[{"id": "260348547488_10156055911667489", "message": "Domani a Brescia, per ribadire che diritti civili e diritti sociali marciano insieme. E per sostenere Luca Trentini e Sinistra a Brescia per Emilio Del Bono Sindaco per il consiglio comunale.", "created_time": "2018-06-05T12:43:13+0000"}, {"id": "260348547488_10156054240297489", "message": "#pacchia #voisapete", "created_time": "2018-06-04T16:57:31+0000"}, {"id": "260348547488_10156053607242489", "message": "Le cause delle migrazioni, non solo gli slogan che le accompagnano.", "created_time": "2018-06-04T10:39:58+0000"}, {"id": "260348547488_10156053509302489", "message": "Una felpa per tre: #voisapete", "created_time": "2018-06-04T09:21:55+0000"}, {"id": "260348547488_10156051370907489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "created_time": "2018-06-03T11:54:10+0000"}, {"id": "260348547488_10156050036257489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "created_time": "2018-06-02T19:35:37+0000"}, {"id": "260348547488_10156046830972489", "message": "A questa destra interessano eccome i diritti civili. A questa ultradestra interessa in particolare negarli.", "created_time": "2018-06-01T10:22:17+0000"}, {"id": "260348547488_10156044504992489", "message": "C\u2019\u00e8 molta emotivit\u00e0, come capita troppo spesso, in un clima da tifosi prima ancora che da elettori e da cittadini. Ormai si parla di politica come si parla di calcio, non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 nemmeno bisogno di metafore. \u00c8 la stessa struttura del discorso che assomiglia a mille discussioni del luned\u00ec italiano. E purtroppo in politica il Var non c\u2019\u00e8 o non interessa, perch\u00e9 la coerenza ingesserebbe il flusso, quindi tutti sono tenuti a cambiare posizione in continuazione, anche soltanto per parlare di s\u00e9.\n\nDiego De Silva ha scritto un libro che descrive perfettamente la temperie nella quale ci troviamo. Luoghi comuni che si rincorrono, che si sovrappongono, che si smentiscono, in un flusso di incoscienza. In superficie. A bassa risoluzione, direbbe Massimo Mantellini.\n\nTutti commentano tutto. Subito. Senza fiato. A ogni giravolta, si gira anche tutto il resto. E a un certo punto viene a tutti di girare la testa, dall\u2019altra parte.", "created_time": "2018-05-31T11:20:39+0000"}, {"id": "260348547488_10156044307812489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Prima di tutto la credibilit\u00e0.", "created_time": "2018-05-31T09:06:37+0000"}, {"id": "260348547488_10156042556157489", "message": "Il piano B.", "created_time": "2018-05-30T12:49:37+0000"}, {"id": "260348547488_10156041074887489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Manca solo questa, in effetti. #autoironia", "created_time": "2018-05-29T18:44:36+0000"}, {"id": "260348547488_10156040474052489", "message": "Dopo la presentazione di NazItalia di ieri a Padova, questa sera andr\u00f2 ad ascoltare Paolo Berizzi anche a #Verona (Feltrinelli, ore 18). Annunciate, come ieri, presenze fasciste - che peraltro confermano il contenuto del libro.", "created_time": "2018-05-29T12:17:48+0000"}, {"id": "260348547488_10156040250632489", "message": "Il sogno di una cosa, di un'altra cosa, in questa buriana indecente.", "created_time": "2018-05-29T09:04:34+0000"}, {"id": "260348547488_10156038743747489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2018-05-28T16:15:47+0000"}, {"id": "260348547488_10156038307607489", "message": "Una zona grigia, di un grigio molto scuro, canna di fucile.", "created_time": "2018-05-28T11:28:08+0000"}, {"id": "260348547488_10156034622672489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "created_time": "2018-05-26T16:59:20+0000"}, {"id": "260348547488_10156032128832489", "message": "Luned\u00ec sar\u00f2 a Padova con Paolo Berizzi per presentare \"NazItalia\", il suo ultimo libro. #antifa", "created_time": "2018-05-25T13:55:00+0000"}, {"id": "260348547488_10156032115187489", "story": "Giuseppe Civati is at Villa Buri onlus.", "message": "Sono al convegno su protezione internazionale, orientamento sessuale e identit\u00e0 di genere dell'Associazione Studi Giuridici Immigrazione, lieto che si svolga comunque, seppure in altra sede, nonostante il rifiuto del rettore dell'universit\u00e0 di Verona.", "created_time": "2018-05-25T12:32:52+0000"}, {"id": "260348547488_10156029658107489", "message": "Oggi a Imola con Sara Visentin e a Ravenna con Andrea Maestri e Francesca Vendemiati per #voisapete.", "created_time": "2018-05-24T10:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10156029617097489", "message": "Condivido l'indignazione e la preoccupazione di questo gruppo di accademici europei, pubblicata su il manifesto di oggi, rispetto a quanto sta avvenendo all'universit\u00e0 di #Verona.\nPer firmare la petizione: https://www.activism.com/it_IT/petizione/libert-accademiche-minacciate-una-giornata-di-studio-sull-asilo-lgbti-censurata-all-universit-di-verona/197221", "created_time": "2018-05-24T08:43:15+0000"}, {"id": "260348547488_10156027580297489", "message": "\u00c8 il gesto che conta. Se volete contribuire a Possibile non \u00e8 necessario spingersi tanto oltre, \u00e8 sufficiente scrivere #S36 nella dichiarazione dei redditi per sostenere il lavoro di Beatrice Brignone e della sua squadra. \n#autoironia #grazielercio", "created_time": "2018-05-23T09:04:19+0000"}, {"id": "260348547488_10156027548362489", "message": "Un caff\u00e8 costa poco, il 2x1000 non costa nulla. \nScrivi s36 nella dichiarazione dei redditi, sostieni Possibile e i suoi progetti per un'Italia nel segno dell'uguaglianza.\npossibile.com/2x1000", "created_time": "2018-05-23T08:35:06+0000"}, {"id": "260348547488_10156025771527489", "message": "E\u2019 una vera e propria corsa agli armamenti, quella che si sta generando lungo i confini europei e oltre. Sempre con un unico scopo: bloccare i migranti con la forza, bloccarli nei luoghi dai quali cercano di scappare. #voisapete", "created_time": "2018-05-22T11:19:57+0000"}, {"id": "260348547488_10156025616177489", "message": "Gioved\u00ec a Imola con Sara Visentin e a Ravenna con Andrea Maestri e Francesca Vendemiati per #voisapete.", "created_time": "2018-05-22T09:08:55+0000"}, {"id": "260348547488_10156016835117489", "message": "Il rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Verona ha annullato un convegno accademico dedicato a migrazioni e omosessualit\u00e0 dopo la contestazione di fascisti e nazisti locali, coccolati dall\u2019amministrazione comunale di destra, contigua a quegli ambienti e sempre pronta a sostenerne le rivendicazioni antidemocratiche e razziste.\n\nIn un Paese civile il Rettore rassegnerebbe le dimissioni: incapace di tutelare l\u2019autonomia dell\u2019universit\u00e0, il professore in questione definisce nella sua nota migrazioni e omosessualit\u00e0 \u00abtemi eticamente e politicamente controversi\u00bb: non \u00e8 ammissibile che ci si esprima in questi termini, facendo eco proprio alle peggiori \u00abstrumentalizzazioni\u00bb dell\u2019estrema destra.", "created_time": "2018-05-18T08:16:44+0000"}, {"id": "260348547488_10156012899262489", "message": "Ascoltando Andrea Segre alla Camera dei deputati per la presentazione di #Move http://pclodc.blogspot.it/", "created_time": "2018-05-16T11:12:56+0000"}, {"id": "260348547488_10156010940337489", "message": "Chi arriva dalla Libia dice una parola sola: inferno. #voisapete", "created_time": "2018-05-15T10:21:49+0000"}, {"id": "260348547488_10156008879582489", "message": "Le intimidazioni fasciste confermano l\u2019importanza della nostra campagna #antifa.", "created_time": "2018-05-14T10:21:41+0000"}, {"id": "260348547488_10156008794657489", "message": "Oggi a Prato e domani a Firenze per #VoiSapete.\n\nwww.voisapete.it", "created_time": "2018-05-14T09:11:34+0000"}, {"id": "260348547488_10156005002882489", "message": "Un camogli e un civati. #autoironia", "created_time": "2018-05-12T18:48:00+0000"}, {"id": "260348547488_10156004999492489", "message": "A San Bonifacio, Verona, con Stefano Catone, Valentina Borasco e Valeria Mercandino per il #dizionarioantifa e senza paura. Nella notte le intimidazione dei fascisti, a conferma che il libro \u00e8 necessario e la mobilitazione urgente.", "created_time": "2018-05-12T17:35:47+0000"}, {"id": "260348547488_10156004163637489", "message": "Complimenti a Beatrice Brignone che con Andrea Maestri guider\u00e0 Possibile.", "created_time": "2018-05-12T09:07:46+0000"}, {"id": "260348547488_10156002486402489", "message": "44 milioni di euro, il business\n6 milioni, le entrate fiscali\n500, i growshop\n960, i posti di lavoro stabili\n200% in pi\u00f9, gli ettari coltivati a canapa dal 2014\n50, le tonnellate prodotto ogni anno (previsione)\n250, le aziende agricole gi\u00e0 attive\n800, le aziende pronte a partire\n\nI dati sono riportati oggi dal Venerd\u00ec di Repubblica, in un pezzo di Michele Bocci. Riguardano la cannabis light e l\u2019attivit\u00e0 di EasyJoint (e non solo, perch\u00e9 altre iniziative si muovono e si muoveranno) che la produce e la commercializza.", "created_time": "2018-05-11T14:51:47+0000"}, {"id": "260348547488_10156001946407489", "message": "Possibile, il congresso, una stagione nuova.\n\nDopo tanti anni non vivo un congresso da protagonista. Dal 2009, a vario titolo, sono stato in prima linea ed \u00e8 bello sapere che questa volta non sono io a rappresentare altri, ma sono altre persone a rappresentare me. Molto meglio di quanto non sapessi fare io stesso.", "created_time": "2018-05-11T08:47:30+0000"}, {"id": "260348547488_10156001832927489", "message": "Oggi \u00e8 l\u2019ultimo giorno del Congresso di Possibile. Si pu\u00f2 votare online fino alle 21. Per poter partecipare \u00e8 sufficiente aderire su www.possibile.com.", "created_time": "2018-05-11T06:22:57+0000"}, {"id": "260348547488_10155999892287489", "message": "Riusciremmo a vivere in una casa senza plastica? Probabilmente no, per\u00f2 possiamo imparare a usarne di meno. Un bel video di Franceinfo.", "created_time": "2018-05-10T10:59:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155998015772489", "message": "Un breve video della presentazione di #Antifa a Solbiate Olona, con Stefano Catone e Ester de Tomasi.", "created_time": "2018-05-09T14:05:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155993573367489", "message": "Oggi debutta \"A casa loro\", il monologo di Giulio Cavalli scritto con Nello Scavo.\n\nL\u2019atto unico (senza appello, potremmo dire) \u00e8 forse la cosa migliore che sia stata pensata e messa in scena sul luogo comune pi\u00f9 scontato della politica nazionale (e non solo nazionale, ahinoi).", "created_time": "2018-05-07T11:09:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155993458932489", "message": "Se il fascismo di oggi cerca di non essere nostalgico, non lo deve essere nemmeno l\u2019antifascismo. Anche perch\u00e9, come sappiamo dalla lezione di Eco (che abbiamo ripreso nel dizionario #Antifa curato da Stefano Catone, prima che fosse recentemente ripubblicata), \u00e8 una questione attuale, legata a una crisi sociale e a una deriva culturale che ne \u00e8 diretta conseguenza. Anzi, le due cose si corrispondono e si alimentano perfettamente.", "created_time": "2018-05-07T09:27:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155993346937489", "message": "Oggi a Bologna con Lucio Cavazzoni e Riccardo Noury e mercoled\u00ec a Venezia con Cecilia Strada per #VoiSapete.\n\nhttps://www.facebook.com/events/618703641825524/\n\nhttps://www.facebook.com/events/1887624987957041/", "created_time": "2018-05-07T07:21:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155989060727489", "message": "In questi due mesi ridicoli e caricaturali in cui tutto si \u00e8 mosso perch\u00e9 non si muovesse niente, in una Repubblica gattopardata come sono leopardate le cinture, non bisognerebbe pi\u00f9 stare in televisione o in una sala per pochi eletti a dire sempre le stesse cose che vorrebbero essere di sinistra, ma ormai sono state talmente masticate da non significare pi\u00f9 niente. Perch\u00e9 lo vedono tutti che dietro quelle parole ormai c\u2019\u00e8 soltanto qualche destino privato da sistemare.\n\nSinistra. A furia di ripeterla quella parola \u00e8 andata sprecata. Come democrazia. Come politica.\n\nDire cose di sinistra in tv non serve a niente, bisogna fare cose di sinistra e cercare la sinistra nelle cose. Non la Cosa, le cose proprio.\n\nRem tene, verba sequentur. La sinistra verr\u00e0.", "created_time": "2018-05-05T12:30:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155987207717489", "message": "#primadeldiluvio", "created_time": "2018-05-04T15:48:35+0000"}, {"id": "260348547488_10155987153662489", "message": "\"Le armi vendute all\u2019ArabiaSaudita e usate in Yemen sono una questione democratica\u201d: parla Sebastien Nadot, deputato di En Marche. \n\nStefano Iannaccone per addioallearmi.it", "created_time": "2018-05-04T15:16:30+0000"}, {"id": "260348547488_10155982737662489", "message": "Come iscritto a Possibile voter\u00f2 convintamente la proposta di Beatrice e Andrea, felice della loro bellissima squadra, con la passione di sempre e anche qualcosa in pi\u00f9.", "created_time": "2018-05-02T19:02:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155981773167489", "message": "Un lungo pezzo di Andrew Sullivan pubblicato in Italia da Internazionale ci parla della guerra della droga, della sconfitta della politica e della vittoria del papavero.", "created_time": "2018-05-02T10:46:02+0000"}, {"id": "260348547488_10155981469987489", "message": "Venerd\u00ec a Solbiate Olona con Stefano Catone e Ester de Tomasi dell'ANPI per #Antifa.", "created_time": "2018-05-02T07:41:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155981404402489", "message": "Voi sapete.", "created_time": "2018-05-02T06:50:12+0000"}, {"id": "260348547488_10155979217187489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "created_time": "2018-05-01T08:25:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155977529372489", "message": "Con Davide Serafin e con Possibile da domani distribuiremo un menu dei diritti della gig economy. Ed \u00e8 solo l'inizio\nContro lo sfruttamento, pari diritti per tutti i lavoratori.\n\nLa carta dei diritti della gig economy: http://www.giustapaga.it/wp-content/uploads/2018/04/food-delivery.pdf\n\nIl menu scaricabile: https://www.possibile.com/wp-content/uploads/2015/06/volantino-giusta-paga-primo-maggio.pdf", "created_time": "2018-04-30T14:49:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155972725372489", "message": "Possibile che di queste cose parli solo Possibile? Possibile.", "created_time": "2018-04-28T10:43:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155970584887489", "message": "Con Annalisa Corrado e Beatrice Brignone per #BastaAmianto.\nFirma anche tu la petizione:\nChange.org/bastaamianto", "created_time": "2018-04-27T10:23:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155970214052489", "message": "Bel reportage di OGGI sulla questione dei riders e della gig economy, i cosiddetti lavoretti. Consiglio in particolare l'intervento di Davide Serafin di Possibile, e di seguire il suo lavoro su questo tema su giustapaga.it", "created_time": "2018-04-27T07:07:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155966109437489", "message": "Marciavamo con l\u2019anima in spalla. #25Aprile", "created_time": "2018-04-25T10:45:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155965865142489", "message": "E questo \u00e8 il fiore.", "created_time": "2018-04-25T08:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155965860342489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2018-04-25T07:23:04+0000"}, {"id": "260348547488_10155964571637489", "message": "Tra cottimo e sfruttamento il circolo della fame.", "created_time": "2018-04-24T18:10:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155961968397489", "message": "Intanto, #bastaAmianto", "created_time": "2018-04-23T13:06:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155961661907489", "message": "S36, il codice da inserire nella dichiarazione dei redditi per sostenere le attivit\u00e0 di Possibile.\nhttps://www.possibile.com/s36-un-biglietto-per-liberta-e-autonomia/", "created_time": "2018-04-23T08:53:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155961558307489", "message": "S36, il 2 per 1000 a Possibile.\n\nUn codice di libert\u00e0 e autonomia, da inserire nella dichiarazione dei redditi, per sostenere le attivit\u00e0 di Possibile, in una campagna culturale e politica che prosegue all\u2019insegna della laicit\u00e0, dell\u2019antifascismo, della lotta contro tutte le disuguaglianze e tutte le discriminazioni: per un paese della ricerca e della formazione, che sia pulito in ogni accezione del termine.", "created_time": "2018-04-23T06:52:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155959707117489", "message": "Le notizie che stanno emergendo sul versante maltese (a partire anche da un\u2019ottima inchiesta di Repubblica) ci parlano di molte cose, come se in un\u2019isoletta del Mediterraneo si concentrassero tutte le contraddizioni della Ue e di un certo modo di intendere la globalizzazione.", "created_time": "2018-04-22T13:28:46+0000"}, {"id": "260348547488_10155957097567489", "message": "Per celebrare il 25 aprile e fare una piccola resistenza, che veda protagonista ciascuno di noi: https://www.ciwati.it/2018/04/21/un-dizionario-antifa-25-aprile/", "created_time": "2018-04-21T10:28:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155954978487489", "message": "Grazie a Agi per aver confermato anche in questo bel video che quanto affermo sulla #cannabis \u00e8 vero. Continueremo a lavorare per la legalizzazione. #cannabislegale", "created_time": "2018-04-20T10:07:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155953008367489", "message": "Un milione di euro e diventi cittadino europeo. Non importa da dove venga il denaro. #Malta la Repubblica #voisapete", "created_time": "2018-04-19T12:59:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155951568252489", "message": "Una questione di uguaglianza e di rispetto #tampontax", "created_time": "2018-04-18T18:33:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155950975842489", "message": "A Verona il Vinitaly \u00e8 agli sgoccioli, in tutti i sensi. La sera, quando si rincasa, si nota il grado di partecipazione e di festa direttamente proporzionale al tasso etilico. Qualcuno esagera e viene portato via. Qualcuno si ferma sulla soglia dell\u2019ubriachezza molesta. La citt\u00e0 \u00e8 in festa, per\u00f2. Se qualcuno fa qualcosa di sbagliato, ci sta: \u00e8 un effetto collaterale, non vorrete mica rovinare la festa.\n\nOra provate a immaginare se a Verona o in chiss\u00e0 quale altra citt\u00e0 si tenesse una fiera della cannabis promossa dalle istituzioni. Con incontri dedicati alla ricerca scientifica, alle soluzioni terapeutiche, alla ricerca del prodotto di qualit\u00e0, a campagne informative sul consumo consapevole e sul senso della misura (parola che sta anche per \u00abdisposizione di legge\u00bb, guarda caso), con la pubblicazione di report e di indagini sull\u2019evoluzione del mercato, finalmente legale.", "created_time": "2018-04-18T13:54:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155950967362489", "message": "Chi esultava per il sequestro della nave dei buoni-diventati-cattivi, ora chieder\u00e0 scusa? Risponditore automatico: no.", "created_time": "2018-04-18T12:31:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155950779867489", "message": "Una questione di uguaglianza e di rispetto. #tampontax", "created_time": "2018-04-18T09:39:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155950633952489", "story": "Giuseppe Civati is with Massimo Biancalani.", "message": "Una durezza che rasenta la cattiveria #voisapete", "created_time": "2018-04-18T07:15:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155949230837489", "story": "Giuseppe Civati is with Pape Diaw.", "message": "Come dice Pape Diaw Pape Diaw, l'indifferenza ci riguarda tutti, bianchi e neri, cittadini e non. Ripartire dal senso di comunit\u00e0 \u00e8 il primo passo verso l'accoglienza. In ogni senso. #voisapete", "created_time": "2018-04-17T15:23:38+0000"}, {"id": "260348547488_10155948743312489", "message": "Il libro eccentrico e provocatorio ma non privo di interesse (soprattutto per chi non la pensa come lui) di Alberto Forchielli, Baldini+Castoldi: https://www.ciwati.it/2018/04/17/muovetelo/", "created_time": "2018-04-17T09:35:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155948712462489", "message": "La rievocazione nazista a Cologno Monzese deve essere cancellata. Firma anche tu la petizione. #antifa", "created_time": "2018-04-17T08:26:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155946833917489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2018-04-16T13:45:20+0000"}, {"id": "260348547488_10155946475697489", "message": "Ha ragione Stefano Catone: l'indifferenza uccide, l'ipocrisia l'aiuta. #voisapete", "created_time": "2018-04-16T09:42:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155946459107489", "message": "Le isole galleggianti che trovate sull'\u00abIsola\u00bb di Siri Ranva Hjelm Jacobsen, Iperborea.", "created_time": "2018-04-16T08:29:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155945265112489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Con i fattorini, contro lo sfruttamento del lavoro.", "created_time": "2018-04-15T18:46:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155942153117489", "message": "L\u2019attacco di Usa, Gran Bretagna e Francia in Siria non pu\u00f2 rappresentare la soluzione alla guerra in Siria, che da anni va avanti nel sostanziale disinteresse internazionale e mediatico. L\u2019unico risultato possibile dei missili lanciati in queste ore \u00e8 quello di aumentare il numero di vittime civili e di far deflagrare la tensione sullo scenario internazionale.\n\nPossibile \u00e8 pronta alla mobilitazione pacifista per riportare la pace al centro del dibattito. E ribadire un concetto semplice: contro la guerra, l\u2019unica soluzione \u00e8 la pace.", "created_time": "2018-04-14T08:13:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155940290247489", "story": "Giuseppe Civati is with Giuseppe Civati and Massimo Biancalani.", "message": "\"Anche a livello della gestione delle questure c\u2019\u00e8 una durezza che rasenta talvolta la cattiveria. Una cattiveria che a volte si riflette in una chiusura mentale che attraversa la societ\u00e0 e entra anche nella Chiesa.\n\nCi troviamo di fronte un ginepraio di normative: \u00e8 un sistema che spinge verso il nero e verso la marginalit\u00e0, queste persone.\n\nAi nostri confini assistiamo a un dramma umanitario sul quale saremo interrogati nei prossimi conquant\u2019anni: la storia ci giudicher\u00e0.\"\n\nDon Massimo Biancalani, Pistoia, 12 aprile 2018.", "created_time": "2018-04-13T12:31:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155940108027489", "message": "Alessandro Dal Lago, Blind killer. L\u2019Europa e la strage (consapevole) dei migranti. #voisapete", "created_time": "2018-04-13T10:09:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155938054242489", "message": "L'inganno della difesa fai-da-te, in questa ottima intervista di Stefano Iannaccone  a Pietrangelo Buttafuoco per #addioallearmi.", "created_time": "2018-04-12T12:42:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155937759592489", "story": "Giuseppe Civati is at Feltrinelli Pistoia.", "message": "Oggi a #Pistoia per #voisapete, con me ci saranno Pape Diaw, portavoce della comunit\u00e0 senegalese fiorentina, Don Massimo Biancalani (parrocchia di Vicofaro) e i referenti migranti della CGIL e della Caritas Diocesana.", "created_time": "2018-04-12T09:46:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155936172932489", "message": "La battaglia \u00e8 politica, non giudiziaria. Non pu\u00f2 essere una battaglia giudiziaria, quando le tutele sono state smantellate e non ci sono pi\u00f9 le garanzie che possano supportare i lavoratori che cercano di far valere in tribunale diritti che non sono pi\u00f9 riconosciuti", "created_time": "2018-04-11T17:32:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155936168642489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2018-04-11T17:08:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155936051752489", "message": "\u00abI\u2019m the only one who sees the whole picture for exactly what it is\u00bb, Boris Yelnikoff in Woody Allen, Basta che funzioni.\n\nL\u2019Estonia dimostra di avere una visione d\u2019insieme. Su se stessa e su ci\u00f2 che si muove a livello globale, in questa grande transizione nella quale siamo immersi, carica di aspettative e anche di questioni politiche, che curiosamente la politica sembra non volere o potere interpretare (o entrambe le cose).\n#Digitallinn", "created_time": "2018-04-11T16:24:35+0000"}, {"id": "260348547488_10155935561487489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Grazie a Davide Serafin che con Francesca Druetti segue per Possibile la vicenda processuale dei #riders di #Foodora a #Torino. #giustapaga", "created_time": "2018-04-11T12:05:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155935154352489", "message": "#addioallearmi", "created_time": "2018-04-11T06:07:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155933035032489", "message": "Vicino a Paolo Borrometi.", "created_time": "2018-04-10T12:50:26+0000"}, {"id": "260348547488_10155932702837489", "message": "#primadeldiluvio", "created_time": "2018-04-10T11:15:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155932686807489", "message": "\u00abSize doesn\u2019t matter\u00bb, dicono i nostri interlocutori estoni, quando si fa presente che \u00e8 facile cambiare in un piccolo paese, fino a meno di trent\u2019anni fa un \u00abangolino\u00bb all\u2019interno della infinita federazione delle repubbliche sovietiche. Per loro avere numeri cos\u00ec piccoli \u00e8 stato insieme uno stimolo ma anche un limite, perch\u00e9 ovviamente la scala degli investimenti in un paese pi\u00f9 esteso e pi\u00f9 popoloso sarebbe molto pi\u00f9 grande.", "created_time": "2018-04-10T09:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155932624367489", "message": "Il cambiamento non \u00e8 una promessa, \u00e8 una pratica. E deve essere una risposta alle domande rimaste inevase. Non solo e non tanto dalla burocrazia: proprio dalla politica.\n\n#Digitallinn", "created_time": "2018-04-10T08:25:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155932588317489", "message": "Gioved\u00ec a #Pistoia per #voisapete, con me ci saranno Pape Diaw, portavoce della comunit\u00e0 senegalese fiorentina, Don Massimo Biancalani (parrocchia di Vicofaro) e i referenti migranti della CGIL e della Caritas Diocesana.", "created_time": "2018-04-10T06:45:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155930781252489", "message": "Il principio su cui si basa tutta la burocrazia estone \u00e8 una formula magica (soprattutto per noi, che siamo abituati a procedimenti kafkiani): \u00abonce only\u00bb. Lo Stato ti chiede i tuoi dati e le informazioni che ti riguardano una volta sola. Poi li archivia e li mette a disposizione di tutti gli uffici e gli sportelli pubblici, per la quasi totalit\u00e0 dei rapporti che puoi avere (o anche solo immaginare) con la Pubblica Amministrazione. Una volta sola: la ripetizione \u00e8 esclusa o affidata alle \u00abmacchine\u00bb ed \u00e8 vietato pretenderla dal singolo cittadino.\n\n#Digitallinn", "created_time": "2018-04-09T14:11:42+0000"}, {"id": "260348547488_10155928001777489", "message": "Ve li ricordate i precog? \nIn Minority Report si potevano anticipare i crimini grazie alle previsioni dei \u00abprecog\u00bb, non senza qualche problema di funzionamento, come forse ricorderete.\n\nGli estoni sono visionari e non avendo poteri precognitivi hanno immaginato che qualcosa di simile potesse svilupparsi a partire dalla digitalizzazione e dall\u2019accessibilit\u00e0 ai dati che il sistema archivia giorno dopo giorno, grazie alla piattaforma X-Road. #Digitallinn", "created_time": "2018-04-08T10:19:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155927662342489", "message": "L\u2019\u2019impressione costante mentre si discute con consiglieri del governo, direttori di think tank per la diffusione dell\u2019e-governement, responsabili delle agenzie della cybersicurezza, entusiasti del digitale e anche scettici \u00e8 che sia stato un percorso politico condiviso da tutti questi soggetti, al di l\u00e0 delle differenze e delle opinioni che ciascuno di loro pu\u00f2 avere rispetto alle soluzioni individuate. #DigiTallinn", "created_time": "2018-04-08T08:20:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155927659217489", "message": "Il paese dei boschi, che coprono met\u00e0 della sua superficie \u2013 digital and wood -, ha deciso di abbandonare la carta. #DigiTallinn", "created_time": "2018-04-08T07:02:35+0000"}, {"id": "260348547488_10155926135192489", "message": "Porsi le domande giuste \u00e8 ancora pi\u00f9 importante di azzardare risposte, magari essendosi posti le domande sbagliate.\n\nNon farsi domande, invece, \u00e8 sicuro che alla lunga indebolisca e impoverisca un paese.\n#DigiTallinn", "created_time": "2018-04-07T15:20:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155925905402489", "message": "I benefici economici della digitalizzazione: almeno due punti di Pil #Digitallinn", "created_time": "2018-04-07T13:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155925904022489", "message": "Mentre mi trovavo presso la sede del governo dell\u2019Estonia per incontrare Marten Kaevats, il visionario (in tutti i sensi) Digital Advisor della PM estone, la presidente estone Kersti Kaljulaid era alla Casa Bianca, per l\u2019incontro tra il Presidente degli Stati Uniti e i primi ministri delle repubbliche baltiche.\n\nIn un'intervista a Wired ha detto due cose molto interessanti, ve ne parlo in questo post. #DigiTallinn\nhttps://www.ciwati.it/2018/04/07/la-missione-kaljulaid-digitallinn/", "created_time": "2018-04-07T12:15:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155925994197489", "message": "Le regole o, se preferite, le leggi generali della digitalizzazione, secondo l\u2019\u00abopzione Estonia\u00bb. #DigiTallinn", "created_time": "2018-04-07T12:14:38+0000"}, {"id": "260348547488_10155925789582489", "message": "Una premessa fondamentale, prima di raccontarvi quanto visto in Estonia.\nBenvenuti a #Digitallinn.", "created_time": "2018-04-07T09:06:38+0000"}, {"id": "260348547488_10155924147502489", "message": "Scrivo dall\u2019Estonia, un paese che ha conosciuto, fin dalla sua indipendenza (esattamente cent\u2019anni fa), occupazioni, spartizioni e conseguenti deportazioni, violenze \u2013 tra nazisti e sovietici, soprattutto, che prima si erano messi d\u2019accordo e poi si combatterono proprio sulla linea di quello che divenne un \u00abcorridoio\u00bb, attraversato dalle cose pi\u00f9 disumane che si potessero immaginare.\n\nL\u2019Estonia ci ricorda che l\u2019Europa ha conosciuto tutto questo solo due generazioni fa.\n\nA proposito di invasioni, quelle vere.\n\nLeggere qui 1947 di Elisabeth \u00c5sbrink (Iperborea) ha un significato particolare. Il libro racconta un anno intero, quel 1947, in cui tutto era possibile perch\u00e9 tutto, anche l\u2019indicibile, era appena accaduto, non molto lontano da qui, tra l\u2019altro.\n\nhttps://www.ciwati.it/2018/04/06/lo-gia-vissuto-giusto-laltro-ieri/", "created_time": "2018-04-06T14:38:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155922112982489", "message": "Che schifo. #voisapete #voitrascinate", "created_time": "2018-04-05T16:05:02+0000"}, {"id": "260348547488_10155920147997489", "message": "L'isola del non arrivo di Marco Aime #voisapete", "created_time": "2018-04-04T16:18:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155917630242489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Complimenti a Luca per la nomina a segretario della presidenza della Camera. #belin", "created_time": "2018-04-03T15:11:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155917183457489", "message": "Il \u00abcattivo sogno\u00bb di Walter Siti, un vero e proprio incubo, una distopia nella quale siamo gi\u00e0, pi\u00f9 o meno consapevolmente, inseriti.", "created_time": "2018-04-03T11:15:09+0000"}, {"id": "260348547488_10155912002317489", "message": "Buona pace.", "created_time": "2018-04-01T07:40:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155910298012489", "message": "\u201cLe condizioni dei centri di detenzione libica sono orripilanti. I richiedenti asilo vanno trattati con umanit\u00e0.\u201d \nSigfrid Kaag, ministra olandese della cooperazione #voisapete", "created_time": "2018-03-31T14:36:20+0000"}, {"id": "260348547488_10155910001197489", "story": "Giuseppe Civati is with Ada Colau Ballano.", "message": "L'Europa si \u00e8 fondata sull'idea di resistere alla barbarie, alla violenza, alla guerra. Open Arms sta facendo quello che dovrebbero fare gli stati europei. #voisapete", "created_time": "2018-03-31T10:39:12+0000"}, {"id": "260348547488_10155907682922489", "message": "Ripristiniamo gli incentivi per chi bonifica tetti e passa al fotovoltaico. #BastaAmianto https://www.possibile.com/dalleternit-allenergia-pulita-firma-la-petizione/", "created_time": "2018-03-30T10:54:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155905410347489", "message": "Aumenta del 15% l'export di armi italiane nel mondo, anche nei paesi in guerra, in aperta violazione della legge 185 del 1990.", "created_time": "2018-03-29T15:28:57+0000"}, {"id": "260348547488_10155905209022489", "message": "Un libro per la pausa pasquale? Roberto Escobar, Il buono del mondo. Le ragioni della solidariet\u00e0, Il Mulino.", "created_time": "2018-03-29T14:07:53+0000"}, {"id": "260348547488_10155904411492489", "message": "Quattro temi, quattro campagne per le quali mobilitarsi. \n\nLavoretti e giusta paga, sistema di accoglienza, torture in Libia e lotta alla diffusione delle armi.\n\nhttp://www.giustapaga.it/ - Aiutaci a combattere lo sfruttamento del lavoro e delle persone\n\nhttp://noemergenza.it/ - Per un\u2019accoglienza umana e rigorosa\n\nhttps://www.voisapete.it/ - L\u2019indifferenza uccide\n\nhttps://addioallearmi.it/ - Contro la violenza in ogni sua forma\n\nSeguiteli. Ma soprattutto partecipate, e mobilitatevi, cos\u00ec come \u00e8 nello spirito di Possibile.", "created_time": "2018-03-29T08:26:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155901806152489", "message": "Il bellissimo, potente discorso di Naomi Wadler a #MarchForOurLives.", "created_time": "2018-03-28T15:35:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155901185312489", "message": "#VoiSapete", "created_time": "2018-03-28T09:51:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155900978367489", "message": "Noi siamo con #OpenArms, noi siamo Open Arms: noi denunciamo al Presidente Mattarella e alle autorit\u00e0 dell\u2019Unione Europea questa ignominiosa barbarie, questo violento strappo alla Costituzione e al diritto umanitario internazionale.", "created_time": "2018-03-28T08:52:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155900962747489", "message": "Oggi a San Bonifacio (VR) e domani a Vicenza per #voisapete.", "created_time": "2018-03-28T07:37:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155898842872489", "message": "Oggi a Bologna ho firmato l'appello \"Mai pi\u00f9 fascismi\" e regalato una copia del Dizionario Antifa a chi teneva il banchetto. \n\nQui il testo dell'appello, che vi invito a firmare: https://www.change.org/p/istituzioni-democratiche-mai-pi%C3%B9-fascismi-appello-nazionale", "created_time": "2018-03-27T16:37:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155897481107489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Grazie di cuore a Mauro Falini.", "created_time": "2018-03-27T08:48:03+0000"}, {"id": "260348547488_10155893478037489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "created_time": "2018-03-26T10:25:53+0000"}, {"id": "260348547488_10155893313067489", "message": "#VoiSapete e siete voi a pagare, anche.", "created_time": "2018-03-26T08:40:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155887796237489", "story": "Giuseppe Civati is with March for our Lives.", "message": "Oggi in tutti gli USA e in molte citt\u00e0 del mondo si terranno manifestazioni contro la violenza e la diffusione delle armi. In questo bellissimo spot, un gruppo di veterani si schiera con il movimento per la messa al bando delle armi d'assalto. #MarchForOurLives", "created_time": "2018-03-24T08:28:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155887724032489", "message": "In nome della civilt\u00e0 europea muoiono donne incinte in cammino (en marche?) e chi le aiuta e le accompagna \u00e8 arrestato, come se fosse un trafficante. \n\nVoi sapete, cari potenti europei, e chiss\u00e0 quante ne sapete, di cose, che noi non sappiamo. E dovete vergognarvi. Tout court.", "created_time": "2018-03-24T07:15:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155885456352489", "message": "Stasera a Veronetta, il quartiere di Verona dove Salvini \u00e8 venuto a fare lo spiritoso con gli stranieri e Casa Pound ha aperto una sede, presentiamo con Stefano Catone libro e progetto #antifa: http://dizionarioantifa.it", "created_time": "2018-03-23T10:15:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155882888092489", "message": "\u00abA sinistra non si pu\u00f2 dire una cosa, pensarne un\u2019altra e poi farne un\u2019altra ancora. Cos\u00ec non si va da nessuna parte. La gente non ti crede pi\u00f9. Come si \u00e8 dimostrato\u00bb.\n\nGiulio Marcon parla, tra l\u2019altro, di credibilit\u00e0. E ha ragione. E come mi capita di ripetere spesso per essere credibili bisogna crederci.", "created_time": "2018-03-22T12:10:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155882728872489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Un salario orario minimo e garanzie massime. Contro lo sfruttamento, con i riders di Bologna e non solo.", "created_time": "2018-03-22T10:06:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155882594077489", "message": "Questa sera a #Verona con Andrea Maestri. #VoiSapete", "created_time": "2018-03-22T08:40:42+0000"}, {"id": "260348547488_10155879768837489", "message": "Il Progetto Genesi: pulizia, ricostruzione, felicit\u00e0.", "created_time": "2018-03-21T10:39:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155877663807489", "message": "Alain Badiou (Trump o del fascismo democratico) ci fa riflettere su false notizie o, forse, false novit\u00e0.", "created_time": "2018-03-20T14:40:20+0000"}, {"id": "260348547488_10155877182447489", "message": "Gioved\u00ec e venerd\u00ec a Verona, con Andrea Maestri e Stefano Catone, per #VoiSapete e #AntiFa.", "created_time": "2018-03-20T09:51:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155877044482489", "message": "Cynthia per New York. We approve this message.", "created_time": "2018-03-20T08:24:44+0000"}, {"id": "260348547488_10155874433417489", "message": "L'identit\u00e0 della sinistra \u00e8 nel futuro.", "created_time": "2018-03-19T11:09:27+0000"}, {"id": "260348547488_10155874214907489", "message": "Il testo della relazione con la quale ho introdotto gli Stati Generali di Possibile, sabato scorso, a Bologna:\nhttp://bit.ly/2FTVixv", "created_time": "2018-03-19T08:55:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155874156847489", "message": "Le immagini, i racconti, le notizie raccapriccianti che arrivano dai curdi e dai migranti non fanno pi\u00f9 notizia. Non sono nemmeno fake, sono news che non interessano davvero a nessuno.\n\nVoi sapete, noi sappiamo.", "created_time": "2018-03-19T07:36:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155872093922489", "message": "Un post bellissimo sulla giornata di ieri. Grazie, Martina Testa.", "created_time": "2018-03-18T15:22:46+0000"}, {"id": "260348547488_10155871823127489", "message": "Una stagione si chiude e se ne apre un\u2019altra. Ora tocca a voi, tocca a voi aderire, partecipare, proporre.", "created_time": "2018-03-18T13:19:35+0000"}, {"id": "260348547488_10155871563557489", "message": "Per \u2018rieducarmi\u2019 dopo lo schianto elettorale, tra qualche giorno sar\u00f2 in Estonia, dove fanno gi\u00e0 molte cose che avevamo scritto in Giorni migliori, grazie alla digitalizzazione, all\u2019interoperabilit\u00e0, all\u2019accesso ai servizi (con particolare riguardo a quelli sanitari), alla sparizione del contante, anche grazie a un uso intelligente dei cospicui fondi europei ricevuti.", "created_time": "2018-03-18T10:27:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155868747392489", "message": "Continuate in ci\u00f2 che \u00e8 giusto. \nGli Stati Generali di Possibile.", "created_time": "2018-03-17T10:40:44+0000"}, {"id": "260348547488_10155865666172489", "message": "La mia intervista a Radio Citt\u00e0 del Capo.", "created_time": "2018-03-16T08:57:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155863476092489", "message": "Non lasciamo ai nostri figli un mondo in cui le cose che vediamo in Libia continuano ad accadere. Il mio \u00e8 un appello trasversale e post-elettorale, all'Europa e all'Italia. #voisapete", "created_time": "2018-03-15T14:48:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155860175502489", "message": "Aderisci a Possibile: https://www.possibile.com/tessera/", "created_time": "2018-03-14T09:37:50+0000"}, {"id": "260348547488_10155858285332489", "message": "Niger, vicenda grottesca. Con Andrea Maestri ne parliamo a Fanpage.it.", "created_time": "2018-03-13T17:59:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155857574837489", "message": "Come gi\u00e0 fatto col presidente Mattarella, abbiamo scritto anche al presidente Jean-Claude Juncker. \u00abVoi sapete\u00bb \u00e8, infatti, rivolto a tutti i potenti del mondo.", "created_time": "2018-03-13T13:03:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155855541687489", "message": "Bellissimo il discorso agli Oscar di Frances McDormand, che propone alle colleghe di inserire nei loro contratti una clausola di inclusione, cio\u00e8 di lavorare solo per produzioni che rispettino l'equilibrio di genere (e non solo).", "created_time": "2018-03-12T18:46:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155854627207489", "message": "Ci vediamo a Bologna il 17 marzo per gli Stati Generali di Possibile: https://www.ciwati.it/2018/03/10/bologna-17-marzo/\n\nInformazioni: https://www.possibile.com/stati-generali-possibile-ci-vediamo-bologna-sabato-17-marzo/", "created_time": "2018-03-12T12:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155854625362489", "message": "Grazie per la bella recensione, Mangialibri! #giornimigliori", "created_time": "2018-03-12T10:41:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155851734187489", "message": "In questa campagna elettorale ho chiesto spesso scusa perch\u00e9 la politica non \u00e8 stata all'altezza.", "created_time": "2018-03-11T09:36:08+0000"}, {"id": "260348547488_10155849557157489", "story": "Giuseppe Civati is with Fatou Boro LO and Andrea Maestri.", "message": "Guardate questo video, con Andrea e Fatou a Firenze. Mentre qualcuno si preoccupa delle fioriere, altri si mobilitano per l\u2019umanit\u00e0 e per la convivenza tra i popoli.", "created_time": "2018-03-10T15:06:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155849422742489", "story": "Giuseppe Civati is in Florence, Italy.", "message": "Andrea Maestri e Possibile a Firenze con la comunit\u00e0 senegalese per esprime vicinanza alla famiglia di Idy Diene e per dire no al razzismo e alla violenza.", "created_time": "2018-03-10T13:57:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155849250687489", "message": "Sabato prossimo ci sar\u00e0 l\u2019assemblea nazionale di Possibile, aperta a tutte e tutti. Ci sar\u00e0 da cambiare tutto e da ripensare alle cose che sono successe e perch\u00e9.\n\nPi\u00f9 che un\u2019analisi del voto sar\u00e0 un\u2019analisti del vuoto che si \u00e8 creato.\n\nChi vuole dire la propria, \u00e8 il benvenuto. E chi vuole prendere l\u2019iniziativa sappia che trover\u00e0 l\u2019ambiente pi\u00f9 ospitale possibile.", "created_time": "2018-03-10T12:06:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155846570412489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "Ora a Un Giorno da Pecora Radio1", "created_time": "2018-03-09T12:50:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155845994072489", "message": "Giusto cos\u00ec (cit.)", "created_time": "2018-03-09T07:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155843925467489", "story": "Giuseppe Civati is with Beatrice Brignone.", "message": "#lottomarzo #tampontax #possibile http://www.stormi.info/tampon-tax/", "created_time": "2018-03-08T14:17:33+0000"}, {"id": "260348547488_10155843531847489", "message": "Un libro, una campagna, un progetto: #voisapete", "created_time": "2018-03-08T13:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155843528417489", "message": "Cos\u00ec l\u2019appello finale di Paola Columba, \u201cIl femminismo \u00e8 superato\u201d Falso!, Laterza.\n\nCorpo, lavoro, rispetto, cittadinanza, uguaglianza, differenza: la sfida del femminismo in tutte le sue articolazioni \u00e8 la sfida essenziale della politica di sempre e \u00aboggi pi\u00f9 che mai\u00bb, scrive Columba.\n\n\u00c8 politica nel senso pi\u00f9 pieno e vero, perch\u00e9 \u00e8 teoria, visione, concezione del mondo e insieme pratica e lotta. Risolve in un colpo solo la contraddizione tra diritti civili e sociali, perch\u00e9 la supera e la invera.\n\n\u00c8 insegnamento, per i maschi, il loro potere, le loro azioni, la loro violenza.\n\nOggi accompagner\u00f2 chi fa politica davvero, in questo paese, con Nina in una mano e un volantino nell\u2019altra. Perch\u00e9 oggi lavoriamo noi.", "created_time": "2018-03-08T11:44:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155843479292489", "story": "Giuseppe Civati is with Ilaria Bonaccorsi and Stefano Catone.", "message": "Una vetrina in #Veronetta #antifa.", "created_time": "2018-03-08T10:11:30+0000"}, {"id": "260348547488_10155843344127489", "message": "Aderiamo allo sciopero femminista globale #lottomarzo", "created_time": "2018-03-08T08:43:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155843286732489", "message": "Affiggendo locandine per #lottomarzo", "created_time": "2018-03-08T07:52:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155841240012489", "message": "Perch\u00e9 l\u2019indifferenza uccide: intervista a Letture.org #voisapete", "created_time": "2018-03-07T14:40:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155837834647489", "message": "E il mio maestro mi insegn\u00f2 com\u2019\u00e8 difficile trovare l\u2019alba dentro l\u2019imbrunire.", "created_time": "2018-03-06T08:29:33+0000"}, {"id": "260348547488_10155832075032489", "message": "Buon voto a tutte e tutti. #elezioni  #elezioni2018", "created_time": "2018-03-04T08:08:33+0000"}, {"id": "260348547488_10155830085397489", "message": "Come dice Elizabeth Warren, se non vogliamo che solo i pochi vengano ascoltati, i molti devono far sentire la loro voce.", "created_time": "2018-03-03T16:27:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155829980257489", "story": "Giuseppe Civati updated their profile picture.", "message": "Qui abita un antifascista.", "created_time": "2018-03-03T15:39:26+0000"}, {"id": "260348547488_10155829588877489", "message": "#silenzio #lettura #lealt\u00e0", "created_time": "2018-03-03T12:45:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155828189922489", "message": "Marco spiega in poche righe perch\u00e9 questo mondo ingiusto non possiamo accettarlo e dobbiamo cambiarlo. E perch\u00e9 siamo impegnati in questa sfida, per un voto libero dai ricatti, per un Paese uguale per tutti.\n\nDomenica 4 marzo, siate libere, siate liberi.", "created_time": "2018-03-02T21:58:49+0000"}, {"id": "260348547488_10155827482022489", "message": "Annalisa Corrado, ingegnere ambientalista, \u00e8 la voce pi\u00f9 limpida di quell\u2019ecologismo politico che sa coniugare la difesa dell\u2019ambiente con la promozione dei diritti sociali e il contrasto delle disuguaglianze. Perch\u00e9 \u00e8 cos\u00ec che si deve fare, se vogliamo davvero immaginare un futuro possibile.", "created_time": "2018-03-02T18:08:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155827394962489", "message": "La politica serve solo se affronta questioni planetarie. \nLa sinistra serve solo se lavora perch\u00e9 la grande transizione porti giorni migliori per i molti e non per i pochi.", "created_time": "2018-03-02T16:34:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155827215052489", "message": "Non turatevi il naso, respirate e, per rimanere in metafora e uscire da questa brutta pagina della politica, scegliete chi vi propone soluzioni di ampio respiro, non tattiche e soluzioni di risulta, per andare avanti cos\u00ec, senza cambiare nulla.", "created_time": "2018-03-02T15:01:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155827056827489", "message": "Tutti dicono che si deve rifare la legge elettorale, perch\u00e9 l\u2019attuale, appena votata, non garantisce n\u00e9 rappresentanza n\u00e9 governabilit\u00e0, come avevamo previsto.\n\nSiccome se la legge elettorale dovr\u00e0 essere eventualmente rivista dal nuovo Parlamento, non votate quelli che ne hanno votate due pessime, prima l\u2019Italicum, dichiarato incostituzionale, e poi il Rosatellum, votato dal magnifico trio Pd, Forza Italia, Lega, con il contributo del nuovo centrodestra ora candidato con il sedicente centrosinistra.", "created_time": "2018-03-02T13:42:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155826652367489", "message": "I fascisti votano, anche grazie all\u2019ignavia di chi come Minniti \u00e8 forte solo coi deboli. \nVotate anche voi, non lasciate che siano loro a scegliere per tutti. Siate liberi.", "created_time": "2018-03-02T10:19:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155823999057489", "message": "#primovoto: un progetto di societ\u00e0 per liberare i giovani:\nhttps://www.ciwati.it/2018/03/01/presente-dellio-parte-futuro-del-dallaltra-primovoto/", "created_time": "2018-03-01T11:02:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155823776067489", "message": "Una questione planetaria. #primadeldiluvio", "created_time": "2018-03-01T08:58:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155821446887489", "message": "Non vogliamo un'Italia in vacanza, ma nemmeno sotto ricatto. Vogliamo un'Italia libera, uguale per tutti.", "created_time": "2018-02-28T11:56:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155821224577489", "message": "Questa sera a Orzinuovi e Montichiari per Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-02-28T09:44:19+0000"}, {"id": "260348547488_10155821132317489", "message": "#primadeldiluvio Vincenzo Balzani per Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-02-28T08:31:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155818670282489", "message": "#cannabislegale contro #cannabismafiosa.", "created_time": "2018-02-27T12:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155818617917489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2018-02-27T11:11:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155818429362489", "message": "Una bambina soldato che Erdogan immagina martire. E che piange a dirotto. Ha l'et\u00e0 di mia figlia o poco pi\u00f9. Un mondo cos\u00ec bisogna cambiarlo.", "created_time": "2018-02-27T09:39:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155818338287489", "message": "Meno bonus e pi\u00f9 asili nido, perch\u00e9 le disuguaglianze cominciano da piccoli.", "created_time": "2018-02-27T07:53:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155816301142489", "message": "Il benessere animale \u00e8 il benessere di tutti.", "created_time": "2018-02-26T14:10:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155816114947489", "message": "Le coalizioni cenerentola. \n(i sogni son desideri di governabilit\u00e0).", "created_time": "2018-02-26T12:22:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155815826187489", "message": "Dallo stai sereno allo stai bonino, per proseguire con larghe intese sempre pi\u00f9 estese.", "created_time": "2018-02-26T08:21:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155814586667489", "message": "Domani per  Liberi e Uguali a Caino e Nave con Francesca Parmigiani, Luca Trentini e Giada Stefana, a Bergamo con Bruna Kola Mece e a Dalmine con Rossella Muroni e Nicola Cremaschi.", "created_time": "2018-02-25T20:05:38+0000"}, {"id": "260348547488_10155814073997489", "message": "Mentre tutti vanno verso il potere, noi proviamo a riconsegnarlo a voi.", "created_time": "2018-02-25T16:42:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155813765997489", "message": "Questa sera a San Felice e Desenzano, con Francesca Parmigiani e Luca Trentini.\n\nhttps://www.facebook.com/events/726126800917104/\nhttps://www.facebook.com/events/176067023013495/", "created_time": "2018-02-25T14:46:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155813733737489", "message": "Quelli del governo che hanno votato la legge elettorale vogliono fare un governo per cambiare la legge elettorale che hanno votato, loro.\nhttp://bit.ly/2or9OpM", "created_time": "2018-02-25T13:13:22+0000"}, {"id": "260348547488_10155813350332489", "message": "Per vivere in tempi un po\u2019 meno difficili, il 4 marzo immaginate un\u2019Italia migliore e diversa. Siate liberi.", "created_time": "2018-02-25T13:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155813562207489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video \u2014 at Cinema Odeon Firenze.", "message": "In diretta da Firenze per Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-02-25T10:56:06+0000"}, {"id": "260348547488_10155813340222489", "story": "Giuseppe Civati is at Cinema Odeon Firenze.", "message": "Tra poco a #Firenze Liberi e Uguali con Nicola Fratoianni e Roberto Speranza.", "created_time": "2018-02-25T09:05:48+0000"}, {"id": "260348547488_10155811219267489", "message": "Efficienza energetica: pi\u00f9 lavoro, meno sprechi.", "created_time": "2018-02-24T15:31:04+0000"}, {"id": "260348547488_10155808850977489", "story": "Giuseppe Civati is attending an event at Libreria Il Delfino.", "message": "A Pavia con Giulio Cavalli, Roberta Valmachino e Marco Sommariva. #VoiSapete", "created_time": "2018-02-23T17:29:26+0000"}, {"id": "260348547488_10155808639882489", "story": "Giuseppe Civati is at CSA Magazzino47.", "message": "Al Magazzino47 di Brescia, oggetto di un attacco intimidatorio vigliacco e pericoloso, ennesima testimonianza di una campagna seriale che dice che non solo il fascismo c\u2019\u00e8, ma \u00e8 organizzato. \n\nhttps://www.ciwati.it/2018/02/23/fascisti-bruciano-libri-volta/", "created_time": "2018-02-23T15:58:48+0000"}, {"id": "260348547488_10155808061982489", "message": "Il voto utile.", "created_time": "2018-02-23T11:14:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155807882957489", "message": "Il 4 marzo non turatevi il naso, respirate. #siateliberi", "created_time": "2018-02-23T09:38:19+0000"}, {"id": "260348547488_10155805767822489", "story": "Giuseppe Civati is attending an event at Camera del Lavoro di Milano.", "message": "Tra poco a Milano con Pietro Grasso e Laura Boldrini.", "created_time": "2018-02-22T17:01:06+0000"}, {"id": "260348547488_10155805313067489", "message": "Il 4 marzo, siate liberi.", "created_time": "2018-02-22T13:08:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155804996757489", "message": "Sono i potenti a voler mettere i poveri gli uni contro gli altri.", "created_time": "2018-02-22T09:37:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155804888272489", "story": "Giuseppe Civati is attending an event at Museo Ken Damy.", "message": "Con Francesca Parmigiani e Paolo Corsini per una sinistra libera e uguale.", "created_time": "2018-02-22T07:39:03+0000"}, {"id": "260348547488_10155803226512489", "message": "Messaggio alle vicentine e ai vicentini: per portare in parlamento Annalisa Corrado votate Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-02-21T17:14:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155802390282489", "message": "Un appello ai nuovi italiani: partecipate a queste elezioni, l'Italia \u00e8 di tutti quelli che cooperano per farla crescere e renderla un posto dove vivere meglio tutti insieme.", "created_time": "2018-02-21T08:22:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155800282462489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "created_time": "2018-02-20T13:26:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155800156072489", "message": "Il voto a Bonino, come quello a Lorenzin, legalizza le larghe intese, accoglie i trasformisti e \u2018depenalizza\u2019 i governi con Berlusconi.\nhttp://bit.ly/2EG7NjL", "created_time": "2018-02-20T12:07:30+0000"}, {"id": "260348547488_10155799995597489", "message": "Chi vuole la sinistra in Parlamento, il 4 marzo voti Liberi e Uguali:\nhttp://bit.ly/2oe6sGF", "created_time": "2018-02-20T10:19:12+0000"}, {"id": "260348547488_10155797619587489", "message": "Eccolo qui, il nostro miglior programma: ci\u00f2 che abbiamo fatto in questi anni in Parlamento. Con Beatrice Brignone, Andrea Maestri e Luca Pastorino. E tutte e tutti voi.", "created_time": "2018-02-19T18:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155797919862489", "message": "Come preannunciato giorni fa ho aderito alla piattaforma Arcigay #votoarcobaleno e mi auguro lo facciano tutte e tutti.", "created_time": "2018-02-19T16:48:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155797616442489", "message": "Leggo appelli disperati perch\u00e9 la sinistra voti la coalizione del governo attualmente in carica. Peccato che quella sinistra, il governo attualmente in carica, come del resto il magnifico precedente, non l\u2019ha mai ascoltata.", "created_time": "2018-02-19T15:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155797614902489", "message": "Dopo la frase sul \u00abturarsi il naso\u00bb, per la prima volta pronunciata dal leader di un partito parlando del proprio partito, il cosiddetto \u00abvoto utile\u00bb mostra tutta la sua inconsistenza e si rovescia nel suo contrario.\n\nE non solo perch\u00e9 si \u00e8 dimostrato che il meno peggio al peggio apre la strada. Non solo per ragioni politiche, anche per ragioni elettorali.", "created_time": "2018-02-19T14:18:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155797541362489", "message": "Dalla parte di Giada Stefana:\nhttps://www.ciwati.it/2018/02/19/dalla-parte-giada/", "created_time": "2018-02-19T13:41:08+0000"}, {"id": "260348547488_10155797331447489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Grazie a Maurizio Viroli, la sua adesione \u00e8 per noi un grande onore.", "created_time": "2018-02-19T12:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155797220397489", "message": "Contro lo sfruttamento, che quello \u00e8 antichissimo; contro il cottimo, che ritorna; contro il lavoro che \u00e8 diventato pi\u00f9 di una merce:\nhttps://www.ciwati.it/2018/02/19/nuovi-diritti-nuovi-lavori/", "created_time": "2018-02-19T10:39:30+0000"}, {"id": "260348547488_10155797013477489", "message": "Il manifesto pi\u00f9 importante di questa campagna elettorale. \nhttps://www.forumdisuguaglianzediversita.org/", "created_time": "2018-02-19T09:04:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155795646327489", "message": "Non \u00e8 Casini che \u00e8 diventato del Pd, \u00e8 il Pd che \u00e8 diventato Casini.", "created_time": "2018-02-18T20:24:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155795058477489", "message": "Il naso te lo sei turato abbastanza. Non votare in apnea: il 4 marzo respira con Liberi e uguali.\n\nhttps://www.possibile.com/sturatevi-il-naso/", "created_time": "2018-02-18T16:17:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155794370822489", "message": "Alcuni tra i pi\u00f9 assurdi commenti che sono stati lasciati sui miei social in queste settimane, le reazioni sorgono spontanee. #Civaticon", "created_time": "2018-02-18T10:07:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155791681322489", "story": "Giuseppe Civati is at Auditorium Mons Capretti.", "message": "A Brescia con Laura Boldrini, Francesco Laforgia e Francesca Parmigiani.", "created_time": "2018-02-17T10:31:59+0000"}, {"id": "260348547488_10155791507617489", "message": "L\u2019unica guerra che ci piace \u00e8 la guerra alla fame.", "created_time": "2018-02-17T08:28:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155789847422489", "story": "Giuseppe Civati is with Francesca Parmigiani at Brescia Libreria Tarantola 1899.", "message": "A Brescia per presentare \u201cVoi sapete\u201d, con Francesca Parmigiani.", "created_time": "2018-02-16T17:21:04+0000"}, {"id": "260348547488_10155789211662489", "message": "L'indifferenza uccide. Un brano tratto da \"A casa loro\", il prossimo spettacolo di Giulio Cavalli. #voisapete", "created_time": "2018-02-16T11:51:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155789017192489", "message": "Abbiamo votato e voteremo a favore della #cannabislegale.", "created_time": "2018-02-16T09:31:09+0000"}, {"id": "260348547488_10155787143362489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "#voisapete", "created_time": "2018-02-15T16:28:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155786043852489", "message": "Aumentiamo la progressivit\u00e0 fiscale.\nPerch\u00e9 il contributo dei pochi riduca la fatica dei molti.", "created_time": "2018-02-15T10:02:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155786195127489", "message": "Nella campagna elettorale pi\u00f9 meschina e provinciale che ci sia, sono candidato a Nord, ma \u00e8 del vero Grande Nord che ci dovremmo tutti occupare. #primadeldiluvio", "created_time": "2018-02-15T09:06:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155786027492489", "message": "Chi vuole sostenere la mia campagna elettorale, che mi vede impegnato nelle province di Bergamo e di Brescia, pu\u00f2 farlo utilizzando l\u2019Iban IT94Q0760111700001040939611. Sar\u00e0 tutto rendicontato alla fine della campagna, ovviamente.\n\nIl sostegno che vi chiedo non \u00e8 solo economico: a ogni donazione potete associare una proposta, scrivendo all\u2019indirizzo campagnacivati@gmail.com. \n\nDitemi come vorreste vederli spesi, quale idea vorreste supportare con il vostro contributo.", "created_time": "2018-02-15T08:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155784500047489", "message": "La banalit\u00e0 del \u00abma\u00bb #voisapete\n\nPrendo in prestito da Mauro Biani il titolo del post per rilanciare il progetto #voisapete, che \u00e8 diventato un libro per la Nave di Teseo (dal 15 febbraio \u2013 domani \u2013 nelle migliori librerie, le vostre): un atto di accusa ai potenti (nel senso che sono potenti, e che possono e potrebbero occuparsene) per ci\u00f2 che accade in Libia, nel Mediterraneo, nell\u2019Africa a Nord e a Sud del Sahara. Nella profonda disuguaglianza globale che poi si \u2018traduce\u2019 nelle disuguaglianze all\u2019interno dei nostri paesi, precipitando nelle nostre comunit\u00e0 e seguendo traiettorie mondiali, che soltanto gli svaporati possono pensare di affrontare a colpi di slogan e di editti nazionali.\n\nUn appello molto pi\u00f9 \u00abalto\u00bb della campagna elettorale in corso e che si tiene a debita distanza, anche se evidentemente interroga le coscienze della politica, di chi la fa e di chi la racconta, a cominciare dal suo autore.", "created_time": "2018-02-14T18:03:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155783817812489", "message": "Proposte che erano gi\u00e0 nel Manifesto di Possibile e che sottoscriviamo certamente.", "created_time": "2018-02-14T11:59:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155783710122489", "message": "Qualcuno ne parla: per un\u2019Italia libera dalle false promesse e uguale per tutte e tutti", "created_time": "2018-02-14T10:43:44+0000"}, {"id": "260348547488_10155783498452489", "message": "Anti-italiano \u00e8 chi non rispetta la Costituzione antifascista. L'unica vera identit\u00e0 della nostra Repubblica.", "created_time": "2018-02-14T08:12:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155781982632489", "message": "Anche su Instagram potete seguire la mia campagna per le strade della Lombardia (e non solo): https://www.instagram.com/ciwati/", "created_time": "2018-02-13T18:16:48+0000"}, {"id": "260348547488_10155781631602489", "message": "Parliamo di tutte le mafie (nigeriana inclusa, cos\u00ec togliamo l\u2019alibi alla destra di non occuparci di anche di loro) partendo da un concetto semplice semplice: anche nel campo della criminalit\u00e0 organizzata gli stranieri (ovvero le mafie straniere) fanno i lavori che gli italiani (ovvero Cosa Nostra, \u2018Ndrangheta, Camorra, Sacra Corona Unita) non vogliono pi\u00f9 fare. La classe dirigente criminale, anche a livello internazionale, \u00e8 tutta nostrana e da qualche anno \u00e8 in missione all\u2019estero per spolpare altri Paesi dopo avere mangiato il nostro. L\u2019emergenza criminale, per intendersi, \u00e8 la \u2018ndrangheta italiana che sta colonizzando la Germania. Chiedete agli amici tedeschi, se vi capita. Quindi per non cadere nel patetico errore di essere forti con i deboli e deboli con i forti cominciamo ad occuparci di loro. Di tutti.", "created_time": "2018-02-13T15:39:19+0000"}, {"id": "260348547488_10155781398797489", "message": "L'intervista di ieri con Nicola Porro a Radio 105 (un'intervista normale, per una volta).", "created_time": "2018-02-13T13:39:33+0000"}, {"id": "260348547488_10155781116182489", "message": "Se volete la sinistra in parlamento, votate Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-02-13T10:34:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155780927447489", "message": "Alleati che non si condividono. Condividete? \n(Da la Repubblica)", "created_time": "2018-02-13T08:01:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155779222287489", "message": "CARA ITALIA\nRiprendo il titolo di una bella canzone di Ghali per tornare su un tema di cui ho scritto gi\u00e0 in Giorni migliori.\n\nIn questo Paese che non cambia mai ci sono pi\u00f9 di un milione di novit\u00e0: negli ultimi dieci anni, infatti, 1,2 milioni di persone straniere hanno chiesto e ottenuto la cittadinanza italiana, dopo anni di residenza: https://www.ciwati.it/2018/02/12/cara-italia/", "created_time": "2018-02-12T16:39:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155778551022489", "message": "L\u2019Italia dei molti, l\u2019Italia che produce.", "created_time": "2018-02-12T11:45:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155778376357489", "message": "Il solito, grandissimo Domenico Quirico su La Stampa.#voisapete", "created_time": "2018-02-12T08:22:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155776806302489", "message": "L\u2019indagine del Forum Disuguaglianze Diversit\u00e0 su L'Espresso a cura di Alessandro Gilioli.\nL\u2019immagine da tenere sempre a mente in questa campagna elettorale.\nhttp://www.forumdisuguaglianzediversita.org", "created_time": "2018-02-11T17:25:09+0000"}, {"id": "260348547488_10155776260732489", "message": "Ho molto apprezzato il monologo di Pierfrancesco Favino ieri durante la finale di Sanremo. #voisapete", "created_time": "2018-02-11T12:38:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155776027062489", "message": "\u00abPer il nulla osta bastano un\u2019autocertificazione firmata dal medico, qualche analisi e un corso di mezza giornata\u00bb. Cos\u00ec \nGiorgio Beretta di Opal Brescia su BresciaOggi.it\n\u00c8 la Repubblica che deve garantire la sicurezza dei cittadini.\nLa corsa agli armamenti da parte dei privati \u00e8 una china pericolosissima che va fermata. Per la sicurezza di tutti.", "created_time": "2018-02-11T10:01:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155775875217489", "message": "Con Andrea Maestri, perch\u00e9 in politica si pu\u00f2 essere compagni e amici.", "created_time": "2018-02-11T08:03:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155773794097489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2018-02-10T14:25:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155773355092489", "created_time": "2018-02-10T10:10:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155771264667489", "story": "Giuseppe Civati is with Andrea Maestri.", "message": "C'\u00e8 bisogno di fare un\u2019Italia nuova insieme ai nuovi italiani.Tutti quanti insieme.", "created_time": "2018-02-09T15:29:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155771199932489", "message": "Mi sono iscritto all\u2019anagrafe antifascista. \nanagrafeantifascista.it", "created_time": "2018-02-09T14:43:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155770737352489", "message": "Da mesi l\u2019estrema destra bresciana attacca Francesca Parmigiani, consigliere comunale, per le sue posizioni antifasciste.\n \nAttacchi dedicati, personalizzati, ripetuti, perch\u00e9 Francesca \u00e8 una voce autorevole, in citt\u00e0, e rappresenta la politica migliore, fatta di competenza, di impegno e di passione civile.\n \nNella citt\u00e0 di piazza della Loggia, Parmigiani rappresenta tutti coloro che credono nella Costituzione e sono perci\u00f2 contrari alla ricostituzione del partito fascista e al rilancio della sua propaganda, in ogni sua forma. Parmigiani \u00e8 #antifa, in tutti i sensi: lotta contro le discriminazioni d\u2019ogni genere, contro la violenza, contro il razzismo, contro il potere che ne copre e difendi comportamenti inaccettabili.\n \nSono onorato di fare parte della stessa lista e soprattutto di poter collaborare con lei, perch\u00e9 per noi la campagna elettorale \u00e8 soprattutto una campagna culturale e politica, perch\u00e9 la Repubblica sappia tutelare i suoi valori e le sue istituzioni, perch\u00e9 i contenuti sociali del nostro programma trovino finalmente rappresentanti come lei, di cui la politica dovrebbe sentire forte il bisogno.", "created_time": "2018-02-09T12:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155770729442489", "message": "Leggo finalmente buone notizie per #Melegatti e per i suoi lavoratori. Continueremo a seguirli e a sostenerli, come abbiamo fatto nei mesi scorsi.", "created_time": "2018-02-09T10:36:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155770598502489", "story": "Giuseppe Civati is at I Nazareni - Brescia.", "message": "Con Francesca Parmigiani ci siamo incontrati ai Nazareni a Brescia, molto lontano dal Nazareno, per costruire in parlamento giorni migliori per tutte e tutti.", "created_time": "2018-02-09T09:17:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155767824222489", "message": "Con Nicola Fratoianni e Roberto Speranza abbiamo scritto una lettera alle istituzioni per difendere il diritto di manifestare a Macerata e in tutto il paese.", "created_time": "2018-02-08T10:34:59+0000"}, {"id": "260348547488_10155765304897489", "message": "L'articolo su Macerata che non avete letto sui giornali.", "created_time": "2018-02-07T09:45:35+0000"}, {"id": "260348547488_10155765215872489", "message": "La mia campagna sar\u00e0 in giro per le strade della Lombardia, come da sempre. Mi candido nelle province di Bergamo e Brescia, per i molti che vogliono un\u2019Italia libera di cambiare e uguale per tutti.", "created_time": "2018-02-07T09:18:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155763535662489", "message": "Il clima d\u2019odio, le colpe di chi lo crea e quelle di chi lo permette.", "created_time": "2018-02-06T18:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155763262807489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "created_time": "2018-02-06T15:46:24+0000"}, {"id": "260348547488_10155763260787489", "story": "Giuseppe Civati updated their profile picture.", "created_time": "2018-02-06T15:45:59+0000"}, {"id": "260348547488_10155763028147489", "message": "Ora e sempre antifascismo. #Brescia #piazzadellaloggia", "created_time": "2018-02-06T13:54:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155760989187489", "message": "A Bergamo Bruna Kola Mece, una nostra candidata alle elezioni regionali, \u00e8 stata oggetto ripetutamente di attacchi xenofobi e sessisti per il semplice fatto che \u00e8 cittadina italiana ma di genitori albanesi.", "created_time": "2018-02-05T17:09:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155760858257489", "message": "Una societ\u00e0 migliore \u00e8 possibile. \nIl mio intervento conclusivo alla presentazione dei candidati di Liberi e Uguali in Lombardia alle elezioni politiche del prossimo 4 marzo.", "created_time": "2018-02-05T16:06:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155760475522489", "message": "Di fronte al pessimo spettacolo e alle ignobili strumentalizzazioni di questi giorni, le parole di Alessandra Vermi, madre di Pamela, meritano ancora pi\u00f9 rispetto e delicatezza. Vi invito a leggerle.", "created_time": "2018-02-05T12:12:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155760152867489", "message": "Facciamo votare i fuori sede:\nhttps://www.ciwati.it/2018/02/04/facciamo-votare-sede/", "created_time": "2018-02-05T09:00:50+0000"}, {"id": "260348547488_10155758521197489", "message": "Razzismo e discriminazione fanno male a tutti, forse ieri si \u00e8 capito. Una societ\u00e0 migliore di questa \u00e8 possibile, basata sulla Costituzione italiana, l'unica nostra vera identit\u00e0.", "created_time": "2018-02-04T18:56:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155757774852489", "message": "La mia campagna sar\u00e0 in giro per le strade della Lombardia, come da sempre. Mi candido nelle province di Bergamo e Brescia, per i molti che vogliono un\u2019Italia libera di cambiare e uguale per tutti.", "created_time": "2018-02-04T12:59:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155757668027489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "Ora al teatro Parenti.", "created_time": "2018-02-04T11:29:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155757555162489", "message": "In Lombardia per un'Italia libera, uguale per tutte e tutti.", "created_time": "2018-02-04T10:15:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155755828047489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "A Varese con Stefano Catone Elly Schlein e Giulio Cavalli.", "created_time": "2018-02-03T17:31:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155752299272489", "message": "Ora a L\u2019aria che tira.", "created_time": "2018-02-02T10:03:57+0000"}, {"id": "260348547488_10155750030937489", "message": "Altro che nuovo ulivo: la lettera di Pierferdinando Casini agli elettori bolognesi \u00e8 un manifesto del neocentrismo. Una larga intesa in un uomo solo: http://bit.ly/2nxe7ic", "created_time": "2018-02-01T12:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155749997217489", "message": "Per una campagna culturale prima ancora che elettorale, il canale Telegram di Ciwati: https://t.me/ciwati", "created_time": "2018-02-01T11:38:26+0000"}, {"id": "260348547488_10155747125852489", "message": "Venerd\u00ec a Roma con Riccardo Staglian\u00f2 e Gianni Cuperlo.", "created_time": "2018-01-31T08:28:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155745060627489", "message": "Con Gianmarco Capogna lo ripetiamo spesso: esistono persone che in tutti questi anni la politica ha puntualmente ignorato. Persone che abbiamo escluso dal dibattito pubblico e, spesso, anche da ogni intervento in ambito di politiche pubbliche e di welfare. Le abbiamo relegate ai margini del discorso pubblico, quasi si trattasse di cittadine e cittadini di serie B. Persone che, per questa volgare ragione, non compaiono nemmeno nei programmi elettorali.", "created_time": "2018-01-30T16:02:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155744964547489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Le \u00abcose eterne\u00bb di Pepe Mujica.", "created_time": "2018-01-30T14:32:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155744796727489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "created_time": "2018-01-30T12:57:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155744492802489", "message": "Non votate gli \u00absciagurati\u00bb ovvero quelli che hanno votato la legge elettorale-sciagura::\nhttps://www.ciwati.it/2018/01/29/non-votate-gli-sciagurati-ovvero-votato-la-legge-elettorale-sciagura/", "created_time": "2018-01-30T10:04:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155743050077489", "message": "Idea geniale votare d\u2019inverno, quando poi si torna a casa da soli nella nebbia in met\u00e0 del Paese. Fortunatamente viene in soccorso Fred Vargas e un Adamsberg di ritorno \u2013 controvoglia \u2013 dall\u2019Islanda:\n\nhttps://www.ciwati.it/2018/01/29/la-campagna-nella-nebbia/", "created_time": "2018-01-29T20:56:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155742130897489", "message": "\u202aFormigoni \u00e8 vivo e lotta insieme a loro.", "created_time": "2018-01-29T13:00:04+0000"}, {"id": "260348547488_10155739407032489", "message": "Con Nina e la nostra gatta Irina abbiamo aderito a ENPA - Ente Nazionale Protezione Animali. Per la biodiversit\u00e0, per il benessere di tutti, per sostenere i rifugi e la cultura del rispetto di tutte le forme viventi.", "created_time": "2018-01-28T11:33:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155736634497489", "message": "Nel giorno della memoria, ho letto un libro che lo celebra nel migliore dei modi possibili: si tratta di Delphine Minoui, Gli angeli dei libri di Daraya, La Nave di Teseo.\n\nhttps://www.ciwati.it/2018/01/27/la-memoria-daraya/", "created_time": "2018-01-27T13:22:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155732721317489", "message": "L\u2019ultimo libro di Riccardo Stagliano' si intitola cos\u00ec. Parla della sharing economy, della sua diffusione esplosiva e delle sue rilevanti conseguenze sulla vita delle persone.", "created_time": "2018-01-26T08:23:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155720914542489", "message": "Un libro notevole per iniziare una campagna elettorale che sia soprattutto e prima di tutto culturale e politica.", "created_time": "2018-01-22T12:59:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155720713922489", "message": "Domani sera, a Milano, con Giulio Cavalli #sonotuttiuguali", "created_time": "2018-01-22T09:59:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155720700287489", "message": "Le nuove risorse create vanno ai pochi che hanno molto e non ai molti che hanno poco.", "created_time": "2018-01-22T08:38:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155711019412489", "message": "Guardiamoci in faccia: in questo primo mese o poco pi\u00f9 di vita di Liberi e Uguali abbiamo fatto parlare di noi soprattutto per tutta una serie di argomenti dei quali ai nostri elettori non interessa nulla. \n\nhttps://www.possibile.com/anche-basta/", "created_time": "2018-01-18T18:28:46+0000"}, {"id": "260348547488_10155700493922489", "message": "Con Annalisa Corrado Gianni Silvestrini Vittorio Cogliati Dezza Liberi e Uguali a #Roma. #efficienza #grandepianoverde", "created_time": "2018-01-14T14:36:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155698070177489", "message": "Partecipa a una campagna per un'Italia pi\u00f9 libera, uguale per tutti. Ciascuno  la propria porzione di pianeta, come diceva Kurt Vonnegut.\nhttps://www.possibile.com/partecipa-liberi-uguali/", "created_time": "2018-01-13T15:18:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155697674907489", "message": "#laicit\u00e0", "created_time": "2018-01-13T11:49:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155697631687489", "message": "Partecipa alla campagna di Possibile per Liberi e Uguali!\n\nAttivati: https://www.possibile.com/partecipa-liberi-uguali/\n\nSostieni: https://www.possibile.com/sostieni/", "created_time": "2018-01-13T11:02:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155695649677489", "message": "Davide Serafin e Il volo dei gufi. \nUn testo da scaricare, per affrontare nel migliore dei modi una stagione politica in cui i conti sono gi\u00e0 saltati.", "created_time": "2018-01-12T15:37:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155695528267489", "message": "Una bella storia con Possibile come protagonista.", "created_time": "2018-01-12T14:20:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155695425692489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "created_time": "2018-01-12T13:06:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155695331932489", "story": "Giuseppe Civati is with Andrea Maestri.", "message": "Con Andrea Maestri a #Ravenna.", "created_time": "2018-01-12T12:01:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155695050692489", "message": "Contro lo stillicidio di dichiarazioni di queste ore, in un rincorrersi di agenzie giornalistiche, ho preferito rispettare il lavoro di questi mesi di chi a livello locale si \u00e8 dato da fare: oggi decidano le assemblee, dopo le elezioni il voto degli iscritti e degli elettori, come accade in Germania, dove c'\u00e8 il proporzionale. \n\nhttps://www.ciwati.it/2018/01/11/ci-alleeremo-lo-decideranno-gli-elettori/", "created_time": "2018-01-12T09:19:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155693412727489", "message": "Sono tutti uguali. Con Giulio Cavalli, il 23 gennaio a Milano.", "created_time": "2018-01-11T16:24:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155693002427489", "message": "Non ci chiedete pi\u00f9, per cortesia, con chi andremo dopo le elezioni: saremo noi a chiederlo a chi ci ha votato. \n\nhttps://www.ciwati.it/2018/01/11/ci-alleeremo-lo-decideranno-gli-elettori/", "created_time": "2018-01-11T12:11:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155692746892489", "message": "Il pessimo sistema elettorale rosato che porta a queste coalizioni non sincere, temporanee, della domenica, con cui prendere in giro gli elettori. Il miglior sistema per sfiduciare chi \u00e8 gi\u00e0 sfiduciato.", "created_time": "2018-01-11T09:08:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155690800932489", "story": "Giuseppe Civati is with Beatrice Brignone.", "message": "Il nastro del rifugio \u00e8 il nastro di partenza della campagna di Possibile per Liberi e Uguali: non inauguriamo pezzi di autostrade da dare in concessione sempre ai soliti come con lo sblocca Italia, ma 80 mq di libert\u00e0 uguaglianza, aiuto e disponibilit\u00e0. Un posto migliore per giorni migliori. Cominciamo da qui e cambiamo il paese un metro quadro alla volta.", "created_time": "2018-01-10T12:55:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155690540282489", "message": "Le molte disuguaglianze del Paese dei disuguali.", "created_time": "2018-01-10T09:52:24+0000"}, {"id": "260348547488_10155688444642489", "message": "Il 2018 riparte per me con Beatrice Brignone dal \u00abcampo base\u00bb di una campagna elettorale solidale: un piccolo capannone, in provincia di Pesaro-Urbino, a Marotta, che Possibile ha messo a disposizione di una politica che sappia coniugare soluzioni, proposte di legge, azioni sul campo e solidariet\u00e0.\n\nUn \u00abrifugio\u00bb politico (e non \u00e8 una metafora):\nhttps://www.ciwati.it/2018/01/09/rifugio-politico-non-metafora/", "created_time": "2018-01-09T14:22:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155688294727489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Stefano Catone smonta i falsi miti sull'immigrazione.", "created_time": "2018-01-09T13:36:12+0000"}, {"id": "260348547488_10155687793542489", "message": "\u202aIl Governo belga traballa per uno scandalo legato alle torture subite da cittadini sudanesi rimpatriati dal Belgio in Sudan. Gi\u00e0 nel 2016 abbiamo denunciato a pi\u00f9 riprese il rimpatrio di persone verso il Sudan del dittatore al-Bashir, ma tutto tace.\u202c", "created_time": "2018-01-09T09:50:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155687706962489", "message": "Domani a Senigallia con Beatrice Brignone per Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-01-09T08:54:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155685636602489", "message": "La proposta, appena nata, di Liberieuguali, cresce tra i giovanissimi. Ora ragazze e ragazzi convincete genitori e nonni. \ud83d\ude42 #cosedifuturo", "created_time": "2018-01-08T10:39:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155683364332489", "message": "Le idee di Possibile per Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-01-07T11:28:45+0000"}, {"id": "260348547488_10155683193922489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "In diretta dall'assemblea nazionale di Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-01-07T09:59:20+0000"}, {"id": "260348547488_10155681288367489", "message": "E cos\u00ec, dal dibattito sulle fake news siamo velocemente passati alla produzione di fake news, che in Italia si pu\u00f2 tradurre per promesse elettorali.", "created_time": "2018-01-06T16:40:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155681062667489", "message": "Le promesse di oggi sono le bugie di domani.\nProposte chiare, coperture, seriet\u00e0. \nSolo cos\u00ec si cambia.", "created_time": "2018-01-06T13:15:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155680805367489", "message": "Non cerchiamo grandi finanziatori che ci chiedano di fare i loro interessi: non vogliamo tanto da pochi, ma poco, da molti, per tutti. E da ciascuno secondo le proprie possibilit\u00e0.\n\nSostieni possibile, bastano pochi click: possibile.com/sostieni.", "created_time": "2018-01-06T11:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155680683587489", "message": "Credibili, repubblicani e radicali.", "created_time": "2018-01-06T09:30:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155679241822489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Linguaggio e diritti non sono in antitesi. Anzi.", "created_time": "2018-01-05T19:30:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155678106817489", "message": "La legge italiana vieta \u00abl\u2019esportazione ed il transito di materiali di armamento [\u2026] verso i Paesi in stato di conflitto armato\u00bb.\n\nSe la Norvegia ha sospeso l\u2019export di armi verso gli Emirati Arabi Uniti partendo da un rigoroso approccio precauzionale, per l\u2019Italia non ci sono pi\u00f9 scuse (e non ci sono mai state, a dirla tutta) per non bloccare immediatamente l\u2019export di armi verso l\u2019Arabia Saudita.\n\nhttps://www.possibile.com/la-norvegia-prevede-gia-la-legge-italiana/", "created_time": "2018-01-05T10:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155678029562489", "message": "Le esigenze sociali irrinunciabili per Pietro Grasso su La Stampa. #liberieuguali", "created_time": "2018-01-05T07:25:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155676188687489", "message": "Il 2018 \u00e8 iniziato sotto il segno della parit\u00e0 salariale. Fa molto piacere sia diventato tema di dibattito. \nCon Beatrice Brignone e Possibile abbiamo depositato due proposte di legge e insisteremo ancora. \nSalari e parole non sono in contrasto, anzi.", "created_time": "2018-01-04T15:25:26+0000"}, {"id": "260348547488_10155676038967489", "message": "Che bello essere rappresentati da loro, Rossella Muroni e Andrea Pertici. Questa sera insieme a #Viareggio per Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-01-04T13:57:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155673309237489", "message": "L\u2019ultimo libro di Naomi Klein si intitola: \u00abNo is not enough\u00bb. E mi ha fatto pensare, quel libro e quel titolo, soprattutto, alle vicende costituzionali che abbiamo vissuto negli ultimi anni e le battaglie civili che molti di noi hanno scelto di interpretare, senza pensare alle convenienze, ai gruppi di potere locale (e non solo locale), all\u2019orientamento prevalente nella propria universit\u00e0, nel proprio gruppo di ricerca, nella propria cerchia di studiosi.", "created_time": "2018-01-03T11:27:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155673253467489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2018-01-03T10:47:24+0000"}, {"id": "260348547488_10155673025327489", "message": "Quattro cose che vorrei anch\u2019io, al centro di molte battaglie di Possibile. \nCarlo Rovelli sul Corriere della Sera.", "created_time": "2018-01-03T08:04:24+0000"}, {"id": "260348547488_10155671169112489", "message": "#nelmerito", "created_time": "2018-01-02T14:54:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155668446682489", "message": "Libri del 2017 da portare con s\u00e9 nel nuovo anno:\nhttps://www.ciwati.it/2018/01/01/libri-del-2017-portare-nel-anno/", "created_time": "2018-01-01T11:53:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155662688782489", "message": "Il governo sapeva e autorizzava: da anni le bombe italiane fanno strage di civili in Yemen.\n\nNe avevamo parlato con Possibile nel febbraio 2016:\nhttps://www.possibile.com/armi-italiane-in-yemen-otto-domande-a-matteo-renzi/", "created_time": "2017-12-30T09:36:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155658125182489", "message": "Vitalizi, banche, ius soli: qualcuno dice che sono boomerang, leggerezze, cortocircuiti. A me viene in mente quando all\u2019universit\u00e0, interrogando, si chiedeva al candidato un argomento a piacere. Il risultato era spesso una risposta imprecisa, perch\u00e9 troppo carica di aspettative o perch\u00e9 impensabile sbagliarla. Uno studente su due, sull\u2019argomento a piacere, faceva confusione. Qualcuno un vero disastro.\n\nEcco, \u00e8 andata cos\u00ec. Anche questa volta. In tutte le materie di un esame di maturit\u00e0 politica che non \u00e8 mai arrivato.", "created_time": "2017-12-28T11:44:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155650593547489", "story": "Giuseppe Civati is with Andrea Maestri.", "message": "Moussa, il ragazzo che avevo ospitato su sollecitazione delle Iene, \u00e8 in Germania, lavora e sta bene.", "created_time": "2017-12-25T08:43:42+0000"}, {"id": "260348547488_10155643757797489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "L\u2019annuncio di Laura Boldrini \u00e8 un bel regalo di Natale fatto a Liberi e Uguali.\nLa presidente della Camera porter\u00e0 un valore aggiunto al nostro progetto, come confermato dal suo discorso, appassionato, concreto e condivisibile. In una parola: ottimo.", "created_time": "2017-12-22T17:07:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155640880972489", "story": "Giuseppe Civati is with Il Fatto Quotidiano.", "message": "I professionisti della sfiducia.", "created_time": "2017-12-21T12:37:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155634040902489", "message": "\u00abCome fa a offenderti una famiglia che scappa per difendere quel bambino?\u00bb, dice Giorgia Meloni, nella sua campagna presepista.\n\nIn effetti una famiglia che fugge da una dittatura che vuole condurre qualcosa di simile a una pulizia etnica, per salvare la vita al proprio figlio e dargli un futuro, trasferendosi in un altro paese, accettando di lasciare la propria casa, per stabilirsi in un luogo dove sar\u00e0 straniera (\u00abstranieri in terra d\u2019Egitto\u00bb, come si suol dire) \u00e8 veramente qualcosa da accogliere con umanit\u00e0.\n\nCome tutte le cattivit\u00e0 babilonesi, come l\u2019Esodo, come quegli strani personaggi che venivano da Oriente, in tre, guidati solo da una stella, portando con s\u00e9 chiss\u00e0 quali culture e storie.\n\nCome, passando ad altre storie, la fuga dalla guerra di quel giovane \u2013 rimasto vedovo \u2013 con il pap\u00e0 sulle spalle e un bambino piccolo da portare per mare, attraverso il Mediterraneo, perdendo il vecchio padre durante il viaggio, affrontando pericoli inimmaginabili, \u00e8 un\u2019altra storia da considerare.\n\nA meno che il bue non voglia dare del cornuto all\u2019asinello.", "created_time": "2017-12-18T14:59:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155633664057489", "message": "Anche oggi Boschi, Il consenso di Renzi, la composizione delle liste, i collegi, le coalizioni. Non una parola sul Paese, sul lavoro, su che cosa andiamo a fare in Niger. Le fake news sono un problema ma ancor pi\u00f9 lo \u00e8 il \u00abno news good news\u00bb al quale sembrano tutti assuefatti.", "created_time": "2017-12-18T10:37:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155631171317489", "message": "Il mio intervento di oggi a Brescia per Libere, liberi e uguali:\nhttps://www.ciwati.it/2017/12/17/tutte-tutti-liberi-uguali/", "created_time": "2017-12-17T11:26:57+0000"}, {"id": "260348547488_10155630949947489", "message": "C'\u00e8 chi cancella parole e persone, noi continueremo parlarne e faremo sempre di pi\u00f9 per difenderle. Transgender, diversit\u00e0, 194, vulnerabile, basato sulla scienza.", "created_time": "2017-12-17T09:18:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155626991297489", "message": "Un lavoro di denuncia selettivo, perch\u00e9 vogliamo anche dimostrare che l\u2019accoglienza si pu\u00f2 fare bene e in modo rigoroso. Ma con la stessa veemenza con cui ci opponiamo al razzismo di tre quarti del mondo politico, ci impegniamo a contrastare chi ha fatto di questa partita, cos\u00ec delicata e critica, un\u2019occasione per fare soldi, soldi, soldi.", "created_time": "2017-12-15T20:11:02+0000"}, {"id": "260348547488_10155626262122489", "message": "Leggete questo post di Annalisa Corrado. E fate come lei. Mettetevi a disposizione di un progetto che non pu\u00f2 tradire gli aggettivi che lo qualificano: deve essere libero e uguale, capace di promuovere impegno e competenza. Nel caso di Annalisa i due fenomeni si presentano contemporaneamente, perch\u00e9 \u00e8 tra le voci pi\u00f9 credibili dell\u2019ambientalismo italiano e insieme un\u2019attivista entusiasta.\n\nLe cose si cambiano, cambiandole, dicevamo un tempo. Per cambiarle, per\u00f2, \u00e8 necessario che ci sia qualcuno che le cambi. Pensateci. E fate come lei.", "created_time": "2017-12-15T16:15:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155626225217489", "message": "La ragazza dell\u2019anno prossimo, Ilham Mounssif.", "created_time": "2017-12-15T15:07:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155625855482489", "message": "Le Camere sono ancora da sciogliere, le elezioni da tenersi, e da pi\u00f9 parti si sente gi\u00e0 parlare di un Gentiloni bis, come se la volont\u00e0 popolare fosse una formalit\u00e0.", "created_time": "2017-12-15T12:25:38+0000"}, {"id": "260348547488_10155625461162489", "message": "#ciaggiorniamo \u00e8 la versione operaia di #staisereno: con questa formula si possono lasciare a casa centinaia di lavoratori via sms.\n\nSuccede alla Fca di Cassino, che solo un anno fa prometteva di assumere migliaia di persone, con toni trionfalistici tipo allunaggio e l\u2019immancabile strumentalizzazione politica del solito noto.\n\nIeri siamo andati fuori dai cancelli di Cassino, al cambio del turno. Era abituale farlo, una volta, ora i politici lo fanno sempre di meno, perch\u00e9 qualcuno dice che gli operai non ci sono pi\u00f9 ma soprattutto perch\u00e9 i lavoratori sono parecchio incazzati e sono incazzati proprio con loro.\n\nAbbiamo parlato con i lavoratori, in molti sotto ricatto per via di un rapporto di lavoro fragilissimo, abbiamo discusso delle riforme degli ultimi anni, delle modalit\u00e0 di assunzione, delle forme innumerevoli di contratto e di relazione lavorativa che trasformano il metalmeccanico in Arlecchino, in servitori di due o pi\u00f9 padroni (capita anche in altri settori, tra cooperative, subappalti, chiamate, dove tutti gli oneri sono a carico di chi lavora e fatica).\n\nNon facciamo selfie con i padroni del mondo, facciamo foto ai lavoratori e alla loro situazione e chiediamo pi\u00f9 dignit\u00e0 e rispetto: 1000 persone che perdono lavoro \u2013 come sta accadendo nel Frusinate \u2013 non sono un collegio dove fare campagna elettorale, ma una catastrofe sociale.\n\nOltre a Fca a pochi chilometri c\u2019\u00e8 Ideal Standard, che qualche giorno fa ha \u2018aggiornato\u2019 i lavoratori: chiudiamo tutto e ci trasferiamo. Senza nemmeno sedersi al tavolo del Mise. Dando solo due mesi e mezzo di preavviso ai lavoratori: informati, come se nulla fosse, mentre programmavano la produzione del 2018, sugli stessi obiettivi (in attivo) del 2017.\n\nVorremmo vedere tutte le bandiere della politica in quel piazzale, vorremmo vedere Regione e Governo al fianco dei lavoratori, alla ricerca di una soluzione per quel sito produttivo e per tutto ci\u00f2 che ci sta intorno.\n\nTutti parlano di fake news. Le menzogne raccontate agli operai non interessano a nessuno? Non sono abbastanza news? Le promesse tradite per chi ha una famiglia da mantenere non fanno pi\u00f9 notizia?\n\nDicono che sono cose vecchie, invece sono cose vere.\n\nI lavoratori sono pi\u00f9 merci delle merci. Licenziati o spostati in un\u2019altra regione come se fossero pacchi Amazon. Intermittenti come se la vita di una persona consentisse di esserci e non esserci.\n\nI profeti del No, diceva. Nemo propheta. E No, assolutamente, alla propaganda fine a se stessa che produce sfruttamento e povert\u00e0 anche per chi lavora. C\u2019\u00e8 bisogno di una nuova stagione, che non \u00e8 fatta di inglesismi truffaldini, ma di rapporti di lavoro pi\u00f9 solidi, di paghe dignitose, di responsabilit\u00e0 condivise, di minori disuguaglianze tra chi sta in fabbrica e chi prende premi come se piovesse. Anche quando lascia a casa le persone, a volte proprio perch\u00e9 le lascia a casa. Con un sms di aggiornamento.", "created_time": "2017-12-15T08:54:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155623223447489", "message": "Lavorare o non lavorare la domenica? Per moltissimi giovani italiani \u00e8 sempre domenica. Il problema non \u00e8 quando si lavora, ma se si lavora, quanto e a che prezzo.", "created_time": "2017-12-14T12:15:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155618752767489", "message": "Si chiama progressivit\u00e0. Significa usare la leva fiscale per favorire chi sta peggio. Non il contrario, come sembrano proporre tutti gli altri, preoccupati di abbassare le tasse a chi sta meglio.", "created_time": "2017-12-12T15:34:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155618470887489", "story": "Giuseppe Civati is with Reporter Nuovo.", "message": "Approvata la legge sui vitalizi alla Camera, il Pd si \u00e8 diviso al Senato, votando contro la calendarizzazione del Ddl proposta dal M5s. Ora un Richetti disperato scarica la colpa su Grasso, ma il Pd non ha presentato una proposta all'ufficio di presidenza. Una polemica sterile.", "created_time": "2017-12-12T12:36:02+0000"}, {"id": "260348547488_10155613656592489", "message": "L'Espresso pubblica oggi un\u2019indagine demoscopica dedicata a chi voter\u00e0 per la prima volta nel 2018. Secondo i giovanissimi queste sarebbero le priorit\u00e0:\n\n- Crescita economica 26,3%\n\n- Istruzione 21,6%\n\n- Lotta alla corruzione 19%\n\n- Uguaglianza di opportunit\u00e0 12,1%.\n\nLe questioni sono strettamente collegate, si corrispondono, si tengono insieme.\n\nIl compito di chi si presenta alle elezioni sar\u00e0 integrarle, armonizzarle, recuperare le risorse per sostenerle: dimostrare, insomma, che \u00e8 possibile articolare un progetto per il paese che risponda alle esigenze dei giovanissimi, che \u2013 come spesso accade \u2013 sono pi\u00f9 lucidi e obiettivi.\n\nNoi ci abbiamo provato con il nostro Manifesto e da l\u00ec partiremo: www.possibile.com/manifesto", "created_time": "2017-12-10T15:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155613568492489", "message": "Non ci vuole una lista civetta, ci vuole un programma animalista che sia un progetto sociale e ambientale:\nhttps://www.ciwati.it/2017/12/10/non-lista-civetta-un-programma-animalista/", "created_time": "2017-12-10T14:56:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155610559762489", "message": "Ad Ottobre il numero di lavoratori a tempo determinato ha raggiunto la quota record di 2,824 milioni.\nDei contratti a tutele crescenti oramai si \u00e8 persa ogni traccia.\nLe misure annunciate dal governo per contrastare la precariet\u00e0 potrebbero avere addirittura effetti peggiorativi per i lavoratori: contratti pi\u00f9 brevi, minor rinnovi, minor retribuzione imponibile e settimane contributive, maggiore rischio di insufficiente tutela dalla disoccupazione. \n\nTutto questo e le nostre proposte nell'analisi di Davide Serafin.", "created_time": "2017-12-09T09:45:44+0000"}, {"id": "260348547488_10155610501302489", "message": "Oggi Possibile sar\u00e0 a #Como. #Antifa", "created_time": "2017-12-09T08:39:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155605827157489", "message": "Da pi\u00f9 convinti \u00abspingitori\u00bb della lista unitaria, diventiamo promotori dell\u2019Italia pi\u00f9 energica e innovativa, pi\u00f9 rispettosa dei diritti e delle possibilit\u00e0 di ciascuno. Per un\u2019Italia pi\u00f9 ricca, per tutti.", "created_time": "2017-12-07T13:19:06+0000"}, {"id": "260348547488_10155604331027489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "In diretta dal Caff\u00e8 Letterario di Roma con Donatella di Cesare per presentare il suo \u201cStranieri residenti. Una filosofia della migrazione\u201d", "created_time": "2017-12-06T20:19:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155598224777489", "message": "\u00abNon siamo nemmeno riusciti a garantire il primo dei diritti umani, quello alla vita: migliaia di persone perdono la vita nel Mediterraneo sotto i nostri occhi\u00bb, ci ha detto ieri Pietro Bartolo, medico a Lampedusa, guardandoci negli occhi.\n\nCome dice Bartolo, dobbiamo \u00abmettere fine a questa brutta e vergognosa pagina della storia dell\u2019umanit\u00e0\u00bb. E dobbiamo isolare \u00absedicenti politici e sedicenti giornalisti che non fanno altro che distribuire terrore e panico tra la gente, raccontando bugie che fanno male, creano terrore, paura, odio. Sono loro che provocano i conflitti sociali, le derive populiste, e le reazioni di xenofobia e razzismo: \u00e8 terrorismo mediatico, \u00e8 un crimine, un reato\u00bb.\n\nhttps://www.ciwati.it/2017/12/04/lo-sappiamo-tutti-quello-succede", "created_time": "2017-12-04T14:48:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155597779502489", "message": "Mercoled\u00ec al Caff\u00e8 Letterario con Donatella Di Cesare per presentare il suo \"Stranieri Residenti. Una Filosofia della migrazione\". Siete tutte e tutti invitati.\nhttps://www.facebook.com/events/532094170468279", "created_time": "2017-12-04T10:11:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155595802057489", "message": "Sono convinto che la maggioranza degli italiani sia d'accordo con noi, quando parliamo di parit\u00e0 salariale tra uomo e donna, quando diciamo che chi ha di pi\u00f9 debba pagare di pi\u00f9, quando diciamo che ci debba essere un salario minimo dignitoso per chi lavora, quando diciamo che finanziare scuola e ricerca debba essere la prima cosa, la prima voce del bilancio.\n\nL'intervento integrale a Grande assemblea popolare: una nuova proposta:\nhttps://youtu.be/VcHCpTx-WxQ", "created_time": "2017-12-03T16:47:50+0000"}, {"id": "260348547488_10155595082527489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "In diretta da Roma per Una Nuova Proposta, una grande assemblea popolare.", "created_time": "2017-12-03T09:37:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155590516982489", "message": "La miglior risposta alle vergognose dichiarazioni di Silvio Berlusconi sullo Ius Soli ce la d\u00e0 Youness Warhou, attivista di Possibile e uno dei moltissimi #ItalianiSenzaCittadinanza che chiedono solo venga riconosciuto il loro diritto ad essere italiani come tutti gli altri.", "created_time": "2017-12-01T15:17:20+0000"}, {"id": "260348547488_10155590352192489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Sono d'accordo con Francesca Parmigiani, e credo che la sua proposta andrebbe estesa oltre Brescia a tutti i comuni italiani: gli spazi pubblici non siano concessi a chi inneggia al fascismo, al nazismo, e pi\u00f9 in generale alla violenza contro il prossimo.\n\nIl Viminale intervenga immediatamente per far sentire a Francesca Parmigiani la vicinanza della Repubblica Italiana, e chiediamo che i responsabili degli atti intimidatori e delle minacce da lei ricevute siano individuati.", "created_time": "2017-12-01T13:35:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155575954207489", "message": "Una scelta politica fondamentale per noi, non quella di un pacifismo astratto, ma di una pace che entra da protagonista nella discussione politica. Sar\u00e0 compito di tutti che questo sia un elemento centrale della prossima campagna verso le elezioni politiche.", "created_time": "2017-11-25T16:09:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155575752682489", "message": "\u00c8 il #25Novembre e oggi sento di dover ringraziare Laura Boldrini per le sue battaglie in difesa delle donne, contro ogni violenza.", "created_time": "2017-11-25T14:04:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155575376202489", "message": "La #ViolenzaControLeDonne \u00e8 un problema di tutti.\nInsieme possiamo fermarla.", "created_time": "2017-11-25T10:10:19+0000"}, {"id": "260348547488_10155573317592489", "story": "Giuseppe Civati is with Agor\u00e0.", "message": "Se il PD vuole ingaggiare una rissa in ogni collegio non ha che da continuare cos\u00ec. A me non sembra una strategia intelligente. Lasciateci fare la nostra campagna elettorale, lasciateci fare le nostre proposte al paese. Decideranno gli elettori.", "created_time": "2017-11-24T14:02:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155573167382489", "story": "Giuseppe Civati is with Agor\u00e0.", "message": "Berlusconi o Di Maio? Io preferisco Piero Grasso.", "created_time": "2017-11-24T11:42:06+0000"}, {"id": "260348547488_10155568788302489", "story": "Giuseppe Civati is with L'aria che tira La7.", "message": "Non mi piacciono n\u00e9 Berlusconi n\u00e9 Di Maio, ma Scalfari che dice di preferire il primo al secondo dimostra la confusione totale di una certa sinistra che non ricorda nemmeno le battaglie che ha fatto.", "created_time": "2017-11-22T17:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155568685262489", "story": "Giuseppe Civati is with L'aria che tira La7.", "message": "Renzi si vorrebbe candidare nello stesso collegio di Berlusconi: voto doppio o voto nullo?", "created_time": "2017-11-22T16:01:33+0000"}, {"id": "260348547488_10155568326672489", "message": "Dire Nazionale \u2013 \u2013ELEZIONI. UFFICIALE, \u00c8 ROTTURA TRA SINISTRA E PD\n\nLa rottura non \u00e8 consumata oggi, come \u2018battono\u2019 le agenzie e come scrivono i giornali. Non \u00e8 un incontro andato male, \u00e8 uno scontro che prosegue, sempre pi\u00f9 acceso, da anni.\n\nUna rottura che si \u00e8 prodotta nel corso di una lunga legislatura, in cui si \u00e8 governato con la destra, tra presunte riforme del lavoro e della scuola, leggi di riforma costituzionale bocciate dagli elettori, sistemi elettorali offensivi nei modi e nella sostanza, scelte economiche di sapore squisitamente elettorale, politiche ambientali timide o addirittura fossili, innalzamento della soglia del contante, regali fiscali ai pi\u00f9 benestanti, Verdini e Nazareni che hanno fatto risorgere la destra. Prima le sue politiche, poi i suoi protagonisti, come lo stesso ex-premier ha ammesso recentemente: \u00abLe cose che promette Berlusconi tocca a me realizzarle\u00bb, con riferimento all\u2019articolo 18 e alle tasse sulla casa, abolite a chi si poteva certamente permettere di pagarle.\n\nNon si \u00e8 consumata ora, quella rottura, ma nel voto degli italiani, nella forte disillusione e nel continuo attaccare la sinistra, politica, culturale, sindacale, che \u00e8 stata la cifra di tutta la retorica politica del partito del governo: una strategia dichiarata e ostinata.\n\nUna legislatura contro i cittadini e contro la sinistra. Questa \u00e8 la rottura.", "created_time": "2017-11-22T12:25:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155565938107489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "In diretta a Un Giorno da Pecora", "created_time": "2017-11-21T13:05:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155565653572489", "message": "Non \u00e8 precario quel singolo lavoratore, \u00e8 precario il nostro Paese.\nSi dice che l'articolo 18 sia una cosa vecchia, perch\u00e9 risale alla stagione delle lotte, agli anni Sessanta e Settanta del secolo scorso: ecco, non averlo ci riporta pi\u00f9 indietro, esattamente di un secolo, agli anni Sessanta e Settanta dell'Ottocento, in cui nacquero queste battaglie e la richiesta di un sistema in cui nessuno approfitti e si approfitti dell'altro, e ci sia una garanzia di giustizia e di dignit\u00e0.", "created_time": "2017-11-21T10:11:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155559143782489", "message": "Pronto a sottoscrivere il patto e a vigilare. Propongo a Minniti anche il patto a NON sostenere e finanziare le mafie libiche con mezzi e risorse della Repubblica italiana.", "created_time": "2017-11-18T18:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155559105982489", "message": "Spingitori di partecipazione:", "created_time": "2017-11-18T17:22:49+0000"}, {"id": "260348547488_10155556357877489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile.", "message": "Tre weekend di partecipazione, per una nuova proposta da costruire coi cittadini:\nhttps://www.possibile.com/tre-weekend-partecipazione-nuova-proposta-costruire-cittadini/", "created_time": "2017-11-17T15:55:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155556207727489", "message": "#TamponTax: sono felice che anche Striscia la notizia si unisca a questa piccola ma simbolica e importante battaglia di giustizia e parit\u00e0.", "created_time": "2017-11-17T14:44:27+0000"}, {"id": "260348547488_10155555585737489", "story": "Giuseppe Civati is with Piazzapulita - LA7.", "message": "Dal nuovo Jobs Act alle Tasse alla Libia la pagina bianca la vogliono scrivere ancora una volta a destra. Alla sinistra che si sta unendo propongo di rispondere uniti, per una volta.", "created_time": "2017-11-17T09:41:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155553547487489", "message": "L\u2019Isola di Elly \n\nIl 27 aprile del 2012 conobbi Elly Schlein a questa iniziativa, a Bologna. Una iniziativa che fa pensare perch\u00e9 negli sfolgoranti mille giorni non \u00e8 cambiato nulla, se non in peggio, grazie anche all'uomo nero, Marco Minniti.\n\nIl suo cognome ha a che fare con Ellis Island, che da allora chiamo Elly's Island, per ricordarmi che la storia delle migrazioni riguarda tutti noi.\n\nDopo due anni le chiesi di candidarsi al Parlamento europeo e lei non era affatto convinta, per mille ragioni, legate al pudore e alla situazione politica, che era gi\u00e0 molto complicata. Si candid\u00f2 e fu eletta.\n\nDa allora ha lavorato per raggiungere l'importante traguardo di questa mattina, rispetto alla riforma di Dublino. Il Parlamento l'ha votata, ora tocca al Consiglio essere conseguente.\n\nLa storia di Elly e il voto di oggi ci dicono alcune cose: che chi parte dal basso pu\u00f2 andare lontano e fare cose importanti. Che ci vuole talento e costanza, passione e pazienza. Che bisogna crederci. Che i partiti e le organizzazioni politiche possono essere rappresentate da persone come lei, per dare una risposta definitiva alle schifezze contro i partiti che si leggono in questi giorni. Incostituzionali e stupide: dipende dai partiti, dalle persone, dal modo in cui si lavora, dalle sfide che si raccolgono, dalla capacit\u00e0 di valorizzare persone che non vengono da chiss\u00e0 quale apparato per via di chiss\u00e0 quale retroscena, ma dell'impegno nella societ\u00e0 che portano nelle istituzioni. Senza soluzione di continuit\u00e0.\n\nElly \u00e8 troppo brava e non fa testo, ma la sua storia pu\u00f2 essere replicata all'infinito da persone che come lei vogliono provarci. Le cose cambiano, cambiandole. Con lo studio, la determinazione, la volont\u00e0.", "created_time": "2017-11-16T13:13:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155550862447489", "message": "Quando pandoro fa rima con lavoro. #noisiamomelegatti", "created_time": "2017-11-15T12:13:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155550586947489", "message": "Orgoglioso di avere introdotto alla Camera dei deputati Gennaro Giudetti e il racconto dei suoi guanti.", "created_time": "2017-11-15T10:02:08+0000"}, {"id": "260348547488_10155548631932489", "story": "Giuseppe Civati is with Coordinamento Precari Indipendenti - CREA and 2 others.", "message": "Oggi sono tutti giustamente preoccupati per il vivaio. \nIl futuro, come ogni cosa, diventa importante quando \u00e8 negato, quando si perde.\n\nVale per il calcio, ma vale \u2013 mille volte di pi\u00f9 \u2013 per il sistema della ricerca pubblica.\nSe davvero vogliamo una squadra pi\u00f9 forte per il futuro, dobbiamo investire ora, come hanno fatto molti altri, pi\u00f9 accorti e lungimiranti di noi. E mettere da parte le risorse non solo per il debito che abbiamo ereditato, ma anche per il credito pubblico da recuperare. A cui la ricerca da un contributo fondamentale e ineludibile.\n\nPeggio un bonus oggi di un Paese forte e ricco, per tutti, domani.\n\nAltrimenti il pianto di Buffon, tanto celebrato, si diffonder\u00e0 anche al di fuori dallo stadio.\n\nLeggi tutto il post:\nhttps://www.ciwati.it/2017/11/14/la-questione-del-vivaio-la-ricerca/", "created_time": "2017-11-14T14:58:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155548120097489", "message": "Salario minimo, articolo 18, contrasto allo sfruttamento, lavoro verde e non lavoro nero, grazie alla riconversione ecologica, sanit\u00e0 pubblica gratuita per tutti, parit\u00e0 salariale tra donna e uomo, accoglienza rigorosa e diffusa, diritto di scelta sul fine vita.\n \nQueste sono le cose che soltanto la sinistra vi propone, gli altri la pensano diversamente e sono tutti d'accordo tra loro.\n\nSe voi, invece, siete d'accordo con noi, facciamole insieme.\nPrepariamo giorni migliori.", "created_time": "2017-11-14T09:45:57+0000"}, {"id": "260348547488_10155546560757489", "message": "Non ho bisogno di ascoltare Renzi a novembre 2017, l'ho ascoltato per 4 anni su Jobs Act, Costituzione, legge elettorale, cultura di governo e gestione del Parlamento, non ero e non sono d'accordo. Al di l\u00e0 degli annunci, nulla \u00e8 cambiato da allora.", "created_time": "2017-11-13T17:52:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155545872972489", "message": "Bonino-Minniti, il ticket delle coalizioni da incubo:\nhttps://www.ciwati.it/2017/11/13/bonino-minniti-ticket-delle-coalizioni-incubo/\n\nCome ripeto da un secolo, non \u00e8 un problema di personalit\u00e0, ma di scelte politiche.\n\nSeguiamo sui giornali l\u2019interessante dibattito tra Bonino e Minniti, l\u2019una il contrario dell\u2019altro, alla ricerca di una improbabile unit\u00e0 sulle questioni legate all\u2019immigrazione, perch\u00e9 da qualche ora \u00e8 imperativo coalizzare il diavolo e l\u2019acquasanta, le Ong e le milizie e via discorrendo.", "created_time": "2017-11-13T10:34:08+0000"}, {"id": "260348547488_10155540739777489", "message": "Finalmente, il 2 dicembre: una grande assemblea popolare insieme ai delegati e alle delegate che verranno eletti/e democraticamente i prossimi 25 e 26 novembre. Daremo vita a qualcosa che ancora non c'\u00e8 e di cui l'Italia ha davvero bisogno.", "created_time": "2017-11-11T10:50:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155536506067489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "A Narni per la sinistra unita con Elisabetta Piccolotti e Attilio Solinas", "created_time": "2017-11-09T16:50:04+0000"}, {"id": "260348547488_10155533848777489", "message": "La lista della Repubblica\n[Manifesto politico che sta in un fazzoletto]\n\nUna lista della Repubblica, con un presidente garante delle istituzioni, capace di contrastare le disuguaglianze e lo sfruttamento e le logiche del potere, credibile e rigorosa nella rappresentanza e nei programmi, costituzionale, manifesta.\n\nUn progetto di donne e di uomini che metta in discussione l\u2019intero quadro politico, che non proponga scorciatoie e trucchi, ma soluzioni di qualit\u00e0, che affermi un patto democratico e di solidariet\u00e0 tra chi sta sopra e chi sta molto sotto.\n\nUna nuova stagione, che chiuda con la precedente e apra un\u2019epoca rispettosa delle persone e della politica, in grado di guardare all\u2019Europa e al mondo con un punto di vista planetario.", "created_time": "2017-11-08T12:19:06+0000"}, {"id": "260348547488_10155531760057489", "message": "Pd e sinistra hanno due progetti diversi, perch\u00e9 unirli? Jobs Act, Sblocca Italia, riforma costituzionale: questo ci ha divisi.", "created_time": "2017-11-07T14:59:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155531507382489", "message": "L\u2019esempio di Danilo Festa ci dice che con poche risorse e tanta qualit\u00e0 si pu\u00f2 ottenere un grande risultato. Non facciamoci mai vincere dalla ritrosia o da una prudenza eccessiva. Per riuscire, si deve provare.\n\nhttps://www.ciwati.it/2017/11/07/danilo-per-esempio/", "created_time": "2017-11-07T12:11:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155531221027489", "message": "Solidariet\u00e0, partcecipazione e vicinanza di Possibile. #7novembre contro #precariatodistato in #ricercapubblica con #stabilizziamoprecariepr", "created_time": "2017-11-07T09:32:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155526480712489", "message": "Buon voto a tutte le siciliane e a tutti i siciliani. Che sia una bella giornata di democrazia e partecipazione.", "created_time": "2017-11-05T11:32:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155521611087489", "message": "Sono al governo insieme a Roma e in coalizione in Sicilia, ma si dicono: indecenti!  #centopassi #sciacca", "created_time": "2017-11-03T13:56:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155521051672489", "story": "Giuseppe Civati is with Cento Passi con Ottavio and Ottavio Navarra.", "message": "Vota Cento Passi, scrivi Navarra.", "created_time": "2017-11-03T08:21:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155516906252489", "message": "Domani e dopodomani a #Palermo con Ottavio Navarra: \nhttps://www.facebook.com/events/145273732872346/\n\nE dopodomani a #Sciacca con Tiziana Russo all'ARS - #sceglidicontare:\nhttps://www.facebook.com/events/1948648678727681/", "created_time": "2017-11-01T17:25:20+0000"}, {"id": "260348547488_10155516532102489", "message": "Se l'occupazione aumenta sono felice. \nNon ho votato il Jobs Act, ha fallito l'obiettivo (dichiarato dalla maggioranza) di stabilizzare il lavoro. \nPi\u00f9 diritti e garanzie.", "created_time": "2017-11-01T14:38:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155516137522489", "message": "Il ponte sullo stretto, in tutti i sensi:\nhttps://www.ciwati.it/2017/11/01/ponte-sullo-stretto-tutti-sensi/", "created_time": "2017-11-01T10:24:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155513893382489", "message": "Nello Musumeci: il Militello ignoto.", "created_time": "2017-10-31T15:14:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155513431182489", "message": "Lo sfruttamento dei braccianti indiani a Latina, e il fondamentale lavoro di Marco Omizzolo, in questo ottimo reportage di BBC World News.", "created_time": "2017-10-31T10:49:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155513262462489", "message": "Dopo una bella giornata di campagna elettorale a Catania, ecco alcune buone ragioni per votare Claudio Fava Presidente, la lista Cento Passi per la Sicilia e scrivere Danilo Festa:\nhttps://www.ciwati.it/2017/10/31/catania-danilo-festa/", "created_time": "2017-10-31T09:15:46+0000"}, {"id": "260348547488_10155511116952489", "message": "Tra chi scarica il barile degli impresentabili come Musumeci, e chi parla di \"mafia rovinata dalla finanza\" come Grillo, io scelgo Claudio Fava Presidente.", "created_time": "2017-10-30T14:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155511041572489", "message": "Con Claudio Fava Presidente: l\u2019unico voto utile \u00e8 il voto libero. In Italia come in Sicilia.", "created_time": "2017-10-30T12:10:08+0000"}, {"id": "260348547488_10155508572492489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Domani a Catania per Danilo Festa e Claudio Fava Presidente.", "created_time": "2017-10-29T10:12:33+0000"}, {"id": "260348547488_10155506014602489", "message": "Prepariamo #giornimigliori", "created_time": "2017-10-28T08:59:42+0000"}, {"id": "260348547488_10155504006672489", "message": "Una diapositiva illustra il sereno dibattito all'interno del partito del governo, tra Rosatellum e Sicilia.", "created_time": "2017-10-27T13:31:06+0000"}, {"id": "260348547488_10155503734917489", "message": "Segnalatissimo: Un giorno da pacco di Riccardo Stagliano'.", "created_time": "2017-10-27T10:38:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155501474767489", "message": "Consumiamo tre metri quadrati al secondo e per il contrasto al consumo di suolo abbiamo perso altri cinque anni.", "created_time": "2017-10-26T10:56:02+0000"}, {"id": "260348547488_10155499622122489", "message": "Con Articolo UNO - Movimento Democratico e Progressista, Sinistra Italiana e Possibile per reintrodurre l\u2019articolo 18 \u00e8 discutere in Parlamento di diritti e garanzie dei lavoratori.", "created_time": "2017-10-25T16:21:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155498990872489", "message": "Ancora una volta i cittadini non saranno liberi di scegliere i propri rappresentanti. \nIl Rosatellum \u00e8 il colore del Porcellum.", "created_time": "2017-10-25T09:58:04+0000"}, {"id": "260348547488_10155496619982489", "message": "Oggi alle 16 saremo davanti al Senato per ribadire il nostro no al Rosatellum e per invitare anche i senatori a essere liberi nel loro voto.", "created_time": "2017-10-24T09:54:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155494278677489", "message": "\u202aEccellenza e merito hanno valore solo se accessibili a tutti. Prima bisogna ridurre le disuguaglianze che impediscono di accedervi.", "created_time": "2017-10-23T11:02:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155493962857489", "message": "Quello che Berlusconi promette, Renzi fa. A dirlo lo stesso Renzi.", "created_time": "2017-10-23T07:38:03+0000"}, {"id": "260348547488_10155492139402489", "story": "Giuseppe Civati is with Laura Tarantino and Propaganda Live.", "message": "Davanti alla Melegatti una storia di lievito madre e amore per il proprio lavoro. Da salvare entrambi, lievito e lavoro.", "created_time": "2017-10-22T15:06:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155491672552489", "message": "La Cotalogna. Allora c'era Cota, oggi ci sono i referendum da 70 milioni di Z&M. Non cambiano mai.", "created_time": "2017-10-22T09:39:04+0000"}, {"id": "260348547488_10155491632382489", "message": "\u00abNo more heroes\u00bb: \u00abNon ci servono altri eroi, abbiamo solo bisogno di qualcuno che si faccia carico della raccolta differenziata\u00bb. Cos\u00ec Banksy in Wall and Piece, ora in Xavier Tapies, Dov\u2019\u00e8 Banksy? (L\u2019Ippocampo, 2017).\n\nLeggi tutto il post:\nhttps://www.ciwati.it/2017/10/22/utopia-tascabile-utopia-possibile/", "created_time": "2017-10-22T09:17:27+0000"}, {"id": "260348547488_10155491500737489", "story": "Giuseppe Civati is with Propaganda Live.", "message": "Zoro mi ha smascherato, sono juventino, per\u00f2 onesto. E da tempi non sospetti, come si vede.", "created_time": "2017-10-22T08:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155486761402489", "message": "Ho letto il libro di Gianni Cuperlo, Sinistra, e poi, edito da Donzelli.\n\nVorrei discuterne con lui, anche pubblicamente: le sue idee, molto vicine a quelle della sinistra che si sta organizzando e mobilitando in tutto il paese, non hanno alcuna corrispondenza con la politica del Pd e del governo. Ed \u00e8 un peccato che Cuperlo si trovi in imbarazzo: chi scrive cose cos\u00ec limpide, non ha alcun motivo di esserlo.\n\nEDIT: Mi \u00e8 arrivata una risposta da Gianni.\n\u201cCaro Pippo, intanto grazie di cuore per il giudizio (intendo quello sul merito del libretto). Detto da te mi conforta e mi fa pensare che ritessere la trama del dialogo, almeno tra alcuni, resti un dovere \u00e8 una possibilit\u00e0. Quanto alla discussione quando e dove vuoi. Una sola realt\u00e0 mi \u00e8 preclusa: Adro. Perch\u00e9 l'ho iscritta al Veneto e invece sta in Lombardia. Comunque in geografia sono stato sempre scarso. Un abbraccio forte e ancora grazie.\u201d", "created_time": "2017-10-20T11:46:42+0000"}, {"id": "260348547488_10155486458892489", "message": "Fuori dalle balle era slogan leghista, da rovesciare. Perch\u00e9 ci vorrebbe un referendum per uscire fuori dalle balle, quelle leghiste.\n\nIl presidente della Regione Lombardia Maroni evoca addirittura la Brexit, facendo immaginare una Lombardexit. Mentre nel suo partito non mancano le strizzatine d'occhio anche alla Catalogna. Ma dall'altra parte Salvini vuole costruirsi un'immagine da leader nazionale.\n\nQuesti referendum sono solo uno spreco: servono solo alla Lega per fare campagna elettorale su alcuni slogan amarcord. Ovviamente a carico dei cittadini.", "created_time": "2017-10-20T09:30:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155486418102489", "message": "Oggi alle 18 a Roma, alla IBS.it bookshop Roma, con Davide Vecchi che presenta Il caso David Rossi.", "created_time": "2017-10-20T08:32:35+0000"}, {"id": "260348547488_10155484680817489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "In diretta dalla Libreria Vittorio Giovannacci di Biella per presentare Giorni Migliori con Claire Provost di openDemocracy", "created_time": "2017-10-19T16:24:20+0000"}, {"id": "260348547488_10155484452892489", "message": "Di fronte alle violenze sessuali non ci sono distinguo, n\u00e9 polemiche da fare, con violenza ulteriore, oltretutto, da parte dei maschi, soprattutto.", "created_time": "2017-10-19T14:05:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155483938552489", "message": "Stasera alle 18 alla Libreria Vittorio Giovannacci Biella per presentare Giorni Migliori, e alle 21 a Novara all'Albergo Parmigiano con Giorgio Airaudo e Federico Fornaro per l'unit\u00e0 a sinistra.", "created_time": "2017-10-19T11:57:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155483861452489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Con Beatrice Brignone ci associamo all'appello dei senatori a vita: il Senato approvi il testamento biologico.\n\nIl testo dell'appello:\nhttp://www.repubblica.it/politica/2017/10/18/news/la_dignita_della_vita_ferma_in_parlamento-178588523/", "created_time": "2017-10-19T10:37:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155483892587489", "message": "I due referendum di Lombardia e Veneto sono inutili, costosi, generici e strumentali.", "created_time": "2017-10-19T08:44:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155483856927489", "message": "L'appello giusto.", "created_time": "2017-10-19T08:00:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155482216877489", "message": "#CannabisLegale: siamo al dunque, ci si assuma le proprie responsabilit\u00e0. Noi votiamo a favore del testo che abbiamo sottoscritto. Siamo fatti cos\u00ec.", "created_time": "2017-10-18T17:09:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155481906137489", "message": "L\u2019omicidio di Daphne Caruana Galizia \u00e8 un omicidio politico, nel senso pi\u00f9 proprio e drammatico del termine.\n\nC\u2019\u00e8 l\u2019isola del tesoro, Malta, un paradiso fiscale per le imprese, a cominciare \u2013 come oggi ci ricorda Repubblica \u2013 dai colossi del gaming, delle scommesse: la tassazione delle imprese, precisa Giuliano Foschini, arriva all\u20198 per cento e garantisce una certa privacy, chiamiamola cos\u00ec. Una Svizzera in mezzo al mare e, per\u00f2, dentro la Ue. Ci sono i narcos (anche) italiani e ci\u00f2 che si muove tra il Nord Africa e il Medio Oriente e la ricca Europa che si droga. C\u2019\u00e8, insomma, la mafia, che fa saltare le auto con le bombe, come sappiamo purtroppo molto bene. C\u2019\u00e8 il giornalismo investigativo che non fa sconti al potere e che va sempre sostenuto come bene pi\u00f9 prezioso di una democrazia che sia degna di questo nome. C\u2019\u00e8 il contrabbando di petrolio. C\u2019\u00e8 la Brexit, anche. Ci sono i trafficanti di uomini. Sulla linea di Lampedusa.\n\nDroga, petrolio, banche, riciclaggio. Tutto si tiene, in questa storia terribile. Come gi\u00e0 il \u00ablava jato\u00bb c\u2019\u00e8 anche la politica e non certo sullo sfondo, senza fare distinzioni tra maggioranza e opposizione: \u00abcorrotti ovunque\u00bb, aveva scritto la giornalista, poche ore prima di essere uccisa.\n\nA proposito di grande transizione matrioska, le questioni sono planetarie e stanno una dentro l\u2019altra. E sono questioni che precipitano tutte qui, nel nostro mare, dove si incrociano uomini, droghe, mafie, ricchezze e povert\u00e0 assolute. Chi le racconta davvero rischia: sarebbe ora che la politica si schierasse dalla parte giusta, che toccasse i punti nevralgici del potere, che sapesse tenersi molto lontana da questa corruzione che ha guastato il mondo.", "created_time": "2017-10-18T14:34:04+0000"}, {"id": "260348547488_10155481375917489", "message": "#cannabislegale: 100mila posti di lavoro, 3-5 miliardi da investire in sanit\u00e0, prevenzione e consumo consapevole. Una rivoluzione sociale e liberale.", "created_time": "2017-10-18T09:29:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155479132037489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "L\u2019intervista di Misterbianco Channel TV a Danilo Festa, candidato all\u2019Assemblea Regionale Siciliana per Claudio Fava Presidente", "created_time": "2017-10-17T10:36:06+0000"}, {"id": "260348547488_10155477219197489", "message": "La battaglia sulla retribuzione dei collaboratori parlamentari non pu\u00f2 cadere nel silenzio. Se qualcuno pensa di far 'dimenticare' il problema, con Beatrice Brignone e Possibile saremo vigili a denunciare gli slittamenti.\n\nIn questo caso non si pu\u00f2 semplicemente parlare di 'costi della politica', ma \u00e8 una battaglia di civilt\u00e0 e di dignit\u00e0 del lavoro. \n\nIl discorso vale in un senso pi\u00f9 generale: nella Pubblica amministrazione ci si sta abituando al troppo al precariato, alle troppe furbizie e al troppo nepotismo. Chi lavora per le Istituzioni della Repubblica deve essere tutelato, cos\u00ec come devono essere tutelati tutti i lavoratori.", "created_time": "2017-10-16T13:52:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155476902147489", "message": "La maggior parte degli stranieri irregolari lavora nei servizi, che vuol dire nelle nostre case, come sottolinea Stefano Catone. \n\n\u00abCi aiutano a casa nostra\u00bb. \nIrregolarmente. \nMa ovviamente \u00e8 colpa loro.", "created_time": "2017-10-16T09:56:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155475162882489", "story": "Giuseppe Civati is with Stefano Catone and 2 others at Libreria La Feltrinelli.", "message": "Domani alle 18 alla Feltrinelli di via Quattro Spade a Verona con Stefano Catone e Francesco Foti presentiamo il nostro libro \u201cGiorni Migliori - Manifesto per cambiare l\u2019Italia\u201d.", "created_time": "2017-10-15T15:49:26+0000"}, {"id": "260348547488_10155472209867489", "message": "Pare che oggi l\u2019ex premier \u2013 mentre Parisi, che lo aveva fin qui sempre sostenuto, parlava di \u00ablutto\u00bb pi\u00f9 che di decennale \u2013 abbia detto che: \u00abChi se ne va dal Pd sta tradendo se stesso\u00bb.\n\n\u00abQual se\u2019 tu che cos\u00ec rampogni altrui?\u00bb, verrebbe da dire, mentre il Cocito, il lago della sfiducia e della disaffezione, si ghiaccia ancor di pi\u00f9.", "created_time": "2017-10-14T11:50:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155471936617489", "message": "In questa legislatura ne abbiamo viste tante, quasi tutte. Ma ogni volta che lo pensi e pensi che sia arrivato il limite invalicabile ne accadono di altre e spesso di peggiori.", "created_time": "2017-10-14T08:40:27+0000"}, {"id": "260348547488_10155467696307489", "message": "Il Rosatellum avr\u00e0 conseguenze gravi nel rapporto tra i cittadini e la politica e le sue istituzioni di quanto non abbia gi\u00e0 sotto il profilo delle conseguenze tecniche di cui abbiamo diffusamente parlato.", "created_time": "2017-10-12T15:44:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155467084552489", "message": "No alla legge della sfiducia e della disperazione: siate liberi.", "created_time": "2017-10-12T09:07:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155465658407489", "message": "Uniti, finalmente.", "created_time": "2017-10-11T17:19:49+0000"}, {"id": "260348547488_10155465288827489", "message": "No alla fiducia, no alla legge.", "created_time": "2017-10-11T14:11:48+0000"}, {"id": "260348547488_10155465054867489", "message": "Autoritaria nei modi, autolesionistica nei risultati. La legge elettorale del Cipolla.", "created_time": "2017-10-11T12:46:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155465053867489", "message": "Ezio Mauro parla di colpo di mano gravissimo. Ha ragione. Un fatto clamoroso sotto il profilo delle consuetudini parlamentari e, insieme, un clamoroso errore politico, per una legge piena di blocchi, di contraddizioni, di regali e regalini, che non assicura n\u00e9 rappresentanza n\u00e9 governabilit\u00e0 e che favorisce, in aggiunta, la destra. Le modalit\u00e0 della sua approvazione, per completare il capolavoro, favoriscono i cinque stelle, rilanciandoli.\n\nL\u2019aspetto che rende tutto ancor pi\u00f9 grave \u00e8 che si tratta della seconda volta consecutiva che si registra un colpo di mano sulla legge elettorale: due anni e mezzo fa capit\u00f2 esattamente la stessa cosa. Chi come me lasci\u00f2 la maggioranza proprio per quella fiducia di troppo, se lo ricorda molto bene.", "created_time": "2017-10-11T11:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155464977562489", "message": "La sinistra unita scende in piazza contro una legge elettorale indecente con una fiducia indegna: oggi alle 17:30 a Roma al Pantheon e a Milano davanti alla Prefettura.", "created_time": "2017-10-11T10:30:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155464808807489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Ieri a Un Giorno da Pecora Radio1.", "created_time": "2017-10-11T08:18:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155463017962489", "message": "Domani pomeriggio mercoledi 11 ottobre 2017, alle ore 17.30 saremo in piazza del Pantheon a Roma per manifestare la nostra contrariet\u00e0 alla decisione indecente di porre la fiducia su una legge elettorale che toglie sovranit\u00e0 ai cittadini.", "created_time": "2017-10-10T15:57:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155462532782489", "message": "La fiducia che si dice il governo porr\u00e0 sul Rosatellum \u00e8 una vergogna, un atto indegno.", "created_time": "2017-10-10T12:01:27+0000"}, {"id": "260348547488_10155457626162489", "message": "Non avendo mai avuto n\u00e9 padrini n\u00e9 padroni sono soddisfatto che non si prenda la linea da qualcun altro e si affermi una posizione nitida, limpida sotto il profilo politico \u2013 come mi auguravo da tempo \u2013 e credibile nella sua autonomia.", "created_time": "2017-10-08T11:42:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155457349417489", "message": "Condivido le parole di Roberto Speranza al Corriere della Sera. Chiarezza e autonomia per una lista di sinistra libera e credibile. Era ora. \u00c8 ora.", "created_time": "2017-10-08T08:16:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155455340347489", "message": "Dopo anni di litigi e tradimenti, serve chiarezza: consiglio a Pisapia di trovare una relazione stabile.", "created_time": "2017-10-07T14:37:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155454683047489", "message": "Un salario minimo legale, una strenua difesa dei diritti dei lavoratori, per dare all'Italia #giornimigliori.", "created_time": "2017-10-07T07:29:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155452545167489", "message": "Ormai tutti o quasi a sinistra si sono convinti di ci\u00f2 che vado ripetendo dall\u2019inizio dell\u2019anno: una sola lista autonoma da tutto il resto del quadro politico.\n\nOra, ve lo dico con simpatia, quasi con affetto, anche basta con i preliminari: come diceva quel genio, \u00absono contrario ai rapporti prima del matrimonio. Fanno arrivare tardi alla cerimonia\u00bb.", "created_time": "2017-10-06T11:31:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155452382007489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Felice di fare i complimenti a Rete Italiana per il Disarmo, a cui va parte per l'Italia del Nobel per la pace a International Campaign to Abolish Nuclear Weapons (ICAN).", "created_time": "2017-10-06T09:39:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155449872872489", "message": "Sulla gestione dei soldi pubblici massimo rigore. S\u00ec all'accoglienza diffusa e no a quella emergenziale su cui il governo ha responsabilit\u00e0.", "created_time": "2017-10-05T08:59:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155448206877489", "message": "Quello sull'autonomia di Lombardia e Veneto \"\u00e8 un referendum solo propagandistico\". \nParola di Giorgia Meloni, la principale alleata di Salvini.", "created_time": "2017-10-04T15:48:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155447848532489", "message": "In molti mi scrivono per sapere come si chiamerebbe la lista unitaria. Lanciamo un contest: voi come la chiamereste? (\"Minchia\" non vale).", "created_time": "2017-10-04T13:46:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155447651617489", "message": "Lista unitaria (senza punto di domanda).", "created_time": "2017-10-04T10:38:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155445160707489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "created_time": "2017-10-03T10:18:24+0000"}, {"id": "260348547488_10155442986492489", "message": "Chi vuole farvi credere che gli attacchi al sindacato non vi riguardano, vi sta mentendo.\n\nIo invece dico: iscrivetevi ai sindacati.\nhttp://www.ciwati.it/2017/10/01/invece-dico-iscrivetevi-ai-sindacati/", "created_time": "2017-10-02T11:56:30+0000"}, {"id": "260348547488_10155442692252489", "message": "In piazza contro il 'blocco' del 'sistema'\n\nChiedo a tutte le forze che si sono mobilitate per la tutela della Costituzione e per la sua attuazione di mobilitarsi e di indire una manifestazione nazionale contro l\u2019approvazione di questa schifezza che pi\u00f9 che rosatellum a me sembra un bloccatellum.\n\nBloccati tutti i candidati, in un blocco che tiene insieme maggioritario uninominale e proporzionale, bloccato il sistema stesso con coalizioni fittizie, liste civetta e insomma tutti i ritrovati della tecnica elettorale per confezionare l\u2019ennesimo pasticcio.\n\nUn sistema che non aiuta n\u00e9 la rappresentanza, n\u00e9 la governabilit\u00e0.", "created_time": "2017-10-02T08:34:30+0000"}, {"id": "260348547488_10155440605767489", "message": "Un proposta radicale e di governo per combattere lo sfruttamento.", "created_time": "2017-10-01T16:02:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155440598312489", "message": "La sfida ecologica e il ripensamento del modello di sviluppo vanno costruiti assieme a sindacati e imprenditori.", "created_time": "2017-10-01T14:06:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155440541562489", "message": "Dal punto di vista delle politiche tra Gentiloni e Renzi poco cambia. Pensiamo ai voucher, una porcata fuori dal mondo.", "created_time": "2017-10-01T12:33:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155437803092489", "message": "L'automazione impone un cambio di prospettiva rispetto alle categorie classiche del lavoro, per garantire tanta innovazione quante garanzie.", "created_time": "2017-09-30T09:30:19+0000"}, {"id": "260348547488_10155435735432489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "#primadeldiluvio #finoallafine #delmondo", "created_time": "2017-09-29T15:08:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155435413672489", "message": "Stasera a Torino per ProXima* Festival del 99% / Torino e domani a Napoli alla festa nazionale di Articolo UNO - Movimento Democratico e Progressista, sempre alle 20.30, per parlare di lavoro: giusta paga e giusta causa, massima innovazione e massime tutele.", "created_time": "2017-09-29T11:53:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155435227277489", "message": "Questo \u00e8 quanto mi scrive Sandro, dalla provincia di Bari. \n92 minuti di applausi.", "created_time": "2017-09-29T10:27:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155435127802489", "message": "Centro di gravit\u00e0 (non) permanente.", "created_time": "2017-09-29T08:45:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155433431082489", "message": "Alle elezioni candido Nina. \nSpero che tutti noi facciamo lo stesso nel momento in cui andiamo a votare: candidiamo i nostri piccoli. \nChe non possono votare, ma sono gli elettori pi\u00f9 importanti.\nGli unici elettori che contano davvero.", "created_time": "2017-09-28T14:49:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155432897367489", "message": "Who has left, appello ai \u00abpartiti\u00bb. \nPerch\u00e9 ci sono tormentoni diversi:\nhttp://www.ciwati.it/2017/09/28/who-has-left-appello-ai-partiti/", "created_time": "2017-09-28T09:00:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155430751292489", "message": "Stasera a Torino l'anteprima di \"Sono tutti uguali\", Giulio Cavalli racconta di che cosa si tratta.", "created_time": "2017-09-27T10:25:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155430571512489", "message": "Questa sera, nell\u2019ambito di Proxima, a Torino, l\u2019anteprima dello spettacolo di Giulio Cavalli e del vostro affezionatissimo.\n\nAlla ricerca delle parole giuste. Le parole belle, precise, limpide che servono.\n\nIl teatro come luogo della politica, volutamente paradossale in momento in cui la politica \u00e8 pura finzione.\n\nLa cultura con cui non solo si mangia: con la cultura si vive, letteralmente, a maggior ragione in un mondo abbrutito e arido.\n\nIn un mondo in cui tutti parlano male degli intellettuali e la competenza e la cultura sono visti con sospetto, cose da gufi, da professoroni, da radicali e chic, e tutti intendono farsi \u00abgiustizia da soli\u00bb anche di questioni molto complesse, in un mondo cos\u00ec, abbiamo pensato di andare a teatro. Non per uscire dalla realt\u00e0, ma per entrarci in profondit\u00e0.\n\nhttp://www.ciwati.it/2017/09/27/sono-tutti-uguali-2/", "created_time": "2017-09-27T08:16:19+0000"}, {"id": "260348547488_10155428198602489", "message": "Siamo ai blocchi di partenza. L'importante, per\u00f2, \u00e8 non rimanere bloccati. \nLa mia intervista a Fanpage.it.", "created_time": "2017-09-26T08:07:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155423479062489", "message": "Dobbiamo prendere un voto pi\u00f9 degli altri, Pd compreso. Questa maggioranza e questo governo li abbiamo gi\u00e0 provati, e non ci sono piaciuti.", "created_time": "2017-09-24T11:42:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155423339282489", "message": "Subito una lista unitaria autonoma a sinistra. Sfidiamo i 5 stelle sulla partecipazione, sfidiamo chi governa sulle ricette per il paese.", "created_time": "2017-09-24T09:46:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155423169802489", "message": "Dopo un\u2019estate passata a discuterne e nella convinzione che si debba procedere velocemente, riprendo le istruzioni per unire la sinistra e vivere felici. Con qualche aggiunta che vi propongo in questo post.", "created_time": "2017-09-24T07:18:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155420522732489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-09-23T09:08:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155418510932489", "message": "Ada e Manuela, una lectio magistralis sulla democrazia: \nhttp://www.ciwati.it/2017/09/22/ada-e-manuela/", "created_time": "2017-09-22T14:54:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155417946812489", "message": "Massimo dell'innovazione, massimo delle garanzie. I benefici della sharing economy siano per i molti, non per i pochi.", "created_time": "2017-09-22T09:12:45+0000"}, {"id": "260348547488_10155415717557489", "message": "La bozza di legge elettorale, ribattezzata Rosatellum 2.0,  conserva i vizi del Porcellum.\n\nHo chiesto a tutti coloro che vogliono costruire lista comune alle elezioni di condividere posizione sull'ennesima 'nuova' legge elettorale.", "created_time": "2017-09-21T13:16:33+0000"}, {"id": "260348547488_10155415548077489", "message": "Cosa indossavi? (video di Vitamin Stree)", "created_time": "2017-09-21T11:33:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155415286547489", "message": "Un programma, un processo democratico, una lista unica e autonoma. Che non si chiamer\u00e0 \"minchia\".", "created_time": "2017-09-21T08:59:50+0000"}, {"id": "260348547488_10155412962502489", "message": "#cannabislegale", "created_time": "2017-09-20T12:13:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155412770162489", "message": "Bollettino per la sinistra", "created_time": "2017-09-20T09:54:48+0000"}, {"id": "260348547488_10155411125617489", "message": "Ne avevo parlato al congresso di Sinistra Italiana: la sinistra tutt\u2019altro che minoritaria, la sinistra planetaria, capace di intervenire sulle questioni globali. Quella grande transizione matrioska di cui ho spesso scritto.\n\nSono felice che Marco Grimaldi abbia proposto di lanciare Proxima, a Torino, per accompagnare il G7 con le 7 grandi questioni a cui la politica dovrebbe soprattutto guardare, per affrontarle. Finalmente.\n\nPossibile e Sinistra italiana la promuovono, pensando al 99%, nel segno dell\u2019uguaglianza troppo spesso negata.\n\nE sono felice che proprio in quella sede, il 27 settembre, per la prima volta, con Giulio Cavalli presenteremo il nostro spettacolo teatrale e politicissimo, che proprio di questo si occupa.\n\nCi vediamo a Torino, dal 26 al 30 settembre:\nhttps://www.possibile.com/proxima-festival-del-99/", "created_time": "2017-09-20T07:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155410993377489", "message": "La cannabis, la guerra alla droga e la pace tra i popoli\nQuando sono stato a Oslo a visitare il Nobels Fredssenter | Nobel Peace Center ho ascoltato con attenzione il discorso del presidente della Colombia, Juan Manuel Santos - Presidente (\u00abLa pace in Colombia: dall\u2019impossibile al possibile\u00bb).", "created_time": "2017-09-19T16:17:08+0000"}, {"id": "260348547488_10155410571902489", "message": "Un atto di civilt\u00e0.", "created_time": "2017-09-19T12:01:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155410437427489", "message": "Vi dicono che di ambiente non parla mai nessuno, che non c\u2019\u00e8 ricerca, che le cose che raccontava ieri Presa diretta in Italia non interessano, i partiti non ne discutono, nessuno lo ritiene davvero una priorit\u00e0.\n\nNoi ne parliamo sempre, e continueremo a farlo.\n\nNel #Manifesto, c\u2019\u00e8 un\u2019Italia possibile di cose che, appunto, si possono fare subito:\nhttps://www.possibile.com/manifesto-possibile/", "created_time": "2017-09-19T10:23:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155410437347489", "message": "Vi dicono che di ambiente non parla mai nessuno, che non c\u2019\u00e8 ricerca, che le cose che raccontava ieri Presa diretta in Italia non interessano, i partiti non ne discutono, nessuno lo ritiene davvero una priorit\u00e0.\n\nNoi ne parliamo sempre, e continueremo a farlo.\n\nNel #Manifesto, c\u2019\u00e8 un\u2019Italia possibile di cose che, appunto, si possono fare subito:\nhttps://www.possibile.com/manifesto-possibile/", "created_time": "2017-09-19T10:23:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155408267427489", "message": "Artisti che dicono come la pensano. La civilt\u00e0 non ammette timidezze.", "created_time": "2017-09-18T12:25:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155408157182489", "message": "l\u2019Europa ferma i migranti disperati in Libia e in Turchia per non avere pensieri e poi \u2013 lo fa il governo di Cipro \u2013 offre passaporti a chi li pu\u00f2 pagare profumatamente. Non importa se criminali o sotto processo: se sei miliardario e paghi, diventi cittadino europeo. Subito. \nAltro che ius soli: qui \u00e8 ius pecuniae, l\u2019odore dei soldi che supera tutto e tutti.", "created_time": "2017-09-18T10:29:13+0000"}, {"id": "260348547488_10155408026317489", "message": "Ridiamo cittadinanza alle questioni essenziali: ricerca, scuola, lavoro, ambiente, pace, innovazione.\nPer un'Italia pi\u00f9 ricca, per tutte e tutti.\nhttps://www.possibile.com/manifesto-possibile/", "created_time": "2017-09-18T09:25:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155405938702489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "Un Manifesto per cambiare l\u2019Italia, nel segno dell\u2019uguaglianza:\nhttps://www.possibile.com/manifesto-possibile/", "created_time": "2017-09-17T13:54:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155405454277489", "message": "Il massimo dell'innovazione, il massimo delle garanzie, perch\u00e9 tutti (non solo i pochi) ne traggano beneficio.", "created_time": "2017-09-17T09:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155403656232489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "In diretta dalla presentazione del Manifesto di Possibile, le conclusioni.", "created_time": "2017-09-16T16:14:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155403118192489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "In diretta da Milano per la presentazione del Manifesto di Possibile.", "created_time": "2017-09-16T12:11:03+0000"}, {"id": "260348547488_10155402951027489", "message": "Non sono i migranti ad abbassare i salari e le condizioni, ma datori di lavoro spregiudicati.", "created_time": "2017-09-16T10:13:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155400769337489", "message": "Bisognava approvarlo due anni fa.", "created_time": "2017-09-15T13:58:50+0000"}, {"id": "260348547488_10155400378067489", "message": "Come se la lista ci fosse gi\u00e0, un programma messo a disposizione di tutti (e non solo quello).", "created_time": "2017-09-15T10:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155400351682489", "message": "Tito Boeri ha detto alcune cose che condivido molto (anche se dicendole mi attiro le critiche della Bocconi), sia rispetto al salario minimo, sia rispetto alla discriminazione salariale di genere (tema per il quale ho depositato due proposte di legge e che ha ispirato le pagine del nostro manifesto).\n\nSi parla molto (e male) di cittadinanza, in questi giorni: dobbiamo dare cittadinanza a chi nasce e cresce in Italia e, insieme, restituire cittadinanza ai lavoratori nel nostro paese. Le due questioni si tengono, da ogni punto di vista. Se i diritti e le condizioni di lavoro sono rispettati (e sono puniti duramente coloro che non li rispettano), non ci sar\u00e0 concorrenza sleale n\u00e9 il vero \u2018nero\u2019 che ci preoccupa, quello del sommerso, dello sfruttamento, dell\u2019evasione.", "created_time": "2017-09-15T09:39:48+0000"}, {"id": "260348547488_10155398758087489", "message": "Le spese militari italiane in 4 minuti.", "created_time": "2017-09-14T16:00:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155393732817489", "message": "Vogliamo un'Italia pi\u00f9 ricca, nelle sue strutture fondamentali, pi\u00f9 preparata, pi\u00f9 colta, che sappia affrontare le proprie fragilit\u00e0.", "created_time": "2017-09-13T09:25:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155391616467489", "message": "Ridiamo dignit\u00e0 al lavoro, scommettiamo sull'ambiente, mettiamo l'innovazione a disposizione di tutti. Se facciamo cos\u00ec, chi ci ferma pi\u00f9?", "created_time": "2017-09-12T13:28:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155389904647489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "In diretta da Padova con Nicola Fratoianni e Roberto Speranza.", "created_time": "2017-09-11T19:43:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155389549387489", "message": "\u202aN\u00e9 di destra, n\u00e9 di sinistra. \nLo teorizzava Grillo, lo ha fatto il Pd.", "created_time": "2017-09-11T17:06:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155387060902489", "message": "La polemica sugli allagamenti e ancor pi\u00f9 sulle tragedie determinate dalle alluvioni \u00e8 penosa. Ci vogliono responsabilit\u00e0 e progetti di lungo periodo, non i battibecchi in cui ci si accusa da un\u2019amministrazione all\u2019altra di non aver fatto questo e non aver previsto quello.\u202c", "created_time": "2017-09-10T17:12:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155384173557489", "message": "Ci si candida a prendere un voto pi\u00f9 degli altri, non a fare bella figura. Non dobbiamo cadere nella trappola del voto utile: il voto di questi anni \u00e8 stato inutile per due ragioni. \n\n- La prima: i nostri voti, la nostra passione, la nostra partecipazione \u00e8 stata usata per fare cose contrarie al nostro programma. Il voto inutile dato alla sinistra per fare cose di destra. \n\n- La seconda: il voto al partito del governo si \u00e8 dimostrato inutile perch\u00e9 non rappresenta, non spiega, non risolve, non interviene sulle contraddizioni fondamentali della nostra societ\u00e0, non mette in discussione lo status quo, anzi: lo tutela, anche nei rapporti di potere.\n\nLeggo che ora l\u2019espressione in voga \u00e8 sinistracentro: quasi fossimo timidi, non ci credessimo fino in fondo. Basta con le perifrasi: alla sinistra non servono le virgolette.", "created_time": "2017-09-09T13:25:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155383961897489", "message": "Per\u00f2 il problema \u00e8 la legalizzazione della cannabis. Cierto. #cannabislegale", "created_time": "2017-09-09T12:02:03+0000"}, {"id": "260348547488_10155383872742489", "message": "Luned\u00ec a Padova con Alessandro Capelli, Nicola Fratoianni e Roberto Speranza, la stessa squadra del #PolitiCamp, per parlare non del 'se' fare la lista unica, ma di 'come' farla:\nhttp://www.ciwati.it/2017/09/09/la-lista-della-sinistra-si-padova-11-settembre/", "created_time": "2017-09-09T09:56:49+0000"}, {"id": "260348547488_10155381469892489", "message": "Carolin Emcke ha scritto un grande libro, sull'odio di chi odia, di chi fa odiare e di chi all'odio con l'odio risponde.", "created_time": "2017-09-08T10:15:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155381458712489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "La presentazione di un progetto culturale e politico, prima che elettorale:\nhttps://www.possibile.com/manifestoitaliapossibile/", "created_time": "2017-09-08T09:39:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155381457067489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-09-08T09:38:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155378715572489", "message": "Il passaporto di Chimamanda.", "created_time": "2017-09-07T08:40:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155377061152489", "message": "\u00abRimuovere gli ostacoli\u00bb. Con Iacopo Melio e Possibile venerd\u00ec a Empoli (e non solo).", "created_time": "2017-09-06T15:25:22+0000"}, {"id": "260348547488_10155376479047489", "message": "A proposito di malaria.", "created_time": "2017-09-06T10:43:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155376416497489", "message": "Contro i neri, nel senso dei fondi, che finanziano politici europei: la lavanderia azera.", "created_time": "2017-09-06T08:51:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155374337832489", "message": "Che cos'\u00e8 il DACA, il provvedimento sui minori entrati illegalmente negli Stati Uniti che Trump ha abolito, e perch\u00e9 potrebbe essere anche un danno all'economia statunitense.", "created_time": "2017-09-05T13:01:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155373854787489", "message": "Le menzogne di Alfano.", "created_time": "2017-09-05T08:17:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155371936177489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "created_time": "2017-09-04T15:38:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155371294247489", "message": "Non pu\u00f2 esserci politica e non pu\u00f2 esserci sinistra senza immaginazione, per rendere realistico ci\u00f2 che non \u00e8 ritenuto tale e \u2018inevitabile\u2019 ci\u00f2 che \u00e8 ritenuto impossibile.\n\nMentre sta per uscire Retrotopia di Bauman, in un mondo di sedicenti Mr. Wolf che risolvono i problemi, per Bregman si deve tornare a immaginare quei mondi che non esistono.\n\nPer Bregman si tratta di dare il via a un programma vasto e ambizioso per contrastare la povert\u00e0 (un programma incondizionato, potremmo dire), la riduzione delle ore lavorate (soprattutto per alcuni lavori), una gestione pi\u00f9 aperta delle migrazioni (pensate un po\u2019), una meritocrazia ripensata che premi insegnanti, infermieri, netturbini: \u201cfollie\u201d razionali, per usare un ossimoro altrettanto forte dell\u2019\u201cutopia per realisti\u201d. Se davvero siamo immersi in una grande transizione \u2013 una transizione matrioska in cui le grandi questioni sono una dentro l\u2019altra \u2013 allora ci vuole un grande afflato di cambiamento.", "created_time": "2017-09-04T09:24:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155368994262489", "message": "Se i dati sul lavoro migliorano sono il primo a gioirne. Ma la sfida del Jobs Act, a cui ho votato contro, era quella di ridurre la precariet\u00e0, ed \u00e8 stata largamente fallita.\nUn'altra sfida cruciale \u00e8 quella per l'individuazione di un salario minimo: nessuno deve pi\u00f9 lavorare per 2 o 3 euro l'ora.\n\nLe proposte di Possibile sul lavoro sono qui:\nwww.possibile.com/manifesto", "created_time": "2017-09-03T13:44:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155368513872489", "message": "Visto il livore nei commenti qua sotto, mi domando come sarebbe se usaste gli stessi toni anche fuori dai social. (video di ATTN:)", "created_time": "2017-09-03T08:29:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155366631952489", "message": "Questa sera parte da Buti in provincia di Pisa il mio e nostro viaggio in Italia per unire le disperse virt\u00f9 della sinistra.", "created_time": "2017-09-02T16:29:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155366429342489", "message": "Il referendum sull'autonomia in Lombardia e Veneto \u00e8 campagna elettorale fatta coi soldi dei cittadini. Io sono per non andare a votare.", "created_time": "2017-09-02T15:08:20+0000"}, {"id": "260348547488_10155365766612489", "message": "Ci sono altre migrazioni (lavoro, salute, mafie), che non riguardano 3 persone su 1000, ma la maggior parte di noi, di cui vorrei parlassimo.", "created_time": "2017-09-02T08:59:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155363075492489", "message": "Il PD vuole rifondare la sinistra partendo dal suo padre nobile, Alfano. Pisapia deve scegliere, in Sicilia come a livello nazionale, se preferisce stare con loro o con la sinistra plurale e unita su un progetto di governo progressista che con Possibile stiamo costruendo con Sinistra Italiana e Articolo UNO - Movimento Democratico e Progressista. Ormai \u00e8 settembre, bisogna partire.", "created_time": "2017-09-01T07:55:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155361016177489", "message": "Rileggo Donatella Di Cesare e il suo fondamentale Tortura (Bollati Boringhieri, 2016): nelle sue pagine finali si parla della tortura pi\u00f9 terribile, quella istituzionale, quella sostenuta dai governi, dalla ragione di Stato, dalla Realpolitik. \n\nQuella perpetrata a Giulio Regeni, quella di Genova 2001 (tornata d\u2019attualit\u00e0 perch\u00e9 pare che qualche protagonista di allora fosse anche a piazza Indipendenza, per ammissione di un poliziotto condannato per la prima e molto bene informato sulla seconda), quella di mille altre storie che girano intorno al mondo, di fronte alle quali tutti esclamiamo indignati: \u00abmai pi\u00f9!\u00bb.\n\nLa fascetta del libro dice: \u00abChi tace \u00e8 complice\u00bb.", "created_time": "2017-08-31T14:15:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155360958687489", "message": "I problemi di Roma non si risolvono con la tolleranza zero, che poi vuol dire umanit\u00e0 zero, perch\u00e9 parliamo di persone, di donne e bambini, di poveri.\nMinistero dell\u2019Interno, Regione e Comune si mettano a lavorare, si siedano intorno a un tavolo, la smettano per un mese di mandarsi a quel paese tutti i santi giorni e diano una risposta a questa citt\u00e0.", "created_time": "2017-08-31T13:04:02+0000"}, {"id": "260348547488_10155360793637489", "message": "Chiediamo a Minniti e al premier Gentiloni di risponderci su due emergenze democratiche e umanitarie che riguardano direttamente l\u2019Italia e il suo governo.", "created_time": "2017-08-31T12:18:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155360558272489", "message": "Concordo con Georg Restle e tagesschau: l'approccio finora visto dai leader europei sull'accoglienza \u00e8 vergognoso. Spostare il problema pi\u00f9 in l\u00e0 anche.\n(grazie ad Andrea Mollica e Giornalettismo per la traduzione del video)", "created_time": "2017-08-31T09:09:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155357908482489", "message": "Con Christian Raimo contro il razzismo e l'islamofobia.", "created_time": "2017-08-30T09:50:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155352943702489", "message": "Trump continua a sostenere che il muro col Messico si far\u00e0, e sar\u00e0 questi a pagarlo, sebbene lo stato centroamericano abbia pi\u00f9 volte detto di non aver nessuna intenzione di farlo. \n\nUno studio del MIT sostiene che potrebbe costare fino a 40 miliardi di dollari ( http://bit.ly/2wCWOmb ) e, secondo gli esperti del settore, il contenimento dei costi e le necessit\u00e0 logistiche richiederebbero quasi certamente di usare manodopera messicana ( http://bit.ly/2k0kYAA ). Ironia della sorte.", "created_time": "2017-08-28T12:59:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155352645152489", "message": "Ci sono i fascisti e ci sono fakisti. Spesso i due fenomeni si presentano contemporaneamente ma il fakismo \u00e8 molto pi\u00f9 diffuso.\n\nSe cercate i fakisti non prendetevela con gli anonimi del web se prima non avete passato in rassegna la classe dirigente, quella che c\u2019\u00e8 e quella che si candida a sostituirla. Che legittima invenzioni o, peggio, inventa in proprio cose che non stanno n\u00e9 in cielo n\u00e9 in terra, per fare notizia e avvicinarsi cos\u00ec al potere.", "created_time": "2017-08-28T09:23:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155350231787489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Decreto Minniti: era gi\u00e0 tutto scritto, come denunciato da Andrea Maestri e da Possibile.", "created_time": "2017-08-27T09:03:12+0000"}, {"id": "260348547488_10155350160257489", "message": "Chi vuole la pace non fa affari con le armi. Messaggio per tutti, non solo per i reali di Spagna.", "created_time": "2017-08-27T08:01:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155347980322489", "message": "Neri che occupano.", "created_time": "2017-08-26T11:43:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155347674992489", "message": "\u00c8 fondamentale introdurre quanto prima misure serie e concrete di contrasto alla povert\u00e0. \n\nA partire da un salario minimo per dare dignit\u00e0 a chi lavora, e un reddito minimo per darla a chi il lavoro lo sta cercando.\n\nLe nostre proposte in questo senso le trovate su www.possibile.com/manifesto\n\nChi non si occupa degli ultimi non guarda alla provenienza o al colore della pelle.", "created_time": "2017-08-26T08:27:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155345695187489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-08-25T14:12:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155345553812489", "message": "Quando la copertina \u00e8 un manifesto. (Z)ZeroCalcare su Internazionale", "created_time": "2017-08-25T12:42:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155343567677489", "message": "Minniti? O prende le distanze o si dimetta.", "created_time": "2017-08-24T17:49:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155342943417489", "message": "Quelle sotto i manganelli, quelle gettate a terra dagli idranti, sono persone. Sono loro le vittime della vergogna a cui abbiamo assistito oggi. E per cui chiederemo conto ai responsabili.", "created_time": "2017-08-24T14:53:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155342420262489", "message": "\"Non lasciate che vi convincano di essere una minoranza. Se siamo uniti su un'agenda progressista, niente pu\u00f2 fermarci.\"\n(Bernie Sanders)", "created_time": "2017-08-24T12:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155340033642489", "message": "Appello condivisibile, anzi necessario. Con Possibile chiederemo che Parlamento si esprima in questo senso.", "created_time": "2017-08-23T13:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155339887087489", "message": "Quei momenti in cui sei felice di non aver votato una persona. Che vergogna.", "created_time": "2017-08-23T10:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155339660802489", "message": "Se vuoi rendere possibile l'impossibile, non puoi essere come tutti gli altri.", "created_time": "2017-08-23T09:02:30+0000"}, {"id": "260348547488_10155337278772489", "message": "Una nuova e impetuosa utopia della vita, una seconda possibilit\u00e0 sulla Terra.\n(Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez)", "created_time": "2017-08-22T12:39:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155337257417489", "message": "Dopo la difesa dell'abusivismo di necessit\u00e0, risparmiateci la retorica sul terremoto:\nhttp://www.ciwati.it/2017/08/22/abusiva-soprattutto-la-retorica/", "created_time": "2017-08-22T11:29:46+0000"}, {"id": "260348547488_10155337010807489", "message": "Nel 2016, di questi tempi, si trasformarono tutti in costituzionalisti per affrontare la campagna referendaria pi\u00f9 folle del mondo, a cui ci aveva portati un leader politico che aveva deciso di misurare se stesso e il proprio disegno di potere sulla Costituzione.\n\nTutti ci appassionammo, non avremmo potuto fare diversamente. Si citavano gli articoli rivisitati, il Senato, il Titolo V. Il Cnel era entrato per la prima volta nella nostra vita.\n\nSorprende che a un anno di distanza tutta questa enfasi per la Costituzione si sia volatilizzata. E che non si prendano in considerazione articoli ancora pi\u00f9 importanti, quelli che riguardano il rispetto della persona, a prescindere dalla provenienza, dalla religione, dall\u2019orientamento sessuale.", "created_time": "2017-08-22T09:00:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155334817357489", "message": "Aiutarli a casa loro? Smettete di vendere armi ai dittatori.", "created_time": "2017-08-21T14:16:44+0000"}, {"id": "260348547488_10155331448447489", "message": "Un giornalismo che ci piacerebbe vedere pi\u00f9 spesso, non solo negli USA.", "created_time": "2017-08-20T12:06:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155328847047489", "message": "\"Impegniamoci tutti, ora, a lasciare i terribili fantasmi del passato nel secchio della spazzatura della storia.\nQuello \u00e8 il loro posto.\"\n(Arnold Schwarzenegger via ATTN:)", "created_time": "2017-08-19T10:35:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155328650727489", "message": "Visca Barcelona", "created_time": "2017-08-19T08:54:53+0000"}, {"id": "260348547488_10155326526437489", "message": "\"Se permettiamo che una minoranza perda la sua libert\u00e0, a causa di persecuzioni o pregiudizi, mettiamo a repentaglio la nostra libert\u00e0.\"\n\nUno spezzone da \"Don't be a sucker\" film propagandistico anti-fascista promosso dal governo americano dopo la seconda guerra mondiale. Il suo messaggio, purtroppo, \u00e8 ancora molto attuale.", "created_time": "2017-08-18T13:36:22+0000"}, {"id": "260348547488_10155324832447489", "created_time": "2017-08-17T20:12:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155323533192489", "message": "Lottiamo per ci\u00f2 che \u00e8 giusto, civile, umano. Non possiamo tornare indietro.", "created_time": "2017-08-17T09:13:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155317059567489", "message": "La scelta di Ferragosto \u00e8 sembrata opportuna, immagino. Che vergogna.", "created_time": "2017-08-14T18:33:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155313403212489", "message": "Se l'attentatore che investe le persone \u00e8 bianco, si fatica a digitare terrorista. E anche fascista (pare sia proprio vietato scriverlo).", "created_time": "2017-08-13T12:16:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155313332217489", "message": "Evidentemente l'onest\u00e0 si ferma sulla soglia delle case abusive.", "created_time": "2017-08-13T09:32:46+0000"}, {"id": "260348547488_10155310814642489", "message": "Non c'\u00e8 limite al meno peggio", "created_time": "2017-08-12T10:52:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155310575132489", "message": "Poi, in un'estate disumana, ci sono anche storie cos\u00ec. Umane, dolci, sincere. Che fanno bene. \n\nFrancesca Fornario", "created_time": "2017-08-12T08:37:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155305609502489", "message": "Manifestiamo umanit\u00e0\n(via la Repubblica http://bit.ly/2fvra3a )", "created_time": "2017-08-10T12:45:20+0000"}, {"id": "260348547488_10155305179212489", "message": "Possibile lancia un ministero dell\u2019umanit\u00e0, con i migliori esperti di migrazioni, accoglienza, caporalato, mafie, per rispondere alle volgarit\u00e0, alle violenze non solo verbali (perch\u00e9 le violenze verbali non lo sono mai \u201csolo a parole\u201d), alla cattiva informazione (non casuale ma scientifica), alla miopia di classi dirigenti che non offrono soluzioni, ma solo slogan e chiacchiere da bar.\n\nIn un Mediterraneo che sta diventando un luogo feroce, tra confini e muri, campi di prigionia, diritti negati e soprusi di ogni sorta.\n\nContrapporre la miseria alla povert\u00e0 di molti europei \u00e8 una vergogna: nel paese delle mafie, della corruzione, dell\u2019evasione, chi toglie soldi ai poveri non sono certo i migranti.\n\nChi squalifica il lavoro non sono certo le persone disposte a ammazzarsi di fatica per pochi euro, ma chi non vigila, chi non tutela, chi non rispetta il lavoro. Chi non offre la giusta paga prevista dalla Costituzione.\n\nPer questo, un ministero dell\u2019umanit\u00e0.", "created_time": "2017-08-10T08:22:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155305131357489", "message": "Ci vuole umanit\u00e0, verso gli altri e anche verso se stessi: si tratta della stessa cosa.", "created_time": "2017-08-10T07:39:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155300306312489", "message": "Noi lo proponiamo per prevenzione e sanit\u00e0, in ogni caso per interventi socio-sanitari.", "created_time": "2017-08-08T09:37:03+0000"}, {"id": "260348547488_10155291800222489", "message": "Sono felice che la stabilizzazione dei precari della ricerca, i fondi per gli EPR e la strategia per la ricerca pubblica siano diventati argomenti del dibattito politico nazionale, dopo tanti anni di \"oblio\". Continueremo perch\u00e9 si trovino le risorse e si dia concretezza alle promesse e alle dichiarazioni degli ultimi giorni.", "created_time": "2017-08-05T09:10:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155289528107489", "message": "Il libro del mare di Morten Str\u00f8ksnes. Buone vacanze nella natura pi\u00f9 profonda. \n\nHo aperto da poco un canale Telegram Messenger, per queste e altre letture e visioni. \nLo trovate qui: https://t.me/ciwati", "created_time": "2017-08-04T14:37:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155286654597489", "message": "C'\u00e8 poco da fraintendere, affermazioni di una gravit\u00e0 inaudita. Le vite umane al primo posto.", "created_time": "2017-08-03T11:51:48+0000"}, {"id": "260348547488_10155286611177489", "message": "Leggere per rispettare. La lezione della Svezia:", "created_time": "2017-08-03T11:23:46+0000"}, {"id": "260348547488_10155286518102489", "story": "Giuseppe Civati is with Baobab Experience and 3 others.", "message": "Riflettiamo su che tipo di informazione stiamo offrendo ai nostri concittadini, perch\u00e9 si possano formare un\u2019opinione pi\u00f9 consapevole. \nNon \u00e8 un problema di fake news, o una rappresentazione caricaturale o parziale o enfatica di un fenomeno:\n\u00e8 in atto una strategia.", "created_time": "2017-08-03T10:12:30+0000"}, {"id": "260348547488_10155283800362489", "message": "Sfruttiamoli a casa nostra. Dopo i Sikh, i richiedenti asilo.", "created_time": "2017-08-02T12:15:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155283706207489", "message": "Inviato a tutti quelli che stanno discutendo a sinistra, perch\u00e9 lo si faccia a partire dal programma e dalle proposte, nel dettaglio e nel merito.", "created_time": "2017-08-02T09:04:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155281945702489", "message": "La chat sul tetto che scotta (Trump era Disneyland, al confronto).", "created_time": "2017-08-01T15:51:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155281902942489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-08-01T15:28:45+0000"}, {"id": "260348547488_10155279740272489", "message": "Scaramucce.", "created_time": "2017-07-31T18:58:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155278754157489", "message": "Ti ricordi la Moreau con quella gonna?", "created_time": "2017-07-31T12:47:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155278823022489", "message": "C\u2019\u00e8 Solbiate, nel racconto di Stefano Catone, piccolo comune della Lombardia, e c\u2019\u00e8 anche scusate, un toponimo che potrebbe andare bene per tutti i Comuni italiani. Perch\u00e9 a una classe politica che finora ha gestito male il fenomeno migratorio corrisponde una classe politica che si candida a governarlo senza idee e senza soluzioni.\n\nPiccole questioni locali, si dir\u00e0. Che per\u00f2 riguardano molte localit\u00e0. E diventano quindi questioni nazionali.", "created_time": "2017-07-31T11:43:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155273878202489", "message": "Veleni? Vogliamo #veritapergiulioregeni", "created_time": "2017-07-29T15:20:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155270889467489", "message": "Mentre altri discutono e traccheggiano, noi non aspettiamo e partiamo", "created_time": "2017-07-28T14:19:27+0000"}, {"id": "260348547488_10155270469607489", "message": "Il voto di McCain, decisivo nel Senato americano per fermare la liquidazione dell\u2019Obamacare voluta da Trump, \u00e8 un piccolo manuale di dottrina politica.", "created_time": "2017-07-28T10:18:44+0000"}, {"id": "260348547488_10155268985492489", "message": "Transgender, tra le scelte penose di Trump e i vergognosi daspo. Un appello perch\u00e9 l'Italia si metta in transizione verso una societ\u00e0 finalmente rispettosa. http://www.ciwati.it/2017/07/27/transgender-la-transizione-verso-societa-rispettosa/", "created_time": "2017-07-27T21:48:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155267765942489", "message": "Il fronte dell\u2019ipocrisia, a un anno esatto dalla presentazione in aula del testo di legge dell\u2019intergruppo, ha ridimensionato il testo base, optando per una versione minima e esclusivamente riferita alla cannabis terapeutica. Nessuna legalizzazione, nessuna depenalizzazione, nessuna possibilit\u00e0 concessa all\u2019autoproduzione.\n\nUn messaggio oscurantista che si afferma grazie all\u2019inedita \u00abaccozzaglia\u00bb proibizionista che va dal Pd all\u2019estrema destra (Pd, Fi, Lega e Fratelli d\u2019Italia, passando per gli illuminati esponenti di Ap), a cui si sono sottratti soltanto Possibile, Sinistra Italiana e MoVimento 5 Stelle.", "created_time": "2017-07-27T14:31:35+0000"}, {"id": "260348547488_10155267284517489", "message": "Autoironia (quella che preferisco qui sotto, le altre qui: https://www.facebook.com/pg/RadioBue.it/photos/?tab=album&album_id=1471930126201330 )", "created_time": "2017-07-27T10:04:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155264899972489", "message": "Sulla #CannabisLegale il partito del governo, con gli alleati della destra estrema, ha scelto il fronte dell\u2019ipocrisia.", "created_time": "2017-07-26T17:49:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155264853457489", "message": "Votiamo s\u00ec a questa legge sui #vitalizi. \nNon \u00e8 per\u00f2 un fatto elettorale, ma una questione di uguaglianza, per noi.\nOra andiamo avanti, occupiamoci della vita delle persone, delle loro retribuzioni, perch\u00e9 nessuno sia sfruttato, perch\u00e9 esistano condizioni di reddito dignitose per tutti, perch\u00e9 le pensioni tengano conto della fatica della vita vissuta lavorando.", "created_time": "2017-07-26T16:29:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155264561577489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Libero ma non Liberato", "created_time": "2017-07-26T15:00:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155263878767489", "message": "A proposito di disuguaglianze e di rimozione degli ostacoli (articolo 3)", "created_time": "2017-07-26T09:33:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155261568502489", "message": "Vitalizi: facciamo in modo che il \u201csono tutti uguali\" sia corrispondente a un articolo della Costituzione, che siamo tutti uguali perch\u00e9 ci preoccupiamo di ridurre le disuguaglianze e la loro percezione anche rispetto ai ruoli pubblici.\n\nFacciamolo per la dignit\u00e0 della Repubblica che dobbiamo rappresentare.\nPerch\u00e9 quella relazione di fiducia, quella relazione di attenzione e di rispetto, noi la ricostruiamo se siamo rispettosi a nostra volta delle proporzioni e delle cose di cui parliamo", "created_time": "2017-07-25T17:22:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155260957912489", "message": "Contro il razzismo (e la razza, appunto).", "created_time": "2017-07-25T13:10:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155258521362489", "story": "Giuseppe Civati shared a Page.", "message": "#abbracci", "created_time": "2017-07-24T17:59:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155258088752489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-07-24T16:00:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155257684287489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile and Andrea Maestri.", "message": "Una foto che vale tutto il nostro impegno: le ragazze e i ragazzi intervengono, il politico prende appunti.", "created_time": "2017-07-24T13:11:33+0000"}, {"id": "260348547488_10155254191362489", "message": "Casa loro.", "created_time": "2017-07-23T12:32:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155253819797489", "message": "#Despacito\n\nUna (sola) lista autonoma e progettuale. Una lista \u00abmanifesto\u00bb.\n\nLeggete Paolo Natale, che pone un quesito alla Catalano.\n\nPreferite una sinistra divisa e inconcludente o una sinistra programmatica e credibile?\n\nStiamo andando troppo lenti e ancora troppo confusi: il tempo \u00e8 tiranno, come il mondo che vogliamo cambiare.", "created_time": "2017-07-23T10:45:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155248051467489", "message": "\u00abReintroduzione dell\u2019articolo 18, un fondo per pagare l\u2019affitto ai morosi incolpevoli, una sorta di patrimoniale in modo che paghi pi\u00f9 tasse chi pi\u00f9 ha, finanziamenti per la scuola\u00bb.\n\nIn alternativa al Pd.\n\nIndovinate chi l\u2019ha detto?", "created_time": "2017-07-21T16:58:44+0000"}, {"id": "260348547488_10155247704742489", "message": "Non \u00e8 pi\u00f9 tempo di mandarsi messaggi da una platea all\u2019altra ma dobbiamo chiedere sempre di discutere tutti insieme, sulle cose da fare e non sui nomi o sulle sigle, e solo a questa condizione.", "created_time": "2017-07-21T15:05:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155246983687489", "message": "Il tema del rinnovamento non \u00e8 da giocarsi sul \u201ctu ti candidi, tu no\", ma sul progetto politico, sulle scelte da fare, sulle parole da usare.\nBig Data, innovazione digitale, robotica, transizione ecologica, ricerca. Il rinnovamento passa per cose come queste, questioni reali che dobbiamo affrontare se vogliamo rappresentare il futuro.", "created_time": "2017-07-21T09:18:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155246894057489", "message": "Il canale Telegram per letture e \"visioni\"", "created_time": "2017-07-21T08:17:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155244337997489", "message": "Come Possibile auspica da tempo, i capigruppo dei due gruppi parlamentari di Articolo UNO - Movimento Democratico e Progressista e di Sinistra Italiana-Possibile si sono incontrati, oggi, a Montecitorio, per avviare una collaborazione sui temi pi\u00f9 attuali e su quelli di prospettiva. \nLa mozione di venire al dunque approda alla Camera dei deputati.", "created_time": "2017-07-20T13:01:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155243937682489", "message": "Max Fanelli, un anno fa. Con Possibile continuiamo la sua battaglia, per i diritti di tutte e tutti.", "created_time": "2017-07-20T09:40:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155241615422489", "message": "Fatemi dire una cosa su #Ratisbona, anzi, non su Ratisbona, ma su ci\u00f2 che accade ed \u00e8 accaduto gi\u00e0 anche in Italia.", "created_time": "2017-07-19T17:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155241523662489", "message": "Dalla discussione politica della sinistra, e della politica in generale, sembra totalmente sparita la questione laica.\nChe ne dite di tornare a parlarne, con uno spirito rinnovato?", "created_time": "2017-07-19T15:28:09+0000"}, {"id": "260348547488_10155241020567489", "message": "\"La lotta alla mafia dev'essere innanzitutto un movimento culturale che abitui tutti a sentire la bellezza del fresco profumo della libert\u00e0 che si oppone al puzzo del compromesso morale, dell'indifferenza, della contiguit\u00e0 e quindi della complicit\u00e0.\"\n\nQuesto diceva Paolo Borsellino, e cos\u00ec voglio ricordarlo oggi, perch\u00e9 (come gi\u00e0 detto ieri), il Paese si deve unire senza distinguo nella lotta alla mafia e in quella fondamentale operazione culturale a cui come Possibile vogliamo contribuire con il lavoro di Giulio Cavalli e del suo tour della \"curiosit\u00e0 mafiosa\". \n\nLavoro che come sempre mettiamo a disposizione di chiunque voglia partecipare. Questa battaglia si vince tutti assieme, giorno dopo giorno.", "created_time": "2017-07-19T11:30:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155238641422489", "message": "Non \u00e8 il mio premier, ma il Paese si deve unire contro la mafia. Senza distinguo.", "created_time": "2017-07-18T19:11:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155237887607489", "message": "C\u2019\u00e8 bisogno di qualcosa che rompa questo schema, di una squadra di persone che si raccolga intorno a queste idee, che sia conflittuale con i problemi e con le disuguaglianze ben pi\u00f9 di quanto non lo sia verso gli altri attori politici in campo.\n\nChe sia possibile, \u00e8 possibile. Per farlo, basta volerlo.", "created_time": "2017-07-18T14:31:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155237835872489", "message": "Istantanee del PolitiCamp 2017 | 14 15 16 luglio Reggio Emilia Qui con Ana Gomes, Elly Schlein e Gianfranco Pasquino GP_ArieteRosso.", "created_time": "2017-07-18T14:12:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155237597282489", "message": "Il rapporto di Ratisbona ci impone di mantenere alta l'attenzione verso la tutela dei minori, un tema che dovrebbe essere sempre al primo posto.\n\nCi appelliamo ancora una volta a tutto l'arco parlamentare e al Governo perch\u00e9 si porti avanti ogni sforzo per fare finalmente luce e per squarciare, anche nel nostro Paese, il velo di omert\u00e0 che spesso copre queste vicende. \n\nUna battaglia di giustizia, di diritti, di laicit\u00e0 che confidiamo possa trovare il pi\u00f9 largo consenso tra deputati e senatori:\nhttps://www.possibile.com/facciamo-luce-la-tutela-dei-bambini/", "created_time": "2017-07-18T12:20:24+0000"}, {"id": "260348547488_10155237070487489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "La scommessa di Reggio #PolitiCamp2017", "created_time": "2017-07-18T07:59:53+0000"}, {"id": "260348547488_10155231258767489", "story": "Giuseppe Civati is with Campo progressista and 6 others.", "message": "Non dividiamoci. Lavoriamo insieme a un manifesto per cambiare l'Italia. Perch\u00e9 il nostro obiettivo non \u00e8 unire la sinistra, \u00e8 cambiare l'Italia.", "created_time": "2017-07-16T15:08:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155230412047489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "Terza e ultima giornata del PolitiCamp 2017 | 14 15 16 luglio Reggio Emilia: presentiamo la nostra nuova piattaforma Viva, il nuovo progetto editoriale il Salto, l'esperienza di Fano sull'unit\u00e0 della sinistra e chiudiamo con la Scommessa di Reggio con Roberto Speranza, Nicola Fratoianni e Alessandro Capelli.", "created_time": "2017-07-16T08:24:56+0000"}, {"id": "260348547488_10155230285357489", "story": "Giuseppe Civati is attending an event at Chiostro della Ghiara.", "message": "La scommessa di Reggio\nOggi al Chiostro della Ghiara con Roberto Speranza e Nicola Fratoianni.", "created_time": "2017-07-16T07:45:38+0000"}, {"id": "260348547488_10155228168967489", "story": "Giuseppe Civati was live \u2014 with Giulio Cavalli.", "message": "Presentazione dello spettacolo \"Sono tutti uguali\" al PolitiCamp 2017 | 14 15 16 luglio Reggio Emilia", "created_time": "2017-07-15T16:41:09+0000"}, {"id": "260348547488_10155227794742489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile.", "message": "Voci dai tavoli del PolitiCamp 2017 | 14 15 16 luglio Reggio Emilia, dove da stamattina si discute del nostro #Manifesto.", "created_time": "2017-07-15T13:49:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155227336537489", "story": "Giuseppe Civati was live \u2014 with Possibile.", "message": "Al PolitiCamp 2017 | 14 15 16 luglio Reggio Emilia la lezione di politica portoghese di Ana Gomes, con Elly Schlein e Gianfranco Pasquino GP_ArieteRosso", "created_time": "2017-07-15T10:19:51+0000"}, {"id": "260348547488_10155224238862489", "story": "Giuseppe Civati was live \u2014 with Possibile.", "message": "Le grandi sfide europee: al PolitiCamp 2017 | 14 15 16 luglio Reggio Emilia con Elly Schlein, Lorenzo Marsili di Diem25 Italia, Misha Maslennikov di Oxfam e Pier-Virgilio Dastoli del Movimento Federalista Europeo (MFE)", "created_time": "2017-07-14T19:31:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155222689212489", "message": "Un\u2019anticipazione da \u201cGiorni migliori \u2013 manifesto per cambiare l\u2019Italia\u201d", "created_time": "2017-07-14T09:07:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155220322202489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "PolitiCamp 2017 | 14 15 16 luglio Reggio Emilia\nwww.possibile.com/politicamp2017", "created_time": "2017-07-13T14:47:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155219763582489", "message": "Istruzioni per unire la sinistra e vivere felici", "created_time": "2017-07-13T11:03:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155219633937489", "message": "La scommessa di Reggio, al PolitiCamp 2017 | 14 15 16 luglio Reggio Emilia con Roberto Speranza e Nicola Fratoianni.\n\nTra tanti giocatori d\u2019azzardo, la nostra scommessa \u00e8 di segno diverso: \u00e8 la scommessa dell\u2019unit\u00e0, del dialogo e della generosit\u00e0, come condizioni necessarie alla costituzione di un\u2019unica lista, a sinistra, per la Repubblica.", "created_time": "2017-07-13T09:28:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155214285032489", "message": "La mozione di \u00abvenire al dunque\u00bb fa qualche passo avanti :)", "created_time": "2017-07-11T16:47:24+0000"}, {"id": "260348547488_10155213773572489", "message": "Da ritagliare e conservare (su Internazionale)", "created_time": "2017-07-11T12:47:26+0000"}, {"id": "260348547488_10155213540417489", "message": "#GiorniMigliori\nIn copertina c\u2019\u00e8 un\u2019anatra o forse un coniglio, dipende dai punti di vista: il nostro mira a preparare giorni migliori, a illustrare soluzioni precise, sulla base di nitide prese di posizione.\n\nUn piccolo libro, curato da Stefano Catone, Franz Foti e dal vostro affezionatissimo, che fa da contesto al \u00abmanifesto\u00bb che insieme stiamo redigendo e che mettiamo a disposizione di chi vuole cambiare, a sinistra e per la Repubblica.\n\nIl link alla versione digitale:https://www.amazon.it/dp/B073VBFLY1/\n\nUn testo immediatamente a disposizione di critiche e di osservazioni, di cui terremo conto prima dell\u2019edizione cartacea, che sar\u00e0 in libreria a fine agosto. Riveduto e politicamente corretto, potremmo dire.\n\nCome gi\u00e0 in altre occasioni, i diritti sono destinati ai diritti, ovvero a finanziare il lavoro della comunit\u00e0 di Possibile.\n\nPer qualsiasi annotazione, potete scrivere a civati gmail com. Come sempre.", "created_time": "2017-07-11T10:20:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155213325697489", "message": "Da venerd\u00ec saremo a Reggio Emilia per l\u2019ottava edizione del PolitCamp. Si partir\u00e0 con Elly Schlein in dialogo con Oxfam e Diem25 Italia e si concluder\u00e0 domenica con l\u2019incontro con Nicola Fratoianni e Roberto Speranza.\n\nTra tanti giocatori d\u2019azzardo, la nostra scommessa \u00e8 di segno diverso: \u00e8 la scommessa dell\u2019unit\u00e0, del dialogo e della generosit\u00e0, come condizioni necessarie alla costituzione di un\u2019unica lista, a sinistra, per la Repubblica.", "created_time": "2017-07-11T09:09:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155206788332489", "message": "Contro il fascismo, sempre.", "created_time": "2017-07-09T11:59:09+0000"}, {"id": "260348547488_10155206514302489", "message": "Armiamoli a casa loro", "created_time": "2017-07-09T09:41:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155202729032489", "message": "Massimo Giannini, oggi su la Repubblica", "created_time": "2017-07-08T08:27:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155200790252489", "message": "Con Fatou e Andrea, onorato e commosso.", "created_time": "2017-07-07T18:14:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155199853877489", "message": "Diffidate delle imitazioni, mi raccomando. \nAnche l'altro si chiama Matteo.", "created_time": "2017-07-07T12:59:22+0000"}, {"id": "260348547488_10155196759132489", "message": "Un compito di questa generazione \u00e8 evitare che il mondo si risolva in un grande lava jato, che in prospettiva \u00e8 destinato a salvare pochissimi e a sommergere tutti gli altri.", "created_time": "2017-07-06T15:52:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155196542617489", "message": "Seguite Giulio Cavalli, ha ragione, molto.", "created_time": "2017-07-06T14:22:12+0000"}, {"id": "260348547488_10155193227417489", "message": "Il reato di #tortura \u00e8 solo l'ultimo esempio di questa che \u00e8 la legislatura delle cose-che-non-lo-erano, ovvero di leggi che hanno un titolo forte, ma hanno poi un contenuto molto diverso.\n\nLa legge non interviene come dovrebbe su una questione fondamentale:\nla fiducia che i cittadini devono nutrire verso le istituzioni, in questo caso le forze dell'ordine.\nNoi dovremmo essere tranquilli di sapere che i poliziotti e i carabinieri possano essere identificati.\n\nAnche questo \u00e8 un tema che ci sta molto a cuore: sapere che se si comportano male nell'esercizio delle loro funzioni, soprattutto quando siamo in presenza di una detenzione, di un fermo, sono puniti con molta durezza. \n\nQuesto non accadr\u00e0, purtroppo, nemmeno con questo reato.", "created_time": "2017-07-05T14:29:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155192540672489", "message": "C\u2019\u00e8 soprattutto una ragione politica, fondamentale, per la quale \u00e8 il caso che si faccia la benedetta unit\u00e0 delle forze progressiste che non intendono convergere con il Pd, e riguarda la grande transizione.\n\nPerch\u00e9 intorno a noi, mentre Orlando orla il perimetro del Pd, il mondo cambia, ma noi no. Noi continuiamo con soluzioni vecchio stile, senza una prospettiva, senza la capacit\u00e0 di definire una visione della transizione.\n\nMi riferisco alla grande metamorfosi che molti sottovalutano perch\u00e9 le questioni sono pi\u00f9 grandi di noi.\n\nE per\u00f2 la politica se vuole restituire senso (prima di tutto a se stessa), si deve occupare proprio di questo, delle questioni reali, generali, planetarie e quindi vitali.\n\nSono questioni matrioska, una dentro l\u2019altra.\n\nNe parlo in questo post:\nhttp://bit.ly/2soH6pp", "created_time": "2017-07-05T09:18:27+0000"}, {"id": "260348547488_10155192321042489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "PolitiCamp 2017 | 14, 15 e 16 luglio | Chiostro della Ghiara | Reggio Emilia \n\nhttps://www.possibile.com/politicamp2017/\n\nAnche quest\u2019anno il Politicamp torna in Emilia: da venerd\u00ec 14 a domenica 16 luglio saremo al Chiostro della Ghiara di Reggio Emilia, dove gi\u00e0 si sono tenute le edizioni del 2013 e del 2016. \n\nhttps://www.facebook.com/events/1076110709186556", "created_time": "2017-07-05T06:55:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155189756427489", "message": "Un libro e un sito per oggi:\nhttp://www.ivanodimaria.com/work/europe-around-the-borders/", "created_time": "2017-07-04T15:44:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155185063067489", "message": "Continuiamo in ci\u00f2 che era giusto, se ne siamo capaci.", "created_time": "2017-07-03T11:05:42+0000"}, {"id": "260348547488_10155184638107489", "message": "\u00c8 necessario rivedere la norma concordataria sull'obbligo di denuncia, come abbiamo chiesto con Andrea Maestri e Possibile: http://bit.ly/2sDRSHT", "created_time": "2017-07-03T07:58:03+0000"}, {"id": "260348547488_10155173910532489", "message": "Domani sar\u00f2 in piazza Santi Apostoli, come sempre per ribadire alcune questioni, che mi porter\u00f2 nello zainetto (e che trovate in questo post), insieme alla Costituzione e al \u00abmanifesto\u00bb che con molti di voi stiamo scrivendo.", "created_time": "2017-06-30T12:17:57+0000"}, {"id": "260348547488_10155173653887489", "message": "A Macron e a tre quarti del sistema politico italiano.", "created_time": "2017-06-30T09:51:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155173410702489", "message": "Mentre tutto in Italia si avvita intorno ad appassionantissime discussioni sulle alleanze politiche, in ragione della legge elettorale che chiss\u00e0 se mai cambieremo, propongo di dedicarci al dopodomani, e di riflettere sulle misure necessarie per cambiare l\u2019Italia e il mondo.\n\nPartirei se siete d\u2019accordo da una lettura collettiva e condivisa del libro di Jacques Attali Jacques Attali, Finalmente dopodomani! Breve storia dei prossimi vent\u2019anni (Ponte alle Grazie) per costruire una proposta politica che sia finalizzata a ci\u00f2 che succeder\u00e0 a tutti noi nel 2030, quando mia figlia avr\u00e0 18 anni (come ricordavo in altro post).\n\nAttali descrive una serie di scenari intorno ai quali \u00e8 necessario esercitarci, se vogliamo evitare catastrofi, crisi sociali, il prevalere della collera.\n\nSiamo nell\u2019economia della rabbia e in un momento in cui paghiamo molto salato il prezzo della sfiducia verso le istruzioni, verso il prossimo, verso il futuro.\n\nPer progettare il 2030, bisogna partire subito. Senza perdere altro tempo e senza avere la fretta di trovare risposte nel corso della settimana.\n\nCi vogliamo provare? Ne discutiamo qui e su Reddit ( https://redd.it/6kek6o )?", "created_time": "2017-06-30T08:10:32+0000"}, {"id": "260348547488_10155169719762489", "message": "Il ddl concorrenza \u00e8 un passo indietro e un'occasione persa. \nUna legge timida, manchevole, controproducente proprio negli obiettivi che dichiara e che invece impedisce al paese di raggiungere.", "created_time": "2017-06-29T09:21:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155167839802489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "Alla ricerca della ricerca", "created_time": "2017-06-28T19:00:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155167407907489", "message": "Renzi sta puntando al triplete: dopo aver perso il referendum e le amministrative, adesso cerca anche di perdere le politiche, cos\u00ec fa l\u2019en plein.", "created_time": "2017-06-28T17:26:02+0000"}, {"id": "260348547488_10155166539332489", "message": "Stasera a #Roma con Possibile per incontrare i precari della ricerca.", "created_time": "2017-06-28T13:01:23+0000"}, {"id": "260348547488_10155161697172489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video \u2014 at Centro Congressi Cavour.", "message": "In diretta dall'Assemblea Nazionale Precari Enti Pubblici di Ricerca", "created_time": "2017-06-27T09:04:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155161609537489", "message": "La sorpresona", "created_time": "2017-06-27T07:50:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155158445842489", "message": "Mi rivolgo a chi \u00e8 nato nel 1999 e voter\u00e0 per la prima volta alle elezioni politiche, per chiedervi di scommettere insieme.", "created_time": "2017-06-26T07:17:42+0000"}, {"id": "260348547488_10155158360492489", "message": "\u00abAs I lay asleep in Italy\u00bb", "created_time": "2017-06-26T06:04:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155156226757489", "story": "Giuseppe Civati is with Jeremy Corbyn.", "message": "Un altro mondo \u00e8 Possibile", "created_time": "2017-06-25T15:41:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155153066232489", "message": "Exit West, il libro di Mohsin Hamid, gi\u00e0 formidabile ne Il fondamentalista riluttante, \u00e8 a oggi il libro dell\u2019anno.\n\nhttp://www.ciwati.it/2017/06/24/mondo-attraversa-le-porte/", "created_time": "2017-06-24T15:06:05+0000"}, {"id": "260348547488_10155152757482489", "message": "In ricordo di Stefano Rodot\u00e0, dal profondo: http://www.ciwati.it/2017/06/24/quella-telefonata-stefano-non-feci/", "created_time": "2017-06-24T12:20:01+0000"}, {"id": "260348547488_10155150491802489", "message": "Se Giuliano Pisapia \u00e8 d\u2019accordo su valori e programma, facciamo una lista unita, autonoma e credibile. \u00c8 la scelta giusta.", "created_time": "2017-06-23T18:38:46+0000"}, {"id": "260348547488_10155149220717489", "message": "Due cose. Da tenere a mente, nei prossimi mesi, se vogliamo preparare bene e in modo giusto le elezioni politiche e i #giornimigliori.", "created_time": "2017-06-23T09:23:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155149127572489", "message": "Lemme lemme ci si posiziona sulla linea dell'alternativa che noi con Possibile frequentiamo da un po'. Speriamo duri oltre l'estate.", "created_time": "2017-06-23T08:35:54+0000"}, {"id": "260348547488_10155146873922489", "message": "Elogio del troll", "created_time": "2017-06-22T15:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155146631572489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile.", "message": "Un \u00abmanifesto\u00bb che sappia affrontare le questioni planetarie e declinarle nel nostro sistema paese, contro le disuguaglianze, per una nuova stagione politica.\n\nLa pagina di riferimento (con le prime schede del work in progress) \u00e8 questa: www.possibile.com/manifesto\nCondividete e partecipate con noi.", "created_time": "2017-06-22T12:52:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155146262847489", "message": "Cuc\u00f9, il referendum non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 (non \u00abquesto\u00bb referendum, proprio \u00abil\u00bb referendum)\n\nLa tesi di Luciano Belli Paci \u00e8 forte, ma purtroppo fondata. Ed \u00e8 una cosa di una gravit\u00e0 estrema, che descrive perfettamente la parabola antidemocratica che questa maggioranza ha percorso in questi anni.\n\nhttp://www.criticaliberale.it/news/236820", "created_time": "2017-06-22T09:35:37+0000"}, {"id": "260348547488_10155144307452489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "Civati/Franzini: Disuguaglianze, quante sono e come combatterle", "created_time": "2017-06-21T19:12:50+0000"}, {"id": "260348547488_10155137074447489", "message": "Un manifesto politico in dieci righe\n( Francesco Cancellato su Linkiesta.it http://bit.ly/2sA1iIG )", "created_time": "2017-06-19T09:51:59+0000"}, {"id": "260348547488_10155136864052489", "message": "Contro i tifosi della divisione, oggi, su la Repubblica: per un progetto che parli all'Italia, da fare insieme.", "created_time": "2017-06-19T07:54:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155135298397489", "message": "Orgoglioso di vivere a Veronetta (cos\u00ec risolviamo anche la querelle sul dove vivono quelli come me, ok?).", "created_time": "2017-06-18T20:02:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155132518372489", "story": "Giuseppe Civati is with Articolo UNO - Movimento Democratico e Progressista and 3 others.", "message": "LA MOZIONE DI VENIRE AL DUNQUE\n\nC'\u00e8 una cosa in particolare che voglio dire oggi al Teatro Brancaccio, dove interverr\u00f2 rispondendo all\u2019invito di Anna Falcone e Tomaso Montanari, con un occhio alla manifestazione promossa da Campo Progressista e MDP il primo luglio, e un altro al PolitiCamp che si terr\u00e0 a Reggio Emilia dal 14 al 16 luglio.\n\nUn mese in cui possiamo davvero segnare un cambio di passo nel percorso per dare giorni migliori a tutte e a tutti.\n\nUn mese in cui voglio essere ottimista, \u2018Always look on the bright side of life\u2019, come cantavano i Monty Python in Brian di Nazareth.\n\nUn film ancora attualissimo, a cui voglio ispirarmi anche oggi. Annuncio infatti che da qui al PolitiCamp l\u2019unica mozione che intendo sostenere \u00e8 la mozione del venire al dunque.\n\nGli eventi di cui sopra sono importanti e possono essere preziosi per discutere apertamente di quello che vogliamo fare per l\u2019Italia, ma poi dobbiamo cominciare a farlo. Dobbiamo, appunto, venire al dunque.\n\nAltrimenti sembriamo davvero personaggi del film di cui sopra, in cui il Fronte Popolare di Giudea d\u00e0 dei parolai a quelli del Fronte Giudeo del Popolo, che si distinguono dal Fronte Popolare Giudeo.\n\nSolo che, in questo caso, non fa pi\u00f9 ridere.\n\nPerci\u00f2 finiamola di arroccarci su ci\u00f2 che potrebbe dividerci, di farci appelli e moniti a vicenda: diamo vita a un unico progetto per tutte le forze citate, intorno a un manifesto condiviso. A partire da subito.\n\nCominciamo a lavorare su questo manifesto. Per tutti quelli che ci stanno, il PolitiCamp \u00e8 a disposizione: sar\u00e0 la tre giorni del venire al dunque. Siete tutti invitati.", "created_time": "2017-06-18T07:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155131568602489", "message": "Unico progetto per tutte le forze citate, intorno a un manifesto condiviso: lo dico da prima che alcune nascessero", "created_time": "2017-06-17T16:21:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155130529717489", "message": "In compenso li hanno fatti proprio bene.", "created_time": "2017-06-17T08:04:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155124878142489", "message": "Perch\u00e9 non c'era lo streaming?", "created_time": "2017-06-15T10:57:27+0000"}, {"id": "260348547488_10155124574027489", "message": "Destra (moderata), scrive Il Fatto Quotidiano", "created_time": "2017-06-15T08:23:31+0000"}, {"id": "260348547488_10155121764297489", "message": "UNA STORIA SEMPLICE\nDal titolo di un bel romanzo di Sciascia, che parlava di tutt\u2019altro, una proposta (semplice) per tutte e tutti noi.\n\nhttp://www.ciwati.it/2017/06/14/una-storia-semplice/", "created_time": "2017-06-14T09:31:04+0000"}, {"id": "260348547488_10155121463527489", "message": "Con Possibile lavoriamo per costruire un unico progetto elettorale a sinistra e per la Repubblica.", "created_time": "2017-06-14T09:03:45+0000"}, {"id": "260348547488_10155118802677489", "message": "Intervista il manifesto di Daniela Preziosi: coalizioni del giorno dopo? Chi ha distrutto rapporto centro e sinistra?", "created_time": "2017-06-13T09:24:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155116370757489", "message": "Mettere sempre l'astensione nella torta potrebbe essere molto istruttivo. (Via Roberto Della Seta)", "created_time": "2017-06-12T13:31:19+0000"}, {"id": "260348547488_10155107099607489", "message": "Il primo partito", "created_time": "2017-06-09T12:22:21+0000"}, {"id": "260348547488_10155106688312489", "message": "3 aprile: 25%.\n2 maggio: 30%.\n8 giugno: 40%.\n\nQuesta la progressione di Jeremy Corbyn. Mai come di questi tempi i valori cambiano notevolmente. \u00c8 successo in Francia, succede in Uk. Non diamo per scontate le percentuali e non confondiamo i dati di partenza con quelli di \u2018arrivo\u2019.\n\nE attenzione: il disprezzo della stampa o la sua scarsa considerazione non sono decisivi. Almeno, non sempre.\n\nMai dire May, insomma.", "created_time": "2017-06-09T09:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155106666052489", "message": "Mai dire May", "created_time": "2017-06-09T08:08:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155104162417489", "message": "Dobbiamo essere inequivocabili, nel momento delle opacit\u00e0, dei calcoli e delle tattiche. Diversi. E credibili.\nhttp://bit.ly/2rP7ut4", "created_time": "2017-06-08T11:02:28+0000"}, {"id": "260348547488_10155104111432489", "message": "La scoperta che il Parlamento possa votare ha lasciato stupefatti i leader extra-parlamentari. Cose che capitano, raramente, ma capitano.", "created_time": "2017-06-08T10:12:11+0000"}, {"id": "260348547488_10155101205737489", "message": "Che ne dite, organizziamo una bella fiaccolata?", "created_time": "2017-06-07T09:48:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155100995492489", "message": "Poi oltre a parlare di trib\u00f9 iniziamo a parlare di cose da fare? Qualcosa di speciale, per la giustizia sociale e contro le disuguaglianze?", "created_time": "2017-06-07T07:37:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155098599947489", "message": "Ci vuole un Manifesto. Un progetto chiaro, i numeri a fianco, le tabelle con i dati, i grafici per spiegarlo (il famoso compagno Excel).\n\nCi vuole uno spazio ospitale. Prima di tutto aperto a chi non si sente rappresentato. Per cambiare lo schema politico attuale. E poi capace di mettere insieme tutte le sensibilit\u00e0 che vogliono fare sul serio. Pur provenendo da storie diverse.\n\nCi vuole una campagna culturale e politica prima ancora che elettorale.\n\nCi vuole generosit\u00e0 e lucidit\u00e0, coerenza e apertura. Senza preclusioni, con scelte precise e condivise.\n\nCi vuole metodo democratico, perch\u00e9 le decisioni pi\u00f9 \u201calte\u201d siano assunte al livello pi\u00f9 \u201cbasso\u201d possibile.\n\nA tutte le Possibili e a tutti i Possibili, in tutto il Paese, e anche all\u2019estero, chiediamo di mettere l\u2019enfasi e la passione (e la pazienza di collegare e di mobilitare, anche) sul progetto. Sulla sua qualit\u00e0. Sull\u2019autonomia. Sulla sua innovazione.\n\nManifesto \u00e8 sostantivo, \u00e8 aggettivo. Ed \u00e8 anche verbo. Manifestiamoci. Manifestiamo un punto di vista diverso. Che restituisca significato e nitidezza alla parola sinistra e attuazione ai principi costituzionali a cui teniamo di pi\u00f9. Che aggredisca le disuguaglianze.\n\nChe dia speranza a chi non ne ha pi\u00f9. Che dia dignit\u00e0 a chi sente di averla perduta. Che sappia dare spazio a chi non \u00e8 previsto che lo abbia. Che guardi ai ragazzi e ai bambini di oggi, per dare loro un Paese. Ancora.", "created_time": "2017-06-06T11:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155098567172489", "message": "Generosi e lucidi, coerenti e aperti: verso un manifesto per cambiare l'Italia.\n\nL'appello \u00e8 rivolto a tutte e tutti, senza veti n\u00e9 chiusure. Fondamentale \u00e8 il progetto da definire insieme.", "created_time": "2017-06-06T10:04:30+0000"}, {"id": "260348547488_10155096277902489", "message": "I collegi del 1993: da un'idea di Stefano Accorsi.", "created_time": "2017-06-05T16:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155090017517489", "message": "No alle liste bloccate.\nPer l'ennesima volta ci propongono una legge con non una, ma ben due liste bloccate, e con un arzigogolato meccanismo di elezione dei rappresentanti che mette ancora una volta nelle mani di pochi (i leader di partito) un diritto che dovrebbe essere di molti.\n\nSe anche tu, come noi, ritieni inaccettabile questo ennesimo sopruso ai danni degli elettori, fai sentire la tua voce a M5S, PD, e Forza Italia.\n\nFirma per riprenderti il tuo diritto di scegliere.", "created_time": "2017-06-03T17:08:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155089351717489", "message": "Dieci anni fa Beppe Grillo lanci\u00f2 il V-Day. Per festeggiare il decennale Grillo si \u00e8 messo d\u2019accordo con Renzi e Berlusconi per votare a settembre con una legge che contraddice perfettamente quella raccolta di firme e quella legge di iniziativa popolare, una legge che voleva abolire forsennatamente le liste bloccate, con tanto di \u00abvaffanculo\u00bb a tutti quanti.", "created_time": "2017-06-03T11:38:58+0000"}, {"id": "260348547488_10155089127697489", "message": "Il progetto intorno al quale costruire unit\u00e0 in ogni citt\u00e0. \nLa ricetta di Possibile Fano Comitato 25 aprile: decisione di molti, non di pochi.\n\nQui l'appello completo, di Marta Costantini: https://www.possibile.com/la-sinistra-la-buona-politica-escano-allo-scoperto/", "created_time": "2017-06-03T09:31:39+0000"}, {"id": "260348547488_10155086773252489", "message": "Sintesi", "created_time": "2017-06-02T14:19:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155086392972489", "message": "Fabio Martini su La Stampa mi definisce \"notabile\" alle prese con strani accordi. Rispondo con simpatia: sono Possibile, non notabile.", "created_time": "2017-06-02T10:35:38+0000"}, {"id": "260348547488_10155084023117489", "message": "Il sistema W\u00fcrstel, tedesco fake.\n\nI partiti decideranno tutto, in una lista bloccata tipo Porcellum (non ci sono nemmeno pi\u00f9 le preferenze \u2018parziali\u2019 dell\u2019Italicum), solo movimentata e distribuita in modo sapiente dai furbetti del sistemino. Tutto bloccato, tutto nominato, tutto deciso. Non sapremo chi ha vinto la sera stessa delle elezioni, in compenso conosceremo quasi tutti gli eletti la sera stessa della presentazione delle liste.", "created_time": "2017-06-01T14:42:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155081863942489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "Civati/Tocci: la prima cosa bella", "created_time": "2017-05-31T19:11:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155080749567489", "message": "Pare che tutti si siano resi conto che all\u2019ex-premier il centrosinistra non interessi, che punti a uno schema diverso, che non abbia alcuna intenzione di confrontarsi a sinistra.\n\nIl renzismo, incoerente su quasi tutto, ha una propria coerenza, come personalmente denuncio fin dal 2013.\n\n\u00c8 stato un lavoro scientifico, una iniziativa declinata giorno dopo giorno per dimostrare che il centro potesse fare a meno della sinistra. Delle sue parole, dei suoi simboli, delle sue bandiere, della sua storia, dei suoi movimenti, dei suoi riferimenti. Di tutto.\n\nhttp://www.ciwati.it/2017/05/31/la-coerenza-dellincoerenza/", "created_time": "2017-05-31T09:54:19+0000"}, {"id": "260348547488_10155080532997489", "message": "Umberto e l\u2019alternativa al \u00ablibro degli incubi\u00bb\n\nUmberto Zimarri ha 27 anni e si candida sindaco di San Giovanni Incarico contro tutti, ma soprattutto contro le consuetudini della politica locale. La ragione di una simile follia? Dice Umberto: \u00abnon potevo non farlo\u00bb.\n\nA San Giovanni Incarico, la cui etimologia \u00e8 difficile da definire, ma il nome \u00e8 politicamente suggestivo, c\u2019\u00e8 qualcosa di nuovo. C\u2019\u00e8 un manifesto, c\u2019\u00e8 chi lo interpreta (Primavera sangiovannese), c\u2019\u00e8 chi ci prova. E non smetter\u00e0 il giorno delle elezioni, potete starne certi.\n\nhttp://www.ciwati.it/2017/05/31/umberto-lalternativa-al-libro-degli-incubi/", "created_time": "2017-05-31T08:17:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155077634047489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Oggi c'\u00e8 la puntata in cui l'ex premier dice al premier che \u00e8 ex premier anche lui. #stayserene", "created_time": "2017-05-30T08:30:35+0000"}, {"id": "260348547488_10155075923442489", "message": "Fosse per Renzi si voterebbe a Ferragosto: dopo i governi balneari, la campagna elettorale balneare. Intervista a Radio Cusano Campus.\n\nIo sarei andato a votare ieri, mi si rispondeva che era impossibile. Adesso invece si pu\u00f2 votare subito, senza dare la possibilit\u00e0 di informarsi. Se si andr\u00e0 al voto al 10 settembre noi scriveremo il programma di Possibile direttamente sul telo mare.", "created_time": "2017-05-29T15:26:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155072192882489", "message": "Oggi \u00e8 il giorno previsto per il referendum sui voucher. Il referendum non c'\u00e8, in compenso tornano i voucher. Tutto molto costituzionale. \n\nComunque la si pensi, non era mai avvenuto un sabotaggio referendario del genere.\n\n(Il Fatto Quotidiano)", "created_time": "2017-05-28T08:00:09+0000"}, {"id": "260348547488_10155069495657489", "message": "Si ragiona della data del voto anticipato: proporrei il 4 dicembre.", "created_time": "2017-05-27T09:20:29+0000"}, {"id": "260348547488_10155067447892489", "created_time": "2017-05-26T16:39:41+0000"}, {"id": "260348547488_10155066474857489", "message": "Luned\u00ec con Vincenzo Fornaro sindaco per Taranto:\nhttps://www.facebook.com/events/206897229829662", "created_time": "2017-05-26T09:57:47+0000"}, {"id": "260348547488_10155063835402489", "message": "In piazza a Montecitorio con Riparte il futuro per #EmergenzaCorruzione", "created_time": "2017-05-25T13:38:19+0000"}, {"id": "260348547488_10155063620142489", "message": "Un nuovo movimento demagogico s'aggira per l'Italia: i #NoTar. Occupano ministeri, fanno male le leggi, non rispettano procedure. #indietro", "created_time": "2017-05-25T11:50:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155063540652489", "story": "Giuseppe Civati is with L'aria che tira La7.", "message": "Per superare la paura dobbiamo ridare speranza per il futuro alle persone. Togliamo i nostri privilegi e indaghiamo e interveniamo sulle cause del disagio.", "created_time": "2017-05-25T11:14:38+0000"}, {"id": "260348547488_10155061204882489", "message": "Think different ma paga in Italia https://www.facebook.com/events/1324782034305086", "created_time": "2017-05-24T14:11:03+0000"}, {"id": "260348547488_10155061094617489", "message": "Quando i dati reali sui migranti destano scalpore", "created_time": "2017-05-24T13:34:48+0000"}, {"id": "260348547488_10155060925757489", "message": "Oggi a L'aria che tira La7", "created_time": "2017-05-24T12:16:33+0000"}, {"id": "260348547488_10155057753562489", "message": "Gioved\u00ec a Rieti con Rieti Possibile e Simone Pietrangeli.", "created_time": "2017-05-23T11:06:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155057751837489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-05-23T09:53:14+0000"}, {"id": "260348547488_10155056073152489", "story": "Giuseppe Civati is in Piazza Castello Acerra.", "message": "Con Rocco Grimaldi Possibile Acerra comitato \"G. Siani\" per Tommaso Esposito Sindaco per Acerra", "created_time": "2017-05-22T19:39:44+0000"}, {"id": "260348547488_10155055122707489", "message": "Verso #Avellino (ore 18) e #Acerra (ore 21). #giornimigliori #farestrada ciwati.it/2017/05/22/tac\u2026", "created_time": "2017-05-22T13:00:52+0000"}, {"id": "260348547488_10155055012147489", "message": "I pochi si organizzano, si sostengono a vicenda, si coalizzano: e cos\u00ec i diversi tipi di destra (Renzi, Berlusconi e anche Grillo) difendono le case dei ricchi e si costituiscono in sindacato.", "created_time": "2017-05-22T11:14:43+0000"}, {"id": "260348547488_10155054907482489", "message": "I parlamentari di Possibile ci saranno:  https://www.facebook.com/events/411314385922319/", "created_time": "2017-05-22T09:52:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155054750727489", "message": "Ma quindi si sono gi\u00e0 bevuti anche il Rosatellum? Un sistema elettorale alla settimana, praticamente. Seguendo il meteo.", "created_time": "2017-05-22T08:07:15+0000"}, {"id": "260348547488_10155050336137489", "message": "Una non trascurabile questione di dignit\u00e0 laica", "created_time": "2017-05-20T18:02:12+0000"}, {"id": "260348547488_10155046496482489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile.", "message": "Punto dieci. [=]", "created_time": "2017-05-19T14:33:48+0000"}, {"id": "260348547488_10155045996737489", "message": "Ormai tutti si stanno allineando, chi pi\u00f9 chi meno, a parole e sfumature che hanno un impianto razzista.\nNoi di Possibile abbiamo deciso di non farlo mai, per nessuna ragione. Anzi, non lo abbiamo deciso. Ci viene naturale, non possiamo fare altrimenti.\n\nE adesso diteci pure, prendeteli voi a casa vostra: personalmente l\u2019ho fatto, sono rimasto in contatto con chi ho ospitato e lo far\u00f2 ancora. E mi piacerebbe un paese che prende esempio da alcune famiglie canadesi piuttosto che da molti stronzi che occupano intere ore in televisione. E spero che mia figlia viva in una societ\u00e0 matura.\n\nMentre scrivo, stanno sgomberando per la milionesima volta il Baobab. Vergognatevi, amministratori incapaci.", "created_time": "2017-05-19T11:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155045925787489", "message": "Passaparola: il codice del 2 x 1000 di Possibile \u00e8 S36. Informa i tuoi amici e conoscenti: indicalo nella tua dichiarazione dei redditi.", "created_time": "2017-05-19T09:04:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155045849632489", "message": "Vicini a Angela Caponnetto e solidali con i giornalisti pi\u00f9 esposti. Tutto il mio sostegno e quello di Possibile", "created_time": "2017-05-19T08:19:22+0000"}, {"id": "260348547488_10155043520902489", "story": "Giuseppe Civati is with Rainews.it.", "message": "A Pisapia chiediamo chiarezza, se vuole stare con Renzi lo dica, non \u00e8 un reato. \nIo ho scelto due anni fa e non penso di cambiare idea", "created_time": "2017-05-18T12:09:40+0000"}, {"id": "260348547488_10155043086152489", "message": "Con i precari della ricerca, perch\u00e9 la questione che pongono \u00e8 politica e strategica. Nazionale in senso pieno.", "created_time": "2017-05-18T08:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155040305792489", "message": "\u00abElementare, Watson!\u00bb ovvero i big data, una questione politica essenziale. Franz Foti per Possibile", "created_time": "2017-05-17T11:20:57+0000"}, {"id": "260348547488_10155038057027489", "story": "Giuseppe Civati is with Tagad\u00e0.", "message": "Tre dati veri, per superare le balle della destra su migranti e rom: \n- La presenza degli stranieri in Italia non aumenta, negli ultimi 3 anni, basta guardare le statistiche ISTAT\nhttp://bit.ly/2qNWM8T\n\n- Quando Alemanno e la destra sono stati al governo non hanno risolto il problema, mi pare. \nSui rom, poi (tutto un altro problema rispetto a quello dei migranti del mare, non facciamo confusione) non si sono accorti delle clamorose speculazioni che erano in corso.\n\n- A Roma con i Radicali abbiamo presentato una delibera di iniziativa popolare, Accogliamoci \n( http://accogliamoci.it/ ), per superare i campi rom, un progetto che potrebbe essere l'inizio per affrontare la questione.", "created_time": "2017-05-16T16:32:16+0000"}, {"id": "260348547488_10155037350767489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-05-16T11:12:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155034342447489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Rispetto al post precedente. Per correttezza, l'agenzia di stampa citata \u00e8 stata smentita alle 14:15. La citazione letterale \u00e8 \"vedremo di adottare ogni mezzo possibile, oltre a quelli che abbiamo gi\u00e0 percorso, per fermare questa invasione. E quando dico ogni mezzo, intendo ogni mezzo, ovviamente legalmente permesso o quasi, perch\u00e9 siamo di fronte a un tentativo evidente di pulizia etnica, di sostituzione etnica ai danni di chi vive in Italia.\"", "created_time": "2017-05-15T13:30:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155033824452489", "message": "#cannabislegale (in Italia intanto continuiamo a perdere tempo e a lasciar fare affari alla mafia).", "created_time": "2017-05-15T07:20:55+0000"}, {"id": "260348547488_10155031114762489", "message": "Luca Land\u00f2 ha scritto un libro prezioso \u2013 La cura. Se l\u2019Italia fosse un corpo umano (Chiarelettere) \u2013 per chi vuole ragionare in termini non episodici su ci\u00f2 di cui l\u2019Italia ha bisogno per \u2018curarsi\u2019 e della necessit\u00e0 che ne sia consapevole.\n\nHo chiesto, quindi, al \u00abdottor\u00bb Land\u00f2 quali sono le tre pillole da cui partire per una terapia efficace. Mi ha risposto cos\u00ec.", "created_time": "2017-05-14T09:45:09+0000"}, {"id": "260348547488_10155028623617489", "story": "Giuseppe Civati is with L'aria che tira La7.", "message": "L'irresponsabilit\u00e0 di un leader che si ritiene argine contro i populisti e fa il populista: se sei al governo, governi; se sei all'opposizione, fai l'opposizione.", "created_time": "2017-05-13T13:17:17+0000"}, {"id": "260348547488_10155026481582489", "message": "\u00abAprile\u00bb, gli argini e le anomalie", "created_time": "2017-05-12T17:17:07+0000"}, {"id": "260348547488_10155026176787489", "message": "se il sistema fa l\u2019antisistema con la maglietta, l\u2019antisistema ha gi\u00e0 vinto, perch\u00e9 si \u00e8 impadronito di tutto quanto. Frigoriferi, cassonetti, topi e cinghiali compresi.", "created_time": "2017-05-12T14:58:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155025289577489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Felice che con Possibile ci siamo sempre sottratti a questa logica schifosa tanto quanto pericolosa, mentre quasi tutti vi aderivano.", "created_time": "2017-05-12T07:05:44+0000"}, {"id": "260348547488_10155023471492489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Perch\u00e9 non \u00e8 dai selfie e dalle sparate (termine tecnico) che si giudica un parlamentare europeo. Il grande lavoro di Elly Schlein.", "created_time": "2017-05-11T16:11:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155023443437489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Quindi niente magliette e collaborazione istituzionale e politica senza speculazioni da nessuna delle due parti? Wow", "created_time": "2017-05-11T15:52:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155021168612489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "Civati/Fioravante - Sanders e noi", "created_time": "2017-05-10T19:13:35+0000"}, {"id": "260348547488_10155019808732489", "message": "Mentre infuria la polemica, sussulto dei Marxisti per Tabacci.", "created_time": "2017-05-10T09:02:34+0000"}, {"id": "260348547488_10155017229082489", "message": "Il mio intervento per la generalizzazione delle leggi di Asimov e l'intelligenza politica verso intelligenza artificiale, con il massimo di innovazione e il massimo di garanzie, per\u00f2.", "created_time": "2017-05-09T14:42:18+0000"}, {"id": "260348547488_10155014577102489", "message": "Capisco l\u2019entusiasmo per un candidato di centro che vince (momento di sincerit\u00e0 e quasi verit\u00e0 per chi ancora pensa che il partito del governo voglia collocarsi a sinistra), ma su Macron \u00e8 partita in Italia una speculazione politica dettata solo dal provincialismo e dalla disinformazione.", "created_time": "2017-05-08T16:05:22+0000"}, {"id": "260348547488_10155014175312489", "message": "Domani, ore 18, a Verona con il contributo di (quasi) tutti. Vita indipendente, disabilit\u00e0 e affettivit\u00e0.\n\nhttps://www.facebook.com/events/725667960926786/", "created_time": "2017-05-08T12:03:25+0000"}, {"id": "260348547488_10155013908792489", "message": "Turarsi il naso, tapparsi la bocca, affogando per respirare. Oppure no, una scelta positiva, un voto convinto, le ragioni che ci rappresentano.", "created_time": "2017-05-08T09:33:10+0000"}, {"id": "260348547488_10155005079602489", "message": "Sintesi #legittimadifesa: secondo Renzi il principio va benissimo (sic) e l'odiatissimo Senato la cambier\u00e0.", "created_time": "2017-05-05T07:14:36+0000"}, {"id": "260348547488_10155003226702489", "message": "Il blitz di Milano e l\u2019effetto che fa (soprattutto)", "created_time": "2017-05-04T14:48:42+0000"}, {"id": "260348547488_10155002859837489", "message": "Possibile torna in piazza, sua sede naturale sin dalla fondazione, per confrontarsi \u2013 di persona personalmente \u2013 con i cittadini, perch\u00e9 \u00e8 questa la sua vocazione, \u00e8 questo il motivo stesso della sua esistenza: quello di rivolgersi alle persone che non si riconoscono nello status quo, nell\u2019attuale schema politico, chiedendo loro di partecipare, di aderire, di iscriversi, in uno schema aperto, inclusivo. Per fare delle cose, insieme.\n\nhttp://www.possibile.com/dalle-interviste-ai-giornali-alle-interviste-ai-cittadini/", "created_time": "2017-05-04T12:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10155000870627489", "message": "Spero che tutta la politica abbia parole di umanit\u00e0 per ci\u00f2 che \u00e8 accaduto a #Trastevere e tutti contribuiscano a chiarire cosa \u00e8 successo.", "created_time": "2017-05-03T16:54:39+0000"}, {"id": "260348547488_10154995733467489", "message": "Giona che voleva cambiare la balena da dentro\n\nhttp://www.filopolitica.it/2017/05/02/come-se-giona-avesse-vantato-capacita-di-incidere-sulla-rotta-della-balena/", "created_time": "2017-05-02T09:28:38+0000"}, {"id": "260348547488_10154990918967489", "message": "In attesa che con il Primo Maggio altri traggano le conclusioni della vicenda del Pd e aspettando che si sciolga il busillis di alcuni rispetto alle alleanze, noi proseguiamo con il nostro lavoro sul programma.\n\nUn\u2019Italia diversa \u00e8 Possibile, se non ci rassegniamo alla rassegnazione che vorrebbe tutto gi\u00e0 scritto, inevitabile, quella che ci racconta chi ci dice che non c\u2019\u00e8 alternativa.\n\nL\u2019alternativa al DePrimo Maggio (non me ne voglia Frankie Hi NRG per l\u2019accostamento) che ci stanno offrendo esiste.\n\nL\u2019alternativa al solito concertone con la solita musica balcanica (che ci ha un po\u2019 rotto i\u2026 come direbbero gli elii) esiste.\n\nDobbiamo, appunto, lavorarci.", "created_time": "2017-04-30T15:07:05+0000"}, {"id": "260348547488_10154990195787489", "message": "Vale la pena di ribadirlo ancora una volta: non solo la politica dovrebbe promuovere la ricerca, ma la politica stessa \u00e8 ricerca, soprattutto se la crisi \u00e8 strutturale.\n\nOgni \u2018riforma\u2019 ecologica si fa con i cittadini, non contro di loro. Si fa con il consenso che viene dall\u2019informazione e dalla conoscenza. Si fa per stare meglio tutti. Insieme.", "created_time": "2017-04-30T08:35:48+0000"}, {"id": "260348547488_10154988359377489", "message": "Guardare al centro. Da destra.", "created_time": "2017-04-29T17:01:57+0000"}, {"id": "260348547488_10154988275392489", "message": "Tra salamandre e narvali, perch\u00e9 siamo \u2018finiti\u2019 nel mondo infinito", "created_time": "2017-04-29T16:18:53+0000"}, {"id": "260348547488_10154984914847489", "message": "Quest'anno il mio 5 per mille andr\u00e0 a Medici senza frontiere. #umanit\u00e0 \n\n5x1000.medicisenzafrontiere.it", "created_time": "2017-04-28T12:30:02+0000"}, {"id": "260348547488_10154984645137489", "message": "Gli Stati generali di Possibile: ci vediamo sabato a Milano (e non solo).", "created_time": "2017-04-28T11:02:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154984619947489", "message": "Dopo #CapoColonna un'altra sfida ambientale (e politica). Oggi pomeriggio ad Alcamo.", "created_time": "2017-04-28T09:01:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154980151457489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "Bersani/Civati: prepariamo #giornimigliori", "created_time": "2017-04-26T16:07:53+0000"}, {"id": "260348547488_10154979242067489", "message": "Oggi alle 18 a ROMA EVENTI prepariamo #giornimigliori con Pierluigi Bersani | Pagina Ufficiale.\n\nhttps://www.facebook.com/events/258281784635786", "created_time": "2017-04-26T08:57:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154977544827489", "message": "#nonunadimeno #verona #liberazione #25aprile", "created_time": "2017-04-25T15:26:31+0000"}, {"id": "260348547488_10154976958142489", "message": "Buon #25aprile da Verona con MAURIZIO DE GIOVANNI OFFICIAL FAN CLUB", "created_time": "2017-04-25T10:48:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154973803067489", "message": "Di solito le classifiche sono pessime per l'Italia, per\u00f2 aumentiamo pi\u00f9 di altri le spese militari. \n\nhttp://milex.org/2017/04/24/sipri-in-italia-maggior-aumento-spese-militari-delleuropa-occidentale/", "created_time": "2017-04-24T11:24:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154968160332489", "story": "Giuseppe Civati is attending an event with Possibile and 4 others at Piazza del Quirinale.", "message": "Con Possibile per Gabriele Del Grande #IoStoConGabriele #freeGabriele", "created_time": "2017-04-22T09:59:53+0000"}, {"id": "260348547488_10154965257712489", "message": "La vicenda di Gabriele Del Grande \u00e8 una metafora dei nostri paradossi e delle nostre contraddizioni. #IoStoConGabriele", "created_time": "2017-04-21T11:31:19+0000"}, {"id": "260348547488_10154962748347489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile.", "message": "Biotestamento: la mia dichiarazione del nostro voto favorevole all'emendamento sull'#eutanasialegale", "created_time": "2017-04-20T15:24:28+0000"}, {"id": "260348547488_10154962629627489", "message": "Un pensiero di nostalgia e di gratitudine per Max Fanelli, mentre con Beatrice Brignone votiamo il biotestamento.", "created_time": "2017-04-20T14:29:15+0000"}, {"id": "260348547488_10154961657787489", "message": "Il 25 aprile a Verona parleremo di liberazione con Maurizio De Giovanni \n\nQui tutti i dettagli:\nhttps://www.facebook.com/events/280927919020487/?ti=icl", "created_time": "2017-04-20T12:00:47+0000"}, {"id": "260348547488_10154961643962489", "message": "4/20: oggi alle 18:30 al Canapa Caff\u00e8 di Roma parliamo di #CannabisLegale", "created_time": "2017-04-20T08:54:02+0000"}, {"id": "260348547488_10154946608637489", "message": "Siamo da sempre impegnati nella difesa dei diritti di tutti, a partire dagli ultimi. E siamo impegnati a tutti i livelli. Ecco perch\u00e9 saremo al fianco dei Radicali.", "created_time": "2017-04-15T12:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154943764182489", "message": "\u00c8 molto interessante notare come si stia rovesciando lo scivoloso gioco del \u00abvoto utile\u00bb in Francia. Argomento da maneggiare con cura e da usare con cautela, sempre.", "created_time": "2017-04-14T13:30:46+0000"}, {"id": "260348547488_10154943488347489", "message": "Tra le superbombe e la corsa alle armi, viene in mente Sandro Pertini: \u00absi svuotino gli arsenali di guerra, si colmino i granai\u00bb.", "created_time": "2017-04-14T10:01:45+0000"}, {"id": "260348547488_10154940240032489", "message": "Come a Padova con Lorenzoni e Coalizione Civica per Padova a Catanzaro con Fiorita e Cambiavento: Possibile per una nuova politica civica laica, di progresso", "created_time": "2017-04-13T11:05:39+0000"}, {"id": "260348547488_10154936894852489", "message": "Straordinario intervento di Andrea Maestri in aula contro il decreto Minniti-Orlando e in difesa della Costituzione.", "created_time": "2017-04-12T10:00:15+0000"}, {"id": "260348547488_10154936750607489", "message": "In tre slide de la Repubblica le vittorie delle varie destre, interne e esterne al partito del governo, sul Def.", "created_time": "2017-04-12T09:13:10+0000"}, {"id": "260348547488_10154934562032489", "message": "Quando i capilista (bloccati) erano i capisaldi (bloccati) della legge elettorale", "created_time": "2017-04-11T15:26:11+0000"}, {"id": "260348547488_10154931658522489", "message": "Perch\u00e9 ci opponiamo al Minniti-Orlando con tutte le nostre forze", "created_time": "2017-04-10T15:52:08+0000"}, {"id": "260348547488_10154930912167489", "message": "Codice S36: fondamentali, non fondazioni\n\nNon abbiamo fondazioni alle nostre spalle: abbiamo i fondamentali di una politica laica, trasparente, coerente.\n\nAbbiamo una banca etica, nel senso che Possibile ha un conto presso un istituto bancario rigoroso e solidale.\n\nOgni iniziativa \u00e8 a basso costo e rendicontata: non ci permettiamo sprechi n\u00e9 eccessi.\n\nCome abbiamo dimostrato in passato, in occasione di campagne nazionali per altri immensamente pi\u00f9 costose, che si pu\u00f2 fare politica con poco, con ci\u00f2 che serve, senza diventare lobbisti di se stessi, senza fare pasticci n\u00e9 confondere i mezzi e i fini.\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2017/04/10/codice-s36-fondamentali-non-fondazioni/", "created_time": "2017-04-10T09:45:46+0000"}, {"id": "260348547488_10154925236917489", "message": "Con Possibile aderiamo alla manifestazione contro il decreto Minniti-Orlando:", "created_time": "2017-04-08T15:11:09+0000"}, {"id": "260348547488_10154918459607489", "message": "All'Antico Caff\u00e8 San Marco. Libreria e ristorante parliamo di #cannabislegale", "created_time": "2017-04-06T18:57:06+0000"}, {"id": "260348547488_10154917254917489", "story": "Giuseppe Civati is with Andrea Maestri.", "message": "La tutela dei bambini deve essere al primo posto e deve esserlo sempre, senza eccezioni.\n\nNegli Stati Uniti hanno parlato di operazione #spotlight, della necessit\u00e0 di far luce su vicende dolorose, terribili come quelle legate alla pedofilia.\nNoi pensiamo si debba fare anche in Italia, senza guardare in faccia a nessuno, senza troppi giri di parole, senza concedersi omert\u00e0 e opacit\u00e0.\nPer questo chiediamo un cambiamento della legge che vige sui rapporti tra Vaticano e lo Stato Repubblicano.\n\nPer saperne di pi\u00f9:\nhttp://bit.ly/2o5WSGe", "created_time": "2017-04-06T11:33:35+0000"}, {"id": "260348547488_10154916880382489", "message": "Chi non sostiene l'\"unico partito democratico\" (gli altri non lo sono?!) pu\u00f2 usare il codice S36 di Possibile\n\nTrasforma la tua dichiarazione dei redditi in una dichiarazione dei diritti, di tutte e di tutti:\nhttp://www.possibile.com/trasforma-la-tua-dichiarazione-dei-redditi-dichiarazione-dei-diritti-tutte-tutti/", "created_time": "2017-04-06T10:03:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154916855762489", "message": "La storia dei precari dell'Istituto Nazionale di Geofisica e Vulcanologia, ben pi\u00f9 di una metafora", "created_time": "2017-04-06T08:29:47+0000"}, {"id": "260348547488_10154916717647489", "message": "Oggi su Il Piccolo: stasera sar\u00f2 a Trieste, alle 18 all'Hotel Filoxenia per Prima del diluvio. Per un New Deal ecologico. e alle 20:30 all'Antico Caff\u00e8 San Marco. Libreria e ristorante per Cannabis di Giuseppe Civati", "created_time": "2017-04-06T06:57:41+0000"}, {"id": "260348547488_10154914608247489", "story": "Giuseppe Civati is at Invg Istituto Nazionale Di Geofisica E Vulcanologia.", "message": "In visita all'Istituto Nazionale di Geofisica e Vulcanologia per affrontare il problema - annoso e kafkiano - dei precari dell'ente di ricerca che si occupa di geofisica e di vulcanologia. Grazie ai lavoratori, alla direttrice e al presidente per l'ospitalit\u00e0.", "created_time": "2017-04-05T16:47:55+0000"}, {"id": "260348547488_10154913445577489", "story": "Giuseppe Civati is with L'aria che tira La7.", "message": "Ieri all'Aria che tira  si \u00e8 parlato di cambi di casacca. Non \u00e8 mai un bello spettacolo, ma segnalo che il mio \u00e8 stato un trasformismo all'incontrario, non verso il governo, ma verso l'opposizione. \n\nMa siamo stati solo in 6 a fare questa scelta. Questo perch\u00e9 il trasformismo visto in questa legislatura ha una causa ben precisa: le larghe intese.", "created_time": "2017-04-05T09:03:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154911099047489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile Trieste Comitato Articolo 3.", "message": "Ci vediamo a Trieste il 6 aprile per Prima del diluvio. Per un New Deal ecologico., alle 18 all'Hotel FIloxenia e alle 20:30 per Cannabis di Giuseppe Civati all' Antico Caff\u00e8 San Marco. Libreria e ristorante.", "created_time": "2017-04-04T13:43:45+0000"}, {"id": "260348547488_10154910415412489", "message": "C\u2019\u00e8 chi attende i risultati del 30 aprile, giorno delle primarie del Pd, e chi attende quelli del Primi Maggio, quando si valuteranno le conseguenze di quei risultati, con la novit\u00e0 di altri movimenti \u2018scissionistici\u2019 che potranno manifestarsi. \n\n\u00c8 il complesso del Primo Maggio.\n\nNel frattempo noialtri prepariamo #giornimigliori.", "created_time": "2017-04-04T09:05:50+0000"}, {"id": "260348547488_10154908004522489", "message": "Il dilemma (o addirittura trilemma) di chi a sinistra sostiene Gentiloni \u00e8 basato su tre aspetti che sono difficilmente conciliabili tutti e tre:\n\n- Non farlo cadere.\n\n- Spostarlo a sinistra.\n\n- Non favorire il Pdr (ovvero non aderire alle sue politiche).\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2017/04/03/dilemma-trilemma-sinistra-sostiene-gentiloni/", "created_time": "2017-04-03T15:23:59+0000"}, {"id": "260348547488_10154907489257489", "message": "Sono stato alla Coca Cola di #Nogara per ribadire dignit\u00e0 del lavoro e per trovare soluzione per le trattative in corso. Vi aggiorner\u00f2.", "created_time": "2017-04-03T11:00:35+0000"}, {"id": "260348547488_10154906123187489", "story": "Giuseppe Civati is with Luigi Di Maio and 2 others.", "message": "La proposta sui vitalizi \u00e8 in mano a un dibattito forsennato tra Partito Democratico e MoVimento 5 Stelle. Ho proposto loro gi\u00e0 da tempo di metterci intorno a un tavolo, se in parlamento non si pu\u00f2 magari organizzato da Le Iene.", "created_time": "2017-04-03T09:03:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154902770967489", "message": "La sanit\u00e0 \u00e8 un diritto, non una merce. Un sistema universalistico \u00e8 nell'interesse della comunit\u00e0.\nLa mia risposta alla giusta lettera di Ivan Cavicchi a il manifesto.", "created_time": "2017-04-01T17:00:55+0000"}, {"id": "260348547488_10154900065392489", "message": "Alcune modeste istruzioni per non far vincere il 'populismo'", "created_time": "2017-03-31T17:37:44+0000"}, {"id": "260348547488_10154894922102489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile.", "message": "La United Nations Human Rights ci richiama a battaglie fondamentali per la vita del nostro Paese: l'introduzione della stepchild adoption, l'applicazione della legge 194, il reato di tortura che ancora attende di essere discusso dalle camere.", "created_time": "2017-03-29T16:26:46+0000"}, {"id": "260348547488_10154894782062489", "message": "La faccia come la faccia, la nostra. (video de Il Fatto Quotidiano)", "created_time": "2017-03-29T15:06:39+0000"}, {"id": "260348547488_10154894271547489", "message": "La faccia come la faccia\n\nSe si votasse in aula per il Mattarellum voterei a favore,\nperch\u00e9 ho la faccia come la faccia, e essendo noiosissimo tendo a non cambiare idea.\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2017/03/29/la-faccia-la-faccia/", "created_time": "2017-03-29T10:21:53+0000"}, {"id": "260348547488_10154893923737489", "message": "Quindi oggi i giornali che titolavano sul \"branco degli albanesi di Alatri\" hanno rettificato e chiesto scusa, giusto?", "created_time": "2017-03-29T09:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154891698742489", "message": "Per un po' di tempo non parlateci di ulivi metaforici. Per favore.", "created_time": "2017-03-28T13:30:05+0000"}, {"id": "260348547488_10154891627592489", "message": "Lo ribadisco, a maggior ragione oggi: in Umbria come in tutta Italia \u00e8 #TempoDiLegge contro l\u2019omotransfobia.\n\nOggi la battaglia \u00e8 della Regione Umbria, ma la questione \u00e8 nazionale. Ribadiamo che c\u2019\u00e8 bisogno di una legge, legge che potrebbe essere, come si ipotizza da tempo (troppo tempo), un\u2019estensione della Legge Mancino. Legge che punisce chi \u201cdiffonde in qualsiasi modo idee fondate sulla superiorit\u00e0 o sull\u2019odio razziale o etnico, ovvero incita a commettere o commette atti di discriminazione per motivi razziali, etnici, nazionali o religiosi\u201d. \n\nSe al centro della legge deve esserci la persona, come \u00e8 al centro della nostra Costituzione, non possono essere tollerate manifestazioni di odio e discriminazioni, cio\u00e8 il prevalere della superiorit\u00e0 di una categoria di persone rispetto ad altre. Un punto fermo da tenere presente in pi\u00f9 di un\u2019occasione, e che si richiama direttamente all\u2019articolo 3 della Costituzione. L\u2019estensione della legge Mancino anche alle discriminazioni per orientamento sessuale ed identit\u00e0 di genere recepirebbe anche le indicazioni dell\u2019Unione Europea a partire dal principio di non discriminazione del 1997 e dalla risoluzione del 2006 che invita \u201ccon insistenza\u201d gli Stati membri a prendere provvedimenti in proposito.\n\nIl nostro Paese ha estremo bisogno di una legge contro i reati a sfondo omotransfobico, considerati anche i dati provenienti dalle indagini annuali svolte da ILGA Europe (la divisione europea dell\u2019associazione internazionale e transnazionale che unisce le maggiori associazioni del panorama LGBTQI*) che posizionano l\u2019Italia tra le ultime realt\u00e0 del vecchio continente: secondo il lavoro pubblicato lo scorso maggio 2016 (da aggiornare con l\u2019approvazione della norma sulle unioni civili) la copertura in termini di diritti e tutele si attesta ad un misero 20%. \n\nPeggio di noi Kosovo e Macedonia, alcuni paesi dell\u2019Est come Ucraina, Bielorussia, Moldavia, Lituania e Lettonia e, chiaramente, i fanalini di coda Turchia, Russia, Armenia e Azerbaijan.\n\nServe una legge seria di contrasto all\u2019omotransfobia, che non offra alibi o scuse per nessuno come invece erano presenti nel testo licenziato dalla Camera dei Deputati e dimenticato al Senato \u2013 un disegno di legge che non riteniamo all\u2019altezza del contrasto a tali fenomeni, in quanto appare evidente come quel documento rappresenti un ennesimo compromesso al ribasso su questi temi che non possiamo avallare e accettare. L\u2019omofobia e la transfobia, come in generale ogni forma di discriminazione, non sono opinioni e oggi, ancora purtroppo, di omotransfobia si muore. \n\nRiteniamo che la legge vada superata, avendo il coraggio e la libert\u00e0 di superare tatticismi e ripensamenti legislativi cos\u00ec come \u00e8 avvenuto in questi anni per rispondere pienamente agli indirizzi comunitari ed internazionali che abbiamo per troppo tempo disatteso.\n\nSul tema dei diritti, delle libert\u00e0 e del contrasto alle discriminazioni vogliamo lanciare un segnale chiaro di discontinuit\u00e0 con i governi e le maggioranze parlamentari degli ultimi anni. \n\nPer questo vogliamo scrivere un progetto di Governo ambizioso e condiviso e vogliamo farlo insieme a tutti coloro che vorranno accompagnarci in questo percorso, in primis le associazioni che rappresentano il movimento e la comunit\u00e0 LGBTQI*. \n\nUn percorso che \u00e8 gi\u00e0 iniziato con la Costituente delle Idee e che continuer\u00e0 anche nei prossimi mesi in giro per l\u2019Italia.\n\nSe volete partecipare non esitate a contattarci: lgbt@possibile.com", "created_time": "2017-03-28T11:45:05+0000"}, {"id": "260348547488_10154891521502489", "message": "#parit\u00e0salariale Martin Schulz al Corriere della Sera parla della soluzione tedesca, depositata alla Camera dei deputati da Possibile.", "created_time": "2017-03-28T10:21:37+0000"}, {"id": "260348547488_10154889124557489", "message": "Solidariet\u00e0 e vicinanza a La Casa di Nilla da me e da Possibile", "created_time": "2017-03-27T14:41:02+0000"}, {"id": "260348547488_10154882788257489", "message": "Dedicato a chi si \u00e8 scatenato sul web contro la donna con il velo, 'incurante' del ferito. Ecco le sue parole.", "created_time": "2017-03-25T11:04:07+0000"}, {"id": "260348547488_10154880827802489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "message": "Grazie agli Hipster Democratici HD. \"Giusto cos\u00ec\" (cit.)", "created_time": "2017-03-24T19:04:39+0000"}, {"id": "260348547488_10154879324132489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Mi sa che passo direttamente al \"no logo\".", "created_time": "2017-03-24T08:00:41+0000"}, {"id": "260348547488_10154878384612489", "story": "Giuseppe Civati is with Iacopo Melio.", "message": "Con Iacopo Melio #vorreiprendereiltreno", "created_time": "2017-03-23T22:10:53+0000"}, {"id": "260348547488_10154878121567489", "story": "Giuseppe Civati is attending an event with Empolese - Valdelsa Possibile and 2 others at pubblica assistenza di Empoli.", "message": "Con Iacopo Melio, Empolese - Valdelsa Possibile Possibile parliamo di #CannabisLegale", "created_time": "2017-03-23T20:28:42+0000"}, {"id": "260348547488_10154876301482489", "message": "La sigla del nuovo gruppo tra Sinistra Italiana e Possibile \u00e8 Sip. Riusciremo a inserire il gettone nell'iPhone? #autoironia #alternativa", "created_time": "2017-03-23T06:50:16+0000"}, {"id": "260348547488_10154874412477489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile at Camera dei deputati.", "message": "Si continua a litigare sui vitalizi. Proponiamo a Partito Democratico e MoVimento 5 Stelle di incontrarci e discutere sulle proposte, e di mettere fine a questa inutile contrapposizione.", "created_time": "2017-03-22T17:32:47+0000"}, {"id": "260348547488_10154873686597489", "message": "Destra \u00e8 chi la destra fa.", "created_time": "2017-03-22T10:00:23+0000"}, {"id": "260348547488_10154870304037489", "message": "L'unica vera sicurezza dei decreti del governo \u00e8 che si dimostreranno inefficaci.", "created_time": "2017-03-21T08:14:46+0000"}, {"id": "260348547488_10154870153792489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Caro Makkox, \u00e8 giusto cos\u00ec, ora per\u00f2 ti tocca il logo A di Possibile. Niente cuore bianco in campo blu.", "created_time": "2017-03-21T07:05:02+0000"}, {"id": "260348547488_10154868154232489", "message": "Come diceva quella canzone, ci vuole passione e \u2013 anche e soprattutto \u2013 molta pazienza.\n\nLa mia proposta \u00e8 che tutti quelli che si sono resi conto, con calma, della deriva che prima negavano, si diano appuntamento per provare a concepire qualcosa di autonomo e di unitario. Che non viva di tattica ma che abbia una propria strategia. Prima di tutto culturale, e poi politica, e poi elettorale. In questo ordine.", "created_time": "2017-03-20T13:09:29+0000"}, {"id": "260348547488_10154867717472489", "message": "Anche questa settimana si parla di #CannabisLegale, stasera a Catania e gioved\u00ec ad Empoli.\nUn'Italia legale \u00e8 Possibile.\n\nQui l'evento di Catania: https://www.facebook.com/events/1745087445806692/\n\nQui quello di Empoli:\nhttps://www.facebook.com/events/974759532658653/", "created_time": "2017-03-20T09:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154863106387489", "message": "Leggendo Yanis Varoufakis e Lorenzo Marsili: la \u00abfinestra del possibile\u00bb mi convince molto ed \u00e8 anche il nostro progetto con  Possibile, appunto.", "created_time": "2017-03-18T15:24:35+0000"}, {"id": "260348547488_10154859431297489", "message": "La povert\u00e0 aumenta? Criminalizziamola. Quella linea che unisce tutte le principali forze politiche del Paese", "created_time": "2017-03-17T08:30:12+0000"}, {"id": "260348547488_10154859379552489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-03-17T05:18:59+0000"}, {"id": "260348547488_10154857794072489", "message": "La paura fa #NoVoucher. Bene cos\u00ec. Grazie CGIL Nazionale e alle cittadine e ai cittadini che hanno promosso quesito.", "created_time": "2017-03-16T16:50:34+0000"}, {"id": "260348547488_10154856735362489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "message": "Molto bene, Jesse Klaver!", "created_time": "2017-03-16T06:33:09+0000"}, {"id": "260348547488_10154855006952489", "message": "Il partito di Salvini non riesce a trattenere l'entusiasmo per il decreto sicurezza Minniti-Orlando.", "created_time": "2017-03-15T16:47:36+0000"}, {"id": "260348547488_10154854412707489", "message": "#fiocchettolilla giornata contro il disturbo dei comportamenti alimentari con Luca Pastorino e Possibile", "created_time": "2017-03-15T11:03:48+0000"}, {"id": "260348547488_10154853852287489", "message": "Su spinta dei nostri comitati di Napoli, chiediamo un confronto al sindaco Luigi de Magistris e a Airbnb per discutere di una faccenda delicata, che non riguarda solo la citt\u00e0 partenopea: regolamentazione e tassazione nel settore degli affittacamere e delle piattaforme di hosting.\n\nQui il contributo di Possibile Napoli Citt\u00e0 Metropolitana :\nhttp://www.possibile.com/gentrification-piattaforme-hosting-le-ombre-napoletane-della-sharing-economy/", "created_time": "2017-03-15T10:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154852672837489", "message": "Il No al decreto Minniti \u00e8 per noi un discrimine fondamentale: \u00e8 inaccettabile l\u2019idea di una societ\u00e0 che non \u00e8 n\u00e9 di sinistra n\u00e9 di destra, in cui non ci riconosciamo affatto e che contrasteremo puntualmente dentro il Parlamento e fuori. Lo stesso discrimine che avevamo posto sul Jobs Act e sulla riforma Costituzionale. Lo stesso sistema di valori indiscutibili.\n\nLe ragioni del nostro NO:\nhttp://www.possibile.com/la-sicurezza-dei-decreti-minniti-non-sinistra-ne-sinistra/", "created_time": "2017-03-14T18:17:18+0000"}, {"id": "260348547488_10154846748822489", "message": "Ho finito, vostro onore. #senzapolemica #chiarezza", "created_time": "2017-03-12T15:40:35+0000"}, {"id": "260348547488_10154846224387489", "message": "I \u00abse\u00bb e i \u00abma\u00bb che non aiutano a crescere", "created_time": "2017-03-12T11:16:36+0000"}, {"id": "260348547488_10154843139622489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "message": "Ve la ricordate capra cavoli lupo? Istruzioni per passare il Rubicone, perch\u00e9 sia davvero la penisola di Arturo", "created_time": "2017-03-11T14:31:47+0000"}, {"id": "260348547488_10154838983817489", "story": "Giuseppe Civati is at Villa Niscemi.", "message": "Con le ragazze e i ragazzi di Palermo Possibile parliamo di #CannabisLegale e altre #cosedifuturo con Leoluca Orlando, Sindaco di Palermo", "created_time": "2017-03-10T18:50:23+0000"}, {"id": "260348547488_10154838785772489", "story": "Giuseppe Civati is at Villa Niscemi.", "message": "Con Palermo Possibile parliamo di #cosedifuturo per la citt\u00e0 prima della presentazione di \"Cannabis\" con Leoluca Orlando, Sindaco di Palermo e Elvira Terranova", "created_time": "2017-03-10T18:14:39+0000"}, {"id": "260348547488_10154838518462489", "message": "Ai \u2018romei\u2018 che si aggirano per il paese, che pare siano pi\u00f9 d\u2019uno, Possibile non offrir\u00e0 alcun balcone.", "created_time": "2017-03-10T16:57:29+0000"}, {"id": "260348547488_10154837329827489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "created_time": "2017-03-10T06:32:18+0000"}, {"id": "260348547488_10154835384242489", "message": "Domani sar\u00f2 a Palermo per presentare \"Cannabis\" con Leoluca Orlando, Sindaco di Palermo e Elvira Terranova.\n\nSabato, invece, sar\u00f2 alla Assemblea Nazionale Green Italia - Napoli - Maschio Angioino.", "created_time": "2017-03-09T17:11:35+0000"}, {"id": "260348547488_10154834609277489", "message": "Unit\u00e0 s\u00ec, ma con Nesquik.\n\nCon Possibile siamo unitari e aperti e lo dimostreremo plasticamente come abbiamo fatto in ogni occasione, ma non sopporto pi\u00f9 ambiguit\u00e0 e astrazioni.", "created_time": "2017-03-09T12:53:25+0000"}, {"id": "260348547488_10154834149472489", "message": "La risposta alla #flattax del governo si trova gi\u00e0 nella Costituzione.", "created_time": "2017-03-09T10:42:58+0000"}, {"id": "260348547488_10154830234642489", "message": "Il volto di una bambina di Mosul, il mondo guasto e noi.\n\nPoniamo che questo pap\u00e0 e questa bambina vogliano venire in Italia. Lo devono fare con mezzi di fortuna, affidandosi a criminali, sottoponendosi a ricatti inaccettabili, pagando cifre esorbitanti, evitando polizie che possono anche essere poco corrette e leali (quando non letteralmente violente), affrontando mare e muri, pernottando all\u2019aperto e spostandosi di notte, nell\u2019ombra.\n\nLo devono fare subendo violenze fisiche e psicologiche quotidiane e rischiando quotidianamente la morte.\nLo devono fare vedendo morire i propri compagni di viaggio al loro fianco, col costante timore di essere i prossimi.\nQuesto \u00e8 il mondo in cui viviamo. E scusate, ma noi non ci stiamo.\n\nNon solo rimaniamo umani, ma pretendiamo da noi stessi e dalla comunit\u00e0 internazionale che il volto di quella bambina (che non \u00e8 nascosto, nella foto, come si fa con le bambine occidentali) possa tornare a brillare luminoso, che possa andare a scuola, conoscere i nostri figli e decidere che cosa fare: se vivere con noi o se ricostruire, insieme a noi e al resto della comunit\u00e0 internazionale, il suo paese.", "created_time": "2017-03-08T10:11:05+0000"}, {"id": "260348547488_10154830045387489", "message": "#lottocontinua, le proposte di Possibile: http://www.possibile.com/lottocontinua-l8-marzo-continua-365-giorni-lanno/  #8marzo #lottomarzo #womensday #feminiSTRIKE", "created_time": "2017-03-08T08:31:04+0000"}, {"id": "260348547488_10154829883292489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "#lottocontinua, le proposte di Possibile: http://www.possibile.com/lottocontinua-l8-marzo-continua-365-giorni-lanno/", "created_time": "2017-03-08T07:17:33+0000"}, {"id": "260348547488_10154827259287489", "message": "#lottomarzo non si celebra, si pratica il resto dell'anno #lottocontinua", "created_time": "2017-03-07T14:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154826802552489", "message": "Grande pezzo di Antonio Polito sul Corriere della Sera: la politica dovrebbe tutelare e promuovere la moralit\u00e0, prima della giustizia.", "created_time": "2017-03-07T08:09:15+0000"}, {"id": "260348547488_10154823698612489", "message": "Grande Roberto Giovannini: \u00abl'Italia ha molti problemi, \u00e8 vero: uno di questi \u00e8 che tratta le donne in modo ingiusto e discriminatorio\u00bb.", "created_time": "2017-03-06T08:36:30+0000"}, {"id": "260348547488_10154821337122489", "message": "Il vero cambiaverso: tutti gi\u00f9 dal carro.", "created_time": "2017-03-05T13:01:49+0000"}, {"id": "260348547488_10154818059252489", "message": "Insisto: i dati dicono che a sinistra si deve provare a fare una sola proposta elettorale (e culturale e politica).", "created_time": "2017-03-04T10:48:54+0000"}, {"id": "260348547488_10154817835347489", "message": "Una scuola di politica itinerante e permanente.", "created_time": "2017-03-04T08:52:36+0000"}, {"id": "260348547488_10154815533842489", "message": "Quando i \"clandestini\" sono gli sfruttatori, che non emergono mai. #Rignano", "created_time": "2017-03-03T16:22:29+0000"}, {"id": "260348547488_10154812115767489", "message": "Siamo d\u2019accordo con Landini quando parla dell\u2019urgenza di un piano straordinario per il lavoro e a tal fine lo invitiamo a entrare nella schiera di chi vuole innovare, di chi immagina una sinistra del futuro che sappia unire lavoro e salute, ambiente e produzione.  \n\nIl mio post con Antonia Battaglia su MicroMega", "created_time": "2017-03-02T14:43:06+0000"}, {"id": "260348547488_10154811819567489", "message": "Proposta a Pd, 5s e tutti quanti. \nSu vitalizi e pensioni non \u00e8 sempre derby:\nhttp://www.possibile.com/soluzione-comune-pensioni-vitalizi/", "created_time": "2017-03-02T11:36:55+0000"}, {"id": "260348547488_10154811542827489", "message": "Quei geni totali di Gazebo hanno lanciato un movimento a sinistra che si prende gioco (giustamente) delle nuove aggregazioni a sinistra, che si rincorrono. Ne nasce una alla settimana: e ogni settimana per unire, ci si scinde.\n\nTenetelo a mente: Arturo non \u00e8 solo un nome. \u00c8 un antidoto. Per fare le cose serie senza prendersi troppo sul serio. Per dare voce a chi non ne pu\u00f2 pi\u00f9 di ghirigori e tatticismi. Ed \u00e8 anche apotropaico, perch\u00e9 allontana quella sensazione di sfiga atomica che accompagna di solito queste discussioni.\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2017/03/02/perche-la-scherzosa-suggestione-movimento-arturo-importante/", "created_time": "2017-03-02T10:30:01+0000"}, {"id": "260348547488_10154807580127489", "message": "Progressivit\u00e0: la Costituente prosegue con #cosedifuturo", "created_time": "2017-02-28T17:35:23+0000"}, {"id": "260348547488_10154807137752489", "message": "Oggi alle 15 con Possibile saremo al Pantheon per Roma - Scendi in Piazza per la cittadinanza! (e Padova) e alle 16 alla Camera per la presentazione della proposta di legge per il ripristino del piano delle aree.", "created_time": "2017-02-28T12:50:59+0000"}, {"id": "260348547488_10154806972887489", "message": "Lasciamo stare le questioni personali e facciamo \u201cpo-li-ti-ca\u201d. Magari iniziando a dire che non solo c\u2019\u00e8 bisogno di un\u2019alternativa a Renzi, ma che quell\u2019alternativa non pu\u00f2 essere un governo fotocopia che fa politiche identiche, e non pu\u00f2 esserlo un movimento che quelle politiche le sostiene da una posizione differente, che non \u00e8 una questione di posizionamento ma di contenuti e di coerenza, e che ognuno \u00e8 responsabile certo per ci\u00f2 che dice ma soprattutto per ci\u00f2 che fa, se fa po-li-ti-ca. Anche se non siede in Parlamento.", "created_time": "2017-02-28T10:47:46+0000"}, {"id": "260348547488_10154805596587489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "In diretta da Padova con Possibile Padova - Comitato Elena Cornaro", "created_time": "2017-02-27T20:23:31+0000"}, {"id": "260348547488_10154805267262489", "message": "Immagini dalla tre giorni dedicata a idee, proposte e progetti per un'Italia Possibile.", "created_time": "2017-02-27T18:45:01+0000"}, {"id": "260348547488_10154805204857489", "message": "La nostra Costituente e i #giornimigliori che verranno", "created_time": "2017-02-27T17:19:40+0000"}, {"id": "260348547488_10154804526997489", "message": "Possibile \u00e8 green, secondo Francesco Ferrante e Roberto Della Seta", "created_time": "2017-02-27T10:13:10+0000"}, {"id": "260348547488_10154802160322489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "La Costituente delle Idee - conclusioni", "created_time": "2017-02-26T11:42:02+0000"}, {"id": "260348547488_10154799722507489", "message": "Fino a 4 sessioni in contemporanea, pi\u00f9 di 500 persone registrate, ottime proposte alla Costituente delle idee di Possibile.\nSeguite su Twitter l'hashtag #cosedifuturo", "created_time": "2017-02-25T11:40:14+0000"}, {"id": "260348547488_10154797319087489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "La Costituente delle Idee", "created_time": "2017-02-24T15:26:03+0000"}, {"id": "260348547488_10154794419227489", "story": "Giuseppe Civati is with Possibile.", "message": "Le persone vogliono sapere cosa faremmo se fossimo al governo, per questo promuoviamo la Costituente delle idee: la sinistra di costruisce attorno a un progetto di governo.\nhttp://www.possibile.com/costituentedelleidee/", "created_time": "2017-02-23T13:47:48+0000"}, {"id": "260348547488_10154791499367489", "message": "Alla mia bambina la mia compagna dice cos\u00ec, con espressione che ho imparato da lei: fa\u2019 pulito. Che significa, comportati bene.\n\nL\u2019espressione avrebbe (spiego tra un attimo il perch\u00e9 del condizionale) un alto contenuto politico, di questi tempi: fa\u2019 pulito, non essere incoerente, non aggiungere confusione a confusione.\n\nAvrebbe e non ha perch\u00e9 non \u00e8 molto di moda: prevale l\u2019idea, tipica del paesaggio politico italiano, che, nonostante le recenti scoppole, paghi di pi\u00f9 la furbizia, la messa in scena, il dire e non dire, il fare e non fare.", "created_time": "2017-02-22T08:59:39+0000"}, {"id": "260348547488_10154791478372489", "message": "Fregature (ah, la bella politica).", "created_time": "2017-02-22T08:37:33+0000"}, {"id": "260348547488_10154789520947489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "created_time": "2017-02-21T13:35:33+0000"}, {"id": "260348547488_10154789173522489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "created_time": "2017-02-21T09:36:29+0000"}, {"id": "260348547488_10154786450217489", "message": "Oggi pomeriggio per Possibile sar\u00f2 a Tagad\u00e0 per confrontarmi con un ospite di classe. Lo trovate qui sotto.", "created_time": "2017-02-20T10:00:03+0000"}, {"id": "260348547488_10154786331857489", "message": "Una sinistra che si candidi a fare grandi cose: il mio intervento di ieri a Rimini.", "created_time": "2017-02-20T08:24:59+0000"}, {"id": "260348547488_10154784284362489", "message": "Il testo del mio intervento di oggi al congresso di #sinistraitaliana: http://www.possibile.com/sinistra-si-candidi-grandi-cose/ \u2026 #planetario", "created_time": "2017-02-19T13:45:09+0000"}, {"id": "260348547488_10154781032402489", "story": "Giuseppe Civati is with Annalisa Corrado.", "message": "#PrimaDelDiluvio: magari Di Caprio non arriva, ma il diluvio s\u00ec.\nLeggi le nostre proposte: http://bit.ly/2kHW0CO", "created_time": "2017-02-18T08:49:30+0000"}, {"id": "260348547488_10154777307642489", "message": "Antonio Polito oggi sul Corriere della Sera centra il problema: per aprire una nuova stagione bisogna provare soluzioni inedite.\n\n\u00c8 sbagliato proseguire nelle ricette degli ultimi governi, che non hanno portato alcuna vera \u2018rottura\u2019 con ci\u00f2 che c\u2019era prima, com\u2019\u00e8 sbagliato riproporre edizioni precedenti, di ceto politico, senza la capacit\u00e0 di aprirsi davvero al nuovo mondo, in continua trasformazione.\n\nI punti richiamati da Polito \u2013 che vi prego di ritagliare e conservare \u2013 sono quelli da cui muoviamo anche noi e che ispireranno i lavori della Costituente delle idee (Roma, 24-26 febbraio): per dimostrare che non \u00e8 tanto un progetto che parla alla sinistra, all\u2019insegna di un visto politicismo, ma un progetto attraverso il quale la sinistra parla alla societ\u00e0.\n\nhttp://www.possibile.com/costituentedelleidee/", "created_time": "2017-02-17T08:28:06+0000"}, {"id": "260348547488_10154773735202489", "message": "Oggi pomeriggio, in occasione della presentazione del libro di Marco Omizzolo, La quinta mafia, promuoveremo con Giulio Cavalli un osservatorio permanente sulla mafia.\n\nNessuno o quasi ne parla pi\u00f9, pi\u00f9 o meno tutti i partiti evitano di farne tema politico da tempo.\n\nPer saperne di pi\u00f9:\nhttp://www.possibile.com/un-osservatorio-si-occupi-mafia-maniera-permanente-politica/", "created_time": "2017-02-16T11:59:06+0000"}, {"id": "260348547488_10154773287202489", "story": "Giuseppe Civati was live.", "message": "Presentazione di Marijuana Rulez con Luca Marola e Riccardo Magi", "created_time": "2017-02-16T09:07:33+0000"}, {"id": "260348547488_10154770071002489", "message": "Per fare qualcosa di diverso da pisapie illusioni, scissioni che non lo sono, strani ghirigori\n\nMentre tutti intorno a noi si scindono, oppure no, o forse quasi, mi chiedono in continuazione: con chi vai?\n\nRispondo con serenit\u00e0:\nhttp://www.ciwati.it/2017/02/15/dimmi-con-chi-vai/", "created_time": "2017-02-15T12:03:18+0000"}, {"id": "260348547488_10154769982782489", "message": "Vito Gulli sarebbe un grande candidato, ha ragione Luca Pastorino", "created_time": "2017-02-15T11:59:02+0000"}, {"id": "260348547488_10154769966342489", "message": "Domani alle 10 alla Sala Stampa della Camera dei deputati presentiamo Marijuana Rulez, l'ultimo libro di Luca Marola.", "created_time": "2017-02-15T10:40:36+0000"}, {"id": "260348547488_10154769753692489", "message": "Dalla rottamazione alla sostituzione. Chiss\u00e0 perch\u00e9 me l'ero figurata anche io cos\u00ec.", "created_time": "2017-02-15T07:40:07+0000"}, {"id": "260348547488_10154765243647489", "message": "Mi pare che i giornali del \u00abfate presto\u00bb ora chiedano all'unisono \u00abfate tardi\u00bb. La rivoluzione pu\u00f2 attendere, figuriamoci le elezioni...", "created_time": "2017-02-13T14:33:36+0000"}, {"id": "260348547488_10154764889047489", "message": "Ci\u00f2 che manca \u00e8 esattamente ci\u00f2 che consentirebbe una scelta pi\u00f9 seria, approfondita, strategica: un progetto di governo, scritto (perch\u00e9 della tradizione orale, a chiacchiere, non se ne pu\u00f2 pi\u00f9), condiviso da persone credibili, che vogliono governare il Paese sulla base di impegni chiari, di una linea politica nitida, di parole semplici e forti.\n\nSi riparta da l\u00ec: e cos\u00ec si costruisca qualcosa. Tutto il resto \u00e8 destinato a avvitarsi e a far vincere il progetto di governo degli altri. Sempre che ne abbiano uno, pure loro.", "created_time": "2017-02-13T10:18:46+0000"}, {"id": "260348547488_10154764668127489", "message": "AskMeAnything: Venerd\u00ec 17 risponder\u00f2 a tutte le vostre domande su r/italy", "created_time": "2017-02-13T08:00:07+0000"}, {"id": "260348547488_10154760058242489", "message": "Tra lo Ngorongoro e il Serengeti, il maestoso spettacolo della discesa dal carro del vincitore", "created_time": "2017-02-11T12:52:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154757412812489", "message": "L'Italia uguale a te. Per noi \u00e8 Possibile.\nAderisci a Possibile, il tuo biglietto verso #giornimigliori:\nhttp://www.possibile.com/tessera/", "created_time": "2017-02-10T08:02:57+0000"}, {"id": "260348547488_10154756403077489", "message": "Lesivum, come sosteneva Andrea Pertici fin dal 2014.", "created_time": "2017-02-09T22:14:08+0000"}, {"id": "260348547488_10154755055557489", "message": "Cos\u00ec Hamon sul concorrente alle Presidenziali francesi. In Italia lo fanno tutti. Anzi, quattro frecce proprio.", "created_time": "2017-02-09T08:55:37+0000"}, {"id": "260348547488_10154755032827489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "La Costituente delle Idee:\nhttp://www.possibile.com/costituentedelleidee/", "created_time": "2017-02-09T08:29:40+0000"}, {"id": "260348547488_10154752915752489", "message": "Tutte quello che c'\u00e8 da sapere sulla Costituente delle Idee, dal 24 al 26 febbraio a Roma, lo trovate a questo link: http://www.possibile.com/costituentedelleidee/", "created_time": "2017-02-08T12:41:28+0000"}, {"id": "260348547488_10154749753692489", "message": "Un tempo si chiamava inciucio, poi larghe intese, poi ancora partito della nazione, ora alleanza dei responsabili.", "created_time": "2017-02-07T08:10:45+0000"}, {"id": "260348547488_10154744906812489", "message": "Classe dirigente, think tank, progetto di governo", "created_time": "2017-02-05T11:47:05+0000"}, {"id": "260348547488_10154744852527489", "message": "Non proprio tutti: c'\u00e8 chi ci prova, con seriet\u00e0 e rigore, per cultura politica e progetto di governo. Possibile", "created_time": "2017-02-05T11:02:10+0000"}, {"id": "260348547488_10154742761102489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "Il biglietto verso #giornimigliori, una comunit\u00e0 in cui sarai sempre protagonista, con le tue idee e iniziative:\nwww.possibile.com/tessera", "created_time": "2017-02-04T16:54:28+0000"}, {"id": "260348547488_10154742106227489", "message": "Non \u00e8 importante solo la foto che gi\u00e0 dice parecchio: \u00e8 importante il contenuto della legge #primadeldiluvio", "created_time": "2017-02-04T10:38:48+0000"}, {"id": "260348547488_10154740326792489", "message": "Dal calendario dei lavori della prossima settimana a Montecitorio: esercitazione di esodo. Non si capisce se con implicazioni politiche...", "created_time": "2017-02-03T18:33:20+0000"}, {"id": "260348547488_10154739511537489", "message": "L\u2019Ulivo non \u00e8 l\u2019arbre magique con cui ogni volta si cerca di dare un profumo di centrosinistra a un veicolo che ha svoltato a destra, anni fa, perdendosi nell\u2019indistinto del pensiero unico.\n\nCi\u00f2 che c\u2019\u00e8 da salvare di quella tradizione \u00e8 esattamente l\u2019idea di presentarsi autonomamente dagli equilibri e dagli equilibrismi politici, con un testo che sia anche un patto con le persone a cui ci si rivolge.", "created_time": "2017-02-03T10:58:49+0000"}, {"id": "260348547488_10154739308532489", "message": "Ottimo pezzo di Riccardo Stagliano' su Venerd\u00ec di Repubblica. Se cercate \"interlocutori\" politici iniziate da questi lavoratori", "created_time": "2017-02-03T08:43:01+0000"}, {"id": "260348547488_10154736587282489", "message": "Dopo i gufi, il piccione. Senza un progetto di governo profondamente diverso, per\u00f2, \u00e8 solo chiacchiera. \u00c8 al progetto che si deve lavorare.", "created_time": "2017-02-02T08:10:06+0000"}, {"id": "260348547488_10154734634412489", "message": "Non \u00e8 il risiko, \u00e8 la politica", "created_time": "2017-02-01T15:28:25+0000"}, {"id": "260348547488_10154731470997489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "created_time": "2017-01-31T10:20:28+0000"}, {"id": "260348547488_10154731429347489", "message": "Conoscere per deliberare, che \u00e8 un po' il contrario di bannare strumentalmente.", "created_time": "2017-01-31T09:58:51+0000"}, {"id": "260348547488_10154731338202489", "message": "Nei giorni di Trump, fate un giro sul sito di Ellis Island. Forse troverete i vostri antenati, o parenti alla lontana, certamente troverete parecchi Salvini. Un 'gioco' serio da proporre a tutte e tutti.\n\nhttp://www.libertyellisfoundation.org/", "created_time": "2017-01-31T08:45:30+0000"}, {"id": "260348547488_10154726658067489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "message": "Invece di pensare che in quanto non musulmani la questione non ci debba riguardare, chiariamo subito:", "created_time": "2017-01-29T15:25:31+0000"}, {"id": "260348547488_10154726165107489", "message": "Paolo Gentiloni e Presidente Mattarella, l'Italia prenda posizione, come hanno gi\u00e0 fatto molti Paesi europei, contro il #MuslimBan di Trump", "created_time": "2017-01-29T10:38:22+0000"}, {"id": "260348547488_10154723986027489", "message": "L'8 per 1000: questo sconosciuto, inoptato e non rendicontato", "created_time": "2017-01-28T14:46:49+0000"}, {"id": "260348547488_10154723692437489", "message": "Parma, Workout Pasubio: gli Stati Generali di Possibile", "created_time": "2017-01-28T11:13:26+0000"}, {"id": "260348547488_10154721741537489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "http://www.possibile.com/cosedifuturo-gli-stati-generali-possibile-sabato-28-parma/", "created_time": "2017-01-27T14:59:38+0000"}, {"id": "260348547488_10154716343817489", "message": "L'incostituzionalit\u00e0 che tutto il mondo ci invidia", "created_time": "2017-01-25T16:15:27+0000"}, {"id": "260348547488_10154715777992489", "message": "Caro Paolo Gentiloni non faccia come il predecessore che sprec\u00f2 300 mln per 'separare' Amministrative e Referendum", "created_time": "2017-01-25T11:43:30+0000"}, {"id": "260348547488_10154715502182489", "message": "Facciamola finita con le mezze verit\u00e0: verit\u00e0 per Regeni \u00e8 verit\u00e0 sui rapporti con i dittatori, bastardi senza gloria", "created_time": "2017-01-25T10:03:11+0000"}, {"id": "260348547488_10154710715542489", "message": "Fermo immagine", "created_time": "2017-01-24T10:14:29+0000"}, {"id": "260348547488_10154706746032489", "message": "Si chiama \"Orizzonti minimi per il reddito minimo\". Vedr\u00e0 la partecipazione di Enrico Giovannini e Peppe Allegri.\n\n\u00c8 rivolta a tutti coloro che sono interessati a capire che cosa si pu\u00f2 realisticamente fare per il reddito minimo in questo scorcio di legislatura che nessuno pu\u00f2 dire quanto durer\u00e0. Un invito rivolto a tutte le forze politiche, senza distinzione, per discuterne pubblicamente.\n\nUna legislatura finora perduta rispetto al tema della lotta alla povert\u00e0 e della promozione di una nuova cittadinanza sociale, che promuova autonomia e solidariet\u00e0.\n\nRipartiamo allora dagli strumenti, dalle politiche e dalle risorse necessarie per far partire una strategia nazionale, efficace e sostenibile, per non sprecare le poche risorse stanziate e per predisporre interventi legislativi adeguati per chi vorr\u00e0 raccogliere la sfida. Una sfida politica e umana.\n\nL'evento Facebook, con tutte le informazioni utili, si trova a questo link:\nhttps://www.facebook.com/events/1873347366218125/", "created_time": "2017-01-23T13:00:01+0000"}, {"id": "260348547488_10154706532382489", "message": "La Repubblica \u00e8 una promessa, sociale e ambientale insieme", "created_time": "2017-01-23T10:54:47+0000"}, {"id": "260348547488_10154706181827489", "message": "Michele Ainis su La Repubblica durissimo sull'azzardo dell'Italicum.", "created_time": "2017-01-23T08:48:01+0000"}, {"id": "260348547488_10154700200817489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "created_time": "2017-01-21T14:04:25+0000"}, {"id": "260348547488_10154699838127489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "Orizzonti minimi per il reddito minimo:\nhttps://www.facebook.com/events/1873347366218125/", "created_time": "2017-01-21T11:13:26+0000"}, {"id": "260348547488_10154699573437489", "message": "Quel microfono da raccogliere.", "created_time": "2017-01-21T09:08:51+0000"}, {"id": "260348547488_10154697469762489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "message": "Orizzonti minimi per un reddito minimo:\n\nhttps://www.facebook.com/events/1873347366218125/", "created_time": "2017-01-20T17:28:31+0000"}, {"id": "260348547488_10154693837972489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-01-19T08:06:55+0000"}, {"id": "260348547488_10154691163697489", "message": "Lettera aperta a tutte e tutti quanti sulla data del referendum perch\u00e9 coincida con Amministrative\n\nMi rivolgo al Presidente della Repubblica, ai Presidenti di Senato e Camera, al Presidente del Consiglio, ai segretari e ai leader di partito e movimenti per chiedere che, in attesa di capire quando si voter\u00e0 per le elezioni politiche, ci si prenda un impegno comune: che i due referendum sul lavoro si tengano lo stesso giorno delle elezioni amministrative.\n\nSe sei d\u2019accordo, condividi.", "created_time": "2017-01-18T08:30:21+0000"}, {"id": "260348547488_10154689044747489", "message": "Ci vuole del metodo (in questa follia):\n\nNon la conventicola di un gruppo di iniziati, ma la proposta di un viaggio da fare insieme.\nNoi non vediamo l\u2019ora di partire, e voi?\n\nPossibile #Parma #28gennaio #giornimigliori #cosedifuturo", "created_time": "2017-01-17T13:39:31+0000"}, {"id": "260348547488_10154688929642489", "message": "Con Possibile ci saremo. #verit\u00e0pergiulioregeni", "created_time": "2017-01-17T12:20:22+0000"}, {"id": "260348547488_10154688802692489", "message": "La missione possibile di Stefano Catone:", "created_time": "2017-01-17T10:51:54+0000"}, {"id": "260348547488_10154686620637489", "message": "Ribelliamoci: la mia intervista a MicroMega\n\nLink:\nhttp://bit.ly/2il2ZoW", "created_time": "2017-01-16T16:01:24+0000"}, {"id": "260348547488_10154686503682489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "created_time": "2017-01-16T15:13:22+0000"}, {"id": "260348547488_10154686005852489", "message": "Stiglitz oggi su La Repubblica. Tre cose: tasse per multinazionali elusive, salario minimo e dignitoso, investimenti in ricerca.", "created_time": "2017-01-16T10:42:54+0000"}, {"id": "260348547488_10154683920442489", "message": "Questo passaggio di Michael Walzer ripreso oggi da Repubblica che mi ha colpito particolarmente.\n\nCos\u00ec stiamo procedendo anche noi, di Possibile, cercando quella \u00abpanchina lunga\u00bb che finora \u00e8 mancata. Che non \u00e8 composta solo da addetti ai lavori, n\u00e9 soltanto da attivisti, n\u00e9 esclusivamente da iscritti a questo o a quel partito, ma anche da semplici cittadini, che hanno maturato una competenza, che conoscono il proprio lavoro, che possono discutere con i primi della complessit\u00e0 che ci troviamo ad affrontare, senza semplificarla in slogan e scorciatoie, senza strizzatine d\u2019occhio, senza bonus tipo lotteria Italia, ma con un disegno complessivo. Mettendo a confronto esperienze diverse, affrontando le questione con i numeri e con i dati, entrando in quel famoso merito di cui tutti parlano molto e \u2018praticano\u2019 poco.\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.possibile.com/la-panchina-lunga-puo-cambiare-la-politica/", "created_time": "2017-01-15T17:10:14+0000"}, {"id": "260348547488_10154677298267489", "story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Snocciolare le noccioline, contro il razzismo, in ogni sua forma.", "created_time": "2017-01-13T14:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154674400517489", "message": "Una battaglia di civilt\u00e0.", "created_time": "2017-01-12T15:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154674372562489", "message": "Una costituente delle idee.", "created_time": "2017-01-12T14:37:56+0000"}, {"id": "260348547488_10154669721687489", "message": "\"Gli stereotipi che oggi sentiamo sugli immigrati, sono quelli che per anni abbiamo sentito su Irlandesi, Italiani, Polacchi. Ma l'immigrazione non ha indebolito l'America, l'ha resa pi\u00f9 forte.\"\n\nTrovo questo passaggio del discorso di addio di Barack Obama particolarmente significativo, anche per il nostro Paese.", "created_time": "2017-01-11T16:39:46+0000"}, {"id": "260348547488_10154669630452489", "message": "Anche Il Fatto Quotidiano riprende l'interrogazione che con Possibile abbiamo presentato al ministro Carlo Calenda su The Boston Consulting Group (BCG)\n\nper saperne di pi\u00f9, andate a questo link:\nhttp://bit.ly/2jjbVYO", "created_time": "2017-01-11T15:41:35+0000"}, {"id": "260348547488_10154669280962489", "message": "Boston, abbiamo un problema", "created_time": "2017-01-11T11:59:43+0000"}, {"id": "260348547488_10154666430142489", "message": "Esattamente ci\u00f2 che pensa anche Possibile insieme a Green Italia. #cosedifuturo #giornimigliori #primadeldiluvio", "created_time": "2017-01-10T08:27:37+0000"}, {"id": "260348547488_10154664128197489", "message": "C\u2019\u00e8 una espressione di Bernie Sanders che mi fa impazzire:\n\n\"It's simple, really: Politicians should be working for their constituents' votes, not lobbyists' money. That's not radical. It's democracy.\"\n\n\"E' semplice, davvero: i politici dovrebbero lavorare per il voto del proprio elettorato, non per i soldi delle lobby. Non \u00e8 radicale. E' (la) democrazia.\" \n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2017/01/08/thats-not-radical-its-democracy-2/", "created_time": "2017-01-09T14:30:01+0000"}, {"id": "260348547488_10154663986822489", "message": "Ieri Leonardo Palmisano ha ricordato una cosa semplice: che si muore di povert\u00e0, non di freddo.\n\nE che gli stessi energumeni che si esaltano nello spiegare che i poveri italiani muoiono di freddo per colpa degli immigrati sono quelli che si sono sempre opposti a politiche di sostegno al reddito per chi \u00e8 pi\u00f9 in difficolt\u00e0.\n\nA Minniti che torna sul vecchio adagio per cui \u00abla sicurezza \u00e8 di sinistra\u00bb ricordiamo che la sicurezza \u00e8 economica, sociale, che i diritti sono l'unica corazza e la cultura l'unica arma per liberare le persone, se proprio vogliamo adottare quel linguaggio militare che oggi Pinotti, con il suo solito savoir-faire, rilancia, proponendo che sia l'esercito a controllare i Cie.\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2017/01/09/la-poverta-degli-italiani-e-gli-stranieri/", "created_time": "2017-01-09T10:23:21+0000"}, {"id": "260348547488_10154661575437489", "message": "Breve riflessione politica sulla legge elettorale", "created_time": "2017-01-08T13:00:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154661355167489", "message": "Com'era la storia dell'apocalisse, della fine del mondo, della propaganda dei ministri di allora (che peraltro ci sono ancora)?", "created_time": "2017-01-08T11:34:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154661338177489", "message": "Tutto si giustifica con la difesa dalle forze antisistema. E cos\u00ec la sedicente sinistra diventa sistema. Solo che se la sinistra si fa sistema, si annulla, perde significato.\n\nNegli ultimi tempi, in Italia, la subalternit\u00e0 a chi domina in campo economico e finanziario, \u00e8 stata rappresentata come primato della politica. Non era una riappropriazione, nonostante i toni monumentali: era solo un trucco, un gioco di parole, un\u2019operazione di marketing.\n\nMa come dice Bernie Sanders, \"It's simple, really: Politicians should be working for their constituents' votes, not lobbyists' money. That's not radical. It's democracy.\"\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2017/01/08/thats-not-radical-its-democracy/", "created_time": "2017-01-08T10:11:29+0000"}, {"id": "260348547488_10154656056737489", "message": "Metti che poi va su la destra e vende armi a paesi in guerra. (Gi\u00e0 fatto). Prepariamo #giornimigliori", "created_time": "2017-01-06T11:35:58+0000"}, {"id": "260348547488_10154656054042489", "message": "Metti che poi va su la destra e mandano Alfano all'interno o agli Esteri. (Gi\u00e0 fatto). \nPrepariamo #giornimigliori", "created_time": "2017-01-06T10:35:36+0000"}, {"id": "260348547488_10154656053777489", "message": "Metti che poi va su la destra e dimentica la povert\u00e0. (Gi\u00e0 fatto). Prepariamo #giornimigliori", "created_time": "2017-01-06T09:26:26+0000"}, {"id": "260348547488_10154653830927489", "message": "Metti che poi va su la destra e moltiplicano voucher e sfruttamento. Gi\u00e0 fatto.\n\nPrepariamo #giornimigliori con Possibile\nwww.possibile.com", "created_time": "2017-01-05T14:30:06+0000"}, {"id": "260348547488_10154653479922489", "message": "Metti che poi va su la destra e riapre i Cie. Gi\u00e0 fatto.", "created_time": "2017-01-05T11:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154653375102489", "message": "Oggi la Repubblica titola con i #Cie in prima pagina. \nPisapia, Speranza, D'Alema e Bersani non hanno nulla da dire? \n#nonsolopoletti", "created_time": "2017-01-05T09:34:09+0000"}, {"id": "260348547488_10154651629672489", "message": "Basta gestione in emergenza e soldi a chi lucra sui migranti. S\u00ec all'accoglienza diffusa. La soluzione esiste: si chiama Rete Sprar.\n\nhttp://www.possibile.com/cona-tutti-sapevano/", "created_time": "2017-01-04T17:32:48+0000"}, {"id": "260348547488_10154639169017489", "message": "Il 'ben altro' \u00e8 nemico del bene: Annalisa Corrado e gli auguri per i prossimi anni. #primadeldiluvio", "created_time": "2016-12-31T20:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154639144337489", "message": "Gli auguri possibili e costituzionali di Andrea Pertici #nelmerito del nuovo anno.", "created_time": "2016-12-31T19:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154639137287489", "message": "Se non volete i bufalari, non votateli. \u00c8 semplice.", "created_time": "2016-12-31T18:30:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154639131372489", "message": "Il pezzo di Stefano Catone per chiudere in bellezza contro le bruttezze di tutti vs. tutti, per\u00f2 d'accordo tra loro.", "created_time": "2016-12-31T17:49:41+0000"}, {"id": "260348547488_10154638135207489", "message": "Che sia un anno di gioia (anche per la politica)", "created_time": "2016-12-31T11:20:28+0000"}, {"id": "260348547488_10154635346507489", "message": "Per l\u2019accoglienza fatta bene (una lettera a Milena Gabanelli)", "created_time": "2016-12-30T16:57:27+0000"}, {"id": "260348547488_10154634613947489", "message": "La Commissione parlamentare d\u2019inchiesta sulle banche non \u00e8 pi\u00f9 rinviabile. Servono regole trasparenti.\n\nOrmai pi\u00f9 di un anno fa l\u2019ex premier Renzi, dal palco della Leopolda, aveva promesso una commissione parlamentare d\u2019inchiesta sulle banche. Una delle tante promesse disattese che ora per\u00f2 il nuovo Governo non pu\u00f2 continuare a ignorare. \n\nDi fronte alla manovra pi\u00f9 imponente degli ultimi decenni da parte dello Stato per salvare un istituto di credito in crisi \u00e8 necessario che il parlamento vigili su tutti i passaggi. La trasparenza \u00e8 un diritto dei cittadini che devono sapere in che modo vengono utilizzati i soldi pubblici e anche come sono stati utilizzati in passato. \n\nNel caso di Mps parliamo di anni di gestioni opache e di interventi statali emergenziali. \n\nOccorre riscrivere le regole e prevenire anche in futuro pratiche che hanno portato al fallimento e alla strutturale fragilit\u00e0 di tutto il sistema bancario italiano. Gentiloni e i Ministri competenti, che erano gli stessi del Governo Renzi, diano finalmente un segno di reale discontinuit\u00e0.", "created_time": "2016-12-30T11:57:20+0000"}, {"id": "260348547488_10154634284442489", "message": "I 10 post pi\u00f9 letti sul sito di Possibile parlano di #scuola, #lavoro, #accoglienza, #ambiente, #pace, #cultura, #referendumcostituzionale e molto altro.\n\nCome potete constatare, le chiacchiere e i convegni sulla sinistra stanno a zero (letture). Le cose, prima di tutto.", "created_time": "2016-12-30T09:41:14+0000"}, {"id": "260348547488_10154627441497489", "message": "V come voucher, nuova frontiera del precariato\n\nI numeri, alcuni, importanti, ci sono gi\u00e0. Non serve aspettare. Avete qualche dubbio, cari ministri? L\u2019INPS ha gi\u00e0 fatto un importante lavoro di raccolta e analisi dei dati. Li abbiamo messi insieme e interpretati, li trovate a questo link:\nhttp://www.possibile.com/v-voucher-nuova-frontiera-del-precariato/", "created_time": "2016-12-28T11:36:42+0000"}, {"id": "260348547488_10154621257422489", "message": "E\u2019 finito il tempo dei convegni e delle sale d\u2019attesa. E\u2019 il tempo di proposte e idee precise, da mettere nero su bianco. Partecipa anche tu alla scrittura del programma per realizzare #giornimigliori.", "created_time": "2016-12-26T15:32:02+0000"}, {"id": "260348547488_10154616730892489", "message": "Il 'bullone' di Giulio Cavalli: \"rimanere vigili, appuntiti e lucidi per non farci acquietare\". Ancora auguri possibili.", "created_time": "2016-12-25T09:14:38+0000"}, {"id": "260348547488_10154614180542489", "message": "Dopo la guida per sopravvivere alle discussioni politiche in famiglia che abbiamo pensato per voi l\u2019anno scorso, sappiamo che siete tutti in attesa che Possibile salvi cenone, pranzo di Natale e Santo Stefano con il pi\u00f9 classico dei passatempi: un gioco da tavolo.\n\nAbbiamo rispolverato per voi un classico del genere, adattandolo alle circostanze politiche del momento. Nasce cos\u00ec Smemory (copyleft di Possibile)! Il gioco che esercita la memoria mettendo a confronto le dichiarazioni dei nostri politici con le conseguenti azioni che hanno (non) praticato.\n\nhttp://www.possibile.com/arriva-smemory-gioco-tavola-passare-indenni-le-feste-natalizie-ed-pronti-2017/", "created_time": "2016-12-24T16:57:49+0000"}, {"id": "260348547488_10154613111132489", "message": "#LaFrattura. Storia recente della separazione tra Sud e Nord vista da Leonardo Palmisano", "created_time": "2016-12-24T09:53:01+0000"}, {"id": "260348547488_10154611108937489", "message": "Grillo utilizza il caso Amri per colpire tutti gli stranieri", "created_time": "2016-12-23T18:41:35+0000"}, {"id": "260348547488_10154610348402489", "message": "La campagna #SaveAleppo, promossa da Possibile e finalizzata a portare aiuto diretto ai civili siriani, prosegue con due nuovi progetti, per garantire acqua sicura e pulita a un orfanotrofio e per acquistare e donare cento pacchi di beni alimentari per altrettante famiglie.", "created_time": "2016-12-23T13:36:08+0000"}, {"id": "260348547488_10154609872302489", "message": "Voucher: tutte le cose non dette (e perch\u00e9 \u00e8 necessario intervenire)", "created_time": "2016-12-23T11:26:42+0000"}, {"id": "260348547488_10154609866022489", "message": "Se non si condivide nulla di quello che dice Renzi, non si pu\u00f2 stare con Renzi.", "created_time": "2016-12-23T09:30:15+0000"}, {"id": "260348547488_10154609835022489", "message": "I fatti sfatano un altro mito del proibizionismo, la legalizzazione della Cannabis non produce aumento del consumo trai giovani.", "created_time": "2016-12-23T08:41:50+0000"}, {"id": "260348547488_10154606899912489", "message": "Nel dibattito politico sembra che i voucher siano una novit\u00e0 di questi giorni, mentre sono mesi che con Possibile denunciamo l'esplosione e l'assoluta ingiustizia di questo istituto.\n\nEcco un post che riassume i fatti e spiega da che parte stiamo.", "created_time": "2016-12-22T08:14:30+0000"}, {"id": "260348547488_10154601860697489", "message": "#SaveAleppo: l\u2019emergenza continua, la nostra campagna anche, con due nuovi progetti", "created_time": "2016-12-20T17:35:29+0000"}, {"id": "260348547488_10154601023817489", "message": "Giulio Cavalli e la sfida di Possibile #giornimigliori", "created_time": "2016-12-20T10:12:07+0000"}, {"id": "260348547488_10154599487602489", "message": "Visto che i giovani hanno votato in massa no al referendum costituzionale, la linea di Poletti \u00e8 quella di fargliela pagare con dichiarazioni insulse e rancorose, di bassissimo profilo trattandosi di un Ministro della Repubblica. Solo cos\u00ec si spiega il fatto che Poletti si sia sentito autorizzato a dire che \u00e8 bene che molti giovani abbiano lasciato l\u2019Italia perch\u00e9 \u201cquesto Paese non soffrir\u00e0 a non averli pi\u00f9 tra i piedi\u201d. Incommentabile.", "created_time": "2016-12-19T19:41:23+0000"}, {"id": "260348547488_10154598659317489", "message": "Il tempo dei convegni e delle sale d\u2019attesa, diciamo cos\u00ec, \u00e8 finito. \u00c8 venuto il momento di prendere un biglietto verso #giornimigliori", "created_time": "2016-12-19T12:43:15+0000"}, {"id": "260348547488_10154598150822489", "message": "Verr\u00e0 il giorno", "created_time": "2016-12-19T07:35:57+0000"}, {"id": "260348547488_10154592914262489", "message": "Non \u00e8 questione di sigle, ma di sostanza. Di scelte, non di posizionamenti. Di sincerit\u00e0, non di tattica. \n\nVogliamo allearci con voi, con te. Dare la possibilit\u00e0 di partecipare a una profonda trasformazione, piena di alternativa e di opportunit\u00e0.\n\n#GiorniMigliori #CoseDiFuturo", "created_time": "2016-12-17T11:57:23+0000"}, {"id": "260348547488_10154592761257489", "message": "Primo obiettivo raggiunto. Proseguiamo con il nostro impegno per Aleppo.", "created_time": "2016-12-17T10:48:26+0000"}, {"id": "260348547488_10154590568917489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "created_time": "2016-12-16T17:29:11+0000"}, {"id": "260348547488_10154587456072489", "message": "Un appello e due progetti concreti, da finanziare, per costruire vie di uscita sicure per i civili di Aleppo. \n\nLi trovate qui:\nhttp://bit.ly/2h57bEi", "created_time": "2016-12-15T18:34:45+0000"}, {"id": "260348547488_10154583547412489", "message": "Dopo l\u2019astensione sulle trivelle e la sconfitta sulla Costituzione, per i referendum sul lavoro la soluzione di Renzi sarebbe quella di non arrivare al confronto.\n\nRester\u00e0 deluso. Come dicono gli anglofoni, quelli veri, \u201che can run, but he cannot hide\u201d: pu\u00f2 scappare, ma non pu\u00f2 nascondersi.", "created_time": "2016-12-14T12:44:11+0000"}, {"id": "260348547488_10154579744422489", "message": "Come ha dichiarato Luca Pastorino a nome di Possibile:\n \u00abVotiamo convintamente no: non c\u2019\u00e8 nessuna discontinuit\u00e0 con il Governo precedente, \u00e8 un esercizio di potere per il potere\u00bb", "created_time": "2016-12-13T18:22:34+0000"}, {"id": "260348547488_10154578284542489", "message": "Una promessa l'hanno mantenuta: dicevano che avrebbero lasciato la politica. E lo hanno fatto. Hanno lasciato la politica per optare, ancora una volta, per il potere. \n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2016/12/13/hanno-lasciato-la-politica-una-promessa-lhanno-mantenuta/", "created_time": "2016-12-13T10:04:44+0000"}, {"id": "260348547488_10154576137747489", "message": "quadra che perde non si cambia e all\u2019occorrenza si dota anche di un ministero in pi\u00f9 per non scontentare nessuno. Tranne i cittadini.", "created_time": "2016-12-12T19:39:37+0000"}, {"id": "260348547488_10154571868342489", "message": "Il Pd non esce dallo schema con cui si \u00e8 avviato alla sconfitta referendaria, un voto popolare che ha sonoramente bocciato le riforme proposte a colpi di maggioranza dalla stessa maggioranza che viene riproposta oggi, in un impianto politico e istituzionale cio\u00e8 che si \u00e8 dimostrato perdente nemmeno una settimana fa.\n\n\u201cIl governo del s\u00ec\u201d non ha e non pu\u00f2 avere un profilo politicamente diverso e sar\u00e0 un \u201cgoverno ombra\u201d, condizionato dall\u2019ombra del segretario del Pd che rimane protagonista e che non lascia affatto la politica, come \u2018minacciato\u2019 pi\u00f9 volte.\n\nCome temevamo non si esce dal dibattito tra le correnti del Pd e dall\u2019argomento della stabilit\u00e0, la loro.\n\nCi auguriamo soltanto che Gentiloni consenta al Parlamento di trovare una soluzione parlamentare alla riforma della legge elettorale, dopo il disastro combinato dalla maggioranza nei primi 4 anni della legislatura.", "created_time": "2016-12-11T18:37:45+0000"}, {"id": "260348547488_10154564001507489", "message": "Il Paese ha bisogno di istituzioni credibili, elette (!) in modo democratico e trasparente, a disposizione degli elettori e di  chi vuole rappresentarli. non un pacchetto oligarchico di pochi, che rappresentano il potere e i poteri e parlano solo tra loro. E di scelte conseguenti, su economia e societ\u00e0, che sappiano rimuovere gli ostacoli che provocano disuguaglianza e insieme disaffezione. Le due cose sono intimamente collegate.", "created_time": "2016-12-09T18:39:23+0000"}, {"id": "260348547488_10154562863522489", "message": "Noi siamo perch\u00e9 questo Paese, dopo tre anni di riforme mancate e bocciate, possa vedere una legge elettorale che dia potere ai cittadini. \n\nSiamo pronti ad andare a votare, chiediamo che lo so faccia nella pienezza delle condizioni non per il ceto della politica, ma per i nostri concittadini.", "created_time": "2016-12-09T11:17:18+0000"}, {"id": "260348547488_10154555698517489", "message": "Una sfida repubblicana, laica, di sinistra, di governo, non identitaria, non parolaia. Molto concreta e precisa. Puntuale. E rappresentativa della societ\u00e0.\n\nCon chi ci alleiamo. Con voi. Con tutti quelli che condividono questo schema, che abbandona tutti quelli vecchi. E a chi soffre di una sindrome dell\u2019abbandono, ci dispiace, ma no. Grazie.\nChi vuole partecipare, alla pari, lasci la sua firma e la sua email scrivendo a organizzazione@possibile.com.\n\nSar\u00e0 nostra cura contattarvi di persona, personalmente. E mettervi in contatto con i duecento comitati di Possibile che questo lavoro gi\u00e0 lo stanno facendo.", "created_time": "2016-12-08T11:16:03+0000"}, {"id": "260348547488_10154555190247489", "message": "L'unico che pu\u00f2 dare una forma al disastro combinato dal partito di maggioranza \u00e8 il Presidente della Repubblica. \n\nA cui diremo che tutte le leggi elettorali a disposizione in Europa sono meglio dell'Italicum. \n\nE che ci sembra giusto consentire ai cittadini italiani di tornare a votare con una legge elettorale democratica, senza trucchi, senza sproporzioni, senza inganni. \n\nTutto il resto fa parte di una campagna elettorale che \u00e8 gi\u00e0 iniziata. E per qualcuno non era mai finita.", "created_time": "2016-12-08T09:02:53+0000"}, {"id": "260348547488_10154550829412489", "message": "Da Alfano a Pisapia: Via del Campo (progressista)\nTesti di Graziano Delrio, la musica \u00e8 sempre quella.", "created_time": "2016-12-07T11:18:22+0000"}, {"id": "260348547488_10154548684612489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Giusto cos\u00ec", "created_time": "2016-12-06T20:57:48+0000"}, {"id": "260348547488_10154547203737489", "message": "Chiss\u00e0 perch\u00e9 il referendum ha fatto emergere cos\u00ec tante divisioni?\n\nDisuguaglianze. Semplice. Vale per tutte le consultazioni elettorali di questo periodo.\n\nLe persone stanno male e se la prendono con il potere di quelli che stanno bene. Molto, troppo meglio di loro.\n\nE se la prendono soprattutto se questi ultimi si dimostrano arroganti e \u2018mischiati\u2019 con poteri \u2018peggiori\u2019 di loro. Pi\u00f9 oscuri e pi\u00f9 avidi, come appaiono a chi ha poco o nulla.", "created_time": "2016-12-06T11:18:51+0000"}, {"id": "260348547488_10154544271757489", "message": "Leggo molto nervosismo nel fronte governativo, paragonabile a quello con cui \u00e8 stata vissuta tutta questa campagna referendaria. Che per alcuni sembra non voler finire, nonostante l'esito inequivocabile. \n\nSecondo me prendete un bel respiro e riflettete. Senza acrimonia. Che non vi fa bene.\n\nPoi tornate a insultare quelli come Civati, che tanto ci siamo abituati, tranquilli. E non perdiamo il nostro stile, nonostante le valanghe di sarcasmo e di cattiveria che ci avete sempre riservato.", "created_time": "2016-12-05T11:22:37+0000"}, {"id": "260348547488_10154543391757489", "message": "Si dice che le citt\u00e0 votano in modo pi\u00f9 progressista della provincia che sta loro intorno. \u00c8 un luogo comune, da non dare per scontato, ma che ci pu\u00f2 aiutare nell\u2019analisi del voto, almeno per sfatarne altri, di luoghi comuni, che ne dite? Del resto, di comuni, appunto, si tratta.\n\nPerch\u00e9 il No vince a Venezia, dove il sindaco di destra votava s\u00ec. Perch\u00e9 il No vince a Genova, citt\u00e0 repubblicana, resistente, di sinistra. Perch\u00e9 il No vince a Palermo, dove sindaco \u00e8 Orlando. Perch\u00e9 il No vince a Bari, dove il sindaco \u00e8 Decaro, presidente Anci da poco. Perch\u00e9 il No vince a Salerno, la citt\u00e0 di Vicienzo \u2018a Frittura, con il 67%. Perch\u00e9 il No vince a Cagliari, la citt\u00e0 di Zedda, che votava non-No o forse s\u00ec, a pochi mesi dalla vittoria al primo turno. A Reggio Calabria, il sindaco \u00e8 renzianissimo, ma ha vinto il No. Persino nella citt\u00e0 di Franceschini vince il No, di un soffio. Per non parlare di Catania e di quasi tutte le citt\u00e0 del Sud. Anche a Roma vince il No, ma quello forse ce lo si poteva aspettare, direbbe qualcuno. Come a Torino. Solo Milano, per pochissimo, e Firenze fanno eccezione.\n\nInsomma, forse non \u00e8 proprio tutto voto della destra, giusto? Cos\u00ec, per rifletterci su.", "created_time": "2016-12-05T02:19:22+0000"}, {"id": "260348547488_10154543136787489", "message": "Prima di tutto, la vera questione.\n\nLa Costituzione che rimane l\u2019avevano scritta proprio per evitare il ritorno del fascismo, cos\u00ec ci si d\u00e0 tutti quanti una bella calmata. Ricordo peraltro che si tratta del 60% degli italiani, che hanno votato cos\u00ec. Prima di guardare le cose da \u00abun solo punto di vista\u00bb e dare del fascista a tutti quanti. Anpi compresa. Che chiss\u00e0 perch\u00e9 l'Anpi doveva avercela con il Pd, essendo quasi tutta composta da persone vicine (o iscritte) al Pd. Misteri, vero?\n\nPoi una serie di considerazioni:\nhttp://www.ciwati.it/2016/12/05/il-voto-di-oggi/", "created_time": "2016-12-05T00:23:31+0000"}, {"id": "260348547488_10154542996392489", "message": "Ha vinto la Costituzione. E a chi vi parla di fascismo, ricordate che l'hanno scritta apposta. Antifascista.", "created_time": "2016-12-04T23:09:55+0000"}, {"id": "260348547488_10154542026842489", "message": "Con migliaia di rappresentanti di Possibile stiamo seguendo le operazioni di voto. Segnalateci eventuali problemi, siamo a disposizione.", "created_time": "2016-12-04T16:03:16+0000"}, {"id": "260348547488_10154541664682489", "message": "Possibile intende esprimere tutta la propria indignazione per la palese violazione del \u201csilenzio elettorale\u201d, disciplinato dalla legge n. 212 del 1956 e successive modificazioni e integrazioni, da parte del Comitato a sostegno della riforma costituzionale \u201cBasta un s\u00ec\u201d", "created_time": "2016-12-04T12:58:13+0000"}, {"id": "260348547488_10154537200342489", "message": "Il vero cambiamento che vogliamo", "created_time": "2016-12-02T22:03:18+0000"}, {"id": "260348547488_10154536989707489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "In diretta da Genova per l'ultima tappa del Tour #RiCostituente", "created_time": "2016-12-02T20:38:17+0000"}, {"id": "260348547488_10154536296272489", "message": "Gli scatti della campagna di Possibile:\nPer Noi \u00e8 NO", "created_time": "2016-12-02T15:18:16+0000"}, {"id": "260348547488_10154536012592489", "message": "Si vota No, proprio per cambiare. Perch\u00e9 questa storia l'abbiamo gi\u00e0 vista. Perch\u00e9 questi toni li conosciamo gi\u00e0. Perch\u00e9 vogliamo preparare giorni migliori.\n\nPer un Paese che si merita di pi\u00f9. E di meglio.\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2016/12/02/il-testo-e-il-contesto-della-riforma-e-le-ragioni-del-nostro-no/", "created_time": "2016-12-02T12:58:53+0000"}, {"id": "260348547488_10154535733502489", "message": "Questa sera dalle 21 a Genova per la chiusura della campagna referendaria con Luca Pastorino e Andrea Pertici.\nPotrete seguirci in streaming dalla pagina di Possibile e su Youtube.", "created_time": "2016-12-02T11:00:01+0000"}, {"id": "260348547488_10154535631222489", "message": "Il capolavoro della campagna per il s\u00ec: il senato non elettivo, ma anche elettivo. #IoVotoNO", "created_time": "2016-12-02T08:20:14+0000"}, {"id": "260348547488_10154533743852489", "message": "Ditelo a chi \u00e8 ancora indeciso. Si vota sulla Costituzione. E a un premier che fa capire nelle sue millemila apparizioni che si vota tra il \u2018nuovo\u2019 e il nulla, ricordategli che la Costituzione non \u00e8 nulla. E che \u00e8 stata fatta per unire, non per dividere. Quella che c\u2019\u00e8. Quella \u2018nuova\u2019 purtroppo no.\n\nLeggi tutto il post su Possibile:\nhttp://www.possibile.com/la-posizione-peggiore/", "created_time": "2016-12-01T16:10:20+0000"}, {"id": "260348547488_10154531175942489", "message": "Prodi dichiara di votare s\u00ec perch\u00e9 sostiene che non bisogna volere troppo, che \u201cnella vita \u00e8 meglio succhiare un osso che un bastone\u201d. Noi non succhiamo l\u2019osso n\u00e9 il bastone. Noi ragioniamo su come restituire lo scettro ai cittadini, questa riforma lo sottrae. Questo \u00e8 il punto.\n\nProdi non \u00e8 entusiasta della riforma, che definisce modesta, che difetta in chiarezza e in profondit\u00e0, e vota s\u00ec. Noi per le stesse ragioni votiamo no.\n\nNonostante una certa strumentalizzazione da parte di una deputata del Pd, avevo detto che era saggio da parte sua non esprimersi. Lo fa tardivamente e con un\u2019immagine contraddittoria. Il meno peggio. Come Cacciari. Come altri, a cui la riforma non piace, ma votano s\u00ec per altre ragioni.\n\nA Bologna, due settimane fa, a chi mi chiedeva se pensavo che Prodi fosse per il No, avevo detto: \u201cNon lo so. Tutti dicono che \u00e8 la riforma dell\u2019Ulivo, sappiamo che non \u00e8 vero. Il fatto che Prodi non si esprima conferma che forse lo slogan di \u2018Basta un s\u00ec\u2019 \u00e8 un pochino provocatorio su questo. Questo vuol dire che non \u00e8 molto entusiasta della riforma, altrimenti l\u2019avrebbe detto. Tenersi fuori da questa contrapposizione \u00e8 per lui saggio. Dopodich\u00e9, \u00e8 chiaro che noi gradiremmo che lui dicesse di no. Gradiremmo che lo facessero anche altri che sono un po\u2019 acquattati che sono meno importanti di Prodi e che pensano forse alla propria carriera e hanno paura di mettersi contro il governo\u201d.\n\nAnche dopo questa sua dichiarazione di voto, confermo ogni parola.", "created_time": "2016-11-30T17:12:20+0000"}, {"id": "260348547488_10154528374157489", "message": "Lo stesso governo, un bis o Padoan: tanto diluvio per nulla\n\nLo diciamo da sempre, ora lo dicono quasi tutti e lo scrive questa mattina anche Repubblica, giornale molto vicino al premier.\n\nIn caso di vittoria del No, Mattarella avrebbe tre opzioni: Renzi, Renzi bis o Padoan, cio\u00e8 il ministro dell\u2019economia del governo Renzi (che ci sarebbe anche nel bis, peraltro).\n\nDa qualche ora, dopo mesi di terrorismo, cavallette, diluvio, asteroidi, ecco che cosa succede se vince il No. Pensa un po\u2019.\n\nLa stessa maggioranza e in ogni caso pi\u00f9 o meno lo stesso governo.\n\nInsomma: si pu\u00f2 votare No, senza fare tante storie. E lo si deve fare perch\u00e9 per cambiare governo ci sono le elezioni politiche, che arrivano al massimo tra una quindicina di mesi. Al massimo. In compenso votando No ci teniamo una Costituzione migliore rispetto a quella peggiore che ci viene proposta. Questo \u00e8 il punto.\n\nQuindi, state sereni: votate No.", "created_time": "2016-11-29T14:02:26+0000"}, {"id": "260348547488_10154525992347489", "message": "Voci dall'Estragon: perch\u00e9 il 4 dicembre \"Per Noi \u00e8 NO\"", "created_time": "2016-11-28T16:24:19+0000"}, {"id": "260348547488_10154525819862489", "message": "Domenica, finalmente, si vota, dopo una campagna lunghissima (il referendum di ottobre, cos\u00ec lo chiamavano, si vota il 4 dicembre) e un dibattito che si \u00e8 presto trasformato, per responsabilit\u00e0 del premier, in un confronto elettorale.\n\nNoi abbiamo proseguito nel merito, in questi mesi, illustrando le ragioni per le quali non abbiamo alcun dubbio: meglio la Costituzione che c'\u00e8 di quella 'riformata' in modo cos\u00ec confuso, contradditorio, pedestre dal governo e dalla sua maggioranza.\n\nDella 'riforma' non ci piace n\u00e9 il testo, n\u00e9 il contesto. Con spirito repubblicano, andiamo a votare e a far votare. Come si faceva una volta. Come si pu\u00f2 e si deve fare ancora.\n\nPost Scriptum, anzi: Post Referendum: e dopo il 4, mi chiedono in molti? Dopo il 4 continueremo cos\u00ec, come abbiamo fatto in questi mesi. Attraverso il Paese, in viaggio verso la Costituzione e con un progetto di governo fatto di parole semplici e chiare. Perch\u00e9 dalla crisi si esce tutti insieme, non ognuno per s\u00e9. Non si esce con le scorciatoie e gli slogan, ma con una cultura civica e politica, capace di dare voce a tutti coloro che non si sentono rappresentati. Non si esce con accordi e trasformismi di ceto, ma con la partecipazione delle persone e della societ\u00e0. Possibile \u00e8 questo progetto.", "created_time": "2016-11-28T14:06:20+0000"}, {"id": "260348547488_10154525774347489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "created_time": "2016-11-28T13:42:54+0000"}, {"id": "260348547488_10154525454422489", "message": "Gianclaudio Pinto ci ha lasciato. Velocemente, brutalmente. Senza che potessimo rendercene conto che in pochissimi, senza che si possa trovare una ragione, come sempre accade quando se ne va un giovane amico.\n\nCon lui abbiamo condiviso molte cose, fin dalle prime scorribande in giro per la Puglia e per l'Italia, ormai sette anni fa. Aveva una Punto nera, allora, con cui si partiva verso la 'prossima' tappa. E la cosa pi\u00f9 triste, quando domani andremo a dargli il nostro saluto, sar\u00e0 non trovarlo al nostro arrivo, per partire insieme.\n\nLa comunit\u00e0 di Possibile e di coloro che hanno seguito le nostre storie (che non importa dove siano ora, perch\u00e9 ci sono stati in tantissimi) si fermer\u00e0, domani, per partecipare alle esequie. E proseguir\u00e0 con lo spirito semplice, alieno da qualsiasi retorica, che Giancla metteva nella sua, nostra attivit\u00e0. Senza quella cattiveria che sembra necessaria per stare in politica, di questi tempi. Senza sconti e nemmeno senza moralismo, per\u00f2. Perch\u00e9 le cose giuste sono giuste. E basta. E, come diceva Giancla, apposto stiamo.\n\nCi siamo divertiti, con lui, molto. Appassionati e indignati, anche. Ci siamo parlati di tutto, soprattutto quando abbiamo avuto un po' di tempo, a Putignano, per incontrarci. E quando arriv\u00f2 Nina, l'affetto suo e della sua famiglia lo sentimmo vicinissimo, come vicinissimi ci sentiamo ora.\n\nLo scrivo qui, anche se forse \u00e8 irrituale, perch\u00e9 ci siamo conosciuti cos\u00ec, tra un blog e un social, con lui e con molti di coloro che oggi lo ricordano con dolcezza e tristezza infinite. E siamo diventati amici, per sempre.", "created_time": "2016-11-28T10:46:22+0000"}, {"id": "260348547488_10154525250292489", "message": "Giancla, amico mio. Ti ricorder\u00f2 sempre su una terrazza, una sera d'estate, a parlare di politica, scherzandoci su, con gli amici di sempre.", "created_time": "2016-11-28T08:00:19+0000"}, {"id": "260348547488_10154521017382489", "message": "Felice di aver accompagnato mia figlia in piazza, oggi, a Roma: sembrava finalmente il Paese delle donne. #nonunadimeno", "created_time": "2016-11-26T17:42:11+0000"}, {"id": "260348547488_10154520722642489", "message": "Nina disegna #nonunadimeno", "created_time": "2016-11-26T15:31:31+0000"}, {"id": "260348547488_10154518240357489", "message": "Vogliamo cittadini, non clienti", "created_time": "2016-11-25T16:23:26+0000"}, {"id": "260348547488_10154517701917489", "message": "Le ragioni del NO, nel merito. #IoVotoNO", "created_time": "2016-11-25T11:11:52+0000"}, {"id": "260348547488_10154517397962489", "message": "Ieri sera a Napoli con Francesca Fornario e Patrizia Perrone (fondatrice di #donneperilNO) abbiamo inaugurato il #NoFritturineTour, che oggi si sposta a Caserta, Agropoli e Avellino.", "created_time": "2016-11-25T08:01:08+0000"}, {"id": "260348547488_10154515915607489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "#NoFritturineTour, oggi e domani in Campania", "created_time": "2016-11-24T18:28:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154514930002489", "story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Le ragioni del NO spiegate ai ragazzi di Il Voto Sotto Esame", "created_time": "2016-11-24T11:06:06+0000"}, {"id": "260348547488_10154512177302489", "message": "Per chi non era con noi all' Estragon Club di Bologna sabato scorso, il video del mio intervento a conclusione di Per noi \u00e8 NO", "created_time": "2016-11-23T09:29:45+0000"}, {"id": "260348547488_10154510167352489", "message": "Castituzione\n\nBrunetta\nD\u2019Alema\nDe Mita\nDini\nGrillo\nMonti\nZagrebelsky\n\nHanno tolto Rodot\u00e0 e Civati, rispetto alla precedente cartolina.\nPerch\u00e9 non c\u2019\u00e8 Berlusconi?\n\nE perch\u00e9 non ci sono i giovani \u2018leader\u2019 della politica italiana che votano no?\n\nAnalizziamo il capolavoro. A parte Grillo, che \u00e8 capo del partito principale in Italia insieme al Pd, e Brunetta (come se Alfano Lorenzin Lupi Verdini e un botto di berlusconiani non votassero s\u00ec), gli altri sono esponenti del centrosinistra e in ogni caso della maggioranza che sostiene il governo. A cominciare da Monti, che inizialmente ha votato s\u00ec, e che quando era premier godeva dell\u2019apprezzamento di Renzi, che ne condivideva l\u2019agenda.\n\nDe Mita apparteneva allo stesso partito a cui aderiva Renzi. E pur essendo sindaco (quasi novantenne) \u00e8 fuori da ogni equilibrio politico attuale da anni. Dini pi\u00f9 o meno lo stesso: non fosse per la propaganda di Renzi, molti avrebbero fatto fatica a ricordarsi di lui. Personalmente erano anni che non lo sentivo citato, ora campeggia su tutte le pagine social dei sostenitori del s\u00ec.\n\nPerch\u00e9 non c\u2019\u00e8 Bersani, che siede in Parlamento? Perch\u00e9 non c\u2019\u00e8 Tocci? Perch\u00e9 non ci sono altri che fanno politica oggi, non negli anni Ottanta?\n\nE perch\u00e9 non ci sono altri leader come Berlusconi o il capo della Lega? Perch\u00e9 quelli i voti ce li hanno. Meglio prendersela con Dini e con le sue legioni.\n\nPerch\u00e9, quindi? Perch\u00e9 \u00e8 un trucco. Pessimo. A cui si pu\u00f2 rispondere come ha fatto con questa immagine Il Fatto Quotidiano, rendendo pan per focaccia.", "created_time": "2016-11-22T14:09:21+0000"}, {"id": "260348547488_10154509532827489", "story": "Giuseppe Civati updated their cover photo.", "created_time": "2016-11-22T07:21:35+0000"}, {"id": "260348547488_10154507261052489", "message": "Il problema non \u00e8 il Senato, ma questo Senato che non approva la legge sull'omofobia, quella sulla prescrizione e sul conflitto d\u2019interessi per colpa delle larghe intese e di questa maggioranza\n\n#PerNoi\u00e8NO #IoVotoNO", "created_time": "2016-11-21T13:00:01+0000"}, {"id": "260348547488_10154507255922489", "message": "La moltiplicazione dei 500 milioni (che poi in realt\u00e0 sono 60)\n\nleggi il post su ciwati.it:\nhttp://bit.ly/2gcIZRt", "created_time": "2016-11-21T11:31:05+0000"}, {"id": "260348547488_10154505243507489", "message": "E\u2019 un po\u2019 comodo dare del populista a chi chiede una paga oraria minima, a chi chiede di far pagare le tasse alle multinazionali, a chi si preoccupa dei poveri. #PerNoi\u00e8NO #IoVotoNO", "created_time": "2016-11-20T18:21:16+0000"}, {"id": "260348547488_10154502239352489", "message": "Renzi contro Renzi, il vero dibattito referendario.", "created_time": "2016-11-19T17:51:02+0000"}, {"id": "260348547488_10154501632997489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "Ora in diretta dall'Estragon https://www.facebook.com/Possibile.it/videos/688404711335636/", "created_time": "2016-11-19T12:52:25+0000"}, {"id": "260348547488_10154501353562489", "story": "Giuseppe Civati shared a live video.", "message": "Ecco la diretta Facebook dall'Estragon #pernoi\u00e8no", "created_time": "2016-11-19T10:23:40+0000"}, {"id": "260348547488_10154501286497489", "message": "All' Estragon Club stiamo per cominciare con Per noi \u00e8 NO:\n\nsegui la diretta streaming a questo link:\nhttps://youtu.be/LGqw5WZ-cho", "created_time": "2016-11-19T09:44:58+0000"}, {"id": "260348547488_10154496575722489", "message": "Dopo Agrigento il Tour #RiCostituente fa tappa a Sciacca #IoVotoNO", "created_time": "2016-11-17T18:38:11+0000"}, {"id": "260348547488_10154496309382489", "message": "Il Tour #RiCostituente fa tappa ad Agrigento #IoVotoNO", "created_time": "2016-11-17T16:54:56+0000"}, {"id": "260348547488_10154496010287489", "message": "I toni inaccettabili non allignano solo in qualche web, ma anche e soprattutto in qualche presidenza", "created_time": "2016-11-17T14:18:31+0000"}, {"id": "260348547488_10154492510017489", "message": "Che pessimo gusto usare Enrico Berlinguer (per dire peraltro una cosa falsa: referendum scala mobile, 1985). Studiate.", "created_time": "2016-11-16T09:15:45+0000"}, {"id": "260348547488_10154492393392489", "message": "Mentre predisponiamo le proposte emendative al decreto fiscale e alla legge di bilancio, abbiamo riflettuto sul senso delle misure e delle proporzioni di ci\u00f2 che stiamo discutendo.\n\nAbbiamo messo in una tabella le nostre proposte (tranne l'ultima, che \u00e8 legata al referendum costituzionale, che non abolisce il Senato e risparmia soltanto il 10% dei suoi costi: un non-Senato che continua a costare 450 milioni).\n\nCome potete vedere, la bistrattata legalizzazione della cannabis, tra risparmi e maggiori introiti fiscali, vale pi\u00f9 di qualsiasi altra proposta. La riduzione e rimodulazione delle indennit\u00e0 dei parlamentari, nella nostra proposta assolutamente ragionevole e non demagogica, vale pi\u00f9 della 'riforma' del Senato.\n\nLa stessa eliminazione della Tampon Tax, su cui molta ironia si \u00e8 fatta da quando l'abbiamo presentata, vale di pi\u00f9.\n\nCos\u00ec come altri interventi: la Carbon Tax (a invarianza di gettito), cos\u00ec come la destinazione dell'inoptato dell'8 per 1000 alla Repubblica italiana, cos\u00ec come altri emendamenti che abbiamo sostenuto e condiviso, anche se proposti da altri (come l'emendamento Marcon sugli F-35). Cos\u00ec magari ci rendiamo conto di che cosa parliamo.\n\nOvviamente specificheremo che cosa faremmo di quelle risorse \u2018recuperate\u2019 (quasi tutte le voci sono in attivo), per introdurre il reddito minimo, per ritornare a una vera progressivit\u00e0, per ridurre altre tasse in un carico fiscale pi\u00f9 equilibrato e \u2018giusto\u2019.", "created_time": "2016-11-16T07:25:06+0000"}, {"id": "260348547488_10154489896732489", "message": "I motivi per cui votare NO (e le ragioni del s\u00ec, smontate una per una): la mia intervista a Fanpage.it", "created_time": "2016-11-15T11:33:23+0000"}, {"id": "260348547488_10154486851957489", "created_time": "2016-11-14T18:33:22+0000"}, {"id": "260348547488_10154486035187489", "message": "Decisamente no, contro le leggende metropolitane, da qualsiasi parte esse provengano\n\nCircolano leggende metropolitane, gigantesche bufale e appelli tipo anno Mille, che non hanno alcun senso di esistere.\n\nPer saperne di pi\u00f9, e affrontare con lucidit\u00e0 la \u2018riforma\u2019, ci vediamo a Per noi \u00e8 NO a Bologna, all\u2019Estragon, sabato 19 novembre, a partire dalle ore 10.\n\nPer viaggiare informati, verso il 4 dicembre.", "created_time": "2016-11-14T15:13:17+0000"}, {"id": "260348547488_10154485184427489", "story": "Giuseppe Civati is with Marco Giallini and Rocco Schiavone - La serie.", "message": "Rocco Schiavone, la cannabis e i libri di Manzini\n\nAvrete saputo che la pattuglia di gasparrosi avversari della legalizzazione, sbandieratori dell\u2019ipocrisia giovanardesca, lorenzinici amici del proibizionismo si sono molto indispettiti perch\u00e9 il personaggio della serie tv pi\u00f9 popolare del momento si fa le canne. Per Rocco Schiavone si tratta della \u00abpreghiera laica del mattino\u00bb, espressione mutuata da Hegel, che per\u00f2 si riferiva alla lettura dei giornali.\n\nInconcepibile che Rocco faccia uso di cannabis, come accade \u2013 dicono le statistiche \u2013 a cinque milioni di italiani. Che magari non ne assumono tutti i giorni, ma ne fanno uso, pur avendo vite normali, comuni, da \u00abperfetti cittadini\u00bb.\n\nMa l\u2019aspetto pi\u00f9 gustoso \u00e8 che la politica intervenga su una fiction che evidentemente non conosce affatto. Perch\u00e9 tutta la struttura narrativa dei romanzi di Manzini \u2013 colpiti dalla ramanzina di Gasparri \u2013 muove dal suo trasferimento ad Aosta, voluto proprio da un politico potente.\n\nIronia della sorte o vera e propria nemesi letteraria, in cui incorrono i malcapitati conservatori che fanno di ogni erba un fascio (metafora influente, in questo e altri casi).\n\nNoi continueremo a leggere Manzini, a guardare Rocco Schiavone - La serie  e a pensare che la cannabis andrebbe affrontata con parole, prese di posizioni e soprattutto cultura diverse.", "created_time": "2016-11-14T11:11:42+0000"}, {"id": "260348547488_10154484935362489", "message": "Castissimo me.\n\nSu Repubblica, giornale molto vicino al premier, oggi leggiamo che al premier \u00abnon interessa pi\u00f9 coprirsi a sinistra\u00bb (sai che novit\u00e0) e che punter\u00e0 tutto sui messaggi anti-casta.\n\nOra, non possono non sorgere spontanee alcune considerazioni.\n\nLa prima: il premier fa parte della cosiddetta \u201ccasta\u201d, come molti altri \u201cgrandi elettori\u201d delle riforme. Giorgio Napolitano fa abbastanza parte della \u201ccasta\u201d, che cosa ne dite? Lo stesso vale per Luciano Violante e per molti altri promotori del s\u00ec. Ex-segretari di partito se ne contano in entrambi gli schieramenti, con una certa prevalenza nel fronte del S\u00ec. Casti tutti quanti, per\u00f2 se si usa l\u2019argomento si dovrebbe stare pi\u00f9 attenti. Anche tra gli ex-premier c\u2019\u00e8 chi come Letta vota s\u00ec, per intenderci. Anche se si fa finta che Letta non sia mai esistito (et pour cause).\n\nleggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2016/11/14/castissimo-me/", "created_time": "2016-11-14T09:15:11+0000"}, {"id": "260348547488_10154482751627489", "message": "#CastaUnS\u00ec\n\nPensavamo di avere visto il peggio con i manifesti \u201cmeno politici\u201d stampati e affissi dai politici, un messaggio superato di slancio dal comitato Basta un s\u00ec, che ha fatto la foto alla \u201ccasta\u201d, senza considerare che la \u201ccasta\u201d (se proprio si vuole inseguire il \u201cpopulismo\u201d che si dice di voler contrastare) \u00e8 quella che governa il Paese da quattro anni. Dalla legislatura precedente. Una \u201ccasta\u201d in cui si abbracciano destra e sinistra fino a confondersi.\n\nUn pacchetto sostenuto dagli industriali e da tutto l\u2019establishment, da Boccia a Briatore, diciamo.\n\nPer\u00f2 sono loro della \u201ccastissima\u201d a parlare di \u201ccasta\u201d, per sconfiggere gli anticasta, eh.\n\nCasta un s\u00ec, in effetti.", "created_time": "2016-11-13T15:08:16+0000"}, {"id": "260348547488_10154479927532489", "story": "Giuseppe Civati is at FLA - Festival di Libri e Altrecose.", "message": "Al FLA Pescara Festival con Luca Sofri parliamo del mio ultimo libro \"Cannabis, dal proibizionismo alla legalizzazione\" e del primo anno e mezzo di Possibile", "created_time": "2016-11-12T16:37:54+0000"}, {"id": "260348547488_10154479039967489", "message": "Tanto per essere credibili, i sostenitori del premier, che giusto due giorni fa a Pescara spiegava che chi vota No lo fa solo per odio, accompagnato dalla sua vicesegretaria che tratta da imbecilli quelli che non la pensano come lei, si sprecano in appelli all'unit\u00e0.\n\nUn appello che diventa subito \"Al S\u00ec contro Trump\", come sintetizzano i ripetitori pi\u00f9 banali del messaggio.\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://bit.ly/2f275MG", "created_time": "2016-11-12T09:17:42+0000"}, {"id": "260348547488_10154476597227489", "story": "Giuseppe Civati is with \u00c8 ora di legalizzare le droghe.", "message": "In piazza a Montecitorio a sostegno di Legalizziamo, la campagna di raccolta firme che abbiamo portato avanti in questi mesi a per la #CannabisLegale", "created_time": "2016-11-11T15:58:03+0000"}, {"id": "260348547488_10154473611467489", "story": "Giuseppe Civati is at FLA - Festival di Libri e Altrecose.", "message": "Sabato al FLA Pescara Festival con Luca Sofri per parlare di #cannabislegale e altre cose possibili.", "created_time": "2016-11-10T16:03:44+0000"}, {"id": "260348547488_10154473049187489", "message": "Ieri su Twitter si \u00e8 svolta una surreale discussione con un senatore del Pd favorevole al s\u00ec che notava come gli americani avessero voluto cambiare. E che quindi si dovesse cambiare anche qui. Il senatore ha precisato poi che era un esempio, quello che faceva, e che non c'era un'immediata correlazione tra Trump e il s\u00ec, ma un'analoga richiesta di cambiamento.\n\nOra su questa storia del cambiamento andrebbero dette alcune cose, potete leggerle in questo post.", "created_time": "2016-11-10T10:58:02+0000"}, {"id": "260348547488_10154470049052489", "message": "Fare la ruggine: alcune note a margine delle elezioni Usa.", "created_time": "2016-11-09T10:37:40+0000"}, {"id": "260348547488_10154467218267489", "message": "Siccome il diavolo fa le pentole, ma non le riforme, la propaganda del governo, interpretata dalla suprema gaffeuse Maria Elena Boschi, ha spiegato che quelli come me, come gli iscritti all\u2019A.N.P.I. Associazione Nazionale Partigiani d'Italia, come Lorenza Carlassare votano al referendum come Casa Pound, per il semplice fatto che votiamo No.\n\nOra, l\u2019argomento \u00e8 scandaloso e lo abbiamo gi\u00e0 detto pi\u00f9 volte. La cosa sorprendente \u00e8 per\u00f2 che Matteo Renzi e Maria Elena Boschi si siano dimenticati di avere votato No come l\u2019Msi nel 2006, che si opponeva alla riforma costituzionale di Berlusconi. E cos\u00ec fece tutto l\u2019Ulivo, guidato da Romano Prodi. \n\nChiss\u00e0 se in quell\u2019occasione Boschi si chiese: \u00abStiamo votando con l\u2019Msi! Giammai!\u00bb.\n\nCe lo ricorda Andrea Pertici nell\u2019articolo che segue.", "created_time": "2016-11-08T11:58:00+0000"}, {"id": "260348547488_10154467072822489", "message": "#CannabiLegale: in America si USA. La mappa de la Repubblica", "created_time": "2016-11-08T10:33:48+0000"}, {"id": "260348547488_10154466929352489", "message": "Non solo condividiamo appello Radicali, ma c'\u00e8 gi\u00e0 nella nostra pdl su partecipazione:\nhttp://bit.ly/2eHVCEk", "created_time": "2016-11-08T09:03:39+0000"}, {"id": "260348547488_10154465930017489", "message": "Grazie di cuore Firenze Possibile, Tomaso Montanari, Maurizio Viroli, Andrea Pertici e alle 350 persone presenti alla Flog stasera", "created_time": "2016-11-07T23:21:52+0000"}, {"id": "260348547488_10154465665162489", "story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "created_time": "2016-11-07T20:41:46+0000"}, {"id": "260348547488_10154465262032489", "message": "Come sospettavo, il premier \u00e8 in campagna elettorale.\n\nMa non per il referendum, no.\n\nProprio per le elezioni politiche.\n\nI segnali c\u2019erano tutti: se vince il S\u00ec, Renzi vorr\u00e0 votare subito. Se vince il No, Renzi vorr\u00e0 votare subito, anche se sar\u00e0 un po\u2019 pi\u00f9 complicato. E ci vorr\u00e0 un governo di passaggio, pi\u00f9 o meno come il suo.\n\nLeggete cosa confida Guelfo Guelfi a Repubblica:\n\nQuanto a se stesso, \u00e8 deciso a dimettersi in caso di sconfitta. Non pu\u00f2 dirlo pubblicamente, perch\u00e9 ha deciso di \"spersonalizzare\" il 4 dicembre, ma mai accetter\u00e0 di farsi \"rosolare\". Ed \u00e8 questa, assicura, l'unica strada per garantire al Pd \u2013 e al renzismo \u2013 un futuro alle prossime politiche. Certo, potrebbero tentare di costringelo a un rapido \"traghettamento\" verso nuove elezioni. Ma lui potrebbe essere costretto a concedere al massimo un breve sostegno (fino a maggio) a un'altra soluzione \u2013 \"alla Padoan\" \u2013 e costruire proprio su questa \"distanza\" la campagna elettorale. Candidamente, lo conferma anche Guelfo Guelfi, amico del leader e renziano nel cda Rai: \"Vedrete, se perde Matteo si far\u00e0 da parte, riformer\u00e0 l'esercito e ci porter\u00e0 ad elezioni. \u00c8 questa la nostra finale di Champions, non il referendum. S\u00ec, certo, senza Bersani e i suoi. \u00c8 quello che aspettiamo da sette Leopolde\u2026\".\n\nPoi ci dicono che non si vuole personalizzare. No, no. State sereni. Sopratutto se appartenete alla minoranza dem. Serenissimi.", "created_time": "2016-11-07T17:54:23+0000"}, {"id": "260348547488_10154465101322489", "message": "Come promesso, con Luca Pastorino e il comitato scientifico di Possibile, stiamo lavorando alla nostra legge di bilancio, di cui stiamo definendo i dettagli proprio in questi giorni.\n\nUna proposta che punta sulla progressivit\u00e0, sulla riduzione delle disuguaglianze, sul diritto allo studio, sui giovani dimenticati dalle proposte del governo, sul sostegno ai poveri (poco reddito, molto minimo), sulla tassazione dei grandi elusori multinazionali, sulla laicit\u00e0, sul futuro, su scelte ambientali radicali, prima di essere sommersi dalle acque.\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2016/11/07/legge-di-bilancio-possibile-al-lavoro-per-luguaglianza/", "created_time": "2016-11-07T16:42:27+0000"}, {"id": "260348547488_10154464895822489", "message": "Estragon, Bologna 19 novembre 2016, Per noi \u00e8 NO: vi offriamo un luogo politico confortevole e costituzionale.", "created_time": "2016-11-07T14:58:19+0000"}, {"id": "260348547488_10154464737642489", "message": "\u00abFuori, fuori!\u00bb E pensare che stiamo parlando di Costituzione. E chi parla dal palco non ha nemmeno un momento di resipiscenza, non ferma chi urla. Lascia fare. E torna alla mente un\u2019immagine di qualche tempo fa, di un Craxi-Berlinguer a Verona, tra i fischi.\n\nLeggi tutto il post:\nhttp://www.ciwati.it/2016/11/07/il-fuori-fuori-e-solo-una-brutta-scoperta/", "created_time": "2016-11-07T13:23:45+0000"}]