[{"created_time": "2018-06-04T09:21:55+0000", "message": "Una felpa per tre: #voisapete", "id": "260348547488_10156053509302489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a video.", "id": "260348547488_10156051370907489", "created_time": "2018-06-03T11:54:10+0000"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "id": "260348547488_10156050036257489", "created_time": "2018-06-02T19:35:37+0000"}, {"created_time": "2018-06-01T10:22:17+0000", "message": "A questa destra interessano eccome i diritti civili. A questa ultradestra interessa in particolare negarli.", "id": "260348547488_10156046830972489"}, {"created_time": "2018-05-31T11:20:39+0000", "message": "C\u2019\u00e8 molta emotivit\u00e0, come capita troppo spesso, in un clima da tifosi prima ancora che da elettori e da cittadini. Ormai si parla di politica come si parla di calcio, non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 nemmeno bisogno di metafore. \u00c8 la stessa struttura del discorso che assomiglia a mille discussioni del luned\u00ec italiano. E purtroppo in politica il Var non c\u2019\u00e8 o non interessa, perch\u00e9 la coerenza ingesserebbe il flusso, quindi tutti sono tenuti a cambiare posizione in continuazione, anche soltanto per parlare di s\u00e9.\n\nDiego De Silva ha scritto un libro che descrive perfettamente la temperie nella quale ci troviamo. Luoghi comuni che si rincorrono, che si sovrappongono, che si smentiscono, in un flusso di incoscienza. In superficie. A bassa risoluzione, direbbe Massimo Mantellini.\n\nTutti commentano tutto. Subito. Senza fiato. A ogni giravolta, si gira anche tutto il resto. E a un certo punto viene a tutti di girare la testa, dall\u2019altra parte.", "id": "260348547488_10156044504992489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Prima di tutto la credibilit\u00e0.", "id": "260348547488_10156044307812489", "created_time": "2018-05-31T09:06:37+0000"}, {"created_time": "2018-05-30T12:49:37+0000", "message": "Il piano B.", "id": "260348547488_10156042556157489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Manca solo questa, in effetti. #autoironia", "id": "260348547488_10156041074887489", "created_time": "2018-05-29T18:44:36+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T12:17:48+0000", "message": "Dopo la presentazione di NazItalia di ieri a Padova, questa sera andr\u00f2 ad ascoltare Paolo Berizzi anche a #Verona (Feltrinelli, ore 18). Annunciate, come ieri, presenze fasciste - che peraltro confermano il contenuto del libro.", "id": "260348547488_10156040474052489"}, {"created_time": "2018-05-29T09:04:34+0000", "message": "Il sogno di una cosa, di un'altra cosa, in questa buriana indecente.", "id": "260348547488_10156040250632489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a post.", "id": "260348547488_10156038743747489", "created_time": "2018-05-28T16:15:47+0000"}, {"created_time": "2018-05-28T11:28:08+0000", "message": "Una zona grigia, di un grigio molto scuro, canna di fucile.", "id": "260348547488_10156038307607489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a video.", "id": "260348547488_10156034622672489", "created_time": "2018-05-26T16:59:20+0000"}, {"created_time": "2018-05-25T13:55:00+0000", "message": "Luned\u00ec sar\u00f2 a Padova con Paolo Berizzi per presentare \"NazItalia\", il suo ultimo libro. #antifa", "id": "260348547488_10156032128832489"}, {"story": "Giuseppe Civati is at Villa Buri onlus.", "message": "Sono al convegno su protezione internazionale, orientamento sessuale e identit\u00e0 di genere dell'Associazione Studi Giuridici Immigrazione, lieto che si svolga comunque, seppure in altra sede, nonostante il rifiuto del rettore dell'universit\u00e0 di Verona.", "id": "260348547488_10156032115187489", "created_time": "2018-05-25T12:32:52+0000"}, {"created_time": "2018-05-24T10:00:00+0000", "message": "Oggi a Imola con Sara Visentin e a Ravenna con Andrea Maestri e Francesca Vendemiati per #voisapete.", "id": "260348547488_10156029658107489"}, {"created_time": "2018-05-24T08:43:15+0000", "message": "Condivido l'indignazione e la preoccupazione di questo gruppo di accademici europei, pubblicata su il manifesto di oggi, rispetto a quanto sta avvenendo all'universit\u00e0 di #Verona.\nPer firmare la petizione: https://www.activism.com/it_IT/petizione/libert-accademiche-minacciate-una-giornata-di-studio-sull-asilo-lgbti-censurata-all-universit-di-verona/197221", "id": "260348547488_10156029617097489"}, {"created_time": "2018-05-23T09:04:19+0000", "message": "\u00c8 il gesto che conta. Se volete contribuire a Possibile non \u00e8 necessario spingersi tanto oltre, \u00e8 sufficiente scrivere #S36 nella dichiarazione dei redditi per sostenere il lavoro di Beatrice Brignone e della sua squadra. \n#autoironia #grazielercio", "id": "260348547488_10156027580297489"}, {"created_time": "2018-05-23T08:35:06+0000", "message": "Un caff\u00e8 costa poco, il 2x1000 non costa nulla. \nScrivi s36 nella dichiarazione dei redditi, sostieni Possibile e i suoi progetti per un'Italia nel segno dell'uguaglianza.\npossibile.com/2x1000", "id": "260348547488_10156027548362489"}, {"created_time": "2018-05-22T11:19:57+0000", "message": "E\u2019 una vera e propria corsa agli armamenti, quella che si sta generando lungo i confini europei e oltre. Sempre con un unico scopo: bloccare i migranti con la forza, bloccarli nei luoghi dai quali cercano di scappare. #voisapete", "id": "260348547488_10156025771527489"}, {"created_time": "2018-05-22T09:08:55+0000", "message": "Gioved\u00ec a Imola con Sara Visentin e a Ravenna con Andrea Maestri e Francesca Vendemiati per #voisapete.", "id": "260348547488_10156025616177489"}, {"created_time": "2018-05-18T08:16:44+0000", "message": "Il rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Verona ha annullato un convegno accademico dedicato a migrazioni e omosessualit\u00e0 dopo la contestazione di fascisti e nazisti locali, coccolati dall\u2019amministrazione comunale di destra, contigua a quegli ambienti e sempre pronta a sostenerne le rivendicazioni antidemocratiche e razziste.\n\nIn un Paese civile il Rettore rassegnerebbe le dimissioni: incapace di tutelare l\u2019autonomia dell\u2019universit\u00e0, il professore in questione definisce nella sua nota migrazioni e omosessualit\u00e0 \u00abtemi eticamente e politicamente controversi\u00bb: non \u00e8 ammissibile che ci si esprima in questi termini, facendo eco proprio alle peggiori \u00abstrumentalizzazioni\u00bb dell\u2019estrema destra.", "id": "260348547488_10156016835117489"}, {"created_time": "2018-05-16T11:12:56+0000", "message": "Ascoltando Andrea Segre alla Camera dei deputati per la presentazione di #Move http://pclodc.blogspot.it/", "id": "260348547488_10156012899262489"}, {"created_time": "2018-05-15T10:21:49+0000", "message": "Chi arriva dalla Libia dice una parola sola: inferno. #voisapete", "id": "260348547488_10156010940337489"}, {"created_time": "2018-05-14T10:21:41+0000", "message": "Le intimidazioni fasciste confermano l\u2019importanza della nostra campagna #antifa.", "id": "260348547488_10156008879582489"}, {"created_time": "2018-05-14T09:11:34+0000", "message": "Oggi a Prato e domani a Firenze per #VoiSapete.\n\nwww.voisapete.it", "id": "260348547488_10156008794657489"}, {"created_time": "2018-05-12T18:48:00+0000", "message": "Un camogli e un civati. #autoironia", "id": "260348547488_10156005002882489"}, {"created_time": "2018-05-12T17:35:47+0000", "message": "A San Bonifacio, Verona, con Stefano Catone, Valentina Borasco e Valeria Mercandino per il #dizionarioantifa e senza paura. Nella notte le intimidazione dei fascisti, a conferma che il libro \u00e8 necessario e la mobilitazione urgente.", "id": "260348547488_10156004999492489"}, {"created_time": "2018-05-12T09:07:46+0000", "message": "Complimenti a Beatrice Brignone che con Andrea Maestri guider\u00e0 Possibile.", "id": "260348547488_10156004163637489"}, {"created_time": "2018-05-11T14:51:47+0000", "message": "44 milioni di euro, il business\n6 milioni, le entrate fiscali\n500, i growshop\n960, i posti di lavoro stabili\n200% in pi\u00f9, gli ettari coltivati a canapa dal 2014\n50, le tonnellate prodotto ogni anno (previsione)\n250, le aziende agricole gi\u00e0 attive\n800, le aziende pronte a partire\n\nI dati sono riportati oggi dal Venerd\u00ec di Repubblica, in un pezzo di Michele Bocci. Riguardano la cannabis light e l\u2019attivit\u00e0 di EasyJoint (e non solo, perch\u00e9 altre iniziative si muovono e si muoveranno) che la produce e la commercializza.", "id": "260348547488_10156002486402489"}, {"created_time": "2018-05-11T08:47:30+0000", "message": "Possibile, il congresso, una stagione nuova.\n\nDopo tanti anni non vivo un congresso da protagonista. Dal 2009, a vario titolo, sono stato in prima linea ed \u00e8 bello sapere che questa volta non sono io a rappresentare altri, ma sono altre persone a rappresentare me. Molto meglio di quanto non sapessi fare io stesso.", "id": "260348547488_10156001946407489"}, {"created_time": "2018-05-11T06:22:57+0000", "message": "Oggi \u00e8 l\u2019ultimo giorno del Congresso di Possibile. Si pu\u00f2 votare online fino alle 21. Per poter partecipare \u00e8 sufficiente aderire su www.possibile.com.", "id": "260348547488_10156001832927489"}, {"created_time": "2018-05-10T10:59:13+0000", "message": "Riusciremmo a vivere in una casa senza plastica? Probabilmente no, per\u00f2 possiamo imparare a usarne di meno. Un bel video di Franceinfo.", "id": "260348547488_10155999892287489"}, {"created_time": "2018-05-09T14:05:41+0000", "message": "Un breve video della presentazione di #Antifa a Solbiate Olona, con Stefano Catone e Ester de Tomasi.", "id": "260348547488_10155998015772489"}, {"created_time": "2018-05-07T11:09:00+0000", "message": "Oggi debutta \"A casa loro\", il monologo di Giulio Cavalli scritto con Nello Scavo.\n\nL\u2019atto unico (senza appello, potremmo dire) \u00e8 forse la cosa migliore che sia stata pensata e messa in scena sul luogo comune pi\u00f9 scontato della politica nazionale (e non solo nazionale, ahinoi).", "id": "260348547488_10155993573367489"}, {"created_time": "2018-05-07T09:27:37+0000", "message": "Se il fascismo di oggi cerca di non essere nostalgico, non lo deve essere nemmeno l\u2019antifascismo. Anche perch\u00e9, come sappiamo dalla lezione di Eco (che abbiamo ripreso nel dizionario #Antifa curato da Stefano Catone, prima che fosse recentemente ripubblicata), \u00e8 una questione attuale, legata a una crisi sociale e a una deriva culturale che ne \u00e8 diretta conseguenza. Anzi, le due cose si corrispondono e si alimentano perfettamente.", "id": "260348547488_10155993458932489"}, {"created_time": "2018-05-07T07:21:28+0000", "message": "Oggi a Bologna con Lucio Cavazzoni e Riccardo Noury e mercoled\u00ec a Venezia con Cecilia Strada per #VoiSapete.\n\nhttps://www.facebook.com/events/618703641825524/\n\nhttps://www.facebook.com/events/1887624987957041/", "id": "260348547488_10155993346937489"}, {"created_time": "2018-05-05T12:30:05+0000", "message": "In questi due mesi ridicoli e caricaturali in cui tutto si \u00e8 mosso perch\u00e9 non si muovesse niente, in una Repubblica gattopardata come sono leopardate le cinture, non bisognerebbe pi\u00f9 stare in televisione o in una sala per pochi eletti a dire sempre le stesse cose che vorrebbero essere di sinistra, ma ormai sono state talmente masticate da non significare pi\u00f9 niente. Perch\u00e9 lo vedono tutti che dietro quelle parole ormai c\u2019\u00e8 soltanto qualche destino privato da sistemare.\n\nSinistra. A furia di ripeterla quella parola \u00e8 andata sprecata. Come democrazia. Come politica.\n\nDire cose di sinistra in tv non serve a niente, bisogna fare cose di sinistra e cercare la sinistra nelle cose. Non la Cosa, le cose proprio.\n\nRem tene, verba sequentur. La sinistra verr\u00e0.", "id": "260348547488_10155989060727489"}, {"created_time": "2018-05-04T15:48:35+0000", "message": "#primadeldiluvio", "id": "260348547488_10155987207717489"}, {"created_time": "2018-05-04T15:16:30+0000", "message": "\"Le armi vendute all\u2019ArabiaSaudita e usate in Yemen sono una questione democratica\u201d: parla Sebastien Nadot, deputato di En Marche. \n\nStefano Iannaccone per addioallearmi.it", "id": "260348547488_10155987153662489"}, {"created_time": "2018-05-02T19:02:14+0000", "message": "Come iscritto a Possibile voter\u00f2 convintamente la proposta di Beatrice e Andrea, felice della loro bellissima squadra, con la passione di sempre e anche qualcosa in pi\u00f9.", "id": "260348547488_10155982737662489"}, {"created_time": "2018-05-02T10:46:02+0000", "message": "Un lungo pezzo di Andrew Sullivan pubblicato in Italia da Internazionale ci parla della guerra della droga, della sconfitta della politica e della vittoria del papavero.", "id": "260348547488_10155981773167489"}, {"created_time": "2018-05-02T07:41:05+0000", "message": "Venerd\u00ec a Solbiate Olona con Stefano Catone e Ester de Tomasi dell'ANPI per #Antifa.", "id": "260348547488_10155981469987489"}, {"created_time": "2018-05-02T06:50:12+0000", "message": "Voi sapete.", "id": "260348547488_10155981404402489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a photo.", "id": "260348547488_10155979217187489", "created_time": "2018-05-01T08:25:13+0000"}, {"created_time": "2018-04-30T14:49:23+0000", "message": "Con Davide Serafin e con Possibile da domani distribuiremo un menu dei diritti della gig economy. Ed \u00e8 solo l'inizio\nContro lo sfruttamento, pari diritti per tutti i lavoratori.\n\nLa carta dei diritti della gig economy: http://www.giustapaga.it/wp-content/uploads/2018/04/food-delivery.pdf\n\nIl menu scaricabile: https://www.possibile.com/wp-content/uploads/2015/06/volantino-giusta-paga-primo-maggio.pdf", "id": "260348547488_10155977529372489"}, {"created_time": "2018-04-28T10:43:52+0000", "message": "Possibile che di queste cose parli solo Possibile? Possibile.", "id": "260348547488_10155972725372489"}, {"created_time": "2018-04-27T10:23:36+0000", "message": "Con Annalisa Corrado e Beatrice Brignone per #BastaAmianto.\nFirma anche tu la petizione:\nChange.org/bastaamianto", "id": "260348547488_10155970584887489"}, {"created_time": "2018-04-27T07:07:00+0000", "message": "Bel reportage di OGGI sulla questione dei riders e della gig economy, i cosiddetti lavoretti. Consiglio in particolare l'intervento di Davide Serafin di Possibile, e di seguire il suo lavoro su questo tema su giustapaga.it", "id": "260348547488_10155970214052489"}, {"created_time": "2018-04-25T10:45:39+0000", "message": "Marciavamo con l\u2019anima in spalla. #25Aprile", "id": "260348547488_10155966109437489"}, {"created_time": "2018-04-25T08:30:00+0000", "message": "E questo \u00e8 il fiore.", "id": "260348547488_10155965865142489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a post.", "id": "260348547488_10155965860342489", "created_time": "2018-04-25T07:23:04+0000"}, {"created_time": "2018-04-24T18:10:11+0000", "message": "Tra cottimo e sfruttamento il circolo della fame.", "id": "260348547488_10155964571637489"}, {"created_time": "2018-04-23T13:06:10+0000", "message": "Intanto, #bastaAmianto", "id": "260348547488_10155961968397489"}, {"created_time": "2018-04-23T08:53:47+0000", "message": "S36, il codice da inserire nella dichiarazione dei redditi per sostenere le attivit\u00e0 di Possibile.\nhttps://www.possibile.com/s36-un-biglietto-per-liberta-e-autonomia/", "id": "260348547488_10155961661907489"}, {"created_time": "2018-04-23T06:52:01+0000", "message": "S36, il 2 per 1000 a Possibile.\n\nUn codice di libert\u00e0 e autonomia, da inserire nella dichiarazione dei redditi, per sostenere le attivit\u00e0 di Possibile, in una campagna culturale e politica che prosegue all\u2019insegna della laicit\u00e0, dell\u2019antifascismo, della lotta contro tutte le disuguaglianze e tutte le discriminazioni: per un paese della ricerca e della formazione, che sia pulito in ogni accezione del termine.", "id": "260348547488_10155961558307489"}, {"created_time": "2018-04-22T13:28:46+0000", "message": "Le notizie che stanno emergendo sul versante maltese (a partire anche da un\u2019ottima inchiesta di Repubblica) ci parlano di molte cose, come se in un\u2019isoletta del Mediterraneo si concentrassero tutte le contraddizioni della Ue e di un certo modo di intendere la globalizzazione.", "id": "260348547488_10155959707117489"}, {"created_time": "2018-04-21T10:28:25+0000", "message": "Per celebrare il 25 aprile e fare una piccola resistenza, che veda protagonista ciascuno di noi: https://www.ciwati.it/2018/04/21/un-dizionario-antifa-25-aprile/", "id": "260348547488_10155957097567489"}, {"created_time": "2018-04-20T10:07:52+0000", "message": "Grazie a Agi per aver confermato anche in questo bel video che quanto affermo sulla #cannabis \u00e8 vero. Continueremo a lavorare per la legalizzazione. #cannabislegale", "id": "260348547488_10155954978487489"}, {"created_time": "2018-04-19T12:59:41+0000", "message": "Un milione di euro e diventi cittadino europeo. Non importa da dove venga il denaro. #Malta la Repubblica #voisapete", "id": "260348547488_10155953008367489"}, {"created_time": "2018-04-18T18:33:11+0000", "message": "Una questione di uguaglianza e di rispetto #tampontax", "id": "260348547488_10155951568252489"}, {"created_time": "2018-04-18T13:54:21+0000", "message": "A Verona il Vinitaly \u00e8 agli sgoccioli, in tutti i sensi. La sera, quando si rincasa, si nota il grado di partecipazione e di festa direttamente proporzionale al tasso etilico. Qualcuno esagera e viene portato via. Qualcuno si ferma sulla soglia dell\u2019ubriachezza molesta. La citt\u00e0 \u00e8 in festa, per\u00f2. Se qualcuno fa qualcosa di sbagliato, ci sta: \u00e8 un effetto collaterale, non vorrete mica rovinare la festa.\n\nOra provate a immaginare se a Verona o in chiss\u00e0 quale altra citt\u00e0 si tenesse una fiera della cannabis promossa dalle istituzioni. Con incontri dedicati alla ricerca scientifica, alle soluzioni terapeutiche, alla ricerca del prodotto di qualit\u00e0, a campagne informative sul consumo consapevole e sul senso della misura (parola che sta anche per \u00abdisposizione di legge\u00bb, guarda caso), con la pubblicazione di report e di indagini sull\u2019evoluzione del mercato, finalmente legale.", "id": "260348547488_10155950975842489"}, {"created_time": "2018-04-18T12:31:32+0000", "message": "Chi esultava per il sequestro della nave dei buoni-diventati-cattivi, ora chieder\u00e0 scusa? Risponditore automatico: no.", "id": "260348547488_10155950967362489"}, {"created_time": "2018-04-18T09:39:05+0000", "message": "Una questione di uguaglianza e di rispetto. #tampontax", "id": "260348547488_10155950779867489"}, {"story": "Giuseppe Civati is with Massimo Biancalani.", "message": "Una durezza che rasenta la cattiveria #voisapete", "id": "260348547488_10155950633952489", "created_time": "2018-04-18T07:15:00+0000"}, {"story": "Giuseppe Civati is with Pape Diaw.", "message": "Come dice Pape Diaw Pape Diaw, l'indifferenza ci riguarda tutti, bianchi e neri, cittadini e non. Ripartire dal senso di comunit\u00e0 \u00e8 il primo passo verso l'accoglienza. In ogni senso. #voisapete", "id": "260348547488_10155949230837489", "created_time": "2018-04-17T15:23:38+0000"}, {"created_time": "2018-04-17T09:35:00+0000", "message": "Il libro eccentrico e provocatorio ma non privo di interesse (soprattutto per chi non la pensa come lui) di Alberto Forchielli, Baldini+Castoldi: https://www.ciwati.it/2018/04/17/muovetelo/", "id": "260348547488_10155948743312489"}, {"created_time": "2018-04-17T08:26:17+0000", "message": "La rievocazione nazista a Cologno Monzese deve essere cancellata. Firma anche tu la petizione. #antifa", "id": "260348547488_10155948712462489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a post.", "id": "260348547488_10155946833917489", "created_time": "2018-04-16T13:45:20+0000"}, {"created_time": "2018-04-16T09:42:00+0000", "message": "Ha ragione Stefano Catone: l'indifferenza uccide, l'ipocrisia l'aiuta. #voisapete", "id": "260348547488_10155946475697489"}, {"created_time": "2018-04-16T08:29:25+0000", "message": "Le isole galleggianti che trovate sull'\u00abIsola\u00bb di Siri Ranva Hjelm Jacobsen, Iperborea.", "id": "260348547488_10155946459107489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Con i fattorini, contro lo sfruttamento del lavoro.", "id": "260348547488_10155945265112489", "created_time": "2018-04-15T18:46:43+0000"}, {"created_time": "2018-04-14T08:13:07+0000", "message": "L\u2019attacco di Usa, Gran Bretagna e Francia in Siria non pu\u00f2 rappresentare la soluzione alla guerra in Siria, che da anni va avanti nel sostanziale disinteresse internazionale e mediatico. L\u2019unico risultato possibile dei missili lanciati in queste ore \u00e8 quello di aumentare il numero di vittime civili e di far deflagrare la tensione sullo scenario internazionale.\n\nPossibile \u00e8 pronta alla mobilitazione pacifista per riportare la pace al centro del dibattito. E ribadire un concetto semplice: contro la guerra, l\u2019unica soluzione \u00e8 la pace.", "id": "260348547488_10155942153117489"}, {"story": "Giuseppe Civati is with Giuseppe Civati and Massimo Biancalani.", "message": "\"Anche a livello della gestione delle questure c\u2019\u00e8 una durezza che rasenta talvolta la cattiveria. Una cattiveria che a volte si riflette in una chiusura mentale che attraversa la societ\u00e0 e entra anche nella Chiesa.\n\nCi troviamo di fronte un ginepraio di normative: \u00e8 un sistema che spinge verso il nero e verso la marginalit\u00e0, queste persone.\n\nAi nostri confini assistiamo a un dramma umanitario sul quale saremo interrogati nei prossimi conquant\u2019anni: la storia ci giudicher\u00e0.\"\n\nDon Massimo Biancalani, Pistoia, 12 aprile 2018.", "id": "260348547488_10155940290247489", "created_time": "2018-04-13T12:31:13+0000"}, {"created_time": "2018-04-13T10:09:40+0000", "message": "Alessandro Dal Lago, Blind killer. L\u2019Europa e la strage (consapevole) dei migranti. #voisapete", "id": "260348547488_10155940108027489"}, {"created_time": "2018-04-12T12:42:51+0000", "message": "L'inganno della difesa fai-da-te, in questa ottima intervista di Stefano Iannaccone  a Pietrangelo Buttafuoco per #addioallearmi.", "id": "260348547488_10155938054242489"}, {"story": "Giuseppe Civati is at Feltrinelli Pistoia.", "message": "Oggi a #Pistoia per #voisapete, con me ci saranno Pape Diaw, portavoce della comunit\u00e0 senegalese fiorentina, Don Massimo Biancalani (parrocchia di Vicofaro) e i referenti migranti della CGIL e della Caritas Diocesana.", "id": "260348547488_10155937759592489", "created_time": "2018-04-12T09:46:11+0000"}, {"created_time": "2018-04-11T17:32:00+0000", "message": "La battaglia \u00e8 politica, non giudiziaria. Non pu\u00f2 essere una battaglia giudiziaria, quando le tutele sono state smantellate e non ci sono pi\u00f9 le garanzie che possano supportare i lavoratori che cercano di far valere in tribunale diritti che non sono pi\u00f9 riconosciuti", "id": "260348547488_10155936172932489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a post.", "id": "260348547488_10155936168642489", "created_time": "2018-04-11T17:08:51+0000"}, {"created_time": "2018-04-11T16:24:35+0000", "message": "\u00abI\u2019m the only one who sees the whole picture for exactly what it is\u00bb, Boris Yelnikoff in Woody Allen, Basta che funzioni.\n\nL\u2019Estonia dimostra di avere una visione d\u2019insieme. Su se stessa e su ci\u00f2 che si muove a livello globale, in questa grande transizione nella quale siamo immersi, carica di aspettative e anche di questioni politiche, che curiosamente la politica sembra non volere o potere interpretare (o entrambe le cose).\n#Digitallinn", "id": "260348547488_10155936051752489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a post.", "message": "Grazie a Davide Serafin che con Francesca Druetti segue per Possibile la vicenda processuale dei #riders di #Foodora a #Torino. #giustapaga", "id": "260348547488_10155935561487489", "created_time": "2018-04-11T12:05:18+0000"}, {"created_time": "2018-04-11T06:07:56+0000", "message": "#addioallearmi", "id": "260348547488_10155935154352489"}, {"created_time": "2018-04-10T12:50:26+0000", "message": "Vicino a Paolo Borrometi.", "id": "260348547488_10155933035032489"}, {"created_time": "2018-04-10T11:15:00+0000", "message": "#primadeldiluvio", "id": "260348547488_10155932702837489"}, {"created_time": "2018-04-10T09:45:00+0000", "message": "\u00abSize doesn\u2019t matter\u00bb, dicono i nostri interlocutori estoni, quando si fa presente che \u00e8 facile cambiare in un piccolo paese, fino a meno di trent\u2019anni fa un \u00abangolino\u00bb all\u2019interno della infinita federazione delle repubbliche sovietiche. Per loro avere numeri cos\u00ec piccoli \u00e8 stato insieme uno stimolo ma anche un limite, perch\u00e9 ovviamente la scala degli investimenti in un paese pi\u00f9 esteso e pi\u00f9 popoloso sarebbe molto pi\u00f9 grande.", "id": "260348547488_10155932686807489"}, {"created_time": "2018-04-10T08:25:00+0000", "message": "Il cambiamento non \u00e8 una promessa, \u00e8 una pratica. E deve essere una risposta alle domande rimaste inevase. Non solo e non tanto dalla burocrazia: proprio dalla politica.\n\n#Digitallinn", "id": "260348547488_10155932624367489"}, {"created_time": "2018-04-10T06:45:41+0000", "message": "Gioved\u00ec a #Pistoia per #voisapete, con me ci saranno Pape Diaw, portavoce della comunit\u00e0 senegalese fiorentina, Don Massimo Biancalani (parrocchia di Vicofaro) e i referenti migranti della CGIL e della Caritas Diocesana.", "id": "260348547488_10155932588317489"}, {"created_time": "2018-04-09T14:11:42+0000", "message": "Il principio su cui si basa tutta la burocrazia estone \u00e8 una formula magica (soprattutto per noi, che siamo abituati a procedimenti kafkiani): \u00abonce only\u00bb. Lo Stato ti chiede i tuoi dati e le informazioni che ti riguardano una volta sola. Poi li archivia e li mette a disposizione di tutti gli uffici e gli sportelli pubblici, per la quasi totalit\u00e0 dei rapporti che puoi avere (o anche solo immaginare) con la Pubblica Amministrazione. Una volta sola: la ripetizione \u00e8 esclusa o affidata alle \u00abmacchine\u00bb ed \u00e8 vietato pretenderla dal singolo cittadino.\n\n#Digitallinn", "id": "260348547488_10155930781252489"}, {"created_time": "2018-04-08T10:19:11+0000", "message": "Ve li ricordate i precog? \nIn Minority Report si potevano anticipare i crimini grazie alle previsioni dei \u00abprecog\u00bb, non senza qualche problema di funzionamento, come forse ricorderete.\n\nGli estoni sono visionari e non avendo poteri precognitivi hanno immaginato che qualcosa di simile potesse svilupparsi a partire dalla digitalizzazione e dall\u2019accessibilit\u00e0 ai dati che il sistema archivia giorno dopo giorno, grazie alla piattaforma X-Road. #Digitallinn", "id": "260348547488_10155928001777489"}, {"created_time": "2018-04-08T08:20:25+0000", "message": "L\u2019\u2019impressione costante mentre si discute con consiglieri del governo, direttori di think tank per la diffusione dell\u2019e-governement, responsabili delle agenzie della cybersicurezza, entusiasti del digitale e anche scettici \u00e8 che sia stato un percorso politico condiviso da tutti questi soggetti, al di l\u00e0 delle differenze e delle opinioni che ciascuno di loro pu\u00f2 avere rispetto alle soluzioni individuate. #DigiTallinn", "id": "260348547488_10155927662342489"}, {"created_time": "2018-04-08T07:02:35+0000", "message": "Il paese dei boschi, che coprono met\u00e0 della sua superficie \u2013 digital and wood -, ha deciso di abbandonare la carta. #DigiTallinn", "id": "260348547488_10155927659217489"}, {"created_time": "2018-04-07T15:20:00+0000", "message": "Porsi le domande giuste \u00e8 ancora pi\u00f9 importante di azzardare risposte, magari essendosi posti le domande sbagliate.\n\nNon farsi domande, invece, \u00e8 sicuro che alla lunga indebolisca e impoverisca un paese.\n#DigiTallinn", "id": "260348547488_10155926135192489"}, {"created_time": "2018-04-07T13:45:00+0000", "message": "I benefici economici della digitalizzazione: almeno due punti di Pil #Digitallinn", "id": "260348547488_10155925905402489"}, {"created_time": "2018-04-07T12:15:00+0000", "message": "Mentre mi trovavo presso la sede del governo dell\u2019Estonia per incontrare Marten Kaevats, il visionario (in tutti i sensi) Digital Advisor della PM estone, la presidente estone Kersti Kaljulaid era alla Casa Bianca, per l\u2019incontro tra il Presidente degli Stati Uniti e i primi ministri delle repubbliche baltiche.\n\nIn un'intervista a Wired ha detto due cose molto interessanti, ve ne parlo in questo post. #DigiTallinn\nhttps://www.ciwati.it/2018/04/07/la-missione-kaljulaid-digitallinn/", "id": "260348547488_10155925904022489"}, {"created_time": "2018-04-07T12:14:38+0000", "message": "Le regole o, se preferite, le leggi generali della digitalizzazione, secondo l\u2019\u00abopzione Estonia\u00bb. #DigiTallinn", "id": "260348547488_10155925994197489"}, {"created_time": "2018-04-07T09:06:38+0000", "message": "Una premessa fondamentale, prima di raccontarvi quanto visto in Estonia.\nBenvenuti a #Digitallinn.", "id": "260348547488_10155925789582489"}, {"created_time": "2018-04-06T14:38:18+0000", "message": "Scrivo dall\u2019Estonia, un paese che ha conosciuto, fin dalla sua indipendenza (esattamente cent\u2019anni fa), occupazioni, spartizioni e conseguenti deportazioni, violenze \u2013 tra nazisti e sovietici, soprattutto, che prima si erano messi d\u2019accordo e poi si combatterono proprio sulla linea di quello che divenne un \u00abcorridoio\u00bb, attraversato dalle cose pi\u00f9 disumane che si potessero immaginare.\n\nL\u2019Estonia ci ricorda che l\u2019Europa ha conosciuto tutto questo solo due generazioni fa.\n\nA proposito di invasioni, quelle vere.\n\nLeggere qui 1947 di Elisabeth \u00c5sbrink (Iperborea) ha un significato particolare. Il libro racconta un anno intero, quel 1947, in cui tutto era possibile perch\u00e9 tutto, anche l\u2019indicibile, era appena accaduto, non molto lontano da qui, tra l\u2019altro.\n\nhttps://www.ciwati.it/2018/04/06/lo-gia-vissuto-giusto-laltro-ieri/", "id": "260348547488_10155924147502489"}, {"created_time": "2018-04-05T16:05:02+0000", "message": "Che schifo. #voisapete #voitrascinate", "id": "260348547488_10155922112982489"}, {"created_time": "2018-04-04T16:18:05+0000", "message": "L'isola del non arrivo di Marco Aime #voisapete", "id": "260348547488_10155920147997489"}, {"story": "Giuseppe Civati shared a video.", "message": "Complimenti a Luca per la nomina a segretario della presidenza della Camera. #belin", "id": "260348547488_10155917630242489", "created_time": "2018-04-03T15:11:36+0000"}]