[{"id": "294385027332061_1478250348945517", "message": "Adesso a Roma piazza Talenti III Municipio. Insieme a Francesco Amato, candidato presidente di CasaPound Italia. \n\nAvanti cos\u00ec.", "created_time": "2018-06-04T16:56:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1477851578985394", "message": "In edicola il nuovo numero de Il Primato Nazionale!\n\nStatene certi, il tipo in copertina avr\u00e0 ancora modo in futuro di ricordarci che il popolo italiano deve obbedire ai mercati.", "created_time": "2018-06-04T07:12:35+0000"}, {"id": "294385027332061_1477299762373909", "message": "Oggi ad Anzio sul litorale romano per il comizio di chiusura della campagna elettorale di CasaPound.", "created_time": "2018-06-03T16:21:46+0000"}, {"id": "294385027332061_1477142069056345", "message": "A Torvaianica per sostenere la candidatura di Roberto Camerota al Comune di Pomezia. \n\nContinua la nostra campagna elettorale, oggi sul litorale romano.", "created_time": "2018-06-03T13:03:05+0000"}, {"id": "294385027332061_1476344135802805", "message": "Una piazza piena e grande entusiasmo a Brescia al comizio per sostenere la candidatura di Davide De Cesare - Decio sindaco.", "created_time": "2018-06-02T17:00:47+0000"}, {"id": "294385027332061_1474455975991621", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "message": "Importante manifestazione, facciamoci sentire!", "created_time": "2018-05-31T14:54:37+0000"}, {"id": "294385027332061_1474191529351399", "message": "Se siete frastornati dalle tante giravolte degli altri, vi offro un punto fermo:\n\nCasaPound \u00e8 per l\u2019uscita da Euro e Ue. Vogliamo una Banca Centrale Italiana sotto il controllo del Ministero delle Finanze. Una Banca Centrale che stampa la nostra moneta ed evita che il debito pubblico italiano sia comprato da stranieri e finanza speculativa.\n\nOvvero la libert\u00e0!\n\nNonostante tutto, continuiamo a guardare con favore ad un governo legastellato perch\u00e8 SE (un SE grosso come una casa) realizza il suo programma pu\u00f2 far saltare l\u2019Unione Europea.\n\nVedremo.\n\n#exIT", "created_time": "2018-05-31T08:01:40+0000"}, {"id": "294385027332061_1471108979659654", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Sono salito al Quirinale a vedere se c\u2019\u00e8 ancora il tricolore che sventola. Inammissibile, tutto questo \u00e8 inammissibile.", "created_time": "2018-05-27T19:25:57+0000"}, {"id": "294385027332061_1471106116326607", "message": "Tra 10 minuti diretta dal Quirinale", "created_time": "2018-05-27T19:19:21+0000"}, {"id": "294385027332061_1471002393003646", "message": "Adesso a Terni in Piazza Solferino, comizio con Piergiorgio Bonomi, candidato sindaco di CasaPound Italia. \n\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-05-27T16:34:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1470138296423389", "message": "Prosegue il tour a sostegno dei candidati di #CasaPound alle prossime elezioni amministrative del 10 Giugno.\nOggi ero ad #Ivrea con il bravissimo Igor Bosonin e tanta gente in sala ad ascoltare le nostre proposte.", "created_time": "2018-05-26T19:08:43+0000"}, {"id": "294385027332061_1469804519790100", "message": "Gira una divertente vignetta di Osho in cui si parla di un Ministro dell\u2019Economia di CasaPound per fare uno scherzo a Mattarella. \ud83d\ude09\nUno scherzo fatale, data la nostra posizione.", "created_time": "2018-05-26T12:12:28+0000"}, {"id": "294385027332061_1469141953189690", "message": "Ora a Porto Sant'Elpidio (Fermo) insieme al candidato sindaco di CasaPound Italia Francesco Pacini. \n\nIl 10 giugno si vota, nelle urne serve il vostro coraggio! \n\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-05-25T17:42:14+0000"}, {"id": "294385027332061_1467869346650284", "message": "Ascoltate questi ragazzi, erano i nostri bisnonni. Nelle loro trincee \u00e8 nata l'Italia.\n\nIl loro sangue versato \u00e8 lo stesso che scorre ancora nelle nostre vene, per cui nulla \u00e8 perduto: ci riprenderemo la nostra nazione.\n\nBuon 24 Maggio!", "created_time": "2018-05-24T10:00:43+0000"}, {"id": "294385027332061_1467209163382969", "message": "Il Presidente della Camera Roberto Fico che durante l'inno italiano non canta e mette le mani in tasca \u00e8 un cialtrone. \n\nUn buffone. Un guitto disonorevole. Spero che qualche parlamentare pretenda le sue scuse. Fossero altri tempi lo avrei sfidato a duello.\n\nIgnobile.", "created_time": "2018-05-23T15:55:28+0000"}, {"id": "294385027332061_1464499486987270", "message": "Adesso a Terni all'Hotel Garden grande successo per la presentazione del candidato sindaco di CasaPound Piergiorgio Bonomi.\n\nAnche nella seconda citt\u00e0 umbra c'\u00e8 bisogno di CasaPound. Dopo anni di attivit\u00e0 instancabile al fianco dei cittadini adesso possiamo davvero entrare nel consiglio comunale.", "created_time": "2018-05-20T16:49:13+0000"}, {"id": "294385027332061_1462667230503829", "message": "S\u00ec, il governo Lega/5Stelle ha grandi potenzialit\u00e0 per fare cose molto interessanti.\n\nMa il punto 29 del programma sulla Unione Europea fa letteralmente schifo, va detto.\n\nCredo e spero che sia una tattica per far partire il Governo senza ulteriori polemiche.\n\nVedremo.", "created_time": "2018-05-18T16:46:13+0000"}, {"id": "294385027332061_1461572723946613", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2018-05-17T10:40:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1460766980693854", "message": "Il governo Lega/5Stelle ha delle grandi potenzialit\u00e0, ma anche la possibilit\u00e0 di diventare un grande fallimento.\n\nPer realizzare i loro programmi (soprattutto quei punti che piacciono anche a noi) devono mettersi contro TUTTI i poteri che da anni uccidono la nazione. E per farlo serve coraggio. Tanto coraggio.\n\nGli interventi scorretti e scomposti di Mattarella, la reazione ignobile e terroristica che tutti i media e i commentatori televisivi stanno in queste ore orchestrando contro l\u2019ipotesi di governo Lega/5Stelle, mi fanno pensare che in qualche modo stiano andando nella direzione giusta, e noi non ci metteremo certo ad attaccare il nuovo governo insieme a questi poteri antinazionali e antiitaliani.\n\nSaremo pronti a criticare gli errori quando ce ne saranno, saremo inflessibili, saremo i critici pi\u00f9 aspri. Ma nel momento dell\u2019attacco pi\u00f9 duro e odioso, non possiamo far altro che provare simpatia per l\u2019ipotesi del governo Lega/5Stelle.\n\nRimaniamo su posizioni differenti: noi siamo per l\u2019uscita IMMEDIATA dall\u2019Euro e dalla Ue, non ridiscutere i trattati che tanto non verrano MAI modificati.\n\nMa mi auguro il meglio per l\u2019Italia e per il nostro popolo, quindi tifo per la sovranit\u00e0 e godo quando vedo in TV le facce sbigottite, tristi e preoccupate di quei traditori che ci ammorbano da anni, PAGATI per odiare l\u2019Italia.\n\nE soprattutto spero che questa sia la pietra tombale sul centrodestra, dopo le ignobili parole di Brunetta e compagnia contro chi parla di Sovranit\u00e0 e dopo il ritorno della Meloni alla corte di Berlusconi nel momento pi\u00f9 difficile. Torna da chi la sovranit\u00e0 di questa nazione l\u2019ha venduta.", "created_time": "2018-05-16T12:11:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1455312277905991", "message": "Mentre aspettate (come me) notizie sul Governo, andate in edicola! \n\nC\u2019\u00e8 il nuovo numero de Il Primato Nazionale, l\u2019UNICO mensile sovranista in Italia. \n\nInformazione libera, indispensabile come acqua nel deserto!", "created_time": "2018-05-10T07:01:09+0000"}, {"id": "294385027332061_1454881341282418", "message": "A Trento gli antifascisti dei centri sociali occupano l\u2019universit\u00e0 contro l\u2019adunata degli Alpini!\n\nMa quanto bisogna tollerarli ancora questi figli di pap\u00e0 annoiati? \n\nVa bene la libert\u00e0, ma a chi sputa sul tricolore e sui caduti andrebbe tolta la cittadinanza italiana e buttato fuori confine.\n\nVai a fare il cittadino del mondo sul serio.", "created_time": "2018-05-09T17:46:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1452010484902837", "message": "Vorrei fare un appello affinch\u00e9 lo Stato Italiano e la Marina vadano a cercare i due uomini, un italiano e un rumeno dispersi nell\u2019oceano. \n\nLe autorit\u00e0 locali hanno smesso di cercarli, ma una speranza ancora c\u2019\u00e8.\n\n\u201cSalviamo\u201d migliaia e migliaia di individui in mare, e vogliamo abbandonare un italiano in mezzo all\u2019oceano dopo poche ore?\n\nFate il vostro dovere!", "created_time": "2018-05-06T12:12:54+0000"}, {"id": "294385027332061_1451319011638651", "message": "Adesso a Viterbo al comitato elettorale di CasaPound. Presentazione del candidato sindaco Claudio Taglia. Sala strapiena e grande entusiasmo. Avanti cos\u00ec. #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-05-05T16:43:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1449490245154861", "story": "Simone Di Stefano shared a live video.", "message": "Questo pomeriggio ero presente a Tivoli Terme con i militanti ed i cittadini per chiedere la bonifica immediata della frigo-valley", "created_time": "2018-05-03T16:59:29+0000"}, {"id": "294385027332061_1447354995368386", "message": "Se non ti consente di mettere su casa e famiglia non \u00e8 lavoro. Non chiamatelo lavoro!\nIl lavoro deve tornare ad essere stabile, sicuro e ben pagato.\n#PrimoMaggio", "created_time": "2018-05-01T11:38:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1444550162315536", "created_time": "2018-04-28T08:16:53+0000"}, {"id": "294385027332061_1442850199152199", "message": "Al piccolo Alfie sono state staccate le macchine, tolta la ventilazione, l'alimentazione e l'idratazione. Ma lui vive! \n\nE l'Inghilterra che lo ha abbandonato al suo destino, ora gli nega la libert\u00e0 di venire in Italia per ricevere aiuto.\n\nQuesti non vogliono solo lasciarlo morire, vogliono ucciderlo!\n\nIn osservanza al materialismo globalista.", "created_time": "2018-04-26T08:35:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1441913402579212", "message": "Il 25 Aprile \u00e8 una ricorrenza che divide gli italiani. \n\nAndrebbe abolita e scelto un giorno in cui si possa festeggiare tutti insieme: il 4 Novembre, la Vittoria italiana nella prima guerra mondiale.\n\nLasciamo il 25 Aprile alla riflessione e alla libert\u00e0 per ognuno di ricordare i propri morti, che nel mio caso sono i ragazzi e le ragazze della Repubblica Sociale Italiana.\n\nQuesta Nazione ha bisogno di andare avanti, e di andare avanti unita!", "created_time": "2018-04-25T07:54:14+0000"}, {"id": "294385027332061_1440456289391590", "message": "Nessun genitore smetter\u00e0 mai di combattere per i suoi figli. Se l\u2019Inghilterra ha deciso di arrendersi, lasci che sia l\u2019Italia ad assistere il piccolo Alfie.\n\nPossiamo offrire tutta la tecnologia e il genio italiano necessari a mantenere viva la speranza e la fede che sembrano aver abbandonato il Regno Unito.\n\n#SaveAlfieEvans", "created_time": "2018-04-23T14:31:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1439453129491906", "message": "Amici molisani andate a votare CasaPound! \n\nContro la politica inconcludente di centrodestra e 5Stelle, che da due mesi tengono paralizzata l\u2019Italia.\n\nLavoro, casa, figli, sicurezza, espulsione immediata di tutti gli stranieri che delinquono o che non sono in regola.\n\nCi vuole tanto a mettersi d\u2019accordo per fare queste 4 semplici cose? Fategli sapere che vi siete stancati di aspettare!", "created_time": "2018-04-22T11:36:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1432481066855779", "message": "Grandissimo successo all'hotel Cristallo di Udine per l'evento con il candidato sindaco di CasaPound Luca Minestrelli. \n\nDopo la campagna elettorale nazionale riparte l'attivit\u00e0, con l'obiettivo di portare dentro i consigli comunali di tutta Italia un gran numero di combattenti. \n\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-04-14T16:24:04+0000"}, {"id": "294385027332061_1432455393525013", "message": "Prosegue il tour udinese. Prima sopralluogo all'ingresso del centro di accoglienza Cavarzerani, che ospita oltre 700 richiedenti asilo, una piaga per la citt\u00e0. Ora interviste di rito all'hotel Cristallo dove a breve si terr\u00e0 il convegno", "created_time": "2018-04-14T15:48:19+0000"}, {"id": "294385027332061_1432371286866757", "message": "A Udine nel quartiere popolare di via Riccardo Di Giusto con il candidato sindaco di CasaPound Luca Minestrelli. \n\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-04-14T13:58:17+0000"}, {"id": "294385027332061_1432141830223036", "message": "\u202aQuesto stupido attacco demolisce la credibilit\u00e0 delle 3 nazioni che lo hanno realizzato. \n\nNazioni pericolose ed arroganti nei confronti del resto del mondo che ha capito e smentito le loro bugie. \n\nGli equilibri sono cambiati, l\u2019Italia riveda le sue alleanze. #Siria\u202c", "created_time": "2018-04-14T07:58:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1432093266894559", "message": "CasaPound vuole essere promotrice di un fronte politico trasversale che si oppone a questa aggressione: l'Italia non deve seguire USA, Francia e Inghilterra in questa follia.", "created_time": "2018-04-14T06:33:58+0000"}, {"id": "294385027332061_1431685446935341", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "In diretta dalla manifestazione in ricordo di Pamela a Roma.", "created_time": "2018-04-13T19:07:58+0000"}, {"id": "294385027332061_1427909110646308", "message": "Sabato sar\u00f2 a Udine per sostenere la candidatura di #CasaPound alle elezioni comunali del 29 Aprile", "created_time": "2018-04-12T08:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1429318830505336", "message": "E' una follia. Pensare di attaccare Russia e Siria che hanno sconfitto i tagliagole islamici e difeso con le armi i cristiani e i loro simboli!\n\nCasaPound vuole essere promotrice di un fronte politico trasversale che si oppone a questa aggressione: l'Italia non deve seguire USA, Francia e Inghilterra in questa follia.\n\nInvito quindi soprattutto Matteo Salvini, leader del centrodestra, ad intraprendere iniziative e spendere una parola per far capire che l\u2019Italia pretende la pace con la Russia e che si schiera contro un attacco alla Siria.\n\nSu questo tema, non devono esserci divisioni.", "created_time": "2018-04-11T09:53:13+0000"}, {"id": "294385027332061_1426064927497393", "message": "Isernia. Ultima tappa del tour in Molise in sostegno della candidatura di Agostino Di Giacomo per CasaPound. Non si molla un centimetro, la battaglia per riprenderci l'Italia riparte dai territori! #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-04-07T19:17:53+0000"}, {"id": "294385027332061_1425815934188959", "message": "Il tour prosegue con la visita alle aziende agricole nella zona di Larino e l'incontro con imprenditori e produttori locali", "created_time": "2018-04-07T14:19:09+0000"}, {"id": "294385027332061_1425741434196409", "message": "Avete comprato in edicola Il Primato Nazionale di Aprile?\n\nIn copertina c\u2019\u00e8 un tipo pericoloso, che ha promesso un sacco di cose, ha i numeri per cambiare l\u2019Italia, ma va in giro a scodinzolare ai poteri forti... \n\nUn saluto dallo splendido Molise!", "created_time": "2018-04-07T12:53:06+0000"}, {"id": "294385027332061_1425592330877986", "message": "A Campomarino Lido per la prima tappa del tour in Molise, in sostegno del nostro candidato presidente Agostino Di Giacomo. Incontro com stampa e sostenitori all'Aloha Park Hotel. #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-04-07T09:04:29+0000"}, {"id": "294385027332061_1424602614310291", "message": "Ecco a voi Luigi Di Maio in versione Emma Bonino/+ Europa !\n\nCome era ampiamente prevedibile, il leader dei 5 Stelle ha cancellato definitivamente ogni posizione sovranista e anti-sistema.", "created_time": "2018-04-06T13:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1424540014316551", "message": "Domani sar\u00f2 in tour nel #Molise, dove si vota il 22 Aprile per le elezioni regionali e #CasaPound sar\u00e0 presente con il proprio candidato presidente Agostino Di Giacomo", "created_time": "2018-04-06T07:59:02+0000"}, {"id": "294385027332061_1423918861045333", "message": "No, non avremmo partecipato in nessun caso ad un Governo con i 5 Stelle.\n\nMai un governo con Luigi Di Maio, che anche oggi ha voluto ribadire di essere al servizio scodinzolante dell\u2019Europa e dell\u2019Euro!\n\nE quelli che vi dicevano \u201cvotateci o arriva un governo coi 5Stelle\u201d? Ora vogliono fare un governo coi 5 Stelle. \n\nComplimenti.", "created_time": "2018-04-05T16:18:28+0000"}, {"id": "294385027332061_1412453762191843", "message": "Primo grande successo del voto utile: il centrodestra in cambio di una sconosciuta al Senato, fa eleggere fra i tanti dei 5 Stelle proprio il pi\u00f9 immigrazionista e globalista!\n\nUno che vuole lo IUS SOLI, uno che parla di \u201cmigranti climatici\u201d.\n\nRoberto Fico, ovvero LAURO BOLDRINO.", "created_time": "2018-03-24T15:18:14+0000"}, {"id": "294385027332061_1410425695727983", "message": "Ho trovato assolutamente inutile in questi giorni commentare i retroscena della politica di palazzo, e ho approfittato per prendere una pausa dai social network.\n\nSolo da domani, quando questi si metteranno seduti alla Camera e al Senato inizieremo a vedere la realt\u00e0.\n\nE la realt\u00e0, \u00e8 una sola: nessuno ha vinto le elezioni e nessuno pu\u00f2 formare un governo politico, come diceva il sottoscritto in campagna elettorale.\n\nNel frattempo mi sento di dire a chi \u00e8 convinto che ci sar\u00e0 un governo Salvini o un governo Di Maio: mi fate tenerezza, siete come bambini a cui rubano le caramelle ogni 5 anni.", "created_time": "2018-03-22T14:23:05+0000"}, {"id": "294385027332061_1406782026092350", "message": "Oggi a #Roma abbiamo incontrato i nostri dirigenti, militanti e simpatizzanti.\n\nAbbiamo tracciato le linee guida per accogliere tutti gli italiani che amano l'Italia e che come noi vogliono riscattare questa Nazione.", "created_time": "2018-03-18T17:26:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1397087433728476", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Bentrovati! Cosa fare ora? Lavorare, costruire, consolidare. Perseveranza.\n\n\u00c8 in edicola Il Primato Nazionale, andate a comprarlo!", "created_time": "2018-03-09T11:55:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1394117454025474", "message": "Tutti i militanti e i simpatizzanti che si sono impegnati nella campagna elettorale di CasaPound non possono che sentirsi soddisfatti: abbiamo dato tutto, ci siamo sacrificati oltre le nostre possibilit\u00e0.\n\nVi ringrazierei, se non sapessi bene che nessuno di voi si aspetta una pacca sulla spalla e che gi\u00e0 ora siete di nuovo al lavoro per CasaPound.\n\nCerto, anche se abbiamo moltiplicato per 6 i risultati del 2013 ottenendo oltre 310.000 voti, ci aspettavamo di pi\u00f9, inutile nasconderlo.\n\nOra continuiamo a costruire il movimento, per renderlo ancora pi\u00f9 grande e libero, per dotarlo dei mezzi necessari alle sfide di domani, per trasformare questi 310.000 italiani da elettori in militanti.\n\nCome detto pi\u00f9 volte in giro per l\u2019Italia, l\u2019esempio di chi ci ha preceduto ci impone di non mollare un metro. Questo \u00e8 il nostro dovere.\n\nAvanti!", "created_time": "2018-03-06T10:04:11+0000"}, {"id": "294385027332061_1392177244219495", "message": "Io ho fatto il mio dovere. \n\nE voi?\n\nForza! \n\n#OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi #DirezioneParlamento", "created_time": "2018-03-04T10:32:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1392083977562155", "message": "Ultimo appello. \nConvinciamo gli indecisi dell'ultima ora. \n\nUn nuovo inciucio, un nuovo governo al servizio di Bruxelles ci aspetta. \nSpieghiamo a chi crede di votare per Salvini e Meloni che in questo modo si ritroveranno come presidente del Consiglio Gentiloni o Tajani, che votando per questo centrodestra truffa manderanno in Parlamento i nuovi Alfano e Verdini.\n\nDobbiamo avere coraggio, il coraggio di una Italia veramente forte, libera, sovrana. \n\nAbbiamo tempo fino alle 23. Forza!\n\n#VotaPiuForteChePuoi #OraVotoCasaPound #DirezioneParlamento", "created_time": "2018-03-04T09:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1391425980961288", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Rientrato ora dall\u2019ultimo incontro. Volevo insieme a voi rompere il silenzio elettorale...", "created_time": "2018-03-03T16:05:11+0000"}, {"id": "294385027332061_1391377320966154", "message": "Domani abbiamo un appuntamento con la storia.\n\nPossiamo tornare ad essere quello che eravamo un tempo, possiamo tornare a dire davvero Prima l'Italia!\n\nFacciamo prendere un colpo ai traditori della Nazione, facciamogli trovare una bella sorpresa dentro le urne.\n\nVota pi\u00f9 forte che puoi. Vota CasaPound Italia. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-03-03T15:17:53+0000"}, {"id": "294385027332061_1391274754309744", "message": "In questo sabato di silenzio elettorale facciamoci due risate con gli amici di CasaPound Memes\n\n#OraVotoCasaPound #DirezioneParlamento #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-03-03T13:24:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1390635737706979", "message": "Grandissimo e forse inaspettato successo, come potete vedere dalle foto, anche nella tradizionalmente rossa Genova, nell'ultima tappa di questa entusiasmante campagna elettorale.\n\nE ora tutti a votare!", "created_time": "2018-03-02T20:17:30+0000"}, {"id": "294385027332061_1390329467737606", "message": "Grandissima partecipazione a Cagliari nella bellissima terra di Sardegna nella penultima tappa del tour nazionale.\n\nManca pochissimo facciamo tutti l'ultimo sforzo!", "created_time": "2018-03-02T13:38:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1390066424430577", "message": "Ieri al Pantheon per \"Prima l'Italia\", la chiusura nazionale della nostra campagna elettorale. \n\nAbbiamo riempito una piazza parlando del nostro programma e delle nostre idee per riscattare la Nazione. \n\nNonostante il silenzio dei media e la tensione creata ad arte dal solito sparuto gruppo di provocatori, c'\u00e8 stata una forte partecipazione popolare. \n\nDomenica si vota. \nForza! \n\nConvinciamo gli ultimi indecisi e andiamo avanti fino alla Vittoria!\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-03-02T08:33:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1390043314432888", "message": "Siamo arrivati, domenica si vota. \n\nTajani o Gentiloni, un nuovo governo tecnico \u00e8 alle porte. \nQuesta legge elettorale \u00e8 una truffa, nessuna coalizione avr\u00e0 i numeri per governare.\nPer questo mandiamo un pugno di combattenti di CasaPound in Parlamento a difesa della Nazione!\n\n#OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-03-02T06:40:28+0000"}, {"id": "294385027332061_1389525947817958", "message": "Tra poco, davanti al Pantheon...\nSiamo tantissimi #DirezioneParlamento!", "created_time": "2018-03-01T16:46:05+0000"}, {"id": "294385027332061_1388755507895002", "message": "Un estratto su Europa e immigrazione del confronto alla tribuna politica Rai. \n\n#OravotoCasaPound #DirezioneParlamento #Votapiufortechepuoi", "created_time": "2018-03-01T07:00:35+0000"}, {"id": "294385027332061_1388715264565693", "message": "Tappa a Bolzano, roccaforte del movimento e teatro della prima forte affermazione di CasaPound con oltre il 7% alle ultime comunali.\n\nChe sia d'auspicio per una nuova Vittoria!", "created_time": "2018-02-28T19:36:03+0000"}, {"id": "294385027332061_1388532757917277", "message": "Ora a Trento per la seconda tappa del tour #DirezioneParlamento in Trentino Alto Adige. \n\nAnche qui come in tutta Italia grande attesa e curiosit\u00e0 per CasaPound: tutti sanno che faremo un grande risultato!\n\n#OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-28T15:39:23+0000"}, {"id": "294385027332061_1388383021265584", "message": "Un atto d'amore per la Nazione!\n\nIl 4 marzo vota pi\u00f9 forte che puoi, vota CasaPound Italia!\n\n#OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-28T12:36:58+0000"}, {"id": "294385027332061_1388350504602169", "message": "Riva Del Garda, Trentino Alto Adige.\nContinua il \"tour\" #DirezioneParlamento da nord a sud Italia.\nSale piene ovunque e tante emozioni, ultimi giorni...\nForza!", "created_time": "2018-02-28T11:51:54+0000"}, {"id": "294385027332061_1387886204648599", "message": "Nonostante il tentativo di disturbo di pochi imbecilli dei centri sociali, a Pescara il tour #DirezioneParlamento si \u00e8 concluso alla grande.\n\nManca poco, stringiamo i denti!\n\n#OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-27T21:39:48+0000"}, {"id": "294385027332061_1387601738010379", "message": "A L'Aquila non solo grande partecipazione dei cittadini ma anche di amministratori e consiglieri locali. \n\n#DirezioneParlamento #OravotoCasaPound #Votapiufortechepuoi", "created_time": "2018-02-27T14:53:05+0000"}, {"id": "294385027332061_1387522388018314", "message": "Arrivato ora a L'Aquila per la seconda tappa del tour abruzzese. \n\nUna citt\u00e0 che ancora porta i segni del terremoto del 2009. Dopo quasi 10 anni, i politici non sono riusciti a farla tornare quella che era prima del sisma. \n \nTornare qui \u00e8 sempre molto significativo. Con l'esperienza del campo di Poggio Picenze, dove per mesi demmo sostegno alla popolazione colpita dal sisma, si consolid\u00f2 la comunit\u00e0 di CasaPound Italia.", "created_time": "2018-02-27T13:02:34+0000"}, {"id": "294385027332061_1387464821357404", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Non ci sar\u00e0 nessun governo Salvini, i media come al solito mentono e stravolgono le mie dichiarazioni.", "created_time": "2018-02-27T11:55:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1387379494699270", "message": "Ora a Chieti per la prima tappa del tour in Abruzzo. \n\n#DirezioneParlamento #OravotoCasaPound #Votapiufortechepuoi", "created_time": "2018-02-27T09:42:18+0000"}, {"id": "294385027332061_1386853658085187", "message": "Oggi pomeriggio mi potrete seguire su Rai2 dalle ore 17:20 per una tavola rotonda elettorale con i \"\"simpatici\"\" \"\"amici\"\" di LeU, PD, +Europa e Noi con l'Italia-UDC", "created_time": "2018-02-27T09:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1387342191369667", "message": "Quando votate Centrodestra eleggete questa gente qui!\n\nNel 94 Emma Bonino entr\u00f2 in parlamento eletta nella Lega Nord e poi and\u00f2 in Forza Italia.\n\nStavolta votate CasaPound se non volete buttare il vostro voto!", "created_time": "2018-02-27T08:35:52+0000"}, {"id": "294385027332061_1386545538115999", "message": "Sto dicendo a tutti in continuazione che non ci sar\u00e0 nessun governo. Sar\u00e0 governo tecnico e chi ha fatto questa legge elettorale lo sa benissimo!\n\nMa ho il dovere di dire anche che se mai esister\u00e0 un governo che voglia davvero uscire da Euro e Unione Europea e bloccare l\u2019immigrazione avr\u00e0 in parlamento il nostro appoggio ESTERNO (non vogliamo ministeri o ruoli di governo).\n\nOra vediamo se fanno sul serio.", "created_time": "2018-02-26T11:13:57+0000"}, {"id": "294385027332061_1385986758171877", "message": "Tutto esaurito anche a MANTOVA per l'ultima tappa del mio tour in Lombardia. \nStavolta oltre ad Angela De Rosa era presente con me anche il consigliere comunale di Cpi Luca De Marchi.\n#DirezioneParlamento #Votapi\u00f9fortechepuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-25T19:40:37+0000"}, {"id": "294385027332061_1385829574854262", "message": "Un successo anche l'incontro a CREMONA. Sono sempre di pi\u00f9 gli Italiani che non si arrendono e vedono in CasaPound l'unica speranza per risollevare questa Nazione\n#DirezioneParlamento #Votapi\u00f9fortechepuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-25T16:17:11+0000"}, {"id": "294385027332061_1385632468207306", "message": "Prosegue il tour della Lombardia, questa mattina ero a PAVIA insieme alla candidata presidente della Regione Lombardia Angela De Rosa e all'Avv. Marco Mori. \nAnche qui ad accoglierci tanta gente e tanto entusiasmo.\n#DirezioneParlamento #Votapi\u00f9fortechepuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-25T12:20:40+0000"}, {"id": "294385027332061_1385012248269328", "message": "Centinaia di persone, sala gremita anche a #Brescia!", "created_time": "2018-02-24T19:46:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1384785118292041", "message": "Ora dal Castello Sforzesco a Milano il nostro comizio: ordinato, composto, partecipato. Centinaia di persone ad ascoltare le proposte di CasaPound per riscattare l'Italia. \n\nA poche centinaia di metri i centri sociali, animati dall'odio, stanno tentando di sfondare il cordone della polizia per impedire il nostro diritto a manifestare. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-24T14:55:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1384622571641629", "message": "Nonostante le minacce dei centri sociali oggi a Bologna grandissimo successo per l'incontro all'hotel Europa.\n\nAvanti cos\u00ec, manca poco al 4 marzo!\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-24T11:34:24+0000"}, {"id": "294385027332061_1384047711699115", "message": "Prima tappa del tour Lombardo a COMO insieme alla candidata alla presidenza della regione Lombardia Angela De Rosa.\nSala gremita tanto che il comizio si \u00e8 dovuto tenere all\u2019esterno del locale per consentire a tutti di partecipare.\n#DirezioneParlamento #Votapi\u00f9fortechepuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-23T19:26:15+0000"}, {"id": "294385027332061_1383920995045120", "message": "Intervista rilasciata per Infodifesa sul tema della sicurezza nazionale\n#DirezioneParlamento #Votapi\u00f9fortechepuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-23T16:45:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1383863075050912", "message": "Oggi sciopero gli Infermieri Italiani, \ndopo otto anni di mancato rinnovo contrattuale il Governo ha proposto un accordo al ribasso.\n\nNella sanit\u00e0 italiana mancano pi\u00f9 di 60mila infermieri, serve un piano di assunzioni nazionale e stipendi adeguati. \n\nLo Stato ha il dovere di tutelare i lavoratori e la salute dei cittadini.", "created_time": "2018-02-23T15:08:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1383728868397666", "message": "Dobbiamo riscattare tutta l'Italia: ora sono ad #Aosta, grande partecipazione anche qui, tanti giovani nonostante l'orario.\n\nFino al 4 Marzo non dobbiamo perdere tempo, \u00e8 la nostra occasione!", "created_time": "2018-02-23T12:20:37+0000"}, {"id": "294385027332061_1383620895075130", "message": "Il mio intervento a Porta a Porta. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #Votapiufortechepuoi", "created_time": "2018-02-23T10:01:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1383128435124376", "message": "Tra poco inizia il comizio elettorale a #Torino!\nSala strapiena e grande voglia di cambiare, nonostante le contestazioni.\n\nNoi, come sempre, parleremo di programmi, non di altro.", "created_time": "2018-02-22T20:22:06+0000"}, {"id": "294385027332061_1383104398460113", "message": "In questa nazione si sputa sui nostri soldati morti in continuazione, si offende ogni giorno il tricolore. \n\nPerfino il Presidente della Repubblica si permette di mettere in discussione i confini della Patria scritti col sangue dei nostri Eroi.\n\nEppure qualcuno critica CasaPound per aver girato il video al Sacrario di Redipuglia!\n\nSciagurati! Solo noi siamo degni di nominarli quei ragazzi, perch\u00e9 solo noi siamo pronti a mantenere fede allo stesso giuramento: siam pronti alla morte per l\u2019Italia. Come loro, per loro.", "created_time": "2018-02-22T19:44:51+0000"}, {"id": "294385027332061_1383076845129535", "message": "Appena finito l'incontro a #Novara, tanta euforia anche nel Piemonte orientale.\n\nCi vediamo tra poco a #Torino!", "created_time": "2018-02-22T19:03:35+0000"}, {"id": "294385027332061_1382837811820105", "message": "Il mio intervento al congresso nazionale Ugl. \n\n#DirezioneParlamento #Votapiufortechepuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-22T14:27:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1382758275161392", "message": "Stamattina al congresso nazionale Ugl.\n\nIl lavoro \u00e8 al centro del nostro programma: deve tornare ad essere stabile, sicuro e ben pagato.\n\nI parlamentari di CasaPound saranno a difesa dei lavoratori italiani su tutti i fronti.", "created_time": "2018-02-22T12:31:33+0000"}, {"id": "294385027332061_1382550438515509", "message": "Ora in diretta su Rtr 99 con Luca Casciani. \nSeguitemi in Fm e in streaming! \nAnche su canale 680 digitale terrestre per Roma e provincia.\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-22T07:05:11+0000"}, {"id": "294385027332061_1382199965217223", "message": "Stasera in seconda serata a Porta a Porta.\n\nPochi minuti in \"par condicio\", ma vi aspetto verso mezzanotte e mezza.", "created_time": "2018-02-21T20:57:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1382010178569535", "message": "La scheda della Rai sul programma elettorale di CasaPound.", "created_time": "2018-02-21T16:22:57+0000"}, {"id": "294385027332061_1381679205269299", "message": "Anche ieri sera ho incontrato tanti italiani che non si arrendono nella bellissima Verona. \nNell'aria c'\u00e8 voglia di cambiamento, non fatevi fregare ancora scegliete CasaPound!\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #Votapi\u00f9fortechepuoi", "created_time": "2018-02-21T09:15:09+0000"}, {"id": "294385027332061_1381118005325419", "message": "Tanta gente e grande entusiasmo oggi nel tour del Veneto.\n\nQui a Treviso insieme a sostenitori, imprenditori e giornalisti.\n\nC'\u00e8 grande fiducia intorno a CasaPound, un risultato storico \u00e8 alla portata. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-20T17:01:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1380846025352617", "message": "La conferenza stampa di ieri sera su Raidue dove sono riuscito a spiegare alcuni punti importanti del programma di CasaPound.", "created_time": "2018-02-20T11:35:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1380253598745193", "message": "Fanno finta di litigare, hanno posizioni (teoricamente) diverse, ma poi faranno eleggere un candidato \"unitario\" nei collegi uninominali: ancora dubbi sul truffa del centrodestra?\n\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-19T19:30:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1380178252086061", "message": "Prima di tornare a Roma dal Friuli Venezia Giulia, un doveroso passaggio alla foiba di Basovizza. \n\nPer rendere onore ai nostri connazionali barbaramente assassinati. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-19T17:14:21+0000"}, {"id": "294385027332061_1380037358766817", "message": "Prosegue il tour del Friuli Venezia Giulia con conferenza a Pordenone e poi agli studi di Tele4 a Trieste. \n\n#DirezioneParlamento #VotaPiuForteChePuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-19T14:25:27+0000"}, {"id": "294385027332061_1379982928772260", "message": "Stamattina in provincia di Pordenone in visita all'officina artigianale Mt Toffolo, che si occupa della lavorazione di acciai per stampi.\n\nUna azienda a conduzione familiare che nonostante la crisi non ha mollato, continuando a garantire uno stipendio ai suoi dipendenti.\n\nAlcuni italiani non si arrendono.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-19T13:17:20+0000"}, {"id": "294385027332061_1378558522248034", "message": "Domani sar\u00f2 tutto il giorno in giro per il VENETO ad incontrare cittadini, imprenditori locali ed una rappresentaza dei risparmiatori truffati dalla Banca Popolare di Vicenza \n#DirezioneParlamento #Votapi\u00f9fortechepuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-19T09:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1379384275498792", "message": "Una grande sala stracolma e tanto entusiasmo oggi a Napoli. Ogni giorno che passa siamo di pi\u00f9, avanti cos\u00ec!\n\n#OraVotoCasaPound #DirezioneParlamento #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-18T20:58:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1379157598854793", "message": "Domani sar\u00f2 in prima serata su Rai2 alle 22.20 per una conferenza stampa di 40 minuti.\n\nVi aspetto.", "created_time": "2018-02-18T15:34:35+0000"}, {"id": "294385027332061_1379013112202575", "message": "Sala affolata nella provincia nord di Napoli per un primo incontro con i cittadini ed i candidati. \n\n#OraVotoCasaPound #DirezioneParlamento #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-18T12:09:13+0000"}, {"id": "294385027332061_1378147718955781", "message": "Registrazione dell'intervista radiofonica andata in onda nei giorni scorsi su Radio 101\n#DirezioneParlamento #Votapi\u00f9fortechepuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-18T09:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1378464408924112", "message": "Sala piena anche a Grosseto, dove insieme a me c'erano il  consigliere comunale di #CasaPound Gino Tornusciolo e tutti i candidati locali a Camera e Senato.\n#DirezioneParlamento #Votapi\u00f9fortechepuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-17T20:41:10+0000"}, {"id": "294385027332061_1378252832278603", "message": "Oggi sono in Toscana: \nprima tappa Arezzo, con tanta gente ed entusiasmo ad accogliermi.\nTra poco sar\u00f2 a Grosseto.\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-17T15:25:03+0000"}, {"id": "294385027332061_1377455519025001", "message": "Centinaia di persone ora a Parma all'Hotel dei Congressi. \n\nOvunque in Italia c'\u00e8 un entusiasmo tangibile, manca poco al 4 marzo e dobbiamo coinvolgere tutti i nostri conoscenti e spiegare cos'\u00e8 CasaPound e cosa vuole!\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound  #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-16T19:43:51+0000"}, {"id": "294385027332061_1377349322368954", "message": "A Parma in visita al caseificio La Mezzanese. \n\nQui si produce il Parmigiano Reggiano, eccellenza italiana conosciuta in tutto il mondo.\n\nL'ennesimo prodotto della nostra terra non tutelato dall'Unione Europea che avalla forme di concorrenza sleale. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-16T17:26:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1376531149117438", "message": "Sfido Renzi a fare due cose: la prima \u00e8 un confronto TV, visto che si lagna che nessuno vuole sfidarlo.\n\nLa seconda \u00e8 cancellare in un colpo solo tutte le leggi e gli istituti sociali creati e fondati dal Fascismo. Cancelli subito il TFR, la tredicesima, gli assegni familiari, l\u2019INAIL, l\u2019INPS etc\n\nLo faccia domattina stessa, per coerenza.", "created_time": "2018-02-15T20:07:23+0000"}, {"id": "294385027332061_1376483112455575", "message": "Oggi pomeriggio in tour sul litorale romano. Tanto entusiasmo a Pomezia ed Acilia. \n\n#OraVotoCasaPound #DirezioneParlamento #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-15T18:50:23+0000"}, {"id": "294385027332061_1376151819155371", "message": "Pensavano di fare un provvedimento elettorale, invece neanche quello: sono riusciti solo a umiliare ancora una volta i nostri militari.\n\nI militari sono la forza a cui la Nazione si appella ogni qual volta c'\u00e8 un'emergenza: dal maltempo ai rifiuti, fino alla criminalit\u00e0, al terrorismo e alla minaccia jihadista, in Italia l'esercito viene costantemente invocato e utilizzato per fare fronte a ogni tipo di necessit\u00e0, spesso peraltro con regole di ingaggio totalmente inadeguate, come avviene per l'operazione strade sicure. \n\nEppure, il governo Gentiloni, disposto a cacciare milioni di euro per l'accoglienza e per soddisfare le richieste di Bruxelles, ha ritenuto dignitoso offrire a questi servitori dello Stato da nove anni senza rinnovo del contratto 42 euro di aumento al mese, praticamente un euro al giorno in pi\u00f9 in busta paga!\n\nL'ho detto e lo ribadisco: la sovranit\u00e0 nazionale passa anche dalla vicinanza dello Stato ai suoi soldati, che non possono essere trattati come lavoratori di serie B, da sfruttare in ogni occasione senza dare loro nulla in cambio. Anche questa \u00e8 e sar\u00e0 una delle battaglie importanti che CasaPound Italia porter\u00e0 avanti in parlamento.", "created_time": "2018-02-15T11:30:23+0000"}, {"id": "294385027332061_1376106595826560", "message": "Ormai la grande partecipazione ai nostri incontri \u00e8 una costante della campagna elettorale. Tantissima gente anche a Lecce, per l'ultima tappa del tour della Puglia di ieri sera.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-15T10:20:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1375481079222445", "message": "In visita nelle campagne salentine con gli imprenditori agricoli.  \n\nQuesta terra che rappresenta un'eccellenza \u00e8 messa in ginocchio dalle folli politiche dell'Unione Europea. \n\nI signori di Bruxelles mettono le nostre aziende agroalimentari in diretta competizione con il nord Africa, dove gli standard qualitativi e le tutele dei lavoratori sono indietro anni luce. \n\nAnche per difendere i nostri prodotti di qualit\u00e0 \u00e8 fondamentale abbandonare la gabbia dell'Euro e della Ue. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-14T16:33:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1375414439229109", "message": "Bagno di folla e giornalisti anche a Brindisi, nuova tappa del tour pugliese.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-14T15:05:19+0000"}, {"id": "294385027332061_1375084772595409", "message": "Grande successo ieri sera all'Hotel Palace di Bari per la seconda tappa del tour pugliese. \n\nOggi si continua con Brindisi e Lecce.\n\n#DirezioneParlamento #VotaPiuForteChePuoi #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-14T07:52:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1374615299309023", "message": "I nostri soldati sono nelle caserme a giocare a briscola, dice Berlusconi.\n\nIo invece ne ho visti molti tornare in patria in bare avvolte dal Tricolore, gloria a loro!\n\nE ne vedo molti nelle strade in balia della peggiore feccia per colpa di regole d\u2019ingaggio ridicole.\n\nRispetto per i soldati italiani.", "created_time": "2018-02-13T18:29:21+0000"}, {"id": "294385027332061_1374563515980868", "message": "L'entusiasmo e fiducia nei nostri confronti \u00e8 palpabile e cresce di giorno in giorno. Grande partecipazione anche oggi a Foggia nella prima tappa del mio tour pugliese. #DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-13T17:14:26+0000"}, {"id": "294385027332061_1374444232659463", "message": "La mia intervista di oggi per GR Parlamento\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasapound", "created_time": "2018-02-13T14:48:06+0000"}, {"id": "294385027332061_1374374075999812", "message": "Oggi alle 23 e 15 verr\u00f2 intervistato su Rai3 e RaiNews. Ci sarete?", "created_time": "2018-02-13T13:22:34+0000"}, {"id": "294385027332061_1374253042678582", "message": "Mattinata a Saxa Rubra. \n\nUltime interviste e poi direzione Foggia per l'inizio del tour pugliese. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-13T10:48:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1373481529422400", "message": "A La7 ho spiegato come fermare veramente gli sbarchi sulle nostre coste. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #Votapiufortechepuoi", "created_time": "2018-02-13T08:01:28+0000"}, {"id": "294385027332061_1373705476066672", "message": "Grande successo e partecipazione anche a Todi, ultima tappa del tour in provincia di Perugia. Con me il nostro consigliere comunale Andrea Nulli e gli altri candidati del territorio. #DirezioneParlamento", "created_time": "2018-02-12T19:18:09+0000"}, {"id": "294385027332061_1373590842744802", "message": "Ora a Perugia nello storico hotel Brufani. \nProsegue il tour elettorale #DirezioneParlamento \n\nAd ogni evento grande partecipazione ed entusiasmo.\n\nAvanti fino alla vittoria!\n\n#OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-12T16:31:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1373441752759711", "message": "La mia intervista a Super Partes. Buon ascolto\n\n#OraVotoCasapound #direzioneParlamento", "created_time": "2018-02-12T13:33:47+0000"}, {"id": "294385027332061_1373403136096906", "message": "Adesso in diretta da Gualdo Tadino. \n\nSeconda tappa del tour in provincia di Perugia.\n\nAvanti. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-12T12:40:15+0000"}, {"id": "294385027332061_1372771612826725", "message": "Nei prossimi giorni sar\u00f2 in giro per la Puglia: marted\u00ec 13 a Foggie e Bari, mercoled\u00ec 14 a Brindisi e Lecce\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-12T12:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1373358722768014", "message": "Stamattina in visita agli stabilimenti del gruppo Marcantonini a Bettona (Pg). \n\nUn'azienda che produce impianti di eccellenza, che punta sull'innovazione tecnologica.\n\nCostretta dalla crisi a lavorare solo all'estero, dove la tecnologia italiana rappresenta ancora un'avanguardia. \n\nDobbiamo difendere la nostra industria, ricordarci che sulla costruzione di infrastrutture e tecnologia non siamo secondi a nessuno e riprendere la nostra posizione nel mondo. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotaCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-12T11:48:49+0000"}, {"id": "294385027332061_1373135552790331", "message": "L'Italia \u00e8 in pericolo. Tocca a te difenderla!\n\nIl 4 marzo vota pi\u00f9 forte che puoi. Vota CasaPound Italia.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-12T06:46:48+0000"}, {"id": "294385027332061_1372419226195297", "message": "Domani mi trover\u00f2 tutto il giorno in tour nella provincia di Perugia (Gualdo Tadino, Perugia e Todi). Invito tutti gli amici Umbri a passare a trovarmi.\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-11T15:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1372416112862275", "message": "Appena terminata a #Milano la conferenza di presentazione del programma politico di #CasaPound e della candidatura alla Regiona Lombardia di Angela De Rosa.\nAnche qui tanto entusiamo e sala gremita. \nAvanti tutta in #DirezioneParlamento!", "created_time": "2018-02-11T12:24:37+0000"}, {"id": "294385027332061_1372225232881363", "message": "Ieri abbiamo visto in piazza la feccia globalista incitare alla pulizia etnica: italiani da ammazzare e infilare nelle foibe, spacciatori e assassini africani difesi come baluardo di civilt\u00e0.\n\nIl tutto da realizzare con violenza, contro uno Stato ormai inerme incapace di reagire.\n\nMa il problema dell\u2019Italia \u00e8 CasaPound!", "created_time": "2018-02-11T08:34:50+0000"}, {"id": "294385027332061_1371679586269261", "message": "A Roma, nel quartiere giuliano-dalmata, al corteo nel Giorno del Ricordo per commemorare le vittime delle foibe.", "created_time": "2018-02-10T17:22:24+0000"}, {"id": "294385027332061_1370780933025793", "message": "Per i nemici della nazione un incubo, \nper gli italiani che non si arrendono una speranza.\nAvanti in #DirezioneParlamento!", "created_time": "2018-02-09T18:45:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1370019869768566", "message": "Domenica sar\u00f2 a Milano insieme ad Angela De Rosa e a tutti i candidati lombardi di #CasaPound alle elezioni politiche e regionali", "created_time": "2018-02-09T17:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1370637469706806", "message": "Grande successo e moltissimi giornalisti oggi alla Camera per la conferenza stampa di presentazione del nostro programma.\n\nQui trovate il video integrale: https://www.facebook.com/casapounditalia/posts/10155477599857842", "created_time": "2018-02-09T14:41:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1370485676388652", "message": "In diretta dalla Camera dei deputati per la presentazione del nostro programma elettorale con Mauro Antonini candidato alla presidenza della Regione #Lazio e Angela De Rosa candidata alla presidenza della Regione #Lombardia.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-09T11:00:15+0000"}, {"id": "294385027332061_1370471353056751", "message": "Sotto al Parlamento (per ora) con il nuovo numero de Il Primato Nazionale.\n\nIn questo numero una mia intervista esclusiva, un approfondimento su CasaPound e tanti altri articoli interessanti.\n\nCompratelo in edicola!", "created_time": "2018-02-09T10:37:59+0000"}, {"id": "294385027332061_1370453969725156", "story": "Simone Di Stefano shared a live video.", "message": "Poco fa alla Corte dei Conti.", "created_time": "2018-02-09T10:07:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1369093349861218", "message": "Ultima tappa del tour nelle Marche ad Ascoli. Anche qui tantissima gente e sala pienissima. Grazie a tutti.", "created_time": "2018-02-07T21:17:24+0000"}, {"id": "294385027332061_1368921149878438", "message": "Dopo la conferenza a Macerata, ora sono ad Ancona in una sala strapiena. Vota pi\u00f9 forte che puoi.", "created_time": "2018-02-07T17:13:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1368874073216479", "message": "Oggi a Macerata ho voluto anche esprimere la solidariet\u00e0 mia e di CasaPound alla titolare del bar assaltato ieri da facinorosi dei centri sociali solo perch\u00e9 avrebbe dovuto ospitare la mia conferenza stampa", "created_time": "2018-02-07T15:55:46+0000"}, {"id": "294385027332061_1368846629885890", "message": "Ora in conferenza stampa a Macerata. Diretta su pagina di CasaPound Italia https://www.facebook.com/casapounditalia/videos/10155472588352842/", "created_time": "2018-02-07T15:21:33+0000"}, {"id": "294385027332061_1368811489889404", "message": "Domani (gioved\u00ec) alle 9 e 45 sar\u00f2 ospite in diretta a Coffee Break su La7. Vi aspetto!", "created_time": "2018-02-07T14:38:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1368706589899894", "message": "\"Il primo punto del nostro programma resta l'uscita dall'Euro ed il ritorno ad una moneta sovrana; la sovranit\u00e0 di bilancio cosicch\u00e9 lo stato possa fare investimenti in deficit produttivi; rimettere la nostra banca centrale sotto il controllo del ministero delle Finanze e farle stampare moneta che ci render\u00e0 liberi dalla schiavit\u00f9.\"\n\nhttp://it.blastingnews.com/politica/2018/02/di-stefano-casapound-per-salvare-litalia-bisogna-uscire-dalleuro-002346387.html", "created_time": "2018-02-07T12:16:25+0000"}, {"id": "294385027332061_1367874399983113", "message": "Domani sar\u00f2 in tour nelle MARCHE, questi gli appuntamenti:\n- ore 16 conferenza stampa a MACERATA\n- ore 18 presentazione di programma e candidati locali ad ANCONA\n- ore 21 presentazione di programma e candidati locali ad ASCOLI PICENO\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-06T12:58:59+0000"}, {"id": "294385027332061_1366883043415582", "message": "Brunetta vuole la Turchia in Europa. Qualcuno informi Salvini e la Meloni che dicono il contrario.\n\nCentrodestra = voto buttato.\n\n#OraVotoCasapound", "created_time": "2018-02-05T09:55:09+0000"}, {"id": "294385027332061_1365594176877802", "message": "Ieri a Latina auditorium pieno con oltre 200 persone per l'incontro con la cittadinanza insieme al candidato presidente di #CasaPound per la regione Lazio Mauro Antonini\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-04T09:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1365526156884604", "message": "Chi si fa giustizia da solo sbaglia.\n\nChi governa e non fa giustizia lasciando circolare liberamente clandestini che poi uccidono, sbaglia due volte.\n\nChi corre al capezzale degli stranieri e se ne frega degli italiani ammazzati non solo sbaglia, \u00e8 un ignobile traditore.", "created_time": "2018-02-03T21:04:05+0000"}, {"id": "294385027332061_1364660170304536", "message": "Ci tolgono la sala fissata per la conferenza?\nE noi ci prendiamo la piazza!\n#CasaPound #Imperia #DirezioneParlamento", "created_time": "2018-02-02T21:54:13+0000"}, {"id": "294385027332061_1364618830308670", "message": "Ora in diretta da Imperia. \n\nOgni giorno una tappa diversa per riprenderci la nostra nazione.\n\nAvanti.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-02T20:43:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1364593873644499", "message": "Un breve estratto di alcuni miei interventi alla conferenza al Parlamento Europeo a Bruxelles.", "created_time": "2018-02-02T20:05:47+0000"}, {"id": "294385027332061_1364290497008170", "message": "Chiarimento necessario: sono contrario alla pena di morte, perch\u00e9 credo il carcere a vita sia una pena peggiore rispetto alla morte, che potrebbe essere persino una liberazione per il colpevole.\n\nDi fronte per\u00f2 a crimini, come quello di una ragazza fatta a pezzi con un rito Voodoo, commessi da esseri che non hanno neanche una coscienza che possa tormentarli a vita, mi chiedo se non sia semplicemente pi\u00f9 pratico rispedire in Nigeria le salme di questi criminali in una cassa di zinco.", "created_time": "2018-02-02T15:28:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1364095803694306", "message": "Oltre una seria riflessione sulla pena di morte, \n\nl'omicidio di Pamela deve spingerci ancora di pi\u00f9 ad attuare l'espulsione in massa di tutti gli stranieri che non hanno motivo per essere qui.\n\nVogliamo far partire dall'Italia ogni giorno una nave con almeno 1000 espulsi. Direzione Africa.", "created_time": "2018-02-02T11:05:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1364039430366610", "message": "Oggi pomeriggio dalle 15:30 alle 16 sar\u00f2 ospite su SkyTg24\nAvanti in #DirezioneParlamento!", "created_time": "2018-02-02T09:25:25+0000"}, {"id": "294385027332061_1363259203777966", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "In diretta dal parlamento europeo per ribadire, insieme al deputato greco di Alba dorata Eleftherios Synadinos, che ci sono ancora popoli che reclamano sovranit\u00e0.\n#DirezioneParlamento", "created_time": "2018-02-01T13:17:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1363224970448056", "message": "Ora in diretta dal VoxBox del Parlamento Europeo. Insieme all'eurodeputato di Alba Dorata, Eleftherios Synadinos.\n\nNella \"tana del lupo\" per ribadire che per l'Italia l'unica via percorribile \u00e8 quella dell'uscita da Unione Europea ed Euro. \n\nDobbiamo riprenderci la nostra Sovranit\u00e0.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-02-01T12:10:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1362784810492072", "message": "Registrazione dei miei interventi a TgCom24 dove ero ospite insieme alla simpaticissima parlamentare PD Simona Malpezzi che si \u00e8 detta \"preoccupata\" dall'idea che CasaPound possa entrare in Parlamento \n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-02-01T09:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1363084810462072", "message": "Di Maio a Londra ha rassicurato gli \u201cinvestitori\u201d esteri:\n\nha detto che il suo primo impegno sar\u00e0 facilitare pignoramenti di beni e propriet\u00e0 per consentire alle banche e alle finanziarie di rientrare dei debiti di famiglie e imprese!\n\nVi rendete conto? Traditore.", "created_time": "2018-02-01T08:00:04+0000"}, {"id": "294385027332061_1362553557181864", "message": "Dico quindi a Soros: \u201cRassegnati. I Popoli, le Nazioni, gli Stati sono sempre pi\u00f9 forti del Capitale e lo spirito vince sempre la materia\u201d", "created_time": "2018-01-31T18:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1362544293849457", "message": "Dopo la tv, anche in radio.\nTra poco in diretta su Radio Lombardia", "created_time": "2018-01-31T16:21:55+0000"}, {"id": "294385027332061_1362382447198975", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite in studio in diretta su TgCom24. Seguitemi!", "created_time": "2018-01-31T13:06:53+0000"}, {"id": "294385027332061_1361744697262750", "message": "Ultima tappa del tour della Sicilia Orientale.\nAnche a Catania nel popolare quartiere piazza Dante grandissimo successo.\n\nCentinaia di catanesi per l'inaugurazione del comitato elettorale.\n\nSempre pi\u00f9 convinto che siamo sulla strada giusta.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotaCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-30T18:44:35+0000"}, {"id": "294385027332061_1361580437279176", "message": "Tanto entusiasmo anche a Siracusa per la seconda tappa del tour nella Sicilia orientale.  \n\nQuesta sera ultimo appuntamento con l'inaugurazione del comitato elettorale di Catania.\n\n#DirezioneParlamento #OravotaCasaPound #Votapiufortechepuoi", "created_time": "2018-01-30T14:50:24+0000"}, {"id": "294385027332061_1361438343960052", "message": "Visita ad una azienda casearia di Ragusa dove si produce il ragusano dop. \n\nDobbiamo difendere i nostri prodotti di eccellenza dalla concorrenza sleale di paesi che non hanno i nostri stessi standard di qualit\u00e0 e sfruttano i lavoratori. \n\nPer farlo bisogna uscire dall'Unione Europea e dall'Euro, non ci sono alternative.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-30T11:48:13+0000"}, {"id": "294385027332061_1361367250633828", "message": "Amici MONZESI! \nPer candidarci alla Presidenza della Regione Lombardia abbiamo bisogno del vostro aiuto, servono le ultime firme a Monza e in tutta la provincia di Monza Brianza per presentare la nostra candidatura alle elezioni regionali in Lombardia! \nSe avete amici o parenti che vogliono firmare portateli con voi! \n\nPer informazioni contattate il numero: 3396596344", "created_time": "2018-01-30T10:01:34+0000"}, {"id": "294385027332061_1361366470633906", "message": "Appena arrivati a Ragusa per la prima tappa del tour della Sicilia orientale di oggi.\n\nIn una regione che subisce particolarmente le conseguenze dell'immigrazione e delle folli logiche dell'Unione Europea.\n\n#DirezioneParlamento #OraVotaCasaPound #Votapiufortechepuoi", "created_time": "2018-01-30T10:00:20+0000"}, {"id": "294385027332061_1360713560699197", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2018-01-30T09:30:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1360857204018166", "message": "Dopo l'incontro con i tassisti e quello con i residenti delle case popolari di via Pietri questa giornata a Firenze si conclude con una conferenza in una sala stracolma.\nAvanti tutta in #DirezioneParlamento !", "created_time": "2018-01-29T20:23:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1360677724036114", "message": "All'aeroporto di Firenze con i tassisti fiorentini.  \n\nNoi vogliamo tutelare il lavoro, le categorie dalle privatizzazioni selvagge e ai tassisti stiamo dicendo: attenzione, arriver\u00e0 un governo tecnico a privatizzare ogni servizio pubblico. Un governo al servizio delle multinazionali. \n\nQuando saremo in parlamento vogliamo assediare ogni mattina la stanzetta dei lobbisti di Montecitorio. Ci sar\u00e0 da combattere in questi 5 anni: mandate dei combattenti, non vi fidate di chi vi ha gi\u00e0 tradito.\n\n#OraVotaCasaPound #DirezioneParlamento #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-29T16:33:20+0000"}, {"id": "294385027332061_1360588487378371", "message": "Non dico i ceffoni, ma di certo quando saremo in Parlamento non sar\u00e0 possibile svendere aziende e lavoratori o distruggere il futuro dei nostri figli e poi andarsi a mangiare tranquillamente il tramezzino alla bouvette di Montecitorio.\n\nI traditori della Patria stiano bene in guardia. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-29T14:30:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1359834454120441", "message": "CasaPound ha pochissimo spazio in televisione e quando ci invitano non \u00e8 per farci parlare di programmi. \n\nA Canale Italia ho spiegato le nostre soluzioni su temi importanti come l'immigrazione.", "created_time": "2018-01-28T19:21:50+0000"}, {"id": "294385027332061_1359728987464321", "message": "Ora a Terni per #DirezioneParlamento. Mi riempie d'orgoglio vedere centinaia di italiani a sostegno di CasaPound in una terra, l'Umbria, alla quale sono molto legato. \n\nSempre pi\u00f9 convinto che l'obiettivo \u00e8 alla nostra portata. \n\nAlla Vittoria!\n\n#OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-28T16:58:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1359518690818684", "message": "Anche a Catanzaro tanto entusiasmo intorno alla candidatura di CasaPound. \n\nQuesta \u00e8 una breve intervista che ho rilasciato durante la conferenza. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-28T11:59:42+0000"}, {"id": "294385027332061_1359158304188056", "message": "Un sincero ringraziamento ai tantissimi amici Calabresi che ho avuto occasione di incontrare ieri a Lamezia Terme e Catanzaro\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-28T10:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1358906877546532", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2018-01-27T18:05:58+0000"}, {"id": "294385027332061_1358703337566886", "message": "La registrazione dei miei interventi durante la trasmissione di ieri sera su Canale Italia 53", "created_time": "2018-01-27T13:31:30+0000"}, {"id": "294385027332061_1357915974312289", "message": "Questa sera il Canale Sky corretto per seguirmi \u00e8\n\n821\n\nVi aspetto!", "created_time": "2018-01-26T16:03:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1357681784335708", "message": "Stasera sar\u00f2 ospite della trasmissione Notizie Oggi su Canale Italia. \n\nPotete seguirmi sul canale 53 del digitale terrestre o sul canale Sky 821.", "created_time": "2018-01-26T10:50:10+0000"}, {"id": "294385027332061_1357291257708094", "message": "Ieri sera a Cecina (provincia di Livorno) tanta gente interessata alle proposte di #CasaPound\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-26T09:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1357059961064557", "story": "Simone Di Stefano shared a live video.", "message": "Adesso in diretta da #Pisa\n#DirezioneParlamento #OraVotaCasaPound", "created_time": "2018-01-25T17:15:51+0000"}, {"id": "294385027332061_1356832451087308", "message": "Arrivato a #Lucca per la prima tappa del tour toscano. La citt\u00e0 in cui #CasaPound alle scorse elezioni ha rappresentato la vera sorpresa raggiungendo un incredibile 8%. \n\nChe sia di buon auspicio per le elezioni nazionali!\n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-25T12:12:02+0000"}, {"id": "294385027332061_1356806284423258", "message": "Amici Siciliani! \n\nServe il vostro aiuto nel collegio di Agrigento, Mazara Del Vallo, Caltanissetta, Gela, Sciacca. \nVenite a firmare oggi pomeriggio e portate amici e parenti!\n\nGELA - Raccolta firme dalle 16:30 alle 20 in Corso Vittorio Emanuele 328 presso Avvocato Bellardita\n\nCALTANISSETTA- Raccolta firme dalle 16.30 alle 20 in via Enrico de Nicola 17 presso l'Avvocato Sergio Iacona.\n\nA breve info anche per Agrigento, Mazara del Vallo e Sciacca. \n\n#DirezioneParlamento #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-25T11:36:27+0000"}, {"id": "294385027332061_1356711237766096", "message": "Vogliamo che tutti i detenuti stranieri scontino la loro pena fuori dall\u2019Italia.\n\nCome? Accordi bilaterali con i paesi di provenienza, ma anche la possibilit\u00e0 di costruire carceri in una nazione estera appaltando la sua gestione a quello Stato.\n\nCommetti un reato in Italia? Ti fai la galera in Somalia.", "created_time": "2018-01-25T09:11:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1355202531250300", "message": "Prosegue il tour di tutta Italia in #DirezioneParlamento.\nGioved\u00ec sar\u00f2 in #Toscana (Lucca, Pisa e Cecina), sabato in #Calabria (Catanzaro e Lamezia Terme) e domenica in #Umbria (Terni)", "created_time": "2018-01-24T09:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1355366221233931", "message": "Se poteste vedere quanto sacrificio, quanto amore disinteressato c'\u00e8 nel lavoro GRATUITO delle centinaia di militanti di CasaPound. \n\nAnche questa notte in tutta Italia donne e uomini, ragazzi e ragazze, sono alle prese con le mille scartoffie, i mille documenti che servono per candidare il movimento in tutti i collegi.\n\nSe li vedeste al lavoro, non avreste dubbi esattamente come non ne ho io: ci riprenderemo la nostra amata Italia, torneremo ad avere una nazione, daremo un futuro agli italiani di domani!", "created_time": "2018-01-23T22:19:25+0000"}, {"id": "294385027332061_1354803101290243", "message": "Amici SICILIANI \n\nabbiamo bisogno di una mano con le firme in 2 collegi della Sicilia occidentale:\n\n02 Marsala, Trapani, Partinico, Monreale, Bagheria, Cefal\u00f9, Termini Imerese, Gangi\n\n03 Agrigento, Mazara del Vallo, Gela, Caltanissetta, Sciacca\n\nSe abitate in queste citt\u00e0 o conoscete qualcuno che vi abita, contattatemi in privato e vi dar\u00f2 indicazioni sul da farsi!\n\nForza che mancano solo questi due per essere presenti in tutti i 63 collegi nazionali!!", "created_time": "2018-01-23T09:47:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1354144958022724", "story": "Simone Di Stefano shared a live video.", "message": "Dalle 17 alle 18 in diretta su Radio Radicale anche video streaming sulla loro pagina. Per intervenire in diretta 064880541", "created_time": "2018-01-22T15:55:50+0000"}, {"id": "294385027332061_1353807494723137", "message": "Quello che accadr\u00e0 alle prossime elezioni \u00e8 gi\u00e0 scritto: non ci sar\u00e0 nessun vincitore ma l'ennesimo governo tecnico. \n\nEcco perch\u00e9 per salvare la nostra nazione sar\u00e0 fondamentale mandare uomini e donne di CasaPound in Parlamento.", "created_time": "2018-01-22T08:04:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1352256164878270", "message": "A Cesena per l'inaugurazione della sede di CasaPound. Continua il tour #DirezioneParlamento. In tutta Italia grande successo ed entusiasmo. \n\nAvanti cos\u00ec!\n#OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-20T15:25:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1351099494993937", "message": "Sono al Ministero dell'Interno a presentare la nostra lista e il nostro simbolo.\n\nAl tavolo di fianco potete notare degli ex rivoluzionari, ex noEuro, ex uno vale uno.\n#OraVotoCasaPound #DirezioneParlamento", "created_time": "2018-01-19T09:04:52+0000"}, {"id": "294385027332061_1350570118380208", "message": "Soldati armati attaccati da stranieri sbandati, soldati armati attaccati da bande di bulli.\n\nSoldati in strada che non possono intervenire mai per regole d\u2019ingaggio che li trasformano in belle statuine per la propaganda del governo.\n\nCambiare le regole d\u2019ingaggio. I soldati ci sono, se attaccati devono reagire duramente!", "created_time": "2018-01-18T16:56:55+0000"}, {"id": "294385027332061_1350210858416134", "message": "Nel nostro programma, la tariffa unica per le Autostrade. Basta rincari, ma basta anche pedaggi. Liberare le energie, lasciare i soldi in tasca ai cittadini.\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-18T08:50:21+0000"}, {"id": "294385027332061_1349716681798885", "message": "Giornalista del TG3: \"Purtroppo questi incidenti mortali sul lavoro sono frequenti a causa della ripresa economica che stiamo vivendo\"\n\nMa non vi vergognate? Fate ribrezzo.", "created_time": "2018-01-17T18:21:51+0000"}, {"id": "294385027332061_1348540555249831", "message": "Pensate a tutti i vari terroristi che erano cittadini francesi o inglesi: la cittadinanza deve poter essere REVOCATA in caso di reati gravi. Fino alla 3\u00b0 generazione.\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-16T11:08:29+0000"}, {"id": "294385027332061_1348453355258551", "message": "Lo Stato spende\n\n- 480 Euro al mese per una pensione sociale\n- 40 Euro al mese per un neonato\n- 1050 Euro al mese per un clandestino\n\nE non dovremmo parlare di sostituzione di popolo? Non \u00e8 una fantasia, \u00e8 la realt\u00e0!", "created_time": "2018-01-16T08:32:44+0000"}, {"id": "294385027332061_1347955148641705", "message": "In campagna elettorale ovviamente tutti parlano di Mussolini. E fra poco arriver\u00e0 (statene certi) la solita battuta di Berlusconi. Non fatevi fregare! ;)", "created_time": "2018-01-15T17:56:14+0000"}, {"id": "294385027332061_1347122048725015", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Qui a Roma c\u2019\u00e8 la fila per firmare! Veramente GRAZIE A TUTTI!", "created_time": "2018-01-14T17:46:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1347085292062024", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Diretta interrotta! Andate a firmare! ;)", "created_time": "2018-01-14T16:54:30+0000"}, {"id": "294385027332061_1347080402062513", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Tutti a firmare per le liste di CasaPound! Alla faccia della Bonino.", "created_time": "2018-01-14T16:51:28+0000"}, {"id": "294385027332061_1346339512136602", "message": "Anche ad Avellino grande successo per il tour campano di #DirezioneParlamento \nAvanti cos\u00ec.\n\n#OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-13T18:24:50+0000"}, {"id": "294385027332061_1346213145482572", "message": "Dopo Torre Del Greco grande successo anche a Somma Vesuviana. \nC'\u00e8 voglia di riscatto, c'\u00e8 voglia di riprenderci in mano il nostro destino. \n#OraVotoCasaPound #DirezioneParlamento #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-13T15:18:06+0000"}, {"id": "294385027332061_1345401688897051", "message": "\u202aDopo la trasmissione di ieri ho deciso di partecipare in prima persona alla distribuzione dei pacchi alimentari nella nostra sezione di Tivoli.\u202c\n\nQuanto avrei voluto che quei fenomeni urlanti con i loro stipendi da 10.000 Euro al mese  avessero incontrato per un secondo gli sguardi dei padri di famiglia disoccupati, delle donne sole con figli a carico, delle vedove con la pensione minima a cui ho orgogliosamente consegnato il pacco.\u202c\n\n\u202aNon per carit\u00e0, ma per spirito di fratellanza e appartenenza allo stesso popolo, oltre ogni appartenenza politica.\u202c", "created_time": "2018-01-12T15:45:19+0000"}, {"id": "294385027332061_1345317148905505", "message": "Oggi la Whirlpool chiude in Italia e licenzia 500 operai. Inammissibile. Per questo vogliamo una nuova IRI pronta a rilevare l\u2019azienda, i macchinari e garantire lavoratori. E poi per i prodotti Whirlpool dazi pesantissimi. Vuoi vendere qui? Produci qui.\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-12T13:44:46+0000"}, {"id": "294385027332061_1344424132328140", "message": "Questa sera seguitemi a Quinta Colonna!", "created_time": "2018-01-11T11:19:47+0000"}, {"id": "294385027332061_1343815052389048", "message": "Sabato sar\u00f2 in Campania per un breve tour a Torre del Greco, Somma Vesuviana e Avellino\n#DirezioneParlamento", "created_time": "2018-01-11T11:15:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1343810322389521", "message": "Questa sera sar\u00f2 (finalmente) ospite della trasmissione Quinta Colonna a partire dalle ore 23", "created_time": "2018-01-11T09:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1343908625713024", "message": "Oggi sono usciti i primi rilevamenti su CasaPound.\n\nNonostante la censura mediatica, un sondaggio pubblicato da Libero ci d\u00e0 vicini al 3%! Siamo a un passo dallo sbarramento.\n\nOra serve anche il tuo contributo.\n\nServono le firme, servono i voti, serve il vostro impegno.\n\n #OraVotoCasaPound #VotaPiuForteChePuoi", "created_time": "2018-01-10T18:48:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1343901459047074", "message": "Da Libero: ecco qual \u00e8 il voto utile questa volta #OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-10T18:35:43+0000"}, {"id": "294385027332061_1342804645823422", "message": "Vogliamo abbandonare il vecchio Euro e uscire dalla Ue anche per cancellare la legge Fornero. Quella riforma infame fu fatta per rispettare i soliti parametri. O si esce dalla gabbia Ue o non si pu\u00f2 cancellare.\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-10T11:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1343485642421989", "message": "Consiglio ai giornalisti delle \u201cgrandi inchieste\u201d sulle carbonare di CasaPound (Espresso, Repubblica) di andare in edicola, comprare Il Primato Nazionale e leggere chi \u00e8, cosa fa e sopratutto cosa ha fatto il loro editore De Benedetti.\n\nComprate Il Primato Nazionale, un piccolo miracolo editoriale sovranista!", "created_time": "2018-01-10T08:26:47+0000"}, {"id": "294385027332061_1342804272490126", "message": "C\u2019\u00e8 altro da aggiungere? Non credo.\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-09T18:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1342782232492330", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2018-01-09T13:02:55+0000"}, {"id": "294385027332061_1342051772565376", "message": "Strano, le firme per candidarsi le deve raccogliere solo CasaPound.\n\nI partiti gi\u00e0 presenti in parlamento sono esentati e alla strega liberista Emma Bonino hanno regalato un simbolo!\n\nHanno paura, e fanno bene. Perch\u00e9 noi raccoglieremo tutte le firme, entreremo in parlamento e saremo il loro peggior incubo.\n\nCon voi e grazie a voi!", "created_time": "2018-01-08T17:31:47+0000"}, {"id": "294385027332061_1338630332907520", "message": "Vogliamo che le Autostrade siano a tariffa fissa annuale.\n\nDa 80 a 180 Euro (in base a cilindrata ed emissioni) l\u2019anno, e tariffe giornaliere da 2, 7, 14 giorni per turisti o per chi le usa raramente.\n\nLe Autostrade sono state costruite dallo Stato e dal popolo italiano, non devono essere la gallina dalle uova d\u2019oro per multinazionali straniere. Revocare le concessioni e nazionalizzare.\n\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-05T09:30:48+0000"}, {"id": "294385027332061_1337760139661206", "message": "Il 4 Marzo il vostro voto deve essere una dichiarazione di guerra e un grido di libert\u00e0, non un compromesso al ribasso!\n#OraVotoCasaPound", "created_time": "2018-01-04T12:14:09+0000"}, {"id": "294385027332061_1336664013104152", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2018-01-03T10:58:34+0000"}, {"id": "294385027332061_1336161683154385", "message": "Lo straniero che non ha titolo per stare in Italia deve essere rimpatriato.\n\nLo straniero che non ha mezzi propri di sostentamento (casa,lavoro) deve essere rimpatriato.\n\nIl somalo che oggi ha cercato di stuprare una partoriente, deve essere paracadutato nel deserto entro 48h.\n\nChe schifo.", "created_time": "2018-01-02T19:50:43+0000"}, {"id": "294385027332061_1335722473198306", "message": "Perch\u00e9 i 5 stelle a due mesi dal voto abbandonano i militanti e aprono le liste alla \"societ\u00e0 civile\" ovvero squali e lobbisti?\n\nPerch\u00e9 sono quelli che poi si sganceranno dal movimento e andranno a sostenere il governo tecnico!\n\nPoi si urler\u00e0 al \"tradimento\", si parler\u00e0 di \"multe\", ma intanto la truffa a danno degli italiani sar\u00e0 compiuta.\n\nNon fatevi truffare, stavolta votate CasaPound.", "created_time": "2018-01-02T09:23:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1334904436613443", "message": "Un pensiero a chi ci ha preceduto: ai nostri padri, ai nostri nonni e oltre, che con enorme sacrificio ci hanno consegnato una grande nazione. \u202c\n\n\u202aE un pensiero ai nostri figli e ai nostri nipoti che magari ancora non conosciamo, ma che si aspettano da noi una sola cosa: il nostro sacrificio per salvare l\u2019Italia.\u202c\n\nVi auguro un 2018 di lotta e Vittoria!", "created_time": "2018-01-01T09:34:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1331597446944142", "story": "Simone Di Stefano shared a note.", "message": "Oggi finisce la legislatura. \n\nSe avete 2 minuti leggete questa mia previsione fatta subito dopo le elezioni del 2013. Quanto avevo ragione?\n\n*", "created_time": "2017-12-28T15:30:33+0000"}, {"id": "294385027332061_1330889997014887", "message": "Se non ti consente di mettere su casa e famiglia non \u00e8 lavoro. Non chiamatelo lavoro! \nIl lavoro deve tornare ad essere stabile, sicuro e ben pagato.", "created_time": "2017-12-27T19:15:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1329501610487059", "created_time": "2017-12-26T10:00:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1327635657340321", "message": "Perch\u00e9 le famiglie in difficolt\u00e0 preferiscono venire a CasaPound a ritirare il pacco alimentare piuttosto che andare alle varie \u201conlus\u201d?\n\nPerch\u00e9 noi non facciamo la carit\u00e0.\n\nNoi siamo popolo a fianco del popolo e insieme a quella busta diamo anche la fierezza di appartenere ad una grande nazione che dai momenti bui \u00e8 sempre risorta.", "created_time": "2017-12-23T19:47:51+0000"}, {"id": "294385027332061_1323504374420116", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-12-19T12:03:31+0000"}, {"id": "294385027332061_1322682664502287", "message": "Perch\u00e9 non dobbiamo votare Centrodestra e non ci dobbiamo fidare di Forza Italia? \nCe lo spiega bene Giorgia Meloni, dicendo che non si alleer\u00e0 MAI con chi governa l\u2019Europa.\n\nIn politica ci vuole anche coerenza.", "created_time": "2017-12-18T12:15:23+0000"}, {"id": "294385027332061_1322304294540124", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Ieri sera su Rai3 ho avuto occasione di ribadire un concetto fondamentale: l'Italia e gli Italiani vengono sempre prima di tutto\n#CasaPound #DirezioneParlamento", "created_time": "2017-12-18T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1322236841213536", "message": "Carissimi, domattina su Libero ci sar\u00e0 una lunga intervista al sottoscritto.\n\nFinalmente un minimo di spazio su un quotidiano nazionale.\n\nDimostriamogli che l\u2019argomento \u00e8 interessante! Tutti in edicola.", "created_time": "2017-12-17T22:00:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1321864854584068", "message": "Tra poco sar\u00f2 a Velletri insieme a Gianluca Iannone e Mauro Antonini per presentare la candidatura a sindaco del nostro responsabile locale Paolo Felci che sar\u00e0 sostenuto da #CasaPound e due liste civiche", "created_time": "2017-12-17T14:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1321847167919170", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-12-17T11:57:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1321061101331110", "message": "Domani sera alle ore 20:30 durante la trasmissione televisiva I Dieci Comandamenti di Rai3 andr\u00e0 in un servizio su #CasaPound con all'interno anche una mia breve intervista", "created_time": "2017-12-16T15:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1321010084669545", "story": "Simone Di Stefano shared a live video.", "message": "Il mio intervento di ieri a L'Aquila \n#CasaPound #DirezioneParlamento", "created_time": "2017-12-16T13:00:16+0000"}, {"id": "294385027332061_1319371691500051", "message": "Intervista per Il Primato Nazionale", "created_time": "2017-12-14T16:57:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1318712894899264", "message": "Berlusconi si dice pronto a sostenere Gentiloni dopo il voto!\n\nEcco cosa rischia chi vota centrodestra! Dare forza al futuro governo tecnico mandato da Bruxelles per finire di fare a pezzi l\u2019Italia.\n\nNon ascoltate le sirene dei sovranisti alla corte di Berlusconi, giocano sulla pelle degli italiani.", "created_time": "2017-12-13T21:34:09+0000"}, {"id": "294385027332061_1317498281687392", "message": "Lavoro, casa, figli.\nLa base solida su cui costruire una nazione forte e giusta.", "created_time": "2017-12-12T14:26:54+0000"}, {"id": "294385027332061_1315908935179660", "message": "Questa settimana sar\u00f2 domani a RIETI, venerd\u00ec a L'AQUILA e sabato a PERUGIA\n#CasaPound #DirezioneParlamento", "created_time": "2017-12-12T10:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1316908221746398", "message": "Quando lo Stato picchi\u00f2 inermi cittadini per imporre i clandestini CasaPound difese gli italiani che non volevano il centro d\u2019accoglienza. Ora arrivano le condanne a 3 anni e 7 mesi per 9 militanti. Ricorreremo in appello, ma per noi queste condanne sono comunque medaglie.", "created_time": "2017-12-12T08:32:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1315680351869185", "message": "Intervista rilasciata ieri a La Spezia in occasione dell'inaugurazione della sede locale di #CasaPound\n#DirezioneParlamento", "created_time": "2017-12-10T13:48:04+0000"}, {"id": "294385027332061_1315084638595423", "message": "Scusate se \u00e8 qualche giorno che non pubblico su Facebook.\n\nSono in lutto per i morti dello sciopero della fame per lo Ius Soli.\n\nCome dite? Sono ancora vivi e pasciuti? \ud83d\ude02\n\nCialtroni!", "created_time": "2017-12-09T20:37:24+0000"}, {"id": "294385027332061_1314745011962719", "created_time": "2017-12-09T12:42:10+0000"}, {"id": "294385027332061_1313128215457732", "message": "Oggi ho accompagnato Luca Marsella in municipio per il suo esordio da consigliere.\nUna battaglia vinta alla quale ne seguiranno moltissime altre.", "created_time": "2017-12-07T17:03:17+0000"}, {"id": "294385027332061_1312081682229052", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "In edicola c\u2019\u00e8 il terzo numero de Il Primato Nazionale. Abbonatevi e date ai globalisti un grosso dispiacere!", "created_time": "2017-12-06T12:28:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1311291582308062", "message": "La signora Sandra ha tentato il suicidio. Disabile a causa di un incidente sul lavoro, malata terminale, truffata dalle assicurazioni, non \u00e8 riuscita a pagare il mutuo stipulato per avviare la sua azienda (prima dell\u2019incidente).\n\nOggi hanno venduto all\u2019asta la sua UNICA casa dove ha sempre vissuto, dove \u00e8 nata sua figlia ed \u00e8 morta sua madre.\n\nLa \u201clegalit\u00e0\u201d a favore della banca \u00e8 stata fatta rispettare, ma \u00e8 stata fatta giustizia? \nIo dico di no!\n\nQuesta \u00e8 l\u2019Italia del rancore, quel rancore che spaventa i responsabili di queste ingiustizie, che spaventa chi sta sempre dalla parte dei potenti contro la povera gente.\n\nEbbene noi vogliamo essere quel rancore e vogliamo portare quel rancore dentro i palazzi in cui questi traditori si sono barricati!", "created_time": "2017-12-05T14:10:04+0000"}, {"id": "294385027332061_1311188045651749", "message": "Sabato a La Spezia.\nProsegue la corsa di #CasaPound in #DirezioneParlamento", "created_time": "2017-12-05T11:34:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1309622032475017", "message": "Ieri presentazione della nostra proposta di legge per il 'Reddito Nazionale di Natalit\u00e0' nella gremita aula del Comune di Montelibretti insieme al vicesindaco Giuseppe Gioia ed a Mauro Antonini", "created_time": "2017-12-03T16:24:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1307629626007591", "message": "Non rimanere a guardare gli assassini della nazione distruggere un pezzo alla volta ci\u00f2 che fu costruito col sacrificio dei padri e delle madri che ci hanno preceduto. \nScegli l\u2019informazione che ama l\u2019Italia ed odia il globalismo. \n#ArruolatiAlPrimato", "created_time": "2017-12-01T15:00:02+0000"}, {"id": "294385027332061_1307481866022367", "message": "Tra un processo politico e l'altro fortunatamente ogni tanto riesco anche a parlare di politica in televisione.\nQuesta \u00e8 la registrazione di marted\u00ec scorso quando ero ospite su Onetv insieme a Mauro Antonini", "created_time": "2017-12-01T10:39:04+0000"}, {"id": "294385027332061_1306735039430383", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite in studio a Piazza Pulita", "created_time": "2017-11-30T15:40:10+0000"}, {"id": "294385027332061_1305696522867568", "message": "Venerd\u00ec sar\u00f2 a Pomezia per festeggiare il primo anniversario della nostra sede locale insieme a Mauro Antonini e Luca Marsella", "created_time": "2017-11-29T13:40:40+0000"}, {"id": "294385027332061_1304941732943047", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite della trasmissione \"Il Borghese e il Candido in diretta\" in onda dalle 21.30 su Sky canale 828 e sul digitale terrestre al canale 86.\nInsieme a me il candidato di CasaPound alla presidenza della Regione Lazio Mauro Antonini", "created_time": "2017-11-28T16:23:02+0000"}, {"id": "294385027332061_1304876292949591", "message": "CasaPound vuole dare 500 euro al mese a tutti i bambini italiani che nascono.\n\nIl 5Stelle di Virginia Raggi dar\u00e0 1000 euro al mese a chi ospita in casa un immigrato clandestino.\n\nVolevano fare la rivoluzione, sono diventati gli esecutori materiali della sostituzione del popolo italiano. Buffoni pericolosi.", "created_time": "2017-11-28T15:00:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1302286736541880", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-11-26T09:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1298092910294596", "message": "Questo sabato sar\u00f2 a Fermo per l'inaugurazione della nuova sezione di CasaPound", "created_time": "2017-11-23T10:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1296702480433639", "message": "Con quelli di oggi sono 96 i sospetti terroristi espulsi e rispediti nei loro paesi solo quest'anno. Pochi.\n\nE se fossero stati cittadini italiani? Con lo IUS SOLI e aprendo ancora di pi\u00f9 le maglie della cittadinanza non sar\u00e0 possibile espellere nessuno.\n\nE' per questo oltre a dire #noiussoli noi vogliamo anche la REVOCA della cittadinanza per i \"neo italiani\" conniventi con il terrorismo.\n\nRevoca ed espulsione immediata.", "created_time": "2017-11-19T11:17:53+0000"}, {"id": "294385027332061_1294972977273256", "message": "Ieri sera a Porta a Porta lodi e omaggi di Berlusconi all'Europa.\nCapite perch\u00e9 il centrodestra \u00e8 una truffa e noi non vogliamo averci nulla a che fare?", "created_time": "2017-11-17T10:46:23+0000"}, {"id": "294385027332061_1294193450684542", "story": "Simone Di Stefano published a note.", "message": "Necessari approfondimenti su temi etici.", "created_time": "2017-11-16T12:47:14+0000"}, {"id": "294385027332061_1294182634018957", "message": "Quando leggete una qualunque intervista in cui io dico che CONDANNO sappiate che leggete il falso.\n\nIo non CONDANNO: non sono un magistrato e non sono neanche un'autorit\u00e0 morale o religiosa.\n\nPosso dire se ritengo personalmente giusto o sbagliato un evento, una legge, un comportamento, un atteggiamento. \n\nQuindi evito attentamente di pronunciare la parola CONDANNO.\n\nDiffidate da chi si erge a giudice, sono i peggiori.", "created_time": "2017-11-16T12:30:37+0000"}, {"id": "294385027332061_1292843727486181", "message": "Questo sabato sar\u00f2 in terre di Nord-Est.\nNel pomeriggio a San Bonifacio (Verona) per un incontro nella Sala Comunale con il consigliere Alessandro Signorato.\nLa sera a Trento per festeggiare il quarto anno della sede di CasaPound insieme ad Andrea Bonazza.", "created_time": "2017-11-16T09:40:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1293369414100279", "created_time": "2017-11-15T13:47:19+0000"}, {"id": "294385027332061_1293275004109720", "message": "Visto che l'Annunziata non ha intenzione di ascoltarmi perch\u00e9 a quanto pare ha la dote sovraumana di leggermi nel pensiero, non parteciper\u00f2 mai pi\u00f9 ad una sua trasmissione.\n\nAvrebbe dovuto cercare una carriera negli X-Men, piuttosto che nel giornalismo.", "created_time": "2017-11-15T11:32:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1292473010856586", "message": "In tanti mi state chiedendo se CasaPound \u00e8 per la cancellazione della legge Fornero.\n\nAssolutamente s\u00ec!\n\nE siamo cosi convinti che vada cancellata che non ci alleiamo con chi l'ha votata e approvata: Silvio Berlusconi e Giorgia Meloni.", "created_time": "2017-11-14T14:05:58+0000"}, {"id": "294385027332061_1292322867538267", "message": "Sono onorato di aver ricevuto la nomina a Segretario Nazionale di CasaPound Italia e l\u2019incarico di candidato Premier da parte del Presidente Gianluca Iannone.\n\nUna nomina utile a semplificare la comunicazione del movimento verso l\u2019esterno, ma che non cambia di una virgola la sostanza: Gianluca, io e tutti i vertici di CasaPound siamo fratelli in lotta da anni per riscattare la nostra nazione. Cos\u00ec come Gianluca, il sottoscritto e tutti quelli che nel movimento hanno incarichi, sono semplicemente dei militanti che svolgono una funzione.\n\nQuesta \u00e8 la vera forza di un movimento come CasaPound, che ha saputo attraversare mille insidie senza mai dissolversi come successo a tanti altri partiti o gruppi politici, proprio in virt\u00f9 di un sacro vincolo che unisce i suoi dirigenti.\n\nIl lavoro di questi anni sta maturando i suoi frutti, siamo pronti a coglierli per utilizzarli nell\u2019unico interesse che siamo in grado di provare: l\u2019amore disperato per l\u2019Italia.", "created_time": "2017-11-14T10:29:59+0000"}, {"id": "294385027332061_1292276097542944", "message": "Non star\u00f2 qui a dire che \u00e8 colpa degli stranieri. Gli stranieri sono troppi a prescindere (nel calcio e fuori) anche se l\u2019Italia vince il mondiale.\n\nNon arrendiamoci al fatalismo: dalle sconfitte si pu\u00f2 risorgere: questa torner\u00e0 ad essere la nostra nazione e torner\u00e0 una grande nazione!\n\nLo sport \u00e8 fondamentale: la disciplina verso se stessi, il rispetto del proprio corpo, la forza e la salute sono essenziali per una nazione sana.\n\nOggi un bambino su 3 non sa fare neanche la capriola. Cambieremo tutto a partire dalle scuole: pi\u00f9 sport, pi\u00f9 palestre, pi\u00f9 ore di educazione fisica.", "created_time": "2017-11-14T09:10:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1290814854355735", "message": "\u00c8 uno scandalo! Il PD e tutti i partiti campano sulle spalle degli italiani, e quelli di CasaPound lavorano e creano imprese (8).\n\nL\u2019Espresso poi con un editore come De Benedetti con tutti i suoi traffici e le sue condanne si permette di parlare dell\u2019UNICO movimento politico uscito pulito da Mafia Capitale con intercettazioni di Buzzi che dice di aver comprato tutti a Roma, ma di non esserci riuscito con CasaPound!\n\nNon avete armi contro di noi, se non quelle immaginarie. Non ci fermerete.", "created_time": "2017-11-12T16:31:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1290452827725271", "message": "Ieri ho anticipato alcuni punti del programma politico di CasaPound per le elezioni 2018.\n\nFra pochi giorni pubblicheremo quello completo con punti aggiuntivi (pensioni, fisco etc) nel frattempo pubblico qui quanto anticipato ieri.\n\n****\n\n< Economia e sovranit\u00e0 >\n\nAbbandonare il vecchio Euro per una nuova moneta sovrana italiana funzionale la nostra economia ed ai nostri interessi nazionali. Uscita dell'Italia dalla Unione Europea e dai suoi folli vincoli che soffocano le nostre libert\u00e0.\n\nNazionalizzazione della Banca d'Italia che verr\u00e0 posta nuovamente sotto il controllo del Ministero Economia e Finanze. La Banca d'Italia avr\u00e0 il monopolio di emissione della nuova moneta, e sar\u00e0 prestatore di ultima istanza per i titoli emessi dallo Stato.\n\nSeparazione netta fra banche commerciali e banche di investimento finanziario, tornando alla legge bancaria del 1936. Trasformare Cassa Depositi e Prestiti in un istituto bancario di propriet\u00e0 pubblica, con la funzione di finanziare le nostre piccole e medie imprese. \n\nCreazione di una capogruppo pubblica sul modello dell\u2019IRI con il compito di salvare o sviluppare aziende e settori industriali di interesse strategico nazionale. \n\nCancellare il pareggio di bilancio dalla Costituzione. Per pianificare crescita, sviluppo e ricchezza diffusa lo Stato pu\u00f2 e deve operare in deficit.\n\n< Riforma del debito >\n\nIl debito muore col debitore originario. Ovvero impedire l\u2019ereditariet\u00e0 del debito per le persone fisiche.\n\nI debiti nei confronti dello Stato dovuti dai cittadini (persone fisiche) possono essere riscossi solo dallo Stato e non cartolarizzati o ceduti a privati.\n\nLa cartolarizzazione del debito di una persona fisica pu\u00f2 avvenire solo con l\u2019assenso scritto e consapevole del debitore.\n\nObbligo da parte del creditore di fornire prova scritta del debito al magistrato in caso di azione giudiziaria (oggi vale la parola del funzionario di banca che stabilisce surrettiziamente l\u2019importo del debito).\n\n< Immigrazione e \u201cprima gli italiani\u201d >\n\nStabilire e dare seguito al seguente principio: \nLo Stato ha il dovere di occuparsi prima dei suoi cittadini e solo in seguito dei cittadini di altre nazioni in ogni aspetto legato alla fruizione dello stato sociale e dei servizi erogati.\n\nBlocco dell'immigrazione clandestina, intervento di pacificazione e stabilizzazione in Libia affinch\u00e9 si creino le condizioni necessarie al ritorno sulle coste africane di tutti gli stranieri senza documenti regolari e di tutti quelli che non hanno mezzi di sostentamento autonomi (casa, lavoro).\n\nParametri stringenti per l\u2019immigrazione regolare, limitando l\u2019ingresso temporaneo solo a chi pu\u00f2 garantirsi un sostentamento (casa) e solo a fronte di un contratto di lavoro regolare (lavoro) sul modello australiano.\n\nScongiurare lo IUS SOLI evitando qualsiasi automatismo nell\u2019acquisizione della cittadinanza. (Riforma Costituzionale)\n\nEseguire a seguito di reati gravissimi (terrorismo, omicidio, stupro) la REVOCA della cittadinanza per chi l\u2019abbia acquisita e per i suoi discendenti fino alla seconda generazione. (Riforma Costituzionale)\n\nStringere accordi bilaterali affinch\u00e9 gli stranieri presenti nelle carceri italiane scontino la pena nel loro paese di origine.\n\n< Demografia e piano casa >\n\nReddito Nazionale di Natalit\u00e0*\novvero 500 euro mensili da 0 a 16 anni per ogni figlio italiano nato da un genitore a sua volta nato italiano. \n\nI 500 euro saranno caricati ogni mese su una carta elettronica, potranno solo essere spesi (la carta consentir\u00e0 l\u2019acquisto solo di determinati beni con esclusione ad esempio di TV, cellulari etc), con la carta non sar\u00e0 possibile ritirare contanti e non possono essere accumulati capitali ovvero ogni mese la carta riparte da 500 indipendentemente da quanto speso il mese precedente.\n\nMutuo Sociale*\novvero riformare il sistema mutuo prima casa per le coppie non proprietarie e i genitori separati non proprietari. \n\nSar\u00e0 obbligatorio erogare alle coppie non proprietarie e ai genitori separati che ne facciano richiesta un mutuo sociale, ovvero non un prestito di denaro, ma l\u2019acquisto diretto dell\u2019immobile da parte dell\u2019istituto di credito. Immobile che la coppia riscatter\u00e0 mensilmente con 1/5 delle entrate familiari. E\u2019 prevista la creazione di un Istituto per il Mutuo Sociale (ente pubblico) per sopperire a carenze o mancanze degli istituti di credito privati.", "created_time": "2017-11-12T10:29:11+0000"}, {"id": "294385027332061_1290206224416598", "message": "Oggi pomeriggio sar\u00f2 ospite in studio alla trasmissione In mezz'ora alle ore 15 su Rai3", "created_time": "2017-11-12T09:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1289569591146928", "message": "La palestra di Roberto Spada va bene per fare il 25 Aprile patrocinato dal PD con Marino e Zingaretti, ma non va bene per fare la festa dei bambini con CasaPound.\n\nLe vostre menzogne galleggiano.", "created_time": "2017-11-11T11:48:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1288799381223949", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Breve estratto del \"confronto\" di ieri sera su La7 a PiazzaPulita", "created_time": "2017-11-10T15:17:12+0000"}, {"id": "294385027332061_1288647137905840", "message": "La diretta non funziona. Quindi ho registrato un piccolo video. Andate in edicola e comprate Il Primato Nazionale!", "created_time": "2017-11-10T12:02:54+0000"}, {"id": "294385027332061_1288640207906533", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Chiudiamo la diretta!", "created_time": "2017-11-10T11:55:33+0000"}, {"id": "294385027332061_1288634747907079", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Continua la diretta - dopo il \u201cprocesso\u201d a PiazzaPulita oggi mi godo il nuovo numero de Il Primato Nazionale. Tutti in edicola!", "created_time": "2017-11-10T11:50:55+0000"}, {"id": "294385027332061_1288628477907706", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Dopo il \u201cprocesso\u201d a PiazzaPulita oggi mi godo il nuovo numero de Il Primato Nazionale. Tutti in edicola!", "created_time": "2017-11-10T11:46:53+0000"}, {"id": "294385027332061_1288008197969734", "message": "La criminalit\u00e0 e la mafia non si combattono con le fiaccole o con le battute ad effetto \u201cnon voglio i voti di tizio o caio\u201d!\n\nVirginia Raggi \u00e8 sindaco di Roma da un anno e mezzo: vada domani stesso a Nuova Ostia a riaprire il centro sportivo pubblico, alzi le serrande dei locali comunali e li affitti a costo zero ai giovani onesti del quartiere che vogliono lavorare, sistemi le case popolari fatiscenti requisendole al costruttore spezzando questo rapporto mafioso fra palazzinari e comune di Roma.\n\nLo faccia subito, \u00e8 suo compito, suo dovere!", "created_time": "2017-11-09T18:20:06+0000"}, {"id": "294385027332061_1284977804939440", "message": "Ad Ostia CasaPound ha preso il 10% con punte nei quartieri popolari del 20%!\n\nDato in crescita rispetto ai successi di Bolzano, Lucca, Todi etc\n\nIl 3% nazionale sar\u00e0 superato! E nei prossimi mesi possiamo ancora crescere. \n\nStiano attenti i traditori della Patria: con i nostri ragazzi in parlamento svendere la Nazione diventer\u00e0 un pratica pericolosa.", "created_time": "2017-11-06T01:11:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1283872835049937", "message": "Questa mattina piacevole incontro con il Sindaco di Todi Antonino Ruggiano Sindaco insieme al consigliere comunale di #CasaPound Andrea Nulli e nel pomeriggio conferenza di presentazione della proposta di legge per il 'Reddito Nazionale di Natalit\u00e0' nella prestigiosa Sala del Consiglio Comunale", "created_time": "2017-11-04T17:45:18+0000"}, {"id": "294385027332061_1282609225176298", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Benvenuto ad Andrea Bianchi , Sindaco di Trenzano (Brescia) che da ieri inizia la sua militanza in CasaPound.\n\nDa leggere questo suo ottimo post sulle motivazioni della sua scelta.\n\nPotete inventarvi tutte le menzogne che volete, CasaPound cresce inarrestabile.", "created_time": "2017-11-03T07:21:20+0000"}, {"id": "294385027332061_1280253138745240", "message": "Tutti in piazza! Ancora non sappiamo la data, e neanche se avranno il coraggio di farlo,\n\nma preparatevi a prendere un giorno di ferie per essere con noi sotto al Senato se proveranno a far passare lo IUS SOLI.\n\nUn parlamento di pagliacci venduti cambia casacca completamente delegittimato non pu\u00f2 vendere il futuro della nazione a 6 mesi dal voto!\n\nDobbiamo esserci tutti!", "created_time": "2017-10-31T10:58:07+0000"}, {"id": "294385027332061_1279466742157213", "message": "Forse non lo sapete, ma questo governo di venduti e senza nessuna legittimit\u00e0 popolare\n\n\u00e8 riuscito ad inserire nella legge di bilancio un aumento della prescrizione per le cartelle esattoriali  da 5 a 10 anni!\n\nAvranno 10 anni per torturarci e spremerci in nome dei vincoli di Bruxelles.\n\nPer gli immigrati TUTTO, per gli italiani solo punizioni, tasse, scadenze e prepotenze!", "created_time": "2017-10-30T12:24:54+0000"}, {"id": "294385027332061_1276746489095905", "message": "Vi rendete conto di quanto \u00e8 grande il distacco fra l\u2019aristocrazia istituzionale e il popolo?\n\nIl Ministro Fedeli ci dice che non \u00e8 un problema se i figli vanno presi a scuola fino a 14 anni!\n\nChiaro che questi non hanno mai lavorato, o se hanno avuto figli li hanno fatti crescere alla badante filippina!\n\nSi faccia immediatamente una legge per risolvere questo problema, altro che Ius Soli!", "created_time": "2017-10-27T08:29:03+0000"}, {"id": "294385027332061_1274239516013269", "created_time": "2017-10-24T09:30:46+0000"}, {"id": "294385027332061_1273342449436309", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-10-23T10:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1273331846104036", "message": "L\u2019autonomia senza sovranit\u00e0 monetaria e rimanendo in Unione Europea \u00e8 solo una forma diversa di schiavit\u00f9.\n\nSo benissimo che in tanti stanno dicendo che non \u00e8 messa in discussione l\u2019unit\u00e0 nazionale, ma visto che lo dice anche gente che non sopporta il tricolore e non riesce a pronunciare la parola ITALIA\n\n\u00e8 importante che si sappia che nessuno mai sposter\u00e0 di un metro i confini di questa nazione senza che il sottoscritto e tutti i militanti di CasaPound abbiano sparato almeno un colpo di fucile.", "created_time": "2017-10-23T09:18:34+0000"}, {"id": "294385027332061_1270266403077247", "message": "Sfasciatori di oggetti inanimati.", "created_time": "2017-10-19T13:36:17+0000"}, {"id": "294385027332061_1267962113307676", "message": "Questa sera mi confronter\u00f2 con il giornalista Nicola Porro.\nPotrete seguire la diretta dalla pagina Facebook di CasaPound Italia (www.facebook.com/casapounditalia)", "created_time": "2017-10-16T16:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1265129063590981", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Continuo la diretta che si era interrotta.\n\nwww.iosonounpatriota.it", "created_time": "2017-10-13T07:59:12+0000"}, {"id": "294385027332061_1265117396925481", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Due parole sul rosatellum in un giorno speciale!\n\nTutti in edicola oggi!\n\nwww.iosonounpatriota.it", "created_time": "2017-10-13T07:41:44+0000"}, {"id": "294385027332061_1263504330420121", "created_time": "2017-10-11T09:00:11+0000"}, {"id": "294385027332061_1263009027136318", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Un grande Adriano Scianca sul film in uscita in cui Mussolini torna ai giorni nostri.", "created_time": "2017-10-10T17:20:35+0000"}, {"id": "294385027332061_1261910433912844", "message": "#Minniti, #immigrazione, #NewYorker antifascista ed altro nella mia intervista per Intelligonews.", "created_time": "2017-10-09T11:46:07+0000"}, {"id": "294385027332061_1259205044183383", "message": "Ora che vi trovate a maledire i senatori di Verdini, che all'ultimo minuto potrebbero far passare lo Ius Soli,\n\nricordatevi che questa gente, questi venduti, questi traditori della Patria \n\nsono stati eletti nel CENTRODESTRA.\n\nSmettetela di dare deleghe in bianco a questi buffoni pensando di \"battere la sinistra\"!\n\nQuanto dovete subire ancora per capire che regolarmente vi fottono?\n\nSveglia!", "created_time": "2017-10-06T17:17:24+0000"}, {"id": "294385027332061_1257900704313817", "message": "Con tutto quello che si sono mangiati negli ultimi anni ho paura che questo sciopero della fame per lo Ius Soli durer\u00e0 molto, molto a lungo.\n\nSperiamo comunque che lo facciano fino in fondo. Il Mahatma Gandhi (che era uno serio) vi aspetta lass\u00f9.\n\nPatetici.", "created_time": "2017-10-05T08:53:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1257437914360096", "story": "Simone Di Stefano shared a live video.", "message": "La registrazione completa del dibattito di ieri sera con Corrado Formigli..\nIl prossimo appuntamento del ciclo di confronti con i big del giornalismo televisivo sar\u00e0 luned\u00ec 16 con Nicola Porro", "created_time": "2017-10-05T08:35:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1256083991162155", "message": "Intervista per Intelligonews", "created_time": "2017-10-03T14:11:57+0000"}, {"id": "294385027332061_1254634114640476", "message": "Le vicende spagnole meritano una riflessione complessa:\n\nLa cosiddetta \u201cindipendenza\u201d delle regioni \u00e8 l\u2019ultimo stadio di quel progetto chiamato Unione Europea.\n\nIl primo passaggio \u00e8 la disarticolazione degli stati nazionali:\n\nSe lo Stato non pu\u00f2 emettere una moneta sovrana ed \u00e8 obbligato al pareggio di bilancio, lo Stato non pu\u00f2 far altro che finanziarsi in due modi: indebitandosi e/o andando a soffocare i cittadini con una pressione fiscale opprimente. I servizi che lo Stato pu\u00f2 offrire peggiorano di conseguenza o diventano insostenibili. Lo Stato non \u00e8 in grado di proteggere (immigrazione, criminalit\u00e0), lo Stato non \u00e8 in grado di aiutare (povert\u00e0, disoccupazione). I cittadini, a partire da quelli che vivono pi\u00f9 lontano dal centro politico iniziano a sentire il peso di quello che la Unione Europea ha tramutato in cadavere in putrefazione, ovvero lo Stato centrale.\n\nIl secondo passaggio \u00e8 lo smembramento degli stati nazionali.\n\nOvvero quello che stiamo vedendo in Catalogna e che potrebbe accadere in tanti stati nazionali, compresa l\u2019Italia.\n\nLe nazioni si dissolvono, restano le regioni, con un peso decisionale nei confronti della Unione Europea pari a ZERO. L\u2019Unione Europea diventa lo stato nazione che sostituisce quello precedente, e da cui diventa impossibile sganciarsi dal momento che le microeconomie delle micronazioni saranno ostaggio di multinazionali, fondi sovrani, grandi gruppi finanziari cento volte pi\u00f9 potenti di una singola micronazione fra l\u2019altro pietosamente disarmata.\n\nEd ecco che la micronazione che sembrava un rifugio sicuro si tramuta in una cella da cui non si pu\u00f2 evadere. Chi era inserito nel circuito finanziario giusto ne trarr\u00e0 un vantaggio netto, ma parliamo di un centinaio di famiglie. La classe medio/bassa precipiter\u00e0 verso il basso ancora con pi\u00f9 velocit\u00e0 rispetto a quanto visto negli ultimi anni.\n\nChi in buona fede crede che i popoli, una volta morti gli stati nazionali, sapranno dominare i processi innescati dal grande capitale, dai globalisti e dalla follia turboliberista \u00e8 un povero fesso. Un fesso pericoloso.\n\nEd \u00e8 per questo che l\u2019unica Vittoria possibile che possiamo prefigurare sul globalismo \u00e8 quella che vede l\u2019Italia tornare sovrana. Sovrana della propria moneta, sovrana del proprio bilancio e della propria economia.\n\nSolo con la sovranit\u00e0 potremo dimezzare la pressione fiscale e al tempo stesso restituire allo Stato il ruolo di organizzatore della giustizia sociale, e della potenza economica nazionale. \n\nCos\u00ec che ogni imprenditore e ogni lavoratore possa riconoscere nello Stato non pi\u00f9 un nemico ma un padre, un fratello, un compagno d\u2019armi.", "created_time": "2017-10-02T10:04:31+0000"}, {"id": "294385027332061_1252785844825303", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Oggi vi chiedo una mano per Claudio! Compriamo il libro e mandiamolo alla maratona di New York 2018!\n\nwww.facebook.com/ilventosullebraccia", "created_time": "2017-09-30T17:30:23+0000"}, {"id": "294385027332061_1251400938297127", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Il dibattito di questa sera a CasaPound con Enrico Mentana sar\u00e0 trasmesso in diretta sulla pagina Facebook di CasaPound Italia", "created_time": "2017-09-29T13:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1250015691768985", "message": "Oggi sono sotto Monte Giano per parlarvi della scritta DVX che bisogna ripristinare, perch\u00e9 fu realizzata a difesa del paese sottostante che adesso corre un serio rischio.", "created_time": "2017-09-28T08:46:18+0000"}, {"id": "294385027332061_1249543671816187", "message": "Sapete come hanno risposto Noi con Salvini e Fratelli d'Italia alla mia richiesta di appoggiare il nostro Luca Marsella ad Ostia?\n\nAlleandosi con Alfio Marchini e Forza Italia.\n\nOra continuate a dirmi che CasaPound non si vuole alleare con nessuno e rischia di far vincere gli altri.\n\nSiete la vecchia politica.", "created_time": "2017-09-27T18:45:59+0000"}, {"id": "294385027332061_1249174611853093", "message": "Il governo si vendica del mancato Ius Soli con un piano casa e lavoro per 75.000 finti profughi!\n\nPer una volta condivido la riflessione del giornalista che risponde al solito prete buonista.\n\n\"Continuate cos\u00ec e governer\u00e0 CasaPound\"", "created_time": "2017-09-27T11:51:55+0000"}, {"id": "294385027332061_1247741598663061", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "created_time": "2017-09-25T23:29:56+0000"}, {"id": "294385027332061_1247467305357157", "message": "Ecco quali sono le differenze tra CasaPound Italia e #Afd: mia intervista per Intelligonews.", "created_time": "2017-09-25T15:59:29+0000"}, {"id": "294385027332061_1241223239314897", "message": "Amici cari, in molti fra voi mi riconoscono come dote la pazienza.\n\n\u00c8 il momento di scoprire il mio limite con questo secondo imperdibile confronto a CasaPound.\n\nAssolutamente s\u00ec.", "created_time": "2017-09-19T15:01:27+0000"}, {"id": "294385027332061_1239941776109710", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-09-18T14:22:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1239808666123021", "message": "Il Fatto Quotidiano ha scritto che CasaPound a Torino ha tentato di impedire l'esecuzione del brano Bella Ciao a un coro di rifugiati.\n\nFalso! Valuteremo la querela. Ognuno \u00e8 libero di cantare quello che vuole e di farlo cantare a chi vuole.\n\nEvidentemente gli immigrati vengono a cantare canzoni che gli italiani non vogliono pi\u00f9 cantare.\n\nPs Avete rotto le palle, voi, la guerra civile, Fiano e tutta la vostra campagna stampa per nascondere i FALLIMENTI del governo. Ridicoli.", "created_time": "2017-09-18T11:56:14+0000"}, {"id": "294385027332061_1237314879705733", "message": "Ci sono molti magistrati irreprensibili, ma ce ne sono troppi che agiscono mossi da una visione politica e ideologica.\n\nChe Berlusconi ieri e la Lega Nord oggi subiscano attacchi strumentali \u00e8 palese.\n\nIl problema \u00e8 che entrambi, quando hanno governato la nazione anche esprimendo Ministri della Giustizia, NON HANNO MAI FATTO quella riforma della giustizia che ora chiedono a gran voce.\n\nQuando saremo in parlamento ne presenteremo una profonda e radicale, speriamo che la sostengano.\n\nSolidariet\u00e0 quindi alla Lega Nord.\n\nPs. Per quanto difficile, si pu\u00f2 fare politica anche senza fondi pubblici, CasaPound lo fa da 15 anni.", "created_time": "2017-09-16T08:04:25+0000"}, {"id": "294385027332061_1236579616445926", "message": "Prima hanno lasciato che i Centri Sociali assaltassero armati un regolare consiglio municipale, impedendone lo svolgimento.\n\nOggi hanno mandato la celere per IMPEDIRE al nostro Mauro Antonini di assistere a quel consiglio che \u00e8 pubblico e aperto a tutti.\n\nA questo punto issiamo una bella bandiera rossa con falce e martello sulla Questura di Roma e giochiamo a carte scoperte.", "created_time": "2017-09-15T12:23:28+0000"}, {"id": "294385027332061_1236406703129884", "message": "Questi truffatori ancora parlano di IUS SOLI.\n\nChi vuole mettere la fiducia, chi va a caccia di maggioranze...\n\nFra 6 mesi si vota, candidatevi con al primo punto del vostro programma lo IUS SOLI e se vincete le elezioni lo fate!\n\nNon \u00e8 questa la democrazia, idioti?", "created_time": "2017-09-15T07:54:37+0000"}, {"id": "294385027332061_1235652116538676", "message": "La TV non invita mai CasaPound, ma noi siamo signori e abbiamo invitato la TV a CasaPound.\n\nQuando il 29 vedrete tuoni e fulmini sul centro di Roma non preoccupatevi: sono io che discuto amabilmente con Enrico Mentana.\n\nNon perdetevela!", "created_time": "2017-09-14T08:51:54+0000"}, {"id": "294385027332061_1234991776604710", "message": "Mi hanno chiamato 100 giornalisti tutti sulla legge Fiano e su un argomento attualissimo come le leggi razziali.\n\nEcco a cosa serve la legge, a mascherare i fallimenti del governo, a distrarre gli italiani.", "created_time": "2017-09-13T13:01:42+0000"}, {"id": "294385027332061_1234076546696233", "message": "Ad Ostia CasaPound pu\u00f2 vincere.\n\nStamattina ho fatto appello a Lega Nord e Fratelli d'Italia per sostenere il nostro bravissimo Luca Marsella.\n\nSpero non vogliano aiutare PD e 5Stelle candidando qualcuno che non potr\u00e0 mai avere la stima e il consenso che Luca ha guadagnato in ANNI di presenza a fianco degli italiani di Ostia.\n\nBasta vecchie logiche, basta vecchia politica!", "created_time": "2017-09-12T09:27:48+0000"}, {"id": "294385027332061_1231137153656839", "message": "\"Vogliamo arrivare a Montecitorio per non lasciare carta bianca al centrodestra, gli elettori devono sapere che si tratta di una truffa. Non governeranno mai, l\u2019obiettivo di Berlusconi \u00e8 solo quello di prendere i voti e metterli a disposizione di un governo di grande coalizione. Noi vorremmo essere l\u00ec per vedere questo bluff del centrodestra, perch\u00e9 se veramente come qualcuno dice, si formasse un governo sovranista, per il blocco dell\u2019immigrazione e leggi in favore della nazione contro lobby finanziarie e globalizzazione, noi lo voteremmo senza problemi. Siccome per\u00f2 siamo sicuri che questo non accadr\u00e0, avere CasaPound in Parlamento vorrebbe dire avere una forza politica determinata a contrastare il governo di grande coalizione e determinata a difendere gli italiani. Anche a costo, torno a ripeterlo, di far volare sedie e schiaffoni\"", "created_time": "2017-09-08T10:19:06+0000"}, {"id": "294385027332061_1227992920637929", "message": "Siamo alla follia!\n\nAllora: la famiglia dei marocchini stupratori doveva essere espulsa, perch\u00e9 minacciava e picchiava la vicina di casa. Visto che c'\u00e8 una legge INFAME che impedisce di espellere i minori stranieri nati in Italia (follia) lo Stato gli aveva garantito 20.000 euro per convincerli a tornare in Marocco dove c'era il padre in carcere. \n\nAlla fine invece si \u00e8 deciso di farli rimanere in Italia e di far venire qui il padre a fare i domiciliari nella casa popolare gentilmente concessa dallo Stato!\n\nDitemi se non ce n'\u00e8 abbastanza per andare a sfondare il portone di Montecitorio.", "created_time": "2017-09-04T12:44:37+0000"}, {"id": "294385027332061_1227295344041020", "message": "Il gruppo di stupratori era il prototipo dei \"nuovi italiani\" proposto dai globalisti:\n\n2 marocchini nati qui a cui vorrebbero regalare la cittadinanza e 1 finto profugo a cui abbiamo regalato 2 anni di albergo.\n\nIo gli regalerei una castrazione (meccanica non chimica) e un paracadute per lanciarli da un aereo sui loro paesi.\n\nRiprendetevi la vostra immondizia.\n\nPs gli stupratori italiani li impiccherei.", "created_time": "2017-09-03T15:37:27+0000"}, {"id": "294385027332061_1225317140905507", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-09-01T12:04:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1221831717920716", "message": "Invece di essere in piazza a difendere quegli immigrati che LORO hanno chiamato e voluto in Italia,\n\ngli immigrazionisti e globalisti vari stanno chiedendo alla polizia per rappresaglia lo sgombero di 18 famiglie italiane che vivono a CasaPound.\n\nSiete dei vigliacchetti cos\u00ec orribili che fate schifo pure ai clandestini.", "created_time": "2017-08-28T09:00:50+0000"}, {"id": "294385027332061_1219397538164134", "message": "\"Sono sicuro che molti cattolici sognano di liberare Ratzinger e di rimetterlo al suo posto con una azione come quella della liberazione di Mussolini a Campo Imperatore.\"\n\n;)", "created_time": "2017-08-25T12:58:46+0000"}, {"id": "294385027332061_1218532818250606", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "message": "Differenze di trattamento.", "created_time": "2017-08-24T13:13:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1212956758808212", "message": "La cosa pi\u00f9 odiosa quando il quadro non \u00e8 chiaro sono i giornalisti che sperano fino all'ultimo che la matrice non sia islamica, che l'attentatore non sia il solito nord africano.\n\nE invece puntualmente la realt\u00e0 \u00e8 una sola: ci siamo portati il nemico in casa, gli abbiamo dato tutto e lui ci massacra.\n\nE chi gli ha aperto le porte \u00e8 colpevole 2 volte.", "created_time": "2017-08-17T21:08:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1195132020590686", "message": "Gi\u00e0 7 anni fa occupammo il palazzo di Finmeccanica contro qualsiasi ipotesi di privatizzazione gi\u00e0 ventilata all'epoca.\n\nNel frattempo da allora fino ad oggi la Francia ha fatto spesa in Italia, comprando decine di aziende.\n\nMa le aziende di Stato come ENI, Finmeccanica (Leonardo) e Fincantieri siamo pronti a difenderle fisicamente!", "created_time": "2017-07-28T15:48:12+0000"}, {"id": "294385027332061_1192452984191923", "message": "Il fuoco che abbiamo acceso non pu\u00f2 pi\u00f9 essere spento.", "created_time": "2017-07-25T15:42:09+0000"}, {"id": "294385027332061_1189575141146374", "message": "Berlusconi dice che sar\u00e0 premier chi prende pi\u00f9 voti.\n\nIo dico che invece comunque vada lui far\u00e0 un governo di grande coalizione con il PD, come vuole l'Europa.\n\nSiatene certi: nei prossimi 5 anni cercheranno di ammazzare definitivamente l'Italia, e se vogliamo fermarli l'unica possibilit\u00e0 \u00e8 un manipolo di COMBATTENTI di CasaPound in parlamento!", "created_time": "2017-07-22T13:46:14+0000"}, {"id": "294385027332061_1185379301565958", "story": "Simone Di Stefano was live.", "created_time": "2017-07-17T17:40:23+0000"}, {"id": "294385027332061_1185054828265072", "message": "Gentiloni ha ammesso che non \u00e8 il caso di portare avanti lo IUS SOLI per il \"clima ostile\" che si \u00e8 creato in Italia.\n\nBene, quel clima ostile lo abbiamo creato noi e lo rivendichiamo! \n\nIl coraggio dei militanti di CasaPound ha generato una Vittoria per tutti gli italiani!", "created_time": "2017-07-17T10:22:15+0000"}, {"id": "294385027332061_1178492155588006", "message": "Peppe \u00e8 andato avanti. Ora veglia su di noi e sulla nostra amata Italia.", "created_time": "2017-07-09T19:35:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1173914576045764", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-07-04T14:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1173868126050409", "message": "Stamattina dopo le risposte di Austria, Francia e Spagna un governo degno di questo nome avrebbe gi\u00e0 fatto partire la nostra portaerei Cavour e la nave da sbarco San Marco verso Tripoli, sequestrato tutte le navi ONG nei porti italiani e silurato tutte quelle che provavano a entrare nelle nostre acque territoriali.\n\nMa noi non abbiamo un governo, abbiamo un club di pigliaschiaffi, di vigliacchi senza onore, senza orgoglio, indegni di essere italiani.", "created_time": "2017-07-04T10:22:49+0000"}, {"id": "294385027332061_1170375409733014", "story": "Simone Di Stefano shared a live video.", "message": "Da Roma - Tiburtino III manifestazione per la chiusura dei Centri d'Accoglienza, truffe a danno degli italiani.\n\nCon il nostro Mauro Antonini", "created_time": "2017-06-30T15:09:57+0000"}, {"id": "294385027332061_1167557723348116", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Da leggere tutto. E rivedere il filmato.", "created_time": "2017-06-27T20:48:28+0000"}, {"id": "294385027332061_1166485660121989", "message": "Lo Stato deve spendere 31 Miliardi per salvare le Banche: nessuno finisce in galera.\n\nCasaPound difende gli italiani dai centri d'accoglienza: un PM chiede 7 anni e mezzo di carcere per mio fratello e altri militanti.\n\n7 anni e mezzo. Fate schifo.", "created_time": "2017-06-26T18:20:55+0000"}, {"id": "294385027332061_1165596350210920", "message": "Shhh... ad un anno dall'elezione di Virginia Raggi, si dorme tranquillamente nell'immondizia in pieno centro.\n\nDiamogli tempo.", "created_time": "2017-06-25T18:55:40+0000"}, {"id": "294385027332061_1163871680383387", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Domani tutti al corteo!\nE sostenete www.iosonounpatriota.it", "created_time": "2017-06-23T15:12:54+0000"}, {"id": "294385027332061_1162334263870462", "message": "Intervista per Intelligonews", "created_time": "2017-06-21T18:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1162278127209409", "message": "Intervista a Il Primato Nazionale", "created_time": "2017-06-21T16:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1162083797228842", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2017-06-21T10:36:54+0000"}, {"id": "294385027332061_1160494417387780", "message": "Ora ci diranno che le nostre \u201cparole d\u2019odio\u201d portano agli attentati contro le moschee.\n\nInvece i musulmani che si fanno esplodere ai concerti dei nostri bambini sono gesti di amore e di pace, giusto?\n\nNon ho nulla contro l\u2019Islam, ma lo spazio vitale dell\u2019Islam non \u00e8 in Europa e non \u00e8 in Italia.\n\nQui siete solo ospiti e siete gi\u00e0 troppi.", "created_time": "2017-06-19T12:49:10+0000"}, {"id": "294385027332061_1160300044073884", "message": "Info per i semicolti che ripetono a pappagallo la storiella che Enea era Turco:\n\nI Troiani erano Etruschi.\n\nAdesso dietro la lavagna fino a ricreazione.", "created_time": "2017-06-19T07:39:12+0000"}, {"id": "294385027332061_1159505514153337", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "I popoli esistono. Un superbo intervento del nostro Adriano Scianca da far leggere a tutti.", "created_time": "2017-06-18T08:49:07+0000"}, {"id": "294385027332061_1158656280904927", "message": "Intervista su affariitaliani.it\n\n\"Il direttorio dei 5 stelle? Una banda di comunisti mancati\"", "created_time": "2017-06-17T09:30:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1157711557666066", "message": "La ragazza italiana morta nel rogo di Londra era dovuta emigrare:\n\nqui per lei c'erano solo 300 euro al mese da lavoratrice precaria, nessun futuro e zero prospettive.\n\nPer il clandestino pescato in mare ci sono invece 1050 euro al mese, gentilmente offerti da un governo infame.", "created_time": "2017-06-16T11:07:25+0000"}, {"id": "294385027332061_1156671567770065", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Sostenete\nwww.iosonounpatriota.it", "created_time": "2017-06-15T08:24:42+0000"}, {"id": "294385027332061_1155810447856177", "message": "Lo IUS SOLI tecnicamente \u00e8 inutile: un bambino straniero che nasce in Italia ha diritto a tutto. Pediatra, ospedale, asilo, scuola etc\n\nServe per\u00f2 a stabilire un principio CRIMINALE: gli italiani non esistono, sono solo persone che sono nate qui prima degli altri.\n\nQuesta infame bugia antistorica e antiitaliana la combatteremo fino alla fine dei nostri giorni, a partire da domani. Vi aspetto alle 10 sotto al Senato.\n\n#NoIusSoli", "created_time": "2017-06-14T10:57:39+0000"}, {"id": "294385027332061_1154886891281866", "message": "Virginia Raggi oggi ha perfettamente ragione:\n\nespellere i ROM che chiedono elemosina con i minori, espellere i ROM \"nullatenenti\" che girano con i macchinoni...\n\nPeccato che non lo far\u00e0 MAI, lo dice solo perch\u00e9 sono finiti sotto CasaPound a Lucca.\n\nIniziano ad avere paura.", "created_time": "2017-06-13T10:14:05+0000"}, {"id": "294385027332061_1153979918039230", "message": "Il risultato di CasaPound \u00e8 strepitoso!\n\n2% di media nazionale, 8% a Lucca dove siamo la terza forza politica, sopra il M5S che inizia a sgonfiarsi ovunque.\n\nE ora assaltiamo il 3% per mandare i nostri combattenti in parlamento.\n\nTraditori della Patria, non vi daremo tregua.", "created_time": "2017-06-12T09:41:39+0000"}, {"id": "294385027332061_1152700098167212", "message": "In questi ultimi giorni ho girato l'Italia per sostenere i nostri candidati a Sindaco in tante citt\u00e0, oltre quelle che ho gi\u00e0 pubblicato.\n\nUn breve riassunto fotografico per farvi capire quanto CasaPound stia crescendo sempre di pi\u00f9!\n\nGrazie a tutti!", "created_time": "2017-06-10T20:31:04+0000"}, {"id": "294385027332061_1147927118644510", "message": "Oggi a L'Aquila per sostenere la nostra Claudia Pagliariccio Sindaco.\n\nMadre di due bambini, lavoratrice, militante. Come tante ragazze di CasaPound. Il nostro orgoglio!", "created_time": "2017-06-05T18:09:20+0000"}, {"id": "294385027332061_1147201282050427", "message": "A uno che con uno zaino si mette a urlare\n\n\"sono un kamikaze\" in una piazza stracolma \n\ndovrebbero arrivare 2 o 3 colpi in testa da un cecchino messo appositamente sul tetto.\n\nPoi ci spieghi che era uno scherzo.", "created_time": "2017-06-04T21:01:40+0000"}, {"id": "294385027332061_1145921452178410", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "www.iosonounpatriota.it", "created_time": "2017-06-03T16:56:04+0000"}, {"id": "294385027332061_1144653978971824", "message": "E sia chiaro: i soldati austriaci meritano 1000 volte pi\u00f9 rispetto di questa strega globalista.", "created_time": "2017-06-02T14:11:11+0000"}, {"id": "294385027332061_1142683312502224", "message": "Intervista su Intelligonews", "created_time": "2017-05-31T10:57:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1142163972554158", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Riguardo l'aggressione di ieri a Quinta Colonna da parte di un gruppo di immigrati, queste le parole di Marco Racca nostro responsabile di Torino. Da leggere.", "created_time": "2017-05-30T17:41:48+0000"}, {"id": "294385027332061_1141935862576969", "story": "Simone Di Stefano updated their status.", "message": "Fossero stati due italiani a dare fuoco a quelle povere bambine avremmo la loro faccia su tutte le aperture dei TG, ci sarebbero cacce all'uomo ovunque, ci sarebbero Saviano piangente e la Boldrini urlante a reti unificate.\n\nInvece sono stati due subumani ROM, quindi i media e i piagnucolanti se ne fregano altamente.\n\nFate pena.", "created_time": "2017-05-30T11:30:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1141347802635775", "message": "Vi aspetto a Roma, per marciare contro lo IUS SOLI e per i diritti degli italiani.\n\nSabato 24 Giugno #NoIusSoli", "created_time": "2017-05-29T15:38:09+0000"}, {"id": "294385027332061_1139490776154811", "message": "Sala strapiena a Lecce per il nostro Matteo Centonze Sindaco. Tanti giovani che amano la loro citt\u00e0 e soprattutto l'Italia!", "created_time": "2017-05-27T18:16:21+0000"}, {"id": "294385027332061_1136167813153774", "message": "Lo IUS SOLI ha permesso al bastardo assassino di Manchester attenzionato dai servizi segreti e in odore di radicalizzazione\n\ndi andare e tornare dalla Libia senza che nessuno potesse dirgli nulla, perch\u00e8 lui era \"INGLESE\".\n\nRegalare la cittadinanza a questa gente \u00e8 una follia criminale!", "created_time": "2017-05-24T11:41:25+0000"}, {"id": "294385027332061_1136041893166366", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Da condividere ogni anno, ogni 24 Maggio!\n\nViva l'Italia!", "created_time": "2017-05-24T07:20:48+0000"}, {"id": "294385027332061_1135285829908639", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "www.iosonounpatriota.it", "created_time": "2017-05-23T10:41:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1132970013473554", "message": "Mi chiedo davvero di cosa si lamentino Mentana e gli altri commentatori buonisti...\n\nNon vi bastano 4,6 Miliardi di Euro per questa gente pescata in mezzo al mare?\n\nAnche la mafia \u00e8 abbastanza soddisfatta, i vari Buzzi, i preti \"coraggio\" arrestati, erano molto contenti.\n\nQuanto altro volete rapinare allo Stato? 10 Miliardi?\n\nInsaziabili.", "created_time": "2017-05-21T11:21:20+0000"}, {"id": "294385027332061_1131294883641067", "story": "Simone Di Stefano updated their status.", "message": "Naturalmente riguardo quello che ha accoltellato i soldati a Milano dovete sapere che la colpa \u00e8 VOSTRA, perch\u00e8 non lo avete capito, non lo avete aiutato, non lo avete coccolato.\n\nPubblicava gli inni dell'ISIS, ma quello \u00e8 un dettaglio.", "created_time": "2017-05-19T15:11:47+0000"}, {"id": "294385027332061_1131126576991231", "message": "Che delusione: Salvini dopo il congresso doveva rompere definitivamente con Berlusconi e il centrodestra.\n\nE invece leggo un\u2019intervista in cui Salvini spera che la legge elettorale lo obblighi ad allearsi con Berlusconi.\n\nTanti saluti a NO EURO e ITALEXIT.\n\nSarebbe questa la Sovranit\u00e0? Allearsi con chi vuole l'Euro, Bruxelles, e la Turchia in Europa? Allearsi con chi tifa Macron, le Banche e l\u2019Alta Finanza?\n\nPer fare cosa poi, l\u2019ennesimo pareggio e ritrovare Berlusconi con Renzi?\n\nIl centrodestra \u00e8 una TRUFFA!", "created_time": "2017-05-19T11:04:17+0000"}, {"id": "294385027332061_1130466867057202", "story": "Simone Di Stefano updated their status.", "message": "Scusate la lunghezza,  ma devo fare ulteriore chiarezza su questo tema:\n\nLa legge Scelba dice testualmente:\n\nArt. 1 - Ricostituzione.\nSi ha riorganizzazione del disciolto partito fascista quando una associazione, un movimento o comunque un gruppo di persone non inferiore a cinque persegue finalit\u00e0 antidemocratiche ...\n\nArt. 4 - Apologia del fascismo.\nChiunque fa propaganda per la costituzione di una associazione, di un movimento o di un gruppo avente le caratteristiche e perseguente le finalit\u00e0 indicate nell' Art. 1 ...\n\nLo capite ora maledetti imbecilli che il reato c'\u00e8 SOLO quando si perseguono finalit\u00e0 antidemocratiche e che NON si pu\u00f2 applicare ad un movimento che si candida DEMOCRATICAMENTE alle elezioni?\n\nE tantomeno si pu\u00f2 applicare a chi vuole dichiararsi fascista e a chi pensa che Mussolini sia stato uno dei padri della patria?\n\nCasaPound \u00e8 un movimento politico moderno, senza nostalgie, senza paranoie, che guarda al futuro con proposte attuali e d'avanguardia.\n\nTutti possono partecipare e sostenere CasaPound, anche chi non \u00e8 fascista, bisogna solo AMARE DISPERATAMENTE L'ITALIA.\n\nVi prego, ditelo anche voi ai vari Fiano, Boldrini, Parenzo etc\n\nche in questa materia sono IGNORANTI come CAPRE.\n\nGrazie.", "created_time": "2017-05-18T12:50:21+0000"}, {"id": "294385027332061_1129181327185756", "created_time": "2017-05-16T19:50:58+0000"}, {"id": "294385027332061_1128607073909848", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-05-16T11:26:50+0000"}, {"id": "294385027332061_1127819590655263", "message": "Il \"parroco\" arrestato prendeva 11.000 euro al mese per servizi di assistenza spirituale ai \"profughi\".\n\nSentite che dice: i suoi ospiti non se ne volevano andare!\n\nMangiatoia di chi \"salva vite\".", "created_time": "2017-05-15T09:43:13+0000"}, {"id": "294385027332061_1127095690727653", "message": "Spese dello Stato italiano\n\nMadre italiana = 80 Euro al mese \n\nImmigrato pescato ieri = 1050 Euro al mese\n\nNon riesco a festeggiare.", "created_time": "2017-05-14T11:26:42+0000"}, {"id": "294385027332061_1124030827700806", "message": "Speriamo si sappia quanto prima se c'\u00e8 uno schifoso assassino che ha ucciso le bambine ROM.\n\nPer ora sappiamo solo che c'\u00e8 un COMPLICE:\n\nchi non ha TOLTO le bambine a quei genitori ROM che le facevano vivere dentro un camper con 11 persone in mezzo a una strada.", "created_time": "2017-05-10T12:32:34+0000"}, {"id": "294385027332061_1123968627707026", "message": "Intervista per Intelligonews sul futuro del sovranismo in Europa.", "created_time": "2017-05-10T11:26:12+0000"}, {"id": "294385027332061_1123387097765179", "message": "Quel fenomeno di Macron, quel paladino della libert\u00e0 che ci ha salvato dal razzismo,\n\ndisse in campagna elettorale che la Francia aveva bisogno di 200.000 immigrati l'anno!\n\nAllora perch\u00e9 non apre immediatamente le frontiere di Ventimiglia e si prende quelli che sono qui a carico NOSTRO?\n\nDomandiamolo agli idioti globalisti che lo amano.", "created_time": "2017-05-09T16:05:48+0000"}, {"id": "294385027332061_1122404067863482", "story": "Simone Di Stefano was live.", "created_time": "2017-05-08T10:37:10+0000"}, {"id": "294385027332061_1121973424573213", "story": "Simone Di Stefano updated their status.", "message": "Ora non parlatemi di realismo e di alleanze con i proEuro e con i servi di Bruxelles.\n\nNoi restiamo a fianco del nostro popolo, con l'obiettivo di superare ampiamente il 3% ed entrare in Parlamento.\n\nPerch\u00e9 a fronte di quello che ci aspetta, l'unica cosa utile \u00e8 un pugno di uomini pronti alle barricate, pronti a far volare le sedie in parlamento, pronti alla galera, pronti a tutto per l'Italia.", "created_time": "2017-05-07T20:42:53+0000"}, {"id": "294385027332061_1121736684596887", "message": "Immigrato ucciso dallo scafista per il cappello:\n\nLo scafista era a bordo? \u00c8 tornato indietro a nuoto?\nOppure la ONG lo ha lasciato andare via con il gommone dopo aver caricato gli immigrati?\n\nOppure \u00e8 stato ucciso a riva e qualcuno ha pensato che un cadavere a bordo facesse comodo?\n\nQualcosa non torna, nella marea di bugie che raccontano.", "created_time": "2017-05-07T14:56:33+0000"}, {"id": "294385027332061_1119915464779009", "message": "Non \u00e8 questione di \"propriet\u00e0 privata\".\n\nLa casa in cui vivo con la mia famiglia \u00e8 un luogo SACRO, chi entra SENZA PERMESSO deve essere cacciato con ogni mezzo possibile.\n\nQuesto vale anche per la nazione, luogo SACRO dove sono nato e vivo con il mio popolo.", "created_time": "2017-05-05T16:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1113975365373019", "message": "In questo istante 4 navi ONG sono in attesa a pochi metri dalla Libia.\n\nSanno gi\u00e0 che arriveranno i barconi degli immigrati.\n\nChi li avr\u00e0 informati di questo appuntamento?\n\nNegrieri.", "created_time": "2017-04-30T09:42:55+0000"}, {"id": "294385027332061_1112356428868246", "message": "Mai pi\u00f9 alla LIDL.\n\nHanno licenziato i due lavoratori che fermarono le ROM che rubavano dal cassonetto.\n\nE sono indagati per sequestro di persona!\n\nBoicottiamo questa catena TEDESCA che si permette anche di usare lo scudetto italiano nel simbolo!\n\n#maipiuLIDL", "created_time": "2017-04-28T20:14:37+0000"}, {"id": "294385027332061_1112260975544458", "story": "Simone Di Stefano shared a live video.", "created_time": "2017-04-28T17:48:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1111182998985589", "message": "Il procuratore di Catania sta solo cercando di dire quello che sappiamo gi\u00e0:\n\nl'immigrazione clandestina con la scusa umanitaria \u00e8 diventata una INDUSTRIA finanziata dallo Stato con 4,6 Miliardi di Euro per il 2017.\n\nONG, trafficanti, cooperative rosse e bianche, sfruttatori, spacciatori: tutti vogliono un immigrato su cui lucrare.", "created_time": "2017-04-27T17:13:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1108205719283317", "message": "Antifascisti: \n\nse terroristi islamici ammazzano donne e bambini in mezzo alla strada, scendono in piazza coi gessetti colorati e parlano di pace\n\nquando la Le Pen si candida contro un banchiere al soldo della finanza internazionale scendono in piazza a volto coperto con i bastoni.\n\nServi della globalizzazione.", "created_time": "2017-04-24T19:41:10+0000"}, {"id": "294385027332061_1107878995982656", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-04-24T13:27:39+0000"}, {"id": "294385027332061_1106741859429703", "message": "Luigi Di Maio: \"dobbiamo smettere di bombardare popoli che poi ci sommergono con le ondate migratorie\".\n\nQualcuno pu\u00f2 spiegargli che l'Italia non sta bombardando il Senegal, il Mali, la Nigeria, l'Egitto, il Pakistan e tutte le nazioni da cui arrivano gli immigrati clandestini?\n\nChe problema ha?", "created_time": "2017-04-23T13:37:55+0000"}, {"id": "294385027332061_1103733453063877", "message": "A Bolzano i talebani del PD e della SVP stanno sfigurando un bassorilievo del Duce che sta l\u00ec da 70 anni.\n\nPer fortuna l'Italia \u00e8 piena di monumenti a Mussolini: ospedali, stazioni, scuole, piazze, ponti, case popolari, stadi, piscine, uffici, colonie marine, quartieri e intere citt\u00e0.\n\nNon basterebbero 5 delle loro insulse vite per cancellare quanto fatto in soli 20 anni.", "created_time": "2017-04-20T15:33:15+0000"}, {"id": "294385027332061_1101460053291217", "message": "Intervista su Intelligonews", "created_time": "2017-04-18T14:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_1101425729961316", "message": "Non esiterei un istante a dare l'ordine alla Marina Militare di affondare i barconi delle ONG.\n\nSono i moderni negrieri, senza catene ma con gli stessi profitti.", "created_time": "2017-04-18T11:33:53+0000"}, {"id": "294385027332061_1094655993971623", "message": "Contro lo IUS SOLI siamo pronti a tutto!", "created_time": "2017-04-11T14:21:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1093795927390963", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Sotto l'ambasciata USA per protestare contro l'attacco missilistico alla Siria.", "created_time": "2017-04-10T16:14:29+0000"}, {"id": "294385027332061_1093673914069831", "message": "11 anni, morta a #Stoccolma.\n\nPer i media non deve avere un nome, non deve avere un volto e non deve essere pianta, perch\u00e9 somiglia troppo ai nostri figli.\n\nAddio Ebba \u00c5kerlund, accendi un fuoco nel cuore di tutti noi.", "created_time": "2017-04-10T13:28:20+0000"}, {"id": "294385027332061_1092548067515749", "message": "Amici miei siete senza lavoro? \n\nFatevi crescere un bel barbone, infilatevi la palandrana, le ciabatte e iniziate a parlare bene dell'ISIS.\n\nGrazie a questa proposta di legge del PD, il lavoro ve lo trovano subito!\n\nRoba da pazzi.", "created_time": "2017-04-09T09:33:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1091001567670399", "message": "\"Questo \u00e8 il prezzo inevitabile che dobbiamo pagare per essere buoni e accoglienti\" \n\ndicono gli intellettuali globalisti ad ogni attentato.\n\nUn prezzo che PURTROPPO loro non pagano mai.", "created_time": "2017-04-08T08:10:17+0000"}, {"id": "294385027332061_1089859417784614", "message": "Ancora parla.", "created_time": "2017-04-07T15:05:11+0000"}, {"id": "294385027332061_1089365141167375", "message": "Le speranze che il popolo americano aveva riposto in Donald Trump e le giustissime motivazioni per cui era stato votato\n\noggi sono state tradite.\n\nL'attacco di stanotte alla Siria, segna la sua sottomissione ai centri di potere che hanno confezionato ad arte la bufala dell'attacco coi gas.", "created_time": "2017-04-07T04:39:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1086784304758792", "message": "Ma certo! Dopo aver ripreso Aleppo e Palmira con un alleato forte come Putin ed essere ad un passo dalla vittoria contro gli integralisti,\n\nla mossa pi\u00f9 logica \u00e8 un bel bombardamento col gas nervino sulle popolazioni civili.\n\nCome i cattivi dei FILM americani. Appunto.", "created_time": "2017-04-04T15:40:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1085992471504642", "message": "Vicinanza e solidariet\u00e0 alla Russia. \n\nUna nazione e un popolo che non risponder\u00e0 con cuoricini, pianoforti e gessetti colorati.\n\nPeggio dei terroristi ci sono solo i leader europei che oggi esprimono solidariet\u00e0, ma non tolgono le sanzioni.", "created_time": "2017-04-03T21:34:01+0000"}, {"id": "294385027332061_1081615901942299", "message": "L'assassino di Alatri fu fermato con 300 dosi di Cocaina e 150 di Crack. \n\nFu subito rilasciato dal magistrato perch\u00e9 per \"uso di gruppo\". Niente carcere, niente domiciliari, niente firme.\n\nLa sera stessa era in piazza ad uccidere un ragazzo di 20 anni.\n\nA chi difende famiglie italiane da uno sfratto ingiusto 3 giorni di carcere, 2 mesi di domiciliari e 4 mesi di firme in questura.", "created_time": "2017-03-30T08:59:05+0000"}, {"id": "294385027332061_1081009142002975", "story": "Simone Di Stefano updated their status.", "message": "Oggi \u00e8 passata un'assurda legge a favore dei \"minori non accompagnati\" che sbarcano in Italia.\n\n\"Minori non accompagnati\" come lo stragista che a Berlino massacr\u00f2 sotto al TIR dei poveri innocenti e che arriv\u00f2 in Italia proprio come \"minore non accompagnato\".\n\nO come i sedicenni magrebini gi\u00e0 ospiti nei centri d'accoglienza che la sera spacciano e si prostituiscono alla stazione Termini. \n\nHanno votato a favore PD, 5stelle e FORZA ITALIA. (Svegliatevi babbei)", "created_time": "2017-03-29T15:15:35+0000"}, {"id": "294385027332061_1080738248696731", "message": "Vi ricordo che il programma di Marine Le Pen \u00e8 \n\nNo Euro - No Ue - Fuori la Francia dalla NATO\n\ne non \"alleiamoci con Brunetta per battere PDioti e 5stelle\".", "created_time": "2017-03-29T08:39:13+0000"}, {"id": "294385027332061_1079915835445639", "story": "Simone Di Stefano updated their status.", "message": "Gli immigrati sono troppi e l'immigrazione va fermata a prescindere. \n\nAnche se il tasso di criminalit\u00e0 degli immigrati fosse ZERO.\n\nL'immigrazione \u00e8 un problema di QUANTIT\u00c0, non solo di sicurezza.\n\nPer questo non me ne frega nulla se \"anche gli italiani delinquono\".", "created_time": "2017-03-28T10:09:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1077323189038237", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-03-25T19:25:10+0000"}, {"id": "294385027332061_1075087009261855", "message": "I fantastici regali dello IUS SOLI: \nanche se l\u2019attentatore era noto ai servizi segreti, non \u00e8 stato possibile ESPELLERLO, in quanto britannico (infatti somigliava a David Beckham).\n\nEcco perch\u00e9 CasaPound combatte lo IUS SOLI e vuole INSERIRE IN COSTITUZIONE la possibilit\u00e0 di revocare la cittadinanza fino alla seconda generazione per chi cospira contro la nazione o si macchia di reati come omicidio volontario e stupro.", "created_time": "2017-03-23T14:01:27+0000"}, {"id": "294385027332061_1073948362709053", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-03-22T13:49:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1073839476053275", "message": "Ecco cos'\u00e8 l'Unione Europea: un posto dove una nazione come l'Italia si deve far fare la morale da uno \"stato cuscinetto\" pi\u00f9 piccolo della Lombardia.\n\nRestituiteci piuttosto i 15 miliardi che vi diamo ogni anno per pagare gli ubriaconi come Junker e Schulz.", "created_time": "2017-03-22T11:29:30+0000"}, {"id": "294385027332061_1073037936133429", "message": "Mia intervista per Il Primato Nazionale", "created_time": "2017-03-21T15:08:44+0000"}, {"id": "294385027332061_1072849229485633", "message": "Oggi ho registrato legalmente il marchio \"Prima gli Italiani\".\n\nPer evitare che qualche furbo (si sto parlando di Salvini) usi queste 3 parole sacrosante per portare i voti al centrodestra. \n\nPerch\u00e8 gli alleati di Salvini che appoggiarono Monti, la Fornero, Letta, e infine Renzi quella frase non devono neanche pronunciarla.\n\nVi portiamo in tribunale.", "created_time": "2017-03-21T11:20:34+0000"}, {"id": "294385027332061_1070297509740805", "message": "Erdogan invita i turchi che vivono in Europa a fare almeno 5 figli  \"perch\u00e8 cosi fra poco L'Europa sar\u00e1 vostra!\".\n\nIn 7 parole vi ha spiegato lo IUS SOLI.\n\nEcco perch\u00e8 la cittadinanza non va regalata, ma al contrario in molti casi REVOCATA!", "created_time": "2017-03-18T09:39:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1069734269797129", "message": "Bilancio demografico: ogni anno spariscono 250.000 italiani e arrivano 250.000 stranieri.\n\nE i responsabili di questa sostituzione di popolo, oggi portano corone di alloro all'altare della Patria.\n\nMi danno il voltastomaco. Traditori.", "created_time": "2017-03-17T17:32:29+0000"}, {"id": "294385027332061_1068700983233791", "message": "Fakenews a Tagad\u00e0:\n\nhanno detto che noi saremo in piazza il 25 Aprile con Salvini. Falso! CasaPound non ha pi\u00f9 rapporti con Salvini e non scende in piazza il 25 Aprile perch\u00e9 noi non festeggiamo nessuna liberazione.\n\nLa guerra civile \u00e8 finita, ognuno pianga i suoi morti, ma noi piangiamo i nostri.\n\n#tagad\u00e0 #fakenews", "created_time": "2017-03-16T14:21:14+0000"}, {"id": "294385027332061_1068629926574230", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-03-16T12:28:51+0000"}, {"id": "294385027332061_1068555549915001", "message": "Le nazioni ancora esistono.", "created_time": "2017-03-16T10:21:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1068050679965488", "story": "Simone Di Stefano shared a note.", "message": "Alcune risposte a varie domande poste sulla nostra proposta del Reddito Nazionale di Natalit\u00e0", "created_time": "2017-03-15T19:07:06+0000"}, {"id": "294385027332061_1067894163314473", "message": "Ecco la nuova proposta di legge di CasaPound. \nRaccoglieremo le firme in tutte le citt\u00e0. Preparatevi.", "created_time": "2017-03-15T14:55:46+0000"}, {"id": "294385027332061_1067834206653802", "message": "Non ho pregiudizi riguardo la gente del mondo dello spettacolo da quando Pietro Taricone buss\u00f2 alla porta di CasaPound. \n\nLo credevo un ignorante superficiale, e invece era un ragazzo disinteressato pieno di passione e amore per l\u2019Italia, che si mise a disposizione del movimento per fare qualcosa di utile.\n\nE non ho potuto mai ringraziarlo. \n\nOra sta montando la polemica perch\u00e9 Nina Moric si \u00e8 interessata a CasaPound e vorrebbe partecipare alla vita del movimento.\n\nVi invito a non avere pregiudizi: chiunque pu\u00f2 aderire a CasaPound a patto di: 1) amare incondizionatamente l\u2019Italia 2) far precedere i fatti alle parole.\n\nSu questo e solo su questo valuteremo il percorso di Nina Moric con CasaPound.", "created_time": "2017-03-15T13:23:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1066218393482050", "message": "Anche questo dovevamo vedere: nelle citt\u00e0 Europee manifestazioni di Turchi con le loro mezzelune rosse che ci dicono cosa dobbiamo o non dobbiamo fare in casa nostra.\n\nSe ai 2,4 milioni di Turchi che vivono in Europa non vanno bene le decisioni degli Europei possono tornarsene a casa, che in Turchia c\u2019\u00e8 tanto spazio.\n\nQuesto dovrebbe dire l\u2019UE, sempre pronta a urlare se si tratta di soldi o bilanci, ma muta e a testa bassa quando deve difendere l\u2019Olanda dalle minacce ignobili di Erdogan.", "created_time": "2017-03-13T09:22:59+0000"}, {"id": "294385027332061_1060038800766676", "message": "Intervista per Intelligonews", "created_time": "2017-03-06T12:15:46+0000"}, {"id": "294385027332061_1056765181094038", "message": "Tanti radicalshit indignati mi chiedono: ma allora gli orfani sono bambini di serie B?\n\nDunque la mia polemica \u00e8 servita a qualcosa: avete capito che comprare un bambino per farlo crescere a due persone dello stesso sesso vuol dire GENERARE UN ORFANO.\n\nP.s. Ovviamente NON ESISTONO bambini di serie A e di serie B, i bambini sono tutti belli e innocenti, gli orfani sopratutto... e il figlio di Vendola \u00e8 bellissimo tanto quanto il figlio di Trump.", "created_time": "2017-03-02T10:33:06+0000"}, {"id": "294385027332061_1056271927810030", "message": "Si, il figlio di Vendola \u00e8 un bambino di serie B.\n\nPerch\u00e8 a lui \u00e8 stata NEGATA una madre, una madre dolce, morbida e profumata. Una madre tenera a cui stringersi forte nel letto nelle notti di temporale.\n\nE chi ha avuto una madre, perfino Vendola, sa bene quanto danno \u00e8 stato fatto a quel bambino INCOLPEVOLE. Per puro egoismo.", "created_time": "2017-03-01T19:06:04+0000"}, {"id": "294385027332061_1052378604866029", "message": "Stanno facendo di tutto per far perdere Marine Le Pen.\nMa non ci riusciranno.", "created_time": "2017-02-24T14:14:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1052242161546340", "message": "Chiariamo: noi non diamo fuoco a delle povere piante condannate gi\u00e0 a morire di freddo per i capricci di una multinazionale. \n\nMultinazionale che sogna di africanizzare Milano con tanti schiavetti precari immigrati a preparare cappuccini acquosi e caff\u00e8 imbevibili.\n\nAbbiamo molto rispetto delle piante. Ho pi\u00f9 rispetto per una pianta qualunque che per un parlamentare del Partito Democratico.", "created_time": "2017-02-24T10:13:37+0000"}, {"id": "294385027332061_1047164895387400", "message": "Ottima questa legge sulle fake news. \n\nOra voglio vedere in galera i giornalisti di \"Saddam ha le armi nucleari\", \"La BREXIT non pu\u00f2 farcela\" e sopratutto \"La Clinton ha gi\u00e0 vinto\".\n\nA lavare i cessi nel centro d'accoglienza, vi devono mandare.", "created_time": "2017-02-17T14:34:11+0000"}, {"id": "294385027332061_1047092392061317", "message": "Intervista su Intelligonews", "created_time": "2017-02-17T13:08:15+0000"}, {"id": "294385027332061_1041482229289000", "message": "Oggi si ricorda il martirio di 10.000 italiani, uccisi in quanto italiani, per rapinare terra italiana da regalare ai comunisti jugoslavi.\n\nCon l\u2019aiuto e l\u2019applauso dei comunisti italiani.\n\nE quando in Parlamento gli eredi di quei comunisti come Laura Boldrini fanno parlare chi OFFENDE i nostri morti, si devono veder volare seggiole, microfoni, e qualche ceffone.\n\nAnche per questo, serve CasaPound in Parlamento.", "created_time": "2017-02-10T09:31:28+0000"}, {"id": "294385027332061_1035289216574968", "message": "Isernia: Fratelli d'Italia e Forza Italia bocciano la proposta del nostro consigliere comunale per mettere gli italiani prima degli stranieri nelle graduatorie.\n\nLa scusa? \u00c8 incostituzionale, \u00e8 contro le regole etc etc\n\nSe non siete pronti a farvi portare in manette a Bruxelles o di fronte alla Corte Costituzionale per difendere gli italiani, statevene a casa!\n\nBasta chiacchiere.", "created_time": "2017-02-02T11:38:43+0000"}, {"id": "294385027332061_1034554953315061", "message": "Dopo aver sempre sputato sulla sua memoria, quando si avvicinano le elezioni alcuni politici provano a raccattare voti parlando bene di Mussolini.\n\nBh\u00e8, sappiate che Benito Mussolini vi avrebbe mandato a sminare la Libia insieme a Bello Figo.", "created_time": "2017-02-01T15:58:03+0000"}, {"id": "294385027332061_1033609373409619", "message": "Ma quanto piangono le Multinazionali quando gli togli gli schiavi a costo zero? \n\nNon gli basta guadagnare miliardi qui e pagare le tasse nei paradisi fiscali... hanno sempre fame di precari senza futuro.\n\nE la sinistra? Applaude.", "created_time": "2017-01-31T13:11:35+0000"}, {"id": "294385027332061_1033051103465446", "message": "Informo i media e i piagnucolanti radical chic, che negli U.S.A. possono ancora entrare immigrati da 30 nazioni islamiche (su 37).\n\nPurtroppo.", "created_time": "2017-01-30T17:54:08+0000"}, {"id": "294385027332061_1032916530145570", "message": "\"Ci vuole coraggio a essere alleati di #CasaPound, questo coraggio manca agli altri che preferiscono guardare al centro, a #Berlusconi. Noi non possiamo stare in un contesto del genere\".", "created_time": "2017-01-30T13:13:29+0000"}, {"id": "294385027332061_1028975250539698", "message": "L'ospizio costituzionale abolendo il ballottaggio condanna l'Italia a governi di \"grande coalizione\" servi dell'Unione Europea.\n\nUnica salvezza: assaltare il 3% dello sbarramento e mandare un manipolo di ragazzi di CasaPound in parlamento a dare battaglia.\n\nPu\u00f2 fare di pi\u00f9 per l'Italia un parlamentare di CasaPound che 4 governi di centrodestra.\n\nForza!", "created_time": "2017-01-25T18:20:38+0000"}, {"id": "294385027332061_1026899750747248", "message": "Ogni volta che c'\u00e8 una grande tragedia qualche imbecille va a raccattare 10 finti profughi, gli mette una divisa qualsiasi, li porta sul posto e li fa fotografare dai giornalisti.\n\nChe grande offesa per gli uomini dello Stato e i volontari ITALIANI che salvano vite. \n\nRestate in albergo, voi e i vostri padroni/ladroni delle cooperative. Non abbiamo bisogno di voi!", "created_time": "2017-01-23T14:16:20+0000"}, {"id": "294385027332061_1021534751283748", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-01-16T12:24:59+0000"}, {"id": "294385027332061_1020873551349868", "message": "In questa pietosa \"giornata mondiale per gli immigrati\" di fronte agli appelli accorati per i \"minori non accompagnati\" \n\nricordatevi sempre che il bastardo che si divertiva a spappolare le famigliole sotto le ruote del TIR a Berlino,\n\nera un \"minore non accompagnato\" ospitato a spese nostre.", "created_time": "2017-01-15T18:13:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1017073018396588", "message": "Ieri sera sono stato ospite della trasmissione televisiva \"Elzeviro\", qui la registrazione completa della puntata.", "created_time": "2017-01-10T13:49:48+0000"}, {"id": "294385027332061_1016696628434227", "message": "Dovrei scrivere un post sulle idiozie di Grillo e le capriole meschine del 5stelle, \n\nma non riesco a smettere di pensare che un Italiano padre di 3 bambini \u00e8 morto assiderato in strada mentre un africano di 25 anni stava guardando la tv satellitare in albergo a spese della collettivit\u00e0.\n\nBuonanotte Italia.", "created_time": "2017-01-09T22:17:36+0000"}, {"id": "294385027332061_1016431215127435", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-01-09T13:34:20+0000"}, {"id": "294385027332061_1014364175334139", "message": "Ogni 6 Gennaio CasaPound Italia in tutta la nazione porta doni ai bambini italiani meno fortunati, organizza feste in piazza e tante iniziative con l\u2019obiettivo di far rinascere negli italiani l\u2019idea di essere un POPOLO, una comunit\u00e0 in cui nessuno deve rimanere indietro o solo.\n\nMentre facciamo tutto questo a spese nostre, impazzisco nel vedere partiti e politici che navigano letteralmente nell\u2019oro di finanziamenti pubblici e stipendi faraonici limitarsi a qualche post su Facebook.\n\nMa il mio pensiero va a tanti di voi che finanziano il movimento, anche con poco, magari tesserandosi, o comprando un libro o una maglietta nelle nostre librerie\u2026 sappiate che TUTTO quello che entra e che entrer\u00e0 nelle casse di CasaPound sar\u00e0 sempre donato agli italiani.\n\nGrazie!", "created_time": "2017-01-06T14:47:41+0000"}, {"id": "294385027332061_1013031552134068", "message": "Non facciamo polemiche sulla meningite: \n\nsia che portino malattie o sacchi pieni d\u2019oro, sia che portino violenza e barbarie oppure fantastiche e affascinanti culture millenarie,\n\noccorre fermare l'immigrazione a prescindere. L\u2019Italia \u00e8 piena.", "created_time": "2017-01-04T16:07:22+0000"}, {"id": "294385027332061_1011550255615531", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2017-01-02T10:18:45+0000"}, {"id": "294385027332061_1011057748998115", "message": "Solidariet\u00e0 all\u2019agente artificiere che stamattina all\u2019alba ha perso un occhio e una mano mentre disinnescava una bomba piazzata fuori una libreria di CasaPound a Firenze.\n\nRingrazio anche le forze politiche che hanno espresso sdegno per questo atto di terrorismo. \n\nAgli esponenti PD che hanno condannato l\u2019atto, ricordo che spesso si sono trovati in piazza contro l\u2019apertura di sedi di CasaPound, e che quella piazza la condividevano con i MANDANTI di questo atto terroristico, ovvero il mondo dei centri sociali antifascisti, stupratori a Parma, bombaroli a Firenze, vigliacchi senza nome ovunque.", "created_time": "2017-01-01T16:10:49+0000"}, {"id": "294385027332061_1005286692908554", "message": "Se Grillo vuole fare una politica contro l'immigrazione smetta di partorire parlamentari e sindaci coccola-immigrati.\n\nI grillini in parlamento vogliono lo IUS SOLI, nei comuni sbattono fuori dalle case popolari gli italiani per far entrare gli immigrati.\n\nE non mi parlate di graduatorie: qualsiasi graduatoria che non veda in cima gli italiani \u00e8 una infamia legalizzata.", "created_time": "2016-12-24T10:44:21+0000"}, {"id": "294385027332061_1004978206272736", "message": "Tutti gli immigrati sono fermi qui in Italia perch\u00e9 le frontiere al Nord sono chiuse e ultracontrollate.\n\nPer\u00f2 un immigrato clandestino armato e ricercato da mezza europa va da Berlino a Milano senza problemi...\n\n... ma per fortuna ha trovato due italiani che l'hanno ammazzato.", "created_time": "2016-12-23T21:12:35+0000"}, {"id": "294385027332061_1003971366373420", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-12-22T11:54:32+0000"}, {"id": "294385027332061_1003481149755775", "message": "Immigrato nordafricano clandestino. Arrestato e rilasciato in Italia, arrestato e rilasciato in Germania. Dormiva nei centri d'accoglienza.\n\nGrazie Angela, grazie Laura, grazie Angelino, grazie popolo dei gessetti colorati. Grazie per i morti di Berlino.", "created_time": "2016-12-21T18:49:15+0000"}, {"id": "294385027332061_1000548500049040", "message": "Quello che mi schifa pi\u00f9 di questa storia patetica, \u00e8 l'aver cercato di mettere sullo stesso piano Marra e chi magari alle 5 di mattina per uno stipendio miserevole sta con la ramazza in strada.\n\nMarra dal Comune prende(va) 12.000 euro al mese. \n\nRivoluzione 5 Stelle.", "created_time": "2016-12-17T19:34:24+0000"}, {"id": "294385027332061_998941996876357", "message": "Prima di fare certi paragoni bisognerebbe studiare la storia e prendere coscienza di ci\u00f2 che si sostiene, lo #squadrismo fu ben altra cosa.\n\n#Forconi #9dicembre #OsvaldoNapoli", "created_time": "2016-12-15T15:28:45+0000"}, {"id": "294385027332061_998741073563116", "message": "Abbiamo svenduto agli stranieri la moda, l\u2019agroalimentare, il lusso, l\u2019acciaio, la chimica, i treni, la terra, il sangue e il futuro dei nostri figli.\n\nOra dovremmo fare la lotta per le TV di Berlusconi, che insieme ai suoi alleati hanno reso l\u2019Italia schiava della globalizzazione e dell\u2019Unione Europea?\n\nHai voluto l\u2019ultraliberismo? E ora i Francesi ti comprano l\u2019azienda. \nE i Cinesi il Milan.", "created_time": "2016-12-15T09:05:09+0000"}, {"id": "294385027332061_998008123636411", "message": "Ad Aleppo i media dicono che sia tutto distrutto, solo macerie e crateri, colpa dai \u201ccattivi\u201d di turno Assad e Putin.\n\nPer\u00f2 i bambini hanno lo smartphone e la rete 4G per mandare i Tweet contro Assad e a favore dei \"ribelli moderati\" di Al Qaida.\n\nE i babbei radical chic si commuovono.", "created_time": "2016-12-14T11:07:45+0000"}, {"id": "294385027332061_996448573792366", "message": "Da bambino insieme a mio nonno davo da mangiare ai maiali, e ho sempre assistito ad una scena molto pi\u00f9 bella e dignitosa del cosiddetto TOTOMINISTRI.", "created_time": "2016-12-12T10:26:47+0000"}, {"id": "294385027332061_991829290920961", "message": "Nessuna differenza tra la #Raggi e la #Boldrini.", "created_time": "2016-12-07T13:42:28+0000"}, {"id": "294385027332061_991678564269367", "story": "Simone Di Stefano updated their status.", "message": "E\u2019 ignobile che Virginia Raggi porti la sua solidariet\u00e0 piagnucolosa ad una famiglia di stranieri, perch\u00e9 quando sono gli stranieri e i ROM ad occupare le case degli italiani nessuno piange e tutti girano la testa dall\u2019altra parte.\n\nLe case popolari devono andare PRIMA AGLI ITALIANI, anche perch\u00e9 se non hai casa e lavoro cosa diamine sei venuto a fare in ITALIA?", "created_time": "2016-12-07T10:48:24+0000"}, {"id": "294385027332061_988982257872331", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-12-05T12:48:49+0000"}, {"id": "294385027332061_988791964558027", "message": "Siamo tutti felici che sia caduto il Governo, ma questo non vuol dire automaticamente essersi liberati del male che opprime la nostra amata Italia.\n\nPer quanto riguarda CasaPound, l'obiettivo ora \u00e8 portare IN PARLAMENTO la nostra idea di nazione e il nostro spirito di intervento sociale al fianco degli italiani.\n\nDa soli. Senza alleanze. Perch\u00e9 non vogliamo essere alleati di chi non ha il coraggio neanche di nominarci. CasaPound non pu\u00f2 allearsi con i tiepidi e con i pavidi, perch\u00e9 noi vogliamo per l\u2019Italia un cambio di rotta radicale e profondo.\n\nGodiamoci questa bella giornata, e poi rimettiamoci al lavoro.", "created_time": "2016-12-05T09:09:45+0000"}, {"id": "294385027332061_985145394922684", "message": "Cari amici, dopo due mesi, finiscono i miei arresti domiciliari.\n\nVi ringrazio per la vicinanza e i messaggi di affetto. Pronto a ricominciare insieme a voi la battaglia per restituire la nostra nazione al suo popolo.\n\nAvanti!", "created_time": "2016-12-02T19:16:34+0000"}, {"id": "294385027332061_982921701811720", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2016-11-30T17:43:00+0000"}, {"id": "294385027332061_961451793958711", "message": "Intervista per Intelligonews a Simone Di Stefano sull'elezione di Donald Trump.\n\n[post di un coamministratore della pagina]", "created_time": "2016-11-09T13:25:11+0000"}, {"id": "294385027332061_955954414508449", "message": "Intervista a Simone Di Stefano su emergenza terremoto e elezioni presidenziali in Usa, per Intelligonews.\n\n[post di un coamministratore della pagina]", "created_time": "2016-11-03T15:49:25+0000"}, {"id": "294385027332061_949261625177728", "story": "Simone Di Stefano shared a note.", "message": "[post di un coamministratore della pagina]", "created_time": "2016-10-26T07:00:06+0000"}, {"id": "294385027332061_933406210096603", "message": "Domani.", "created_time": "2016-10-05T09:36:54+0000"}, {"id": "294385027332061_931880093582548", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-10-03T16:33:44+0000"}, {"id": "294385027332061_929471863823371", "message": "Queste sono le immagini che raccontano chiaramente ci\u00f2 che \u00e8 accaduto ieri.\n\nI militanti di CasaPound non hanno gettato nulla dai balconi e non hanno fatto nessuno scontro con le Forze dell'Ordine. E' evidente chi ha compiuto soprusi e ingiustizie.\n\n(post di un co-amministratore della pagina)", "created_time": "2016-09-30T14:27:48+0000"}, {"id": "294385027332061_928571747246716", "message": "Il video dell'arresto di Simone Di Stefano che stava difendendo due famiglie italiane (una famiglia con figlio disabile e una signora anziana malata di diabete) da uno sgombero al quale non erano state date alternative che non fossero la sistemazione insieme ai rom o la divisione del nucleo familiare (madre e figli in casa famiglia, cani in canile, padre in strada)\n\n[post di un coamministratore della pagina]", "created_time": "2016-09-29T12:11:29+0000"}, {"id": "294385027332061_926542790782945", "message": "Intervista su Intelligonews", "created_time": "2016-09-26T14:27:44+0000"}, {"id": "294385027332061_920228178081073", "message": "Prima li pesca in mezzo al mare per ingrassare le coop rosse e bianche\n\npoi si lamenta con Francia e Germania che dicono \"li avete pescati adesso ve li tenete\".\n\nRenzi, Merkel e Hollande, i pi\u00f9 odiosi burattini del miserabile teatrino Europeo.", "created_time": "2016-09-17T18:02:02+0000"}, {"id": "294385027332061_916617981775426", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-09-12T10:36:49+0000"}, {"id": "294385027332061_914670545303503", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "created_time": "2016-09-09T17:52:53+0000"}, {"id": "294385027332061_914312258672665", "message": "Chiediamo semplicemente al Sindaco Raggi di rispettare quanto detto in campagna elettorale.\n\nLo far\u00e0?", "created_time": "2016-09-09T07:25:47+0000"}, {"id": "294385027332061_913955342041690", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Se la parola del Comune di Roma non vale niente, la nostra non pu\u00f2 che essere una e coerente.", "created_time": "2016-09-08T19:33:35+0000"}, {"id": "294385027332061_913944595376098", "message": "Fra 10 minuti importanti novit\u00e0 per le due famiglie italiane sgombrate stamattina.", "created_time": "2016-09-08T19:13:28+0000"}, {"id": "294385027332061_913847635385794", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Deportati al campeggio, il comune ha promesso due bungalow ma qui non c'\u00e8 ancora nulla per le due famiglie. Per gli italiani non c'\u00e8 posto. La pazienza \u00e8 esaurita.", "created_time": "2016-09-08T16:06:28+0000"}, {"id": "294385027332061_913572735413284", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "In diretta dallo Sgombero delle famiglie italiane.", "created_time": "2016-09-08T07:22:43+0000"}, {"id": "294385027332061_913571958746695", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Continua lo sgombero", "created_time": "2016-09-08T07:20:35+0000"}, {"id": "294385027332061_913549308748960", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Sgombero in diretta", "created_time": "2016-09-08T06:34:20+0000"}, {"id": "294385027332061_913547638749127", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Il comune vuole rimandare la signora al campo Rom", "created_time": "2016-09-08T06:31:32+0000"}, {"id": "294385027332061_912955725474985", "message": "Vi aspetto questo fine settimana a #Chianciano per la festa nazionale di #CasaPound #Italia.\n\nQuesto \u00e8 il programma completo.La festa \u00e8 aperta a tutti.", "created_time": "2016-09-07T11:14:41+0000"}, {"id": "294385027332061_911460222291202", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-09-05T09:38:01+0000"}, {"id": "294385027332061_909701042467120", "message": "La recente politica di tagli al personale non ha migliorato la qualit\u00e0 di Charlie Hebdo.", "created_time": "2016-09-02T21:36:39+0000"}, {"id": "294385027332061_907128402724384", "message": "Bene, la signora Laura \u00e8 a casa. Ora rimarremo qui con lei e con l'altra famiglia italiana rimasta (padre madre due minori di cui uno con disabilit\u00e0 e due piccoli cani) finch\u00e9 il Sindaco Raggi non trover\u00e0 un'altra CASA per queste persone.", "created_time": "2016-08-30T10:33:44+0000"}, {"id": "294385027332061_907081396062418", "message": "Stamattina andiamo a riprendere la signora italiana che era stata sgomberata dalla casa al Colosseo e spedita dal Comune di Roma a vivere praticamente in un campo nomadi.\n\nOggi il sindaco Raggi DEVE darci una risposta.", "created_time": "2016-08-30T08:46:31+0000"}, {"id": "294385027332061_904266346343923", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-08-26T14:46:26+0000"}, {"id": "294385027332061_902875546483003", "message": "AGGIORNAMENTO IMPORTANTE - Il gruppo di protezione civile \"La Salamandra\" \u00e8 stato regolarmente accreditato ad Amatrice per il supporto medico - sanitario alla popolazione. Da questo momento raccogliamo dunque in via esclusiva i beni indicati in questo volantino che saranno distribuiti/utilizzati direttamente sul posto da La Salamandra. Altri beni gi\u00e0 consegnati ai nostri centri verranno comunque regolarmente distribuiti. Raccogliamo inoltre la disponibilit\u00e0 ad intervenire di specifiche figure professionali qualificate che sotto elenchiamo.\nQuindi raccogliamo: \nGarze;\nBende;\nDisinfettanti;\nMedicinali generici senza ricetta;\nGuanti lattice;\nInoltre cerchiamo queste figure professionali:\nSoccorritori bls;\nMedici ;\nInfermieri\nPsicologi\nLe nostre sedi - presso le quali effettuiamo la raccolta - le trovate qui:\nhttp://www.casapounditalia.org/p/tartarughe.html\nAssociata ad ogni regione c'\u00e8 un numero telefonico che potete contattare per informazioni dettagliate sugli orari di raccolta.\nPer altre info scrivere qui con messaggio privato o se fate parte delle figure professionali indicate scrivete sempre in privato qui o alla pagina FB La Salamandra CPI", "created_time": "2016-08-24T16:13:40+0000"}, {"id": "294385027332061_902725239831367", "message": "Una lista sommaria delle nostre sedi adibite a punto di raccolta per\n\nacqua, cibo in scatola, COPERTE, prodotti per l'igiene, asciugamani NUOVI, vestiti e biancheria NUOVI.\n\nContattateli prima di passare se possibile. Anche qui su Facebook cercando \"CasaPound nomevostracitt\u00e0\"\n\nLa sede di ROMA in Via Napoleone III 8 (zona Termini) la troverete aperta 24 ore su 24 per la raccolta.\n\nhttp://www.casapounditalia.org/p/tartarughe.html?m=1", "created_time": "2016-08-24T11:36:38+0000"}, {"id": "294385027332061_902702246500333", "story": "Simone Di Stefano updated their status.", "message": "Vi informo che tutte le sedi di CasaPound sul territorio nazionale sono da stamattina adibite a punto di raccolta di generi di prima necessit\u00e0 per le popolazioni terremotate. \n\nCosa serve? Acqua, cibo in scatola, COPERTE, prodotti per l'igiene, asciugamani NUOVI, vestiti e biancheria NUOVI.\n\nTutto quello che donerete arriver\u00e0 sul posto tramite il gruppo di protezione civile \"La Salamandra\", gi\u00e0 presente ad AMATRICE dalle 7 di questa mattina.", "created_time": "2016-08-24T11:04:03+0000"}, {"id": "294385027332061_889416467828911", "message": "Amici, oggi sembra ci sia bisogno di perdono! Voi avete perdonato quel poveretto che con il Tir si \u00e8 lanciato su donne e bambini? E gli assassini del Bataclan?\n\nMi raccomando, non fate piangere Bergoglio, non siate carichi di odio.\n\nMa se il nostro Stato \u00e8 laico, perch\u00e9 ci dobbiamo sorbire il Papa tutti i giorni su tutti i TG?", "created_time": "2016-08-04T18:55:22+0000"}, {"id": "294385027332061_886953064741918", "message": "L'esercito siriano del presidente Assad, legittimo presidente della repubblica LAICA di Siria, sta vincendo la guerra contro l'ISIS e le altre formazioni di tagliagole finanziate da tante nazioni occidentali e arabe.\n\nOra sia chiaro che il 90% degli imam che sono stati ospitati oggi nelle chiese europee, non tifano per Assad ma per i tagliagole, come tutti i media che li sponsorizzano.\n\nSveglia!", "created_time": "2016-07-31T14:14:01+0000"}, {"id": "294385027332061_885932831510608", "message": "Renzi e i suoi giornalisti gongolano per i dati ISTAT sull'occupazione...\n\nMa lo sapete che per l'ISTAT risulta occupato anche chi lavora 1 ORA a settimana pagato con i voucher ?!?\n\nChiamatela schiavit\u00f9, chiamatela prestazione, ma se non ti permette di sopravvivere o di metter su famiglia non \u00e8 UN LAVORO.", "created_time": "2016-07-29T20:37:11+0000"}, {"id": "294385027332061_884783344958890", "message": "Intervista a Intelligonews", "created_time": "2016-07-27T15:07:21+0000"}, {"id": "294385027332061_884233001680591", "message": "Figlio di immigrati a cui \u00e8 stata REGALATA la cittadinanza con lo ius soli, aveva tentato due volte di andare in Siria a combattere con l'Isis contro Assad. \n\nEra stato in carcere, ovviamente rilasciato, poteva uscire di casa dalle 8.30 alle 12.30.\n\nAlle 9.30 ha sgozzato un prete in nome di Allah.", "created_time": "2016-07-26T14:27:49+0000"}, {"id": "294385027332061_884134738357084", "message": "Francia: entrano in una chiesa, sgozzano un prete e altri ostaggi.\n\nI media gi\u00e0 dicono che sono \"squilibrati\", vediamo quanto ci vuole ad ammettere che sono immigrati fanatici islamici.\n\nCe lo diranno, o pensano di poterlo nascondere a lungo?", "created_time": "2016-07-26T10:10:12+0000"}, {"id": "294385027332061_883637711740120", "message": "Il collegamento fra gli attentati e le stragi di Parigi, Nizza, Bruxelles, Monaco e l'ultimo di ieri sera in Germania?\n\nTutti compiuti da stranieri immigrati o da stranieri a cui \u00e8 stata regalata la cittadinanza.\n\nMolto semplice.", "created_time": "2016-07-25T13:31:16+0000"}, {"id": "294385027332061_883220308448527", "message": "Altra storia interessante dalla Germania: un immigrato, richiedente asilo, uccide una commessa con un macete. \n\nPoi, macete alla mano si mette a correre dietro una macchina della polizia che ovviamente non pu\u00f2 sparare per non far piangere la Merkel.\n\nCi pensa per fortuna un privato cittadino, che decide di investirlo con la sua BMW.\n\nBravo.", "created_time": "2016-07-24T17:14:23+0000"}, {"id": "294385027332061_882406388529919", "message": "Che coincidenza boldriniana, il nazionalista tedesco si \u00e8 trasformato in un \"tedesco-iraniano\"!\n\nE cos\u00ec si \u00e8 sciolta la schifosa SPERANZA di chi sognava un biondo nazista xenofobo che sparava sui bambini al McDonald.", "created_time": "2016-07-23T02:38:16+0000"}, {"id": "294385027332061_882225601881331", "message": "Chiss\u00e0 se gli europei seguiranno il consiglio degli \"esperti\" e si abitueranno a vivere nel terrore, ad uscire di casa il pomeriggio con i figli pensando che forse non torneranno vivi a casa...\n\nO inizieranno a votare governi con le palle per fare l'unica cosa che c'\u00e8 da fare: fermare l'immigrazione e rispedire indietro centinaia di migliaia di persone che vivono dalla parte sbagliata del mediterraneo.", "created_time": "2016-07-22T19:16:54+0000"}, {"id": "294385027332061_880427675394457", "message": "Eccolo qui, il povero bambino spaurito afgano, che aveva la bandiera dell'Isis nella cameretta gentilmente offerta da una famiglia buonista tedesca.\n\nGrazie Angela Merkel, per questi profughi.\n\n++ AGGIORNAMENTO ++\n\nLa foto \u00e8 di un altro caso, scusatemi. \nCambia qualcosa?\n\nPer me assolutamente NO! Al diavolo tutti i falsi profughi che ammorbano le nostre citt\u00e0. Fuori!", "created_time": "2016-07-19T12:45:40+0000"}, {"id": "294385027332061_879778598792698", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-07-18T11:52:58+0000"}, {"id": "294385027332061_879678905469334", "message": "Prima che lo faccia L'ISIS, ci pensa il Comune di Firenze a buttare in terra il David di Michelangelo e a dipingerlo di nero, in evidente segno di resa.\n\nChe imbecilli, che mentecatti pronti a farsi sgozzare.", "created_time": "2016-07-18T08:08:48+0000"}, {"id": "294385027332061_877615085675716", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-07-15T11:20:40+0000"}, {"id": "294385027332061_877597275677497", "message": "Che coincidenza\u2026\n\nil bastardo terrorista si chiamava Mohamed, era nato in Tunisia e gli avevano regalato la cittadinanza francese.\n\nUna di quelle coincidenze che fa commuovere la Boldrini.", "created_time": "2016-07-15T10:24:56+0000"}, {"id": "294385027332061_877559615681263", "message": "Sento parlare in TV e in Radio di \"colpe francesi\", di poveri immigrati di seconda generazione che la Francia non ha saputo integrare, di non scaldare gli animi perch\u00e9 \"ci sono le presidenziali e potrebbe vincere la Le Pen\".\n\nE questi bastardi non sono colpevoli tanto quanto l'attentatore?\n\nFanno propaganda anche di fronte al sangue di bambini morti per vedere i fuochi d'artificio.", "created_time": "2016-07-15T08:42:58+0000"}, {"id": "294385027332061_877048559065702", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Grazie a tutti, abbiamo ottenuto una proroga fino al 31 Agosto. Ora al pi\u00f9 presto chiederemo al Sindaco Raggi di trovare una soluzione per questa famiglia.", "created_time": "2016-07-14T11:18:22+0000"}, {"id": "294385027332061_877003512403540", "message": "Chiarisco agli scienziati che parlano di legalit\u00e0: sono qui a difendere una famiglia ITALIANA che non ha reddito, il padre ha perso il lavoro e la madre lavora part time. Hanno occupato si, 40 ANNI fa, pagando sempre una indennit\u00e0 al comune.\n\nHanno due figli di cui uno con una disabilit\u00e0 e con la 104. Hanno due piccolissimi cani anche come terapia per il figlio.\n\nVivono in 49 mq. La soluzione che propone il comune \u00e8: madre e figli in casa famiglia (costeranno al comune almeno 400 euro al giorno) il padre in mezzo alla strada e i cani al CANILE.\n\nQuesto \u00e8 inaccettabile, il Comune DEVE trovare una soluzione che garantisca l'unit\u00e0 del nucleo familiare.\n\nAndate a sgombrare prima le sedi dei partiti, poi chi ha un reddito incompatibile con l'assistenza alloggiativa e poi i NON ITALIANI che occupano case costruite dallo Stato ITALIANO per gli ITALIANI.", "created_time": "2016-07-14T09:21:14+0000"}, {"id": "294385027332061_876978805739344", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Primi sgomberi di Virginia Raggi... Si inizia ovviamente dagli italiani.\n\nVia del Colosseo 73", "created_time": "2016-07-14T08:09:48+0000"}, {"id": "294385027332061_875487682555123", "message": "La mia intervista per #IlPrimatoN sulla squallida passerella fatta dai politici nostrani al funerale del ragazzo nigeriano ucciso a Fermo.", "created_time": "2016-07-11T14:19:02+0000"}, {"id": "294385027332061_875401622563729", "message": "Passerelle e strumentalizzazioni dei nemici della Nazione, mentre gli italiani vengono abbandonati.", "created_time": "2016-07-11T11:01:51+0000"}, {"id": "294385027332061_874999369270621", "created_time": "2016-07-10T18:03:59+0000"}, {"id": "294385027332061_873778849392673", "message": "E la Raggi cosa ha da dire a riguardo? \n\nI cittadini sono esasperati, questa non \u00e8 accoglienza.", "created_time": "2016-07-08T11:00:07+0000"}, {"id": "294385027332061_871299162973975", "message": "Vorrei ricordarvi che Alfano \u00e8 il ministro di \"Mare Nostrum\", degli affari fatti sul CARA di Mineo e che in passato alcuni governi sono caduti per molto meno.", "created_time": "2016-07-06T09:41:42+0000"}, {"id": "294385027332061_870372096400015", "message": "Il video del mio blitz di oggi all'interno della tendopoli di Via Ramazzini (Roma) allestita dalla Croce Rossa per i rifugiati...che per\u00f2 non provengono da paesi in guerra.\n\nE giusto tenere giovani africani in Italia a spese nostre in un campo fatto di tende dove si superano i 40 gradi? Al centro di un quartiere? Di fianco ad un ospedale (il Forlanini) chiuso per la negligenza delle amministrazioni locali?", "created_time": "2016-07-04T15:00:20+0000"}, {"id": "294385027332061_870301783073713", "message": "Ecco i bravi ed onesti ragazzi del Movimento 5 stelle in azione.\n\nPeccato che l' onest\u00e0 non basti per governare Roma.", "created_time": "2016-07-04T11:41:24+0000"}, {"id": "294385027332061_869084133195478", "message": "Il sindaco Virginia Raggi \u00e8 andata alle Fosse Ardeatine, in Sinagoga, ad un evento contro il femminicidio con la Boldrini, da Papa Francesco e la prossima settimana sposer\u00e0 la prima coppia Gay di Roma.\n\nSe magari si ricorda di passare in AMA e dare qualche calcio nel sedere a chi sta trasformando Roma in una fogna siamo tutti pi\u00f9 contenti.", "created_time": "2016-07-02T09:18:07+0000"}, {"id": "294385027332061_868525456584679", "message": "In Austria ci sono stati brogli elettorali. \n\n\u00c8 ufficiale, si torna al voto e Hofer pu\u00f2 vincere dando l'ultima spallata alla UE.\n\nOra ricominceranno a dire che sta per finire il mondo, che ci saranno catastrofi, carestie e pestilenze.", "created_time": "2016-07-01T10:54:23+0000"}, {"id": "294385027332061_868473599923198", "message": "Mentre Di Maio e Renzi fanno finta di litigare sull'Italicum, i cinesi stanno comprando i nostri settori strategici", "created_time": "2016-07-01T08:30:14+0000"}, {"id": "294385027332061_868078026629422", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-06-30T13:10:29+0000"}, {"id": "294385027332061_867183863385505", "message": "Severgnini non ne indovina una...", "created_time": "2016-06-28T17:37:10+0000"}, {"id": "294385027332061_866716446765580", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "created_time": "2016-06-27T19:02:23+0000"}, {"id": "294385027332061_865980476839177", "message": "Vi rendete conto di quante idiozie vi dicono i giornali? I 3 milioni di firme contro la #brexit non valgono NULLA!\n\nBasta un nome falso, una mail, un codice postale inglese, come ad esempio W5 5HP, e dichiararsi inglesi. E potete votare quante volte volete!", "created_time": "2016-06-26T11:19:18+0000"}, {"id": "294385027332061_865958986841326", "message": "Venerd\u00ec dopo la #brexit Unicredit e Intesa San Paolo hanno perso oltre il 20% in un giorno.\n\nUnicredit e Intesa San Paolo sono proprietari del Corriere Della Sera.\n\nAdesso potete capire meglio i titoli del Corriere Della Sera sulla #brexit.", "created_time": "2016-06-26T09:50:24+0000"}, {"id": "294385027332061_865504956886729", "message": "Di tutte le idiozie che ho sentito finora sulla #brexit (e ne ho sentite tante) la pi\u00f9 stupida \u00e8 quella di chi raccoglie le firme per andare a votare di nuovo.\n\nLa democrazia di cui parlate tanto non funziona cos\u00ec, perch\u00e9 se non riconoscete la sconfitta democratica, si arriva alla guerra civile. \n\nE non vi conviene, a meno che non pensiate che banchieri e ragazzini folgorati dalla propaganda multicolore possano sfidare in mezzo alla strada i lavoratori e i padri di famiglia che hanno capito che la UE \u00e8 una gabbia mortale.\n\nComunque siamo alla follia, \u00e8 una propaganda schifosa e continua.", "created_time": "2016-06-25T14:08:01+0000"}, {"id": "294385027332061_864826026954622", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2016-06-24T07:38:55+0000"}, {"id": "294385027332061_864761526961072", "message": "Il vostro vergognoso sospiro di sollievo quando avete saputo della morte della povera Jo Cox non \u00e8 servito a nulla, sciacalli.\n\nVince la #Brexit !\n\nLa vostra patetica UE \u00e8 un fallimento.", "created_time": "2016-06-24T03:39:18+0000"}, {"id": "294385027332061_864174987019726", "message": "Chi vota Brexit secondo il corriere delle banche?\n\nI pazzi, i poveri, i primitivi.\n\nE non mancano di ricordarvi la deputata assassinata, tante volte ve lo foste scordati... se siete per la Brexit la uccidete due volte.\n\nPatetici.", "created_time": "2016-06-22T22:08:01+0000"}, {"id": "294385027332061_862883323815559", "message": "\"La nostra battaglia ricomincia da qui e resta fedele a se stessa: nei consigli comunali o nelle piazze CasaPound Italia resta al fianco degli italiani\"", "created_time": "2016-06-20T14:04:49+0000"}, {"id": "294385027332061_862730523830839", "message": "Questo \u00e8 il centro di Roma alle ore 8 del mattino del giorno 1 dell'amministrazione 5 Stelle del sindaco Virginia Raggi.\n\nOra, ovviamente non \u00e8 colpa sua... Ma ci rivediamo fra 100 giorni per vedere cosa sar\u00e0 stato risolto.\n\nAnche se secondo me un mese basterebbe a riportare un minimo di ordine e pulizia.", "created_time": "2016-06-20T06:25:40+0000"}, {"id": "294385027332061_861947277242497", "message": "Se l'Unione Europea anche stavolta si salver\u00e0, si salver\u00e0 (per ora) grazie ad un malato mentale in cura da anni che ordinava via posta manuali su come fabbricare armi e esplosivi, \n\ncosa stranamente nota ad alcune \"associazioni per i diritti civili\", ma non alla polizia o ai servizi segreti inglesi.\n\nSpero che gli inglesi avranno il coraggio di non farsi influenzare da questo straordinariamente tempistico atto di follia.", "created_time": "2016-06-18T16:24:59+0000"}, {"id": "294385027332061_860928617344363", "message": "La notizia che il killer avrebbe urlato \"Britain First\" \u00e8 FALSA! \n\nLa notizia \u00e8 partita da una deputata di sinistra, schierata contro la Brexit.\n\nIl suo tweet \u00e8 stato cancellato, ma intanto i media italiani continuano a riportare una notizia FALSA!\n\nSciacalli!", "created_time": "2016-06-16T19:08:44+0000"}, {"id": "294385027332061_859562924147599", "message": "Di solito non commento lo sport, ma alla bella nazionale di ieri senza \"prime donne\" e senza la pretesa buonista di far giocare PER FORZA italiani di seconda generazione va un applauso.\n\nGioca chi merita di giocare, ed \u00e8 giusto cos\u00ec.\n\nItalia troppo italiana direbbe la Boldrini, che di sicuro avr\u00e0 tifato per il Belgio. Poverina.", "created_time": "2016-06-14T08:15:01+0000"}, {"id": "294385027332061_859141974189694", "message": "Qualche imbecille pensa di strumentalizzare alcune mie affermazioni contro Giachetti e il PD, come una presa di posizione a favore della Raggi.\n\nVisto che entrambi hanno le stesse posizioni sull'immigrazione, non li sosterrei  MAI e al ballottaggio non andr\u00f2 a votare.\n\nNoi siamo per il blocco TOTALE dell'immigrazione, clandestina o regolare, islamica o cristiana, dall'Asia o dall'Africa: BASTA.", "created_time": "2016-06-13T13:17:52+0000"}, {"id": "294385027332061_856566214447270", "message": "Rosarno, un campo fatiscente pieno di schiavi pescati dai buonisti in mezzo al mare e mandati a spezzarsi la schiena nei campi 10 ore al giorno per 20 euro.\n\nCome mai il dramma di oggi non \u00e8 successo nella redazione di Ballar\u00f2 o PiazzaPulita?\n\nGi\u00e0, li non ci lavorano immigrati. Neanche di seconda generazione.", "created_time": "2016-06-08T17:44:25+0000"}, {"id": "294385027332061_855386574565234", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-06-06T15:56:18+0000"}, {"id": "294385027332061_855193131251245", "message": "Grazie al sacrificio dei militanti e di tutti voi, a Roma abbiamo raddoppiato i voti.\n\nCertamente ci aspettavamo di pi\u00f9, puntavamo ad entrare in consiglio.\n\nCi rimettiamo al lavoro sin da oggi per costruire un soggetto politico in grado di puntare al 3% nazionale. Una formazione nazionalista e identitaria, fieramente ITALIANA che vuole crescere in libert\u00e0 e autonomia, senza accordi con il centro moderato.\n\nAlla Raggi su Roma, promettiamo una opposizione durissima: sappia che non sar\u00e0 facile aprire nuovi centri d'accoglienza o mantenere quelli esistenti, e sappia che non sar\u00e0 facile sgombrare le famiglie italiane dalle case di Nuova Ostia o dagli alloggi popolari per far spazio agli immigrati.\n\nSu questi due fronti ci trover\u00e0 in strada a fianco degli italiani, come sempre.", "created_time": "2016-06-06T07:37:53+0000"}, {"id": "294385027332061_854929217944303", "message": "Addio Gianluca. Con CasaPound sei stato sempre onesto e sincero. Porteremo con noi la tua schiettezza fregandocene sempre del \"politicamente corretto\" e dei \"moderati\".", "created_time": "2016-06-05T18:31:08+0000"}, {"id": "294385027332061_854771807960044", "message": "Per difendere Roma, per difendere l'Italia e gli Italiani.", "created_time": "2016-06-05T12:15:39+0000"}, {"id": "294385027332061_854446161325942", "story": "Simone Di Stefano was live.", "created_time": "2016-06-04T18:40:55+0000"}, {"id": "294385027332061_854315844672307", "message": "Domani si vota cos\u00ec:\n- una \"X\" sul simbolo di CasaPound\n- una \"X\" su Simone Di Stefano sindaco\nl'unico voto utile per DIFENDERE ROMA !", "created_time": "2016-06-04T13:22:28+0000"}, {"id": "294385027332061_854036424700249", "message": "Ultima cena di questa lunga campagna elettorale, ieri sera al Quadraro\n#difendereRoma", "created_time": "2016-06-04T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_853522921418266", "message": "Domenica si vota anche a Torino, e si pu\u00f2 barrare il simbolo di #CasaPound!", "created_time": "2016-06-02T21:17:58+0000"}, {"id": "294385027332061_853362878100937", "message": "Intervista su Il Tempo Quotidiano", "created_time": "2016-06-02T14:39:13+0000"}, {"id": "294385027332061_853002168137008", "message": "Intervista rilasciata al magazine \"Unfoalding Roma\"", "created_time": "2016-06-02T09:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_852998941470664", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-06-02T08:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_852374491533109", "message": "Domani chiusura della campagna elettorale nel V Municipio con Giuseppe Di Silvestre", "created_time": "2016-06-02T07:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_852917961478762", "story": "Simone Di Stefano shared a live video.", "message": "La diretta del mio intervento ora a Roma in piazza a Ponte Milvio", "created_time": "2016-06-01T17:30:38+0000"}, {"id": "294385027332061_852916001478958", "message": "Tutto pronto in piazza a Ponte Milvio, a breve comincer\u00e0 il comizio\n#difendereRoma", "created_time": "2016-06-01T17:24:01+0000"}, {"id": "294385027332061_852730824830809", "message": "Oltre cento persone ieri all'EUR hanno ascoltato interessate i programmi di #CasaPound per la citt\u00e0 di Roma.\nFra le tante tematiche affrontate, quella dell'immigrazione, delle famiglie italiane in difficolt\u00e0 e del degrado di un quartiere storico quale l'EUR, dimenticato come le pi\u00f9 lontane periferie romane.\nE questa sera tutti a Ponte Milvio!\n#difendereRoma", "created_time": "2016-06-01T10:03:15+0000"}, {"id": "294385027332061_852259998211225", "message": "Vi aspetto tutti oggi alle 18:30 a Ponte Milvio", "created_time": "2016-06-01T08:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_852473998189825", "message": "Ecco il video che ricorda la manifestazione durante la quale ho ammainato la bandiera della UE per sostituirla con il Tricolore", "created_time": "2016-05-31T20:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_852454641525094", "message": "Si, il candidato Sindaco condannato per FURTO sono io.\n\nHo rubato (tolto) uno straccio blu con le stelline gialle da un palazzo.\n\nUno straccio chiamato bandiera europea.\n\nOra sui TG cercano di farmi passare per un ladro.\n\nHanno veramente molta paura.", "created_time": "2016-05-31T18:40:48+0000"}, {"id": "294385027332061_852447038192521", "message": "Roma: Di Stefano, arrestato? E' medaglia su petto per me\n'Furto gesto politico, bandiera Ue ha valore straccio'\n\n(ANSA) - ROMA, 31 MAG - \"E' stato un gesto politico e continuo ad esporlo come se fosse una medaglia appuntata sul petto. Un arresto e una condanna per furto di una bandiera, quella europea, che per me ha il valore di uno straccio\". \n\nCosi' Simone Di Stefano, candidato sindaco di Roma per CasaPound all'ANSA. \"Siamo ben contenti che sia stato sottolineato che qualcuno lo ha fatto. Non credo di rientrare tra gli impresentabili\". (ANSA).", "created_time": "2016-05-31T18:24:23+0000"}, {"id": "294385027332061_852384684865423", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "In diretta da Casal Bertone", "created_time": "2016-05-31T16:01:56+0000"}, {"id": "294385027332061_852319918205233", "message": "Questa mattina ho partecipato all'incontro con i candidati organizzato da Federbalneari.\nSulle spiagge di Ostia c'\u00e8 un grande interesse ed il Pd vuole metterci le mani. Se vogliamo portare i romani ed i turisti ad Ostia bisogna confrontarsi anche con gli imprenditori, con chi investe, stabilire regole ed avere la determinazione di realizzare progetti.", "created_time": "2016-05-31T13:20:40+0000"}, {"id": "294385027332061_852259794877912", "message": "Tanta gente presente anche ieri sera all'incontro in zona Rebibbia-La Torre con i cittadini del IV Municipio insieme al candidato presidente Mauro Antonini.\nE domani vi aspetto tutti in piazza a Ponte Milvio!", "created_time": "2016-05-31T09:53:42+0000"}, {"id": "294385027332061_851874868249738", "message": "Questa mattina militanti di CasaPound hanno supportato la protesta dei paraplegici contro lo smantellamento del CPO di Ostia.\n#DifendereRoma a partire dai suoi cittadini pi\u00f9 bisognosi", "created_time": "2016-05-30T12:40:16+0000"}, {"id": "294385027332061_851810248256200", "message": "Nel pomeriggio incontrer\u00f2 i residenti di Settecamini, insieme ai quali abbiamo vinto una importante battaglia contro l'apertura di un centro d'accoglienza per immigrati\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-30T10:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_851809401589618", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Amici romani, alle 11.15 sar\u00e0 in diretta da Luca Casciani su RTR 99\n \nPer i non romani qui trovate lo streaming.\nhttp://www.rtr99.it", "created_time": "2016-05-30T08:39:23+0000"}, {"id": "294385027332061_848998108537414", "message": "Domani nuovo incontro con i residenti dell'EUR al 'Circolo Sportivo Dabliu Eur' insieme al candidato presidente al IX Municipio per #CasaPound\n\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-30T08:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_851546711615887", "message": "Buffoni della grande sostituzione, siate coerenti e andate a prenderli con la Marina sulle coste libiche!\n\nInvece li fate partire e morire su barchini fatiscenti (con telefono satellitare) cos\u00ec potete dire di averli SALVATI, anzich\u00e9 di averli IMPORTATI.\n\nPer\u00f2 i mostri siamo noi che non vogliamo farli partire e che non vogliamo farci sostituire.", "created_time": "2016-05-29T19:05:56+0000"}, {"id": "294385027332061_851539391616619", "message": "Un onore oggi chiudere la campagna elettorale per il VII Municipio nella storica sezione di Acca Larentia", "created_time": "2016-05-29T18:47:46+0000"}, {"id": "294385027332061_851421381628420", "message": "Mentre alcuni candidati sono ospiti in salotti televisivi (ai quali \"stranamente\" non siamo mai invitati), mettendo in scena il solito teatrino di accuse reciproche e promesse che sanno gi\u00e0 di non mantenere, i militanti di CasaPound sono come sempre presenti nelle strade della nostra citt\u00e0, da Monte Mario alla Magliana passando per Casalotti e Tor Pignattara, tra la gente per #difendereRoma", "created_time": "2016-05-29T13:06:11+0000"}, {"id": "294385027332061_851354468301778", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-05-29T12:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_850452568391968", "message": "Questa sera sar\u00f2 a Palmarola con il candidato alla presidenza del XIV Municipio per #CasaPound Carlo M. Breschi\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-29T10:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_851182888318936", "message": "Ieri incontro al 'Canale dei Pescatori' di Ostia con i lavoratori del settore che non possono svolgere la loro attivit\u00e0 senza un dragaggio decente\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-29T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_850419261728632", "message": "Mercoled\u00ec 1\u00b0 Giugno vi aspetto tutti alle 18:30 a Ponte Milvio", "created_time": "2016-05-27T15:59:44+0000"}, {"id": "294385027332061_850354675068424", "message": "Video ufficiale del recente corteo di CasaPound a Roma", "created_time": "2016-05-27T13:38:13+0000"}, {"id": "294385027332061_850247038412521", "message": "Ieri in Piazza della Balduina insieme al candidato presidente di #CasaPound per il XIV Municipio Carlo M. Breschi\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-27T08:38:07+0000"}, {"id": "294385027332061_849831475120744", "message": "Oggi sono stato ospite di SkyTG24 per un dibattito sulle elezioni comunali a Roma. Pi\u00f9 tardi pubblicheremo il video completo, intanto ecco il mio appello finale di un minuto, da far girare il pi\u00f9 possibile, grazie.", "created_time": "2016-05-26T15:16:10+0000"}, {"id": "294385027332061_849795748457650", "message": "Oggi ho partecipato alla tribuna elettorale del TGR del Lazio con gli altri candidati a sindaco di Roma. Mi \u00e8 stato chiesto quale siano le mie proposte su trasporti e mobilit\u00e0 e quale sarebbe il mio primo provvedimento in caso di elezione. Ecco le mie risposte:", "created_time": "2016-05-26T13:41:17+0000"}, {"id": "294385027332061_849793011791257", "message": "Tra poco sar\u00f2 in onda su Sky TG24 (canale 50 del digitale terrestre).\nTramite questo link \u00e8 possibile seguire la diretta online:\nhttp://video.sky.it/news/diretta", "created_time": "2016-05-26T13:38:10+0000"}, {"id": "294385027332061_849781541792404", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-05-26T12:52:47+0000"}, {"id": "294385027332061_848303985273493", "message": "Domenica sar\u00f2 nella storica sezione di Acca Larenzia insieme alla candidata presidente per il VII Municipio Rebecca Mogliani\n\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-26T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_849354245168467", "message": "Il mio intervento alla tribuna elettorale del TGR: 3 minuti che potete condividere sulla bacheca per tutti i vostri amici romani.", "created_time": "2016-05-25T17:13:25+0000"}, {"id": "294385027332061_849306535173238", "message": "Domani doppia tribuna televisiva: alle 13:10 su RAI3 ed alle 16:00 su SKYTG24", "created_time": "2016-05-25T16:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_849209531849605", "message": "Il video dei miei interventi di luned\u00ec a Omnibus, La7", "created_time": "2016-05-25T14:02:14+0000"}, {"id": "294385027332061_849262205177671", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-05-25T13:26:32+0000"}, {"id": "294385027332061_848754365228455", "message": "Domani in Piazza della Balduina incontro i cittadini insieme al candidato alla presidenza per il XIV Municipio Carlo M. Breschi\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-25T10:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_848822911888267", "message": "La scorsa mattina su segnalazione di alcuni genitori ho visitato, insieme alla candidata presidente al VIII Municipio per #CasaPound Rebecca Mogliani, la scuola \"Via del Calice\" di Gregna Sant'Andrea per denunciare la situazione di degrado nella quale desta questo edificio scolastico\n\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-25T07:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_848754268561798", "message": "Oggi al mercato di Piazza Vimercati, a Nuovo Salario, insieme al candidato per il III Municipio Francesco AMATO Presidente\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-24T15:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_848640208573204", "message": "Domani mattina sar\u00f2 a Corviale per incontrare i residenti della zona\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-24T14:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_848702141900344", "message": "Questa sera alle 21 incontro con i candidati al Comune ed al XV Municipio di Roma Nord", "created_time": "2016-05-24T12:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_848375325266359", "message": "Oggi pomeriggio incontro con i residenti di Corcolle insieme al candidato presidente del VI Municipio per #CasaPound Mirko Piersanti", "created_time": "2016-05-24T10:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_848618265242065", "message": "Oggi \u00e8 il 24 Maggio, ricordiamo il sacrificio degli Eroi del Piave.\n\nAscoltate e guardate questo video, condividetelo. Parlate del Piave ai vostri figli, ditegli che il nostro \u00e8 un popolo anche di combattenti e di Eroi.\n\nSiamo italiani, e non ci arrenderemo.", "created_time": "2016-05-24T07:10:45+0000"}, {"id": "294385027332061_848457321924826", "message": "Un grazie ad Hofer e a met\u00e0 (!) del popolo Austriaco! \n\nGrazie a voi abbiamo visto la paura e la disperazione nei volti dei fenomeni che promuovono l'estinzione degli europei, le faccine indignate di Saviano di Scanzi e della Boldrini, i sospiri di sollievo di tanti giornalisti \"democratici e imparziali\".\n\nManca poco, preparatevi!", "created_time": "2016-05-23T21:59:23+0000"}, {"id": "294385027332061_848241575279734", "message": "La puntata integrale di Omnibus su La7 questa mattina dove sono stato ospite insieme ad alcuni \"simpatici\" giornalisti", "created_time": "2016-05-23T13:55:40+0000"}, {"id": "294385027332061_848054868631738", "message": "Fra poco sar\u00f2 ospite a La7 nella trasmissione Omnibus. Con 4 giornalisti. Sar\u00e0 un processo? Si parler\u00e0 di politica o di storie di 80 anni fa? \n\nSeguitemi e scopriamolo insieme. ;)", "created_time": "2016-05-23T05:41:26+0000"}, {"id": "294385027332061_847914885312403", "message": "Domattina alle 8 sar\u00f3 ad Omnibus su La7", "created_time": "2016-05-22T20:32:40+0000"}, {"id": "294385027332061_847768135327078", "message": "Il mio intervento di ieri al termine della manifestazione: il video integrale.", "created_time": "2016-05-22T14:57:08+0000"}, {"id": "294385027332061_847187012051857", "message": "Pronti alla morte per difendere l'Italia e i suoi confini.", "created_time": "2016-05-21T11:43:07+0000"}, {"id": "294385027332061_847155815388310", "message": "In piazza per difendere i confini e l'identit\u00e0 del popolo italiano e dei popoli europei.", "created_time": "2016-05-21T09:57:04+0000"}, {"id": "294385027332061_846873248749900", "message": "Nella scuole della Roma amministrata da CasaPound non ci sar\u00e0 posto per testi scolastici che propagandano l'estinzione del popolo italiano, \n\ne che cercano di insegnare ai nostri figli che \u00e8 \"inevitabile\" essere sostituiti dalle masse di immigrati.\n\nNoi vogliamo che i nostri figli sappiano che la soluzione al calo demografico \u00e8 una sola: mettere gli ITALIANI in condizione di fare figli.", "created_time": "2016-05-20T18:11:30+0000"}, {"id": "294385027332061_846759348761290", "message": "Vi regalo questa foto da Via Mirri \"liberata\" dal campo Rom abusivo.\n\nCasal Bertone oggi \u00e8 un po' pi\u00f9 splendente grazie all'impegno dei militanti di #CasaPound, a partire da Mauro Antonini candidato presidente per il IV Municipio, che da due anni chiedono lo sgombero di un'area dove regnava il degrado e l'insicurezza.\n\nVia Mirri ora \u00e8 dei cittadini di Casal Bertone, perch\u00e9 noi per strada a vincere le nostre battaglie ci siamo sempre. A prescindere dalle campagne elettorali.\n\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-20T14:02:50+0000"}, {"id": "294385027332061_846435548793670", "message": "Domani vi aspetto tutti alle 10 in Piazza Vittorio per il corteo nazionale di CasaPound #DifendereItalia.\nLa miglior risposta a chi vorrebbe metterci a tacere sar\u00e0 essere in tantissimi, un fiume di Italiani che non si arrendono!", "created_time": "2016-05-20T10:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_846017852168773", "message": "Domenica incontrer\u00f2 i residenti del III Municipio insieme a Francesco AMATO Presidente", "created_time": "2016-05-20T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_846249348812290", "message": "Intervista di oggi a Il Tempo Quotidiano sul corteo di sabato", "created_time": "2016-05-19T12:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_846241362146422", "message": "Oggi sar\u00f2 a Sky Tg 24 in diretta alle ore 16.", "created_time": "2016-05-19T10:51:56+0000"}, {"id": "294385027332061_846199482150610", "message": "Per gli abitanti del Lazio oggi alle 13.10 andr\u00e0 in onda la tribuna elettorale su Rai Tre. \nIn questo turno con me ci saranno tra gli altri Giachetti, Raggi e Meloni. \n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-19T08:33:00+0000"}, {"id": "294385027332061_846197898817435", "message": "30 secondi di par condicio per il TGRegione.\n\nIn 30 secondi cosa puoi dire?\n\nPuoi dire molto... le cose importanti.", "created_time": "2016-05-19T08:14:42+0000"}, {"id": "294385027332061_845935695510322", "message": "A Quinta Colonna erano ospiti la ragazza stuprata in un campo rom e suo padre, che hanno ringraziato \"l'unico movimento\" che li ha aiutati: CasaPound. \n\nA quel punto Del Debbio gli ha tolto la parola, e ha cambiato discorso.\n\nCari FALSI profeti TV della sicurezza, quando si spengono le telecamere a presidiare e a combattere quello schifo ci saranno sempre e solo i ragazzi di CasaPound, non i politici che fate parlare in trasmissione.\n\n#difendereRoma #DiStefanoSindaco", "created_time": "2016-05-18T18:44:03+0000"}, {"id": "294385027332061_845897705514121", "message": "Un po' di par condicio con Paragone e Mara Maionchi su Radio 105.\n\nEcco la registrazione.", "created_time": "2016-05-18T16:53:05+0000"}, {"id": "294385027332061_845453808891844", "message": "Da mesi CasaPound a Ostia aiuta 150 famiglie italiane con la raccolta alimentare.\nEcco alcune testimonianze.\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-17T19:50:35+0000"}, {"id": "294385027332061_844887265615165", "message": "Questa sera sar\u00f2 in diretta dalle ore 22 su Radio Radicale per parlare della mia candidatura alle Comunali di Roma.\n\nPer ascoltare la trasmissione: http://www.radioradicale.it/pagine/come-ascoltarci", "created_time": "2016-05-17T17:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_845212472249311", "message": "Nella Roma amministrata da CasaPound NESSUN dipendente del Comune a partire dal Sindaco avr\u00e0 uno stipendio superiore a 2.500 Euro al mese.\n\nDirigenti e manager AMA, ATAC etc etc oggi prendono fino a 15.000 Euro al mese, un insulto vero e proprio alla citt\u00e0.\n\nAnche da qui reperiremo le risorse per i 35 euro al giorno ai nuovi nati ITALIANI.", "created_time": "2016-05-17T09:40:27+0000"}, {"id": "294385027332061_844905028946722", "message": "Oggi pomeriggio mentre mi trovavo ad Ostia per una consegna di generi alimentari a famiglie italiani in difficolt\u00e0 \u00e8 passata ad intervistarmi una troupe televisiva della Rai, probabilmente obbligati dalla legge sulla par condicio. Vediamo cosa manderanno in onda...", "created_time": "2016-05-16T16:05:53+0000"}, {"id": "294385027332061_844748472295711", "message": "Domani incontro con i cittadini del VI Municipio a Ponte di Nona\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-16T11:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_844710095632882", "story": "Simone Di Stefano published a note.", "message": "Importantissime precisazioni.", "created_time": "2016-05-16T07:43:34+0000"}, {"id": "294385027332061_844405362330022", "message": "Oggi giornata trascorsa all'EUR incontrando tanti residenti insieme al candidato presidente del IX Municipio per #CasaPound", "created_time": "2016-05-15T15:55:29+0000"}, {"id": "294385027332061_843754052395153", "message": "Su richiesta di alcuni amici non udenti ecco il video del mio spot elettorale con i sottotitoli", "created_time": "2016-05-15T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_843943349042890", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "created_time": "2016-05-14T17:55:44+0000"}, {"id": "294385027332061_843838472386711", "message": "Sono uscito ora dall'ospedale dove \u00e8 ricoverato il ragazzo disabile massacrato dagli antifascisti dei centri sociali.\n\nColpito alle spalle (2 punti in testa) una volta caduto a terra non essendo in grado neanche di difendersi \u00e8 stato circondato e preso a calci e bastonate in faccia. \n\nFrattura dello zigomo e dell'arcata oculare, prognosi ancora riservata. \n\nNon minaccio nessuna ritorsione, anzi sottolineo che noi non abbiamo mai assaltato l'avversario politico, anche di fronte a tanta infamit\u00e0 e vigliaccheria.\n\nForza Marco, ti siamo vicini.", "created_time": "2016-05-14T13:43:51+0000"}, {"id": "294385027332061_841709959266229", "message": "Domani incontrer\u00f2 i cittadini dell'EUR insieme al candidato presidente di CasaPound per il IX Municipio\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-14T07:16:32+0000"}, {"id": "294385027332061_843315045772387", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Video del blitz di CasaPound ad Ostia per interrompere e cacciare i mercatini abusivi dei rom\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-13T12:40:07+0000"}, {"id": "294385027332061_842791839158041", "message": "La mia proposta su Il Giornale", "created_time": "2016-05-12T14:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_842775795826312", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Guardate! Eravamo stati il mese scorso nella baraccopoli in cui \u00e8 avvenuto lo STUPRO della ragazza di cui si parla oggi.\n\nSono ANNI che chiediamo lo sgombero e il recupero dell'area.\n\nDirei che abbiamo aspettato le istituzioni abbastanza, nessuno si lamenti se poi ci pensano i ragazzi di CasaPound a cacciare questi maledetti!", "created_time": "2016-05-12T12:40:55+0000"}, {"id": "294385027332061_842321172538441", "message": "Sabato incontrer\u00f2 i residenti di #TorSapienza insieme al candidato presidente per il V Municipio Giuseppe Di Silvestre\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-12T11:02:26+0000"}, {"id": "294385027332061_842682025835689", "message": "\"S\u00ec allo stadio della Roma per\u00f2 sopra l'ex cinodromo e poi uno stadio anche per la Lazio\"\n\nQuesta la mia posizione sulla questione del nuovo stadio.", "created_time": "2016-05-12T10:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_842699332500625", "message": "Anche io voglio dare 35 Euro al giorno ad ogni nuovo arrivato.\n\nAd ogni nuovo arrivato ITALIANO.\n\n35 Euro al giorno per 3 anni ad ogni bambino ITALIANO nato a Roma. Un impegno preciso del nostro programma.\n\nSapete gi\u00e0 da dove prenderemo questi soldi.", "created_time": "2016-05-12T09:01:43+0000"}, {"id": "294385027332061_842487379188487", "message": "Tanti cittadini incontrati anche ieri ad Ostia e Cesano.\nTutti che ci chiedono di #difendereRoma", "created_time": "2016-05-12T07:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_842233949213830", "message": "Si, vero, vorrei mandare delle rose rosse alla Boschi per la pubblicit\u00e0 fatta a CasaPound.\n\nUna per ogni truffato da Banca Etruria.\n\nLe conviene non farsi trovare.", "created_time": "2016-05-11T12:04:58+0000"}, {"id": "294385027332061_842186672551891", "story": "Simone Di Stefano shared a note.", "created_time": "2016-05-11T10:04:19+0000"}, {"id": "294385027332061_842169869220238", "message": "Intervista a #CasaPound con Luca Telese per #Libero", "created_time": "2016-05-11T09:05:20+0000"}, {"id": "294385027332061_841879739249251", "message": "All'interno del Tg La7 breve servizio su CasaPound con intervista al sottoscritto. \n\nSintonizzatevi ORA!", "created_time": "2016-05-10T18:01:21+0000"}, {"id": "294385027332061_841856012584957", "message": "Intervista video rilasciata all'Adnkronos nella quale parlo di trasporti, viabilit\u00e0, turismo, Olimpiadi, emergenza abitativa, sicurezza, lotta alla corruzione e campi rom.", "created_time": "2016-05-10T17:45:00+0000"}, {"id": "294385027332061_841839442586614", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Oggi abbiamo liberato la casa di una italiana illegalmente occupata da immigrati. \nLa testimonianza della ragazza in questo video. \nRoma ha bisogno di #CasaPound !\n#difendereRoma #MunicipioXV", "created_time": "2016-05-10T16:22:42+0000"}, {"id": "294385027332061_841762149261010", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-05-10T13:11:36+0000"}, {"id": "294385027332061_840604182710140", "message": "Domani sera insieme ai candidati al XV municipio incontrer\u00f2 i residenti di Cesano presso Avamposto29", "created_time": "2016-05-10T10:45:00+0000"}, {"id": "294385027332061_841679802602578", "message": "Marciava scalzo per la pace con il sindaco PD, sventolava la bandiera della CGIL, era arrivato col barcone, viveva a spese nostre nel centro d'accoglienza, faceva versare calde lacrime di amore incondizionato alla Boldrini.\n\nChi? Il terrorista islamico arrestato a Bari stamattina.", "created_time": "2016-05-10T08:55:03+0000"}, {"id": "294385027332061_840136906090201", "message": "Gioved\u00ec nel pomeriggio parteciper\u00f2 ad un evento elettorale insieme al candidato presidente del XV municipio e poi la sera sar\u00f2 a cena con i residenti dei municipi XI e XII\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-10T08:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_841651505938741", "message": "Questa mattina dopo la nostra visita di due mesi fa e dopo una battaglia di due anni, finalmente stanno SGOMBERANDO il campo ROM di Via Mirri.\n\nIl problema ora \u00e8: dove andranno a finire?\n\nCercheremo di capirlo in giornata.", "created_time": "2016-05-10T07:24:40+0000"}, {"id": "294385027332061_841360455967846", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-05-09T19:17:19+0000"}, {"id": "294385027332061_841147102655848", "message": "Ci tenevo a farvi conoscere i picchiatori mostri xenofobi di CasaPound che a Bolzano hanno preso il 6,7%\n\nGrande orgoglio per tutto il movimento!", "created_time": "2016-05-09T09:19:58+0000"}, {"id": "294385027332061_841107449326480", "message": "A Bolzano CasaPound triplica i voti e arriva al 6,7%\n\nEntrano in consiglio comunale 3 combattenti e altri 4 nei municipi.\n\nCensurate anche questo, noi comunque inesorabilmente arriveremo!", "created_time": "2016-05-09T07:29:20+0000"}, {"id": "294385027332061_840648526039039", "message": "La mia risposta al ministro Maria Elena Boschi", "created_time": "2016-05-08T11:19:37+0000"}, {"id": "294385027332061_839875932782965", "message": "Sala piena anche ieri per la presentazione del programma di #CasaPound per il XIII Municipio insieme al candidato presidente Simone Montagna", "created_time": "2016-05-07T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_839555529481672", "message": "Il M5S contesta l'iniziativa dei volontari di CasaPound che insieme ai residenti si sono organizzati per sorvegliare alcuni quartieri del X Municipio nelle ore notturne contro i continui furti.\n\nCi dicono che \u00e8 illegale e che dovremmo seguire delle procedure.\n\nQuesta citt\u00e0 non si cambier\u00e0 mai con le procedure e con i 'per favore' dei grillini, ma solo scendendo in strada a difendere i romani anche FISICAMENTE !", "created_time": "2016-05-06T10:16:16+0000"}, {"id": "294385027332061_839124482858110", "message": "Solidale (non solo in campagna elettorale, il video \u00e8 di novembre 2015) con i lavoratori di Roma TPL, l'azienda privata che gestisce il 30% del trasporto pubblico a Roma e che ancora oggi continua a non pagare gli stipendi dei propri dipendenti", "created_time": "2016-05-05T14:41:12+0000"}, {"id": "294385027332061_838571466246745", "message": "Questa mattina ho incontrato nuovamente il commissario di Ostia per chiedere risposte sullo sgombero previsto di oltre 1200 famiglie causato da un contenzioso tra Comune di Roma e propriet\u00e0.\nGli ho ribadito che siamo pronti a difendere anche fisicamente se necessario ogni singola famiglia.\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-04T12:37:32+0000"}, {"id": "294385027332061_834411623329396", "message": "Venerd\u00ec presentazione del programma elettorale per il XIII\u00b0 Municipio insieme al candidato presidente Simone Montagna", "created_time": "2016-05-04T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_838141599623065", "message": "Ecco lo spot elettorale! Se lo ascoltate bene capirete perch\u00e9 siamo censurati dai media...\n\nDiffondetelo!\n\n #difendereRoma", "created_time": "2016-05-03T15:55:36+0000"}, {"id": "294385027332061_838133279623897", "message": "Da domani pomeriggio, insieme ai cittadini del Tiburtino III, inizia il presidio per far chiudere il centro d'accoglienza per \"transitanti\" sito in via del Frantoio. \nTale situazione non ha pi\u00f9, semmai ne ha avuta, ragione di esistere. Non \u00e8 in corso un'emergenza, la concessione \u00e8 scaduta e non rinnovata, non c'\u00e8 una nota del Ministero in merito.\nNoi il centro d'accoglienza al Tiburtino non lo vogliamo!\n#difendereRoma\n#difendereTiburtina", "created_time": "2016-05-03T15:01:05+0000"}, {"id": "294385027332061_837298433040715", "message": "Domani sar\u00f2 di nuovo ad Ostia, stavolta alla stazione Lido Centro ed in via dei Remi, zone ostaggio di immigrati.\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-03T08:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_837630976340794", "message": "Mar\u00f2: prima di cantare Vittoria voglio vedere Girone in Italia.\n\nRingrazio mio padre Luigi Di Stefano e gli esperti che lo hanno aiutato a presentare ovunque (anche in Ue) le prove dell'INNOCENZA dei nostri soldati.\n\nSenza questo passo, il tribunale dell'Aja difficilmente si sarebbe pronunciato.\n\nNon riesco comunque ad essere felice, la vigliaccheria e la sottomissione dimostrata dalla classe politica ha gettato troppo disonore sulla nostra nazione.", "created_time": "2016-05-02T15:19:35+0000"}, {"id": "294385027332061_837592213011337", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "message": "Questo pomeriggio torner\u00f2 con il nostro candidato Mauro Antonini al centro d'accoglienza al Tiburtino III. \n\nTutti i permessi e le autorizzazioni sono scaduti, le emergenze finite, il centro d'accoglienza va CHIUSO SUBITO. \n\nPi\u00f9 tardi vi informer\u00f2 sugli sviluppi.", "created_time": "2016-05-02T13:42:17+0000"}, {"id": "294385027332061_837132533057305", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Ecco il video di quello che abbiamo trovato nella pineta di Ostia...\n\nIo dico che gli stranieri sbandati devono essere rispediti con l'uso della forza nei paesi d'origine.\n\nAltro che chiacchiere.", "created_time": "2016-05-01T15:03:38+0000"}, {"id": "294385027332061_837100546393837", "message": "Oggi ho fatto un giro nella pineta di Castel Fusano ad Ostia.\nGuardate cosa ho trovato...\n#difendereRoma", "created_time": "2016-05-01T13:59:22+0000"}, {"id": "294385027332061_837024923068066", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Breve estratto della mia intervista a Sky TG24 di venerd\u00ec.\n\nScusate la bassa qualit\u00e0 ed il video non integrale ma (stranamente?) Sky non ha pubblicato in rete la registrazione...", "created_time": "2016-05-01T10:14:55+0000"}, {"id": "294385027332061_836496713120887", "message": "3 anni fa avreste mai immaginato un grillino in giacca e cravatta a pranzo con la Trilateral? \n\nBenvenuti nel futuro.", "created_time": "2016-04-30T08:21:51+0000"}, {"id": "294385027332061_834534193317139", "message": "Il 1\u00b0Maggio sar\u00f2 a Castel Fusano per la presentazione del progetto a difesa della pineta di Ostia\n#difendereRoma", "created_time": "2016-04-29T15:08:01+0000"}, {"id": "294385027332061_835997393170819", "message": "Si, posso risultare molto arrabbiato nei miei interventi.\n\nE lo sono davvero. Perch\u00e9 so quello che succede a Roma, le ingiustizie e il degrado che tutti noi ITALIANI subiamo quotidianamente.\n\nQuindi cari giornalisti, ho un linguaggio \"muscolare\", non sono una delle mummie impagliate a cui siete abituati.", "created_time": "2016-04-29T09:36:07+0000"}, {"id": "294385027332061_835975483173010", "message": "Attenzione! \u00c8 entrata in vigore la Par Condicio, quindi sar\u00f2 ospite alle ore 11 in diretta su SkyTG 24\n\nCanale 100 oppure diretta streaming su\n\nhttp://video.sky.it/news/diretta", "created_time": "2016-04-29T08:16:20+0000"}, {"id": "294385027332061_835591706544721", "message": "Questa mattina ero in giro tra i commercianti dei mercati di Santa Silvia a Portuense e del Trullo.\nI mercati rionali sono il cuore dei quartieri. Vanno sostenuti, promossi, rilanciati. Non abbandonati come ora da amministrazioni svogliate e disinteressate. \nQui c'\u00e8 il popolo di Roma!", "created_time": "2016-04-28T14:52:07+0000"}, {"id": "294385027332061_835518929885332", "message": "Ciao Bertolaso, insegna ai palazzinari come rendere balneabile il Tevere.\n\nCome dico da mesi, Berlusconi voleva Marchini e Marchini DOVEVA essere.", "created_time": "2016-04-28T11:53:31+0000"}, {"id": "294385027332061_835205829916642", "story": "Simone Di Stefano shared a video.", "message": "Breve intervista andata in onda ad Agor\u00e0 ai candidati di #CasaPound Mauro Antonini (IV Municipio) e Giuseppe Di Silvestre (V Municipio)\n#difendereRoma", "created_time": "2016-04-28T10:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_835204463250112", "message": "Ieri sono stato ricevuto dal commissario prefettizio del X Municipio in rappresentanza delle 1200 famiglie di Nuova Ostia che rischiano lo sfratto in seguito ad accordi poco chiari tra il Comune ed il noto costruttore romano Armellini.\n\nCasaPound \u00e8 pronta a sostenere queste famiglie italiane (che pagano l'affitto da 45 anni!) anche fisicamente quando verranno i blindati della polizia per eseguire lo sgombero.", "created_time": "2016-04-28T08:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_835084439928781", "message": "Articolo interessante, \nanche se il titolo \u00e8 un po' \"forzato\"... \n\nDestra e Sinistra sono categorie vecchie, per me oggi ci si pu\u00f2 divedere fra mondialisti (globalizzazione, fine delle identit\u00e0, dominio della finanza) e sovranisti (popolo sovrano, identit\u00e0, confini, patria).", "created_time": "2016-04-27T14:34:25+0000"}, {"id": "294385027332061_834404013330157", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "message": "Alle ore 12 sintonizzate la radio! Sar\u00f2 ospite di Luca Casciani su RTR 99, una voce libera romana.\n\nPotete seguire in radio su 99.00 Fm a Roma \noppure su\nhttp://www.rtr99.it con la diretta streaming", "created_time": "2016-04-26T09:06:43+0000"}, {"id": "294385027332061_834368246667067", "message": "Un anno fa, spiegavo a Formigli che l'immigrazione porta schiavit\u00f9.\n\nIeri lui ha fatto una puntata sugli immigrati sfruttati nelle serre.\n\nNaturalmente per\u00f2, se scoprono che sai rispondere, non ti invitano pi\u00f9.", "created_time": "2016-04-26T07:47:36+0000"}, {"id": "294385027332061_833935476710344", "message": "Continua la raccolta firme per la candidatura di #CasaPound alle elezioni Comunali di Roma. \n\nSe ancora non hai firmato e risiedi a Roma queste sono le date e i luoghi in cui avverr\u00e0 la raccolta questa settimana. \n\nCi serve il tuo sostegno!\n#difendereRoma", "created_time": "2016-04-25T14:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_833828563387702", "message": "Se esiste una parte \"giusta\" della Storia e da quella parte ci sono Obama e la Merkel, \n\nio sto orgogliosamente in quella \"sbagliata\", oggi domani e sempre.", "created_time": "2016-04-25T07:58:18+0000"}, {"id": "294385027332061_833569290080296", "message": "Anche gli austriaci sono \"arroganti xenofobi e populisti\"!!!\n\nBravi!\n\nMentre qui in Italia qualcuno ancora mescola il minestrone moderato del centrodestra...", "created_time": "2016-04-24T19:07:15+0000"}, {"id": "294385027332061_833166436787248", "message": "Ieri pomeriggio a Ostia", "created_time": "2016-04-24T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_833057586798133", "story": "Simone Di Stefano was live.", "message": "Vi aspetto per la vostra firma!", "created_time": "2016-04-23T18:14:42+0000"}, {"id": "294385027332061_832587186845173", "message": "In diretta dalla sede centrale di CasaPound dove centinaia di persone hanno gi\u00e0 sottoscritto la lista al Comune di Roma. \nE tu cosa aspetti?", "created_time": "2016-04-22T20:09:32+0000"}, {"id": "294385027332061_832528600184365", "message": "Se il comizio della Meloni si trasforma in una puntata di \"Pomeriggio 5\" un motivo c'\u00e8...", "created_time": "2016-04-22T17:30:18+0000"}, {"id": "294385027332061_832378836866008", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "created_time": "2016-04-22T11:22:08+0000"}, {"id": "294385027332061_832327173537841", "message": "Amici arroganti xenofobi e populisti residenti nel Comune di Roma...\n\nVi chiedo un grande favore: questi venerd\u00ec e sabato dalle 20 alle 23 vi aspetto nella nostra sede centrale in Via Napoleone III n.8 (Staz. Termini)\n\nE' ASSOLUTAMENTE necessario per presentare la candidatura. La zona \u00e8 centrale, potete parcheggiare facilmente sotto la sede, i nostri ragazzi controlleranno le macchine. Ci vogliono 5 minuti...\n\nVi Aspetto! Grazie!", "created_time": "2016-04-22T09:15:07+0000"}, {"id": "294385027332061_831985703571988", "message": "No a casa tua, a casa loro!", "created_time": "2016-04-21T16:32:48+0000"}, {"id": "294385027332061_830644143706144", "message": "Sabato incontro con i residenti del I\u00b0 Municipio per un aperitivo al Carr\u00e9 Monti", "created_time": "2016-04-21T10:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_831638146940077", "message": "Venerd\u00ec e Sabato ci serve il sostegno di tutti i Romani !", "created_time": "2016-04-21T09:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_828105957293296", "message": "Domani incontrer\u00f2 i residenti di Collina delle Muse insieme a Simone Montagna, candidato alla presidenza del XIII Municipio per #CasaPound", "created_time": "2016-04-21T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_831781876925704", "message": "Lo ripeto anche quest'anno. \n\nAbolire il 25 Aprile, festa che divide gli italiani e celebrare come festa nazionale il 21 Aprile, Natale di Roma.\n\nCon l'auspicio che la nostra Nazione ritrovi lo spirito di Roma, l'unit\u00e0, la potenza, il diritto e il genio tramandati dai nostri padri.\n\nAuguri!", "created_time": "2016-04-21T06:43:48+0000"}, {"id": "294385027332061_831367373633821", "message": "Parte la nuova campagna di affissioni\u2026 \nalla faccia di chi ci CENSURA in TV.", "created_time": "2016-04-20T11:09:38+0000"}, {"id": "294385027332061_831307196973172", "message": "Eliminare tutti gli ambulanti abusivi dai monumenti di Roma, ovvio...\n\nma gli ambulanti regolari con licenza usino esclusivamente lavoratori ITALIANI! \n\nNon possiamo far vendere le madonnine e i Giulio Cesare agli immigrati.\n\nNiente Italiani? Niente licenza!", "created_time": "2016-04-20T09:04:15+0000"}, {"id": "294385027332061_830643760372849", "message": "Domani parteciper\u00f2 all'inaugurazione di uno sportello sociale (caf, patronato, consulenza legale etc) nel II Municipio insieme a Roberto Cappiello per il II Municipio", "created_time": "2016-04-20T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_830960570341168", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "created_time": "2016-04-19T16:16:38+0000"}, {"id": "294385027332061_830908167013075", "message": "Luigi Di Maio vola Londra come tanti suoi predecessori\u2026 Berlinguer, Prodi, Fini, D'Alema etc etc\n\nSembra che essere un probabile candidato Premier renda obbligatorio un \"tagliando\" di garanzia nella City.\n\nI 5 Stelle ci diranno chi incontrer\u00e0 Di Maio ESATTAMENTE?\n\nVedremo.", "created_time": "2016-04-19T13:58:06+0000"}, {"id": "294385027332061_830879703682588", "message": "\"Perdonateci, per noi siete un dono\":\n\nClandestino adulto  =  \u20ac34 al giorno\nClandestino minore  =  \u20ac150 al giorno\nBracciante low cost  =  \u20ac20 al giorno\nProstituta su strada  =  \u20ac50 a prestazione\n\nItaliano disoccupato = puoi anche morire.", "created_time": "2016-04-19T12:41:10+0000"}, {"id": "294385027332061_829988380438387", "message": "Gioved\u00ec incontrer\u00f2 i residenti del Prenestino insieme al candidato per #CasaPound alla presidenza del V Municipio Giuseppe Di Silvestre", "created_time": "2016-04-19T08:00:08+0000"}, {"id": "294385027332061_830302063740352", "message": "Si ricomincia: prima gli dicono di partire, poi piangono perch\u00e9 muoiono in mezzo al mare.\n\nOppure piangono per i mancati introiti della cooperativa del centro d'accoglienza?\n\nBasta, non ne vogliamo pi\u00f9 neanche UNO!", "created_time": "2016-04-18T10:08:56+0000"}, {"id": "294385027332061_829958213774737", "message": "Ho appena votato. Fatelo anche voi, se volete far piangere Renzi e Napolitano... \n\nC'\u00e8 tempo fino alle 23", "created_time": "2016-04-17T16:28:13+0000"}, {"id": "294385027332061_829840290453196", "message": "Stamattina al teatro 'Lo Spazio' per presentare il programma di #CasaPound nel VII Municipio insieme alla candidata presidente Rebecca Mogliani", "created_time": "2016-04-17T11:12:11+0000"}, {"id": "294385027332061_829531723817386", "message": "Gioved\u00ec ho pubblicato una foto dei Fori Imperiali.\n\nMi \u00e8 stato detto che non era un accampamento, ma una compagnia teatrale.\n\nEcco una foto presa dalla basilica di S.Maria Maggiore oggi pomeriggio... \n\nSaranno anche loro attori in cerca di refrigerio?", "created_time": "2016-04-16T18:17:55+0000"}, {"id": "294385027332061_829514807152411", "message": "Adesso ad Ostia per l'inaugurazione del comitato elettorale nel X Municipio\n#difendereroma", "created_time": "2016-04-16T17:48:26+0000"}, {"id": "294385027332061_829367147167177", "message": "Cosa dovrebbe dire oggi un Capo di Stato in visita a Lesbo?\n\nNon partite, non venite. Non abbiamo niente da offrirvi, non c'\u00e8 futuro per voi qui da noi.\n\nE invece continuate a chiamarli, a dirgli che li aspettiamo... e li ritroviamo a defecare nei nostri centri storici, a vagabondare senza casa e senza lavoro, perch\u00e9 se non c'\u00e8 per noi non pu\u00f2 certo esserci per loro!", "created_time": "2016-04-16T11:41:36+0000"}, {"id": "294385027332061_829022857201606", "message": "Oggi insieme ad altri candidati abbiamo girato lo spot elettorale per la mia candidatura.\n\nA breve su tutte le pagine web! ;)", "created_time": "2016-04-15T18:52:53+0000"}, {"id": "294385027332061_829004047203487", "message": "A Roma i lavoratori TPL (trasporto pubblico) sono di nuovo senza stipendio. \n\nEcco come ha funzionato la privatizzazione del trasporto pubblico nella Capitale: scandali, ruberie e calvario continuo per i lavoratori.\n\nPossiamo ancora salvare Atac e assorbire i lavoratori TPL. \n\nCome? DEFENESTRARE tutti i dirigenti, togliere i raccomandati dalle scrivanie per metterli in divisa sugli autobus a controllare biglietti e decoro.\n\nNella nostra Roma non esisteranno posti intoccabili, il dipendente pubblico deve considerasi un soldato al servizio della citt\u00e0. Se serve ti alzi dalla scrivania e vai a tappare le buche.", "created_time": "2016-04-15T17:56:45+0000"}, {"id": "294385027332061_828441007259791", "message": "Aggiornamento: la foto si riferisce ad una compagnia teatrale che tiene uno spettacolo nei Fori Imperiali. Un cittadino allarmato dalla presenza di sbandati che bivaccano in ogni angolo della citt\u00e0, dal parco di Colle Oppio al mausoleo di Augusto ce l'aveva segnalata...\n\n1 - L'ipotesi che qualcuno si faccia una casetta nei Fori \u00e8 comunque drammaticamente verosimile e plausibile.\n\n2 - Gli organizzatori dovrebbero avere accortezza, quello non \u00e8 uno spogliatoio, ma un sito archeologico fra i pi\u00f9 visitati al mondo.\n\n3 - Ribadisco: gli stranieri che non hanno casa e lavoro devono essere cacciati dalla citt\u00e0 e dalla nazione!", "created_time": "2016-04-14T14:58:04+0000"}, {"id": "294385027332061_828394743931084", "message": "Giorgia Meloni a corto di argomenti parla di intitolare una via a Quattrocchi.\n\nMa io ricordo bene che Alemanno, e la Meloni era con lui, disse che voleva Via Almirante e si ritrov\u00f2 a dover chiedere SCUSA anche solo per averci pensato.\n\nLasciate perdere, per certe cose servono gli attributi.", "created_time": "2016-04-14T13:11:11+0000"}, {"id": "294385027332061_828383403932218", "message": "Questa mattina al Mercato della Magliana.\nTanti cittadini che mi chiedono di #difendereroma", "created_time": "2016-04-14T12:40:48+0000"}, {"id": "294385027332061_828105513960007", "message": "Questo sabato ad Ostia per l'inaugurazione del comitato elettorale di #CasaPound nel X Municipio", "created_time": "2016-04-14T08:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_827946880642537", "message": "Un altro fenomeno a 5 stelle:\n\nPizzarotti non vuole la sede di CasaPound a Parma perch\u00e9 sarebbe una citt\u00e0 antifascista,\n\nma non fa un commento sui 3 STUPRATORI antifascisti che A PARMA hanno violentato una ragazzina nel centro sociale.\n\n5 stelle sempre pi\u00f9 ROSSE.", "created_time": "2016-04-13T15:45:24+0000"}, {"id": "294385027332061_824653897638502", "message": "Sabato mattina sar\u00f2 al teatro 'Lo Spazio', insieme alla candidata presidente Rebecca Mogliani ed associazioni/comitati di quartiere, per presentare il programma di CasaPound nel VII Municipio", "created_time": "2016-04-13T08:31:00+0000"}, {"id": "294385027332061_827425520694673", "message": "Aspetto", "created_time": "2016-04-12T17:39:15+0000"}, {"id": "294385027332061_827381990699026", "message": "A Milano hanno assaltato e pestato a sangue due anziani leghisti ad un banchetto informativo.\n\nAspetto i commenti indignati di tutti quelli che ieri piangevano per una Coca Cola versata su un fumetto.\n\nSchifosi ipocriti!", "created_time": "2016-04-12T15:53:13+0000"}, {"id": "294385027332061_827286264041932", "message": "A Venezia si offre lavoro. Requisiti:\n\nRagazza straniera, assassina di italiani per futili motivi con punta di ombrello conficcata in occhio e cervello.\n\nSemilibert\u00e0 e lavoro per Doina Matei, uccise Vanessa Russo a Roma 9 anni fa.", "created_time": "2016-04-12T12:14:29+0000"}, {"id": "294385027332061_824628754307683", "message": "GIOVEDI' nel pomeriggio incontrer\u00f2 prima gli abitanti di TALENTI (ore 18) insieme a Francesco AMATO Presidente e successivamente i residenti di DONNA OLIMPIA (ore 19), insieme ai quali qualche settimana fa eravamo scesi in strada per evitare lo sfratto di una famiglie italiana", "created_time": "2016-04-12T08:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_826717927432099", "message": "Ecco quello che LE IENE non hanno voluto farvi ascoltare! \n\nTutte le parti tagliate dal servizio di domenica.", "created_time": "2016-04-11T10:17:54+0000"}, {"id": "294385027332061_826367794133779", "message": "Ho incontrato quei simpaticoni de Le Iene. Volevano farmi la morale per qualche manifesto abusivo attaccato da CasaPound.\n\nMa \u00e8 normale che Berlusconi prima eviti con cura che il sottoscritto parli in qualsiasi trasmissione Mediaset e poi mandi le iene a infastidire gli avversari?\n\nGli ho risposto per le rime, la prossima volta non sar\u00f2 cos\u00ec educato.\n\nP.s. se il servizio sar\u00e0 montato \"ad arte\" pubblicher\u00f2 quello integrale.", "created_time": "2016-04-10T17:35:17+0000"}, {"id": "294385027332061_825607040876521", "message": "Ieri sera a Cesano, nel XV Municipio, insieme a tanti cittadini che chiedono un reale cambiamento per Roma", "created_time": "2016-04-09T08:32:12+0000"}, {"id": "294385027332061_825184467585445", "message": "Pazzia buonista in Norvegia: \n\npolitico di sinistra STUPRATO da un profugo somalo, ora si sente in colpa perch\u00e9 verr\u00e0 espulso.\n\nMa legateli e rispediteli insieme in Somalia!", "created_time": "2016-04-08T11:35:17+0000"}, {"id": "294385027332061_825088877595004", "message": "L'ambasciatore U.S.A. ci consiglia di ripopolare con gli immigrati le zone interne dell'Italia...\n\navvisatelo per\u00f2 che qui ancora non si \u00e8 compiuto il GENOCIDIO degli italiani, come invece avvenne per i Pellerossa uccisi e sostituiti dagli immigrati.\n\nLa sinistra e le banche ce la stanno mettendo tutta, ma ci sono ancora ITALIANI CHE NON SI ARRENDONO.", "created_time": "2016-04-08T07:56:45+0000"}, {"id": "294385027332061_824373704333188", "message": "Incontro con i residenti del I e II Municipio insieme al candidato presidente per CasaPound Marco Casasanta (I) e Roberto Cappiello (II)", "created_time": "2016-04-07T09:38:32+0000"}, {"id": "294385027332061_822694624501096", "message": "Venerd\u00ec sar\u00f2 a Cesano per incontrare i cittadini del XV Municipio", "created_time": "2016-04-06T08:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_823112251126000", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "message": "Ero abbastanza arrabbiato, parlavo con un giornalista del Corriere. ;)", "created_time": "2016-04-04T09:21:40+0000"}, {"id": "294385027332061_822631721174053", "message": "La mia Roma? Zero \"accoglienza\", zero campi ROM e 10.000 case per gli italiani!\n\nBuona lettura domenicale.", "created_time": "2016-04-03T12:27:43+0000"}, {"id": "294385027332061_822094984561060", "message": "L'ISIS potrebbe usare la bomba atomica.\n\nSe ve lo dicono gli U.S.A. che gi\u00e0 hanno avuto il \"coraggio\" di usarla su citt\u00e0 piene di inermi civili, donne e bambini... potete credergli.\n\nIl problema \u00e8 che lo dicevano anche di Saddam, ma era una bugia.\n\nPer ora in occidente contro Isis solo chiacchiere, mentre Assad e Putin risolvono.", "created_time": "2016-04-02T12:20:50+0000"}, {"id": "294385027332061_815264328577459", "message": "Proseguono gli incontri della campagna elettorale per Roma. Marted\u00ec sera incontrer\u00f2 i residenti dei Municipi I e II a cena presso l'Osteria Angelino dal 1899", "created_time": "2016-04-02T09:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_821050497998842", "message": "Tanta gente ieri per l'incontro con i residenti di Monteverde\n#difendereRoma", "created_time": "2016-04-01T08:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_820835301353695", "message": "Ieri abbiamo fatto un' ispezione in un \"centro d'accoglienza\" romano. \n\nINCREDIBILE quello che abbiamo trovato dentro! \n\nSono 4 minuti ma ne vale la pena, guardate!", "created_time": "2016-03-31T17:06:50+0000"}, {"id": "294385027332061_819955051441720", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-03-30T17:30:01+0000"}, {"id": "294385027332061_815176888586203", "message": "Domani incontrer\u00f2 i giovani del quartiere Monteverde nel XII\u00b0Municipio \n#difendereroma", "created_time": "2016-03-30T13:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_819832421453983", "message": "Pubblico questo breve estratto in cui al congresso di Alba Dorata mi viene tributato un caloroso saluto. \n\nNon per me, ma perch\u00e9 questo applauso \u00e8 rivolto a tutta CasaPound e a tutti i nostri militanti. \n\nQuindi \u00e8 giusto condividerlo, cos\u00ec come condividiamo il dovere e il sacrificio.", "created_time": "2016-03-30T12:10:29+0000"}, {"id": "294385027332061_819710818132810", "message": "Voglio inoltre ricordare che l'affermazione \"un italiano non subiva torture dai tempi del nazifascismo\" \u00e8 FALSA: \n\nprima di Regeni centinaia di italiani e italiane furono torturati stuprati e uccisi a GUERRA FINITA dai partigiani comunisti.\n\nCome provato e documentato da innumerevoli ricerche e pubblicazioni storiche.", "created_time": "2016-03-30T08:14:10+0000"}, {"id": "294385027332061_819679644802594", "message": "Per anni la sinistra ha predicato la debolezza dello Stato, l'inutilit\u00e0 dei confini, del tricolore e dell'esercito, lo smantellamento dei servizi di sicurezza e di intelligence. \n\nCon la vicenda dei Mar\u00f2, del Cermis e in cento altre occasioni \u00e8 stata richiesta dalla sinistra la SOTTOMISSIONE dell'Italia a qualsiasi ingerenza straniera.\n\nOra si piange perch\u00e9 l'Egitto tratta l'Italia come una pezza da piedi sul caso Regeni (solo perch\u00e9 il ragazzo era comunista).\n\nColpa vostra.", "created_time": "2016-03-30T07:02:03+0000"}, {"id": "294385027332061_819310974839461", "message": "A Casale San Nicola con i residenti per chiedere la chiusura definitiva del centro d'accoglienza.", "created_time": "2016-03-29T18:48:14+0000"}, {"id": "294385027332061_817843138319578", "message": "Bravi i belgi che oggi si sono fatti vedere a Bruxelles. Senza gessetti colorati.\n\nHanno calpestato i fiori? \n\nI fiori messi da chi dice che la colpa degli attentati \u00e8 di chi \u00e8 stato ammazzato perch\u00e9 non ha saputo integrare i poveri immigrati?\n\nChi se ne frega. Ipocriti!", "created_time": "2016-03-27T22:19:44+0000"}, {"id": "294385027332061_817699598333932", "message": "\u00c8 stato un grande onore per me partecipare oggi ad Atene al congresso di Alba Dorata e conoscere il loro leader Nikos Michaloliakos.\n\nRoma e Atene, due parole che messe vicine tolgono il sonno ai nemici dei popoli e delle identit\u00e0!", "created_time": "2016-03-27T18:16:52+0000"}, {"id": "294385027332061_817592915011267", "message": "Auguri di buona Pasqua e sincera vicinanza ai 2.998 lavoratori Almaviva per i quali \u00e8 stato chiesto il licenziamento collettivo perch\u00e9 l'azienda vuole chiudere in Italia ed aprire in Romania.\nDelocalizzare \u00e8 un crimine contro la Nazione.", "created_time": "2016-03-27T15:20:01+0000"}, {"id": "294385027332061_816963098407582", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "message": "Alla Vittoria! Ecco gli uomini siriani che non scappano e vincono contro i tagliagole integralisti.", "created_time": "2016-03-26T18:59:03+0000"}, {"id": "294385027332061_816624575108101", "message": "Come funziona? Ti piazzano in televisione 20 ore al giorno uno che viene presentato come \"professore\", \"sociologo\", \"antropologo\" e invece \u00e8 solo il solito infame immigrazionista traditore.\n\nE che dicono? \u00c8 colpa nostra, non li abbiamo saputi integrare, dobbiamo farne venire altri, serve pi\u00f9 Unione Europea.\n\nAndrebbero sbattuti fuori prima dei clandestini.", "created_time": "2016-03-26T08:30:05+0000"}, {"id": "294385027332061_815181038585788", "message": "L'esercito del Presidente Assad sta riconquistando la splendida Palmira, citt\u00e0 anche romana occupata e devastata dall' ISIS nei mesi scorsi.\n\nOnore ai combattenti siriani, che vorrei ricordarvi essere in maggioranza di fede islamica, ma al servizio di uno Stato laico socialista e nazionalista in cui ogni fede \u00e8 tollerata e protetta.\n\nRagazzi islamici che restano a casa loro a combattere i fondamentalisti religiosi, sacrificando la loro vita per distruggere nemici che noi pensiamo di sconfiggere a colpi di gessetti colorati e sviolinate.\n\nGrazie.", "created_time": "2016-03-24T12:27:01+0000"}, {"id": "294385027332061_813003232136902", "message": "Oggi pomeriggio incontrer\u00f2 i residenti di Casalotti insieme al candidato presidente del XIII Municipio per CasaPound Simone Montagna", "created_time": "2016-03-23T09:00:03+0000"}, {"id": "294385027332061_813723602064865", "message": "Quando uccidono 40 persone nella tua citt\u00e0 e tu ti metti a scrivere per terra messaggi di pace coi gessetti colorati stai dicendo\n\n\"ammazzateci tutti, siamo mansuete vacche europee gonfie di diritti e pronte al macello\".\n\nSpero che a qualche ragazzo identitario belga venga in mente di andare a tirare qualche secchiata d'acqua a questi imbecilli.", "created_time": "2016-03-22T18:13:46+0000"}, {"id": "294385027332061_813419758761916", "message": "Gli imbonitori che in questo preciso momento stanno infestando ogni canale televisivo per dire che non dobbiamo chiuderci, che non dobbiamo cambiare, che dobbiamo rimanere aperti e tolleranti\n\nmentre passano le immagini di bambini europei insanguinati caricati sulle ambulanze\n\nmi fanno vomitare. \n\nVoi gli unici sciacalli. Andreste cacciati a calci, voi e i ministri dell'interno di mezza Europa.", "created_time": "2016-03-22T10:26:25+0000"}, {"id": "294385027332061_813348588769033", "message": "Colpevoli!", "created_time": "2016-03-22T08:37:40+0000"}, {"id": "294385027332061_812831835487375", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-03-21T14:25:09+0000"}, {"id": "294385027332061_811763495594209", "message": "Ieri pomeriggio ad Ostia", "created_time": "2016-03-20T09:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_809046469199245", "message": "Domani sar\u00f2 a Piazza Re di Roma per una festa del pap\u00e0 alternativa, con tanti padri separati costretti a vivere in situazioni molto difficili.\nSaranno presenti anche varie associazioni e la candidata presidente del VII Municipio per CasaPound Rebecca Mogliani", "created_time": "2016-03-19T10:00:03+0000"}, {"id": "294385027332061_810953022341923", "message": "Stamattina ho sentito dire da Giorgia Meloni che Giachetti \u00e8 un suo carissimo amico, mentre a me non mi conosce.\n\nStrano, visto che la prima volta che \u00e8 entrata in una sezione dell'MSI la porta gliel'ho aperta io e abbiamo fatto militanza insieme per due anni.\n\nPoi lei se ne and\u00f2 dietro a Gianfranco Fini, poi Silvio Berlusconi e poi Mario Monti.\n\nProbabilmente governare coi moderati fa perdere la memoria.", "created_time": "2016-03-18T15:42:16+0000"}, {"id": "294385027332061_810735409030351", "message": "Oggi alle ore 18.00 incontrer\u00f2 i cittadini di Settecamini in via Rubellia n.38, insieme al candidato alla presidenza del IV municipio Mauro Antonini, per condividere con loro le problematiche relative a sicurezza e degrado del territorio.", "created_time": "2016-03-18T09:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_810097605760798", "message": "Questo sabato ad Ostia", "created_time": "2016-03-17T09:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_809591402478085", "message": "Il 3 ottobre sarebbe la giornata delle \"vittime dell'immigrazione\"...\n\nSpero voglia dire che dobbiamo ricordare i poveri massacrati da Kabobo, i coniugi stuprati e uccisi a Catania, il ragazzo sgozzato a Terni etc etc etc\n\nOppure ho capito male io?", "created_time": "2016-03-16T13:29:56+0000"}, {"id": "294385027332061_809017975868761", "message": "Servizio e video sul blitz di questa mattina al campo rom di via Mirri", "created_time": "2016-03-15T15:13:31+0000"}, {"id": "294385027332061_808878489216043", "message": "Stamattina ho visitato un campo ROM abusivo.\n\nIl \"responsabile\" del campo mi ha detto che i bambini vanno tutti a scuola, eppure erano tutti l\u00ec, mi ha detto che tutti lavorano eppure anche tutti gli adulti erano l\u00ec. \nAlle 11 del mattino.\n\nQuesta gente deve partire immediatamente per tornare da dove \u00e8 venuta, altro che quartieri su misura come propone Berlusconi!\n\nLe case vanno costruite per gli italiani!", "created_time": "2016-03-15T11:39:10+0000"}, {"id": "294385027332061_807214422715783", "message": "In molti mi chiedono il perch\u00e9 di una corsa separata da Storace. \n\nNoi abbiamo chiesto a Storace di appoggiare la nostra candidatura, con una accoppiata Di Stefano/Storace (sindaco e vicesindaco). \n\nQuesto sarebbe un passo in AVANTI e non INDIETRO da parte di Storace.\n\nSarebbe la dimostrazione che c'\u00e8 voglia di guardare al futuro e di costruire qualcosa di NUOVO da parte di chi ha gi\u00e0 amministrato, avuto incarichi alla Camera e al Senato, gestito Regioni e ministeri, ma non \u00e8 riuscito mai a tramutarsi in avanguardia per le sfide del DOMANI.\n\nQuella avanguardia esiste, si chiama CasaPound Italia, e non ha avuto bisogno di passare per parlamenti o ministeri per esistere e resistere fino ad oggi.\n\nAppoggiare la mia candidatura da parte sua sarebbe una scelta coraggiosa, ed \u00e8 proprio il coraggio che manca oggi in Italia. \nIl coraggio che spezza la paura.\n\nNoi ne abbiamo da vendere.", "created_time": "2016-03-12T09:46:27+0000"}, {"id": "294385027332061_806964202740805", "story": "Simone Di Stefano shared a link.", "created_time": "2016-03-12T09:00:01+0000"}, {"id": "294385027332061_806439916126567", "message": "Presentazione questa sera a Tor di Quinto della mia candidatura a sindaco di Roma per #CasaPound", "created_time": "2016-03-10T22:11:24+0000"}, {"id": "294385027332061_805681796202379", "message": "Marco Prato, uno dei due killer di Roma (s\u00ec proprio quel prototipo di bravo ragazzo molto moderno, ben inserito in certi ambienti, tanto buono e progressista) affermava su Facebook che rabbrividiva solo a nominare CASAPOUND.\n\nAveva ragione.", "created_time": "2016-03-09T12:06:16+0000"}, {"id": "294385027332061_805600316210527", "message": "I punti principali del mio programma per ROMA.\n\nNaturalmente oltre quello che leggete c'\u00e8 tanto altro\u2026 la casa, il lavoro, i trasporti\u2026 ma per me le PRIORITA' sono queste.\n\nSperiamo lo legga la Boldrini.", "created_time": "2016-03-09T08:36:38+0000"}, {"id": "294385027332061_805292516241307", "message": "In Germania il governo ha pubblicato un manuale per spiegare ai profughi come fare sesso con le donne europee in maniera corretta.\n\nQuesti vogliono la guerra civile.\n\nContinuate pure.", "created_time": "2016-03-08T17:12:58+0000"}, {"id": "294385027332061_804810316289527", "message": "Oggi a Roma tutti parlano di campi ROM.\n\nMa chi pu\u00f2 risolvere DEFINITIVAMENTE il problema?\n\nIl PD che sui ROM ha mangiato, mangia e manger\u00e0?\nAlfio il costruttore comunista amico di D'Alema?\nVirginia il timido avvocato a 5 stelle?\nBertolaso e la sua coalizione di moderati?\n\nPer #difendereroma serve un uomo forte.", "created_time": "2016-03-08T08:30:00+0000"}, {"id": "294385027332061_804826869621205", "message": "Il caro vecchio centrodestra...\nSalvini a Roma ha fatto \"le primarie\",\ncostringendo Berlusconi a fare \"le primarie\" \nper dire che se Bertolaso non le vince ci vorranno\n\"le primarie\".\n\nQueste sono le idee chiare per governare UNITI la nazione?", "created_time": "2016-03-07T19:00:00+0000"}, {"id": "294385027332061_804821729621719", "message": "A Roma 400 ROM si sono insediati abusivamente in un ex deposito pericolante, nel quartiere Casal Bertone.\n\nSabato \u00e8 crollata una parte del tetto e i ROM ora stazionano attorno allo stabile cercando riparo nel quartiere.\n\nDOMANI sar\u00f2 li, con i cittadini e le associazioni a chiedere che questa gente sia allontanata da Roma immediatamente.\n\nChi non ha n\u00e9 fissa dimora n\u00e9 lavoro, sopratutto se straniero, deve essere espulso.\n\n#DifendereRoma", "created_time": "2016-03-07T16:51:37+0000"}, {"id": "294385027332061_803108333126392", "message": "Bloccare immediatamente ogni euro speso dal Comune di Roma per immigrati e ROM e destinarlo alla spesa sociale per gli ITALIANI.\n\nIl primo provvedimento da Sindaco.", "created_time": "2016-03-04T14:02:15+0000"}, {"id": "294385027332061_801946143242611", "message": "Informazione per \"l'amica banca\" e \"la banca costruita intorno a te\":\n\nnella Roma amministrata dal sottoscritto, l'uso della forza pubblica per consentire ad una banca di espropriare la prima casa ad una famiglia in ritardo con il mutuo non verr\u00e0 autorizzato MAI.\n\nE se non sar\u00f2 sindaco comunque mi troverete davanti quella porta a difendere quella famiglia dalla vostra prepotenza.", "created_time": "2016-03-02T07:50:08+0000"}, {"id": "294385027332061_801108276659731", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "message": "Sono un uomo d'azione, appartengo a un movimento d'azione e di popolo. E sono stanco dei balletti, dei personaggi ambigui e delle chiacchiere.", "created_time": "2016-02-29T18:15:28+0000"}, {"id": "294385027332061_800931746677384", "message": "Amici romani (e non) fra mezz'ora, alle 12.00 sar\u00f2 in diretta su Radio Ti Ricordi - FM 99,00 nella trasmissione di Luca Casciani.\n\nPer lo streaming www.rtr99.it\n\nSi pu\u00f2 intervenire telefonicamente, vi aspetto.", "created_time": "2016-02-29T10:27:32+0000"}, {"id": "294385027332061_800493603387865", "message": "Breve storia triste e moderna.\n\nComunisti strapieni di soldi (pubblici) comprano bambini usando uteri di povere immigrate e scegliendo ovuli di bionde californiane, non sia mai il bimbo venga troppo scuro.\n\nFine.", "created_time": "2016-02-28T12:33:35+0000"}, {"id": "294385027332061_799112630192629", "message": "Mi chiedo se i tanti omosessuali italiani che non sono di sinistra e sono contrari alle adozioni gay, non siano stanchi di essere trattati come dei panda in via d'estinzione e non siano schifati da una legge che li tramuta in una casta privilegiata con solo diritti e nessun dovere.\n\nDavvero volete essere trasformati in delle vecchie zie petulanti da questi imbecilli dell'LGBTQ e tutte le altre idiozie che si inventano?\n\nMandateli a quel paese.", "created_time": "2016-02-25T23:20:56+0000"}, {"id": "294385027332061_799017236868835", "message": "Approvate le Unioni civili, senza obbligo di fedelt\u00e0.\n\nE che diamine di unione sarebbe?\n\nE volevate pure metterci l'adozione?\n\nCriminali!", "created_time": "2016-02-25T18:30:45+0000"}, {"id": "294385027332061_798788370225055", "message": "\u00c8 strano, il mio nome sulla scheda delle \"primarie\" di Noi Con Salvini non c'\u00e8. \n\nInvece c'\u00e8 quello del super costruttore amico di D'Alema che stava per correre alle primarie del PD, Alfio Marchini.\n\nChe poi guardacaso era la PRIMA scelta di Silvio Berlusconi.\n\nNon partecipo a queste finte \"primarie\" e non partecipate neanche voi per favore. Scrivere il mio nome nella casella \"altro\" vuol dire che siete disposti a farvi prendere per il culo da questo circo.\n\nIo non sono pi\u00f9 disposto.", "created_time": "2016-02-25T10:11:47+0000"}, {"id": "294385027332061_798293973607828", "message": "Qualcuno si stupisce se gli U.S.A. spiano l'Italia?\n\nDovremmo stupirci invece che gli U.S.A. vengano ancora considerati alleati dell'Italia.\n\nLoro come qualsiasi altra nazione seguono esclusivamente il loro interesse. E fanno bene. \n\nE lo dovremmo fare anche noi, invece di credere alle favolette del mondo buono.", "created_time": "2016-02-24T08:33:02+0000"}, {"id": "294385027332061_798053956965163", "message": "Bertolaso dice che bisogna togliere i cassonetti per evitare che i ROM vi rovistino dentro.\n\nIo dico che dobbiamo togliere i ROM per evitare che rovistino nei cassonetti.\n\nMa questo chi lo manda?!", "created_time": "2016-02-23T20:05:02+0000"}, {"id": "294385027332061_797831093654116", "message": "Separati dalla nascita.\n\n#distefanosindaco", "created_time": "2016-02-23T10:41:38+0000"}, {"id": "294385027332061_797418373695388", "message": "Bertolaso dice che Roma \u00e8 una citt\u00e0 terremotata, e lui come a l'Aquila risolver\u00e0 tutto.\n\nL'Aquila \u00e8 ancora sommersa dalle macerie.\n\nSecondo me questo \u00e8 un Ignazio Marino di centrodestra.", "created_time": "2016-02-22T13:57:18+0000"}, {"id": "294385027332061_797079977062561", "message": "E intanto ieri a Roma \u00e8 stata decretata la chiusura del centro d'accoglienza di Casale San Nicola.\n\nUna vittoria del comitato di cittadini che insieme a CasaPound aveva presidiato per mesi il quartiere fino allo scellerato uso della polizia per far passare i \"profughi\".\n\nChe sia il primo di una lunga serie. \nIl mio obiettivo da sindaco sar\u00e0 chiuderli TUTTI.", "created_time": "2016-02-21T19:09:18+0000"}, {"id": "294385027332061_796340737136485", "message": "\u00c8 morto uno che firmava appelli alla lotta armata per il comunismo, uno che affermava tranquillamente l'inferiorit\u00e0 culturale degli elettori di destra proponendo una loro \"rieducazione\"... Stile gulag sovietici per intenderci.\n\nCiao Umberto, prova a fare lo spocchioso con Caronte stanotte.", "created_time": "2016-02-20T13:12:24+0000"}, {"id": "294385027332061_795716817198877", "message": "Incredibile, le statistiche ufficiali ci dicono che fra i clandestini e i \"profughi\" che arrivano la percentuale \u00e8 90% maschi adulti e il 10% fra donne e bambini.\n\nEppure nei servizi giornalistici io vedo SOLO storie di donne e bambini, come stamattina su corriere.it o come tutte le sante puntate di Formigli su la7.\n\nLa storia del ragazzone del Gambia che viene a spacciare l'eroina alla Stazione Termini non interessa a nessuno evidentemente.", "created_time": "2016-02-19T08:34:58+0000"}, {"id": "294385027332061_795428013894424", "message": "Per carit\u00e0, chiedetemi tutto, ma non di scendere in piazza il 25 Aprile con gli \"alleati\", come ha proposto Salvini.\n\nIl 25 Aprile \u00e8 una giornata di odio che divide gli italiani. E inoltre il 25 Aprile le piazze sono piene di quei vermi che pretendono di decidere chi in Italia ha diritto di fare politica.\n\nGli stessi che attaccano i comizi di Salvini, che gli saltano sul cofano della macchina, che lo vorrebbero ammazzare.\n\nNon capisco da dove sia uscita questa data.", "created_time": "2016-02-18T17:42:02+0000"}, {"id": "294385027332061_795114713925754", "message": "Il mio movimento e tanti di voi mi chiedono di candidarmi a sindaco di Roma, sopratutto dopo la scelta di Salvini e Meloni di appoggiare l'inutile Bertolaso imposto da pap\u00e0 Silvio.\n\nVi ringrazio, e accetto.\n\nLe priorit\u00e0? Semplici:\n\nbasta immigrazione, basta \"accoglienza\", basta sporcizia, sbandati e clandestini ad ogni angolo della strada.\n\nBasta italiani scavalcati in tutte le graduatorie dagli ultimi stranieri arrivati.\n\nBasta roghi tossici, campi nomadi e insediamenti abusivi.\n\nE poi potremo parlare del resto.\n\nQuando avremo finito con questa citt\u00e0 le mie due bambine potranno andare a prendere il gelato da sole alla stazione Termini.\n\nVe lo garantisco.\n\n#distefanosindaco", "created_time": "2016-02-18T09:27:04+0000"}, {"id": "294385027332061_794753863961839", "message": "Sono stato in silenzio ad osservare il triste balletto per il candidato sindaco del centrodestra a Roma.\n\nPur di non arrivare ad una scelta scellerata, ero disposto a partecipare anche alle primarie.\n\nMa alla fine guardacaso decide sempre pap\u00e0 Silvio. \n\nE sono estremamente deluso da chi si \u00e8 piegato a questa logica.", "created_time": "2016-02-17T15:48:09+0000"}, {"id": "294385027332061_790234937747065", "message": "Sapete cosa mi fa ridere? Che lo spot del canone Rai dica che da quest'anno il canone \u00e8 INCLUSO nella bolletta.\n\nIncluso, come se fosse un premio, un'offerta.\n\nE invece sono obbligato a pagare lo stipendio all'ex direttore dell'Unit\u00e0 Concita De Gregorio che ha un programma in cui cerca di tramutare i miei figli in piccoli mostruosi elettori PD.\n\nSono obbligato a pagare lo stipendio alla milionaria Littizzetto che ogni sera ci fa il catechismo pro immigrati.\n\nE c'\u00e8 anche la pubblicit\u00e0. LADRI.", "created_time": "2016-02-08T19:14:55+0000"}, {"id": "294385027332061_787820524655173", "message": "Tempo fa 3 antifascisti sono stati arrestati per aver dato fuoco alla casa di un nostro militante.\n\nStanotte per solidariet\u00e0 a questi 3, altri antifascisti hanno messo una bomba a Firenze in una nostra libreria.\n\nIn parlamento, proprio oggi, altri antifascisti (PD SEL) presentano un'interrogazione contro di noi.\n\nComplici? Mandanti? Spero solo che la prossima volta la vostra infame bomba vi faccia saltare entrambe le mani.", "created_time": "2016-02-03T20:40:43+0000"}, {"id": "294385027332061_786817188088840", "message": "Vladimiro parla di argomenti a lui sconosciuti.", "created_time": "2016-02-01T19:18:06+0000"}, {"id": "294385027332061_785691358201423", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "created_time": "2016-01-30T12:51:09+0000"}, {"id": "294385027332061_785647451539147", "message": "Sto andando al Family Day per dire un chiaro NO alle adozioni per le coppie omosessuali.\n\nPer me non esiste diritto senza che prima si sia compiuto un dovere. Tranne in un caso: il diritto di un bambino ad avere una Madre e un Padre.\n\nInoltre quello che vedo in altre nazioni, gli uteri in affitto, le banche del seme, i cataloghi dove scegliere (comprare) un bambino biondo, moro, incline all'arte o alla economia, mi fanno letteralmente vomitare.\n\nCi vediamo in piazza, portate un tricolore.", "created_time": "2016-01-30T10:33:01+0000"}, {"id": "294385027332061_783657605071465", "message": "Dunque, prima quei CRIMINALI che governano l'Europa hanno detto a tutti i disperati del mondo che sarebbero stati accolti e dotati di sussidi, casa, lavoro.\n\nOggi chiudono le frontiere fra l'Italia e il resto d'Europa, quindi tutti gli immigrati che sono gi\u00e0 in Italia e gli altri MILIONI che arriveranno saranno bloccati qui.\n\nE quando dico qui, non dico a casa della Boldrini o di Formigli. Ma nelle nostre strade e nelle nostre citt\u00e0.\n\nChe noi difenderemo.", "created_time": "2016-01-26T09:04:26+0000"}, {"id": "294385027332061_783227888447770", "message": "Radio Rai:\n\"Boniek, non possiamo non parlare di De Rossi e del razzismo. A suo tempo c'erano questi problemi?\"\n\n\"Ai miei tempi risolvevamo tra di noi senza andare a piangere davanti alle telecamere. S\u00ec qualche volta mi hanno dato del lavavetri, ma quando sei arrabbiato in campo si possono dire cose anche brutte. Capita ed \u00e8 normale. Ma quale razzismo!\"", "created_time": "2016-01-25T08:23:42+0000"}, {"id": "294385027332061_782554251848467", "message": "Non sto seguendo i telegiornali... Sono riusciti a creare il \"diritto di comprare figli\" o il \"diritto di negare arbitrariamente il padre o la madre ad un bambino\"?\n\nQualcuno ha gi\u00e0 proposto una bella agenzia per affittare uteri? Magari gli uteri delle povere \"migranti\" cos\u00ec gli facciamo guadagnare qualche soldino?\n\nE una bella banca del seme, dove comprare un padre che somiglia a quell'attore famoso o a quel miliardario di Wall Street?\n\nEgoisti.", "created_time": "2016-01-23T20:35:26+0000"}, {"id": "294385027332061_780085368762022", "message": "A Milano, una citt\u00e0 di 1.200.000 abitanti (dico un milione e duecentomila abitanti) la sinistra cerca cuori teneri radical chic per ospitare \"profughi\":\n\nSi presentano in 40.\n\nFra l'altro rimborsati con 350 euro al mese cadauno.\n\nBuffoni ipocriti, noi lo sapevamo... ma ora lo sapete anche voi che razza di gente siete.", "created_time": "2016-01-18T08:17:26+0000"}, {"id": "294385027332061_779454268825132", "message": "Facciamoci due risate con questi talebani.", "created_time": "2016-01-16T18:40:12+0000"}, {"id": "294385027332061_778915608878998", "message": "Quando leggo delle infami aggressioni compiute dagli antifascisti, in questo caso ad una libreria a Firenze dove sono state picchiate delle ragazze,\n\nsono sempre combattuto sul commentare o meno.\n\nNon mi aspetto giustizia da questa magistratura, non mi aspetto verit\u00e0 dai media, non mi aspetto condanne dalla politica.\n\nL'unica cosa che posso onestamente sperare, \u00e8 che chi aggredisce si faccia male.", "created_time": "2016-01-15T13:38:00+0000"}, {"id": "294385027332061_778054742298418", "message": "Si sappia che c'\u00e8 qualcuno pronto a causare un INCIDENTE DIPLOMATICO serio con l'India, se il governo consegner\u00e0 il nostro SOLDATO Massimiliano Latorre alle autorit\u00e0 indiane.\n\nLa pazienza di alcuni italiani \u00e8 finita.", "created_time": "2016-01-13T10:17:59+0000"}, {"id": "294385027332061_775114779259081", "message": "I romani ricorderanno la tradizionale Piazza Navona stracolma nel giorno della Befana. Una festa di dolci, presepi, tradizioni. Tutto pensato per i bambini.\n\nLa befana a Piazza Navona nel 2016 \u00e8 questa: dubbie associazioni umanitarie, banda di percussioni di un qualche centro sociale e la pi\u00f9 brutta ballerina di Samba del Brasile, ricoperta di pulciose piume di pavone.\n\nE la piazza ovviamente vuota, bambini pochi e tristi.\n\nMaledetti.", "created_time": "2016-01-06T15:06:22+0000"}, {"id": "294385027332061_769791249791434", "message": "Un augurio particolare a tutti i lavoratori del servizio pubblico che ho incrociato stamattina muovendomi per Roma: \n\ni militari armati nelle stazioni e sotto i monumenti, gli autisti Atac e Metro, i netturbini di AMA. E un pensiero anche a chi \u00e8 di turno in ospedale.\n\nLa nazione va avanti anche nei giorni di festa grazie a voi e non grazie ai buffoni che ci governano, che a quest'ora saranno sotto le coperte al calduccio di uno stipendio 20 o 30 volte superiore al vostro.", "created_time": "2015-12-25T08:09:17+0000"}, {"id": "294385027332061_764891986948027", "message": "Provenza:\nmondialisti uniti, banchieri, stampa \"libera\", generazione Bataclan, Hollande, Sarkozy,\net\u00e0 media 70 anni \n54,78%\n\nMarion Le Pen, 26 anni\n45,22%\n\nAvete straperso.", "created_time": "2015-12-14T08:15:26+0000"}, {"id": "294385027332061_763887677048458", "message": "Adesso che la gente si suicida \"serve una riforma urgente del sistema bancario\"...\n\nUsurai, truffatori e assassini.\n\nLa \"riforma\" andava fatta dopo il Crack del 2008: siete rimasti a guardare per 7 anni.\n\nE non farete niente comunque.", "created_time": "2015-12-11T19:04:54+0000"}, {"id": "294385027332061_763793773724515", "message": "Qualche giornalista di sinistra fa finta di non capire: il mio post precedente in cui criticavo chi compra i bambini alla banca del seme, si fa \"impiantare\" figli e affitta uteri era rivolto agli omosessuali che PRETENDONO di avere bambini.\n\nNel caso specifico alla bambina di Milano a cui il tribunale di Milano ha riconosciuto la \"seconda madre\".\n\nNon mi rivolgevo a chi ha problemi di fertilit\u00e0, fenomeni.", "created_time": "2015-12-11T14:38:41+0000"}, {"id": "294385027332061_763715250399034", "message": "Quel \"galantuomo\" di Valls dice che se vince il Front National si rischia la \"guerra civile\" in Francia...\n\nintende forse dire che lui, Hollande e Sarkozy sono pronti a prendere le armi contro la Le Pen?\n\nOppure spera in rivolte armate degli immigrati contro i francesi?\n\nO forse intende solo dire \"la democrazia \u00e8 una buffonata\"?", "created_time": "2015-12-11T11:20:15+0000"}, {"id": "294385027332061_763697450400814", "message": "Vi potete comprare i figli all'estero, farveli \"impiantare\", pagare una poveraccia perch\u00e9 vi venda l'utero... potete ottenere l'approvazione della magistratura, il pianto della Boldrini, l'applauso dei conduttori TV...\n\nMa quel figlio avr\u00e0 sempre e comunque gli occhi o la bocca o il carattere del genitore biologico che per vostro EGOISMO avete negato alla sua esistenza.", "created_time": "2015-12-11T09:59:21+0000"}, {"id": "294385027332061_762759813827911", "message": "Buongiorno! Mi raccomando, seguite i consigli di uno che ha sostenuto Mario Monti.", "created_time": "2015-12-09T09:16:34+0000"}, {"id": "294385027332061_761946580575901", "message": "A Roma chiude il \"centro d'accoglienza\" abusivo Baobab per ovvi motivi di sicurezza: finalmente!\n\nSpero che il commissario Tronca non abbia in mente di usare il \"centro d'accoglienza\" al Tiburtino III per accogliere sbandati e falsi profughi orfani del Baobab.\n\nTibutino III non pu\u00f2 accettare altri stranieri e noi aiuteremo gli italiani a resistere, come a Casale San Nicola.", "created_time": "2015-12-07T09:42:47+0000"}, {"id": "294385027332061_761758957261330", "message": "Meno male che l'ho detto mercoled\u00ec: in Francia successo del Fronte Nazionale, in Italia inconcludente CENTRODESTRA.\n\nAndatelo a dire a Marine Le Pen di unirsi a Sarkozy per \"battere la sinistra\", che bisogna per forza \"stare tutti insieme\" altrimenti vince Hollande.\n\nLa Le Pen se ne frega e vince, qui avete riesumato Berlusconi per compiacere 4 Senatori inchiodati alla poltrona.", "created_time": "2015-12-06T22:25:32+0000"}, {"id": "294385027332061_760373237399902", "message": "I giornali italiani che si affrettano a scrivere \"killer bianchi\" per la strage negli USA sono razzisti?\n\nSi pu\u00f2 scrivere \"killer negri\" oppure \"killer gialli\" senza essere denunciati?\n\nDai, siete patetici.\n\nPs. I killer si chiamavano Syed Rizwan Farook e Tashfeen Malik.", "created_time": "2015-12-03T12:14:57+0000"}, {"id": "294385027332061_759976410772918", "message": "Domenica si vota in Francia. Il Fronte Nazionale di Marine Le Pen avr\u00e0 un risultato strepitoso e storico.\n\nOra, prima che esulti chi guarda con favore alla Le Pen \u00e8 bene ricordare che in Italia NON ESISTE nessun Fronte Nazionale,\n\nma esiste una minestrina riscaldata e inconcludente che si chiama CENTRODESTRA.\n\nEcco, mangiatevela voi.", "created_time": "2015-12-02T09:06:59+0000"}, {"id": "294385027332061_759749360795623", "message": "In tanti si affannano a delineare una soluzione per la Siria, come se non ci fosse ancora una Guerra durissima da combattere per poter parlare di un \"dopo\".\n\nL'unica soluzione per la Siria oggi \u00e8 restituirla al suo legittimo presidente, Bashar al-Assad.\n\nE poi lasciare che sia il popolo Siriano a scegliere se confermare Assad o meno.\n\nTutto il resto \u00e8 arroganza decisamente poco \"democratica\".", "created_time": "2015-12-01T17:19:45+0000"}, {"id": "294385027332061_759315790838980", "message": "Stamattina ero insieme ai lavoratori TPL di Roma.\n\nCos'\u00e8 TPL, vi chiedete? \n\nL'ennesima privatizzazione di un servizio pubblico, in cui l'unica cosa che veramente viene \"privatizzata\" sono lo STIPENDIO e le TUTELE dei lavoratori.\n\nRagazzi non mollate, le vostre richieste sono sacrosante!", "created_time": "2015-11-30T12:32:38+0000"}, {"id": "294385027332061_757137214390171", "message": "La Turchia vuole la guerra. Non si abbatte un caccia che sconfina (se fosse vero) e non ha un chiaro atteggiamento ostile.\n\nLa Turchia sa benissimo che il caccia \u00e8 impegnato in azioni anti ISIS.\n\nInammissibile.", "created_time": "2015-11-24T11:11:37+0000"}, {"id": "294385027332061_756826547754571", "message": "Si ricorda a giornalisti e conduttori TV che la MARSIGLIESE \u00e8 un inno che invita a prendere le ARMI contro il nemico che viene a sgozzare i nostri figli.\n\nNon dice \"piangiamo con una candela in mano e apriamo le nostre frontiere al resto del mondo\".", "created_time": "2015-11-23T12:24:17+0000"}, {"id": "294385027332061_756234157813810", "message": "Potete suonare Imagine per 5 ore di fila, potete far vedere la \"generazione Bataclan\" felice, pasciuta, piagnona e multiculturale anche 24 ore al giorno,\n\nma intanto avete chiuso le frontiere, ripristinato i controlli e rimesso in discussione lo IUS SOLI.\n\nPerch\u00e9 siete colpevoli e avete capito quanto siete idioti.", "created_time": "2015-11-21T14:31:49+0000"}, {"id": "294385027332061_756011344502758", "message": "E' assolutamente normale sentire pi\u00f9 vicini i caduti francesi o europei, rispetto a quelli di nazioni pi\u00f9 lontane.\n\nCos\u00ec come anche il pi\u00f9 cretino radical chic buonista soffre molto per la morte di un parente, meno per un vicino di casa e ancor meno per uno del palazzo di fronte.\n\nBasta logica della commozione, del pianto, delle candele, dello psicodramma, del #jesuisqualcosa\n\nReagire a testa alta!", "created_time": "2015-11-20T21:16:01+0000"}, {"id": "294385027332061_755552741215285", "message": "Molto strano, oggi i TG della RAI passavano le immagini dei bombardamenti RUSSI sulle raffinerie e le autocisterne ISIS e dicevano che erano state bombardate dagli USA.\n\nPossibile tanta disinformazione? \n\nLa Rai, l'unica azienda pubblica che privatizzerei.", "created_time": "2015-11-19T14:37:11+0000"}, {"id": "294385027332061_755468241223735", "message": "Chi oggi si batte sul campo contro l'ISIS \u00e8 Musulmano.\n\nSono i soldati Siriani fedeli ad Assad, sono i Curdi, sono gli Iraniani e i Libanesi.\n\nLoro muoiono ogni giorno, mentre noi europei ci facciamo i selfie con le candeline come risposta alla mattanza.\n\nQuindi non credo allo scontro di religioni e non credo che tutto l'Islam sia terrorista.\n\nMa detto questo RIBADISCO: in Europa e in ITALIA non c'\u00e8 spazio per la Shari'a, non c'\u00e8 spazio per le mutilazioni genitali rituali, non c'\u00e8 spazio per la teocrazia, e non c'\u00e8 spazio per chi \u00e8 musulmano e non condanna gli attentati.\n\nE sopratutto, non c'\u00e8 pi\u00f9 spazio per altri immigrati.", "created_time": "2015-11-19T09:58:29+0000"}, {"id": "294385027332061_754666774637215", "message": "Vedrete che alla fine sar\u00e0 colpa nostra.\n\nColpa nostra se questi \"poveri ragazzi\" delle Banlieue non si sono integrati, se non hanno trovato lavoro, se non hanno avuto successo come rapper,\n\ncolpa nostra se non sono diventati come Fedez o Balotelli e sono diventati terroristi assassini.\n\nMa andate a", "created_time": "2015-11-16T21:36:24+0000"}, {"id": "294385027332061_754608217976404", "message": "Il signor Hollande doveva vedere 150 morti nella capitale della Francia per capire che la cittadinanza si pu\u00f2 anche \"revocare\"?\n\nMa il problema non \u00e8 revocarla,\n\nil problema \u00e8 NON REGALARLA, come hanno fatto Francia e Belgio agli attentatori di venerd\u00ec sera.", "created_time": "2015-11-16T18:10:15+0000"}, {"id": "294385027332061_754313614672531", "message": "Quando nei TG fate i vostri approfondimenti sulle vittime di \"origine non europea\", raccontandoci le loro belle storie di integrazione e vi dimenticate dei ragazzi e delle ragazze francesi solo perch\u00e9 erano bianchi, figli di bianchi, nipoti di bianchi,\n\nsiete voi i razzisti schifosi, comunisti maledetti.\n\nE quando sar\u00e0 il momento vi spediremo a dirigere il giornalino della parrocchia.", "created_time": "2015-11-15T19:45:09+0000"}, {"id": "294385027332061_754253941345165", "message": "Il problema non \u00e8 se il passaporto sia falso o meno, il problema \u00e8 che quel passaporto \u00e8 stato usato per entrare da \"profugo\" in Europa. \n\nIl problema \u00e8 che per non far piangere la Boldrini e i mentecatti di sinistra, noi abbiamo l'ISIS in casa.", "created_time": "2015-11-15T16:03:47+0000"}, {"id": "294385027332061_628242060613021", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2015-11-14T08:05:17+0000"}, {"id": "294385027332061_753762758060950", "message": "I primi colpevoli sono i governanti europei. Incapaci di difenderci, incapaci di reagire, per interesse hanno destabilizzato insieme agli U.S.A il nord Africa e il medio oriente.\n\nLoro hanno creato l'ISIS e lo hanno fatto arrivare nelle nostre citt\u00e0.\n\nI francesi oggi dovrebbero assaltare il parlamento e riprendere il controllo della loro nazione.", "created_time": "2015-11-14T07:59:36+0000"}, {"id": "294385027332061_753151444788748", "message": "I 12 consiglieri di Messina che RUBAVANO il gettone di presenza? \n\nMandiamoli a scavare con le MANI l'acquedotto interrotto fino a che non avranno restituito fino all'ultimo centesimo.\n\nRoba da pazzi, ladri di polli, miserabili.", "created_time": "2015-11-12T13:05:12+0000"}, {"id": "294385027332061_752664158170810", "message": "Visto che Crozza ci cita, mi permetto una dichiarazione:\n\nLa prossima volta che ci sar\u00e0 una manifestazione del PD, daremo fuoco alle linee dei treni e cercheremo di impedire la manifestazione con la violenza.\n\nCosi, tanto per vedere le reazioni dei media, delle trasmissioni TV, di Crozza e della Boldrini.", "created_time": "2015-11-10T22:27:46+0000"}, {"id": "294385027332061_752578584846034", "message": "Quando le multinazionali straniere fanno \"le scalate\" alle nostre aziende molti imbecilli di destra e di sinistra applaudono alle meraviglie del \"libero mercato\".\n\nIl risultato? La multinazionale ci impone di buttare nelle fogne il nostro latte e mandare in mezzo ad una strada gli allevatori e i loro animali.\n\nApplaudite anche adesso, schiavi!", "created_time": "2015-11-10T17:05:25+0000"}, {"id": "294385027332061_752542178183008", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2015-11-10T14:32:04+0000"}, {"id": "294385027332061_751101614993731", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Stranamente, anche al Tiburtino III i cittadini non vogliono il centro d'accoglienza.\n\nPeccato, la Boldrini pianger\u00e0.", "created_time": "2015-11-06T18:42:50+0000"}, {"id": "294385027332061_751030238334202", "message": "I militanti di CasaPound sono stati scarcerati. L'arresto come misura cautelare era ovviamente improponibile. Per\u00f2 nel frattempo titoloni sui giornali, bugie su tutti i TG, nomi e volti sbattuti come mostri in prima pagina.\n\nCe ne freghiamo, ci basta la solidariet\u00e0 degli Italiani di Casale San Nicola e di tutti gli altri quartieri che difendiamo e continueremo a difendere!\n\nCi vediamo alle 18.00 al Tiburtino III (Roma) per una fiaccolata contro il \"centro d'accoglienza\". Per continuare a dire STOP IMMIGRAZIONE.", "created_time": "2015-11-06T15:57:47+0000"}, {"id": "294385027332061_750954075008485", "message": "Il sindaco di Messina \u00e8 un noto \"pacifista\", di quelli tosti, modello Boldrini per intenderci.\n\nUno di quelli che si permette di predicare lo scioglimento dell'Esercito Italiano.\n\nOra che l'Esercito Italiano sta salvando la sua citt\u00e0 dovrebbe avere la coerenza quantomeno di farsi seppellire insieme ai resti del suo acquedotto, con la bandiera arcobaleno legata al collo.", "created_time": "2015-11-06T11:48:05+0000"}, {"id": "294385027332061_750675628369663", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "message": "Leggete questo post di mio fratello Davide, leggete cosa ha detto al pubblico ministero.", "created_time": "2015-11-05T15:10:10+0000"}, {"id": "294385027332061_750590651711494", "message": "Ai tanti amici leghisti che ancora mi chiedono perch\u00e9 non andremo a Bologna e di ripensarci...\n\nNon vorrei rovinare le suppliche che alcuni stanno facendo per avere Silvio Berlusconi sul palco.\n\nE ribadisco: sarei venuto se sul palco ci fosse stato SOLO Matteo Salvini, perch\u00e9 per me (e mi pare di essere l'UNICO ad affermarlo) Salvini \u00e8 il candidato premier.", "created_time": "2015-11-05T09:41:43+0000"}, {"id": "294385027332061_750269698410256", "message": "Oggi 4 Novembre si festeggia la Vittoria! Si rende omaggio a tutti gli italiani caduti che segnarono col loro sangue i confini della nostra nazione.\n\nRaccontate le storie dei nostri Eroi ai vostri figli, scoprirete che nelle loro vene e nelle vostre scorre ancora quel sangue, quel coraggio e quell'amor di patria.\n\nViva l'Italia! Alla Vittoria!", "created_time": "2015-11-04T09:21:48+0000"}, {"id": "294385027332061_597630900340804", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2015-11-04T09:10:04+0000"}, {"id": "294385027332061_750075128429713", "message": "Berlusconi vuole costruire nuove case e citt\u00e0 per i ROM, il M5Stelle vuole dare 500 euro al mese ad ogni ROM come \"buono casa\"...\n\nItaliani che vivete in affitto, giovani coppie con 30 anni di mutuo da pagare... \n\nDiventate zingari oggi! E avrete casa, privilegi e impuntit\u00e0!", "created_time": "2015-11-03T18:49:06+0000"}, {"id": "294385027332061_749742965129596", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "C'era una volta una palude malarica. Oggi c'\u00e8 una splendida citt\u00e0 che merita una classe politica che faccia rivivere lo spirito della sua fondazione, lo spirito che ha imposto il marmo contro la palude.\n\nLa citt\u00e0 oggi si chiama Latina, a me piace chiamarla Littoria.\n\nSabato ne abbiamo parlato con Marco Savastano, Gina Cetrone , Modesto Della Rosa e Roberto Berardi e tanti cittadini che come noi hanno intenzione di RIPRENDERSELA!", "created_time": "2015-11-02T18:11:31+0000"}, {"id": "294385027332061_749633138473912", "message": "Ci sono ancora italiani che non si arrendono a Casale San Nicola.", "created_time": "2015-11-02T10:45:28+0000"}, {"id": "294385027332061_749335131837046", "message": "La Libia non pu\u00f2 reclamare sovranit\u00e0 se non ha il controllo delle sue coste. \n\nLa Libia non pu\u00f2 reclamare sovranit\u00e0 se ogni giorno invade le nostre acque territoriali con barconi pieni di disperati.\n\nLe coste libiche sono un problema ITALIANO, e spetta a NOI risolverlo.", "created_time": "2015-11-01T14:17:59+0000"}, {"id": "294385027332061_749260608511165", "message": "Ricorderete la costante campagna di Repubblica e Corriere per demolire Ignazio Marino.\n\nNon era per amore di Roma, ma per imporre il \"nuovo personaggio\" della politica, Alfio Marchini.\n\nOggi sui quotidiani inizia l'apologia di questo \"palazzinaro\" romano. \n\nServe dirlo che noi non lo sosterremo MAI?", "created_time": "2015-11-01T09:11:21+0000"}, {"id": "294385027332061_748717511898808", "message": "I TG naturalmente continuano a dire che eravamo \"infiltrati\" nei comitati. \n\nEcco invece la testimonianza di stima dei cittadini di Casale S.Nicola per averli supportati per 80 giorni e 80 notti! \n\nLe vostre bugie hanno le gambe cortissime ai tempi di internet!", "created_time": "2015-10-30T14:07:49+0000"}, {"id": "294385027332061_748631885240704", "created_time": "2015-10-30T08:13:46+0000"}, {"id": "294385027332061_748622991908260", "message": "Ricordate i ragazzi di CasaPound che insieme ai cittadini di Casale San Nicola si opposero all'arrivo degli immigrati?\n\nStamattina ne hanno arrestati 6.\n\nAlfano e magistratura colpiscono chi difende gli Italiani dalla TRUFFA dei \"centri d'accoglienza\" e si fanno sputare in faccia da chi devasta Milano.\n\nBuzzi e tutte le cooperative \"d'accoglienza\" ringraziano.", "created_time": "2015-10-30T07:18:13+0000"}, {"id": "294385027332061_748328085271084", "message": "Per chiarezza: non saremo a Bologna l'8 Novembre. \n\nAlcuni dirigenti della Lega Nord non gradiscono la nostra presenza, perch\u00e9 la nostra presenza vuol dire dare slancio al PROGETTO NAZIONALE di Matteo Salvini.\n\nInvece c'\u00e8 chi \u00e8 nostalgico del vecchio schema: Lega solo al Nord, Berlusconi e Fratelli d'Italia al centroSud.\n\nQuesto schema, ve lo dico chiaramente, non pu\u00f2 realizzare neanche il 5% delle proposte di cui Salvini parla ogni sera in TV. \n\nPercui io continuo a tifare per Salvini premier, ma non sar\u00f2 a Bologna. Mentre chi sar\u00e0 a Bologna, compresi alcuni dirigenti della Lega, vede Salvini premier come una sventura.\n\nNon il popolo militante della Lega ovviamente, che tifa per il suo capitano e che ci ha applaudito a Milano e Roma.\n\nNon \u00e8 una rottura, ma una constatazione su una manifestazione che era nata con altri presupposti. \n\nE un mio chiarimento era dovuto ai nostri sostenitori e ai tanti amici leghisti.\n\nQuesto \u00e8 quanto.", "created_time": "2015-10-29T09:37:48+0000"}, {"id": "294385027332061_747719631998596", "message": "Tranquilli, i buonisti che vogliono mercato globale e frontiere aperte possono permettersi tutta carne BIO e KM ZERO.\n\nInvece gli italiani cattivi razzisti fascisti che vogliono FRONTIERE e REGOLE, per arrivare a fine mese devono riempire il carrello solo con la \"carne immondizia\" che arriva da chiss\u00e0 dove, piena di medicine, allevata e macellata in modo raccapricciante.", "created_time": "2015-10-27T11:44:29+0000"}, {"id": "294385027332061_745901092180450", "message": "Straniero, arrestato pi\u00f9 volte, scarcerato, espulso dall'Italia, era tornato clandestinamente SOLO per continuare a rubare nelle case degli anziani.\n\nInvece di una vecchietta da massacrare o stuprare ha trovato un colpo di pistola al cuore.\n\nSignora Boldrini, dobbiamo anche piangere?", "created_time": "2015-10-22T08:28:26+0000"}, {"id": "294385027332061_744989318938294", "message": "Sarei curioso di sapere cosa pensa il padre di Di Battista (e magari anche cosa ne pensa il figlio Alessandro)\n\nriguardo l'appoggio incodizionato del M5stelle alla legge sulle ADOZIONI GAY. \n\n\u00c8 questa la rivoluzione 5stelle?", "created_time": "2015-10-19T12:57:10+0000"}, {"id": "294385027332061_743055949131631", "message": "Contro lo IUS SOLI referendum ABROGATIVO subito!\n\nIniziamo a raccogliere subito le firme in tutta Italia.", "created_time": "2015-10-14T09:13:28+0000"}, {"id": "294385027332061_743026272467932", "message": "Ma il premio al Movimento 5 Stelle per aver lasciato passare lo IUS SOLI consiste nell'avere Di Maio in giacca e cravatta ospite fisso a Ballar\u00f2 o a \"di Marted\u00ec\"?\n\nBello schifo, traditori dell'Italia.", "created_time": "2015-10-14T07:08:12+0000"}, {"id": "294385027332061_742591129178113", "message": "Attenzione alla \"Stepchild adoption\", ovvero la possibilit\u00e0 di adottare il figlio del tuo partner omosessuale. \n\nRagionate: il figlio di un omosessuale una madre ce l'ha, oppure no? Dopo l'adozione avr\u00e0 per caso TRE genitori?\n\nNO, semplicemente la \"Stepchild adoption\" serve per adottare i figli in PROVETTA comprati all'estero.\n\nUsano parole inglesi per fregarvi.", "created_time": "2015-10-13T07:47:04+0000"}, {"id": "294385027332061_742335345870358", "message": "Renzi NON vuole far votare Roma! Sta nominando un \"commissario\" e una nuova \"giunta\" di assessori \"nominati\" per rimanere in carica fino al 2017.\n\nInsomma vuole due anni di dittatura PD.\n\nE noi faremo le barricate. Quelle vere.", "created_time": "2015-10-12T15:01:24+0000"}, {"id": "294385027332061_741212195982673", "message": "Alcune considerazioni a caldo su Roma.\n\nLa pi\u00f9 chiara \u00e8 che a Ignazio serva uno specialista.", "created_time": "2015-10-09T09:45:07+0000"}, {"id": "294385027332061_741014849335741", "message": "E il primo pupazzo \u00e8 caduto.\n\nAddio Marino, torna a vivere in America.", "created_time": "2015-10-08T17:39:44+0000"}, {"id": "294385027332061_740913496012543", "message": "Marino ha mentito 5 volte, rubato 5 volte. \n\nIl PD non deve chiedere le dimissioni, deve FARLO CADERE togliendogli la maggioranza. OGGI!\n\nAltrimenti \u00e8 complice.", "created_time": "2015-10-08T10:06:10+0000"}, {"id": "294385027332061_740263362744223", "message": "Su Repubblica continuano gli articoli stile \"Italiani razza inferiore fatevi sostituire dagli immigrati\".\n\nOggi \u00e8 il turno della cucina: quant'\u00e8 buona la carbonara fatta dagli stranieri. Sicuramente meglio di quella fatta dagli italiani.\n\nMa questi immigrati bravissimi stanno dappertutto, tranne che nelle vostre stramaledette redazioni? Non ci sono immigrati per sostituire voi maledetti giornalisti antiitaliani?!", "created_time": "2015-10-06T09:38:21+0000"}, {"id": "294385027332061_740243776079515", "message": "La N.A.T.O. dopo il clamoroso errore del bombardamento dell'ospedale in Afghanistan si permette di chiedere alla Russia la fine delle operazioni contro l'ISIS.\n\nQuesta \u00e8 arroganza.\n\nMi chiedo se sia ancora interesse dell'Italia essere alleata della Turchia, e nei fatti anche dell'Arabia Saudita.", "created_time": "2015-10-06T08:09:54+0000"}, {"id": "294385027332061_739945746109318", "message": "Capito che geni del male? \n\nPrima hanno fatto la polemica Renzi contro Rai3, e oggi annunciano che il CANONE RAI sar\u00e0 inserito nella bolletta della corrente.\n\nVolete farci credere che la RAI non sia ad oggi solo un grande megafono che urla W RENZI?\n\nE dovremmo anche pagarla? E ci dobbiamo sorbire pure la pubblicit\u00e0!\n\nLadri patentati.", "created_time": "2015-10-05T10:44:42+0000"}, {"id": "294385027332061_739112156192677", "message": "Il sindaco De Magistris condanna i centri sociali quando distruggono le citt\u00e0 con i loro cortei, ma li sostiene quando assaltano la sede di CasaPound.\n\nUn altro imbecille che vive sotto ricatto dei comunisti, che per nascondere l'incompetenza parla di antifascismo.\n\nSar\u00e0 parente di Ignazio Marino.", "created_time": "2015-10-02T18:23:16+0000"}, {"id": "294385027332061_738948399542386", "message": "Come mai quando bombarda la Russia c'\u00e8 una ONG che tiene il conto dei morti civili e li sbatte in prima pagina sui quotidiani,\n\ne quando bombardano gli U.S.A. o le coalizioni \"occidentali\" questi dati non appaiono?\n\nMisteri della stampa libera.", "created_time": "2015-10-02T09:31:27+0000"}, {"id": "294385027332061_738939616209931", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "message": "Domani interverr\u00f2 a questo importante convegno, per illustrare la nostra idea di economia al servizio della NAZIONE e del benessere degli ITALIANI.\n\nRenzi continua a vendere l'Italia agli stranieri, continuano le delocalizzazioni, continua l'ingresso dello STATO CINESE e dei grandi fondi U.S.A. in settori strategici della nostra economia.\n\nE credetemi, gli stranieri non sono qui perch\u00e9 hanno a cuore l'interesse degli ITALIANI, ne tantomeno il futuro dei nostri figli.\n\nDomani, dalle ore 15 in via Bolzano 38 a Roma.", "created_time": "2015-10-02T08:44:10+0000"}, {"id": "294385027332061_738628732907686", "message": "Prima di iniziare a piangere per \"i poveri siriani massacrati da Assad\" vi invito a ricordare le BUGIE spudorate sull'uso dei GAS da parte di Assad, le BUGIE spudorate sulle armi atomiche di Saddam e tutte le altre BUGIE inventate ad arte.\n\nQueste BUGIE hanno creato l'ISIS, chi le diffonde \u00e8 alleato dei tagliatole.", "created_time": "2015-10-01T09:20:12+0000"}, {"id": "294385027332061_736388333131726", "message": "Oggi essere ITALIANO in ITALIA vuol dire essere l'ultimo degli ultimi: vuol dire stare fuori dalle graduatorie per casa e asilo, vuol dire rischiare di vivere in auto se perdi il lavoro, vuol dire essere abbandonato e schiacciato dallo Stato oppure strozzato da una Banca.\n\nNonostante questo, continueremo ad affermare che solo chi nasce da genitori ITALIANI \u00e8 ITALIANO. E che la cittadinanza non si regala a nessuno, al limite si conquista dopo anni di impegno e sacrificio.", "created_time": "2015-09-24T09:50:25+0000"}, {"id": "294385027332061_735383779898848", "message": "Se potessi dare un nome ad una malattia che causa impotenza, fragilit\u00e0 emotiva, incoerenza e frustrazione, la chiamerei \"minoranza PD\".\n\nForse ho scordato qualche sintomo?\n\nMarionette.", "created_time": "2015-09-21T18:23:06+0000"}, {"id": "294385027332061_731168296987063", "message": "Oggi mentre qualche migliaio di babbei si spellava i piedi per dire che dobbiamo accogliere tutti gli stranieri, un pensionato sfrattato si \u00e8 suicidato lasciando un biglietto \"scusate, non so dove andare\".\n\nChi se ne frega, era solo un vecchio italiano. Parlare di lui non ti fa sembrare buono fra un aperitivo e una cena di sushi.", "created_time": "2015-09-12T19:27:19+0000"}, {"id": "294385027332061_730551550382071", "message": "Francesco Paolo Tronca che vuole vietare la nostra festa a Milano \u00e8 lo stesso prefetto che \u00e8 rimasto a guardare mentre i centri sociali devastavano sempre Milano.\n\nSar\u00e0 un caso?", "created_time": "2015-09-11T13:29:09+0000"}, {"id": "294385027332061_728505640586662", "message": "Io sono fiero di essere una bestia. Le bestie ti insegnano a vivere caro Renzi. E non usano le foto dei cuccioli morti per fare propaganda politica.\n\nNoi siamo bestie, noi che rimaniamo fuori dalle graduatorie degli asili e delle case popolari, noi che moriamo mentre aspettiamo una prestazione medica, un lavoro, o una assistenza sociale che tu non sei in grado di garantire AL TUO POPOLO, ma che vuoi garantire agli stranieri.", "created_time": "2015-09-07T07:13:48+0000"}, {"id": "294385027332061_728312780605948", "message": "Questa sera alle 20 e 35 su La7 nel corso della trasmissione \"In Onda\", dedicata oggi al tema \"Dove va la destra italiana?\",  verr\u00e0 trasmessa una mia intervista realizzata nella sede nazionale di CasaPound.", "created_time": "2015-09-06T17:48:01+0000"}, {"id": "294385027332061_727419780695248", "message": "Il sindaco Marino dice che cacceranno la mafia come hanno cacciato il fascismo. \n\nSpero di no. Dobbiamo forse aspettarci attentati tipo Via Rasella? Bombardamenti americani? Stupri etnici come le \"marocchinate\" in ciociara?\n\nMeglio ispirarsi a come il Fascismo cacci\u00f2 DAVVERO la mafia negli anni '20 e '30.\n\nMarino pupazzo.", "created_time": "2015-09-04T12:32:25+0000"}, {"id": "294385027332061_727003654070194", "message": "Perch\u00e9 c'era un bambino siriano morto in mezzo al mare?\n\nPerch\u00e9 il suo posto nel centro d'accoglienza era occupato da un ivoriano assassino.\n\nL'ivoriano non aveva diritto ma qualcuno doveva mangiare i suoi 35 euro quotidiani.\n\nGli sciacalli siete voi.", "created_time": "2015-09-03T10:56:27+0000"}, {"id": "294385027332061_726738500763376", "message": "Mi raccomando, anche stasera su La 7 non saltate il catechismo pro-immigrazione. \n\nC'\u00e8 anche Mario Monti, uno dei tanti presidenti del consiglio NON ELETTI dai cittadini.\n\nConati garantiti.", "created_time": "2015-09-02T19:02:44+0000"}, {"id": "294385027332061_726164360820790", "message": "Sul Corriere.it si cerca disperatamente un \"uomo di colore\" che ha salvato dal suicidio una signora a Milano.\n\nMi chiedo: se l'eroe fosse stato \"non di colore (quanto fate ridere maledetti buonisti)\" lo avrebbero cercato?\n\nSi avvisano i signori giornalisti di sinistra che nessuna buona azione cancella i crimini dei \"profughi\". Non \u00e8 una dannata bilancia, lo capite?", "created_time": "2015-09-01T14:13:19+0000"}, {"id": "294385027332061_725745124196047", "message": "Ma guarda che strano, dai \"centri d'accoglienza\" partono stupratori, ladri, assassini.\n\nNon ditelo alla Boldrini. Non ditelo a Formigli.", "created_time": "2015-08-31T13:12:27+0000"}, {"id": "294385027332061_725230167580876", "message": "Durante l'estate le redazioni di tanti talk show e tante radio hanno fatto solo catechismo pro-immigrazione. Da domani torner\u00e0 un minimo di contraddittorio?\n\nTanto quello che dobbiamo dirvi sul tema \u00e8 sempre lo stesso: STOP immigrazione, e basta anche profughi finch\u00e9 non cala la disoccupazione.\n\nEd \u00e8 inutile che ci sbattiate in faccia quei poveracci morti per entrare clandestinamente in Europa. Quei morti sono e saranno sempre solo COLPA VOSTRA. Perch\u00e9 li chiamate voi.", "created_time": "2015-08-30T15:12:25+0000"}, {"id": "294385027332061_721455364625023", "message": "Vi rendete conto? Sono andati a ritirare la licenza all'elicotterista che ha buttato i fiori al funerale Casamonica!\n\nEcco, \u00e8 arrivato il pugno duro dello Stato, la risposta forte del sig. Ministro degli Interni\u2026\n\nMa quanto fanno ridere?", "created_time": "2015-08-21T14:15:47+0000"}, {"id": "294385027332061_721202707983622", "message": "Qual \u00e8 il vero messaggio dei funerali Casamonica a Roma? \n\nChe voi buffoni che oggi strillate in Tv, voi cialtroni al governo, voi impotenti della finta opposizione, voi inamidati pupazzi che rispondete al titolo di \"uomini delle istituzioni\" non siete lo Stato, non potete essere lo Stato e non sarete mai lo Stato.", "created_time": "2015-08-20T21:42:48+0000"}, {"id": "294385027332061_720618741375352", "message": "Molti mi chiedono se aderiremo alla mobilitazione indetta il 6/7/8 Novembre da Matteo Salvini\u2026\n\nAssolutamente si.\n\nIl governo Renzi sta uccidendo la nazione e l'obiettivo di farlo cadere \u00e8 prioritario.\n\nNoi ci siamo e ci saremo. Sempre in prima linea.", "created_time": "2015-08-19T10:35:20+0000"}, {"id": "294385027332061_720136828090210", "message": "Non saprei se riaprire i commenti partendo dagli immigrati pizzaioli assassini che andrebbero rispediti a casa in una cassa, da quell'idiota di Elton John che si permette di giudicare il sindaco di Venezia o quel prete che vieta la \"Preghiera dell'Alpino\" perch\u00e9 contiene la parola \"armi\".\n\nAnche questa nuova stagione politica inizia con la stessa rabbia. Ed \u00e8 grazie a questa rabbia che ci riprenderemo la nostra nazione! \n\nBentrovati amici miei! C'\u00e8 tanto da fare, forza!", "created_time": "2015-08-17T22:13:34+0000"}, {"id": "294385027332061_712039775566582", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Non posso non condividere questa proposta, che \u00e8 nel nostro programma politico da sempre. \n\nServizio obbligatorio, militare o civile (civile VERO, minimo 200km lontano da casa,  protezione civile, costruire strade, spegnere incendi etc NO ASSOCIAZIONI CARITATEVOLI cattocomuniste).\n\nPer chi sceglie il militare, uomini o donne, richiami periodici come in Svizzera.", "created_time": "2015-07-29T09:28:19+0000"}, {"id": "294385027332061_709822419121651", "message": "Bravissimi i tassisti che ieri a Roma hanno \"pizzicato\" a cena insieme, i dirigenti della multinazionale UBER e alcuni parlamentari PD, Scelta Civica e exM5stelle.\n\nGli hanno tirato in faccia dollari falsi.\n\nLa legge italiana ha dichiarato UBER illegale? E loro si comprano i parlamentari per cambiare la legge.\n\nLa prostituzione \u00e8 gi\u00e0 legalizzata a quanto pare.", "created_time": "2015-07-23T09:28:25+0000"}, {"id": "294385027332061_708856062551620", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite (non in studio) a In Onda su La7 con un sacco di personaggi poco raccomandabili ;)", "created_time": "2015-07-20T18:01:20+0000"}, {"id": "294385027332061_708647675905792", "message": "Priorit\u00e0...", "created_time": "2015-07-20T10:19:35+0000"}, {"id": "294385027332061_708410779262815", "message": "Siccome lo stupratore quando \u00e8 italiano sta un mese sui giornali, con nome, cognome, professione, primi piani, approfondimenti e la sinistra si lamenta perch\u00e9 \"se \u00e8 italiano non se ne parla...\"\n\nQualcuno conosce il NOME o il VOLTO dell'IMMIGRATO che ha stuprato una ragazzina su un treno in Toscana?\n\nRepubblica e Corriere lo sanno?\n\nPs Gli stupratori? Impiccateli tutti.", "created_time": "2015-07-19T16:56:51+0000"}, {"id": "294385027332061_708312292605997", "message": "Italiani sappiatelo: se non volete clandestini, se non volete farvi prendere in giro dallo Stato che mantiene FINTI PROFUGHI per 3 anni a spese nostre,\n\nper gli strapagati giornalisti radical chic alla Fabrizio Roncone siete solo degli imbecilli ignoranti razzisti pronti a farsi strumentalizzare dalla \"destra\".\n\nItaliani pentitevi e accettate i soprusi in silenzio! Non fate piangere i radical chic!", "created_time": "2015-07-19T10:59:16+0000"}, {"id": "294385027332061_707752259328667", "message": "Vorrei ricordare che per me e per i ragazzi di CasaPound che ieri (e nei 90 giorni precedenti) si sono battuti come leoni per difendere gli italiani, il saluto romano \u00e8 sacro e lo usiamo solo nelle ricorrenze dei nostri caduti.\n\nFare il saluto romano al pullman dei clandestini e ai giornalisti, \u00e8 la pi\u00f9 grossa inutile idiozia che si possa fare.", "created_time": "2015-07-18T07:15:51+0000"}, {"id": "294385027332061_707536472683579", "message": "Allora decidetevi, quando si dice che dobbiamo fare i centri di accoglienza in Libia ci dite che non esiste uno Stato libico con cui trattare.\n\nQuando diciamo che dobbiamo intervenire direttamente sulle coste libiche ci dite che sarebbe invasione ad uno \"Stato Sovrano\".\n\nE il bello \u00e8 che lo dice lo stesso giornalista nel giro di 5 minuti.", "created_time": "2015-07-17T19:10:41+0000"}, {"id": "294385027332061_707530002684226", "message": "Strano, i TG si sono scordati di dire che dal pullman i finti profughi facevano il dito medio ai residenti e riprendevano col telefonino.\n\nEcco perch\u00e9 sono state lanciate bottiglie di plastica.\n\nAltro che residenti cattivi e razzisti, maledetti giornalisti di regime.", "created_time": "2015-07-17T18:40:44+0000"}, {"id": "294385027332061_707482992688927", "message": "Fra poco sar\u00f2 alla Zanzara su Radio24", "created_time": "2015-07-17T16:36:15+0000"}, {"id": "294385027332061_707399899363903", "message": "Io che l'ho visto passare da vicino ve lo posso garantire: sul pullman diretto al centro d'accoglienza non c'era neanche un PROFUGO. \n\nNeanche un Siriano o un Eritreo.\n\nC'erano solo i soliti arroganti IMMIGRATI CLANDESTINI che non hanno NESSUN TITOLO per essere ospitati a Casale San Nicola.", "created_time": "2015-07-17T12:02:40+0000"}, {"id": "294385027332061_707387086031851", "created_time": "2015-07-17T11:08:52+0000"}, {"id": "294385027332061_707385662698660", "created_time": "2015-07-17T11:04:00+0000"}, {"id": "294385027332061_707383369365556", "created_time": "2015-07-17T10:56:35+0000"}, {"id": "294385027332061_707378232699403", "message": "Sono qui al presidio di Casale San Nicola dove i cittadini non vogliono il centro d'accoglienza sul loro territorio.\n\nA quanto pare il prefetto del governo Renzi ha deciso di trasferire i \"profughi\" con la forza.\n\nNoi siamo pronti a resistere.", "created_time": "2015-07-17T10:28:12+0000"}, {"id": "294385027332061_707092696061290", "message": "Crocetta in via di sbiancamento. Speriamo Marino lo segua presto. E Pisapia, non ce lo scordiamo.\n\nE quell'altro\u2026 il piazzista di pentole\u2026 come si chiama?", "created_time": "2015-07-16T13:37:19+0000"}, {"id": "294385027332061_707018786068681", "message": "Ho appena sentito che l'ipotesi per il nuovo vicesindaco di Roma potrebbe essere VENDOLA.\n\nFinalmente qualcuno che potr\u00e0 abbracciare tutti gli zingari e gli sbandati che vagano per Roma.\n\nVoglio vederlo abbracciarli tutti, uno per uno! (Le comiche finali)", "created_time": "2015-07-16T07:54:13+0000"}, {"id": "294385027332061_706429116127648", "message": "A Roma si \u00e8 dimesso anche il vicesindaco Luigi Nieri, esponente di SEL. \n\nMa Ignazio Marino cosa aspetta a seguirlo?\n\nC'\u00e8 un confine sottile fra l'essere un ingenuo, un fesso o un incompetente.\n\nE qui mi sa che li abbiamo superati tutti.", "created_time": "2015-07-14T18:33:30+0000"}, {"id": "294385027332061_706323589471534", "message": "Bentornato in Italia a Roberto Berardi detenuto ingiustamente in Guinea Equatoriale in condizioni disumane.\n\nRiflessione (a prescindere dall'ingiusta carcerazione di Berardi): ma se gli italiani detenuti all'estero venissero a scontare la pena in Italia e TUTTI gli stranieri detenuti in Italia li rispedissimo in carcere a CASA LORO?!\n\nCi metterei la firma.", "created_time": "2015-07-14T13:34:30+0000"}, {"id": "294385027332061_706008422836384", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "message": "A Roma BASTA centri d'accoglienza, BASTA clandestini!", "created_time": "2015-07-13T17:43:57+0000"}, {"id": "294385027332061_705931106177449", "created_time": "2015-07-13T15:52:12+0000"}, {"id": "294385027332061_705927732844453", "message": "Al Colosseo un nordafricano vestito di nero con un grosso coltello in mano minacciava turisti e passanti, generando paura e terrore.\n\nSar\u00e0 stato anche solo un pazzo, ma per me quando uno si aggira armato e urlante fra la folla gli si deve sparare. Quantomeno alle gambe.\n\nAnche a costo di far piangere la Boldrini.", "created_time": "2015-07-13T15:37:56+0000"}, {"id": "294385027332061_705838506186709", "message": "Grillo dovrebbe chiarire: se l'accordo Grecia/Ue \u00e8 un colpo di Stato, Tsipras che lo ha accettato, cos'\u00e8? Un pupazzo?\n\nGrillo, il 5Stelle e tutta l'altra sinistra che era ad Atene il 5 Luglio, cosa pensano di Tsipras adesso?\n\nSperano come me che cada il governo Tsipras al pi\u00f9 presto?", "created_time": "2015-07-13T11:17:28+0000"}, {"id": "294385027332061_705797942857432", "message": "C'\u00e8 un accordo sulla Grecia dicono alla Ue!\nC'\u00e8 un accordo sulla Grecia, dicono tutti i media italiani!\nC'\u00e8 un accordo con la Ue, dice Tsipras.\n\nL'idea poi di espropriare beni pubblici greci per 50 miliardi e metterli in un fondo in Lussemburgo \u00e8 da strozzini patentati.\n\nSicuri che sia d'accordo anche il popolo Greco?", "created_time": "2015-07-13T07:26:50+0000"}, {"id": "294385027332061_705154642921762", "message": "Mi spiace aver ragione, ma come avevo detto Tsipras sotto sotto tifava per la vittoria del SI e adesso si appresta a diventare il pi\u00f9 grande buffone europeo insieme a Renzi!\n\nQuesta buffonata dimostra che la sinistra e i movimenti delle anime candide alla Podemos o 5stelline non avranno mai il coraggio, neanche con un mandato popolare, di uscire dall'euro.", "created_time": "2015-07-11T13:44:06+0000"}, {"id": "294385027332061_705046039599289", "message": "Cooperativa rossa \"Il Forteto\": dopo le condanne per reati pesantissimi, come abusi SESSUALI e sevizie sui MINORI affidati alla struttura, si voleva istituire una commissione d'inchiesta in parlamento.\n\nIl governo e la maggioranza hanno per\u00f2 risposto un secco NO! \n\nSar\u00e0 mica perch\u00e8 molti esponenti PD hanno avuto con questi porci rapporti stretti, nonostante le diverse denunce gi\u00e0 presentate alle autorit\u00e0?\n\nPretendiamo chiarezza sugli appoggi politici che hanno permesso 30 anni di abusi indisturbati.", "created_time": "2015-07-11T06:53:03+0000"}, {"id": "294385027332061_703989216371638", "message": "Ora oltre la crisi Greca arriva la bolla speculativa cinese e mette a rischio la cosiddetta \"l'economia del mondo\".\n\nMa quanto si stava meglio quando l'economia era fatta di lavoro, sudore, oggetti, ingegno...?\n\nDa quando abbiamo lasciato l'economia in mano agli stregoni della finanza \u00e8 stato un continuo declino verso il baratro. Dobbiamo invertire rotta.", "created_time": "2015-07-08T12:17:48+0000"}, {"id": "294385027332061_703893403047886", "message": "Ottimo articolo su Carlo Falvella, militante politico ucciso a Salerno il 7 Luglio 72 da una coltellata anarchica e dall'infamit\u00e0 di chi difese il suo assassino.\n\nA partire da Dario Fo passando per tanti nomi dell'attuale giornalismo radical chic italiano.\n\nCarlo \u00e8 vivo nel ricordo dei tantissimi ragazzi che ieri lo hanno ricordato nella sua citt\u00e0.", "created_time": "2015-07-08T04:06:42+0000"}, {"id": "294385027332061_703254779778415", "message": "Le dimissioni di Varoufakis sono la PROVA che il popolo Greco \u00e8 stato truffato.\n\nAdesso senza Varoufakis il governo Greco ripartir\u00e0 con lo Tsipras piagnisteo che vuole indebitare ulteriormente la Grecia.\n\nSpero proprio che trovi tutte le porte chiuse. La salvezza della Grecia non \u00e8 un altro debito, che fra l'altro dovremo pagare NOI e che finir\u00e0 nelle tasche del Fondo Monetario Internazionale.", "created_time": "2015-07-06T09:09:49+0000"}, {"id": "294385027332061_703036346466925", "message": "Bene, il popolo Greco ha parlato. E adesso Tsipras smetta di andare in giro per l'Europa a chiedere altri soldi in prestito.\n\nPerch\u00e9 la soluzione \u00e8 una sola: sovranit\u00e0 monetaria.", "created_time": "2015-07-05T18:50:37+0000"}, {"id": "294385027332061_702308096539750", "message": "Per me in Grecia il governo spera di perdere il referendum.\n\nPer uscire dall'Euro ci vogliono \"gli attributi\" e Tsipras non ce li ha.\n\nOvviamente io tifo NO, e spero che il popolo greco sia pi\u00f9 coraggioso dei suoi governanti.\n\nIn questo articolo spiego perch\u00e9 il referendum \u00e8 una bufala:\n\nhttp://www.intelligonews.it/articoli/3-luglio-2015/28227/grecia-di-stefano-sovranit-serve-atto-di-eroismo-ma-tsipras-mira-a-perdere", "created_time": "2015-07-03T16:19:07+0000"}, {"id": "294385027332061_701919959911897", "message": "La sinistra ha il coraggio di dire che se lo stupratore \u00e8 italiano non si vedono titoloni nei giornali. \n\nA me sembra invece che se lo stupratore \u00e8 italiano se ne parla per oltre una settimana, con foto e approfondimenti... se \u00e8 immigrato non ti dicono neanche il nome.\n\nP.s. Gli stupratori? Impiccateli tutti.", "created_time": "2015-07-02T12:33:49+0000"}, {"id": "294385027332061_701867089917184", "message": "Quando sento che bisogna vietare di trasmettere Hazzard perch\u00e9 un MATTO ha fatto una strage, capisco che l'occidente ha veramente toccato il fondo.\n\nInvece di domandarsi come mai un MATTO negli USA pu\u00f2 entrare in un discount e armarsi fino ai denti, dobbiamo evitare che i bambini vedano la bandiera confederata in TV.\n\nL'inquisizione occidentale.", "created_time": "2015-07-02T09:34:36+0000"}, {"id": "294385027332061_700143630089530", "message": "Un paese della Ue si avvia al fallimento, la Grecia uscir\u00e0 dall'Euro. Il terrorismo si coordina e colpisce lo stesso giorno in 3 continenti, compreso il cuore dell'Europa. Ogni giorno barconi invadono le nostre acque territoriali e scaricano migliaia di immigrati senza futuro.\n\nMa forse, prima della fine, riusciremo a negare a dei bambini il diritto di avere UNA MADRE e UN PADRE.\n\nMa andate a", "created_time": "2015-06-27T21:04:37+0000"}, {"id": "294385027332061_699698476800712", "message": "\u00c8 arrivato il conto delle \"primavere arabe\", e non \u00e8 fatto di ragazzini nordafricani che twittano e si taggano su Facebook.\n\nE ora cosa far\u00e0 questa Unione Europea di pasciuti banchieri e gracili buonisti?", "created_time": "2015-06-26T16:47:42+0000"}, {"id": "294385027332061_699225693514657", "message": "Renzi si piega e parla di RIMPATRIO. \nIl cervello dei conduttori TV radical chic va in tilt.\n\nPer\u00f2 la domanda \u00e8 una: QUANDO?\n\nVisto che TUTTI quelli che arrivano anche da nazioni che non hanno diritto all'asilo fanno comunque RICORSO (a spese nostre!) e dura oltre TRE ANNI.\n\nCambiamo la legge stabilendo che chi non viene da ERITREA e SIRIA non ha diritto al ricorso e iniziamo subito i rimpatri!", "created_time": "2015-06-25T08:31:00+0000"}, {"id": "294385027332061_698641633573063", "message": "Con gli amici dei Comitati \"Beltramelli Meda\", \"Casale San Nicola\", \"Appio Latino\" e \"Casal Bertone\" siamo riusciti ad interrompere la seduta del consiglio comunale a Roma.\n\nNon ci crederete, \nma Ignazio Marino non c'era.\n\nSperiamo che a questo punto non torni mai pi\u00f9!", "created_time": "2015-06-23T14:33:42+0000"}, {"id": "294385027332061_698545023582724", "message": "Riguardo il piano europeo di affondare i barconi dopo aver salvato i clandestini, ho sentito in diversi TG una notizia che mi ha fatto impazzire\n\n\"La Libia dichiara che considerer\u00e0 gli affondamenti come un attacco alla sua sovranit\u00e0 e quindi come un atto di guerra\"\n\nMa questi esistono solo quando gli pare?!\n\nE allora l'invasione di centinaia di barconi nelle nostre acque territoriali non \u00e8 un atto di guerra?", "created_time": "2015-06-23T07:30:37+0000"}, {"id": "294385027332061_697549090348984", "message": "Oggi ho partecipato a Roma alla manifestazione contro la follia Gender.\n\nTanta gente, ma occorre trovare una dimensione laica per questa battaglia.\n\nAnche perch\u00e9 il 70% delle persone che erano in piazza venivano da ambienti che votano PD o NCD, e per me questo \u00e8 predicare bene ma razzolare malissimo.", "created_time": "2015-06-20T19:58:41+0000"}, {"id": "294385027332061_697196603717566", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Non posso non condividere questa importante affermazione di Matteo Salvini.\n\nE aggiungo: Cassa Depositi e Prestiti non solo deve rimanere pubblica e ITALIANA (considerate che Renzi ha gi\u00e0 fatto entrare lo Stato Cinese)...\n\nMa dobbiamo tramutarla in una grande banca pubblica che finanzi piccola e media impresa: far girare il denaro contante \u00e8 l'unico modo per far ripartire l'economia reale.", "created_time": "2015-06-19T19:46:02+0000"}, {"id": "294385027332061_696703790433514", "message": "Ora sono sotto \"l'ambasciata\" della Guinea Equatoriale, per richiedere l'immediata rientro in patria del cittadino italiano Roberto Berardi.\n\nSono qui insieme ai suoi figli, che si sono incatenati al cancello dell'ambasciata.", "created_time": "2015-06-18T09:21:35+0000"}, {"id": "294385027332061_696536413783585", "message": "Una mia intervista per scenarieconomici.it\n\nAll'interno i 5 passaggi fondamentali per USCIRE DALL'EURO e rimettere il debito pubblico sotto il controllo dello Stato.\n\nSpesso gli scienziati della sinistra o gli stregoni dell'ultraliberismo ci dicono \"si, vuoi uscire dall'Euro ma come si fa?\"\n\nPer me, si fa cos\u00ec.", "created_time": "2015-06-17T21:18:59+0000"}, {"id": "294385027332061_696285893808637", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Condivido in pieno. Un'accoglienza anche temporanea in Vaticano sarebbe un gran gesto di coerenza. \n\nPiazza San Pietro \u00e8 grande, lo Stato Vaticano ha qualche soldino da parte per un'emergenza umanitaria.\n\nLo faranno?", "created_time": "2015-06-17T10:36:34+0000"}, {"id": "294385027332061_695989383838288", "message": "Il M5Stelle chiede il ritiro dell'ambasciatore italiano in Francia. E perch\u00e9 mai? \n\nLa Francia ha fatto quello che doveva fare, dimostrando nei fatti che l'Unione europea \u00e8 solo un fallimentare esperimento economico.\n\nInformo M5Stelle che il governo Italiano pesca chiunque in mezzo al mare e SENZA IDENTIFICARLI spera di \"disfarsene\" buttandoli oltre frontiera.\n\n\u00c8 questa l'idea di accoglienza del 5Stelle?", "created_time": "2015-06-16T13:55:18+0000"}, {"id": "294385027332061_695977880506105", "message": ";)", "created_time": "2015-06-16T13:03:00+0000"}, {"id": "294385027332061_695949650508928", "message": "L'operazione di sbattere i veri profughi in stazione a Milano deve essere stata a lungo studiata da qualche \"scienziato della comunicazione\" del governo.\n\nPerch\u00e9 il bambino eritreo deve stare in stazione sotto i riflettori e il Ghanese pasciuto di 25 anni in residence con Wi-fi? \n\nPerch\u00e9 questo \u00e8 un governo di buffoni.", "created_time": "2015-06-16T11:09:46+0000"}, {"id": "294385027332061_695527313884495", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2015-06-15T08:56:21+0000"}, {"id": "294385027332061_695045450599348", "message": "In 48 ore tutta la politica italiana \u00e8 venuta sulle posizioni di chi come noi dice da anni che dobbiamo\n\nBloccare le frontiere\n\nRispedire a casa chi non ha diritto all'asilo\n\nChiudere i campi Rom\n\nBenvenuti, cialtroni. Come al solito, voi siete il male e volete essere anche la cura.", "created_time": "2015-06-13T20:44:09+0000"}, {"id": "294385027332061_694549280648965", "message": "Bene, a quanto pare Marino \u00e8 SPACCIATO. Mollato da tutti, da Renzi, dal Corriere e addirittura dal gruppo l'Espresso.\n\nIl problema \u00e8 che ora ci propongono un lungo commissariamento con la speranza che i Romani dimentichino le malefatte del PD e del PDL.\n\nNoi vogliamo ELEZIONI SUBITO, la capitale d'Italia non pu\u00f2 essere commissariata oltretutto da un Governo in bilico!\n\nNon perdete la speranza, sta per saltare tutto!", "created_time": "2015-06-12T08:56:10+0000"}, {"id": "294385027332061_694376290666264", "message": "Ma almeno la sua segretaria Ignazio Marino la conosceva? \n\nQuando gli ha proposto il piano Buzzi per concedere i terreni alla multinazionale Leroy Merlin con ALLARGAMENTO dell'adiacente campo Rom, si \u00e8 reso conto che qualcosa non quadrava?\n\n#Marinodimettiti", "created_time": "2015-06-11T17:48:16+0000"}, {"id": "294385027332061_694317520672141", "message": "Sono all'interno del consiglio comunale e come la volta scorsa, seduta iniziata e chiusa in 10 minuti, il sindaco Marino NON SI \u00c8 NEANCHE PRESENTATO.\n\nChe buffonata!\n\n#Marinodimettiti", "created_time": "2015-06-11T13:33:00+0000"}, {"id": "294385027332061_694267234010503", "message": "Scene normali su un Autobus romano: \u00e8 colpa mia, di Buzzi o di Ignazio Marino?\n\nPrendere i raccomandati PD o PDL che stanno in ATAC a scaldare scrivanie, mettergli una DIVISA e mandarli sui mezzi a CONTROLLARE che almeno i bambini non debbano vedere o sedersi su questo SCHIFO!\n\nQuesto deve fare un sindaco!\n\n#Marinodimettiti", "created_time": "2015-06-11T10:20:54+0000"}, {"id": "294385027332061_694252237345336", "message": "Avviso gli abbronzati ed eleganti \"amici\" del M5Stelle come Di Battista e Baroni che oggi saremo dalle 14.45 in Campidoglio per chiedere le dimissioni di Marino.\n\nNon venite, altrimenti il PD vi accuser\u00e0 di stare in piazza con noi e voi come al solito non sapete rispondere.\n\nI romani che vogliono mandare Marino a casa invece sono tutti chiamati a partecipare. Prima che questo \"dottore\" uccida definitivamente Roma! \n\nVi aspetto!", "created_time": "2015-06-11T08:40:38+0000"}, {"id": "294385027332061_694237797346780", "message": "Come mai gli unici veri profughi, ovvero gli \"eritrei\" che sono effettivamente denutriti, malati, accompagnati da donne e bambini, sono stati abbandonati alla stazione centrale di Milano,\n\ne invece i ragazzoni ben nutriti che NON HANNO TITOLO per richiedere lo status di profugo sono in albergo con piscina?\n\nForse qualche buffone al governo voleva fare una \"passerella\" per far impietosire gli italiani sfruttando le sofferenze degli eritrei?\n\nNon ci fate impietosire, ci fate solo incazzare di pi\u00f9!", "created_time": "2015-06-11T06:50:19+0000"}, {"id": "294385027332061_694092160694677", "message": "Rispondo qui (visto che Salvini mi ha dato il cambio) a uno dei pochi esponenti del PD romano rimasto a piede libero ovvero Chaouki...\n\nQuei bambini che abbiamo visto con le scope in mano che giocano nei liquami nel campo Rom dove \u00e8 \"scomparso\" l'assassino di battistini...\n\nSono responsabilit\u00e0 del Sindaco di Roma oppure no?!", "created_time": "2015-06-10T20:40:20+0000"}, {"id": "294385027332061_694047897365770", "message": "Da quando hanno 150 parlamentari (esclusi quelli passati al PD) i Grillini si vestono sempre meglio, sono molto abbronzati, ma il livello di spocchia \u00e8 salito alle stelle.\n\nAllora, noi domani torniamo sotto il Campidoglio per chiedere le dimissioni di Marino.\n\nVi dobbiamo chiedere il permesso? O volete provare a cacciarci?", "created_time": "2015-06-10T17:20:44+0000"}, {"id": "294385027332061_693917457378814", "message": "Stasera sar\u00f2 in studio a La Gabbia alle 21.15\n\nIn studio con me nel primo blocco\nKhalid Chaouki\nMughini\nuna giornalista radical chic buonista a scelta\n\nPreparate il vostro anti acidit\u00e0 di stomaco preferito!", "created_time": "2015-06-10T09:28:09+0000"}, {"id": "294385027332061_693906794046547", "message": "Buzzi pagava gli stipendi del PD romano, perch\u00e9 le casse erano vuote.\n\nMi domando come mai, visto che il PD ha milioni di finanziamento pubblico, centinaia di parlamentari e consiglieri che prendono lauti stipendi e pensioni...\n\n... ma che ci faranno mai con questi soldi?!\n\nQuanto sono grandi queste bocche?", "created_time": "2015-06-10T08:16:58+0000"}, {"id": "294385027332061_693791790724714", "message": "Domande lecite, risposte arrabbiate. E scusate la parolaccia.", "created_time": "2015-06-09T22:44:38+0000"}, {"id": "294385027332061_693657740738119", "message": "Praticamente il Sindaco Marino ha tenuto fuori i cittadini dal consiglio, si \u00e8 trincerato dietro un plotone di polizia che impediva l'accesso.\n\nMentre eravamo fuori ha aperto e chiuso i lavori del consiglio in 5 minuti per sostituire i consiglieri dimessi o ARRESTATI,\n\n...  e poi \u00e8 scappato da una uscita secondaria.\n\n#Marinodimettiti", "created_time": "2015-06-09T16:08:43+0000"}, {"id": "294385027332061_693650970738796", "message": "Sono senza vergogna.", "created_time": "2015-06-09T15:37:21+0000"}, {"id": "294385027332061_693614564075770", "message": "Siamo sotto al Campidoglio per chiedere le dimissioni del sindaco Marino. Se siete a Roma raggiungeteci!", "created_time": "2015-06-09T13:24:53+0000"}, {"id": "294385027332061_693032347467325", "message": "Quando al G7 arriva un capo di Stato si suona l'inno nazionale.\n\nOggi i tedeschi a Renzi hanno suonato \"azzurro\" di Celentano.\n\nNon mi sento offeso solo perch\u00e9 la canzonetta l'hanno suonata a un pupazzo. Che pena.", "created_time": "2015-06-07T18:30:35+0000"}, {"id": "294385027332061_692857487484811", "message": "Gli \"europei\" si fanno belli \"salvando\" 4000 immigrati in mezzo al mare: tanto poi li scaricano in Italia e non se ne prendono neanche uno!\n\nCi sono altri 500.000 immigrati sulle spiagge pronti a partire.\n\n\u00c8 ora di finirla, serve un intervento militare italiano in Libia.", "created_time": "2015-06-07T09:34:37+0000"}, {"id": "294385027332061_692008547569705", "message": "A CasaPound in 11 anni si sono tenute pi\u00f9 di 200 conferenze, con oltre 300 ospiti diversi fra cui:\n\nVittorio Sgarbi, Paola Concia, Massimo Fini, Luca Telese, Mughini, Stefania Craxi... e anche personaggi scomodi come Valerio Morucci o Marcello Dell'Utri\u2026\n\nE oggi il Corriere si ricorda che SETTE anni fa, uno dei 300 fu Luca Gramazio, intervenuto insieme ad altri 5 relatori in una conferenza sul Piano Regolatore.\n\nArrampicarsi sugli specchi per nascondere la merda che avete in casa. Ecco come definisco questa notizia.", "created_time": "2015-06-05T08:06:48+0000"}, {"id": "294385027332061_691851894252037", "message": "Incredibile, ci stanno dicendo ora a Virus che ci sono immigrati che sbarcano e SI RIFIUTANO di farsi fare foto segnaletiche e lasciare impronte!! \n\nPoi li portano al centro accoglienza e scappano senza sapere chi siano!\n\nSiamo alla follia. Non vuoi farti identificare? TE NE TORNI IMMEDIATAMENTE SUL BARCONE E TI LASCIO IN MEZZO AL MARE!", "created_time": "2015-06-04T20:05:27+0000"}, {"id": "294385027332061_691659707604589", "message": "Quando sento i piagnistei della stampa di sinistra su quei due Rom: \"poveri ragazzi\" \"voleva fare il pizzaiolo\" \"ha sbagliato pedale\" \"aveva paura e piangeva\"...\n\nMi viene voglia di sgombrare prima certe redazioni di tanti campi Rom.\n\nAssassini e complici.", "created_time": "2015-06-04T11:20:06+0000"}, {"id": "294385027332061_691625384274688", "message": "Quando ci candidammo CONTRO Alemanno e CONTRO Marino avevamo gi\u00e0 le idee chiare su quello che si muoveva a Roma.\n\nE per i disinformati, ricordo che anche alle elezioni precedenti (2008) eravamo candidati CONTRO Alemanno e CONTRO Rutelli.\n\nIgnazio Marino, \u00e8 arrivata l'ora delle dimissioni!", "created_time": "2015-06-04T08:13:57+0000"}, {"id": "294385027332061_691273120976581", "message": "Mi segnalano la proposta di Legge di alcune associazioni \"non violente\" e appoggiata dalla Boldrini per l'abolizione delle forze armate.\n\nGente che andrebbe ricoverata d'urgenza e invece siede in parlamento.\n\nIo sono per la leva obbligatoria retroattiva: facciamo fare il militare anche a Renzi che non l'ha fatto. Gli farebbe bene?", "created_time": "2015-06-03T10:12:58+0000"}, {"id": "294385027332061_690876651016228", "message": "Dopo la campagna elettorale giornata di relax con le bimbe, in una Roma deserta e metafisica all'EVR.\n\nMeno male che qualcuno ha costruito questo spettacolo!", "created_time": "2015-06-02T13:06:25+0000"}, {"id": "294385027332061_690843807686179", "message": "Quanta ipocrisia sui Mar\u00f2. Con tanto di saluto alla parata. Il palco delle cosiddette \"autorit\u00e0\" poi \u00e8 veramente senza vergogna.\n\nPerch\u00e9 non facciamo fare la parata direttamente davanti alle \"autorit\u00e0\" indiane? \n\nTanto siamo solo dei pagliacci che fanno ridere il mondo. Questa \u00e8 l'Italietta dei moderati.", "created_time": "2015-06-02T10:29:25+0000"}, {"id": "294385027332061_690099374427289", "message": "Risultato deludente in Umbria. Non per noi militanti che abbiamo dato il massimo, ma per quegli Umbri che hanno scelto di rimanere a casa o per quelli del \"voto utile\"... Siete stati truffati ancora una volta.\n\nGli ottimi risultati di Bolzano e Lamezia Terme entrambi attorno al 7% danno al contrario un segnale di riscossa e di speranza, da Nord a Sud.\n\nAlcuni italiani non si arrendono!", "created_time": "2015-06-01T08:41:14+0000"}, {"id": "294385027332061_689769741126919", "message": "Fra Terni e Perugia una grandinata di buon auspicio ;)\n\nAndate a votare anche sotto la bufera!", "created_time": "2015-05-31T17:31:16+0000"}, {"id": "294385027332061_689368024500424", "message": "Sapete quanto ridono a Bruxelles quando vedono le percentuali dell'astensionismo in Italia?\n\nSapete quanto \u00e8 felice Mario Monti e tutti gli altri nemici della nazione quando vedono in quanti non vanno pi\u00f9 a votare?\n\nNon siate complici, alziamo la testa e andiamo a votare per dire PRIMA GLI ITALIANI!", "created_time": "2015-05-31T09:26:52+0000"}, {"id": "294385027332061_688952957875264", "message": "Ignazio Marino dice che sono stati usati toni disgustosi nella vicenda Rom a Roma.\n\nIo invece trovo disgustoso che il comune abbia una voce di bilancio per i Rom di MILIONI DI EURO, mentre nei campi Rom i bambini giocano fra i topi e gli adulti passano il tempo a RUBARE.\n\nMarino taci e dimettiti.", "created_time": "2015-05-30T18:28:50+0000"}, {"id": "294385027332061_688394127931147", "message": "Chiariamo: la situazione dei Rom non si risolve con la giustizia fai da te. Se vogliamo risolvere il problema, dobbiamo spazzare via i Sindaci, veri responsabili di tutti i danni che i campi Rom portano.\n\nCon un fronte politico ampio, popolare e determinato.\n\nChi ha portato le molotov vicino al campo Rom a Roma vuole esattamente che la situazione rimanga cos\u00ec com'\u00e8. Anzi, per me pu\u00f2 averle messe tranquillamente chi sui campi Rom lucra e specula.", "created_time": "2015-05-29T19:23:22+0000"}, {"id": "294385027332061_688189707951589", "message": "Il problema dei 5 Stelle di Rivoli \u00e8 togliere la cittadinanza onoraria a Mussolini. 70 anni dopo la fine della guerra.\n\nDopo l'abolizione del reato di clandestinit\u00e0 e il reddito di cittadinanza per i non italiani, somigliano sempre di pi\u00f9 a dei comunisti vestiti di giallo.\n\nTogliete pure il TFR e allagate l'agro pontino a questo punto.", "created_time": "2015-05-29T10:27:27+0000"}, {"id": "294385027332061_688093587961201", "message": "L'elenco dei nostri candidati nelle varie elezioni amministrative. Ricordate:\n\nNel segreto della cabina elettorale, la Boldrini non vi vede. \n\nSostenete chi dice PRIMA GLI ITALIANI!", "created_time": "2015-05-29T08:32:50+0000"}, {"id": "294385027332061_687896504647576", "message": "A Virus c'\u00e8 il leader dell'opposizione che parla: ha un sacco di idee per cambiare l'Italia, di proposte, di critiche aspre nei confronti della burocrazia, del fisco...\n\nAh no, \u00e8 quel fenomeno che governa l'Italia da un anno e mezzo, il segretario di un partito che governa l'Italia da QUATTRO ANNI.\n\nRenzi pifferaio magico.", "created_time": "2015-05-28T21:49:32+0000"}, {"id": "294385027332061_687768014660425", "message": "In corso su Twitter una intervista con Rainews... Mi date una mano rilanciando i miei tweet?", "created_time": "2015-05-28T12:41:28+0000"}, {"id": "294385027332061_687762731327620", "message": "Il campo Rom degli assassini di #battistini era quello contro cui protestavamo. Ditelo ai nemici dell'Italia.\n\nhttp://youtu.be/QPoHjO3P5JU", "created_time": "2015-05-28T12:12:55+0000"}, {"id": "294385027332061_687398284697398", "message": "A Roma una banda di Rom per fuggire alla polizia travolge, uccide, investe, semina terrore.\n\nDobbiamo chiudere questa storia per sempre. Dico solo questo. Smantellare i campi, obbligare questa gente ad abbandonare il loro \"stile di vita\", altrimenti fuori dall'Italia. Anche se hanno la cittadinanza.\n\nLa misura \u00e8 colma. E ora datemi del razzista.", "created_time": "2015-05-27T20:10:54+0000"}, {"id": "294385027332061_687242254713001", "message": "Ieri sera ho sentito Mario Monti dalla Gruber, dire che la Cina \u00e8 fortunata perch\u00e9 pu\u00f2 fare programmazioni economiche di lungo corso senza subire le contestazioni dei \"populisti\" come purtroppo succede qui in Europa.\n\nCriminale lui e chi lo ha sostenuto!", "created_time": "2015-05-27T07:23:45+0000"}, {"id": "294385027332061_686721548098405", "message": "L'Unione Europea oggi ha detto chiaramente: non prenderemo NESSUNO degli immigrati arrivati fin ora in Italia.\n\nE ha detto: per la Ue i rifugiati sono solo gli Eritrei e i Siriani e ne prenderemo SOLO UNA PARTE di quelli che arriveranno da DOMANI.\n\nMi spiegate perch\u00e8 diamine allora noi abbiamo gli alberghi pieni di gente del Mali, del Senegal, del Ghana, della Nigeria, Tunisia, Marocco?\n\nRimettiamo questa gente nei barconi, partenza da Civitavecchia direzione CORSICA/Francia!", "created_time": "2015-05-26T09:14:54+0000"}, {"id": "294385027332061_686702744766952", "message": "Come mai ogni volta che manca una settimana al voto, troviamo Berlusconi in televisione che ridicolizza i suoi avversari storici della sinistra radical chic?\n\nSpolverata alla sedia di Travaglio, taglio alla barba di Fazio...\n\nForse la sinistra preferisce Berlusconi ai cattivoni che vogliono fermare Euro e immigrazione?", "created_time": "2015-05-26T07:32:39+0000"}, {"id": "294385027332061_685837958186764", "message": "Contro il governo che vuol far passare questo giorno fausto come un giorno di lutto nazionale, ricordiamo con gioia e orgoglio i nostri eroi.\n\nEsponiamo il tricolore alla finestra, dimostriamo che ci sono ancora italiani che non si arrendono!", "created_time": "2015-05-24T08:05:55+0000"}, {"id": "294385027332061_685595944877632", "message": "In diretta dal corteo di Gorizia una splendida foto della statua dedicata all'eroe Enrico Toti!\n\nLeggete la storia della sua straordinaria vita!\n\nhttp://it.m.wikipedia.org/wiki/Enrico_Toti", "created_time": "2015-05-23T14:54:14+0000"}, {"id": "294385027332061_685536681550225", "message": "Oggi per la commemorazione della strage di Capaci sento parlare tanto di Stato, di importanza dello Stato, di forza dello Stato.\n\nChi svende le reti elettriche e del gas dello Stato ai cinesi, chi svende le acciaierie dello Stato ai criminali prima e agli indiani poi, dovrebbe avere il pudore di rimanere in silenzio.\n\nLa forza dello Stato passa attraverso il controllo pubblico dei settori strategici e chi governa oggi \u00e8 il primo assassino dello Stato.", "created_time": "2015-05-23T10:23:11+0000"}, {"id": "294385027332061_685492454887981", "message": "Oggi si ferma la campagna elettorale e andiamo a Gorizia per onorare chi ha dato tutto per l'Italia.\n\nLo spirito di quei combattenti vive ancora e il loro sangue, che \u00e8 quello dei nostri bisnonni e trisavoli, scorre nelle nostre vene.\n\nViva la Vittoria, viva l'Italia!", "created_time": "2015-05-23T07:06:29+0000"}, {"id": "294385027332061_685074648263095", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Veglia sul tuo popolo e sulla tua nazione, come facesti in vita. Ciao Fabio.", "created_time": "2015-05-21T20:07:24+0000"}, {"id": "294385027332061_684889828281577", "message": "Amici Umbri alle 18.15 su Rai3 la mia tribuna elettorale. Io da solo contro 5 giornalisti (molto bravi in verit\u00e0).\n\nNon perdetela!", "created_time": "2015-05-21T15:58:04+0000"}, {"id": "294385027332061_684808438289716", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "Solidariet\u00e0 all'ENTE NAZIONALE PROTEZIONE ANIMALI di Torino, assaltato e devasto da alcuni ROM a cui la presenza sul territorio di una associazione meritevole e pulita evidentemente dava fastidio.\n\nE poi saremmo noi i fomentatori di odio? Questi si fanno odiare benissimo da soli.", "created_time": "2015-05-21T11:08:23+0000"}, {"id": "294385027332061_684623398308220", "message": "Oggi in prima pagina del Corriere finalmente ammettono la verit\u00e0: per i giovani in futuro si lavorer\u00e0 fino a 70 anni e non ci sar\u00e0 praticamente pensione, perch\u00e9 hanno tolto la minima.\n\nOra penso alle mie bambine, quando saranno anziane e io sar\u00f2 morto per la gioia dei banchieri di Bruxelles. Chi penser\u00e0 a loro? Nessuno.\n\nCapite l'importanza di riprenderci la nostra moneta, la nostra economia e la nostra nazione?\n\nAd ogni costo e al pi\u00f9 presto possibile! Costruiremo un movimento di popolo in grado di spazzare via questi criminali!", "created_time": "2015-05-21T06:25:29+0000"}, {"id": "294385027332061_684081138362446", "message": "Diretta: sono ora a Chieti per un affollato comizio insieme al candidato sindaco D'Aloisio per sostenere i nostri candidati", "created_time": "2015-05-19T17:13:50+0000"}, {"id": "294385027332061_683465708423989", "story": "Simone Di Stefano added a new photo.", "message": "Meglio saperlo.", "created_time": "2015-05-18T17:06:40+0000"}, {"id": "294385027332061_683008578469702", "message": "Ricordo che quando quel cafone comunista di Sandro Ruotolo fece il \"gesto eroico\" di non stringermi la mano in TV, i nostri militanti lo contestarono ad un comizio con un semplice striscione. I pianti della sinistra sui giornali si sentirono per giorni.\n\nOra \"stranamente\" per i media \u00e8 normale che Salvini venga attaccato FISICAMENTE e che si possa lanciare sassi e fumogeni contro i suoi comizi.\n\nSarebbe bella una legge: chi prova a interrompere con la violenza il comizio altrui, pu\u00f2 essere respinto a calci nel sedere da chi ha organizzato il comizio.\n\nE vediamo se si presentano ancora questi vigliacchi.", "created_time": "2015-05-17T07:15:51+0000"}, {"id": "294385027332061_682862441817649", "message": "Oggi quella sventura nazionale che risponde al nome di ALFANO era in UMBRIA a far campagna elettorale per Claudio RICCI e il suo carrozzone moderato.\n\nUn motivo direi ottimo per NON VOTARE RICCI.\n\nBasta buonisti e moderati, stanno uccidendo l'Italia.", "created_time": "2015-05-16T19:24:03+0000"}, {"id": "294385027332061_682541118516448", "message": "La casa del mutilato a Foligno. Mi fa pensare a tutti quegli italiani emigrati che tornarono in patria per COMBATTERE la prima guerra mondiale e che morirono o rimasero mutilati per la nostra nazione.\n\nOggi sembra che sia giusto il contrario e che un ragazzo grande e grosso sia autorizzato a \"scappare dalla guerra\" e venire a cercare una connessione wi-fi in Italia.", "created_time": "2015-05-15T20:14:16+0000"}, {"id": "294385027332061_682483891855504", "message": "Al centro storico di Foligno ora con alcuni sostenitori", "created_time": "2015-05-15T16:33:45+0000"}, {"id": "294385027332061_682383425198884", "message": "In Umbria a Foligno. Sento tante storie di gente che ha votato PD perch\u00e9 era stato promesso un posto di lavoro che ovviamente NON \u00c8 MAI ARRIVATO.\n\nAmici Umbri, non credete alle promesse dei moderati e dei buonisti. Se volete LAVORO dobbiamo far ripartire l'economia con una BANCA PUBBLICA REGIONALE che faccia concorrenza a quelle private, che prestano solo agli amici degli amici.\n\nL'economia funziona quando girano i CONTANTI, e questo vogliamo fare con la banca pubblica: far circolare la ricchezza.", "created_time": "2015-05-15T10:20:06+0000"}, {"id": "294385027332061_682241588546401", "message": "La pagina del Corriere dell'Umbria di oggi sulla candidatura con Sovranit\u00e0 alla presidenza della regione", "created_time": "2015-05-14T20:49:26+0000"}, {"id": "294385027332061_682043595232867", "message": "Questo +0,3% di Pil che Renzi spaccia per uscita dalla recessione, \u00e8 esattamente come quando giri la chiave per far ripartire la macchina e senti andare il motorino d'avviamento, ma la macchina non parte pi\u00f9 perch\u00e9 \u00e8 SENZA BENZINA.\n\nE la benzina \u00e8 il denaro contante. Che \u00e8 scomparso e va rimesso in tasca ai lavoratori, agli artigiani, alle imprese.\n\nSovranit\u00e0 monetaria, la vera libert\u00e0.", "created_time": "2015-05-14T09:20:55+0000"}, {"id": "294385027332061_682019571901936", "message": "In partenza da Milano Centrale. Qualcuno dica alla Boldrini che c'\u00e8 da radere al suolo la splendida stazione, piena di fasci e altri simboli di potenza e prosperit\u00e0 della nazione.\n\nPresto, fate intervenire i talebani buonisti!", "created_time": "2015-05-14T07:27:07+0000"}, {"id": "294385027332061_681796788590881", "message": "Quanto visto stasera a La Gabbia ci conferma che la nazione \u00e8 completamente allo sbando. \n\nLo Stato \u00e8 arrogante con i deboli, inflessibile con le vecchiette perseguitate da Equitalia e IMPOTENTE con gli stranieri, zing@ri e immigrati.\n\nLo so che la rabbia \u00e8 tanta, ma la risposta deve essere politica. Perch\u00e9 la ruspa va usata prima su una classe politica inadeguata e venduta.", "created_time": "2015-05-13T21:44:41+0000"}, {"id": "294385027332061_681778908592669", "message": "Ma questi ragazzi che necessitano di Wi-Fi per parlare con i parenti a casa... Mi volete dire che sotto le bombe questa gente va all'internet caff\u00e8 sotto casa?!\n\nLe vostre bugie non reggono pi\u00f9.", "created_time": "2015-05-13T20:15:58+0000"}, {"id": "294385027332061_681776288592931", "message": "\u00c8 dura ragazzi, i buonisti negano l'evidenza! :)", "created_time": "2015-05-13T20:02:09+0000"}, {"id": "294385027332061_681583435278883", "story": "Simone Di Stefano shared a note.", "created_time": "2015-05-13T11:41:49+0000"}, {"id": "294385027332061_681534338617126", "created_time": "2015-05-13T09:08:50+0000"}, {"id": "294385027332061_681118695325357", "story": "Simone Di Stefano added a new photo.", "created_time": "2015-05-12T08:17:12+0000"}, {"id": "294385027332061_680954298675130", "message": "Oltre 1300 persone a Roma, per Salvini e Sovranit\u00e0. Amendola? Non pervenuto.", "created_time": "2015-05-11T20:27:35+0000"}, {"id": "294385027332061_680859595351267", "message": "La migliore risposta all'arroganza dei centri sociali e ai VIP buonisti che ti fanno la morale, \u00e8 far straripare di gente il TEATRO BRANCACCIO questa sera.\n\nSerata con me, Salvini e Volpi per parlare di progetti futuri.\n\nAmici di Roma e dintorni trovate il tempo per passare, voglio incontrarvi tutti di persona finalmente!\n\nCi conto. Alle 21, via Merulana 244. Ingresso libero!", "created_time": "2015-05-11T16:27:10+0000"}, {"id": "294385027332061_680785528692007", "message": "Meno male che qualche quotidiano non si piega alla \"rieducazione\" buonista.", "created_time": "2015-05-11T14:41:16+0000"}, {"id": "294385027332061_680741892029704", "message": "Vi spiego come funziona secondo Bruxelles la suddivisione degli immigrati nel nuovo piano di \"divisione dei compiti\" in via di definizione:\n\nNoi italiani creiamo altri centri per raccogliere tutti quelli che troviamo in mezzo al mare,\n\ni \"tecnici\" europei selezionano quelli che hanno diritto d'asilo (il 10% di chi arriva) e li dividono fra Germania, Francia etc\n\nA noi rimangono gli sbandati, i senza diritto, gli avventurieri, quelli in cerca di una fortuna che NON C'E'!\n\nMa andatevene a ---", "created_time": "2015-05-11T12:01:58+0000"}, {"id": "294385027332061_680703252033568", "story": "Simone Di Stefano shared a note.", "created_time": "2015-05-11T10:59:32+0000"}, {"id": "294385027332061_680637532040140", "message": "Da oggi a Bolzano il tricolore sventola ancora pi\u00f9 in alto! \n\nAndrea Bonazza eletto in consiglio comunale con la lista CasaPound Italia e uno straordinario Benussi candidato sindaco al 6,8%\n\nUna grande Vittoria, complimenti a tutti i militanti che sul territorio ci mettono il cuore!", "created_time": "2015-05-11T09:13:23+0000"}, {"id": "294385027332061_680592952044598", "message": "Sarebbe interessante scoprire chi ha incoronato Amendola \"re della Garbatella\"... uno che alla Garbatella non si \u00e8 mai visto, se non in un set cinematografico.\n\nSaranno stati i buffoni del centro sociale, per met\u00e0 studenti fuori sede neanche romani e per met\u00e0 gente che viene da altre zone a fare l'alternativo in un quartiere costruito da Mussolini.\n\nIo che alla Garbatella sono nato e cresciuto, mi ricordo che nel 1993 il Movimento Sociale Italiano prese quasi il 30%\n\nAltro che quartiere rosso.", "created_time": "2015-05-11T07:48:09+0000"}, {"id": "294385027332061_679914388779121", "message": "Una festa che in questi tempi di follia Gender assume un valore fondamentale.\n\nAuguri e GRAZIE a tutte le Madri, colonne portanti della nazione.", "created_time": "2015-05-10T08:12:26+0000"}, {"id": "294385027332061_679635928806967", "message": "UMBRIA: basta sinistra, basta moderati. \n\nVota DI STEFANO PRESIDENTE per dire con forza PRIMA GLI ITALIANI!", "created_time": "2015-05-09T21:33:59+0000"}, {"id": "294385027332061_679545858815974", "message": "Ora nella bella piazza di Narni in occasione della tradizionale corsa dell'anello, intervistato da Repubblica Tv. \n\nDiciamo no finch\u00e9 siamo in tempo alla trasfigurazione di questa regione dalla storia millenaria", "created_time": "2015-05-09T16:17:14+0000"}, {"id": "294385027332061_679385485498678", "message": "I ragazzi fuggiti dalla guerra ( ma quale?!) non possono fare 800 metri per mangiare 3 volte al giorno.\n\nLa Boldrini faccia qualcosa!", "created_time": "2015-05-09T09:41:44+0000"}, {"id": "294385027332061_679277555509471", "message": "Sulla via del ritorno dopo aver visitato due confini della nostra grande nazione, Aosta e Bolzano.\n\nL'incidente all'aeroporto di Fiumicino mi ha regalato la possibilit\u00e0 di viaggiare con le Ferrovie dello Stato, su bellissimi treni costruiti dalla purtroppo non pi\u00f9 nostra AnsaldoBreda (ce la riprenderemo!).\n\nE viaggiare in treno vuol dire riempirsi gli occhi della straordinaria bellezza della nostra ITALIA.\n\nNe sono letteralmente innamorato.\n\nBuongiorno!", "created_time": "2015-05-09T07:08:04+0000"}, {"id": "294385027332061_679045168866043", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "message": "Questa ser\u00e0 sar\u00f2 su Umbria TV alle 21 e 5. Per l'Umbria canale 110 del digitale terrestre.\nChi non \u00e8 umbro pu\u00f2 seguirmi in streaming su www.umbriatv.com", "created_time": "2015-05-08T18:44:37+0000"}, {"id": "294385027332061_679007868869773", "message": "Alla fine i buonisti si qualificano sempre per quello che sono. E continuano a credere di trovarsi sul piedistallo.\n\nVolate basso e ringraziate gli operai che costruiscono la sedia che avete sotto il sedere!", "created_time": "2015-05-08T17:16:31+0000"}, {"id": "294385027332061_678992842204609", "message": "Gli appuntamenti in Umbria nel fine settimana", "created_time": "2015-05-08T15:44:46+0000"}, {"id": "294385027332061_678943995542827", "message": "Tappa nella stupenda Riva del Garda, con i nostri candidati Michele Ghirotti e Matteo Negri nella lista Rivanit\u00e0 \n\nFoto al monumento per i Caduti del Mare.\n\nStupendo il motto di Gabriele D'Annunzio:\n\nMemento Audere Semper!", "created_time": "2015-05-08T14:58:14+0000"}, {"id": "294385027332061_678883452215548", "message": "Selvaggia Lucarelli (Boldrini bis per gli amici) chiama un albergatore della Val d'Aosta fingendosi responsabile di un'associazione per i rifugiati, e chiede ospitalit\u00e0 per una famiglia di stranieri.\n\nAl rifiuto, l'albergatore viene messo alla pubblica gogna, in radio e su Facebook, dove la Lucarelli pubblica il nome dell'albergo.\n\nQuesta \u00e8 buonismo infame della peggior specie. Siamo liberi o no di rifiutare l'ospitalit\u00e0 in casa nostra?\n\nPazzesco.", "created_time": "2015-05-08T11:50:22+0000"}, {"id": "294385027332061_678847068885853", "message": "In viaggio verso Bolzano, dove questa sera parteciper\u00f2 al comizio del candidato sindaco Benussi, sostenuto da CasaPound Italia.\n\nDimostriamo che gli italiani di Bolzano non si arrendono alla prepotenza della S\u00fcdtiroler Volkspartei.\n\nBolzano \u00e8 e rester\u00e0 ITALIANA.", "created_time": "2015-05-08T10:18:03+0000"}, {"id": "294385027332061_678492015588025", "message": "Ad Aosta con candidati e militanti sotto al monumento dedicato a chi \u00e8 stato \"pronto alla morte\" per l'Italia.", "created_time": "2015-05-07T17:46:44+0000"}, {"id": "294385027332061_678340462269847", "message": "Il video della manifestazione di ieri a Terni, perdete un minuto, guardatelo e sopratutto ascoltatelo!", "created_time": "2015-05-07T12:42:17+0000"}, {"id": "294385027332061_678261558944404", "message": "In viaggio verso la bellissima Val d'Aosta, dove stasera presenter\u00f2 i candidati di Sovranit\u00e0 nelle liste della Lega.\n\nIl buonista Gad Lerner ha detto che non andr\u00e0 pi\u00f9 in vacanza in Val d'Aosta perch\u00e9 non accoglie gli immigrati.\n\nNe sentiremo la mancanza?", "created_time": "2015-05-07T10:31:19+0000"}, {"id": "294385027332061_678016132302280", "created_time": "2015-05-06T19:38:25+0000"}, {"id": "294385027332061_677999685637258", "message": "Stanotte non chiuder\u00f2 occhio pensando a Civati che abbandona il PD.\n\nE voi amici, riuscirete a dormire?", "created_time": "2015-05-06T18:37:06+0000"}, {"id": "294385027332061_677958335641393", "story": "Simone Di Stefano shared a post.", "message": "A Terni blitz sotto la prefettura per dire con forza che \"di immigrazione si muore!\"", "created_time": "2015-05-06T16:20:44+0000"}, {"id": "294385027332061_677881245649102", "message": "Luned\u00ec 11 a Roma gettiamo le basi per costruire l'alternativa solida e vincente al fallimentare sindaco Ignazio Marino.\n\nCon il Senatore Raffaele Volpi e Matteo Salvini terremo una conferenza al Teatro Brancaccio.\n\nSovranit\u00e0 e Noi con Salvini insieme per vincere, a Roma e in tutta Italia!\n\nVi aspetto tutti, ore 21 Via Merulana 244.", "created_time": "2015-05-06T13:26:23+0000"}, {"id": "294385027332061_677771552326738", "message": "In arrivo altri 1000 immigrati in Umbria. \n\nNelle foto sui giornali hanno le facce dei poveri profughi, dopo diventano gli spacciatori di Piazza del Bacio a Perugia o quelli che ti tagliano la gola in piazza a Terni.\n\nEcco le quote di immigrati che vorrei per l'Umbria:\nZERO a Perugia e ZERO a Terni.", "created_time": "2015-05-06T06:32:45+0000"}, {"id": "294385027332061_677472352356658", "message": "Sono anni che l'Italia prende sputi in faccia dall'India.\n\nCacciare l'ambasciatore indiano e chiudere l'ambasciata, era la prima cosa da fare. Tanto per iniziare le trattative.\n\nPer l'incidente diplomatico serio siamo sempre in tempo, ma chi lo far\u00e0? Renzi?", "created_time": "2015-05-05T13:48:39+0000"}, {"id": "294385027332061_677447592359134", "message": "Per l'Umbria oltre sicurezza e NOimmigrazione, una proposta concreta per l'economia:\n\nla Regione deve dotarsi di un istituto di credito pubblico, con il solo e unico scopo di finanziare la piccola e media impresa. I nostri imprenditori non possono morire aspettando che le banche private concedano fidi e prestiti.\n\nBanche pubbliche regionali. Funziona cos\u00ec in Germania, funzioner\u00e0 cos\u00ec anche in Umbria.", "created_time": "2015-05-05T12:25:17+0000"}, {"id": "294385027332061_677310419039518", "message": "Se potessi scegliere una nuova parola per definire insieme impotenza e inconsistenza sceglierei \n\nminoranza PD.\n\nChe teatrino miserabile: Renzi nella parte del decisionista, gli altri nella parte dei \"rivoluzionari\". E gli elettori PD abboccano!", "created_time": "2015-05-05T06:42:30+0000"}, {"id": "294385027332061_677071552396738", "message": "Il servizio del TGR sulla mia candidatura alla presidenza della regione Umbria e sulla visita di ieri a Perugia e Terni", "created_time": "2015-05-04T17:30:22+0000"}, {"id": "294385027332061_676974535739773", "story": "Simone Di Stefano shared a photo.", "message": "Un principio basilare, dimenticato dalla politica. Prima il nostro popolo, prima il nostro interesse, prima la nostra nazione.", "created_time": "2015-05-04T14:44:46+0000"}, {"id": "294385027332061_676921219078438", "message": "Il servizio di Umbria TV sulla mia candidatura a presidente della Regione Umbria", "created_time": "2015-05-04T12:16:00+0000"}, {"id": "294385027332061_676612952442598", "message": "Vi giuro che ho sentito al PD3 (o TGTREnzi) una giovane ragazza evidentemente di sinistra che mentre puliva le scritte a Milano giustificava chi le ha fatte dicendo \"forse questi ragazzi fanno cos\u00ec perch\u00e9 non sono ascoltati e non hanno rappresentanti\".\n\nLa cattiva coscienza della sinistra al caviale del sindaco Pisapia.\n\nCentri sociali: coccolati, viziati, giustificati SEMPRE.", "created_time": "2015-05-03T21:45:47+0000"}, {"id": "294385027332061_676567759113784", "story": "Simone Di Stefano shared a profile.", "message": "Permettetemi di fare pubblicamente gli auguri a mio Padre. Un patriota che si batte come un leone, dai Mar\u00f2 ai fatti di Ustica, sempre dalla parte giusta: quella della nazione.\n\nEd \u00e8 anche un nonno eccezionale. ;)\n\nGrazie di tutto pap\u00e0.", "created_time": "2015-05-03T18:10:47+0000"}, {"id": "294385027332061_676490772454816", "message": "A Perugia ho incontrato molti anziani, che sono stanchi di vivere barricati in casa per paura delle violenze, dei furti, della prepotenza di spacciatori e sbandati che Alfano ha preso in mezzo al mare e piazzato al centro delle nostre citt\u00e0.\n\nAzzerare i fondi per l'accoglienza e destinarli alla sicurezza, in Umbria e in tutta Italia.", "created_time": "2015-05-03T15:25:58+0000"}, {"id": "294385027332061_676456635791563", "message": "A Terni la sede INPS chiusa e abbandonata. Per ora trasferita in un palazzo anonimo, forse per non far vedere gli splendidi simboli di lavoro e sicurezza sociale incisi nel marmo.\n\nMagari qualche buonista vorrebbe farne un centro d'accoglienza.\n\nBisogna assolutamente invertire la rotta.", "created_time": "2015-05-03T13:20:27+0000"}, {"id": "294385027332061_676423402461553", "message": "Fermiamoli! Sul serio, dipende da noi.", "created_time": "2015-05-03T10:25:17+0000"}, {"id": "294385027332061_676360072467886", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2015-05-03T07:17:50+0000"}, {"id": "294385027332061_676167209153839", "message": "Oggi a Foligno e Citt\u00e0 di Castello per incontrare i cittadini e presentare la mia candidatura a presidente della Regione Umbria.\n\nBasta moderati e buonisti: in Umbria c'\u00e8 Sovranit\u00e0 - Prima gli Italiani!", "created_time": "2015-05-02T19:26:15+0000"}, {"id": "294385027332061_676157239154836", "message": "Oggi giornata intensa in Umbria per la campagna elettorale.\n\nHo incontrato molti artigiani esasperati dalle banche e dalle tasse, tanta gente che non si sente pi\u00f9 sicura neanche in casa propria... \n\nE sono tutti stanchi dei minestroni democristiani di centrodestra/sinistra.\n\nBasta moderati e buonisti: in Umbria c'\u00e8 Sovranit\u00e0 - Prima gli Italiani!", "created_time": "2015-05-02T18:31:26+0000"}, {"id": "294385027332061_675791349191425", "message": "Questo \u00e8 quello che trova seducenti le bambine di 2 anni.", "created_time": "2015-05-01T22:45:29+0000"}, {"id": "294385027332061_675656869204873", "message": "Sembra che gli amici di Fiano del PD, i coccolati dei salotti TV buonisti del comunismo al caviale stile Formigli e compagnia, i figli di pap\u00e0 banchiere e mamma giornalista di Repubblica, abbiano messo in pratica una serie di cattiverie e violenze inenarrabili nei confronti di oggetti inanimati a Milano.\n\nI bravi ragazzi dei Centri Sociali, gli eroi della Costituzione che fanno commuovere la Boldrini, si sono di nuovo vestiti da Black Block per sfasciare tutto, sotto l'occhio vigile di Alfano.\n\nIl popolo vi odia.", "created_time": "2015-05-01T16:37:05+0000"}, {"id": "294385027332061_675630559207504", "message": "Come dico in questa intervista: sarebbe bello se fra 70 anni le strutture realizzate per EXPO fossero belle e funzionanti come lo sono oggi quelle del quartiere EUR (Esposizione Universale Roma) realizzato a Roma nel 1942.\n\nDubito fortemente.", "created_time": "2015-05-01T15:56:28+0000"}, {"id": "294385027332061_675576902546203", "message": "\u00c8 molto semplice, quando storpiate l'inno e dite \"pronti alla vita\" state sputando sulle tombe di tutti quelli che sono morti per l'Italia.\n\nIo ho finito le parole per offenderli, posso solo giurare a me stesso di impegnare tutte le mie forze per salvare la nazione da questi pagliacci.", "created_time": "2015-05-01T13:13:15+0000"}, {"id": "294385027332061_675241245913102", "message": "Guardate questi piccoli imbecilli.\n\nQuella bandiera \u00e8 la salvezza dalle speculazioni dell'alta finanza, dallo strapotere delle banche, dalle follie di Bruxelles, dalla miseria portata dalla globalizzazione.\n\nE quelli sono i servi di un sistema che dicono di voler combattere.\n\nOnore al coraggio di quell'italiano.", "created_time": "2015-04-30T17:46:49+0000"}, {"id": "294385027332061_674997239270836", "message": "Il 23 Maggio ci sar\u00e0 una grande manifestazione a Gorizia per onorare tutti gli eroi della prima guerra mondiale, e per ricordare la Vittoria dell'Italia. Siete tutti invitati!", "created_time": "2015-04-30T00:04:00+0000"}, {"id": "294385027332061_674749335962293", "message": "Peter Gomez sar\u00e0 il futuro finanziatore della nostra prossima campagna elettorale, grazie ai soldi che gli toglieremo in tribunale.\n\nCarminati sarebbe l'ideologo di CasaPound secondo questo \"libero\" pensatore del buonismo militante.\n\nQuerela per questo signore, risarcimento per noi. Grazie.", "created_time": "2015-04-29T22:13:24+0000"}, {"id": "294385027332061_674573525979874", "message": "Diffondiamo per favore, anche se non credo che all'Espresso siano capaci di vergognarsi.", "created_time": "2015-04-29T15:55:39+0000"}, {"id": "294385027332061_674539359316624", "story": "Simone Di Stefano updated their cover photo.", "created_time": "2015-04-29T14:02:09+0000"}, {"id": "294385027332061_674429989327561", "message": "Emergenza sicurezza a Terni, in Umbria e in tutta Italia. Ci ripetono che lo Stato non ha i fondi per presidiare come serve il territorio, perfino a volte neanche i soldi per fare il pieno alle volanti.\n\nPer\u00f2 35 euro al giorno per ogni diamine di immigrato che arriva li trovate subito!\n\nMoriremo di buonismo.", "created_time": "2015-04-29T10:20:26+0000"}, {"id": "294385027332061_674156236021603", "message": "A Terni tre stranieri hanno rapinato una coppia di anziani coniugi causando la morte dell'uomo di 91 anni.\n\nCerto, anche gli italiani commettono crimini, ma se questi tre bastardi fossero rimasti a casa loro non avremmo visto questo scempio.\n\nOrmai siamo allo sbando, dobbiamo spazzare via buonisti e moderati.", "created_time": "2015-04-28T19:53:54+0000"}]