[{"created_time": "2018-05-26T17:30:24+0000", "message": "This is a powerful moment for Ireland and for empowerment and struggle for sexual self-determination associated with reproductive rights, healthcare and healthy relationships. #Repealthe8h #irelandreferendum\n\nhttps://mobile.nytimes.com/2018/05/26/world/europe/ireland-abortion-yes.html#click=https://t.co/jtQNUWUesI", "id": "9005388225_10155593132483226"}, {"created_time": "2018-05-24T14:12:57+0000", "message": "A victory of the yes campaign in the Irish referendum would be a step forward towards the Europe we want. One where every country protects its citizens\u2019 fundamental rights.  The freedom of making a choice about their becoming mothers is a fundamental right of women.  Protecting women\u2019s health, including psychological health, is a duty of the State, to which Ireland is failing.  And abortion is amongst the most distressful experiences a woman can have. Shame and danger should never again be part of that experience. History has also shown us that prohibitions never work; regulation and awareness do. Since its legalisation, abortions in Italy have fallen from 250 thousand a year in 1982 to less than 90 thousand in 2017.     Constitutions, for their very nature, must respect the spirit of their times, and time has come for Irish women to fully claim their freedoms. I call on Irish men and all Europeans to support the yes campaign. It is everyone\u2019s duty to fight to enhance the right of others. \n\nUna vittoria della campagna per il s\u00ec nel referendum irlandese sarebbe un importante passo avanti verso l\u2019Europa che vogliamo: un\u2019Europa in cui ogni paese protegge i diritti fondamentali dei propri cittadini. La libert\u00e0 di scelta sulla maternit\u00e0 \u00e8 un diritto fondamentale delle donne e proteggere la salute della donna, inclusa  la salute psicologica, \u00e8 un compito dello Stato che l\u2019Irlanda ha rifiutato di assumersi troppo a lungo. Poich\u00e9 l\u2019aborto \u00e8, gi\u00e0 di per s\u00e9, una delle esperienze pi\u00f9 difficili che una donna possa avere, la vergogna e il rischio non dovrebbero essere mai parte di tale esperienza. La storia ha dimostrato che l\u2019approccio proibizionista \u00e8 fallimentare sull\u2019aborto: soltanto la regolamentazione e l\u2019informazione permettono di diminuire i casi in cui le donne scelgono d\u2019interrompere la gravidanza. In Italia, dalla legalizzazione dell\u2019aborto, le interruzioni di gravidanza sono diminuite da 250 mila l\u2019anno nel 1982, a meno di 90 mila nel 2017. \u00c8 essenziale che le Costituzioni possano adattarsi alla realt\u00e0 dei tempi ed \u00e8 giunto il tempo, per le donne irlandesi, di poter godere a pieno delle proprie libert\u00e0. Spero che gli uomini irlandesi e tutti i cittadini europei sostengano la campagna per il s\u00ec, poich\u00e9 ognuno di noi ha il dovere di lottare per i diritti degli altri. \n\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino - Irlanda", "id": "9005388225_10155588697568226"}, {"created_time": "2018-05-24T11:41:49+0000", "message": "Abbiamo preannunciato la nostra opposizione rigorosa. Gli interessi dell'Italia si difendono in Europa e non contro l'Europa\nDichirazione per la delegazione di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino dopo l'incontro con il Presidente del Consiglio incaricato Giuseppe #Conte\n\nhttp://www.radioradicale.it/scheda/542381/consultazioni-del-presidente-del-consiglio-dei-ministri-incaricato-prof-giuseppe-conte", "id": "9005388225_10155588487748226"}, {"created_time": "2018-05-22T14:00:44+0000", "message": "Dopo aver abortito, ho deciso che nessuna doveva pi\u00f9 essere umiliata. Sono entrata in contatto con Adele Faccio e insieme a Marco Pannella e Gianfranco Spadaccia abbiamo cominciato un percorso di aiuto pubblico ad abortire alle donne che ne avevano bisogno, e quindi di autodenuncia. Dopo la pubblicazione di un articolo del giornale Il Borghese scoppi\u00f2 il caso della clinica di Firenze in cui accompagnavamo le donne per abortire in sicurezza. Ci arrestarono tutti e tre. In realt\u00e0 avevamo assunto la responsabilit\u00e0 pubblicamente gi\u00e0 da diversi mesi. Era un periodo di grande risveglio civile.\nIntervista a #VanityFairIt \nhttps://www.vanityfair.it/news/diritti/2018/05/22/legge-aborto-40-anni-emma-bonino-quando-abortii-intervista", "id": "9005388225_10155584704733226"}, {"created_time": "2018-05-22T07:14:51+0000", "message": "Oggi ricorre il 40\u00b0 anniversario dall'entrata in vigore della legge sull'aborto. L'interruzione di gravidanza non \u00e8 un\u2019ideologia, riguarda la vita concreta di moltissime persone e certamente \u00e8 emotivamente doloroso. La legge ha permesso a molte donne di non dovere abortire clandestinamente e ha portato negli anni, a una diminuzione del numero degli aborti. Contestualmente, per\u00f2, si sono acuiti alcuni problemi.", "id": "9005388225_10155584262528226"}, {"created_time": "2018-05-21T10:00:00+0000", "message": "Accorte, ragazze, a non dare per acquisiti i diritti. A 40 anni dall'approvazione della legge 194 sono molti ancora i passi avanti da fare.\nhttps://video.repubblica.it/cronaca/aborto-40-anni-della-194-bonino--legge-fondamentale-ragazze-di-oggi-non-diano-questo-diritto-per-scontato/305395/306024", "id": "9005388225_10155584395103226"}, {"created_time": "2018-05-20T06:40:00+0000", "message": "Come si \u00e8 arrivati alla legge 194, quali sono i punti critici e le previsioni gi\u00e0 contemplate che vanno seguite. Queste le tematiche dell'intervista a TV7 che dal minuto 12:09 dedica uno spazio ai 40 anni dall'adozione di quella legge.\n\nhttps://www.raiplay.it/video/2018/05/TV7-266d74d0-437e-483a-946b-50a0720e1f15.html", "id": "9005388225_10155582557138226"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "La mia passione politica \u00e8 sicuramente nata e cresciuta grazie a #MarcoPannella che in assoluto \u00e8 la persona da cui ho imparato di pi\u00f9. La sua avversione alla partitocrazia era e rimane attuale. Il secondo anniversario della sua morte e la situazione attuale non possono che lasciare l'amaro in bocca, ma occorre reagire attuando quell'alto senso di rispetto per le istituzioni oramai dimenticato.", "id": "9005388225_10155578574533226", "created_time": "2018-05-19T12:54:51+0000"}, {"created_time": "2018-05-17T23:03:53+0000", "message": "Dalle 10.00, presso la Sala degli atti parlamentari (Biblioteca del Senato Giovanni Spadolini, in Piazza della Minerva 38) si terr\u00e0 la manifestazione organizzata in occasione del trentennale dalla morte di Enzo Tortora e alla vigilia del secondo anno dalla scomparsa di Marco Pannella, suo grande amico e compagno nella battaglia per la giustizia giusta, organizzata dalla Fondazione Internazionale per la Giustizia Enzo Tortora e l\u2019Unione Camere Penali Italiane.", "id": "9005388225_10155575514038226"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155575005403226", "created_time": "2018-05-17T17:29:21+0000"}, {"created_time": "2018-05-14T16:02:18+0000", "message": "La legge 194 \u00e8 positiva e dopo 40 anni va migliorata  ANSA.it http://bit.ly/2L3hCrk", "id": "9005388225_10155568871113226"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155561826338226", "created_time": "2018-05-10T19:10:00+0000"}, {"created_time": "2018-05-08T10:00:00+0000", "message": "Andare subito al voto sarebbe una ferita all'abbecedario della democrazia.\nMia intervista a la Repubblica dopo le consultazioni di luned\u00ec al Quirinale", "id": "9005388225_10155557782878226"}, {"created_time": "2018-05-07T17:11:05+0000", "message": "Dichiarazioni a margine delle consultazioni odierne del Presidente Mattarella, su procedura antidemocratica in caso di elezioni anticipate.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155554185168226"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Mi pareva esistesse il reato di omissione di soccorso. Oggi c'\u00e8 quello di solidariet\u00e0.\nBravo Riccardo Magi\nWelcoming Europe - Per un'Europa che accoglie", "id": "9005388225_10155553581273226", "created_time": "2018-05-06T08:40:00+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155530894538226", "created_time": "2018-04-26T18:35:58+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Tra poco interverr\u00f2 in collegamento all'Assemblea di Forza Europa", "id": "9005388225_10155521585308226", "created_time": "2018-04-22T08:30:04+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a live video.", "id": "9005388225_10155515477433226", "created_time": "2018-04-19T08:59:11+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155514135868226", "created_time": "2018-04-18T16:32:31+0000"}, {"created_time": "2018-04-16T17:20:27+0000", "message": "Mia intervista su Il Mattino su #Siria\nE' forte il rischio di un escalation di violenza. Occorre guardare avanti e impedire altre stragi, prestando attenzione al rischio di un massacro di civili a Idlib, che potrebbe essere il nuovo obiettivo del conflitto.", "id": "9005388225_10155510203048226"}, {"story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Ora in diretta dal Parlamento Europeo per la terza giornata del V Congresso mondiale per la libert\u00e0 di ricerca scientifica. \nAssociazione Luca Coscioni\n\nLink al video in diretta su Radio radicale con traduzione in italiano  https://www.radioradicale.it/eventi/3598", "id": "9005388225_10155503326593226", "created_time": "2018-04-13T09:32:18+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155501976968226", "created_time": "2018-04-12T18:10:17+0000"}, {"created_time": "2018-04-12T10:20:00+0000", "message": "In occasione del secondo giro di consultazioni al Quirinale, abbiamo ribadito al Presidente Mattarella la nostra fiducia nel suo operato. Le forze e le coalizioni che hanno avuto pi\u00f9 voti, e che hanno quindi i numeri, hanno il diritto e anche per\u00f2 il dovere di provare a costruire una maggioranza parlamentare e un governo. \nVedremo con quali risultati. \nPer noi di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino, i temi essenziali   sui quali giudicare sono: il controllo dei conti pubblici, del debito e della spesa. E il lavoro e le pensioni, pensando ai giovani e alle generazioni future, cui non dobbiamo lasciare da pagare i debiti fatti dalle generazioni precedenti.\n\nSecondo tema: l'Europa. Dobbiamo esserci come protagonisti con Germania e Francia nella difficile discussione sul futuro dell'Unione europea e smettere di usare l'Europa come capro espiatorio per coprire difficolt\u00e0 interne. Lamentarci senza assumere responsabilit\u00e0 non ci porta da nessuna parte. \n\nA ci\u00f2 si aggiunga  l'appuntamento del Consiglio europeo di fine giugno, che per l'importanza dei temi che verranno trattati va affrontato e preparato da un governo.\n\nPer quanto attiene alla crisi siriana nell'immediato riteniamo che  l'Italia debba rimanere  nel quadro  delle alleanze europee ed euroatlantiche e in quella cornice, senza ondeggiamenti pericolosi,  partecipando alla discussione e alle decisioni su se, quando e come intervenire, per fermare il massacro di altri migliaia di siriani, anche proponendo gli strumenti del diritto interazionale, ivi compresa la Corte Penale Internazionale per crimini di guerra e contro l'umanit\u00e0.\n\nhttp://www.radioradicale.it/scheda/538237/consultazioni-del-presidente-della-repubblica-sergio-mattarella-con-il-gruppo-misto", "id": "9005388225_10155501454543226"}, {"created_time": "2018-04-11T13:24:48+0000", "message": "Stasera su FoxLife Italia puntata a me dedicata di Iconic Women al suo secondo appuntamento.", "id": "9005388225_10155499446568226"}, {"created_time": "2018-04-10T14:40:00+0000", "message": "Puntata di luned\u00ec 9 aprile de #LaBussola Rainews.it per analizzare la situazione politica prima del secondo giro di consultazioni al Quirinale.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155499083668226"}, {"created_time": "2018-04-09T15:32:16+0000", "message": "Vi aspetto venerd\u00ec 13 a Bruxelles per parlare di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino nel primo appuntamento dopo le elezioni.", "id": "9005388225_10155494863143226"}, {"created_time": "2018-04-04T15:42:30+0000", "message": "Nel quadro delle consultazioni avviate al Quirinale, Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino ripone piena fiducia nel ruolo istituzionale e nella saggezza personale del Presidente della Repubblica.\n\nRitiene che l\u2019onore e l\u2019onere di trovare una maggioranza parlamentare in grado di esprimere un governo spetti, nel rispetto della volont\u00e0 popolare, a coloro che hanno ottenuto maggiore consenso elettorale, e si dichiara pronta \u2013 in questo scenario e attraverso i suoi eletti \u2013 ad una un\u2019opposizione chiara e responsabile.\n\nIn questa fase storica, di grandi sfide sempre pi\u00f9 difficilmente affrontabili in chiave puramente nazionale, e di spinte che attraversano tutti i Paesi dell\u2019UE in direzioni opposte per quanto riguarda l\u2019integrazione delle istituzioni e lo sviluppo di una politica genuinamente transnazionale, +EUROPA ritiene che ci sia pi\u00f9 che mai bisogno di \u201cpi\u00f9 Europa\u201d e di un\u2019Italia in grado di esprimere a Bruxelles, e con gli altri partener europei, posizioni non ambigue come pure una forte capacit\u00e0 di dialogo.\n\nhttps://video.repubblica.it/politica/consultazioni-bonino--chi-ha-l-onore-della-vittoria-ha-l-onere-del-governo/301414/302043", "id": "9005388225_10155484269063226"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155454841333226", "created_time": "2018-03-24T12:50:30+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155424485023226", "created_time": "2018-03-11T11:00:00+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155409002398226", "created_time": "2018-03-06T23:18:18+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a live video.", "id": "9005388225_10155424483553226", "created_time": "2018-03-06T12:10:00+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a photo.", "id": "9005388225_10155400203763226", "created_time": "2018-03-03T18:45:56+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared an album.", "id": "9005388225_10155400038448226", "created_time": "2018-03-03T17:21:12+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155397654143226", "created_time": "2018-03-02T19:41:18+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a live video.", "id": "9005388225_10155397206918226", "created_time": "2018-03-02T16:20:33+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155397162933226", "created_time": "2018-03-02T16:03:01+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Ci vediamo tra poco.", "id": "9005388225_10155397084278226", "created_time": "2018-03-02T15:31:29+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155397065978226", "created_time": "2018-03-02T15:25:12+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155396841053226", "created_time": "2018-03-02T13:42:43+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155396618558226", "created_time": "2018-03-02T11:54:28+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155394450728226", "created_time": "2018-03-01T17:12:25+0000"}, {"created_time": "2018-03-01T08:09:33+0000", "message": "Ricapitoliamo.\nNoi proponiamo agli italiani una ricetta chiara e responsabile: una prima parte di legislatura in cui il livello di spesa resta quello del 2017, rimodulato al suo interno in favore degli investimenti e dei servizi alla persona, ma senza aumenti complessivi, in modo da beneficiare della crescita economica e ridurre davvero il debito (la vera priorit\u00e0 immediata).\nDa met\u00e0 legislatura, una seconda fase in cui ridurre significativamente le tasse sul lavoro, con una semplificazione delle aliquote e degli adempimenti.\nSe per finanziare la riduzione delle tasse su lavoro e imprese dovesse essere necessario anche - non \u00e8 detto, se si mantiene la spesa costante e si confermano tassi di crescita importanti - considerare un parziale ritorno alle imposte sulla prima casa per i redditi pi\u00f9 alti, siamo pronti a farlo.\nCome dimostrano le analisi di Cottarelli, promettiamo cose positive e fattibili. E le tasse le ridurremo, davvero e in modo duraturo: intervenendo sulla spesa.\nFine della polemica.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155393559623226"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155392373118226", "created_time": "2018-02-28T20:48:25+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155392069683226", "created_time": "2018-02-28T18:33:39+0000"}, {"created_time": "2018-02-28T08:16:31+0000", "message": "Tra pochissimo a Omnibus La7\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155391018083226"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Grazie Gad Lerner", "id": "9005388225_10155388951988226", "created_time": "2018-02-27T14:28:03+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155388906428226", "created_time": "2018-02-27T14:00:30+0000"}, {"created_time": "2018-02-27T13:02:37+0000", "message": "Grazie Ferzan Ozpetek", "id": "9005388225_10155388815478226"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155388719683226", "created_time": "2018-02-27T12:02:27+0000"}, {"created_time": "2018-02-27T09:48:13+0000", "message": "Punto molto sul voto delle donne per cambiare il Sud: il vostro riscatto deve essere una grande rivoluzione per questa regione.\nIntervista a Lagazzettadelmezzogiorno.it\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/27/la-bonino-chiama-le-donne-del-sud-la-gazzetta-del-mezzogiorno/", "id": "9005388225_10155388493453226"}, {"created_time": "2018-02-27T09:01:14+0000", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite a Rainews24 e alle 12 di Huffington Post .\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155388447073226"}, {"created_time": "2018-02-26T18:42:17+0000", "message": "VIOLENZA CONTRO LE DONNE \u2013 LE DOMANDE DI ActionAid Italia per l'iniziativa #Lasciailsegno\n1. ISTITUZIONE MINISTERO DELLE PARI OPPORTUNITA\u2019, con potere di spesa e coordinamento di azioni interministeriali\nFavorevole ad un Ministro per le pari opportunit\u00e0 che sieda in Consiglio dei Ministri, con adeguato staff, anche per garantire un\u2019azione di mainstreaming della parit\u00e0 di genere presso gli altri ministeri e incidere sulla coerenza e l\u2019efficacia delle politiche, in linea con Agenda 2030. Con un effettivo coordinamento delle politiche \u00e8 possibile, anche senza ulteriori oneri per la spesa pubblica, attivare le risorse per un migliore impiego dei finanziamenti predisposti ed una maggiore efficacia di azione.\n\n2. PIANO AZIONE ANTI VIOLENZA SEMPRE ATTIVO. Viene chiesta l\u2019attuazione del Piano Nazionale 2017-2020, finanziato e monitorato.\nIl Piano strategico nazionale sulla violenza maschile contro le donne \u00e8 stato adottato e i fondi predisposti per la sua attuazioni inseriti nella finanziaria di dicembre 2017. Concordiamo che il Piano ed i finanziamenti gi\u00e0 stanziati debbano procedere di pari passo. Si tratta di 30 milioni, la cui capacit\u00e0 di spesa \u00e8 suddivisa fra Dipartimento delle Pari Opportunit\u00e0 e le regioni. Pertanto per assicurarne la piena attuazione, riteniamo che sia fondamentale la realizzazione del punto 5.2 del Piano. In particolare, priorit\u00e0 dovr\u00e0 essere data alla mappatura dei centri anti violenza e al monitoraggio dell\u2019efficacia del coordinamento con le autorit\u00e0 locali e territoriali competenti. Il coordinamento deve essere snello e costante, e volto alla massima efficienza ed efficacia.\nUn altro punto essenziale \u00e8 la correlazione fra \u201ceconomic empowerment\u201d e violenza di genere. Di tutta evidenza, una donna economicamente autonoma \u00e8 meno esposta alla violenza, in particolare quella domestica. Sosteniamo dunque le misure per favorire l\u2019accesso al mercato del lavoro delle donne e l\u2019attuazione del \u201cgender budgeting\u201d, facendo seguito all\u2019azione gi\u00e0 avviata dal Ministro Padoan al G7 Finanze, nel maggio 2017. Riteniamo anche che debba essere avviato uno studio sui costi della violenza.\nFondamentale per noi anche la dimensione della violenza che subiscono le migranti. Alle migranti non va garantito solo l\u2019approdo al primo porto, ma al primo porto SICURO. E cos\u00ec anche per i programmi di cooperazione internazionale, che dovranno sempre tener conto della dimensione di genere e della prevenzione della violenza.\n\n3. SISTEMA MONITORAGGIO DEI FONDI SEMPRE AGGIORNATO, affinch\u00e9 i fondi siano utilizzati efficacemente e le azioni tracciate e valutate. Entrambi questi elementi devono essere costantemente monitorati tramite un sistema che garantisca accesso ai dati amministrativi e finanziari, cos\u00ec come trasparenza e puntualit\u00e0 nella rendicontazione.\nTrasparenza e rendicontazione sono un pilastro fondamentale del programma di governo di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino. Fondamentale assicurare risorse per la raccolta dati e azioni di ricerca ISTAT quinquennali.\n\n4. ASSISTENZA E SOSTEGNO ALLE DONNE E A LORO FIGLIE/I, attraverso i Servizi territoriali (sociali e di inserimento lavorativo), i Centri antiviolenza e gli altri attori sociali (imprese, forze dell\u2019ordine, sindacati). L\u2019accesso al mondo del lavoro, il sostegno al reddito durante il percorso di uscita dalla violenza, strutture di accoglienza di secondo livello e il rafforzamento dei centri nella loro capacit\u00e0 di interpretare bisogni economici e fornire orientamento alle donne che hanno subito violenza sono azioni prioritarie sulle quali investire con determinazione.\nCome gi\u00e0 indicato, l\u2019\u201cempowerment\u201d economico della donna \u00e8 fondamentale per prevenire la violenza, ma altrettanto fondamentale per ricostruire un percorso di vita post-violenza. Fondamentale il partenariato con il privato, favorito e monitorato dallo stato, per il pieno reinserimento nel mondo del lavoro.\n\n5. RETE PIU\u2019 FORTE A PROTEZIONE DELLE DONNE, la prima cosa di cui c\u2019\u00e8 bisogno dopo aver subito una violenza, \u00e8 protezione. ActionAid chiede il rafforzamento delle reti che uniscono e mettono in collaborazione tra di loro tutte le istituzioni, le associazioni e gli organismi del privato sociale operanti nel sostegno e nell\u2019aiuto alle donne che subiscono violenza e ai loro figli. \nLa priorit\u00e0 di governo, come gi\u00e0 detto, \u00e8 creare pi\u00f9 sinergia, pi\u00f9 coordinamento e pi\u00f9 efficienza sia fra le reti, che fra Dipartimento Pari Opportunit\u00e0 e autorit\u00e0 locali.\n\n6. BATTAGLIA CULTURALE CHE INIZIA DALLE SCUOLE\nPunto fondamentale, per una cultura del rispetto, che inizi dalle scuole. Cominciamo dalle bambine e ragazze, che devono acquisire consapevolezza delle potenzialit\u00e0 illimitate che hanno e fiducia in loro stesse, ma soprattutto educhiamo i ragazzi ed i bambini al rispetto. Sosteniamo l\u2019investimento di 8.9 milioni del Ministro Valeria Fedeli, di cui ci impegniamo a dare attuazione nel 2018.\n\n7. POLITICA CHE DIA L\u2019ESEMPIO\nRifiuto radicale al sessismo in politica. Gli uomini in particolare devono fare autoesame ed essere consapevoli che dal momento che sono parte del problema devono essere parte della soluzione. Ovunque e ancor di pi\u00f9 in politica il sessismo non pu\u00f2 essere tollerato.\n\n8. PREVENZIONE E CONTRASTO A MGF\nNe ho fatto una campagna personale e radicale.\nLa campagna internazionale che si batte contro questa pratica, \u00e8 stata fortemente voluta e l'ho condotta insieme all'ONG Non c\u2019\u00e8 Pace Senza Giustizia e Aidos (Associazione Italiana Donne per lo Sviluppo). La campagna viene lanciata nel dicembre 2001 con una conferenza internazionale che si svolge al Parlamento europeo di Bruxelles e in quella occasione parte la raccolta di sottoscrizioni su un Appello/Manifesto contro le MGF che sar\u00e0, nei mesi successivi, sottoscritto da numerose personalit\u00e0 di rilievo internazionale oltre che da migliaia di cittadine e cittadini in tutto il mondo.\nDal luglio 2003, sono stata tra le promotrici della campagna per la ratifica del Protocollo di Maputo sui \u201cDiritti delle Donne in Africa\u201d alla Carta Africana dei Diritti dell'Uomo e dei Popoli, che ha costituito un quadro globale per la realizzazione dei diritti delle donne in Africa. Emblematica \u00e8 stata la Cmapagna StopFGM!. Poi, nel 2012, con la Campagna Ban FGM per l\u2019adozione della Risoluzione da parte dell\u2019Assemblea Generale delle Nazioni Unite che vieta le mutilazioni genitali femminili in tutto il mondo.\nDa allora, con Non c'\u00e8 Pace Senza Giustizia continuiamo a lavorare perch\u00e9 questa pratica venga messa al bando in Africa, ma anche in Europa perch\u00e9 sia chiaro che le MGF, ma anche i matrimoni precoci, da noi, come da loro, non si fanno.", "id": "9005388225_10155386854933226"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155386397053226", "created_time": "2018-02-26T14:39:35+0000"}, {"created_time": "2018-02-26T11:09:52+0000", "message": "Rights are a process, and if you don\u2019t care for them, you can lose them from morning to night.\n\nIntervista a The Guardian.\n\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/26/emma-bonino-italys-pro-europe-pro-immigrant-conscience-the-guardian/", "id": "9005388225_10155385962948226"}, {"story": "Emma Bonino shared a photo.", "message": "Purtroppo il mal tempo non mi permette di essere fisicamente con voi, ma parteciper\u00f2 in collegamento.", "id": "9005388225_10155385930423226", "created_time": "2018-02-26T10:44:47+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155384659993226", "created_time": "2018-02-25T20:42:54+0000"}, {"story": "Emma Bonino updated their profile picture.", "id": "9005388225_10155384176023226", "created_time": "2018-02-25T17:04:29+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155383599548226", "created_time": "2018-02-25T12:31:24+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155381577193226", "created_time": "2018-02-24T16:59:47+0000"}, {"created_time": "2018-02-24T15:27:56+0000", "message": "In Italia c'\u00e8 un'insopportabile disuguaglianza tra generazioni. E il Sud paga il prezzo pi\u00f9 alto.\nIntervista su Lagazzettadelmezzogiorno.it.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/24/la-politica-cancella-giovani-emma-bonino-la-gazzetta-del-mezzogiorno/", "id": "9005388225_10155381406343226"}, {"story": "Emma Bonino shared a photo.", "message": "Alle 15.30 si terr\u00e0 a #Bologna un incontro per parlare di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155381183698226", "created_time": "2018-02-24T13:18:55+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "In diretta ora da Bergamo.", "id": "9005388225_10155380892393226", "created_time": "2018-02-24T09:52:01+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a photo.", "id": "9005388225_10155380729238226", "created_time": "2018-02-24T07:16:35+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a photo.", "id": "9005388225_10155379252163226", "created_time": "2018-02-23T17:06:30+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a photo.", "id": "9005388225_10155378734588226", "created_time": "2018-02-23T12:18:05+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155376700818226", "created_time": "2018-02-22T17:02:51+0000"}, {"created_time": "2018-02-22T07:24:57+0000", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite di MattinaRai1, nel pomeriggio del Corriere della Sera Forum Live e stasera di Otto e Mezzo.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155375856798226"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155374599693226", "created_time": "2018-02-21T20:19:41+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155374120918226", "created_time": "2018-02-21T16:39:55+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155376668418226", "created_time": "2018-02-21T11:00:00+0000"}, {"created_time": "2018-02-20T15:10:00+0000", "message": "Ci sono diverse polemiche uscite oggi sull'intervista rilasciata a La Stampa su possibili larghe intese: ANSA.it chiarisce le mie posizioni. \nhttps://t.co/vdxczKha5z\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155372391768226"}, {"story": "Emma Bonino shared a live video.", "id": "9005388225_10155371278823226", "created_time": "2018-02-20T14:49:00+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155371129488226", "created_time": "2018-02-20T13:12:54+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155370719388226", "created_time": "2018-02-20T08:15:30+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155369276553226", "created_time": "2018-02-19T18:43:51+0000"}, {"created_time": "2018-02-19T11:00:00+0000", "message": "\u201cOne of Italy\u2019s best loved women has made a successful late entry into the country\u2019s frenzied election campaign with an unusual message for her male rivals \u2014 stop making ridiculous promises you cannot keep\u201d\nTheTimes.co.uk\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/19/late-entrant-to-italian-poll-calls-for-lying-to-stop-the-times-emma-bonino/", "id": "9005388225_10155373267318226"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155368357393226", "created_time": "2018-02-19T10:50:53+0000"}, {"created_time": "2018-02-17T14:08:11+0000", "message": "Sono stati fatti errori enormi, ma i politici non si eleggono da soli. Sta a noi scegliere la classe dirigente al Sud come in tutta Italia. Il Mezzogiorno non pu\u00f2 essere trattato pi\u00f9 come la periferia d\u2019Europa.\nIntervista per la Repubblica Napoli\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/17/mezzogiorno-non-puo-trattato-piu-la-periferia-deuropa-intervista-emma-bonino/", "id": "9005388225_10155363446548226"}, {"created_time": "2018-02-17T13:49:10+0000", "message": "Tutte le campagne elettorali avevano programmi per il sud, salvo poi disattendere le promesse appena i candidati venivano eletti.\nIncontro a Napoli di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nhttps://www.radioradicale.it/scheda/533682/elezioni-emma-bonino-a-napoli-incontro-con-i-candidati-di-europa-e-paolo-siani-del-pd", "id": "9005388225_10155363412673226"}, {"created_time": "2018-02-17T11:47:13+0000", "message": "La riforma dell\u2019ordinamento penitenziario \u00e8 un atto di civilt\u00e0 giuridica atteso da decenni. Una riforma frutto degli Stati Generali dell'esecuzione penale, fortemente voluta dal Ministro Orlando e dal Governo. Una riforma autenticamente liberale della giustizia e rispettosa del dettato costituzionale.\nFarla fallire in dirittura d'arrivo sarebbe un errore politico ingiustificabile. Il centrodestra che fu (a parole) garantista e il M5S che mai (neppure a parole) lo \u00e8 stato, sono pronti a polemizzare contro il governo \u201cche fa un favore ai criminali\u201d e a lucrare elettoralmente su questo presunto scandalo? \u00c8 una ragione in pi\u00f9 per sfidare le loro posizioni, per difendere le norme e principi costituzionali dalle speculazioni parassitarie e dalla cultura della forca, che nel nostro Paese \u00e8 sempre sovrapposta e confusa a quella dell\u2019impunit\u00e0.\nApprezzo dunque la decisione del Presidente Gentiloni di convocare il CdM il 22 febbraio.\nNaturalmente, ci aspettiamo che il provvedimento venga approvato senza dar corso a nessuna delle modifiche proposte dalla Commissione Giustizia del Senato, che sono sostanzialmente demolitorie della riforma. E chiedo altres\u00ec che il Governo si impegni da subito a dare corso anche ai temi del lavoro in carcere e dell\u2019affettivit\u00e0, che mi auguro siano stati solo temporaneamente accantonati, ma non certo abbandonati.", "id": "9005388225_10155363209058226"}, {"created_time": "2018-02-17T11:09:27+0000", "message": "Nonostante i ritardi siamo arrivati a Napoli e stiamo per iniziare. Vi aspetto in numerosi.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155363127008226"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155361823258226", "created_time": "2018-02-16T21:42:59+0000"}, {"created_time": "2018-02-16T12:05:24+0000", "message": "Cari imprenditori, all'assemblea annuale in programma oggi a Verona, avete scelto di non invitare esponenti politici e candidati. Neutralit\u00e0 tutto sommato comprensibile a due settimane dal voto. Vi invito per\u00f2 a riflettere su una questione: vogliamo un\u2019Italia aperta, stabile, dinamica e attrattiva in un mercato europeo ancora pi\u00f9 integrato o accettiamo il ritorno a un mondo chiuso, \u2018protetto\u2019 e autarchico?\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nLettera al  Corriere della Sera\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/16/cari-imprenditori-serve-unitalia-stabile-lettera-emma-bonino-al-corriere-della-sera/", "id": "9005388225_10155360592773226"}, {"created_time": "2018-02-16T11:52:43+0000", "message": "Le promesse di questa campagna elettorale sono tutte a debito ed \u00e8 evidente che cos\u00ec si prende in giro la gente perch\u00e9 si tratta solo di promesse e basta. Sui migranti la strumentalizzazione politica non aiuta, ma la gente non \u00e8 stupida. Il ritorno del fascismo? Attenzione a minimizzare troppo.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nIntervista a Linkiesta.it\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/16/la-mia-battaglia-leuropa-migranti-debito-le-panzane-intervista-emma-bonino/", "id": "9005388225_10155360561763226"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155360288118226", "created_time": "2018-02-16T08:25:40+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155358147393226", "created_time": "2018-02-15T13:02:48+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a photo.", "id": "9005388225_10155357713898226", "created_time": "2018-02-15T08:18:42+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155356189953226", "created_time": "2018-02-14T18:16:49+0000"}, {"created_time": "2018-02-14T14:41:17+0000", "message": "Siamo alleati del Partito Democratico, ma serve essere netti sul razzismo. Sugli immigrati circolano discorsi che ricordano l\u2019antisemitismo e dalle destre continuano a dire bufale disumane e pure inapplicabili.\nMi intervista di oggi su il manifesto.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/14/netti-sul-razzismo-alleata-al-pd-non-rinuncio-alle-mie-battaglie-manifesto-intervista-emma-bonino/", "id": "9005388225_10155355722368226"}, {"created_time": "2018-02-13T19:10:50+0000", "message": "Tra poco su Rete4.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155353551883226"}, {"created_time": "2018-02-13T12:02:10+0000", "message": "Il successo di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino fa il bene dell\u2019intera coalizione.\nLeggo che la crescita nei sondaggi di +Europa starebbe creando un po\u2019 di agitazione nel PD. Non credo che sia cos\u00ec, cio\u00e8 che qualcuno si possa lamentare se la coalizione riprende fiato: se andiamo bene noi, \u00e8 un bene per tutti.\nOvvio che io mi sia messa in gioco per cercare di vincere, mettendocela tutta, no?\nLe differenze tra +Europa e il PD sono note da tempo: sull\u2019economia, dove insistiamo su politiche di responsabilit\u00e0 fiscale e sul congelamento della spesa pubblica per l\u2019intera legislatura, come sull\u2019immigrazione, dove ribadiamo la priorit\u00e0 di politiche realistiche di integrazione nella legalit\u00e0, nazionale e internazionale, per raggiungere l\u2019obiettivo comune della rassicurazione dei cittadini, fondata su dati di realt\u00e0 e non sulla paura indotta e percepita.\nMa abbiamo scelto, avendone prima discusso e avendo poi assunto una decisione chiara con la solita determinazione radicale, di fare  una battaglia comune in nome dell\u2019Europa e dei diritti, per un\u2019Italia che continui a crescere. \u00c8 una battaglia che dobbiamo vincere  battendo nelle urne gli etno-nazionalisti reazionari guidati dalla Lega e i sovranisti pericolosamente senza idee e capacit\u00e0 di governo dei 5 Stelle.\nImpegniamo ogni minuto da qui al voto per un solo obiettivo: convincere con le nostre buone ragioni che il voto per un\u2019Italia migliore il 4 Marzo \u00e8 il voto per noi. Io dir\u00f2 noi di +Europa, naturalmente, ma mi auguro che anche le altre forze che con cui siamo apparentati possano avere nelle urne pi\u00f9 voti di quanto previsto oggi, a scapito dei nostri tanti avversari politici.", "id": "9005388225_10155352746163226"}, {"created_time": "2018-02-12T11:37:56+0000", "message": "Pomeriggio sar\u00f2 ospite a Sky TG24. Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155350172543226"}, {"created_time": "2018-02-12T09:18:20+0000", "message": "Io respingo l'idea che la xenofobia sia un prodotto dell'immigrazione, perseverare in questo errore di analisi significa scivolare verso la giustificazione del pregiudizio. \nLettera al Direttore di la Repubblica.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/12/lo-stop-agli-sbarchi-non-fermato-gli-spari-traini-lettera-emma-bonino-la-repubblica/", "id": "9005388225_10155349942703226"}, {"story": "Emma Bonino shared a video.", "id": "9005388225_10155349862588226", "created_time": "2018-02-12T08:16:15+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Ci vediamo tra poco", "id": "9005388225_10155348215808226", "created_time": "2018-02-11T16:06:54+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a live video.", "id": "9005388225_10155347929888226", "created_time": "2018-02-11T14:16:48+0000"}, {"story": "Emma Bonino shared a post.", "id": "9005388225_10155345333758226", "created_time": "2018-02-10T14:14:46+0000"}, {"created_time": "2018-02-09T22:59:45+0000", "message": "Oggi pomeriggio ho partecipato alla cerimonia di consegna dei Diplomi dei master della Business School 24 de Il Sole 24 Ore.\n\u00c8 stato bello confrontarmi con i ragazzi e dire loro perch\u00e9 abbiamo bisogno di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino.", "id": "9005388225_10155344021413226"}, {"created_time": "2018-02-09T14:46:22+0000", "message": "\"She Won Italians\u2019 Hearts. But Can She Win Their Votes?\"\nMia Intervista su The New York Times di Elisabetta Povoledo\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155343003753226"}, {"created_time": "2018-02-09T12:02:42+0000", "message": "Stasera con in collegamento su Radiocapital\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "id": "9005388225_10155342763003226"}]