[{"id": "9005388225_10155613491343226", "message": "Temo questo disegno eversivo. Le uscite del neo ministro dell'Interno Matteo Salvini sono preoccupanti ma soprattutto \"impraticabili\"  ed \u00e8 pericoloso l'attacco all'euro.\nMia intervista su LaRepubblica.it\n\nhttps://rep.repubblica.it/pwa/intervista/2018/06/04/news/bonino_euro_e_migranti_da_cinquestelle_e_lega_un_disegno_eversivo_-198172705/", "created_time": "2018-06-05T07:04:07+0000"}, {"id": "9005388225_10155593132483226", "message": "This is a powerful moment for Ireland and for empowerment and struggle for sexual self-determination associated with reproductive rights, healthcare and healthy relationships. #Repealthe8h #irelandreferendum\n\nhttps://mobile.nytimes.com/2018/05/26/world/europe/ireland-abortion-yes.html#click=https://t.co/jtQNUWUesI", "created_time": "2018-05-26T17:30:24+0000"}, {"id": "9005388225_10155588697568226", "message": "A victory of the yes campaign in the Irish referendum would be a step forward towards the Europe we want. One where every country protects its citizens\u2019 fundamental rights.  The freedom of making a choice about their becoming mothers is a fundamental right of women.  Protecting women\u2019s health, including psychological health, is a duty of the State, to which Ireland is failing.  And abortion is amongst the most distressful experiences a woman can have. Shame and danger should never again be part of that experience. History has also shown us that prohibitions never work; regulation and awareness do. Since its legalisation, abortions in Italy have fallen from 250 thousand a year in 1982 to less than 90 thousand in 2017.     Constitutions, for their very nature, must respect the spirit of their times, and time has come for Irish women to fully claim their freedoms. I call on Irish men and all Europeans to support the yes campaign. It is everyone\u2019s duty to fight to enhance the right of others. \n\nUna vittoria della campagna per il s\u00ec nel referendum irlandese sarebbe un importante passo avanti verso l\u2019Europa che vogliamo: un\u2019Europa in cui ogni paese protegge i diritti fondamentali dei propri cittadini. La libert\u00e0 di scelta sulla maternit\u00e0 \u00e8 un diritto fondamentale delle donne e proteggere la salute della donna, inclusa  la salute psicologica, \u00e8 un compito dello Stato che l\u2019Irlanda ha rifiutato di assumersi troppo a lungo. Poich\u00e9 l\u2019aborto \u00e8, gi\u00e0 di per s\u00e9, una delle esperienze pi\u00f9 difficili che una donna possa avere, la vergogna e il rischio non dovrebbero essere mai parte di tale esperienza. La storia ha dimostrato che l\u2019approccio proibizionista \u00e8 fallimentare sull\u2019aborto: soltanto la regolamentazione e l\u2019informazione permettono di diminuire i casi in cui le donne scelgono d\u2019interrompere la gravidanza. In Italia, dalla legalizzazione dell\u2019aborto, le interruzioni di gravidanza sono diminuite da 250 mila l\u2019anno nel 1982, a meno di 90 mila nel 2017. \u00c8 essenziale che le Costituzioni possano adattarsi alla realt\u00e0 dei tempi ed \u00e8 giunto il tempo, per le donne irlandesi, di poter godere a pieno delle proprie libert\u00e0. Spero che gli uomini irlandesi e tutti i cittadini europei sostengano la campagna per il s\u00ec, poich\u00e9 ognuno di noi ha il dovere di lottare per i diritti degli altri. \n\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino - Irlanda", "created_time": "2018-05-24T14:12:57+0000"}, {"id": "9005388225_10155588487748226", "message": "Abbiamo preannunciato la nostra opposizione rigorosa. Gli interessi dell'Italia si difendono in Europa e non contro l'Europa\nDichirazione per la delegazione di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino dopo l'incontro con il Presidente del Consiglio incaricato Giuseppe #Conte\n\nhttp://www.radioradicale.it/scheda/542381/consultazioni-del-presidente-del-consiglio-dei-ministri-incaricato-prof-giuseppe-conte", "created_time": "2018-05-24T11:41:49+0000"}, {"id": "9005388225_10155584704733226", "message": "Dopo aver abortito, ho deciso che nessuna doveva pi\u00f9 essere umiliata. Sono entrata in contatto con Adele Faccio e insieme a Marco Pannella e Gianfranco Spadaccia abbiamo cominciato un percorso di aiuto pubblico ad abortire alle donne che ne avevano bisogno, e quindi di autodenuncia. Dopo la pubblicazione di un articolo del giornale Il Borghese scoppi\u00f2 il caso della clinica di Firenze in cui accompagnavamo le donne per abortire in sicurezza. Ci arrestarono tutti e tre. In realt\u00e0 avevamo assunto la responsabilit\u00e0 pubblicamente gi\u00e0 da diversi mesi. Era un periodo di grande risveglio civile.\nIntervista a #VanityFairIt \nhttps://www.vanityfair.it/news/diritti/2018/05/22/legge-aborto-40-anni-emma-bonino-quando-abortii-intervista", "created_time": "2018-05-22T14:00:44+0000"}, {"id": "9005388225_10155584262528226", "message": "Oggi ricorre il 40\u00b0 anniversario dall'entrata in vigore della legge sull'aborto. L'interruzione di gravidanza non \u00e8 un\u2019ideologia, riguarda la vita concreta di moltissime persone e certamente \u00e8 emotivamente doloroso. La legge ha permesso a molte donne di non dovere abortire clandestinamente e ha portato negli anni, a una diminuzione del numero degli aborti. Contestualmente, per\u00f2, si sono acuiti alcuni problemi.", "created_time": "2018-05-22T07:14:51+0000"}, {"id": "9005388225_10155584395103226", "message": "Accorte, ragazze, a non dare per acquisiti i diritti. A 40 anni dall'approvazione della legge 194 sono molti ancora i passi avanti da fare.\nhttps://video.repubblica.it/cronaca/aborto-40-anni-della-194-bonino--legge-fondamentale-ragazze-di-oggi-non-diano-questo-diritto-per-scontato/305395/306024", "created_time": "2018-05-21T10:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155582557138226", "message": "Come si \u00e8 arrivati alla legge 194, quali sono i punti critici e le previsioni gi\u00e0 contemplate che vanno seguite. Queste le tematiche dell'intervista a TV7 che dal minuto 12:09 dedica uno spazio ai 40 anni dall'adozione di quella legge.\n\nhttps://www.raiplay.it/video/2018/05/TV7-266d74d0-437e-483a-946b-50a0720e1f15.html", "created_time": "2018-05-20T06:40:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155578574533226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "La mia passione politica \u00e8 sicuramente nata e cresciuta grazie a #MarcoPannella che in assoluto \u00e8 la persona da cui ho imparato di pi\u00f9. La sua avversione alla partitocrazia era e rimane attuale. Il secondo anniversario della sua morte e la situazione attuale non possono che lasciare l'amaro in bocca, ma occorre reagire attuando quell'alto senso di rispetto per le istituzioni oramai dimenticato.", "created_time": "2018-05-19T12:54:51+0000"}, {"id": "9005388225_10155575514038226", "message": "Dalle 10.00, presso la Sala degli atti parlamentari (Biblioteca del Senato Giovanni Spadolini, in Piazza della Minerva 38) si terr\u00e0 la manifestazione organizzata in occasione del trentennale dalla morte di Enzo Tortora e alla vigilia del secondo anno dalla scomparsa di Marco Pannella, suo grande amico e compagno nella battaglia per la giustizia giusta, organizzata dalla Fondazione Internazionale per la Giustizia Enzo Tortora e l\u2019Unione Camere Penali Italiane.", "created_time": "2018-05-17T23:03:53+0000"}, {"id": "9005388225_10155575005403226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-05-17T17:29:21+0000"}, {"id": "9005388225_10155568871113226", "message": "La legge 194 \u00e8 positiva e dopo 40 anni va migliorata  ANSA.it http://bit.ly/2L3hCrk", "created_time": "2018-05-14T16:02:18+0000"}, {"id": "9005388225_10155561826338226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-05-10T19:10:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155557782878226", "message": "Andare subito al voto sarebbe una ferita all'abbecedario della democrazia.\nMia intervista a la Repubblica dopo le consultazioni di luned\u00ec al Quirinale", "created_time": "2018-05-08T10:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155554185168226", "message": "Dichiarazioni a margine delle consultazioni odierne del Presidente Mattarella, su procedura antidemocratica in caso di elezioni anticipate.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-05-07T17:11:05+0000"}, {"id": "9005388225_10155553581273226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Mi pareva esistesse il reato di omissione di soccorso. Oggi c'\u00e8 quello di solidariet\u00e0.\nBravo Riccardo Magi\nWelcoming Europe - Per un'Europa che accoglie", "created_time": "2018-05-06T08:40:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155530894538226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-04-26T18:35:58+0000"}, {"id": "9005388225_10155521585308226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Tra poco interverr\u00f2 in collegamento all'Assemblea di Forza Europa", "created_time": "2018-04-22T08:30:04+0000"}, {"id": "9005388225_10155515477433226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "created_time": "2018-04-19T08:59:11+0000"}, {"id": "9005388225_10155514135868226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-04-18T16:32:31+0000"}, {"id": "9005388225_10155510203048226", "message": "Mia intervista su Il Mattino su #Siria\nE' forte il rischio di un escalation di violenza. Occorre guardare avanti e impedire altre stragi, prestando attenzione al rischio di un massacro di civili a Idlib, che potrebbe essere il nuovo obiettivo del conflitto.", "created_time": "2018-04-16T17:20:27+0000"}, {"id": "9005388225_10155503326593226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Ora in diretta dal Parlamento Europeo per la terza giornata del V Congresso mondiale per la libert\u00e0 di ricerca scientifica. \nAssociazione Luca Coscioni\n\nLink al video in diretta su Radio radicale con traduzione in italiano  https://www.radioradicale.it/eventi/3598", "created_time": "2018-04-13T09:32:18+0000"}, {"id": "9005388225_10155501976968226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-04-12T18:10:17+0000"}, {"id": "9005388225_10155501454543226", "message": "In occasione del secondo giro di consultazioni al Quirinale, abbiamo ribadito al Presidente Mattarella la nostra fiducia nel suo operato. Le forze e le coalizioni che hanno avuto pi\u00f9 voti, e che hanno quindi i numeri, hanno il diritto e anche per\u00f2 il dovere di provare a costruire una maggioranza parlamentare e un governo. \nVedremo con quali risultati. \nPer noi di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino, i temi essenziali   sui quali giudicare sono: il controllo dei conti pubblici, del debito e della spesa. E il lavoro e le pensioni, pensando ai giovani e alle generazioni future, cui non dobbiamo lasciare da pagare i debiti fatti dalle generazioni precedenti.\n\nSecondo tema: l'Europa. Dobbiamo esserci come protagonisti con Germania e Francia nella difficile discussione sul futuro dell'Unione europea e smettere di usare l'Europa come capro espiatorio per coprire difficolt\u00e0 interne. Lamentarci senza assumere responsabilit\u00e0 non ci porta da nessuna parte. \n\nA ci\u00f2 si aggiunga  l'appuntamento del Consiglio europeo di fine giugno, che per l'importanza dei temi che verranno trattati va affrontato e preparato da un governo.\n\nPer quanto attiene alla crisi siriana nell'immediato riteniamo che  l'Italia debba rimanere  nel quadro  delle alleanze europee ed euroatlantiche e in quella cornice, senza ondeggiamenti pericolosi,  partecipando alla discussione e alle decisioni su se, quando e come intervenire, per fermare il massacro di altri migliaia di siriani, anche proponendo gli strumenti del diritto interazionale, ivi compresa la Corte Penale Internazionale per crimini di guerra e contro l'umanit\u00e0.\n\nhttp://www.radioradicale.it/scheda/538237/consultazioni-del-presidente-della-repubblica-sergio-mattarella-con-il-gruppo-misto", "created_time": "2018-04-12T10:20:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155499446568226", "message": "Stasera su FoxLife Italia puntata a me dedicata di Iconic Women al suo secondo appuntamento.", "created_time": "2018-04-11T13:24:48+0000"}, {"id": "9005388225_10155499083668226", "message": "Puntata di luned\u00ec 9 aprile de #LaBussola Rainews.it per analizzare la situazione politica prima del secondo giro di consultazioni al Quirinale.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-04-10T14:40:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155494863143226", "message": "Vi aspetto venerd\u00ec 13 a Bruxelles per parlare di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino nel primo appuntamento dopo le elezioni.", "created_time": "2018-04-09T15:32:16+0000"}, {"id": "9005388225_10155484269063226", "message": "Nel quadro delle consultazioni avviate al Quirinale, Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino ripone piena fiducia nel ruolo istituzionale e nella saggezza personale del Presidente della Repubblica.\n\nRitiene che l\u2019onore e l\u2019onere di trovare una maggioranza parlamentare in grado di esprimere un governo spetti, nel rispetto della volont\u00e0 popolare, a coloro che hanno ottenuto maggiore consenso elettorale, e si dichiara pronta \u2013 in questo scenario e attraverso i suoi eletti \u2013 ad una un\u2019opposizione chiara e responsabile.\n\nIn questa fase storica, di grandi sfide sempre pi\u00f9 difficilmente affrontabili in chiave puramente nazionale, e di spinte che attraversano tutti i Paesi dell\u2019UE in direzioni opposte per quanto riguarda l\u2019integrazione delle istituzioni e lo sviluppo di una politica genuinamente transnazionale, +EUROPA ritiene che ci sia pi\u00f9 che mai bisogno di \u201cpi\u00f9 Europa\u201d e di un\u2019Italia in grado di esprimere a Bruxelles, e con gli altri partener europei, posizioni non ambigue come pure una forte capacit\u00e0 di dialogo.\n\nhttps://video.repubblica.it/politica/consultazioni-bonino--chi-ha-l-onore-della-vittoria-ha-l-onere-del-governo/301414/302043", "created_time": "2018-04-04T15:42:30+0000"}, {"id": "9005388225_10155454841333226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-03-24T12:50:30+0000"}, {"id": "9005388225_10155424485023226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-03-11T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155409002398226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-03-06T23:18:18+0000"}, {"id": "9005388225_10155424483553226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "created_time": "2018-03-06T12:10:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155400203763226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "created_time": "2018-03-03T18:45:56+0000"}, {"id": "9005388225_10155400038448226", "story": "Emma Bonino shared an album.", "created_time": "2018-03-03T17:21:12+0000"}, {"id": "9005388225_10155397654143226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-03-02T19:41:18+0000"}, {"id": "9005388225_10155397206918226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "created_time": "2018-03-02T16:20:33+0000"}, {"id": "9005388225_10155397162933226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-03-02T16:03:01+0000"}, {"id": "9005388225_10155397084278226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Ci vediamo tra poco.", "created_time": "2018-03-02T15:31:29+0000"}, {"id": "9005388225_10155397065978226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-03-02T15:25:12+0000"}, {"id": "9005388225_10155396841053226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-03-02T13:42:43+0000"}, {"id": "9005388225_10155396618558226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-03-02T11:54:28+0000"}, {"id": "9005388225_10155394450728226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-03-01T17:12:25+0000"}, {"id": "9005388225_10155393559623226", "message": "Ricapitoliamo.\nNoi proponiamo agli italiani una ricetta chiara e responsabile: una prima parte di legislatura in cui il livello di spesa resta quello del 2017, rimodulato al suo interno in favore degli investimenti e dei servizi alla persona, ma senza aumenti complessivi, in modo da beneficiare della crescita economica e ridurre davvero il debito (la vera priorit\u00e0 immediata).\nDa met\u00e0 legislatura, una seconda fase in cui ridurre significativamente le tasse sul lavoro, con una semplificazione delle aliquote e degli adempimenti.\nSe per finanziare la riduzione delle tasse su lavoro e imprese dovesse essere necessario anche - non \u00e8 detto, se si mantiene la spesa costante e si confermano tassi di crescita importanti - considerare un parziale ritorno alle imposte sulla prima casa per i redditi pi\u00f9 alti, siamo pronti a farlo.\nCome dimostrano le analisi di Cottarelli, promettiamo cose positive e fattibili. E le tasse le ridurremo, davvero e in modo duraturo: intervenendo sulla spesa.\nFine della polemica.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-03-01T08:09:33+0000"}, {"id": "9005388225_10155392373118226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-28T20:48:25+0000"}, {"id": "9005388225_10155392069683226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-28T18:33:39+0000"}, {"id": "9005388225_10155391018083226", "message": "Tra pochissimo a Omnibus La7\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-28T08:16:31+0000"}, {"id": "9005388225_10155388951988226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Grazie Gad Lerner", "created_time": "2018-02-27T14:28:03+0000"}, {"id": "9005388225_10155388906428226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-27T14:00:30+0000"}, {"id": "9005388225_10155388815478226", "message": "Grazie Ferzan Ozpetek", "created_time": "2018-02-27T13:02:37+0000"}, {"id": "9005388225_10155388719683226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-27T12:02:27+0000"}, {"id": "9005388225_10155388493453226", "message": "Punto molto sul voto delle donne per cambiare il Sud: il vostro riscatto deve essere una grande rivoluzione per questa regione.\nIntervista a Lagazzettadelmezzogiorno.it\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/27/la-bonino-chiama-le-donne-del-sud-la-gazzetta-del-mezzogiorno/", "created_time": "2018-02-27T09:48:13+0000"}, {"id": "9005388225_10155388447073226", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite a Rainews24 e alle 12 di Huffington Post .\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-27T09:01:14+0000"}, {"id": "9005388225_10155386854933226", "message": "VIOLENZA CONTRO LE DONNE \u2013 LE DOMANDE DI ActionAid Italia per l'iniziativa #Lasciailsegno\n1. ISTITUZIONE MINISTERO DELLE PARI OPPORTUNITA\u2019, con potere di spesa e coordinamento di azioni interministeriali\nFavorevole ad un Ministro per le pari opportunit\u00e0 che sieda in Consiglio dei Ministri, con adeguato staff, anche per garantire un\u2019azione di mainstreaming della parit\u00e0 di genere presso gli altri ministeri e incidere sulla coerenza e l\u2019efficacia delle politiche, in linea con Agenda 2030. Con un effettivo coordinamento delle politiche \u00e8 possibile, anche senza ulteriori oneri per la spesa pubblica, attivare le risorse per un migliore impiego dei finanziamenti predisposti ed una maggiore efficacia di azione.\n\n2. PIANO AZIONE ANTI VIOLENZA SEMPRE ATTIVO. Viene chiesta l\u2019attuazione del Piano Nazionale 2017-2020, finanziato e monitorato.\nIl Piano strategico nazionale sulla violenza maschile contro le donne \u00e8 stato adottato e i fondi predisposti per la sua attuazioni inseriti nella finanziaria di dicembre 2017. Concordiamo che il Piano ed i finanziamenti gi\u00e0 stanziati debbano procedere di pari passo. Si tratta di 30 milioni, la cui capacit\u00e0 di spesa \u00e8 suddivisa fra Dipartimento delle Pari Opportunit\u00e0 e le regioni. Pertanto per assicurarne la piena attuazione, riteniamo che sia fondamentale la realizzazione del punto 5.2 del Piano. In particolare, priorit\u00e0 dovr\u00e0 essere data alla mappatura dei centri anti violenza e al monitoraggio dell\u2019efficacia del coordinamento con le autorit\u00e0 locali e territoriali competenti. Il coordinamento deve essere snello e costante, e volto alla massima efficienza ed efficacia.\nUn altro punto essenziale \u00e8 la correlazione fra \u201ceconomic empowerment\u201d e violenza di genere. Di tutta evidenza, una donna economicamente autonoma \u00e8 meno esposta alla violenza, in particolare quella domestica. Sosteniamo dunque le misure per favorire l\u2019accesso al mercato del lavoro delle donne e l\u2019attuazione del \u201cgender budgeting\u201d, facendo seguito all\u2019azione gi\u00e0 avviata dal Ministro Padoan al G7 Finanze, nel maggio 2017. Riteniamo anche che debba essere avviato uno studio sui costi della violenza.\nFondamentale per noi anche la dimensione della violenza che subiscono le migranti. Alle migranti non va garantito solo l\u2019approdo al primo porto, ma al primo porto SICURO. E cos\u00ec anche per i programmi di cooperazione internazionale, che dovranno sempre tener conto della dimensione di genere e della prevenzione della violenza.\n\n3. SISTEMA MONITORAGGIO DEI FONDI SEMPRE AGGIORNATO, affinch\u00e9 i fondi siano utilizzati efficacemente e le azioni tracciate e valutate. Entrambi questi elementi devono essere costantemente monitorati tramite un sistema che garantisca accesso ai dati amministrativi e finanziari, cos\u00ec come trasparenza e puntualit\u00e0 nella rendicontazione.\nTrasparenza e rendicontazione sono un pilastro fondamentale del programma di governo di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino. Fondamentale assicurare risorse per la raccolta dati e azioni di ricerca ISTAT quinquennali.\n\n4. ASSISTENZA E SOSTEGNO ALLE DONNE E A LORO FIGLIE/I, attraverso i Servizi territoriali (sociali e di inserimento lavorativo), i Centri antiviolenza e gli altri attori sociali (imprese, forze dell\u2019ordine, sindacati). L\u2019accesso al mondo del lavoro, il sostegno al reddito durante il percorso di uscita dalla violenza, strutture di accoglienza di secondo livello e il rafforzamento dei centri nella loro capacit\u00e0 di interpretare bisogni economici e fornire orientamento alle donne che hanno subito violenza sono azioni prioritarie sulle quali investire con determinazione.\nCome gi\u00e0 indicato, l\u2019\u201cempowerment\u201d economico della donna \u00e8 fondamentale per prevenire la violenza, ma altrettanto fondamentale per ricostruire un percorso di vita post-violenza. Fondamentale il partenariato con il privato, favorito e monitorato dallo stato, per il pieno reinserimento nel mondo del lavoro.\n\n5. RETE PIU\u2019 FORTE A PROTEZIONE DELLE DONNE, la prima cosa di cui c\u2019\u00e8 bisogno dopo aver subito una violenza, \u00e8 protezione. ActionAid chiede il rafforzamento delle reti che uniscono e mettono in collaborazione tra di loro tutte le istituzioni, le associazioni e gli organismi del privato sociale operanti nel sostegno e nell\u2019aiuto alle donne che subiscono violenza e ai loro figli. \nLa priorit\u00e0 di governo, come gi\u00e0 detto, \u00e8 creare pi\u00f9 sinergia, pi\u00f9 coordinamento e pi\u00f9 efficienza sia fra le reti, che fra Dipartimento Pari Opportunit\u00e0 e autorit\u00e0 locali.\n\n6. BATTAGLIA CULTURALE CHE INIZIA DALLE SCUOLE\nPunto fondamentale, per una cultura del rispetto, che inizi dalle scuole. Cominciamo dalle bambine e ragazze, che devono acquisire consapevolezza delle potenzialit\u00e0 illimitate che hanno e fiducia in loro stesse, ma soprattutto educhiamo i ragazzi ed i bambini al rispetto. Sosteniamo l\u2019investimento di 8.9 milioni del Ministro Valeria Fedeli, di cui ci impegniamo a dare attuazione nel 2018.\n\n7. POLITICA CHE DIA L\u2019ESEMPIO\nRifiuto radicale al sessismo in politica. Gli uomini in particolare devono fare autoesame ed essere consapevoli che dal momento che sono parte del problema devono essere parte della soluzione. Ovunque e ancor di pi\u00f9 in politica il sessismo non pu\u00f2 essere tollerato.\n\n8. PREVENZIONE E CONTRASTO A MGF\nNe ho fatto una campagna personale e radicale.\nLa campagna internazionale che si batte contro questa pratica, \u00e8 stata fortemente voluta e l'ho condotta insieme all'ONG Non c\u2019\u00e8 Pace Senza Giustizia e Aidos (Associazione Italiana Donne per lo Sviluppo). La campagna viene lanciata nel dicembre 2001 con una conferenza internazionale che si svolge al Parlamento europeo di Bruxelles e in quella occasione parte la raccolta di sottoscrizioni su un Appello/Manifesto contro le MGF che sar\u00e0, nei mesi successivi, sottoscritto da numerose personalit\u00e0 di rilievo internazionale oltre che da migliaia di cittadine e cittadini in tutto il mondo.\nDal luglio 2003, sono stata tra le promotrici della campagna per la ratifica del Protocollo di Maputo sui \u201cDiritti delle Donne in Africa\u201d alla Carta Africana dei Diritti dell'Uomo e dei Popoli, che ha costituito un quadro globale per la realizzazione dei diritti delle donne in Africa. Emblematica \u00e8 stata la Cmapagna StopFGM!. Poi, nel 2012, con la Campagna Ban FGM per l\u2019adozione della Risoluzione da parte dell\u2019Assemblea Generale delle Nazioni Unite che vieta le mutilazioni genitali femminili in tutto il mondo.\nDa allora, con Non c'\u00e8 Pace Senza Giustizia continuiamo a lavorare perch\u00e9 questa pratica venga messa al bando in Africa, ma anche in Europa perch\u00e9 sia chiaro che le MGF, ma anche i matrimoni precoci, da noi, come da loro, non si fanno.", "created_time": "2018-02-26T18:42:17+0000"}, {"id": "9005388225_10155386397053226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-26T14:39:35+0000"}, {"id": "9005388225_10155385962948226", "message": "Rights are a process, and if you don\u2019t care for them, you can lose them from morning to night.\n\nIntervista a The Guardian.\n\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/26/emma-bonino-italys-pro-europe-pro-immigrant-conscience-the-guardian/", "created_time": "2018-02-26T11:09:52+0000"}, {"id": "9005388225_10155385930423226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "message": "Purtroppo il mal tempo non mi permette di essere fisicamente con voi, ma parteciper\u00f2 in collegamento.", "created_time": "2018-02-26T10:44:47+0000"}, {"id": "9005388225_10155384659993226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-25T20:42:54+0000"}, {"id": "9005388225_10155384176023226", "story": "Emma Bonino updated their profile picture.", "created_time": "2018-02-25T17:04:29+0000"}, {"id": "9005388225_10155383599548226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-25T12:31:24+0000"}, {"id": "9005388225_10155381577193226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-24T16:59:47+0000"}, {"id": "9005388225_10155381406343226", "message": "In Italia c'\u00e8 un'insopportabile disuguaglianza tra generazioni. E il Sud paga il prezzo pi\u00f9 alto.\nIntervista su Lagazzettadelmezzogiorno.it.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/24/la-politica-cancella-giovani-emma-bonino-la-gazzetta-del-mezzogiorno/", "created_time": "2018-02-24T15:27:56+0000"}, {"id": "9005388225_10155381183698226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "message": "Alle 15.30 si terr\u00e0 a #Bologna un incontro per parlare di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-24T13:18:55+0000"}, {"id": "9005388225_10155380892393226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "In diretta ora da Bergamo.", "created_time": "2018-02-24T09:52:01+0000"}, {"id": "9005388225_10155380729238226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "created_time": "2018-02-24T07:16:35+0000"}, {"id": "9005388225_10155379252163226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "created_time": "2018-02-23T17:06:30+0000"}, {"id": "9005388225_10155378734588226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "created_time": "2018-02-23T12:18:05+0000"}, {"id": "9005388225_10155376700818226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-22T17:02:51+0000"}, {"id": "9005388225_10155375856798226", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite di MattinaRai1, nel pomeriggio del Corriere della Sera Forum Live e stasera di Otto e Mezzo.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-22T07:24:57+0000"}, {"id": "9005388225_10155374599693226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-21T20:19:41+0000"}, {"id": "9005388225_10155374120918226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-21T16:39:55+0000"}, {"id": "9005388225_10155376668418226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-21T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155372391768226", "message": "Ci sono diverse polemiche uscite oggi sull'intervista rilasciata a La Stampa su possibili larghe intese: ANSA.it chiarisce le mie posizioni. \nhttps://t.co/vdxczKha5z\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-20T15:10:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155371278823226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "created_time": "2018-02-20T14:49:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155371129488226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-20T13:12:54+0000"}, {"id": "9005388225_10155370719388226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-20T08:15:30+0000"}, {"id": "9005388225_10155369276553226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-19T18:43:51+0000"}, {"id": "9005388225_10155373267318226", "message": "\u201cOne of Italy\u2019s best loved women has made a successful late entry into the country\u2019s frenzied election campaign with an unusual message for her male rivals \u2014 stop making ridiculous promises you cannot keep\u201d\nTheTimes.co.uk\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/19/late-entrant-to-italian-poll-calls-for-lying-to-stop-the-times-emma-bonino/", "created_time": "2018-02-19T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155368357393226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-19T10:50:53+0000"}, {"id": "9005388225_10155363446548226", "message": "Sono stati fatti errori enormi, ma i politici non si eleggono da soli. Sta a noi scegliere la classe dirigente al Sud come in tutta Italia. Il Mezzogiorno non pu\u00f2 essere trattato pi\u00f9 come la periferia d\u2019Europa.\nIntervista per la Repubblica Napoli\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/17/mezzogiorno-non-puo-trattato-piu-la-periferia-deuropa-intervista-emma-bonino/", "created_time": "2018-02-17T14:08:11+0000"}, {"id": "9005388225_10155363412673226", "message": "Tutte le campagne elettorali avevano programmi per il sud, salvo poi disattendere le promesse appena i candidati venivano eletti.\nIncontro a Napoli di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nhttps://www.radioradicale.it/scheda/533682/elezioni-emma-bonino-a-napoli-incontro-con-i-candidati-di-europa-e-paolo-siani-del-pd", "created_time": "2018-02-17T13:49:10+0000"}, {"id": "9005388225_10155363209058226", "message": "La riforma dell\u2019ordinamento penitenziario \u00e8 un atto di civilt\u00e0 giuridica atteso da decenni. Una riforma frutto degli Stati Generali dell'esecuzione penale, fortemente voluta dal Ministro Orlando e dal Governo. Una riforma autenticamente liberale della giustizia e rispettosa del dettato costituzionale.\nFarla fallire in dirittura d'arrivo sarebbe un errore politico ingiustificabile. Il centrodestra che fu (a parole) garantista e il M5S che mai (neppure a parole) lo \u00e8 stato, sono pronti a polemizzare contro il governo \u201cche fa un favore ai criminali\u201d e a lucrare elettoralmente su questo presunto scandalo? \u00c8 una ragione in pi\u00f9 per sfidare le loro posizioni, per difendere le norme e principi costituzionali dalle speculazioni parassitarie e dalla cultura della forca, che nel nostro Paese \u00e8 sempre sovrapposta e confusa a quella dell\u2019impunit\u00e0.\nApprezzo dunque la decisione del Presidente Gentiloni di convocare il CdM il 22 febbraio.\nNaturalmente, ci aspettiamo che il provvedimento venga approvato senza dar corso a nessuna delle modifiche proposte dalla Commissione Giustizia del Senato, che sono sostanzialmente demolitorie della riforma. E chiedo altres\u00ec che il Governo si impegni da subito a dare corso anche ai temi del lavoro in carcere e dell\u2019affettivit\u00e0, che mi auguro siano stati solo temporaneamente accantonati, ma non certo abbandonati.", "created_time": "2018-02-17T11:47:13+0000"}, {"id": "9005388225_10155363127008226", "message": "Nonostante i ritardi siamo arrivati a Napoli e stiamo per iniziare. Vi aspetto in numerosi.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-17T11:09:27+0000"}, {"id": "9005388225_10155361823258226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-16T21:42:59+0000"}, {"id": "9005388225_10155360592773226", "message": "Cari imprenditori, all'assemblea annuale in programma oggi a Verona, avete scelto di non invitare esponenti politici e candidati. Neutralit\u00e0 tutto sommato comprensibile a due settimane dal voto. Vi invito per\u00f2 a riflettere su una questione: vogliamo un\u2019Italia aperta, stabile, dinamica e attrattiva in un mercato europeo ancora pi\u00f9 integrato o accettiamo il ritorno a un mondo chiuso, \u2018protetto\u2019 e autarchico?\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nLettera al  Corriere della Sera\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/16/cari-imprenditori-serve-unitalia-stabile-lettera-emma-bonino-al-corriere-della-sera/", "created_time": "2018-02-16T12:05:24+0000"}, {"id": "9005388225_10155360561763226", "message": "Le promesse di questa campagna elettorale sono tutte a debito ed \u00e8 evidente che cos\u00ec si prende in giro la gente perch\u00e9 si tratta solo di promesse e basta. Sui migranti la strumentalizzazione politica non aiuta, ma la gente non \u00e8 stupida. Il ritorno del fascismo? Attenzione a minimizzare troppo.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nIntervista a Linkiesta.it\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/16/la-mia-battaglia-leuropa-migranti-debito-le-panzane-intervista-emma-bonino/", "created_time": "2018-02-16T11:52:43+0000"}, {"id": "9005388225_10155360288118226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-16T08:25:40+0000"}, {"id": "9005388225_10155358147393226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-15T13:02:48+0000"}, {"id": "9005388225_10155357713898226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "created_time": "2018-02-15T08:18:42+0000"}, {"id": "9005388225_10155356189953226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-14T18:16:49+0000"}, {"id": "9005388225_10155355722368226", "message": "Siamo alleati del Partito Democratico, ma serve essere netti sul razzismo. Sugli immigrati circolano discorsi che ricordano l\u2019antisemitismo e dalle destre continuano a dire bufale disumane e pure inapplicabili.\nMi intervista di oggi su il manifesto.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/14/netti-sul-razzismo-alleata-al-pd-non-rinuncio-alle-mie-battaglie-manifesto-intervista-emma-bonino/", "created_time": "2018-02-14T14:41:17+0000"}, {"id": "9005388225_10155353551883226", "message": "Tra poco su Rete4.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-13T19:10:50+0000"}, {"id": "9005388225_10155352746163226", "message": "Il successo di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino fa il bene dell\u2019intera coalizione.\nLeggo che la crescita nei sondaggi di +Europa starebbe creando un po\u2019 di agitazione nel PD. Non credo che sia cos\u00ec, cio\u00e8 che qualcuno si possa lamentare se la coalizione riprende fiato: se andiamo bene noi, \u00e8 un bene per tutti.\nOvvio che io mi sia messa in gioco per cercare di vincere, mettendocela tutta, no?\nLe differenze tra +Europa e il PD sono note da tempo: sull\u2019economia, dove insistiamo su politiche di responsabilit\u00e0 fiscale e sul congelamento della spesa pubblica per l\u2019intera legislatura, come sull\u2019immigrazione, dove ribadiamo la priorit\u00e0 di politiche realistiche di integrazione nella legalit\u00e0, nazionale e internazionale, per raggiungere l\u2019obiettivo comune della rassicurazione dei cittadini, fondata su dati di realt\u00e0 e non sulla paura indotta e percepita.\nMa abbiamo scelto, avendone prima discusso e avendo poi assunto una decisione chiara con la solita determinazione radicale, di fare  una battaglia comune in nome dell\u2019Europa e dei diritti, per un\u2019Italia che continui a crescere. \u00c8 una battaglia che dobbiamo vincere  battendo nelle urne gli etno-nazionalisti reazionari guidati dalla Lega e i sovranisti pericolosamente senza idee e capacit\u00e0 di governo dei 5 Stelle.\nImpegniamo ogni minuto da qui al voto per un solo obiettivo: convincere con le nostre buone ragioni che il voto per un\u2019Italia migliore il 4 Marzo \u00e8 il voto per noi. Io dir\u00f2 noi di +Europa, naturalmente, ma mi auguro che anche le altre forze che con cui siamo apparentati possano avere nelle urne pi\u00f9 voti di quanto previsto oggi, a scapito dei nostri tanti avversari politici.", "created_time": "2018-02-13T12:02:10+0000"}, {"id": "9005388225_10155350172543226", "message": "Pomeriggio sar\u00f2 ospite a Sky TG24. Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-12T11:37:56+0000"}, {"id": "9005388225_10155349942703226", "message": "Io respingo l'idea che la xenofobia sia un prodotto dell'immigrazione, perseverare in questo errore di analisi significa scivolare verso la giustificazione del pregiudizio. \nLettera al Direttore di la Repubblica.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\n\nhttps://piueuropa.eu/2018/02/12/lo-stop-agli-sbarchi-non-fermato-gli-spari-traini-lettera-emma-bonino-la-repubblica/", "created_time": "2018-02-12T09:18:20+0000"}, {"id": "9005388225_10155349862588226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-12T08:16:15+0000"}, {"id": "9005388225_10155348215808226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Ci vediamo tra poco", "created_time": "2018-02-11T16:06:54+0000"}, {"id": "9005388225_10155347929888226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "created_time": "2018-02-11T14:16:48+0000"}, {"id": "9005388225_10155345333758226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-10T14:14:46+0000"}, {"id": "9005388225_10155344021413226", "message": "Oggi pomeriggio ho partecipato alla cerimonia di consegna dei Diplomi dei master della Business School 24 de Il Sole 24 Ore.\n\u00c8 stato bello confrontarmi con i ragazzi e dire loro perch\u00e9 abbiamo bisogno di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino.", "created_time": "2018-02-09T22:59:45+0000"}, {"id": "9005388225_10155343003753226", "message": "\"She Won Italians\u2019 Hearts. But Can She Win Their Votes?\"\nMia Intervista su The New York Times di Elisabetta Povoledo\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-09T14:46:22+0000"}, {"id": "9005388225_10155342763003226", "message": "Stasera con in collegamento su Radiocapital\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-02-09T12:02:42+0000"}, {"id": "9005388225_10155340233623226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-08T14:39:10+0000"}, {"id": "9005388225_10155336196578226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-06T20:24:49+0000"}, {"id": "9005388225_10155333717418226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-05T19:57:47+0000"}, {"id": "9005388225_10155332733828226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-02-05T10:33:59+0000"}, {"id": "9005388225_10155327406318226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "created_time": "2018-02-03T09:31:32+0000"}, {"id": "9005388225_10155325878183226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-02T18:26:39+0000"}, {"id": "9005388225_10155324943628226", "message": "Tra poco, dalle 10.00, in collegamento su Rainews.it \nper parlare di elezioni #Pi\u00f9Europa\nLa diretta su http://www.rainews.it/dl/rainews/live/ContentItem-3156f2f2-dc70-4953-8e2f-70d7489d4ce9.html", "created_time": "2018-02-02T08:46:30+0000"}, {"id": "9005388225_10155324883113226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-02-02T07:37:46+0000"}, {"id": "9005388225_10155322880073226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Perch\u00e9 le fantasiose promesse elettorali non ci aiuteranno a rilanciare il Paese.\nMia intervista oggi su Il Sole 24 ORE\n https://goo.gl/8DW6ib", "created_time": "2018-02-01T12:02:43+0000"}, {"id": "9005388225_10155321286368226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-31T19:33:54+0000"}, {"id": "9005388225_10155320595908226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-31T13:23:44+0000"}, {"id": "9005388225_10155318344933226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-30T17:36:01+0000"}, {"id": "9005388225_10155313591813226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-28T21:08:49+0000"}, {"id": "9005388225_10155313030088226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-28T16:42:02+0000"}, {"id": "9005388225_10155306516498226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-26T06:53:07+0000"}, {"id": "9005388225_10155304776338226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "L'Italia deve tornare a essere centrale in un'Europa che sia pi\u00f9 unita. Nei prossimi anni dovremo giocare un ruolo importante e serve un governo autorevole per poter contare in Europa. Su Corriere della Sera con Riccardo Magi e Benedetto Della Vedova\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-01-25T15:10:36+0000"}, {"id": "9005388225_10155304251443226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "message": "Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino significa avere un Paese con pi\u00f9 diritti, per poter scegliere liberamente sul modo di vivere, sul proprio corpo, sui propri affetti, avanzando in termini di diritti civili. \nSono convinta poi che le false promesse non servono. Anzi siamo convinti occorra abolire le bufale elettorali elettorali.  Noi parliamo di debito pubblico, che non ha creato l\u2019Europa ma che abbiamo fatto da soli. Gli altri vogliono continuare a spendere e spandere, noi invece proponiamo di congelare la spesa pubblica e, a partire dalla seconda met\u00e0 della legislatura, iniziare ad abbassare le tasse. Chi promette di farlo oggi vi sta semplicemente raccontando bugie.\nQui il programma completo https://piueuropa.eu/programma/", "created_time": "2018-01-25T10:01:37+0000"}, {"id": "9005388225_10155302359248226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-24T17:25:23+0000"}, {"id": "9005388225_10155302251168226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-24T16:31:08+0000"}, {"id": "9005388225_10155301902573226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "created_time": "2018-01-24T13:42:12+0000"}, {"id": "9005388225_10155298870218226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-23T11:20:17+0000"}, {"id": "9005388225_10155296717088226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-01-22T17:38:23+0000"}, {"id": "9005388225_10155293284263226", "message": "Ieri abbiamo depositato il simbolo di Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino con cui ci presenteremo alle elezioni e abbiamo deciso l'apparentamento per conquistare strumenti di lotta parlamentare e rafforzare l\u2019europeismo del Partito Democratico. Abbiamo pensato che questa battaglia meritava un\u2019apertura, di stare quindi con forze che andassero nella nostra direzione per battere gli avversari che sono i nazionalisti anti europei, amici della Le Pen, di Orban, di quelli che hanno voluto la Brexit.\nMia intervista su la Repubblica\n\nhttps://rep.repubblica.it/pwa/intervista/2018/01/20/news/emma_bonino_mi_alleo_con_il_pd_ma_ognuno_fara_le_sue_battaglie_-186937147/", "created_time": "2018-01-21T11:38:33+0000"}, {"id": "9005388225_10155291678413226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-20T20:08:14+0000"}, {"id": "9005388225_10155291492143226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-20T18:56:13+0000"}, {"id": "9005388225_10155290839608226", "story": "Emma Bonino shared a Page.", "message": "Tra poco, alle 15, in via Santa Caterina da Siena, 46, rilascer\u00f2 una dichiarazione alla stampa per +Europa con Emma Bonino \nLa diretta su https://m.facebook.com/piueuropa/", "created_time": "2018-01-20T13:32:48+0000"}, {"id": "9005388225_10155290736463226", "message": "Calma ragazzi! Il sito di +Europa \u00e8 in continuo aggiornamento, tra pochi giorni sar\u00e0 pronto. Ma intanto dategli un'occhiata. Ci sono le nostre idee, la mia biografia con un'intervista su una vita da militante radicale, le proposte, il programma, ma soprattuto il modo di darci una mano e unirti a noi!\nhttps://piueuropa.eu", "created_time": "2018-01-20T12:24:41+0000"}, {"id": "9005388225_10155288189818226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite di Tagad\u00e0 su La7 per un'intervista one to one sulle prossime elezioni. Pi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-01-19T12:16:28+0000"}, {"id": "9005388225_10155286799338226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-01-18T20:44:29+0000"}, {"id": "9005388225_10155285677483226", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite del videoforum di @RepubblicaTv per rispondere alle domande sulle prossime elezioni.\n@Piu_Europa\nLa diretta su: https://video.repubblica.it/videoforum/l-europa-e-il-voto-videoforum-con-emma-bonino/294775/295390?ref=twhv&utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter", "created_time": "2018-01-18T10:05:07+0000"}, {"id": "9005388225_10155281695318226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "created_time": "2018-01-16T19:15:56+0000"}, {"id": "9005388225_10155280814578226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Puntuali anche in questa campagna elettorale i toni xenofobi continuano a diffondere la paura degli immigrati identificandoli tutti come delinquenti. Non ci stanno invadendo e la Bossi-Fini impedisce l\u2019immigrazione legale. Con Ero straniero - L'umanit\u00e0 che fa bene la prossima legislatura potr\u00e0 superare l'attuale normativa puntando si lavoro e inclusione. Legalit\u00e0 e difesa dei diritti umani possono  andare a braccetto con atteggiamenti di umanit\u00e0.\nIntervista con Riccardo Magi su il manifesto\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino", "created_time": "2018-01-16T10:19:26+0000"}, {"id": "9005388225_10155279022963226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-15T15:20:45+0000"}, {"id": "9005388225_10155278476723226", "message": "Intervista su La Stampa \n+Europa con Emma Bonino si colloca nell'ambito del centro sinistra senza tentennamenti. Ma in questa area non si identifica esclusivamente con Partito Democratico. Decideremo in settimana se procedere con un apparentamento o meno.\nIl nostro impegno rimane quello di non partecipare al gioco delle bufale: dalla flat tax all\u2019abolizione delle tasse universitarie, dalla cancellazione del canone Rai e della Legge Fornero all\u2019uscita dall\u2019Euro tramite referendum.\nMolte sono invece le nostre proposte: vogliamo risolvere il problema dei 500 mila \"clandestini\", promuovere la ricerca scientifica e il progresso, la sostenibilit\u00e0 per la difesa dell'ambiente, la legalizzazione della cannabis per contrastare le mafie, il congelamento della spesa pubblica, una tassazione pi\u00f9 equa per le Partite IVA e molto altro ancora.\nL'articolo \u00e8 disponibile su:\nhttp://www.lastampa.it/2018/01/15/italia/politica/emma-bonino-intesa-con-il-pd-ancora-possibile-ma-renzi-ama-ballare-da-solo-JmGFU7xGFRkSULP1jvZgYL/pagina.html\nhttp://piueuropa.eu/", "created_time": "2018-01-15T09:00:03+0000"}, {"id": "9005388225_10155276651738226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2018-01-14T15:03:36+0000"}, {"id": "9005388225_10155267724858226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Abolire la legge Fornero costerebbe troppo. Intervista con Riccardo Magi sul Il Sole 24 ORE", "created_time": "2018-01-10T15:28:42+0000"}, {"id": "9005388225_10155267334658226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Grazie Oliviero Toscani", "created_time": "2018-01-10T11:11:57+0000"}, {"id": "9005388225_10155254123913226", "message": "Eravamo pronti (con migliaia di volontari a cui continuiamo a dire grazie!) a ra\u00adccogliere le firme. Lo abbiamo sempre fa\u00adtto e lo avremmo fat\u00adto anche questa volt\u00ada, nonostante il pas\u00adticcio di una legge elettorale scritta male e interpretata peggio che limitava fortemente le nostre scelte politiche. Gr\u00adazie alla generosit\u00e0 di Bruno Tabacci e Centro Democratico, +Europa riguadagna ora parit\u00e0 di accesso alla competizione elettorale rispetto ad una interpretazione illogica della leg\u00adge.\n\nNon arretreremo di un millimetro rispetto alla battaglia int\u00adrapresa per regole pienamente trasparenti e democratiche, per tutte le forze pol\u00aditiche che si trovano e si troveranno \u201ci\u00adntrappolate\u201d come lo siamo stati noi.\n\nDa oggi, possiamo ri\u00adpartire con la lista \u201c+Europa con Emma Bonino\u201d, con lo stesso spirito, gli stessi contenuti e gli st\u00adessi obiettivi rifor\u00admatori e federalisti europei. Per fermare l\u2019onda populista, razzista e sovranista che si abbatte sul Continente e rendere l\u2019Italia protagoni\u00adsta della costruzione degli Stati Uniti d\u2019Europa. Impegnati con noi.\n\nhttp://piueuropa.eu", "created_time": "2018-01-04T17:45:39+0000"}, {"id": "9005388225_10155253684323226", "message": "Oggi alle 15.00 presso  l'Associazione Stampa Estera (via dell'Umilt\u00e0 83/c)  Conferenza stampa di #Pi\u00f9Europa  \u201cLe elezioni politiche in Italia e la trappola della legge elettorale\u201d\nInterverranno con me Riccardo Magi  e Benedetto Della Vedova\nPer chi non pu\u00f2 raggiungerci la diretta su https://m.facebook.com/piueuropabonino/", "created_time": "2018-01-04T13:20:26+0000"}, {"id": "9005388225_10155251839538226", "message": "Nessuna \u2018Ragion di Stato\u2019 pu\u00f2 giustificare il livello di repressione e di violenza contro manifestanti disarmati in #Iran. E' importante che l\u2019Europa faccia sentire chiaramente la sua presenza in questa crisi.\nhttp://www.radicali.it/20180103/iran-bonino-leuropa-faccia-sentire-la-sua-voce-iran/", "created_time": "2018-01-03T17:08:06+0000"}, {"id": "9005388225_10155251029098226", "message": "Nonostante le nostre reiterate e tempestive denunce n\u00e9 Governo n\u00e9 Partito Democratico hanno saputo o voluto rettificare un\u2019interpretazione giuridicamente incostituzionale di una norma della legge elettorale.\nLa presentazione autonoma, senza alcuna forma di collegamento con altre liste \u00e8 una condizione imposta a #Pi\u00f9Europa.\nhttp://www.corriere.it/politica/18_gennaio_02/elezioni-2018-bonino-ho-salito-sceso-tutte-scale-non-si-risolto-nulla-6b2d0a4a-f002-11e7-ae90-7494db7ac3d7.shtml\nhttp://piueuropa.eu", "created_time": "2018-01-03T08:53:32+0000"}, {"id": "9005388225_10155249487373226", "message": "Il Partito Democratico non ci ha dato nessuna risposta e ora ci accusano di fare \"grane\" sui posti. Nessun accordo con loro perch\u00e9 per l'avvio della raccolta firme #Pi\u00f9Europa dovrebbe scrivere gi\u00e0 da oggi nomi precisi (e non modificabili) dei 348 candidati uninominali del PD e delle altre liste della coalizione, esentate dalla raccolta firme, che verosimilmente renderanno noti i nomi solo a fine gennaio quando per noi sar\u00e0 impossibile raccogliere 25mila firme valide.\nhttp://www.radicali.it/20180102/elezioni-bonino-da-pd-nessuna-risposta-e-accuse-sui-posti-di-male-peggio/\n\nhttp://piueuropa.eu", "created_time": "2018-01-02T16:56:43+0000"}, {"id": "9005388225_10155247655753226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "La condizione della presentazione in maniera autonoma, senza collegamenti con altre liste \u00e8 stata imposta a #Pi\u00f9Europa dell'interpretazione avallata dal Viminale secondo quanto chiesto dal centro-destra.\nPer poter avere la possibilit\u00e0 di accedere alla competizione elettorale inizieremo subito a raccogliere le firme\nDichiarazione congiunta con Riccardo Magi e Benedetto Della Vedova\nhttp://piueuropa.eu", "created_time": "2018-01-01T20:13:41+0000"}, {"id": "9005388225_10155239258038226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Stiamo per iniziare la raccolta firme e non ci servono obiettori, ma una mano per presentare #Pi\u00f9Europa come alternativa alle prossime elezioni politiche.\nhttp://piueuropa.eu/", "created_time": "2017-12-29T18:29:15+0000"}, {"id": "9005388225_10155236719858226", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=135011707166504&id=126662574668084", "created_time": "2017-12-28T17:23:44+0000"}, {"id": "9005388225_10155235961968226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Mia intervista sul Corriere della Sera circa l'assurdit\u00e0 della raccolta firme e la discriminazione nei confronti di @Piu_Europa.\nLascia i tuoi dati e dai la tua disponibilit\u00e0 per questa sfida su http://piueuropa.eu/.", "created_time": "2017-12-28T09:08:41+0000"}, {"id": "9005388225_10155222072843226", "message": "Pomeriggio con Riccardo Magi e Benedetto Della Vedova siamo stati ricevuti da Presidente Mattarella e abbiamo ribadito l'imprescindibile necessit\u00e0 di avere un accesso paritario e democratico alle prossime elezioni per +Europa con Emma Bonino \nsenza rappresentanza parlamentare. \nhttp://piueuropa.eu\nhttps://t.co/z32pNQxCOz", "created_time": "2017-12-22T21:35:35+0000"}, {"id": "9005388225_10155219446663226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Grazie per le dichiarazioni di @robertosaviano \nOra tocca a tutti voi. Firmate per @Piu_Europa e votateci!", "created_time": "2017-12-21T20:21:01+0000"}, {"id": "9005388225_10155216725963226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Per andare avanti su #IusSoli non mi si dica che non c'\u00e8 tempo prima della fine della legislatura. \nInsieme a Riccardo Magi, Silvja Manzi, Antonella Soldo e altri militanti e dirigenti di Radicali aderiamo al digiuno  lanciato da Luigi Manconi per chiedere la discussione al Senato della riforma sulla cittadinanza", "created_time": "2017-12-20T18:11:47+0000"}, {"id": "9005388225_10155216072068226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Oggi su La Stampa con Riccardo Magi, Segretario di Radicalii, in risposta a Carlo Cottarelli chiarendo la necessit\u00e0 di congelare la spesa pubblica.\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino per un'impostazione europeista volta a tornare a crescere con impegno fiscalmente responsabile.\nhttps://goo.gl/Q7mtBg", "created_time": "2017-12-20T11:38:17+0000"}, {"id": "9005388225_10155220838953226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Quando anche con posizioni differenti, si \u00e8 persone serie e credibili e nascono stima e amicizia.\nGrazie EM.MA in corsivo\nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino\nhttp://piueuropa.eu/", "created_time": "2017-12-20T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155214361908226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Vi aspetto stasera dalle 21.40 su Rai3 per la puntata di Cartabianca  con Bianca Berlinguer \nPi\u00f9 Europa con Emma Bonino una lista diversa dalle altre, per un futuro migliore dell'Italia in un'Europa pi\u00f9 unita. Abbiamo bisogno del sostegno di ciascuno di voi!\nhttp://piueuropa.eu/", "created_time": "2017-12-19T17:02:18+0000"}, {"id": "9005388225_10155211607768226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "message": "Per un futuro migliore del nostro paese in un\u2019Europa pi\u00f9 unita, democratica, aperta e forte. Andiamo avanti!\nhttps://www.facebook.com/piueuropabonino/", "created_time": "2017-12-18T16:16:58+0000"}, {"id": "9005388225_10155211150438226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Per lo #Iussoli dal punto di vista politico, o meglio aritmetico, non c'\u00e8 molto da sperare. Ma noi continuiamo a sperare!\nSu #Biotestamento non discuto l'obiezione di coscienza, ma le le leggi dello stato vanno applicate. Quindi le istituzioni si attrezzino per far applicare la legge.\nCirca apparentamenti o meno per le prossime elezioni politiche la legge non parla di candidati o programmi comuni, ma solo di un apparentamento tecnico. \nSono molto pi\u00f9 europeista del PD. Con loro abbiamo posizioni diverse sulla questione migranti e pi\u00f9 sintonia sulla questione carceri. In ogni caso la cosa pi\u00f9 importante per questa prossima campagna elettorale \u00e8 riuscire a frenare l'ondata sovranista, nazionalista e anche un po' razzista che emerge negli altri paesi e difendere il progetto europeo, unico futuro possibile in questo mondo. \nStamattina a Circo Massimo di Radio Capital \n#Pi\u00f9Europa \nhttp://piueuropa.eu/", "created_time": "2017-12-18T12:01:02+0000"}, {"id": "9005388225_10155210864603226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Adesso ci serve il sostegno di tutti. Andiamo avanti sulle battaglie per le libert\u00e0 civili e i diritti di tutti!\n#Pi\u00f9Europa \npiueuropa.eu", "created_time": "2017-12-18T08:09:24+0000"}, {"id": "9005388225_10155209171388226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite a Che tempo che fa su Rai 1 dalle 20.35.\n#Pi\u00f9Europa!", "created_time": "2017-12-17T17:02:34+0000"}, {"id": "9005388225_10155204488783226", "message": "Vi aspetto domani per la XV Assemblea annuale di Radicali Roma  per discutere di accoglienza e integrazione. Non mancate!\n\nL'intervento \u00e8 disponibile su https://www.radioradicale.it/scheda/528305?i=3793511", "created_time": "2017-12-15T19:11:23+0000"}, {"id": "9005388225_10155203456158226", "message": "Se la politica sa emozionare non tutto \u00e8 perduto! \nDopo tanti anni, la Legge sul #biotestamento rappresenta una vittoria faticosissima per la #Libertadiscelta.  \nMi candider\u00f2 con #PiuEuropa, buttando il cuore oltre l'ostacolo, se i medici lo consentono e se ci sar\u00e0 un forte sostegno popolare. \nFirma ora l'appello su piueuropa.eu\n\nIntervista su LaRepubblica.it", "created_time": "2017-12-15T11:26:08+0000"}, {"id": "9005388225_10155203173538226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Tra poco a Omnibus per parlare di #elezioni e #Pi\u00f9Europa Radicali\nhttp://piueuropa.eu/", "created_time": "2017-12-15T07:51:38+0000"}, {"id": "9005388225_10155201299808226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2017-12-14T15:51:58+0000"}, {"id": "9005388225_10155200988253226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2017-12-14T12:57:49+0000"}, {"id": "9005388225_10155200919508226", "message": "Finalmente abbiamo fatto un passo avanti con la legge su #Biotestamento. \nGrazie a questo Parlamento che a fine legislatura ha fatto propria una battaglia di libert\u00e0. Grazie a Associazione Luca Coscioni\u200b, Mina Schett Welby\u200b, Marco Cappato\u200b, Filomena Gallo\u200b e a Radicali\u200b\nOra, guardiamo avanti perch\u00e9 venga garantito il diritto di scegliere una morte nella piena dignit\u00e0 della persona. Per vivere  #LiberiFonoAllaFine", "created_time": "2017-12-14T12:04:39+0000"}, {"id": "9005388225_10155189255118226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Ora dalla sede di via Bargoni per il Comitato Nazionale di Radicali\n#FuturoRadicale #Pi\u00f9Europa", "created_time": "2017-12-09T14:38:16+0000"}, {"id": "9005388225_10155183907998226", "message": "Al telefono ieri ho fatto questa intervista su Vanity Fair Italia perch\u00e9 sdegnata per le parole di Sandra Savino nei confronti delle politiche senza figli. Le donne hanno la capacit\u00e0 di essere raramente mediocri. Ma quando ci si mettono, riescono a essere fortemente bizzarre.\nIo non ho fatto figli perch\u00e9 non me la sento di dire \u201cper sempre\u201d, ma ho sempre difeso il diritto alla libera scelta della maternit\u00e0 e proprio per questo chiedo un tagliando alla legge 194.\n\nhttps://www.vanityfair.it/news/politica/2017/12/06/emma-bonino-basta-considerare-chi-non-ha-figli-una-donna-incompleta", "created_time": "2017-12-07T10:21:36+0000"}, {"id": "9005388225_10155176810253226", "message": "Oggi con Riccardo Magi, Silvja Manzi, Antonella Soldo, Benedetto Della Vedova, Andrea Mazziotti e tanti altri, sit-in alle 11.30 a Palazzo Chigi per denunciare la violazione dei diritti politici dei cittadini e portare #Pi\u00f9Europa alle prossime elezioni! \nLa vignetta di Sergio Staino\nhttp://notizie.tiscali.it/cronaca/articoli/staino-bonino-proteste-firme-candidati/\n\nTutte le informazioni su: http://www.radicali.it/20171204/elezioni-europa-domani-sit-con-emma-bonino-palazzo-chigi-su-ostacoli-raccolta-firme/", "created_time": "2017-12-04T16:26:50+0000"}, {"id": "9005388225_10155176535883226", "message": "Nelle ultime settimane abbiamo informato dettagliatamente tutti i livelli istituzionali preposti a garanzia di un processo che dovrebbe essere un minimo democratico. Ho palesato le mie riserve rispetto al contenuto, ai tempi e alle modalit\u00e0 dell'attuale legge elettorale da cui emerge un dato ostruzionistico per chi non \u00e8 gi\u00e0 in Parlamento. Viene infatti richiesta una raccolta firme impossibile: 750 per ciascuno dei tre collegi plurinominali. Il tutto nel tempo di qualche settimana, con met\u00e0 Italia sotto la neve e gli italiani pi\u00f9 fortunati in vacanza. Ovviamente non ci saranno gli autenticatori e le firme vanno raccolte per strada, perch\u00e9 impossibile farlo in digitale.\nTutto ci\u00f2 \u00e8 irragionevole. La legge elettorale prevede sei mesi per la raccolta delle firme, ma di fatto si tratta di raccoglierle in poco pi\u00f9 di un mese, quando ancora non ci sono i moduli del Viminale n\u00e9 si sa quando si vota.\nNel dicembre 2012 fu fatto un decreto che riduceva di molto la raccolta delle firme portando il minimo a 20 mila firme, in un contesto pi\u00f9 semplice, visto che i collegi allora erano 26, mentre oggi sono 63.\nL'attuale legge elettorale pone un importante problema per la tenuta democratica del Paese ed \u00e8 inaccettabile per i cittadini.\nAbbiamo tentato tutto il possibile. Magari la nonviolenza pu\u00f2 venire in aiuto al diritto di scegliere democraticamente. Nelle prossime ore decideremo se iniziare un digiuno politico per superare il limite delle firme e dare una prospettiva diversa alla rassegnazione dei cittadini italiani con #Pi\u00f9Europa alle prossime elezioni.\n\nhttp://www.radioradicale.it/scheda/527323/politiche-2018-intervista-ad-emma-bonino-sulla-presentazione-della-lista-europa-e", "created_time": "2017-12-04T13:54:43+0000"}, {"id": "9005388225_10155170704858226", "message": "Per chi se lo fosse perso, di seguito la registrazione dell'incontro di ieri sera al Centro per l'Arte Contemporanea Luigi Pecci per parlare di #democrazia, #immigrazione, #diplomazia.\nhttps://www.radioradicale.it/scheda/526960/fragile-democrazie-da-maneggiare-con-cura", "created_time": "2017-12-02T08:23:54+0000"}, {"id": "9005388225_10155165795903226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "L'immigrazione \u00e8 un problema globale ed Europeo e non solo dei Paesi pi\u00f9 prossimi alla sponda sud del Mediterraneo. Certo occorre perseveranza e non ci sono soluzioni magiche che possano essere risolutive gi\u00e0 dall'indomani, ma \u00e8 solo a livello europeo che si pu\u00f2 governare questo fenomeno. #Erostraniero L'umanit\u00e0 che fa bene \u00e8 un punto di partenza dall'Italia e con #Pi\u00f9Europa stiamo lavorando affinch\u00e9 l'immigrazione sia al centro dell'azione politica europea, perch\u00e9 non credo si interferisca negli affari interni di qualcun altro se viene promossa la dignit\u00e0 umana.", "created_time": "2017-11-30T08:10:12+0000"}, {"id": "9005388225_10155163601118226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Tra poco al Flagey la VUB - Vrije Universiteit Brussel conferir\u00e0 dei dottorati ad honorem agli abitanti di  #Lampedusa, rappresentati da Pietro Bartolo, e a me per la Campagna #Erostraniero al fine di riconoscere l'impegno profuso nei confronti di rifugiati e migranti a rischio.", "created_time": "2017-11-29T10:49:09+0000"}, {"id": "9005388225_10155161154898226", "message": "Ho conosciuto Parliamentarians for Global Action (PGA) negli anni '80 e l'idea di connettere i parlamentari di tutto il mondo su singole campagne era gi\u00e0 allora rivoluzionaria. \nIeri, in occasione dei 22nd Defender of Democracy Awards 2017 \u00e8 stata premiata la Campagna #EroStraniero e spero che il network di PGA possa creare un reale interessamento in tutto il mondo e promuovere i diritti umani.\nDavvero grazie e don't give up!\n\nhttps://www.radioradicale.it/scheda/526566/22nd-annual-defender-of-democracy-awards", "created_time": "2017-11-28T10:14:44+0000"}, {"id": "9005388225_10155152591128226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Stasera a #Propagandalive per affrontare vari temi e parlare di #immigrazione, #elezioni e di +Europa la lista europeista promossa da Radicali e Forza Europa. \nL'accesso alla competizione elettorale ci \u00e8 sostanzialmente impedito, ma faremo il possibile per dare agli elettori la possibilit\u00e0 di scegliere liberamente e democraticamente, per il bene pi\u00f9 prezioso che abbiamo: il futuro.\nhttp://piueuropa.eu/", "created_time": "2017-11-24T17:04:03+0000"}, {"id": "9005388225_10155149876643226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "message": "Per un\u2019Italia pi\u00f9 europea in un\u2019Europa unita e democratica.\n\n#Pi\u00f9Europa https://piueuropa.eu/", "created_time": "2017-11-23T12:19:22+0000"}, {"id": "9005388225_10155149645998226", "message": "Siamo pronti per la presentazione della lista +Europa promossa da Radicali e Forza Europa.\nPer chi non pu\u00f2 raggiungerci la diretta su https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1909316865763143&id=119200734774774", "created_time": "2017-11-23T10:06:58+0000"}, {"id": "9005388225_10155147715903226", "message": "L'uccisione di pi\u00f9 di ottomila persone rappresenta una delle sconfitte peggiori della comunit\u00e0 internazionale. Ricordo ancora il luglio del 1995 e la pista del piccolo aeroporto di Tuzla, dove era stato allestito un campo con sole donne, bambini e anziani. Mancavano pi\u00f9 di ottomila persone. Solo le fotografie satellitari uscite all'inizio di agosto mostrarono le fosse comuni. Nonostante i tempi lunghissimi, oggi, con la condanna di Ratko Mladic, \u00e8 stata fatta giustizia. Un plauso alla perseveranza e a No Peace Without Justice\n\nhttp://www.radioradicale.it/scheda/526127/ratko-mladic-il-macellaio-dei-balcani-condannato-allergastolo-intervista-a-emma-bonino", "created_time": "2017-11-22T15:31:16+0000"}, {"id": "9005388225_10155147590778226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Domani, presso il Grand Hotel De La Minerve alle ore 11.00, presenteremo la lista +Europa, promossa da Radicali e Forza Europa. Per un progetto europeista alle prossime elezioni politiche.\nOltre a me, interverranno Riccardo Magi, segretario di Radicali Italiani, e Benedetto Della Vedova, presidente di Forza Europa.\n\nhttp://www.radicali.it/20171122/domani-alle-ore-11-roma-emma-bonino-presenta-europa-con-riccardo-magi-e-benedetto-della-vedova/", "created_time": "2017-11-22T14:18:30+0000"}, {"id": "9005388225_10155147231433226", "message": "Vi aspetto oggi, dalle 15, al Centro Congressi Cavour, per il Convegno \"L'Europa e le sfide dei flussi migratori\", progetto di ALDE Party \u2013 Liberals and Democrats for Europe, organizzato da Membri individuali ALDE Party  in partnership con Radicali", "created_time": "2017-11-22T11:13:30+0000"}, {"id": "9005388225_10155142133673226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Comincio a essere molto infastidita per le alleanze che ci vengono  attribuite ogni giorno. Noi abbiamo avuto un solo incontro pubblico, con  Renzi e una delegazione del PD. Al momento non c'\u00e8 coalizione con il centrosinistra. E non c'\u00e8 disponibilit\u00e0 a guardare dall'altra parte. Del resto non condividiamo nulla con gli altri.\nGioved\u00ec  presenteremo la lista europeista Pi\u00f9 Europa. Allo stato attuale non c'\u00e8 neanche possibilit\u00e0 che la lista si presenti. Le circoscrizioni saranno rese pubbliche a dicembre. E noi dovremmo raccogliere 900 firme per ogni circoscrizione in un mese. \u00c8 impossibile!\nComunque noi non abbiamo preclusioni ma al momento non ci sono accordi.", "created_time": "2017-11-20T08:48:41+0000"}, {"id": "9005388225_10155138138153226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "La nuova legge elettorale impone alle formazioni politiche non presenti in Parlamento un sistema di raccolta firme con tempi, modalit\u00e0 e numeri di fatto discriminatori. \nVogliamo che le prossime elezioni non siano espressione di un sistema chiuso, garantendo i soli gruppi parlamentari gi\u00e0 costituiti e presenti, ma siano ispirate alla riforma e al miglioramento del Paese, dando la possibilit\u00e0 di concorrere a tutti i gruppi e le formazioni con metodo democratico.\nPer questo, insieme a Riccardo Magi e Benedetto Della Vedova  indirizziamo questa lettera aperta al Presidente del Consiglio Paolo Gentiloni", "created_time": "2017-11-18T19:49:44+0000"}, {"id": "9005388225_10155129555703226", "message": "Bisogna dire la verit\u00e0. Gli sbarchi sono diminuiti perch\u00e9 sono aumentati i morti, in mare e nei centri di detenzione in Libia.\nAl Hussein ha detto testualmente che i lager libici sono terribili, al di l\u00e0 di ogni possibilit\u00e0 di miglioramento. \nIl reato di clandestinit\u00e0 \u00e8 una vera e crudele assurdit\u00e0. In Italia la campagna #Erostraniero di Radicali, per il superamento della Bossi-Fini, \u00e8 una lunga marcia, ma bisogna insistere. E dobbiamo andare avanti. E non c\u2019\u00e8 solo la Libia, occorre capire anche cosa succede in Libano prima che sia troppo tardi", "created_time": "2017-11-15T12:57:08+0000"}, {"id": "9005388225_10155129243203226", "message": "L'Alto Commissario per i Diritti Umani, Zeid, conferma la situazione disumana dei migranti trattenuti nei lager. Bisogna aprire dei canali legali per migranti e rifugiati e fare pressioni sulle milizie libiche. Molti invece hanno applaudito la politica dei respingimenti per anni e questo accordo \"tappo\". Ma si tratta di tutta evidenza di una linea disumana.", "created_time": "2017-11-14T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10155119727183226", "message": "Mi intervista di oggi sull'accordo inaccettabile del Governo italiano con la Libia. \nQualsiasi interlocuzione col PD sar\u00e0 possibile solo se intendono rivedere le loro posizioni in materia di immigrazione. Ne sbarcano di meno perch\u00e9 ne muoiono di pi\u00f9, ma rimane la tragedia umana che si sta consumando sotto i nostri occhi.\n\nhttp://www.repubblica.it/politica/2017/11/11/news/emma_bonino_nessun_accordo_col_pd_se_non_cambia_linea_sui_migranti_-180827514/", "created_time": "2017-11-11T11:05:38+0000"}, {"id": "9005388225_10155115174038226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "message": "Per gli Stati Uniti d'Europa #FuturoRadicale il bellissimo video di Eric Jozsef", "created_time": "2017-11-09T11:37:25+0000"}, {"id": "9005388225_10155098965828226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Il XVI Congresso di Radicali Italiani ha eletto Riccardo Magi segretario, Silvja Manzi tesoriere e Antonella Soldo presidente. \nCongratulazioni e buon lavoro a tutti per  #FuturoRadicale che sar\u00e0 impegnativo, come espresso dalla Mozione generale approvata.\nhttp://www.radicali.it/20171101/mozione-generale-approvata-dal-xvi-congresso-radicali-italiani/", "created_time": "2017-11-02T10:47:45+0000"}, {"id": "9005388225_10155094455713226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Diretta del XVI Congresso di Radicali Italiani. A breve il mio intervento. Per un #FuturoRadicale\n\nhttps://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1884058648288965&id=119200734774774", "created_time": "2017-10-31T15:27:11+0000"}, {"id": "9005388225_10155089749578226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Da poco si sono aperti i lavori del XVI Congresso di Radicali Italiani ed \u00e8 possibile seguire la diretta.\nPer un #FuturoRadicale laico, europeista, antiproibizionista, democratico.\nTutte le giornate e la diretta sono disponibili sulla pagina di Radicali", "created_time": "2017-10-29T16:22:19+0000"}, {"id": "9005388225_10155089052323226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "Ora la diretta della seconda giornata per le relazioni sulle commissioni di ieri e la plenaria di chiusura. \n#NoiSiamoEuropa \nhttps://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1881450271883136&id=119200734774774", "created_time": "2017-10-29T09:30:41+0000"}, {"id": "9005388225_10155085406643226", "message": "Ieri a #LaMiaPassione per  raccontare di me. Delle scelte, della politica, delle passioni.\n\nNon so se sono io che ho scelto la politica radicale o viceversa. Ma ho trovato la mia strada.\n\nhttp://www.raiplay.it/video/2017/10/La-mia-passione-Emma-Bonino-fc4f8661-6d00-44cc-990d-db216b78f8bd.html", "created_time": "2017-10-27T19:38:22+0000"}, {"id": "9005388225_10155084304873226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "message": "A Piazza Montecitorio  per la consegna delle firme #Erostraniero", "created_time": "2017-10-27T09:34:03+0000"}, {"id": "9005388225_10155082680808226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Stasera a Nemo-Nessuno escluso, per parlare di immigrazione e vedere con i vostri occhi il percorso disumano affrontato da un ragazzo per arrivare in Europa dall'Africa attraversando il deserto, perch\u00e9 evidentemente la dignit\u00e0 non \u00e8 uguale per tutti\n#Erostraniero", "created_time": "2017-10-26T15:48:43+0000"}, {"id": "9005388225_10155082195043226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Grazie ai Radicali e a tutti i Sindaci e alle associazioni promotrici e a quanti hanno firmato, domani depositeremo a Montecitorio le oltre 85 mila firme raccolte per #Erostraniero, la proposta di legge di iniziativa popolare sull'immigrazione.\nVi aspetto a Piazza Montecitorio alle 11.00", "created_time": "2017-10-26T11:17:53+0000"}, {"id": "9005388225_10155075028523226", "message": "Ognuno si arrangia come pu\u00f2, \u00e8 la storia di questi anni. Mi impedisci una morte dignitosa? Vado in Svizzera. Mi impedisci la procreazione assistita? Vado in Spagna. Mi impedisci la Ru? Vado su Internet. Per questo bisogna agire.\n\n#LiberiDiScegliere\nhttp://espresso.repubblica.it/attualita/2017/10/23/news/emma-bonino-partorirai-con-dolore-abortirai-con-tortura-e-del-tagliando-alla-194-1.312101\n\nSegnalo anche che \u00e8 in corso adesso il Seminario \u201cAutodeterminazione terapeutica e questioni di fine vita\u201d organizzato dall\u2019Associazione Luca Coscioni presso il Senato della Repubblica, Palazzo Giustiniani.\nhttps://www.associazionelucacoscioni.it/notizie/eventi/lasscociazione-coscioni-organizzato-convegno-autodeterminazione-terapeutica-questioni-fine-vita/", "created_time": "2017-10-23T08:45:03+0000"}, {"id": "9005388225_10155065205773226", "message": "Video messaggio in occasione dell'inaugurazione dell'anno accademico dalla Scuola Normale Superiore di Pisa dedicato al tema dell'inclusione. \nCome diceva Nelson Mandela, uno pu\u00f2 essere giallo, uno nero e l'altro bianco, ma rimane il fatto che il sangue \u00e8 rosso per tutti.\nCambiare si pu\u00f2. Lentamente, con grande fatica. E se si pu\u00f2 bisogna che ci proviamo. \n#Erostraniero \nhttps://www.radioradicale.it/scheda/523037", "created_time": "2017-10-19T08:56:24+0000"}, {"id": "9005388225_10155062982548226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Oggi, dalle 15, vi aspetto a Montecitorio, per la proiezione, in un'anteprima speciale in collaborazione con #Erostraniero, del documentario di Andrea Segre sull'artista migrante Ibitocho Sehounbiatou.", "created_time": "2017-10-18T11:34:06+0000"}, {"id": "9005388225_10155058348538226", "message": "Vi aspetto sabato 28 e domenica 29 ottobre prossimi all'Ergife per la Convention europea dal titolo \u201cVERSO GLI STATI UNITI D'EUROPA - L\u2019Italia nell\u2019Europa che vogliamo\u201d organizzata da Radicali in collaborazione con Eastwest - Rivista di Geopolitica, Consiglio Italiano del Movimento Europeo, Giovent\u00f9 Federalista Europea Gfe/Jef Italy, Forza Europa, Movimenta.\nSar\u00e0 la prima occasione per presentare un\u2019offerta politica ed elettorale aperta che ponga al centro le istanze europeiste, democratiche e radicali.\nHanno gi\u00e0 annunciato la loro partecipazione Roberto Saviano, Guy Verhofstadt, Giuliano Pisapia, Enrico Letta, Romano Prodi, Carlo Calenda, Mario Giro, Pier Virgilio Dastoli, Marco Cappato, Benedetto Della Vedova e Olivier Dupuis.\n#NoiSiamoEuropa\n\nhttps://www.radioradicale.it/scheda/522924/collegamento-con-emma-bonino-sulla-convention-stati-uniti-deuropa-una-sfida-radicale", "created_time": "2017-10-16T10:36:43+0000"}, {"id": "9005388225_10155055906633226", "message": "\"Non \u00e8 nella tecnologia che si pu\u00f2 esaurire la persona, l'incontro e la fisicit\u00e0 sono la vera esperienza della politica\". Diritti alle opportunit\u00e0 \n#Movimenta #Radicali\n\nhttps://www.radioradicale.it/scheda/522474", "created_time": "2017-10-15T08:52:25+0000"}, {"id": "9005388225_10155053529918226", "message": "Tra poco la diretta streaming. Per riappropriarsi della politica con Radicali e Movimenta", "created_time": "2017-10-14T07:57:54+0000"}, {"id": "9005388225_10155049194363226", "message": "Se si continua a gridare all'invasione \u00e8 tutto perso!\nMia intervista su Le Monde su immigrazione\n#Erostraniero\n\nhttp://www.lemonde.fr/europe/article/2017/10/12/emma-bonino-si-on-continue-a-crier-a-l-invasion-tout-est-perdu_5199759_3214.html", "created_time": "2017-10-12T13:40:04+0000"}, {"id": "9005388225_10155042016078226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "In questo momento incontro all'Universit\u00e0 di Roma Tre per parlare di immigrazione e della campagna #EroStraniero.", "created_time": "2017-10-09T11:33:04+0000"}, {"id": "9005388225_10155039477548226", "message": "Intervista su #Iussoli #erostraniero Ragionare sul senso di paura che viene fomentato", "created_time": "2017-10-08T10:51:09+0000"}, {"id": "9005388225_10155032144288226", "message": "Ci vediamo domani a Foggia per discutere della proposta di legge #Erostraniero", "created_time": "2017-10-05T11:08:18+0000"}, {"id": "9005388225_10155025273313226", "message": "A Mezz'ora in pi\u00f9 per parlare d'immigrazione, Piano Minniti, strumentalizzazione del tema migratorio con #LucaSofri dal minuto 36:28\n#Erostraniero", "created_time": "2017-10-02T12:46:58+0000"}, {"id": "9005388225_10155016245638226", "message": "In collegamento da New York con Radio Radicale per un commento sul  Piano Minniti che riguarda solo 75 mila persone regolari, perch\u00e9 richiedenti asilo o con lo status di rifugiati. Diversa \u00e8 la proposta di #Radicali sui 500 mia irregolari #Erostraniero\nhttp://www.radioradicale.it/scheda/521190/collegamento-con-emma-bonino-da-new-york-su-piano-minniti-su-integrazione-rifugiati", "created_time": "2017-09-28T14:26:41+0000"}, {"id": "9005388225_10155015831778226", "message": "In occasione della Giornata Mondiale per la depenalizzazione dell\u2019aborto, contro le morti per aborto clandestino, mia intervista su Vanityfair, per l'applicazione della Legge 194 e perch\u00e9 l\u2019interruzione volontaria di gravidanza venga svolta anche in regime ambulatoriale. Firma l'appello Associazione Luca Coscioni\nhttps://www.vanityfair.it/news/diritti/2017/09/28/aborto-emma-bonino-la-legge-194", "created_time": "2017-09-28T10:23:38+0000"}, {"id": "9005388225_10155000080623226", "message": "Stasera a #PiazzapulitaLA7 per parlare delle rotte dei migranti dal Niger #erostraniero", "created_time": "2017-09-21T19:45:22+0000"}, {"id": "9005388225_10154991741903226", "message": "Oggi a Treviso per #Erostraniero. Venite a firmare", "created_time": "2017-09-18T11:15:17+0000"}, {"id": "9005388225_10154980265238226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Continuiamo a raccogliere firme. Ieri a Festareggio 2017, stamattina alla Casa della Carit\u00e0 a Milano e nel pomeriggio al Cinema\nConca Verde di Bergamo con l'ACLI. Manca solo un mese per terminare la raccolta di firme sulla proposta di legge di iniziativa popolare \"Ero straniero\"", "created_time": "2017-09-13T12:44:53+0000"}, {"id": "9005388225_10154968719973226", "message": "Due incontri in Friuli Venezia Giulia. A Trieste conferenza stampa con la Presidente della Regione, Debora Serracchiani che ha firmato la proposta di legge #Erostaniero. Nel pomeriggio a Gradisca d'Isonzo con la Sindaco Linda Tomasinsig", "created_time": "2017-09-08T12:11:46+0000"}, {"id": "9005388225_10154966410858226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "message": "Il video per il rilancio della Campagna #Erostraniero\nAiutaci a raggiungere le 50 mila firme!", "created_time": "2017-09-07T13:43:21+0000"}, {"id": "9005388225_10154951713538226", "message": "Non sono una buonista, ma legalitaria. #Erostraniero \n\nMia intervista a L'Aria che tira d'estate, dal minuto 1:38:46 \nhttp://www.la7.it/laria-che-tira/rivedila7/laria-che-tira-estate-puntata-01092017-01-09-2017-220745", "created_time": "2017-09-01T15:01:14+0000"}, {"id": "9005388225_10154948639423226", "message": "Mia intervista di stamattina ad Omnibus, La7, dal 59esimo minuto. \nOccorrono politica di regolarizzazione e integrazione, superamento della Bossi-Fini, condivisione a livello europeo, superamento della questione africana e libica. Senza ordine viene alimentata l'intolleranza.\nFirma la nostra Campagna #EroStraniero", "created_time": "2017-08-31T10:18:09+0000"}, {"id": "9005388225_10154941719558226", "message": "Stiamo perdendo tutti.  La politica, il paese, i migranti stessi.", "created_time": "2017-08-28T18:47:57+0000"}, {"id": "9005388225_10154873412238226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "message": "Per stare in Europa l'Italia deve stare bene, in piedi: non \u00e8 Bruxelles che ha creato il debito pubblico italiano.\nIn Movimento per una Italia europea\n#ForzaEuropa", "created_time": "2017-08-01T14:31:48+0000"}, {"id": "9005388225_10154863267328226", "message": "Vi aspetto domani per discutere di un'Italia pi\u00f9 europea, in una Europa libera, aperta e forte. #ForzaEuropa", "created_time": "2017-07-28T12:00:45+0000"}, {"id": "9005388225_10154860454278226", "message": "L'Italia ricorda una grande donna: Simone Veil", "created_time": "2017-07-27T12:01:50+0000"}, {"id": "9005388225_10154860122558226", "message": "Torino, firma contro la Bossi- Fini. Voi? #EroStraniero\nhttp://www.lastampa.it/2017/07/26/cronaca/emma-bonino-torino-firma-contro-la-bossi-fini-YAr4ds2v50LgGqgIBoGyML/pagina.html", "created_time": "2017-07-27T08:35:06+0000"}, {"id": "9005388225_10154857304293226", "message": "Ci vediamo tra poco al Consiglio regionale del Piemonte\n\nhttp://www.radicali.it/20170720/emma-bonino-presenta-ero-straniero-lumanita-che-fa-bene/", "created_time": "2017-07-26T10:14:28+0000"}, {"id": "9005388225_10154850978223226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "message": "Ci date una mano? Tavoli di raccolta firma per #EroStraniero e #MobilitiamoRoma", "created_time": "2017-07-24T09:03:57+0000"}, {"id": "9005388225_10154832133163226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "message": "Riformare il trasporto pubblico a Roma. #MobilitiamoRoma!", "created_time": "2017-07-18T09:32:54+0000"}, {"id": "9005388225_10154826683393226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "message": "Riconoscimenti che scaldano il cuore. Grazie", "created_time": "2017-07-16T13:49:46+0000"}, {"id": "9005388225_10154823566318226", "message": "Su #MobilitiamoRoma siamo soli, ma dobbiamo farcela, per essere esempio nazionale. Chiunque pu\u00f2, venga a Roma ad aiutarci!", "created_time": "2017-07-15T14:15:13+0000"}, {"id": "9005388225_10154810101678226", "message": "Pi\u00f9 integrazione significa pi\u00f9 sicurezza. Mia intervista sul numero di luglio di Confronti \nhttp://www.confronti.net/confronti/2017/07/piu-integrazione-significa-piu-sicurezza/", "created_time": "2017-07-11T15:01:24+0000"}, {"id": "9005388225_10154809728783226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2017-07-11T12:34:13+0000"}, {"id": "9005388225_10154806526918226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2017-07-10T10:13:32+0000"}, {"id": "9005388225_10154806482138226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "created_time": "2017-07-10T09:46:34+0000"}, {"id": "9005388225_10154800393628226", "message": "Migranti/Vertice di Tallin/ Cosa pu\u00f2 fare l'Italia/ Intervista realizzata ieri a cura di Ada Pagliarulo", "created_time": "2017-07-08T10:20:04+0000"}, {"id": "9005388225_10154797195258226", "message": "Il nuovo numero di Patria indipendente online con l\u2019intervista a Emma Bonino (realizzata venerd\u00ec scorso). Questo il link:  http://www.patriaindipendente.it/persone-e-luoghi/interviste/bonino-la-tortura-lo-ius-soli-gli-schiaffoni-aula/", "created_time": "2017-07-07T09:55:01+0000"}, {"id": "9005388225_10154794015228226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2017-07-06T10:11:35+0000"}, {"id": "9005388225_10154745033368226", "story": "Emma Bonino shared an album.", "created_time": "2017-06-21T08:19:59+0000"}, {"id": "9005388225_10154670927148226", "message": "Questo weekend 1\u00b0 #EroStranieroDays!\nVedi la mappa dei tavoli di raccolta firme per la proposta di legge popolare @ero straniero l'umanit\u00e0 che fa bene e lascia i tuoi dati per darci una mano! http://erostraniero.radicali.it/", "created_time": "2017-05-26T16:24:53+0000"}, {"id": "9005388225_10154650433963226", "message": "Ora dalla Sala della Lupa alla Camera dei deputati \nQuattro generazioni ricordano Marco Pannella\n\nhttp://www.radioradicale.it/eventi/3072", "created_time": "2017-05-19T09:23:51+0000"}, {"id": "9005388225_10154650366203226", "message": "Emma Bonino insignita del Premio ISPI \nVideo dell'intervento disponibile in: http://www.ispionline.it/articoli/articolo/emma-bonino-riceve-il-premio-ispi-2017-16825", "created_time": "2017-05-19T08:18:28+0000"}, {"id": "9005388225_10154612532723226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2017-05-05T16:20:18+0000"}, {"id": "9005388225_10154606636413226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2017-05-03T09:01:50+0000"}, {"id": "9005388225_10154590186028226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2017-04-27T08:41:50+0000"}, {"id": "9005388225_10154582243293226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2017-04-24T07:06:44+0000"}, {"id": "9005388225_10154571343023226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2017-04-20T07:13:28+0000"}, {"id": "9005388225_10154553855438226", "message": "Per chi, pur essendo interessato, non ha potuto seguire il dibattito di ieri con Andrea Orlando e Nicola Zingaretti su Europa. Buon ascolto!", "created_time": "2017-04-14T08:39:25+0000"}, {"id": "9005388225_10154550721013226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Grazie Mina Schett Welby", "created_time": "2017-04-13T09:32:40+0000"}, {"id": "9005388225_10154548074418226", "story": "Emma Bonino shared a Page.", "message": "Permessi, sponsor, accoglienza diffusa. Ecco come superare la Bossi-Fini. Segui la campagna con tutti gli aggiornamenti in questa pagina", "created_time": "2017-04-12T16:26:15+0000"}, {"id": "9005388225_10154543621138226", "message": "La risposta alla congiuntura economica \u00e8 pi\u00f9 integrazione, che significa dare alla moneta unica il necessario corollario politico (Tesoro, politica fiscale...) senza il quale \u00e8 esposta ai contraccolpi dei mercati. Cos\u00ec come il posto che gli Stati europei possono ambire ad avere nel mondo e rispetto agli scenari di crisi non \u00e8 certamente da soli, ma \u00e8 all'interno di un'Unione portatrice di una politica estera e di difesa comune. Avremo modo di parlarne gioved\u00ec 13 aprile a Roma #StatiUnitiEuropa #EuropeFirst", "created_time": "2017-04-11T09:21:41+0000"}, {"id": "9005388225_10154541061818226", "message": "Intervista ad Emma Bonino per VanityFair.it", "created_time": "2017-04-10T12:53:05+0000"}, {"id": "9005388225_10154527829403226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Le forme di violenza e discriminazione contro le donne sono numerose e toccano la vita di un numero insospettabile di persone: dallo stupro coniugale ai matrimoni forzati, gli esempi che si possono fare sono davvero numerosi. Il fenomeno \u00e8 talmente diffuso che le iniziative promosse per combatterlo non sono mai abbastanza. Purtroppo non potr\u00f2 essere a questo incontro luned\u00ec, ma spero che tanti di voi potranno e vorranno, anche per incontrare la straordinaria Khady Koita.", "created_time": "2017-04-07T07:12:36+0000"}, {"id": "9005388225_10154479901043226", "message": "#EuropeFirst! Per la democrazia, i diritti e la libert\u00e0, rilanciamo il processo di integrazione europea. Metti anche tu il simbolo sulla tua foto profilo in vista del 25 marzo, sessantesimo anniversario dei Trattati di Roma, considerati come uno dei momenti storici pi\u00f9 significativi del processo di integrazione europea. Puoi farlo online qui: isupportcause.com/campaign/europe-first", "created_time": "2017-03-20T15:19:38+0000"}, {"id": "9005388225_10154472058388226", "message": "Il nostro futuro \u00e8 qui ed \u00e8 con l'Europa. Solo chi la ama la migliorer\u00e0. Firma anche tu l'impegno per #ForzaEuropa su http://www.forzaeuropa.it/", "created_time": "2017-03-17T13:39:58+0000"}, {"id": "9005388225_10154444346438226", "message": "La Fondazione Woman\u2019s Week, durante la VII edizione della \"Settimana Internazionale della Donna\" premia Emma Bonino \nhttp://www.ambmadrid.esteri.it/ambasciata_madrid/it/", "created_time": "2017-03-08T10:41:49+0000"}, {"id": "9005388225_10154444008153226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Noi, ieri, abbiamo festeggiato cos\u00ec", "created_time": "2017-03-08T08:01:34+0000"}, {"id": "9005388225_10154430428503226", "story": "Emma Bonino shared a video.", "message": "Oltre le mimose, il 7 marzo ci vediamo con un gruppo di #donne immigrate fantastiche. Storie di fughe e di riscatto. Donne che ce l\u2019hanno fatta, qui in Italia. Vi aspettiamo!\nPartecipa e condividi l'evento: Donne anche noi, storie di fuga e di riscatto", "created_time": "2017-03-03T13:54:51+0000"}, {"id": "9005388225_10154429694783226", "message": "Hanno le nostre esigenze, le nostre speranze, le nostre aspettative. Storie di donne (immigrate) che lottano per una vita dignitosa. Venite ad incontrarle il 7 marzo a Roma", "created_time": "2017-03-03T08:25:39+0000"}, {"id": "9005388225_10154372816513226", "message": "Riccardo Iacona incontra Emma Bonino durante il suo viaggio in Giordania: raccontando la sua battaglia contro la malattia, il problema dei profughi, la questione femminile nei paesi islamici e il sempre pi\u00f9 difficile equilibrio politico internazionale\n\nhttp://www.raiplay.it/video/2017/02/Iacona-incontra-Emma-Bonino-9fb0d6f1-dcf9-405e-9955-7f091f105e65.html", "created_time": "2017-02-08T17:24:06+0000"}, {"id": "9005388225_10154311249908226", "message": "Come si battono paure e populismi?\nDimostrando quanto siano possibili soluzioni efficaci dei problemi, che parlino con coraggio al cuore e alla testa dei cittadini.\nSull\u2019immigrazione stiamo preparando una primavera di mobilitazione per riempire le piazze e le strade d'Italia con dibattiti aperti e tavoli di raccolta firme su una proposta di legge di iniziativa popolare. Proponiamo di superare l\u2019inutilit\u00e0 della legge Bossi-Fini che ha fallito: bisogna colpire l'irregolarit\u00e0, offrendo la possibilit\u00e0 di rimanere legalmente in Italia a quanti abbiano intrapreso un percorso di integrazione. Puntare su un'accoglienza con piccoli numeri, che ha funzionato, rafforzando il monitoraggio sui progetti col pieno coinvolgimento dei Comuni.\nAPPUNTAMENTO a venerd\u00ec ore 15:00 al Senato. Per registrarsi \u25bagoo.gl/IT3khI", "created_time": "2017-01-17T13:44:52+0000"}, {"id": "9005388225_10154232654773226", "message": "\"Voglio vivere appassionata, impegnata e radicale\" #cartabianca #rai3", "created_time": "2016-12-22T07:33:06+0000"}, {"id": "9005388225_10154221242793226", "message": "In edicola oggi!", "created_time": "2016-12-18T13:20:33+0000"}, {"id": "9005388225_10154182090843226", "message": "Ad Amman per la conferenza Women on the Front Line Conference MENA 2016 organizzata dalla May Chidiac Foundation. Con l'occasione torno a visitare il campo di Zaatari, vicino al confine con la Siria e che accoglie i profughi in fuga dal conflitto", "created_time": "2016-12-07T16:57:08+0000"}, {"id": "9005388225_10154152501188226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "created_time": "2016-11-26T18:09:48+0000"}, {"id": "9005388225_10154123526138226", "message": "Nei giorni di Bookcity per Milano e la Bicocca, verr\u00e0 organizzata una Conferenza all'Auditorium della Milano-Bicocca legata al Manifesto di Ventotene, dal titolo \"La via da percorrere non \u00e8 facile n\u00e9 sicura, ma deve essere percorsa\". E lo sar\u00e0?\nVi aspetto", "created_time": "2016-11-15T15:28:48+0000"}, {"id": "9005388225_10154103607893226", "story": "Emma Bonino shared a live video.", "created_time": "2016-11-08T15:14:31+0000"}, {"id": "9005388225_10154103494768226", "message": "http://www.radicali.it/primopiano/20161108/referendum-democrazia-appello", "created_time": "2016-11-08T14:30:35+0000"}, {"id": "9005388225_10154061418003226", "message": "Per chi domani \u00e8 a Roma e si trova a passare da via della Lungara, dove c'\u00e8 la Casa Internazionale delle Donne, segnalo questo incontro organizzato da Amref Italia su donne, Africa, MGF. Vi aspetto", "created_time": "2016-10-24T07:14:39+0000"}, {"id": "9005388225_10153893021413226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2016-08-24T11:06:57+0000"}, {"id": "9005388225_10153845816843226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2016-08-05T16:48:26+0000"}, {"id": "9005388225_10153812018323226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2016-07-22T07:50:48+0000"}, {"id": "9005388225_10153788924078226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2016-07-12T07:16:27+0000"}, {"id": "9005388225_10153749447263226", "message": "Ora ci sono due scenari possibili: 1) rilanciare e avere finalmente la forza di proporre ai cittadini un'Europa federale; 2) tentare di sminuire il significato politico di questo referendum, proponendo soluzioni tampone magari utili nel breve periodo ma che porterebbero allo sfaldamento dell'UE", "created_time": "2016-06-24T10:52:58+0000"}, {"id": "9005388225_10153703266273226", "message": "Oggi venerd\u00ec 3 giugno, chiusura della campagna elettorale per Marco Cappato sindaco e Lista Radicali Federalisti Laici Ecologisti; dalle 18 in Porta Genova con Gianni Miraglia.\nDalle 23 filo diretto di Cappato a RadioRadicale.it \nIl 5 giugno vota Radicali vota Lista Radicali Federalisti Laici Ecologisti \n#battaglieradicali #tuttaunaltrastoria #votaradicali #lastoriacontinua", "created_time": "2016-06-03T14:56:30+0000"}, {"id": "9005388225_10153702750748226", "message": "Oggi Venerd\u00ec 3 giugno, a Campo de' fiori, dalle 19.30, chiusura della  campagna elettorale Lista Radicali Federalisti Laici Ecologisti, con Riccardo Magi\nAlle 21.00 proiezione del film \"Marco Pannella: uno scandalo inintegrabile\u201d\nIl 5 giugno #VotaRadicali  #tuttaunaltrastoria #battaglieradicali #lastoriacontinua", "created_time": "2016-06-03T08:20:18+0000"}, {"id": "9005388225_10153699593293226", "message": "#Santamaria spiega il VOTO DISGIUNTO SINDACO/LISTA #VotaRadicale: vota Lista Radicali Federalisti Laici Ecologisti #Roma #battaglieradicali #tuttaunaltrastoria  vota Lista Radicali vota Riccardo Magi \nhttp://www.repubblica.it/spettacoli/people/2016/06/01/news/claudio_santamaria_giu_le_mani_da_jeeg_sono_io_e_non_lui_a_sostenere_il_m5s_-141087445/?ref=search", "created_time": "2016-06-01T17:16:34+0000"}, {"id": "9005388225_10153698891723226", "message": "Oggi, mercoled\u00ec 1 giugno, dalle 17.30 alle 20, si terr\u00e0 un concerto/comizio di chiusura della campagna elettorale in Darsena (lato Piazza XXIV maggio)  con Marco Cappato \n\nIl 5 giugno, a Milano, vota la Lista #Radicali Laici Ecologisti Federalisti, vota tutta un\u2019altra storia! Radicali Radio Radicale Radicali con Cappato Sindaco Associazione radicale Adelaide Aglietta \n#tuttaunaltrastoria #battaglieradicali", "created_time": "2016-06-01T08:19:46+0000"}, {"id": "9005388225_10153695126348226", "message": "Il 5 giugno, a Milano, vota la Lista #Radicali Laici Ecologisti Federalisti, vota tutta un\u2019altra storia! #RadicaliConCappato Marco Cappato Radicali Radio Radicale \n#seciconoscicivoti #tuttaunaltrastoria #lastoriacontinua #battaglieradicali", "created_time": "2016-05-30T11:23:29+0000"}, {"id": "9005388225_10153693071063226", "message": "In questi giorni avete in parte scoperto le grandi lotte di Marco Pannella e dei radicali; a Roma potete ancora dare forza a queste idee, i radicali in 50 anni di storia non sono mai stati coinvolti in una inchiesta, anzi, quando eletti, hanno denunciato per primi lo scandalo allla Regione lazio e Mafia Capitale a Roma. Questo \u00e8 potuto succedere perch\u00e9 i radicali hanno tutta un' altra storia, e questa storia oggi pu\u00f2 e deve continuare, dipende da te, dipende da voi, il 5 giugno a Roma, con Giachetti Sindaco, vota radicali!", "created_time": "2016-05-29T11:04:40+0000"}, {"id": "9005388225_10153659491748226", "message": "Questa legge non cambia la societ\u00e0 ma, ancorch\u00e9 timida e riduttiva, prende almeno atto tardivamente dell\u2019Italia del 2016, cio\u00e8 di una mutazione gi\u00e0 avvenuta.", "created_time": "2016-05-12T07:16:14+0000"}, {"id": "9005388225_10153657845998226", "message": "IO A ROMA VOTO COS\u00cc\n\nTralascio convenevoli vari o approfondite analisi in politichese: ognuno ha le sue.\nPENSO CHE PER ROMA, BELLISSIMA E SFIANCATA, il candidato sindaco pi\u00f9 adeguato, per conoscenza dell'amministrazione, per storia politica anche radicale di tutta una vita, sia ROBERTO GIACHETTI. Anche perch\u00e9 \u00e8 stato estraneo e non coinvolto nelle ultime quattro consigliature.\n\nMA PENSO ANCHE che la presenza in consiglio comunale di eletti radicali sia davvero importante per la citt\u00e0 e per tutti i romani: tutte le volte che ci sono stati, i radicali (UNO SU 48 CONSIGLIERI!), da Angiolo Bandinelli a Rita Bernardini a Riccardo Magi hanno fatto un buon lavoro, sia in termini di visione e di proposte sia di controllo del bilancio e di denuncia degli sprechi di denaro pubblico. Lo stesso \u00e8 avvenuto per l\u2019ottimo lavoro svolto DAI DUE CONSIGLIERI  REGIONALI RADICALI ROCCO BERARDO E GIUSEPPE ROSSODIVITA che port\u00f2 alla scoperta dello scandalo dei compensi ai gruppi consigliari, scandalo Fiorito e dimissione della giunta Polverini... e che per tutta ricompensa subirono il veto da parte del PD sulla loro ricandidatura.\n\nPer questo appoggio la LISTA \u201cRADICALI FEDERALISTI LAICI ECOLOGISTI\u201d CON CAPOLISTA RICCARDO MAGI collegata a Roberto Giachetti.\n\nPer due ragioni: perch\u00e9 una presenza importante di eletti dalla lista mi sembra una \u201cGARANZIA possibile di buon governo\u201d; e perch\u00e9 Riccardo Magi nell'ultimo consiglio comunale ha saputo anticipare con la sua azione e con le sue denunce ci\u00f2 che \u00e8 poi emerso nell'inchiesta MAFIA CAPITALE e interrompere alcune prassi trasversali clientelari e partitocratiche al momento della approvazione del bilancio.\n\nPER QUESTE RAGIONI penso che la lista Radicali presieduta da Magi possa aiutare Giachetti ad assicurare una politica di radicale DISCONTINUITA' rispetto al passato, di cui Roma ha assoluto bisogno se vuole uscire dalla sua crisi. Non promettiamo miracoli, ma solo di continuare ad essere quello che siamo sempre stati: innovatori, laici cocciuti, testardi, onesti.\n\nVI chiedo solo di rifletterci un attimo: \n\nse pensate che anche per voi sia importante regalarvi il dono di una \u201cASSICURAZIONE RIGOROSA\u201d e gi\u00e0 sperimentata in consiglio comunale, ci potete aiutare in molti modi:\n\n1) far circolare questa mia mail ai vostri indirizzari e tenermi al corrente delle reazioni e, spero, delle disponibilit\u00e0 o attenzione che incontrate. Oppure scrivetene una voi. Magari anche pi\u00f9 efficace\u2026\n\n2) per saperne di pi\u00f9 sulle nostre proposte e sui candidati andare sul sito http://radicali2016.it/roma/ \n\n3) contribuire all\u2019autofinanziamento della campagna elettorale. Perch\u00e9, come al solito, ad oggi non abbiamo un soldo (sembra sempre che i radicali vivano d\u2019aria e possano continuare a lottare comunque, a prescindere\u2026) neppure per fare un volantino. \n\nAbbiamo aperto una sottoscrizione straordinaria cui ho deciso di contribuire con 5.000 euro.\nLo potete fare da casa, con un versamento su questo conto corrente: \n\nIntestatario: D'ANNA GIOVANNI MANDATARIO ELETT.\nCoordinate bancarie europee (IBAN): IT 35 A 01030 03317 000000354982\nCodice BIC: PASCITM1Z85\n\nOppure attraverso PayPal sul sito: http://radicali2016.it/fai-una-donazione-per-roma/\n\nE posso assicurarvi che saranno soldi bene investiti.\n\nVi assicuro: nel bailamme della politica pulita, si fa per dire, sono certamente soldi ben investiti\nHo detto tante volte, amatemi di meno ma votateci di pi\u00f9\u2026 Senza grande successo, finora. Avete quasi sempre votato altri, vecchi o nuovi che fossero, ma non demordo. E se per una volta mi faceste fiducia, vi fareste un gran regalo.\n\nE se avete altre idee o proposte fatemi sapere. Grazie mille.\n\nPS: per completa informazione:\nla legge elettorale prevede anche la possibilita  del voto  disgiunto: ossia potete votare per altro sindaco, se cos\u00ec decidete, e contemporaneamente barrare sulla lista Radicali Laici Ecologisti Federalisti, per garantirvi cosi  che chiunque sara sindaco, qualche occhiuto radicale sia presente nel consiglio comunale\u2026 NE VALE LA PENA. \n\nEmma Bonino\n\nhttp://goo.gl/qKIlwL", "created_time": "2016-05-11T10:28:32+0000"}, {"id": "9005388225_10153628114423226", "message": "In questo momento, a Dakar, alla conferenza ministreriale organizzata da Non c'\u00e8 Pace Senza Giustizia, per continuare la lotta alle mutilazioni genitali femminili - BanFGM", "created_time": "2016-04-26T14:01:45+0000"}, {"id": "9005388225_10153610957778226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2016-04-17T16:17:53+0000"}, {"id": "9005388225_10153575791998226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "message": "IL CAMBIAMENTO PUO' ESSERE RADICALE. Sostieni le liste a Milano e Roma, aiutaci a far conoscere quanto fatto e quanto faremo\nhttp://www.radicali.it/elezioni2016", "created_time": "2016-04-01T12:43:23+0000"}, {"id": "9005388225_10153550355443226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2016-03-25T13:04:34+0000"}, {"id": "9005388225_10153543304638226", "message": "L'intervista di ieri sera a Ballar\u00f2 sulla questione sicurezza", "created_time": "2016-03-23T10:51:03+0000"}, {"id": "9005388225_10153523319743226", "message": "Dal profilo twitter di FIDAPA", "created_time": "2016-03-16T13:58:46+0000"}, {"id": "9005388225_10153520303773226", "message": "A New York per guidare la delegazione italiana alla riunione della Commissione delle Nazioni Unite sullo status delle donne", "created_time": "2016-03-15T08:18:54+0000"}, {"id": "9005388225_10153518197058226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "created_time": "2016-03-14T12:49:19+0000"}, {"id": "9005388225_10153500411418226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2016-03-08T14:54:08+0000"}, {"id": "9005388225_10153496190688226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "message": "Ieri a Genova", "created_time": "2016-03-06T11:42:41+0000"}, {"id": "9005388225_10153474148638226", "message": "Di ritorno da Dubai..", "created_time": "2016-02-24T10:57:05+0000"}, {"id": "9005388225_10153463434518226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2016-02-19T09:02:55+0000"}, {"id": "9005388225_10153455986748226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2016-02-15T16:12:14+0000"}, {"id": "9005388225_10153446450003226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2016-02-10T09:13:07+0000"}, {"id": "9005388225_10153444623383226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2016-02-09T08:09:48+0000"}, {"id": "9005388225_10153423082548226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2016-01-28T16:46:54+0000"}, {"id": "9005388225_10153418996743226", "message": "Non sono pregiudizialmente contro i grandi eventi, sono stata sostenitrice di Expo, e non penso che facciano solo danni. Ritengo per\u00f2 che nell'attuale situazione italiana, e romana, sia giusto aprire un grande dibattito e che i cittadini siano chiamati a condividere scelte cos\u00ec importanti.\nhttp://referendumroma2024.it", "created_time": "2016-01-26T11:38:41+0000"}, {"id": "9005388225_10153390553163226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2016-01-10T14:17:41+0000"}, {"id": "9005388225_10153351515018226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-12-21T12:38:55+0000"}, {"id": "9005388225_10153345855323226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-12-19T09:05:39+0000"}, {"id": "9005388225_10153318292938226", "story": "Emma Bonino shared a post.", "created_time": "2015-12-03T11:57:43+0000"}, {"id": "9005388225_10153308800568226", "message": "Hier au si\u00e8ge parisien de l'ENA, c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture du Cycle des hautes \u00e9tudes europ\u00e9ens - Promotion Emma Bonino", "created_time": "2015-11-27T10:12:27+0000"}, {"id": "9005388225_10153297751083226", "message": "Presentazione a Berlino del mio libro Freiheit verpflichtet (I doveri della libert\u00e0) con l'Ambasciatore Pietro Benassi", "created_time": "2015-11-20T12:50:46+0000"}, {"id": "9005388225_10153261189258226", "message": "Emozione e gioia nel ricevere dalle mani di George Soros il Fred Cuny Award dell'International Crisis Group", "created_time": "2015-10-27T09:26:49+0000"}, {"id": "9005388225_10153259961128226", "message": "International Crisis Group premia Emma Bonino, da sempre impegnata nella lotta contro le ingiustizie nel mondo\n\nNew York - 5 Ottobre 2015 \n\nL\u2019International Crisis Group \u00e8 lieto di annunciare che la statista Italiana Emma Bonino ricever\u00e0 il Fred Cuny Award for the Prevention of Deadly Conflict. Bonino \u00e8 una dei sette leader d\u2019eccezione che verranno riconosciuti da Crisis Group in occasione della cena di gala annuale, In Pursuit of Peace,  il 26 Ottobre a New York, durante la quale avverr\u00e0 la premiazione.\n\nLa cena di quest\u2019anno segna il ventesimo anniversario dell\u2019impegno di Crisis Group nella prevenzione e risoluzione dei conflitti nel mondo.  Il premio ad Emma Bonino verr\u00e0 consegnato dal filantropo George Soros, membro onorario di Crisis Group.\n\nBonino \u00e9 stata un\u2019instancabile sostenitrice degli interventi umanitari e politici nei contesti di crisi. In qualit\u00e1 di Commissario europeo per gli aiuti umanitari durante gli anni \u201990, Bonino ha combattuto per attirare l\u2019attenzione internazionale sulle crisi nella regione dei Grandi Laghi in Africa e nei Balcani. Pi\u00f9 tardi, ha fondato l\u2019ONG No Peace Without Justice, ed \u00e8 stata tra i principali fautori della creazione di una corte speciale per processare i crimini commessi nella ex-Jugoslavia. Bonino \u00e8 anche una pioniera nella promozione dei diritti delle donne. \u00c9 stata nominata membro onorario di Crisis Group nel 2008. Attiva nel Partito Radicale Transnazionale italiano, \u00e8 stata Ministro degli Esteri italiano dall\u2019aprile 2013 al febbraio 2014.\n\nDurante la cena di quest\u2019anno saranno inoltre premiati Sir Richard Branson, B\u00e9ji Ca\u00efd Essebsi, Rached Ghannouchi, Gareth Evans, Babatunde Fashola, and Sadako Ogata.", "created_time": "2015-10-26T14:26:08+0000"}, {"id": "9005388225_10153232939233226", "message": "L'assegnazione del Nobel per la pace al quartetto tunisino \u00e9 proprio un'ottima notizia, che giunge al momento giusto. Nell'estate 2013, in seguito ad alcuni assassini politici, in molti temevamo che la Tunisia scivolasse nel gorgo della violenza come altri paesi della regione. La Tunisia scelse un'altra strada grazie proprio alla mediazione del Quartetto: una costituzione condivisa, la riconciliazione nazionale, un governo di unit\u00e0 nazionale. E' un modello che ora deve resistere di fronte a sfide immense: l'attacco di Daesh; la crisi economica e la disoccupazione di massa; il caos libico sulla porta di casa. Farebbe bene l'Europa a rinsaldare l'esperienza tunisina e a difenderla dalla tentazione, sempre presente, di dare una risposta autoritaria a queste minacce. Coalizioni come quella del Quartetto sono fondamentali. Riconciliazione, legalit\u00e0, diritti, cose di cui tutta la regione ha un estremo bisogno in questo momento.", "created_time": "2015-10-09T10:13:59+0000"}, {"id": "9005388225_10153209300448226", "message": "Il 5 ottobre a Madrid si parler\u00e0 d'immigrazione su iniziativa dello European Council on Foreign Relations (ECFR) e di El Pa\u00eds", "created_time": "2015-09-24T10:19:31+0000"}, {"id": "9005388225_10153179589173226", "message": "Questa sera dalle 19h30 a @oltreradio per parlare di #politicaestera e #immigrazione", "created_time": "2015-09-09T06:19:07+0000"}, {"id": "9005388225_10153110542528226", "message": "La Libia non \u00e8 nella condizione di poter celebrare procedimenti giudiziari in linea con gli standard internazionali. Il caso Libia \u00e8 stato gi\u00e0 deferito alla Corte Penale Internazionale. I figli di Qaddafi siano tradotti all'Aja con urgenza", "created_time": "2015-08-07T07:28:32+0000"}, {"id": "9005388225_10153086825183226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-07-26T07:35:50+0000"}, {"id": "9005388225_10153081553443226", "message": "Oggi alle 19h ricever\u00f2 a Grosseto il Premio Mario Monicelli Libero Pensiero, un onore oltre che una grande gioia.", "created_time": "2015-07-23T08:59:07+0000"}, {"id": "9005388225_10153069222713226", "message": "Justice is the mainstay of rule of law. That's why #JusticeMatters #17July\n\n\u00a9Stefano Marrella", "created_time": "2015-07-17T12:12:54+0000"}, {"id": "9005388225_10153065023718226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-07-15T09:29:13+0000"}, {"id": "9005388225_10153064923193226", "message": "L'Iran non \u00e8 una democrazia liberale. Ma non lo \u00e8 neanche Arabia Saudita, nostro alleato storico. Deve ora essere ripreso in mano il dossier diritti umani con perseveranza.", "created_time": "2015-07-15T07:41:42+0000"}, {"id": "9005388225_10153054824168226", "message": "Venti anni dopo i nazionalismi sono ancora l\u00ec, a scapito dell'Europa di cui ci sarebbe bisogno", "created_time": "2015-07-10T08:47:08+0000"}, {"id": "9005388225_10153052831363226", "message": "In corso l'ultima sessione dell'ASTA di Radicali Italiani per i 60 anni del Partito Radicale. 120 nuovi lotti disponibili fino a luned\u00ec 13 (h.13.30)\n\nhttp://stores.ebay.it/radicaliitaliani2015/_i.html?rt=nc&_dmd=2&_sid=1349534419&_trksid=p4634.c0.m14.l1513&_vc=1&_pgn=1", "created_time": "2015-07-09T11:53:03+0000"}, {"id": "9005388225_10153038474848226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-07-01T10:34:53+0000"}, {"id": "9005388225_10153034096228226", "message": "Ora all'ASTA. Manifesto del 2001 \"libera il sesso, la scienza, il futuro, la vita\". Radicali Italiani per i 60 anni del Partito Radicale.", "created_time": "2015-06-29T10:05:02+0000"}, {"id": "9005388225_10153016717978226", "message": "Ora all'ASTA. Manifesto del 1976: \u201cVota le donne del Movimento di liberazione della donna nelle liste radicali\u201d commentato da Gianfranco Spadaccia. Il manifesto fu realizzato in occasione delle prime elezioni nelle quali si present\u00f2 il Partito Radicale.", "created_time": "2015-06-21T08:32:46+0000"}, {"id": "9005388225_10153009494263226", "message": "(\u2026) il commissario all'immigrazione andrebbe sostituito con un nuovo responsabile della politica che guardi a Sud e si concentri su quei tra Paesi che ancora reggono ed hanno interessi veri ad un rapporto con l'Europa.. Bisogna separare Est da Sud sono due mondi diversi che invece trattiamo alla stessa maniera, con le stesse regole, gli stessi modelli, lo stesso commissario e un unico bilancio di 15 miliardi di euro dal 2015 al 2020 dei quali non si capisce quanto va a Est e quanto va a Sud. Serve invece un commissario solo per il Sud che tenga conto delle nostre priorit\u00e0, come l'immigrazione, ma che sia capace di dialogare con questi Paesi che hanno tutt'altre esigenze. A loro dell'emigrazione non interessa, anzi semmai sperano nelle rimesse e in un alleggerimento interno anche sociale. - Il Manifesto", "created_time": "2015-06-18T07:53:51+0000"}, {"id": "9005388225_10153008245453226", "message": "Gioved\u00ec 18 giugno si conclude l'asta di 3 preziosi manifesti. Dal 2\u00b0 sull'assassinio di Giorgiana Masi (1977) alla mobilitazione contro il concordato (1976) con la citazione di Antonio Gramsci al manifesto \"NO alla legge truffa sull'aborto\". Radicali Italiani per i 60 anni del Partito Radicale\nhttp://astaradicale.it/", "created_time": "2015-06-17T14:29:53+0000"}, {"id": "9005388225_10153002604793226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-06-14T16:39:26+0000"}, {"id": "9005388225_10153001952793226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-06-14T07:44:00+0000"}, {"id": "9005388225_10152999168323226", "message": "Ora all'ASTA per i 60 anni del Partito Radicale! Manifesto: \u201cNo alla legge truffa sull\u2019aborto\u201d", "created_time": "2015-06-12T16:00:19+0000"}, {"id": "9005388225_10152990493443226", "message": "Con Michelle Bachelet ieri a Milano per il lancio di Women for Expo Alliance, manifesto di azioni concrete indirizzate a individui, settore pubblico e settore privato contro lo spreco alimentare.", "created_time": "2015-06-07T06:47:01+0000"}, {"id": "9005388225_10152989361963226", "message": "ASTA per i 60 anni del Partito Radicale. Coppia di volumi di Ernesto Rossi e Gaetano Salvemini.\nDue opere pubblicate nel 2004, ora fuori catalogo e introvabili.\nwww.astaradicale.it", "created_time": "2015-06-06T15:30:15+0000"}, {"id": "9005388225_10152985961998226", "message": "Ora all'ASTA di Radicali Italiani per i 60 anni del Partito Radicale! Manifesto, da me commentato, del 2003 sulle stime delle mutilazioni genitali femminili in Africa", "created_time": "2015-06-04T12:07:24+0000"}, {"id": "9005388225_10152984744048226", "message": "ORA ALL'ASTA ! 2 foto originali della missione da Commissaria UE scattate nel 1997 a Kabul, che portarono all'arresto mio e dei giornalisti che erano con me da parte dei Talebani.\nAsta di Radicali Italiani per i 60 anni del Partito Radicale.", "created_time": "2015-06-03T16:17:02+0000"}, {"id": "9005388225_10152977113328226", "message": "Politics in the Mediterranean cannot be dealt with monolithically: policies are to be implemented on a case by case basis, and it is exactly for this reason that we can\u2019t treat eastern Europe like we treat the southern Mediterranean. I campaigned for the establishment of a Mediterranean Commissioner, but Junker\u2019s Cabinet didn\u2019t accept my proposal.", "created_time": "2015-05-30T09:49:24+0000"}, {"id": "9005388225_10152938588803226", "message": "Aggiornamento positivo", "created_time": "2015-05-21T12:46:43+0000"}, {"id": "9005388225_10152925814768226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-05-15T08:25:16+0000"}, {"id": "9005388225_10152920959508226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-05-12T09:57:56+0000"}, {"id": "9005388225_10152911353358226", "message": "Sostenere la Tunisia significa anzitutto sostenere i tunisini #tunisiaiocivado", "created_time": "2015-05-06T08:40:40+0000"}, {"id": "9005388225_10152908626483226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-05-04T14:49:41+0000"}, {"id": "9005388225_10152885626723226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-04-23T10:14:07+0000"}, {"id": "9005388225_10152879118543226", "message": "Bonino: \u00abDopo due guerre mondiali l\u2019Europa sta commettendo un altro genocidio\u00bb http://t.co/P8uDYybixD via @ilmessaggeroit", "created_time": "2015-04-20T07:42:21+0000"}, {"id": "9005388225_10152852692478226", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "message": "Sala Zuccari, Senato della Repubblica - Conferenza organizzata dall'Associazione Luca Coscioni su procreazione medicalmente assistita", "created_time": "2015-04-08T14:37:29+0000"}, {"id": "9005388225_10152846310728226", "message": "Intervista a Radio Radicale #Iran #nucleare #Isis #BokoHaram #AlQaeda #disarmo #Oman #sanzioni http://t.co/oTgwVherHh", "created_time": "2015-04-05T12:26:09+0000"}, {"id": "9005388225_10152837740783226", "message": "\u00abUn tema de libertad y responsabilidad individual\u00bb #testamentobiol\u00f3gico http://t.co/xB58lVCGWa", "created_time": "2015-04-01T10:53:31+0000"}, {"id": "9005388225_10152832287518226", "message": "Intervento a \u201cItalia 2015: il Paese nell\u2019anno dell\u2019Expo\u201d http://t.co/PvtqEYZ8aE", "created_time": "2015-03-29T17:53:33+0000"}, {"id": "9005388225_10152831983873226", "message": "Intervista a RaiNews24 #WomenforExpo #Tunisia #Mediterraneo http://t.co/JSs3f4xipU", "created_time": "2015-03-29T15:21:30+0000"}, {"id": "9005388225_10152831973103226", "message": "Intervista su SkyTG24 #Tunisia #MedioOriente #Mediterraneo #Europa #Francia #corruzione #WomenforExpo #eutanasia http://t.co/aKFHgMtyE3", "created_time": "2015-03-29T15:14:56+0000"}, {"id": "9005388225_10152789531908226", "message": "Tunisi, #8marzo, sul palcoscenico di #FeriteAMorte http://t.co/rao0yzsqrx", "created_time": "2015-03-09T18:55:47+0000"}, {"id": "9005388225_10152786685768226", "message": "J'\u00e9tais hier avec le Ministre des Affaires \u00c9trang\u00e8res Ta\u00efeb Baccouche #Tunisie http://t.co/jBq00n1qwQ", "created_time": "2015-03-08T13:22:39+0000"}, {"id": "9005388225_10152781540413226", "message": "\"Non mi pare ci siano grandi margini di celebrazione, ci sono invece grandi necessit\u00e0 di impegno e battaglia\" #8marzo http://t.co/ombYFEMsAG", "created_time": "2015-03-06T11:03:55+0000"}, {"id": "9005388225_10152779344353226", "message": "\"Liberi fino alla fine proprio perch\u00e8 amiamo la vita\" \n\"La classe politica sui diritti civili non ha francamente alcuna attenzione, per\u00f2 su questo tema, come gi\u00e0 sul divorzio o sull'aborto clandestino, la gente, l'opinione pubblica \u00e8 pi\u00f9 avanti della politica\" #eutanasialegale", "created_time": "2015-03-05T10:16:04+0000"}, {"id": "9005388225_10152777900668226", "message": "Stasera 4 marzo, alle 21.10, su La7, sar\u00f2 ospite di @dariabig a Le Invasioni Barbariche", "created_time": "2015-03-04T14:57:54+0000"}, {"id": "9005388225_10152768516248226", "message": "Sono onorata di assumere la co-presidenza di @ecfr assieme a @carlbildt per una #Europa unita in grado di affrontare le sfide di oggi", "created_time": "2015-02-27T15:50:12+0000"}, {"id": "9005388225_10152766499383226", "message": "\"Il ruolo femminile come protagonista\" #WomenforExpo #donne #MedioOriente #Tunisia http://t.co/HpW1UCeqJQ", "created_time": "2015-02-26T16:34:36+0000"}, {"id": "9005388225_10152765958393226", "message": "\"El dilema es neto: o la UE es una potencia global reconocida como tal, o ser\u00e1n otros los que representar\u00e1n a Europa\" http://t.co/2YkeLBYJnL", "created_time": "2015-02-26T09:46:23+0000"}, {"id": "9005388225_10152764327803226", "message": "\"E' che il futuro, il presente, gi\u00e0, ma il futuro dei nostri figli, dei vostri figli, si giocher\u00e0 nel rapporto con gli altri; non \u00e8 chiudendo le frontiere che ci sar\u00e0 un futuro per le nuove generazioni\"", "created_time": "2015-02-25T10:32:33+0000"}, {"id": "9005388225_10152762680368226", "message": "Stasera, marted\u00ec 24 febbraio, ore 21.05, RAI3.", "created_time": "2015-02-24T14:05:21+0000"}, {"id": "9005388225_10152743251763226", "message": "La rinazionalizzazione della politica estera in Europa \u00e8 un dato di fatto; qual \u00e8 il ruolo dell'Europa nel mondo? quello incarnato dalla Merkel. E' chiaro per me che a Berlino ci sia oramai coscienza che la Germania deve assumere delle responsabilit\u00e0 strategiche che vanno al di l\u00e0 del suo status di super-potenza economica; il percorso della Germania non mi sorprende, sorprende, amaramente, la scarsissima \"resilience\" delle Istituzioni che abbiamo varato con Trattato a Lisbona. O l' UE \u00e8 una potenza globale riconosciuta come tale, o ai tavoli che contano saranno altri a rappresentare l'Europa. ... Il nostro Paese \u00e8 in prima linea in un'area di crisi strategica la cui gestione richieder\u00e0 uno sforzo monumentale per anni a venire. E' tempo di decidere come intendiamo farlo. Sapendo che leadership e responsabilit\u00e0 strategica hanno un costo . Partecipiamo a missioni di pace dappertutto nel mondo; ma \"MARE NOSTRUM\" \u00e8 stato per molti versi il primo accenno ad assumere come Paese leader delle responsabilit\u00e0 regionali da cui non potevamo esimerci, e da cui nessuno ci sollever\u00e0 - certo non TRITON. Gli sviluppi della crisi libica ci interpelleranno ancora. Se l'Europa non riesce a farsene carico e la Merkel non interviene, come ne usciamo ?", "created_time": "2015-02-16T15:01:51+0000"}, {"id": "9005388225_10152743240508226", "message": "Emma Bonino: \"Raccontare il male mi ha aiutato. Ora vediamo chi la spunta\" http://t.co/jC7wRvGZ1e via @repubblicait", "created_time": "2015-02-16T14:53:40+0000"}, {"id": "9005388225_10152729392853226", "message": "'Sigo activa por la pasi\u00f3n pol\u00edtica' http://t.co/rvbembx9qT via @elmundoes", "created_time": "2015-02-09T16:38:16+0000"}, {"id": "9005388225_10152729370338226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-02-09T16:23:58+0000"}, {"id": "9005388225_10152729361873226", "message": "Per l'affermazione del nuovo diritto umano alla conoscenza aiuta la campagna dei Radicali. Per info clicca qui http://t.co/FZjulevdOz", "created_time": "2015-02-09T16:17:36+0000"}, {"id": "9005388225_10152723417213226", "message": "Giornata Mondiale di Tolleranza Zero contro le MGF, conferenza stampa alla Camera dei deputati organizzata da Pia Locatelli, deputata socialista \n\nMessaggio di Emma Bonino\n\nSono contenta di portare a tutti voi il mio saluto personale e quello di Non c'\u00e8 Pace Senza Giustizia, in particolare perch\u00e9 su questa specifica tematica che attiene ai diritti umani fondamentali di donne e bambine, sebbene nell\u2019ultimo decennio siano stati fatti numerosi passi avanti, credo sia necessario non dismettere attenzione e impegno a tutti i livelli.\nSono ormai pi\u00f9 di trent\u2019anni che le donne, africane in particolare, si battono con coraggio per vedersi riconosciuto e tutelato il diritto all\u2019integrit\u00e0 fisica, spesso in contesti in cui ribellarsi alle convenzioni sociali significa non solo essere escluse dalla comunit\u00e0, ma esporsi a pericoli che possono persino mettere a repentaglio la vita. Esattamente come nel caso dei matrimoni forzati, altra piaga che ruba l\u2019infanzia a milioni di bambine in tutto il mondo, le mutilazioni genitali femminili sono anzitutto una questione di diritto, di legalit\u00e0, ma sono anche il sintomo di quanto, in molte societ\u00e0, la donna sia ancora considerata come un cittadino di serie B.\nQuesti due differenti aspetti del problema rendono necessaria una strategia diversificata, in grado d\u2019incidere sul contesto sociale perch\u00e9 queste pratiche tradizionali vengano finalmente considerate obsolete e nocive, e perch\u00e9 le donne possano finalmente vedersi riconosciuto un ruolo all\u2019interno della comunit\u00e0 che non sia limitato all\u2019ambito familiare in una posizione di subordinazione rispetto all\u2019uomo. Da questo punto di vista \u00e8 stato fatto in questi decenni un lavoro capillare da parte di numerose organizzazioni locali e internazionali, ma l\u2019esperienza ha dimostrato che, di per s\u00e9, non \u00e8 sufficiente a contrastare il fenomeno in modo efficace.\nLa chiave del diritto riveste pertanto un\u2019importanza cruciale, ed \u00e8 proprio su questo che Non c\u2019\u00e8 Pace Senza Giustizia lavora incessantemente da quasi quindici anni. Nel 2000, quando un gruppo di attiviste africane \u00e8 venuto da me, che allora ero parlamentare europea, per chiedermi di impegnarmi in prima persona in questa campagna, le criticit\u00e0 che mi vennero esposte erano sostanzialmente quattro: 1) in tutti i Paesi interessati dalla pratica, anche solo parlare in pubblico di mutilazioni genitali femminili significava rompere una convenzione sociale ritenuta intoccabile ; 2) in quasi nessuno di questi Paesi esisteva un quadro normativo di riferimento, una legge ad hoc che che vietasse e sanzionasse le mutilazioni genitali femminili come reato contro la persona e dove c\u2019era una legge comunque non veniva applicata ; 3) non esisteva nessuno strumento giuridico sovranazionale, in particolare a livello di Unione Africana ; 4) mancava inoltre una presa di posizione netta della comunit\u00e0 internazionale che definisse le mutilazioni come una violazione dei diritti umani di base di donne e bambine.\nDa allora Non c\u2019\u00e8 Pace Senza Giustizia, grazie anche al sostegno politico e finanziario dei governi che si sono avvicendati nel nostro Paese in quegli anni, ha cercato di rispondere a queste esigenze assistendo le attiviste locali e aiutandole a strutturarsi in network in grado di agire efficacemente a livello locale e regionale.\nE\u2019 stato un percorso estremamente difficile e faticoso, ma che ha dato i suoi frutti. Grazie all\u2019impegno personale dell\u2019allora first lady egiziana Suzanne Mubarak, al Grande Imam della Moschea di Al-Azhar, al-Tantawi, e al Papa copto Shenouda III, il velo di silenzio \u00e8 stato rimosso, si \u00e8 iniziato a parlare apertamente del problema ed \u00e8 stato chiarito con una qualche autorevolezza che la pratica non ha alcuna attinenza n\u00e9 con i dettami dell\u2019Islam n\u00e9 del cristianesimo. Nei primi anni 2000 l\u2019alibi religioso era ancora molto diffuso e usato a giustificazione.\nQuesto avvenimento ha avuto il pregio d\u2019innescare un circolo virtuoso che ha consentito, nel giro di un decennio, di operare con successo perch\u00e9 la maggior parte dei Paesi interessati si dotasse di strumenti legislativi di contrasto, perch\u00e9 l\u2019Unione Africana adottasse il Protocollo di Maputo, pietra miliare dei diritti delle donne africane, e infine perch\u00e9 l\u2019Assemblea Generale delle Nazioni Unite adottasse nel 2012 una risoluzione di messa al bando universale delle mutilazioni genitali.\nTutto questo per\u00f2 deve spingerci ad un impegno maggiore, per fare in modo che le leggi esistenti vengano applicate, che il dispositivo della Risoluzione ONU venga implementato, che il contesto sociale dei Paesi interessati maturi sotto il profilo del rispetto dei diritti umani, e per impedire che la pratica venga eseguita in Europa nella clandestinit\u00e0, come spesso ancora accade.\nVoglio quindi esprimere un ringraziamento agli organizzatori di questo evento e salutare con calore il loro impegno. Quando si parla di diritti delle donne non \u00e8 mai impresa facile, ma cocciutaggine e determinazione hanno dimostrato di essere gli ingredienti che possono consentire il cambiamento. Una delegazione di Non c\u2019\u00e8 Pace Senza Giustizia, guidata dalla Coordinatrice della campagna Alvilda Jablonko, si trova proprio in questi giorni in Costa d\u2019Avorio per celebrare la Giornata di Tolleranza Zero alle MGF e si render\u00e0 poi in Mauritania per altre attivit\u00e0. In questo lavoro svolto, preziosi sono stati e continuano ad essere la determinazione e il coraggio della nostra attivista dei diritti umani Khady Koita, alla quale voglio esprimere i pi\u00f9 sinceri ringraziamenti.\nIo sono fiduciosa, e penso che unendo le forze e insistendo ciascuno per quello che pu\u00f2 e sa fare, le mutilazioni genitali femminili potranno essere definitivamente archiviate come storia del passato, per un futuro con nuovi spazi per i diritti e le libert\u00e0.", "created_time": "2015-02-06T13:54:34+0000"}, {"id": "9005388225_10152709545488226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2015-01-30T14:04:24+0000"}, {"id": "9005388225_10152668968388226", "message": "Se potessimo guardare all'attentato terroristico a Charlie Hebdo con gli occhi di un egiziano o di un algerino o pi\u00f9 ancora di un siriano, ci ricorderemmo che i terroristi da noi commettono gesti efferati ma esemplari, su obiettivi a forte carica simbolica, ma fuori dall'Occidente uccidono musulmani a migliaia.", "created_time": "2015-01-08T09:48:43+0000"}, {"id": "9005388225_10152589214358226", "story": "Emma Bonino added a new photo \u2014 in Yangoon - Myanmar.", "message": "Women\u2019s Forum Myanmar-ASEAN 2014 \u201cWOMEN: A DRIVING FORCE IN TRANSITIONAL SOCIETIES\u201d Yangon and Naypyidaw, Myanmar 5-6 December 2014\n\nWomen\u2019s Forum Myanmar-ASEAN 2014\n\u201cWOMEN: A DRIVING FORCE IN TRANSITIONAL SOCIETIES\u201d\nYangon and Naypyidaw, Myanmar\n5-6 December 2014", "created_time": "2014-12-12T12:28:59+0000"}, {"id": "9005388225_10152589213698226", "story": "Emma Bonino added 3 new photos \u2014 in Yangoon - Myanmar.", "created_time": "2014-12-12T03:30:00+0000"}, {"id": "9005388225_10152566274423226", "message": "Per vivere liberi fino alla fine, ci vuole una legge sul fine vita.\n\nFirma e fai firmare la nostra proposta di legge gi\u00e0 deposita in Parlamento su www.eutanasialegale.it e sostienici come puoi. \n\nAnche solo 10 euro sono molto importanti per aiutarci a imporre il tema e ottenere un pubblico dibattito.\n\nSiamo un comitato completamente autofinanziato: sul nostro sito rendicontiamo ogni singolo euro speso e ricevuto.", "created_time": "2014-11-30T12:07:20+0000"}, {"id": "9005388225_10152536854848226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2014-11-13T16:26:25+0000"}, {"id": "9005388225_10152533118473226", "message": "\"EU diplomat: We made a mistake in #Syria\" http://t.co/3N9CTdYKam", "created_time": "2014-11-11T11:17:16+0000"}, {"id": "9005388225_10152523362038226", "message": "The time for a nuclear deal with Iran is now | @ guardianletters http://t.co/UCLtTH4sUd via @guardian", "created_time": "2014-11-06T12:16:22+0000"}, {"id": "9005388225_10152523345633226", "message": "L\u2019accordo sul nucleare favorirebbe il dialogo sui diritti umani in Iran http://t.co/pf1zaPJePG", "created_time": "2014-11-06T11:59:49+0000"}, {"id": "9005388225_10152507578708226", "message": "Women's Forum for the Economy and Society in Deauville - con Christine Lagarde, ottobre 2014 \u00a9 Women's Forum", "created_time": "2014-10-29T11:34:07+0000"}, {"id": "9005388225_10152490244718226", "message": "All'Occidente serve intesa con #Iran su dossier #nucleare http://t.co/DixZcmLQvL via @la_stampa", "created_time": "2014-10-20T08:11:43+0000"}, {"id": "9005388225_10152434769738226", "message": "Isis, Emma Bonino: \u00abLe bombe? Se non c\u2019\u00e8 strategia politica, armi spuntate\u00bb - Giornale di Sicilia http://t.co/7g8Aq9yWaO", "created_time": "2014-09-25T08:26:50+0000"}, {"id": "9005388225_10152421380438226", "message": "La mia casa:  fiori,  idee e ricordi: \u00abQuanto fu bello avere quelle due bimbe in affido\u00bb http://t.co/fMKVn4NZ92", "created_time": "2014-09-17T15:53:58+0000"}, {"id": "9005388225_10152408502263226", "message": "L\u2019Europe ne doit  pas oublier la M\u00e9diterran\u00e9e http://t.co/FnjfOD4pMm via @libe", "created_time": "2014-09-10T08:31:11+0000"}, {"id": "9005388225_10152408425188226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2014-09-10T06:49:42+0000"}, {"id": "9005388225_10152398751378226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2014-09-05T10:25:31+0000"}, {"id": "9005388225_10152396269403226", "message": "Domani mattina alle 9h a Sky TG24 parliamo di politica estera e scenari di crisi", "created_time": "2014-09-04T10:53:02+0000"}, {"id": "9005388225_10152361524058226", "message": "Vedo in giro troppo compiacimento, sarebbe meglio farsi qualche domanda politica http://t.co/X5JQutGoe0", "created_time": "2014-08-22T08:01:05+0000"}, {"id": "9005388225_10152337554493226", "message": "Politica UE di vicinato non pu\u00f2 funzionare dalla Georgia all'Algeria. UE ha bisogno di Commissario al Mediterraneo http://t.co/9hF6wQlORP", "created_time": "2014-08-10T09:02:45+0000"}, {"id": "9005388225_10152275067063226", "message": "Europe and Iran must be prepared to invest in their relationship through mutual respect and confidence-building steps http://t.co/k3K8ojrw0h", "created_time": "2014-07-10T10:38:59+0000"}, {"id": "9005388225_10152197999363226", "message": "Staff: intervista a Radio Radicale. Siria, UE, immigrazione, Mediterraneo.", "created_time": "2014-06-03T15:20:06+0000"}, {"id": "9005388225_10152180973888226", "message": "Staff: Speech at Eight Annual Conference of the International Society for the Study of Drug Policy", "created_time": "2014-05-26T16:37:49+0000"}, {"id": "9005388225_10152171709228226", "message": "Staff: sur la sc\u00e8ne de Bless\u00e9es \u00e0 Mort, un projet de Serena Dandini, en Paris mai 14 2014 http://www.feriteamorte.eu (sul palcoscenico di Ferite a morte, un progetto di Serena Dandini, il 14 maggio 2014).", "created_time": "2014-05-22T14:01:54+0000"}, {"id": "9005388225_10152167743253226", "message": "Staff: Parigi, con i Ministri francesi della Giustizia, Christiane Taubira, delle Pari Opportunit\u00e0, Najat Vallaud-Belkacem, Serena Dandini ed altre, sul palcoscenico di Ferite a morte.", "created_time": "2014-05-20T13:13:08+0000"}, {"id": "9005388225_10152167707008226", "message": "Staff: Stella Pende intervista Emma Bonino a \"Confessione Reporter\". La vicenda delle ragazze rapite dai Boko Haram; i diritti delle donne nel mondo; India, i matrimoni forzati e le spose bambine. ", "created_time": "2014-05-20T12:44:43+0000"}, {"id": "9005388225_10152142977933226", "message": "Staff: Institut Fran\u00e7ais Centre Saint-Louis, Roma, presentazione del progetto teatrale \"Ferite a morte\" con Serena Dandini (OFFICIAL)", "created_time": "2014-05-07T22:11:04+0000"}, {"id": "9005388225_10152082220413226", "message": "Staff: intervista di ritorno da Istanbul, dove \u00e8 stato presentato il 3\u00b0 rapporto della Commissione Indipendente sulla Turchia.", "created_time": "2014-04-09T10:04:07+0000"}, {"id": "9005388225_10152005444113226", "message": "Staff: domani 9h30 in Senato per cerimonia consegna @PremioNPWJ per i diritti umani con @CancellieriTW @valeriafedeli @LuigiManconi1", "created_time": "2014-03-02T10:41:14+0000"}, {"id": "9005388225_10150588321153226", "story": "Emma Bonino updated their cover photo.", "created_time": "2014-02-23T09:25:03+0000"}, {"id": "9005388225_10151990065783226", "message": "Staff: Alle 17.30 appuntamento con Emma Bonino, a Largo di Torre Argentina, Roma", "created_time": "2014-02-22T15:09:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151989485683226", "message": "Staff: Oggi, 22 febbraio, alle17.30, in Largo di Torre Argentina, comizio di Emma Bonino", "created_time": "2014-02-22T06:33:09+0000"}, {"id": "9005388225_10151987881333226", "message": "Staff: Collegamento con @RadioRadicale: riunione d'emergenza del #CAE a Bruxelles e sanzioni mirate su #Ucraina  http://t.co/vNfxvvqInn", "created_time": "2014-02-21T10:19:11+0000"}, {"id": "9005388225_10151986173243226", "message": "Staff: Dichiarazione all'arrivo al Consiglio Affari Esteri di #Europa #CAE #Ucraina http://t.co/WcAnvUAty2", "created_time": "2014-02-20T14:15:17+0000"}, {"id": "9005388225_10151984337903226", "message": "Staff: #Ucraina, violenza inaccettabile http://t.co/JjYUW56YET", "created_time": "2014-02-19T13:15:13+0000"}, {"id": "9005388225_10151984306133226", "message": "Staff: \"la #Libia deve urgentemente uscire senza l\u2019 uso della forza dallo stallo politico\"  http://t.co/fHV0SCysqB", "created_time": "2014-02-19T12:47:15+0000"}, {"id": "9005388225_10151982100558226", "message": "Staff: #Mar\u00f2: Ulteriore rinvio inaccettabile. Richiamato Ambasciatore italiano per consultazioni http://t.co/0oyagB9goK", "created_time": "2014-02-18T08:29:35+0000"}, {"id": "9005388225_10151981128518226", "message": "Staff:  #Libano, bene nuovo governo http://t.co/cPiEds2URd", "created_time": "2014-02-17T20:17:28+0000"}, {"id": "9005388225_10151978999708226", "message": "Staff: L' Unit\u00e0 di crisi \u00e8 gi\u00e0 attiva per il fermo di Vladimir Luxuria a #Sochi", "created_time": "2014-02-16T19:24:11+0000"}, {"id": "9005388225_10151978036433226", "message": "Washington Gov decision excellent news and a great contribution to the fight against #deathpenalty @FarnesinaPress @JayInslee", "created_time": "2014-02-16T09:09:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151976218538226", "message": "Staff: #Mar\u00f2: Bonino ho molto apprezzato le dichiarazioni di Kathy Ashton - che ringrazio. #UE #ONU  http://t.co/9VAjYgaWHB", "created_time": "2014-02-15T13:51:45+0000"}, {"id": "9005388225_10151972749973226", "message": "Staff: #Maro, Ban Ki Moon preoccupato per i rischi su missioni antipirateria http://t.co/GTjW43VXRh", "created_time": "2014-02-13T20:44:57+0000"}, {"id": "9005388225_10151971824833226", "message": "Staff: \"Il nostro obbligo prioritario \u00e8 riportare in Italia, in dignit\u00e0, i nostri due #mar\u00f2\"  http://t.co/ngw8aj9S6U", "created_time": "2014-02-13T11:32:53+0000"}, {"id": "9005388225_10151971791463226", "message": "Staff: #Maro', non \u00e8 una questione bilaterale. In campo #Ue e #Nato http://t.co/364oDHJTUQ", "created_time": "2014-02-13T11:01:33+0000"}, {"id": "9005388225_10151970827073226", "message": "Staff: \"Ban Ki-Moon si e' riservato di approfondire la questione con i suoi uffici legali\" #mar\u00f2 #ONU #BanKiMoon  http://t.co/V6Tb1Yh7mJ", "created_time": "2014-02-12T21:23:54+0000"}, {"id": "9005388225_10151970676948226", "message": "Staff: Maro': Bonino-Venizelos, riunione Ue a New York - Politica - ANSA.it http://t.co/jkN1OnNvpl", "created_time": "2014-02-12T20:03:14+0000"}, {"id": "9005388225_10152258572234108", "message": "Staff: Rasmussen, NATO al fianco dell\u2019Italia #mar\u00f2", "created_time": "2014-02-12T18:35:11+0000"}, {"id": "9005388225_10151969653263226", "message": "Staff: Intervista al settimanale \"Oggi\": #Mar\u00f2 #Farnesina #radicali #minoranze #donne http://t.co/CZ6R1MuwsM", "created_time": "2014-02-12T10:16:51+0000"}, {"id": "9005388225_10151968082688226", "message": "Staff: Registrazione dell'audizione Commissioni Esteri e Difesa #Mar\u00f2 #Siria #Libia #Afghanistan http://t.co/hVZiwVTmyy", "created_time": "2014-02-11T16:10:10+0000"}, {"id": "9005388225_10151967979693226", "message": "Staff: Audizione in Commissioni riunite Affari Esteri e Difesa di Camera e Senato #Mar\u00f2 #Siria #Libia http://t.co/UUkRTBhRau", "created_time": "2014-02-11T15:04:36+0000"}, {"id": "9005388225_10151967580583226", "message": "Staff: Dichiarazioni della Ministro a @RadioRadicale #Svizzera #Mar\u00f2 http://t.co/JUAmEIKJY5", "created_time": "2014-02-11T09:03:03+0000"}, {"id": "9005388225_10151967578323226", "message": "Staff: Quadro di valutazione della politica estera europea:\"Spettacolare miglioramento nelle prestazioni dell'Italia\" http://t.co/5VCZ5xCWdd", "created_time": "2014-02-11T08:59:03+0000"}, {"id": "9005388225_10151967573808226", "message": "Staff: Consiglio degli Affari Esteri, ieri a #Bruxelles: #Ucraina #Centrafrica #Cuba #Mar\u00f2 http://t.co/eze4C4ELo6", "created_time": "2014-02-11T08:52:18+0000"}, {"id": "9005388225_10151959705313226", "message": "Staff: Liberazione Scalise e Gallo: Bonino, grande gioia e soddisfazione http://t.co/eYLdTXSwWB", "created_time": "2014-02-07T17:13:55+0000"}, {"id": "9005388225_10151959105463226", "message": "\"La pratica delle mutilazioni genitali femminili \u00e8 una violazione dei diritti  umani, una violenza mai giustificata\" http://t.co/BCzMLGrFfG", "created_time": "2014-02-07T10:32:27+0000"}, {"id": "9005388225_10151959059108226", "message": "Staff: I nostri militari a #Gibuti hanno preparato la pizza per la Ministro, grazie! http://t.co/r9FnLlBzQ4", "created_time": "2014-02-07T09:44:08+0000"}, {"id": "9005388225_10151958990228226", "story": "Emma Bonino added 7 new photos.", "created_time": "2014-02-07T09:31:17+0000"}, {"id": "9005388225_10151959016968226", "message": "Arrivo al Quartiere Generale Settore Ovest di Unifil, sede del Comando del Contingente Italiano (Leonte 15), a Shamaa http://t.co/SHtVlRS7mM", "created_time": "2014-02-07T08:50:29+0000"}, {"id": "9005388225_10151958970513226", "story": "Emma Bonino added 2 new photos.", "message": "Quartiere Generale del Settore Ovest di Unifil e sede del Comando del Contingente Italiano (Leonte 15), UN Position 2-3 Base \u201cMillevoi\u201d a Shamaa", "created_time": "2014-02-07T07:57:20+0000"}, {"id": "9005388225_10151958947728226", "message": "Staff: Intervista su Suddeutsche Zeitung #Europa #Germania #Italia http://t.co/YE4E0HfqVL", "created_time": "2014-02-07T07:27:07+0000"}, {"id": "9005388225_10151957221233226", "message": "Staff: Punto stampa con i giornalisti italiani durante la missione a #Beirut. #Libano #Mediterraneo #Siria #UNIFIL http://t.co/aJg3gQALhd", "created_time": "2014-02-06T09:26:49+0000"}, {"id": "9005388225_10151957183433226", "message": "\"Pour une r\u00e9gion sans MGF\", organis\u00e9e par No Peace Without Justice en collaboration avec le gouvernement de Djibiuti http://t.co/aDoz6Axcip", "created_time": "2014-02-06T08:41:54+0000"}, {"id": "9005388225_10151955295298226", "message": "Staff: Bonino in #Libano e #Gibuti - Contributo dell\u2019Italia a stabilit\u00e0, sicurezza e difesa diritti umani http://t.co/BCzMLGrFfG", "created_time": "2014-02-05T12:32:43+0000"}, {"id": "9005388225_10151955206768226", "story": "Emma Bonino added 2 new photos \u2014 in Beirut, Lebanon.", "created_time": "2014-02-05T12:21:01+0000"}, {"id": "9005388225_10151953223913226", "message": "Staff: #Strasburgo, con il Pres. della Repubblica Giorgio Napolitano e il Pres. del Parlamento Europeo Martin Schulz http://t.co/wqA4TSirou", "created_time": "2014-02-04T11:31:46+0000"}, {"id": "9005388225_10151953143828226", "message": "Staff: Dichiarazioni di Emma Bonino, @ValerieAmos e @KGeorgievaEU sulla crisi umanitaria in Siria http://t.co/I9bRP8lt7J", "created_time": "2014-02-04T09:55:55+0000"}, {"id": "9005388225_10151952350628226", "message": "Staff: #Mar\u00f2, prosegue impegno in sedi europee e internazionali per soluzione favorevole e rapida http://t.co/YltD8az3s6", "created_time": "2014-02-03T22:11:02+0000"}, {"id": "9005388225_10151952305848226", "message": "Staff: Italia-Egitto: colloquio Bonino-Fahmy su crisi regionali e stato transizione http://t.co/KKoJQLqKVw", "created_time": "2014-02-03T21:47:07+0000"}, {"id": "9005388225_10151951779603226", "message": "#Siria, l'umanitario pu\u00f2 alleviare sofferenze se ognuno assume responsabilit\u00e0 per protezione dei civili e accesso. http://t.co/VgQlirUaTA", "created_time": "2014-02-03T17:05:53+0000"}, {"id": "9005388225_10151951228968226", "message": "Staff: Riunione #Siria, con @ValerieAmos e @KGeorgievaEU http://t.co/ukXnuqhaSk", "created_time": "2014-02-03T10:24:08+0000"}, {"id": "9005388225_10151951204153226", "message": "Staff: Intervento alla Munich Security Conference 2014 #Munich2014 #Siria #Iran #Giordania #Libano http://t.co/iL0ExLvI8o", "created_time": "2014-02-03T09:50:25+0000"}, {"id": "9005388225_10151949171823226", "message": "Staff: Alla Conferenza di Monaco, sessione \"The Syrian Catastrophe\" http://t.co/AZBy6C8QDT", "created_time": "2014-02-02T10:26:15+0000"}, {"id": "9005388225_10151949148803226", "message": "Staff. #Siria, \"la pi\u00f9 grave crisi umanitaria dei nostri tempi, la pi\u00f9 complessa e costosa\". Editoriale su La Stampa: http://t.co/6bt2dJBpt0", "created_time": "2014-02-02T10:00:10+0000"}, {"id": "9005388225_10151946951718226", "message": "Staff: #Siria, emergenza umanitaria: #Farnesina, 3 febbraio, riunione \"Gruppo Alto livello\u2019\" con Ministro Bonino http://t.co/fcWJjBAMWP", "created_time": "2014-02-01T11:21:20+0000"}, {"id": "9005388225_10151943172813226", "message": "Staff: Turchia, \"un arricchimento del progetto europeo\". #EU #Matching #Italia #Turchia   http://t.co/pZ6mlzgDCE", "created_time": "2014-01-30T14:38:27+0000"}, {"id": "9005388225_10151942638988226", "message": "Staff: Presidenza italiana dell\u2019#Ue nel secondo semestre 2014 #occupazione #immigrazione #Ucraina #mar\u00f2 http://t.co/SCox8LqniG", "created_time": "2014-01-30T08:20:11+0000"}, {"id": "9005388225_10151940942623226", "message": "Staff: Italia-#Romania: incontro Bonino-Corlatean http://t.co/0kUurLcZxd", "created_time": "2014-01-29T12:15:01+0000"}, {"id": "9005388225_10151937267343226", "message": "Staff: #Siria, appello al \u2018cessate il fuoco\u2019\u2019 per consentire l\u2019accesso degli aiuti umanitari. http://t.co/3u5WbNHv2I", "created_time": "2014-01-27T16:15:19+0000"}, {"id": "9005388225_10151936787673226", "message": "#GiornataMemoria: \"Esprimo alla Comunit\u00e1 Ebraica il mio sentimento di forte vicinanza e partecipazione\"  http://t.co/eU0G6324e5", "created_time": "2014-01-27T09:31:28+0000"}, {"id": "9005388225_10151936786308226", "message": "Staff: #Yemen, Conferenza per il Dialogo Nazionale, importante traguardo nel  processo di transizione democratica. http://t.co/D6wezSDeYQ", "created_time": "2014-01-27T09:29:34+0000"}, {"id": "9005388225_10151933497803226", "message": "Staff: #Egitto, segnali molto preoccupanti http://t.co/ZKNaWp55cg", "created_time": "2014-01-25T17:50:48+0000"}, {"id": "9005388225_10151932852923226", "message": "Staff: #Ucraina: Bonino, stop a violenze, riprendere dialogo http://t.co/hPRboKCvyP", "created_time": "2014-01-25T10:07:07+0000"}, {"id": "9005388225_10151931310368226", "message": "Staff: Ambasciatore d'Italia a Tokyo, \"preoccupazione e sensibilit\u00e0\" per la caccia ai delfini. #delfini #Taiji @enpa http://t.co/V2AVRa1om1", "created_time": "2014-01-24T15:08:14+0000"}, {"id": "9005388225_10151931294533226", "message": "Staff: Con Marissa Mayer, Chief Executive Officer di Yahoo http://t.co/Rd5JxKoUSH", "created_time": "2014-01-24T14:57:05+0000"}, {"id": "9005388225_10151929669803226", "message": "Staff: Con @sherylsandberg, Chief Operating Officer di #Facebook http://t.co/X71dHAoSQI", "created_time": "2014-01-23T17:32:38+0000"}, {"id": "9005388225_10151929592628226", "message": "Staff: #mar\u00f2 Bonino vede Ministri India, \"profonda frustrazione\"  http://t.co/ZbDSCKQtLN", "created_time": "2014-01-23T16:48:22+0000"}, {"id": "9005388225_10151929144098226", "message": "Staff: Emma Bonino a #Davos, per il #WorldEconomicForum #WEF2014 http://t.co/sGYIqt5bG2", "created_time": "2014-01-23T10:44:38+0000"}, {"id": "9005388225_10151929040848226", "message": "Staff: Intervista @RadioRadicale #Siria #Ginevra2 #cessateilfuoco #Davos #Iran     http://t.co/pSHvIe64dl", "created_time": "2014-01-23T08:48:46+0000"}, {"id": "9005388225_10151927889828226", "message": "Staff: Conferenza #Ginevra2, Bonino: \"la lotta al terrorismo non pu\u00f2 giustificare la violazione dei diritti umani\" http://t.co/J6HWOz1490", "created_time": "2014-01-22T17:05:14+0000"}, {"id": "9005388225_10151927531398226", "message": "Staff: Intervento alla Conferenza #Ginevra2 sulla #Siria  http://t.co/ojhe6jvsKl", "created_time": "2014-01-22T13:10:37+0000"}, {"id": "9005388225_10151927368248226", "message": "Staff: La Ministro Emma Bonino a #Montreux http://t.co/y6MDW0mebW", "created_time": "2014-01-22T10:22:34+0000"}, {"id": "9005388225_10151927355628226", "message": "Inizia la conferenza di pace sulla #Siria a #Montreux. Incrociamo le dita e prepariamoci ad un lungo lavoro", "created_time": "2014-01-22T10:03:49+0000"}, {"id": "9005388225_10151927302898226", "message": "Staff: Ministro Emma Bonino a Montreux, per la Conferenza Ginevra II #Ginevra2 #Siria #Iran http://t.co/J6HWOz1490", "created_time": "2014-01-22T08:48:04+0000"}, {"id": "9005388225_10151925445483226", "message": "Staff: Riunione del Consiglio Affari Esteri a Bruxelles #Siria #Iran #CentroAfrica #Ginevra2 #mar\u00f2 http://t.co/bsFEzhIGWf", "created_time": "2014-01-21T08:54:58+0000"}, {"id": "9005388225_10151923874883226", "message": "Intervento Comitato @Radicali \"La formazione dello Stato di diritto ha come conseguenza la tutela dei diritti umani\" http://t.co/vfrsaSmOXM", "created_time": "2014-01-20T13:07:18+0000"}, {"id": "9005388225_10151921821478226", "message": "Staff: Emma Bonino al Comitato di RI: \"Per tutte le forze politiche, tranne che per i radicali, la #legalit\u00e0 \u00e8 un optional\" @Radicali", "created_time": "2014-01-19T12:46:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151918061608226", "message": "Staff: Intervista al Corriere della Sera #armichimiche #Siria #mar\u00f2 http://t.co/iDi4eYzfjq", "created_time": "2014-01-17T08:30:13+0000"}, {"id": "9005388225_10202280745293410", "message": "Staff: per chi non ha tempo di ascoltare l'audizione che si \u00e8 svolta oggi in Parlamento, questa \u00e8 una scheda sintetica che spiega bene come avverr\u00e0 l'operazione e di che cosa si tratta", "created_time": "2014-01-16T18:42:22+0000"}, {"id": "9005388225_10151916905288226", "message": "Staff: Audizione Commissioni riunite Affari esteri e Difesa di Camera e Senato #Siria #armichimiche http://t.co/DyAkunmlBH", "created_time": "2014-01-16T16:24:54+0000"}, {"id": "9005388225_10151913152833226", "message": "Staff: Con Koffi Diby, Ministro degli Affari Esteri della Costa d'Avorio #Costadavorio http://t.co/Xro8Fiadwd", "created_time": "2014-01-14T11:42:02+0000"}, {"id": "9005388225_10151915268933226", "story": "Emma Bonino added 3 new photos \u2014 in C\u00f4te d'Ivoire.", "created_time": "2014-01-14T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151915258618226", "story": "Emma Bonino added 3 new photos \u2014 in Sierra Leone.", "created_time": "2014-01-13T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151905370398226", "message": "Staff: International Business Advisory Council alla  #Farnesina, #DestinazioneItalia per aprire il Paese al mondo http://t.co/zDQhugbE4a", "created_time": "2014-01-10T16:03:39+0000"}, {"id": "9005388225_10151905019343226", "message": "Staff: Intervista sull' Unit\u00e0:  \"L`Africa \u00e8 un`opportunit\u00e0\"  http://t.co/0E9V7WrhdF", "created_time": "2014-01-10T10:12:42+0000"}, {"id": "9005388225_10151903651558226", "message": "Staff: Incontro con i giornalisti italiani sui temi affrontati nella missione in #Senegal http://t.co/HSun9VPZ6Z", "created_time": "2014-01-09T15:23:22+0000"}, {"id": "9005388225_10151901533873226", "message": "Staff: con Mankeur Ndiaye, Ministro degli Affari Esteri del #Senegal http://t.co/HRXHTGdtni", "created_time": "2014-01-08T10:48:36+0000"}, {"id": "9005388225_10151899811053226", "message": "Staff: seconda tappa della missione in #Africa; dopo il #Ghana, il #Senegal http://t.co/7AD0HNt2d1", "created_time": "2014-01-07T15:03:04+0000"}, {"id": "9005388225_10151899572663226", "message": "Staff: #Ghana, Incontro con rappresentanti di ONG in difesa dei diritti delle donne http://t.co/8vdJdh65Xj", "created_time": "2014-01-07T11:23:21+0000"}, {"id": "9005388225_10151899492083226", "message": "Staff: Punto stampa con i giornalisti italiani nell'ambito della visita in Ghana e Senegal  http://t.co/V7dKLtFI9A", "created_time": "2014-01-07T09:33:51+0000"}, {"id": "9005388225_10151899544888226", "story": "Emma Bonino added 10 new photos \u2014 in Ghana.", "created_time": "2014-01-05T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151894053613226", "message": "\"M\u00eame le dernier Conseil qui devait \u00eatre consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 domin\u00e9 par l'Union bancaire\". http://t.co/DTeD0h7xb6", "created_time": "2014-01-04T12:32:06+0000"}, {"id": "9005388225_10151893780668226", "message": "Staff: La Ministro #Bonino sar\u00e0 in missione in #Africa, #Ghana e #Senegal, #Accra e #Dakar, dal 5 al 7 gennaio http://t.co/pxlQYhi4TQ", "created_time": "2014-01-04T08:28:08+0000"}, {"id": "9005388225_10151882972338226", "message": "Staff: Bonino: \u201cPerch\u00e9 l`Italia deve riaccendere i riflettori\u201d (Avvenire) #Africa #dirittiumani #economia http://t.co/Otvh7zym4D", "created_time": "2013-12-30T08:42:53+0000"}, {"id": "9005388225_10151878872913226", "message": "Forum con la Ministro degli Esteri Emma Bonino  http://t.co/TG1p5X6FA8", "created_time": "2013-12-28T15:29:19+0000"}, {"id": "9005388225_10151876851123226", "message": "Staff: La  Ministro Bonino riceve alla Farnesina la signora Alma Shalabayeva con i figli  Alua, Madina e Aldyiar http://t.co/HlUrYNZJlB", "created_time": "2013-12-27T14:00:01+0000"}, {"id": "9005388225_10151876577428226", "message": "Staff: Oggi, alle 16, Forum con la Ministro degli Esteri Emma Bonino, da @RadioRadicale in diretta", "created_time": "2013-12-27T09:40:16+0000"}, {"id": "9005388225_10151869914248226", "message": "Staff: \"La nostra Sede di Astana non ha mai dismesso l'impegno su questo caso, neppure quando i riflettori si sono spenti\"", "created_time": "2013-12-24T13:41:30+0000"}, {"id": "9005388225_10151869901388226", "message": "Grazie a tutti coloro che ci hanno fatto fiducia in questo percorso. C'\u00e8 voluto tempo ma alla fine persistenza e tenacia pagano #Shalabayeva", "created_time": "2013-12-24T13:32:04+0000"}, {"id": "9005388225_10151867911093226", "message": "Staff: Incontro con la stampa del Ministro Bonino al termine della missione diplomatica in #Iran http://t.co/Fj57hTaHJC", "created_time": "2013-12-23T12:02:29+0000"}, {"id": "9005388225_10151867910228226", "message": "Staff: Dichiarazioni della Ministro Bonino, 21/12: #Iran #Siria #Afghanistan #dirittifemminili #penadimorte #Ginevra2 http://t.co/qXKUsiQmFc", "created_time": "2013-12-23T12:01:39+0000"}, {"id": "9005388225_10151867900978226", "message": "Staff: Bonino in Iran  - Piano Ginevra diventi accordo generale http://t.co/MNoIlFkDHT", "created_time": "2013-12-23T11:52:37+0000"}, {"id": "9005388225_10151862689008226", "message": "#Siria: il nostro Paese \u00e8 stato invitato a #Ginevra2 per dare un contributo alla soluzione della crisi!", "created_time": "2013-12-20T17:14:15+0000"}, {"id": "9005388225_10151860973653226", "message": "Staff: #Italia #Congo: Ministro Bonino convoca ambasciatore Tshiseleka  Felha http://t.co/I3coEqIFBg", "created_time": "2013-12-19T18:32:20+0000"}, {"id": "9005388225_10151860956093226", "message": "Conf.Ambasciatori: \"Il Paese ha una priorit\u00e0 che sovrasta le altre. Quella della crescita\" #diplomaziadellacrescita http://t.co/ch4Twdl629", "created_time": "2013-12-19T18:20:02+0000"}, {"id": "9005388225_10151860514253226", "message": "Staff: Bonino, \u201cItalia continuer\u00e0 a garantire il suo convinto sostegno al percorso europeo di Belgrado\" #Serbia #UE http://t.co/JwswbndLvn", "created_time": "2013-12-19T12:29:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151860341798226", "message": "Audizione Comm. AffariEsteri Difesa #Balcani #Mediterraneo #Sahel  #rifugiati #MareNostrum #UE #Egitto #immigrazione http://t.co/fZMc6BhJ8f", "created_time": "2013-12-19T10:10:10+0000"}, {"id": "9005388225_10151858704463226", "message": "Staff: Emma Bonino con le ambasciatrici Federica Favi, Paola Amadei, Laura Carpini, ospiti di @Rainews24  http://t.co/4XMbXVPS8m", "created_time": "2013-12-18T17:22:14+0000"}, {"id": "9005388225_10151858485033226", "message": "Staff: X Conferenza Ambasciatori Apertura di Michele Valensise, @EnricoLetta, Emma Bonino #ConfAmb2013 @RadioRadicale http://t.co/RgSJY1pGhx", "created_time": "2013-12-18T14:25:46+0000"}, {"id": "9005388225_10151857963243226", "message": "Staff: Apre oggi, alle 9.30, con il saluto del Segretario Generale e della Ministro, e con l'intervento del Presidente del Consiglio, la X Conferenza Ambasciatori \u201cL\u2019Italia attrae il mondo: la diplomazia italiana per investire nel sistema Paese\u201d; in diretta streaming sul sito esteri.it.", "created_time": "2013-12-18T08:12:55+0000"}, {"id": "9005388225_10151854784663226", "message": "Rielezione Michelle Bachelet: buona notizia che mi fa tanto pi\u00f9  piacere per il rapporto di amicizia e collaborazione che ci lega da tempo.", "created_time": "2013-12-16T17:38:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151846988523226", "message": "Audizione in Commissione Affari esteri di Camera e Senato http://t.co/RARYHbK0kB", "created_time": "2013-12-12T18:14:15+0000"}, {"id": "9005388225_10151848794648226", "story": "Emma Bonino added 7 new photos.", "created_time": "2013-12-12T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151846398273226", "message": "Octavio Paz: \u201cLa relazione tra #Europa e #AmericaLatina non deve tanto preservare una tradizione quanto costruire un futuro comune\u201d", "created_time": "2013-12-12T09:22:43+0000"}, {"id": "9005388225_10151846397118226", "message": "Staff: Aperta la Conferenza #Italia #AmericaLatina http://t.co/Vm3Gk26QFt", "created_time": "2013-12-12T09:21:07+0000"}, {"id": "9005388225_10151840947643226", "message": "Staff: Il Ministro degli Esteri Emma Bonino incontra la Stampa estera in Italia http://t.co/INuhxRB2Qt", "created_time": "2013-12-09T15:47:10+0000"}, {"id": "9005388225_10151838761433226", "message": "Virus RAI2 #libert\u00e0 #Governo #democrazia #partitocrazia #diritticivili #donne #EU #tifosilaziali #Mar\u00f2 #MAE #amnistia http://t.co/ckw8awCqNT", "created_time": "2013-12-08T15:36:13+0000"}, {"id": "9005388225_10151834467173226", "message": "Di Nelson Mandela ho un ricordo personale molto commovente, ma la cosa che voglio ricordare \u00e8 la sua grandissima onest\u00e0 intellettuale", "created_time": "2013-12-06T12:56:09+0000"}, {"id": "9005388225_10151832540898226", "message": "Staff: Ministeriale Nato: Bonino, Karzai firmi accordo con Usa al pi\u00f9 presto #Afghanistan #Siria #Georgia http://t.co/HE0Q189xSR", "created_time": "2013-12-05T14:20:12+0000"}, {"id": "9005388225_10151832161538226", "message": "Staff: Su @ilfoglio_it, di Adriano Sofri:  \"Parler\u00f2 brevemente di Emma Bonino...\" http://t.co/HD7uNfypdH", "created_time": "2013-12-05T08:11:29+0000"}, {"id": "9005388225_10151830687698226", "message": "Al vertice dei Ministri degli Affari Esteri dei paesi NATO 3/4 dicembre 2013 http://t.co/LZHP5Wq3cD", "created_time": "2013-12-04T14:56:24+0000"}, {"id": "9005388225_10151830686218226", "message": "Dichiarazioni alla stampa al termine del primo giorno del vertice #NATO #Libia #UE #Siria #Russia #Ginevra2 #Polonia http://t.co/ENYslx3ItJ", "created_time": "2013-12-04T14:54:58+0000"}, {"id": "9005388225_10151830648268226", "message": "Staff: il 9 dicembre scade la consultazione pubblica su #destinazioneitalia. Ancora pochi giorni per dire la vostra http://t.co/vZ2TT4SdWT", "created_time": "2013-12-04T14:30:41+0000"}, {"id": "9005388225_10151830265558226", "message": "Intervista @RadioRadicale #Nato #Mediterraneo  #Afghanistan #Ucraina #Polonia http://t.co/nZBDLyRCT9", "created_time": "2013-12-04T08:26:28+0000"}, {"id": "9005388225_10151827236103226", "message": "\"Un funzionario del Ministero degli Esteri ha incontrato stasera due  rappresentanti della tifoseria laziale\" http://t.co/Lu6bHkDY7f", "created_time": "2013-12-02T19:39:59+0000"}, {"id": "9005388225_10151827126203226", "message": "\"Ho chiesto oggi al mio omologo polacco chiarimenti su una vicenda che  presenta contorni ancora da approfondire\" http://t.co/Y21jGA647B", "created_time": "2013-12-02T18:23:01+0000"}, {"id": "9005388225_10151820496168226", "message": "Intervista a @RadioRadicale #Mar\u00f2 #Afghanistan #Iran #Ginevra2 #Siria #Israele #Ucraina #UE #Russia http://t.co/JRRDCPxvok", "created_time": "2013-11-29T10:43:36+0000"}, {"id": "9005388225_10151816075603226", "message": "\"Particolarmente soddisfatta della risoluzione #ONU contro matrimoni giovanili, #matrimoniforzati e contro #MGF\" http://t.co/U5utxta5Of", "created_time": "2013-11-27T11:07:02+0000"}, {"id": "9005388225_10151816073508226", "message": "\"Un processo di pace o \u00e8 inclusivo o rischia di nascere menomato\" #Siria http://t.co/U5utxta5Of", "created_time": "2013-11-27T11:04:38+0000"}, {"id": "9005388225_10151816004908226", "message": "\u201cLa Russia \u00e8 un partner importantissimo per il nostro paese, lo deve essere anche per la UE\u201d  #Italia #Russia #UE http://t.co/DQmA9UrBg4", "created_time": "2013-11-27T10:12:05+0000"}, {"id": "9005388225_10151811181413226", "message": "\u201cIl multilateralismo efficace ha una rara chance, che non dobbiamo lasciarci sfuggire\u201d #Iran #nucleare #MO http://t.co/4e0zIWzMle", "created_time": "2013-11-25T08:19:25+0000"}, {"id": "9005388225_10151808981543226", "message": "#IranTalks soddisfazione per accordo Ginevra. Passo importante per pace in Medio Oriente. Fiducia per #Ginevra2 e corridoi umanitari #Siria", "created_time": "2013-11-24T10:14:10+0000"}, {"id": "9005388225_10151804852458226", "message": "\"Rompere l'euro pu\u00f2 forse aiutare a vincere un'elezione, ma non certo ad organizzare il futuro dei nostri figli\" http://t.co/6T5KJFZXJd", "created_time": "2013-11-22T09:32:04+0000"}, {"id": "9005388225_10151802794673226", "message": "\"Senza collaborazione e sostegno politico della comunit\u00e0 internazionale la ICC non pu\u00f2 perseguire i propri obiettivi\" http://t.co/MZT0rtlurY", "created_time": "2013-11-21T08:52:08+0000"}, {"id": "9005388225_10151814127533226", "story": "Emma Bonino added 6 new photos \u2014 at Villa Madama.", "created_time": "2013-11-20T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151799430183226", "message": "Gioia per D'Alessandro. Seguiamo sviluppi per riportarlo a casa. Grazie all'Ambasciatore Ragaglini e al Consolato Generale a San Pietroburgo", "created_time": "2013-11-19T17:26:49+0000"}, {"id": "9005388225_10151798854283226", "message": "Staff: Collegamento con @RadioRadicale #Mediterraneo #Europa #Siria #integrazione #Ucraina #Zarif #Iran #Israele http://t.co/uunzw1hSEa", "created_time": "2013-11-19T10:07:50+0000"}, {"id": "9005388225_10151791014898226", "message": "\"Viviamo un paradosso terribile,un miliardo di persone soffre per fame,un miliardo per overnutrition\" #Expo2015 #FAO http://t.co/0bPwgNQUir", "created_time": "2013-11-15T16:18:27+0000"}, {"id": "9005388225_10151790881663226", "message": "\"Valorizzare l'energia al femminile fa molto bene, non solo alle donne, ma al mondo intero\" #Expo2015 #FAO http://t.co/MtqbyKZrwq", "created_time": "2013-11-15T14:51:14+0000"}, {"id": "9005388225_10151798768528226", "story": "Emma Bonino added 6 new photos.", "message": "Convegno: \u201cDonne e Nutrizione: idee per un futuro sostenibile\u201d - Food and Agriculture Organization of the United Nations, Expo2015, Ministero degli Affari Esteri.", "created_time": "2013-11-14T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151790951783226", "story": "Emma Bonino added 6 new photos \u2014 at Villa Madama.", "created_time": "2013-11-13T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151783484073226", "message": "\"Stiamo assistendo 10 mila italiani in difficolt\u00e0 all\u2019estero. Di questi 3.120 sono in carcere\" #Farnesina  http://t.co/T47xBdkiXa", "created_time": "2013-11-12T09:08:16+0000"}, {"id": "9005388225_10151783483443226", "message": "\"#Farnesina pu\u00f2 contare su una rete diplomatica che \u00e8 la met\u00e0 rispetto a quelle di Francia, Gran Bretagna e Germania\" http://t.co/T47xBdkiXa", "created_time": "2013-11-12T09:07:20+0000"}, {"id": "9005388225_10151783482203226", "message": "\"La nuova Commissione si insedier\u00e0 nel gennaio 2015. La nostra presidenza, dunque, sar\u00e0 soprattutto politica\" #Europa http://t.co/CequUwloQ1", "created_time": "2013-11-12T09:05:35+0000"}, {"id": "9005388225_10151783481473226", "message": "\"Vale la pena aspettare anche pi\u00f9 di una settimana, avendo atteso per 30 anni, se si pu\u00f2 chiudere un accordo\"#Iran http://t.co/CequUwloQ1", "created_time": "2013-11-12T09:04:11+0000"}, {"id": "9005388225_10151776359518226", "message": "Bonino @RepubblicaTV: \"#Iran \u00e8 paese che merita rispetto, negoziati sul nucleare sono entrati in una fase promettente\"http://t.co/YAh4XOukCW", "created_time": "2013-11-08T10:31:50+0000"}, {"id": "9005388225_10151774878288226", "message": "#Feriteamorte contributo sostanziale alla iniziativa politica del Governo contro violenza sulle donne @SerenaDandini http://t.co/2y2Uhacg6I", "created_time": "2013-11-07T13:27:39+0000"}, {"id": "9005388225_10151766466558226", "message": "\u201cQuello che \u00e8 successo a Lampedusa \u00e8 semplicemente la punta di un iceberg di milioni di persone in movimento per sfuggire a fame, povert\u00e0, dittature, guerre, e che credo ponga tre livelli diversi di riflessione: il primo \u00e8 che la parte sud del nostro vicinato \u00e8 in una situazione drammatica dal punto di vista politico ed economico; il secondo \u00e8 che questo comporta anche una crescente attivit\u00e0 di reti criminali, specializzate in traffico umano, oltre che in altri traffici illeciti di tutti i tipi, e che hanno passaporti anche italiani, e sono reti determinate e crudeli, su tutte e due le sponde del Mediterraneo; il terzo \u00e8 che se questa \u00e8 la visione che abbiamo, o la fotografia, non \u00e8 che bisogna fare chiss\u00e0 quali ricerche, se andiamo un po' pi\u00f9 in l\u00e0, abbiamo un milione di rifugiati in Libano, che  \u00e8 un paese che ha 5 milioni di abitanti, qualcuno pu\u00f2 immaginare che cosa succede? Se andiamo in Giordania, ci sono 500.000 rifugiati siriani, in Giordania, un paese che ha 5 milioni di abitanti; 300.000 di pi\u00f9 sono appena fuggiti nel nord Iraq, in Kurdistan, e sta arrivando l'inverno; se viene meno la speranza di un processo politico questa gente ovviamente si metter\u00e0 in movimento, come fareste tutti voi, per altro; di fronte a questo certamente manca una politica coerente di immigrazione e asilo a livello europeo. L'intreccio di questi tre fenomeni, pi\u00f9, se voi guardate il Sahel, e pensate al Niger, al Ciad, alla Repubblica centroafricana, pensate alla Somalia o pensate alla Libia, problemi che non sono risolvibili dall'Italia da sola, ma ancor meno da Malta, ma \u00e8 importante che ci si metta a lavorare con questo fenomeno, destinato a rimanere con noi, perch\u00e9 prima che le cose migliorino rischiano di diventare molto peggiori. Penso che la decisione presa dal nostro Governo, dell'operazione  Mare Nostrum, sia una assunzione di responsabilit\u00e0 importante, perch\u00e9 intanto il Mediterraneo non pu\u00f2 continuare ad essere il cimitero di migliaia di disperati; questo non ce lo pu\u00f2 consentire n\u00e9 la nostra storia, n\u00e9 i nostri valori, n\u00e9 le ragioni per cui i padri fondatori decisero il sogno europeo, che \u00e8 un progetto politico, non \u00e8 un progetto geografico n\u00e9 religioso, un progetto politico di chi decide di stare insieme in libert\u00e0 e Stato di diritto\u201d.", "created_time": "2013-11-05T16:28:34+0000"}, {"id": "9005388225_10151766461813226", "message": "#CongressoRI @Radicali \"Basarci sulla nostra storia, tenuta, resistenza, anche conflittuale, per guardare avanti\" http://t.co/ZNGl2cMgN0", "created_time": "2013-11-05T16:24:47+0000"}, {"id": "9005388225_10151766432008226", "message": "#CongressoRI \"Lo Stato di diritto serve ai pi\u00f9 deboli: i potenti non ne hanno bisogno, anzi\" http://t.co/ZNGl2cMgN0", "created_time": "2013-11-05T16:04:35+0000"}, {"id": "9005388225_10151766430723226", "message": "#CongressoRI \"I problemi sociali vanno governati, legalizzati possibilmente, ma certamente non rimossi\" http://t.co/ZNGl2cMgN0", "created_time": "2013-11-05T16:03:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151766412013226", "message": "#CongressoRI \"I problemi sociali non possono trovare una discarica sociale nelle carceri,vanno governati,legalizzati\" http://t.co/ZNGl2cMgN0", "created_time": "2013-11-05T15:51:41+0000"}, {"id": "9005388225_10151748679968226", "message": "Staff: Bonino - Profughi, problema non risolvibile dall'Italia sola, Europa condivida responsabilit\u00e0 riguardo al confine Sud #Mediterraneo", "created_time": "2013-10-29T14:55:41+0000"}, {"id": "9005388225_10151748679283226", "message": "Staff: Bonino a #ISPI ''Quello che si sta cercando di fare al di l\u00e0 dell'emergenza e' costruire un rapporto diverso Europa Unione Africana''", "created_time": "2013-10-29T14:55:01+0000"}, {"id": "9005388225_10151748647538226", "message": "Staff:Bonino-Cambiamento della Costituzione in #Birmania obiettivo importante sulla via della transizione democratica http://t.co/dm7tHh8570", "created_time": "2013-10-29T14:33:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151746757538226", "message": "Staff: l'intervista integrale alla BBC  http://t.co/BgltMvGO6x", "created_time": "2013-10-28T17:39:54+0000"}, {"id": "9005388225_10151746609583226", "message": "Staff: Testo integrale dell'audizione del 17 ottobre scorso davanti alle Commissioni Esteri e Difesa di Camera e Senato", "created_time": "2013-10-28T16:08:45+0000"}, {"id": "9005388225_10151746494603226", "message": "Staff: Foto di gruppo con Aung San Suu Kyi ed Emma Bonino, oggi, alla Farnesina #AungSanSuuKyi http://t.co/W9Ru8LXos3", "created_time": "2013-10-28T15:18:05+0000"}, {"id": "9005388225_10151746343123226", "message": "Staff: Con il Premio Nobel per la Pace Aung San Suu Kyi http://t.co/UIyyNo79Nt", "created_time": "2013-10-28T13:47:45+0000"}, {"id": "9005388225_10151790992288226", "story": "Emma Bonino added 10 new photos.", "created_time": "2013-10-28T11:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151745962748226", "message": "Staff: Bonino alla BBC - \"Is there a place where there is an easy life for women in power? If you know one, name it\" http://t.co/5BvlQSVjZd", "created_time": "2013-10-28T08:50:06+0000"}, {"id": "9005388225_10151739824683226", "message": "Productive early morning meeting with @WilliamJHague on #Mediterranean, crisis areas and #Europe", "created_time": "2013-10-25T13:23:29+0000"}, {"id": "9005388225_10151736157688226", "message": "Staff:Con Wunna Maung Lwin, Ministro degli Affari Esteri della #Birmania - Convegno #Myanmar nuova frontiera asiatica http://t.co/JtyrEyAo9G", "created_time": "2013-10-23T13:45:20+0000"}, {"id": "9005388225_10151734235853226", "message": "Partnerships for multi-sectoral and collective responses to scale up effective efforts to eliminate #FGM should be strengthened", "created_time": "2013-10-22T10:48:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151734234623226", "message": "There must be outreach to all stakeholders about the Resolution banning #FGM and the commitments that States have undertaken by adopting it", "created_time": "2013-10-22T10:46:20+0000"}, {"id": "9005388225_10151734234133226", "message": "Additional resources need to be made available and the accountability of institutions and organizations combatting #FGM should be enhanced", "created_time": "2013-10-22T10:45:42+0000"}, {"id": "9005388225_10151734232963226", "message": "The adoption and enforcement of legal and policy frameworks to advance gender equality must be speeded up #FGM Conference in Rome", "created_time": "2013-10-22T10:44:31+0000"}, {"id": "9005388225_10151734230303226", "message": "Avec la Premi\u00e8re Dame du Burkina Faso Chantal Compaor\u00e9 - Conf\u00e9rence #MGF http://t.co/PlUYHpuZd7", "created_time": "2013-10-22T10:41:16+0000"}, {"id": "9005388225_10151737707748226", "story": "Emma Bonino added 2 new photos \u2014 at Auditorium Parco della Musica - Roma.", "message": "\u201cAction to achieve commitments in UNGA Resolution 67/146. Intensifyng global efforts for the elimination of female genital mutilations\u201d", "created_time": "2013-10-22T10:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151732373923226", "message": "Staff: Emergenza umanitaria in #Siria sempre pi\u00f9 pressante #ForeignAffairsCouncil #EU Video Conferenza Stampa: http://t.co/RmC5Zi9CSy", "created_time": "2013-10-21T14:04:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151728784838226", "message": "Staff: Bonino su #DestinazioneItalia a #diamociuntaglio di @GIConfindustria \"Le imprese si sono internazionalizzate, la classe politica no\"", "created_time": "2013-10-19T13:47:54+0000"}, {"id": "9005388225_10151728774758226", "message": "Staff:#Austria #Francia #Germania #Italia #Liechtenstein #Slovenia #Svizzera: strategia #UE per macroregione alpina  http://t.co/QOcnKdtp2l", "created_time": "2013-10-19T13:39:13+0000"}, {"id": "9005388225_10151726406448226", "story": "Emma Bonino added 7 new photos.", "message": "\u00a9 Archivio Partito Radicale", "created_time": "2013-10-18T12:12:07+0000"}, {"id": "9005388225_10151723028723226", "message": "Bonino:\"Spreco alimentare paradosso del nostro tempo, a livello globale va perduto pi\u00f9 di un terzo del cibo che viene prodotto\" #WFD #FAO", "created_time": "2013-10-16T14:56:52+0000"}, {"id": "9005388225_10151723017928226", "message": "Bonino: \"The #MTCR plenary \"jubilee\" in Rome is a great opportunity to assess the effectiveness of this Regime\" http://t.co/yYrgmdvu3q", "created_time": "2013-10-16T14:48:48+0000"}, {"id": "9005388225_10151720757448226", "message": "Bonino:\"Fino al 18 ottobre il MAE ospita i lavori Conferenza plenaria del Missile Technology Control Regime (MTCR)\" http://t.co/fVDdewIrzW", "created_time": "2013-10-15T07:49:10+0000"}, {"id": "9005388225_10151717177298226", "message": "I diritti non sono per sempre se non vengono difesi, amati, nutriti @Radicali http://t.co/olvyqa4NWD", "created_time": "2013-10-13T12:56:35+0000"}, {"id": "9005388225_10151711421378226", "message": "#DestinazioneItalia, inizia la consultazione pubblica; partecipate! http://t.co/JXDKnxjy1g", "created_time": "2013-10-10T07:19:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151710129898226", "message": "Con @ditmirbushati, a Tirana: \"Siamo grandi sostenitori della vostra adesione alla famiglia europea\" http://t.co/BRYYqLJF9k", "created_time": "2013-10-09T14:31:56+0000"}, {"id": "9005388225_10151708142708226", "message": "Welcome #AmbPhilips, new #US Ambassador to #Italy. Looking forward to working together http://t.co/DP0g1Jmzkd", "created_time": "2013-10-08T09:42:31+0000"}, {"id": "9005388225_10151708076748226", "message": "\"Se l\u2019Iran \u00e8 parte del problema della crisi siriana allora deve essere anche parte della soluzione\" #Iran #Rohani http://t.co/TUcDA3kCME", "created_time": "2013-10-08T07:58:05+0000"}, {"id": "9005388225_10151708073993226", "message": "\"Sono fiduciosa che si possa convocare una Ginevra2 nelle prossime settimane\" #Siria #Ginevra2  http://t.co/TUcDA3kCME", "created_time": "2013-10-08T07:56:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151708070563226", "message": "\"Ora la comunit\u00e0  internazionale ha davanti a s\u00e9 come  obiettivo primario di aprire corridoi umanitari\" #Siria http://t.co/TUcDA3kCME", "created_time": "2013-10-08T07:53:37+0000"}, {"id": "9005388225_10151706861743226", "message": "Avec @HMouretConway en discutant d'une possible sin\u00e9rgie italo-fran\u00e7aise en mati\u00e8re de services consulaires http://t.co/Pe9i7UfrD3", "created_time": "2013-10-07T15:24:50+0000"}, {"id": "9005388225_10151706675938226", "message": "Staff: Intervista su La Stampa \u00abC\u2019\u00e8 ancora molto, moltissimo da fare. Anche perch\u00e9 in Europa gli investitori non cercano tanto incentivi e sconti fiscali, ma certezze. Sulle regole del mercato del lavoro, sui tempi delle autorizzazioni. E soprattutto la certezza della Giustizia, civile e penale\u00bb", "created_time": "2013-10-07T12:57:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151702037713226", "message": "Staff: #immigrazione non \u00e8  competenza comunitaria #Lampedusa apra gli occhi anche agli altri governi perch\u00e9 lo diventi #Europa", "created_time": "2013-10-04T16:03:46+0000"}, {"id": "9005388225_10151700434393226", "message": "Come nel caso D\u2019Alessandro, la Farnesina segue direttamente attraverso la sua rete diplomatico-consolare pi\u00f9 di 7.000 connazionali all\u2019estero \u2013 di cui 3.103 detenuti \u2013 che presentano diverse problematiche di emergenza o di assistenza legale, informando in maniera continuativa i familiari in Italia. A questi casi se ne aggiungono altrettanti seguiti quotidianamente ed autonomamente anche con interventi di assistenza finanziaria dalle sedi diplomatico- consolari all\u2019estero. Riguardo poi in particolare alla problematica di minori contesi, su circa 330 casi di sottrazione internazionale di bambini italiani (o doppi cittadini) illecitamente trattenuti all\u2019estero, ne sono stati risolti positivamente la met\u00e0.", "created_time": "2013-10-03T16:52:54+0000"}, {"id": "9005388225_10151700431778226", "message": "Su iniziativa italiana coordinamento paesi UE interessati per iniziative volte a rapida liberazione dei fermati @Greenpeace", "created_time": "2013-10-03T16:50:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151700429538226", "message": "D'Alessandro inchiesta chiarisca fatti consenta rapida soluzione tenendo conto di pacifica natura azione @Greenpeace", "created_time": "2013-10-03T16:48:42+0000"}, {"id": "9005388225_10151700231493226", "message": "Staff:#Italy #SaudiArabia on #DeathPenalty #WomensRights Bonino hopes differences will be narrowed in the near future http://t.co/lhDZd8EJF3", "created_time": "2013-10-03T14:18:18+0000"}, {"id": "9005388225_10151697072838226", "message": "Staff: Con il Patriarca della Chiesa greco-ortodossa di Antiochia, Giovanni X Yazigi #libertareligione #dialogo http://t.co/cGEoatMBPC", "created_time": "2013-10-01T16:53:39+0000"}, {"id": "9005388225_10151696891558226", "message": "Staff:Con Giovanni X Yazigi-Impegno Italia per promozione mutuo rispetto e comprensione fra culture religioni civilt\u00e0 http://t.co/lOViLibOf8", "created_time": "2013-10-01T14:27:31+0000"}, {"id": "9005388225_10151696886008226", "message": "Staff:Col Patriarca Chiesa greco-ortodossa, popolazione cristiana in #Siria, libert\u00e0 religiose dialogo interreligioso http://t.co/lOViLibOf8", "created_time": "2013-10-01T14:23:25+0000"}, {"id": "9005388225_10151695117213226", "message": "Staff: Rispondendo alle domande dei giornalisti a margine dell' incontro e della conferenza stampa con Peter Maurer, Presidente del Comitato Internazionale della Croce Rossa, Emma Bonino ha dichiarato: \"Il decreto missioni si far\u00e0, ci mancherebbe pure che i nostri cooperanti e militari in missione all'estero rimanessero senza copertura, dopo di che uno spera sempre che prevalga il senso di responsabilit\u00e0 e il senso del paese\".", "created_time": "2013-09-30T16:03:48+0000"}, {"id": "9005388225_10151694980218226", "message": "Staff: Con Peter Maurer Pr.CICR, eccellente collaborazione per utilizzare al meglio le risorse #Libia #Somalia #Siria http://t.co/E3c8b9Nbcl", "created_time": "2013-09-30T14:15:33+0000"}, {"id": "9005388225_10151694696503226", "message": "STaff: Video integrale della puntata della serie \"Eco della Storia, dialoghi tra storia e contemporaneit\u00e0\", condotti da Paolo Mieli con la partecipazione di Giovanni Paolo Fontana. Ospite il Ministro degli Esteri, Emma Bonino.", "created_time": "2013-09-30T10:05:47+0000"}, {"id": "9005388225_10151694472278226", "message": "Staff: Il Ministro si dice \u201cottimista per quanto e' avvenuto in queste due settimane, che e' quello che l'Italia aveva chiesto sin dall'inizio con grandissima forza: rapporto degli ispettori, Consiglio di sicurezza, conferenza diplomatica\u201d. Allo stesso tempo sottolinea che si tratta dell'avvio \u201cdi un grande processo, sia dal punto di vista operativo che da quello politico e sicuramente una strada in salita\u201d.", "created_time": "2013-09-30T07:52:40+0000"}, {"id": "9005388225_10151693764618226", "message": "Staff: Bonino Congresso ALC Unica sede politica dove in questi giorni si discute di libert\u00e0 civili nel nostro Paese. http://t.co/VD4dRBHNUq", "created_time": "2013-09-29T22:05:13+0000"}, {"id": "9005388225_10151692901918226", "message": "Staff: Bonino Congresso ALC Unica sede politica dove in questi giorni si discute di libert\u00e0 civili nel nostro Paese. http://t.co/ynerbZzIhX", "created_time": "2013-09-29T12:58:40+0000"}, {"id": "9005388225_10151692866698226", "message": "Staff: Al X\u00b0 Congresso dell'Associazione Luca Coscioni \"E ora laiche intese\", a Orvieto #libertacivili #laicheintese http://t.co/RVjX2uPyvl", "created_time": "2013-09-29T12:23:09+0000"}, {"id": "9005388225_10151692811683226", "message": "Staff: Bonino, Congresso ALC I referendum sulle libert\u00e0 civili sono falliti, ma nessuna rassegnazione, vogliamo essere speranza", "created_time": "2013-09-29T11:22:14+0000"}, {"id": "9005388225_10151692808223226", "message": "Staff: Bonino, Congresso ALC Il nostro avversario pi\u00f9 forte e insidioso \u00e8 l'indifferenza, che \u00e8 prodotto della censura sulle libert\u00e0 civili", "created_time": "2013-09-29T11:17:35+0000"}, {"id": "9005388225_10151692806153226", "message": "Staff: Bonino, Congresso ALC La stabilit\u00e0 politica non si raggiunge stando fermi ma andando avanti in proposte concrete di governo del paese", "created_time": "2013-09-29T11:15:10+0000"}, {"id": "9005388225_10151692708858226", "message": "Staff: Bonino, Italia disponibile a lavorare con gli ispettori NU su armi chimiche siriane  #negoziato #dirittiumani http://t.co/on8YXzAiDR", "created_time": "2013-09-29T09:26:25+0000"}, {"id": "9005388225_10151692186688226", "story": "Emma Bonino shared an album.", "message": "Staff: Si \u00e8 conclusa la 68^ Assemblea generale delle Nazioni Unite. Emma Bonino, Ministro degli Affari Esteri, che ha rappresentato, insieme al presidente del Consiglio, l'Italia in sede ONU, \u00e8 rientrata a Roma; domani, crisi di Governo permettendo, sar\u00e0 presente al Congresso della Associazione Luca Coscioni. ", "created_time": "2013-09-29T00:18:03+0000"}, {"id": "9005388225_10151691202263226", "message": "Staff: Gli sforzi per eliminare #MGF sono parte di una pi\u00f9 ampia lotta di difesa e promozione dei #dirittidelledonne http://t.co/BWZHWaAkrp", "created_time": "2013-09-28T12:31:08+0000"}, {"id": "9005388225_10151689986683226", "message": "Staff: D'Alessandro, per Italia azione @Greenpeace pacifica e dimostrativa; viva attesa di rapida soluzione manifestata ad autorit\u00e0 russe", "created_time": "2013-09-27T17:23:17+0000"}, {"id": "9005388225_10151689980728226", "message": "Staff: Caso D'Alessandro, Vice Console italiano \u00e8 a Murmansk dal 22 sett. per assistenza. Farnesina in contatto con familiari @Greenpeace", "created_time": "2013-09-27T17:17:21+0000"}, {"id": "9005388225_10151689978668226", "message": "Staff: Bonino in costante contatto con Sede Mosca per soluzione caso D'Alessandro, che \u00e8 in buone condizioni psico-fisiche @Greenpeace", "created_time": "2013-09-27T17:15:18+0000"}, {"id": "9005388225_10151689804738226", "message": "Staff: Efforts to eliminate #FGM must be part of the wider struggle to defend and promote women's rights #UNGA  #humanrights #womensrights", "created_time": "2013-09-27T15:22:50+0000"}, {"id": "9005388225_10151689657253226", "message": "Staff: Emma Bonino il ministro pi\u00f9 apprezzato dagli italiani - insieme a Anna Maria Cancellieri - al 54% #sondaggi  http://t.co/RslVh6Q03t", "created_time": "2013-09-27T13:35:26+0000"}, {"id": "9005388225_10151689382833226", "message": "Staff: Approvazione mozione violenza di genere in conflitti armati, segnale che rafforza impegno Italia http://t.co/8bVTrljecT", "created_time": "2013-09-27T09:22:11+0000"}, {"id": "9005388225_10151688051268226", "message": "Staff: Con Ban Ki-Moon, Segretario Generale UN, riunione dell' InterGovernamental Authority on Development   #UNGA http://t.co/CGRLNvhrh7", "created_time": "2013-09-26T13:51:44+0000"}, {"id": "9005388225_10151687837293226", "message": "Staff: Soddisfazione per la ratifica italiana, votata ieri, del Trattato Onu sul commercio delle armi \n http://t.co/8VbuYLta1M", "created_time": "2013-09-26T10:05:16+0000"}, {"id": "9005388225_10151687834198226", "message": "Staff: Riforma Consiglio di Sicurezza, una questione politica delle piu' importanti #UNGA #UNreform\n http://t.co/8VbuYLta1M", "created_time": "2013-09-26T10:00:26+0000"}, {"id": "9005388225_10151687728033226", "message": "Staff: Dichiarazioni alla stampa #UNGA #matrimonioforzato #MGF #penadimorte #UNreform #ginevra2   http://t.co/0tahCpwMCK", "created_time": "2013-09-26T08:37:36+0000"}, {"id": "9005388225_10151687698188226", "message": "Staff: Il matrimonio forzato \u00e8 una forma di schiavit\u00f9 - Forced marriage is a form of slavery #UNGA #forcedmarriage http://t.co/syQdxNHxVK", "created_time": "2013-09-26T07:53:12+0000"}, {"id": "9005388225_10151686457193226", "message": "Staff: Special Event towards achieving the Millennium Development Goals (MDG) #UNGA #MDG #Millenniumdevelopmentgoals http://t.co/aZBRaVsU0P", "created_time": "2013-09-25T16:34:30+0000"}, {"id": "9005388225_10151686236223226", "message": "Staff: In order to eradicate sexual violence in conflict areas we need to enforce international law through universal jurisdiction #UNGA", "created_time": "2013-09-25T14:06:34+0000"}, {"id": "9005388225_10151686029358226", "message": "Staff: Equal Futures Partnership - con l'intervento del Ministro degli Affari Esteri Emma Bonino http://t.co/zHqVX8NoYF", "created_time": "2013-09-25T10:57:10+0000"}, {"id": "9005388225_10151685010343226", "message": "Staff: Incontro con Lakhdar Brahimi, Inviato Speciale della Lega Araba all' ONU  #UNGA http://t.co/rqY1HaF7E7", "created_time": "2013-09-24T22:37:29+0000"}, {"id": "9005388225_10151684209133226", "message": "Staff: Our commitment to controlling #malaria will continue as will our promotion of research/innovation #UNGA http://t.co/fcHNBq4nsY", "created_time": "2013-09-24T14:14:47+0000"}, {"id": "9005388225_10151684161268226", "message": "Staff: #Malaria treatment must be more accessible  @RollBackMalaria @UNDP #UNGA http://t.co/Lx1pvqi5zo", "created_time": "2013-09-24T13:34:48+0000"}, {"id": "9005388225_10151684089608226", "message": "Staff: Ministro Bonino: \"Sono determinata, non sono ottimista n\u00e9 scettica\" #iran #UNGA", "created_time": "2013-09-24T12:27:30+0000"}, {"id": "9005388225_10151684024373226", "message": "Staff: Incontro con Melinda Gates, Co-presidente @gatesfoundation , temi globali #educazione #salute #sviluppo #UNGA http://t.co/1JOWmqNybJ", "created_time": "2013-09-24T11:26:45+0000"}, {"id": "9005388225_10151683957518226", "message": "Staff: Intervista al Corriere della Sera \"\u00e8 indubbio che ci sia un\u2019atmosfera diversa, di attesa e di speranza\" http://t.co/p5M9hqJgLs", "created_time": "2013-09-24T10:02:37+0000"}, {"id": "9005388225_10151683808288226", "message": "Staff: Punto stampa del Ministro degli Affari Esteri Emma Bonino | RadioRadicale.it http://t.co/3YRZJAwpEC via @radioradicale", "created_time": "2013-09-24T08:18:14+0000"}, {"id": "9005388225_10151683154688226", "message": "Staff: Si conclude la prima giornata dell' Assemblea generale dell' ONU. A domani #UNGA #dirittiumani #negoziati http://t.co/aJ9pP8YWzF", "created_time": "2013-09-23T22:52:22+0000"}, {"id": "9005388225_10151683102353226", "message": "Staff: Settimana intensa all'Assemblea generale ONU, con tanti dossier intavolati #UNGA @Farnesinapress http://t.co/yAmvEU0AJv", "created_time": "2013-09-23T22:10:53+0000"}, {"id": "9005388225_10151683066148226", "message": "Staff: Incontro con Mohammad Javad Zarif, Ministro degli Affari esteri dell' Iran @JZarif @farnesinapress #UNGA http://t.co/xH9EfMlqdL", "created_time": "2013-09-23T21:42:11+0000"}, {"id": "9005388225_10151683019998226", "story": "Emma Bonino added 31 new photos.", "message": "Assemblea generale dell' Organizzazione delle Nazioni Unite, settembre 2013", "created_time": "2013-09-23T20:23:46+0000"}, {"id": "9005388225_10151682239178226", "message": "Ancora violenze in #Pakistan #Italia esprime cordoglio e rinnova impegno in difesa della libert\u00e0 di religione ovunque nel mondo", "created_time": "2013-09-23T11:25:28+0000"}, {"id": "9005388225_10151682184183226", "message": "Staff: @fforzano @daempoli http://t.co/MoIZNTujaS #greenpeace", "created_time": "2013-09-23T10:24:49+0000"}, {"id": "9005388225_10151682180853226", "message": "Staff: Bonino:\u00abSar\u00e0 tutta un`altra Italia\u00bb (Milano Finanza) http://t.co/vyX6qAECdX via @FarnesinaPress", "created_time": "2013-09-23T10:20:16+0000"}, {"id": "9005388225_10151682148853226", "message": "Staff: @daempoli @AP http://t.co/5Ez62xl58T", "created_time": "2013-09-23T09:40:33+0000"}, {"id": "9005388225_10151682143838226", "message": "Staff: @MaxFerrara http://t.co/ieagZcW4PP", "created_time": "2013-09-23T09:34:07+0000"}, {"id": "9005388225_10151678576658226", "message": "#ff @NeelieKroesEU Thanks!", "created_time": "2013-09-21T09:36:34+0000"}, {"id": "9005388225_10151677353083226", "message": "Staff: Destinazione Italia, siamo bravi a portare l\u2019Italia nel mondo, ora puntiamo anche a portare il mondo in Italia #destinazioneitalia", "created_time": "2013-09-20T16:23:51+0000"}, {"id": "9005388225_10151677246803226", "message": "Staff: Destinazione Italia, attrarre investimenti e risorse umane qualificate http://t.co/p50Y7Xn6iX   #destinazioneitalia", "created_time": "2013-09-20T15:13:08+0000"}, {"id": "9005388225_10151677152488226", "message": "Staff: Rete diplomatica, strumento per l\u2019attrazione e la fidelizzazione di investimenti in Italia #destinazioneitalia http://t.co/p50Y7Xn6iX", "created_time": "2013-09-20T14:11:18+0000"}, {"id": "9005388225_10151677107653226", "message": "Staff: Destinazione Italia, oltre alla capacit\u00e0 di promuovere l\u2019export, la capacit\u00e0 di attrarre capitale #destinazioneitalia", "created_time": "2013-09-20T13:49:54+0000"}, {"id": "9005388225_10151674510508226", "message": "Staff: Bonino: La liberazione di prigionieri politici in Iran \u00e8 un segnale incoraggiante http://t.co/RshEjwnBRJ", "created_time": "2013-09-20T10:19:51+0000"}, {"id": "9005388225_10151673580103226", "message": "Ecco il nostro lavoro su #destinazioneitalia leggete e se vi convince, condividete! http://t.co/XGErLAo4zE", "created_time": "2013-09-19T19:17:31+0000"}, {"id": "9005388225_10151673313038226", "message": "Staff: Destinazione Italia, Bonino: Rete diplomatico-consolare in prima linea per attrarre investimenti stranieri http://t.co/RiaLqZ6U4K", "created_time": "2013-09-19T16:06:27+0000"}, {"id": "9005388225_10151673253538226", "message": "Staff: Destinazione Italia #destinazioneitalia http://t.co/2V0cQ5pa6l", "created_time": "2013-09-19T15:17:56+0000"}, {"id": "9005388225_10151673247023226", "message": "Staff: Incontro con Hassan Sheikh, Presidente della Somalia,18 settembre 2013", "created_time": "2013-09-19T15:12:19+0000"}, {"id": "9005388225_10151670140093226", "message": "Domattina, 9.30, si parte ... Destinazione: Italia #destinazioneitalia", "created_time": "2013-09-18T14:47:50+0000"}, {"id": "9005388225_10151670103038226", "message": "Staff: AL MINISTRO BONINO IL PREMIO AMERICA DELLA FONDAZIONE ITALIA USA   http://t.co/OAPGuTw3rX", "created_time": "2013-09-18T14:16:34+0000"}, {"id": "9005388225_10151673157948226", "story": "Emma Bonino added 5 new photos.", "message": "Incontro con il Ministro degli Affari Esteri armeno, Eduard Nalbandyan\n\n\u00a9 Stefano Marrella", "created_time": "2013-09-18T10:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151667714418226", "message": "Staff: @EVenizelos, caloroso benvenuto alla #Grecia tra i paesi che parteciperanno a @Expo2015Milano http://t.co/4Z9AugNMFO", "created_time": "2013-09-17T08:59:48+0000"}, {"id": "9005388225_10151672868413226", "story": "Emma Bonino added 14 new photos \u2014 in Tunisia.", "message": "Missione in Tunisia, 2 e 3 settembre 2013", "created_time": "2013-09-03T10:00:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151631701008226", "message": "Con Christiane Taubira. Il sovraffollamento carcerario non \u00e8 solo problema italiano (sic) http://t.co/TZJJW3ZaPq", "created_time": "2013-08-29T10:53:54+0000"}, {"id": "9005388225_10151588984618226", "message": "questa mattina alle 9h35 sar\u00f2 a @Unomattina per parlare di #Russia (un'ora dopo bilaterale ITA-RU) #Siria #Egitto e altre urgenze", "created_time": "2013-08-05T22:53:03+0000"}, {"id": "9005388225_10151578529673226", "message": "Audizione #Egitto alle 14h00, non 14h30", "created_time": "2013-07-31T10:20:50+0000"}, {"id": "9005388225_10151578300268226", "message": "#Egitto oggi mia audizione in commissioni congiunte esteri #Camera #Senato diretta su webtv Camera dei Deputati e su @RadioRadicale", "created_time": "2013-07-31T07:44:48+0000"}, {"id": "9005388225_10151567057433226", "message": "Mia Audizione in Senato http://t.co/0IkbrreV8e via @FarnesinaPress", "created_time": "2013-07-24T16:37:20+0000"}, {"id": "9005388225_10151566582018226", "message": "#Shalabayeva riferir\u00f2 oggi alle 15.30 in #Senato davanti a commissioni congiunte esteri e diritti umani", "created_time": "2013-07-24T08:49:47+0000"}, {"id": "9005388225_10151553085578226", "message": "Convocazione dell\u2019 Incaricato d\u2019affari del Kazakhstan, Zhanybek Manaliyev, alla Farnesina http://t.co/PpgsJCwD2n via @FarnesinaPress", "created_time": "2013-07-17T11:16:21+0000"}, {"id": "9005388225_10151456965963226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-20T08:44:18+0000"}, {"id": "9005388225_10151456945108226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-20T08:06:27+0000"}, {"id": "9005388225_10151455521573226", "message": "http://www.emmabonino.it/news/10735", "created_time": "2013-05-19T09:56:05+0000"}, {"id": "9005388225_10151454172828226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-18T11:59:15+0000"}, {"id": "9005388225_10151452406878226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-17T08:28:06+0000"}, {"id": "9005388225_10151449903703226", "message": "#siria soluzione politica unica via d\u2019uscita; rivitalizzare road-map di Ginevra e pervenire a governo di transizione inclusivo #ruleoflaw", "created_time": "2013-05-15T12:30:46+0000"}, {"id": "9005388225_10151449902008226", "message": "Eserciti nazionali costano di pi\u00f9 e non assicurano stesso livello sicurezza di una difesa realmente europea #statiunitideuropa", "created_time": "2013-05-15T12:28:39+0000"}, {"id": "9005388225_10151449898218226", "message": "Federalismo unico sistema per far convivere 500mln di persone appartenenti a diverse nazioni, religioni, culture #statiunitideuropa", "created_time": "2013-05-15T12:24:33+0000"}, {"id": "9005388225_10151449891978226", "message": "Prima audizione in commissioni #Esteri #Camera #Senato: \"La diplomazia pu\u00f2 e deve servire anche alla crescita economica del paese\"", "created_time": "2013-05-15T12:20:16+0000"}, {"id": "9005388225_10151448133228226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-14T08:57:21+0000"}, {"id": "9005388225_10151444118798226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-11T21:31:05+0000"}, {"id": "9005388225_10151442173198226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-10T09:42:52+0000"}, {"id": "9005388225_10151440959308226", "story": "Emma Bonino added 3 new photos \u2014 with \u200eTzipi Livni - \u05e6\u05d9\u05e4\u05d9 \u05dc\u05d1\u05e0\u05d9\u200e.", "created_time": "2013-05-09T11:45:42+0000"}, {"id": "9005388225_10151440818898226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-09T10:21:44+0000"}, {"id": "9005388225_10151440778973226", "story": "Emma Bonino updated their cover photo.", "created_time": "2013-05-09T09:22:08+0000"}, {"id": "9005388225_10151438548443226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-07T16:09:17+0000"}, {"id": "9005388225_10151438437338226", "story": "Emma Bonino added 5 new photos \u2014 with William Hague.", "message": "\u00a9stefanomarrella", "created_time": "2013-05-07T14:43:42+0000"}, {"id": "9005388225_10151438035568226", "message": "A Londra per la conferenza sulla Somalia. Bilaterale tra il ministro degli Esteri italiano Emma Bonino e il capo del Foreign Office britannico William Hague. Tra i diversi temi trattati: la Somalia e la Siria con le rispettive implicazioni regionali; il vivere insieme in Europa, questione che riguarda tanto le politiche di integrazione quanto la prosperit\u00e0 stessa dell'Europa e dell'Italia, nel nostro caso. La necessit\u00e0 di una zona di libero scambio tra Europa e Stati Uniti.", "created_time": "2013-05-07T05:53:46+0000"}, {"id": "9005388225_10151435084923226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-05T09:47:18+0000"}, {"id": "9005388225_10151435084498226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-05T09:46:46+0000"}, {"id": "9005388225_10151434184558226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-04T17:44:44+0000"}, {"id": "9005388225_10151434182703226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-05-04T17:42:55+0000"}, {"id": "9005388225_10151429028008226", "message": "http://www.emmabonino.it/news/10694", "created_time": "2013-05-01T08:33:22+0000"}, {"id": "9005388225_10151424350618226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-28T10:19:40+0000"}, {"id": "9005388225_10151424350208226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-28T10:19:00+0000"}, {"id": "9005388225_10151420164288226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-25T12:21:50+0000"}, {"id": "9005388225_10151416943623226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-23T08:21:44+0000"}, {"id": "9005388225_10151412539088226", "message": "senza spocchia o arroganza: questo paese aveva un'altra possibilit\u00e0, e una possibile presidente.", "created_time": "2013-04-20T15:14:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151412242238226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-20T09:46:28+0000"}, {"id": "9005388225_10151411182778226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-19T16:00:39+0000"}, {"id": "9005388225_10151410985603226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-19T13:11:06+0000"}, {"id": "9005388225_10151409380973226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-18T10:15:25+0000"}, {"id": "9005388225_10151409357203226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-18T09:36:12+0000"}, {"id": "9005388225_10151409355228226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-18T09:32:47+0000"}, {"id": "9005388225_10151409347883226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-18T09:20:11+0000"}, {"id": "9005388225_10151409346573226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-18T09:17:28+0000"}, {"id": "9005388225_10151409346273226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-18T09:17:05+0000"}, {"id": "9005388225_10151408270323226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-17T13:52:32+0000"}, {"id": "9005388225_10151408123693226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-17T11:10:21+0000"}, {"id": "9005388225_10151408057843226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-17T09:27:03+0000"}, {"id": "9005388225_10151408051998226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-17T09:17:40+0000"}, {"id": "9005388225_10151408038888226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-17T08:54:23+0000"}, {"id": "9005388225_453689111379712", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-15T21:06:34+0000"}, {"id": "9005388225_144328302414816", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-15T17:07:06+0000"}, {"id": "9005388225_10151405453033226", "message": "Voglio ringraziare tutti coloro che hanno espresso apprezzamenti, anche negativi e critici, sulla mia candidatura al Quirinale.", "created_time": "2013-04-15T12:48:59+0000"}, {"id": "9005388225_463176527086887", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-15T09:33:33+0000"}, {"id": "9005388225_353086724793343", "message": "in verit\u00e0 il titolo corretto dovrebbe essere \"suor giuliana galli su emma bonino presidente della repubblica\" :)", "created_time": "2013-04-13T16:31:43+0000"}, {"id": "9005388225_433442613412266", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-13T12:55:37+0000"}, {"id": "9005388225_570386286316339", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-13T12:38:06+0000"}, {"id": "9005388225_370101293111412", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-12T09:55:33+0000"}, {"id": "9005388225_445127982237070", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-12T09:55:15+0000"}, {"id": "9005388225_142300129283480", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-11T08:42:37+0000"}, {"id": "9005388225_245923465552820", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-10T13:31:56+0000"}, {"id": "9005388225_474550919278294", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-10T12:35:19+0000"}, {"id": "9005388225_583873331631681", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-09T08:32:47+0000"}, {"id": "9005388225_158214581011515", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-09T08:13:30+0000"}, {"id": "9005388225_356468964453960", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-08T08:38:28+0000"}, {"id": "9005388225_446489478762530", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-07T13:07:39+0000"}, {"id": "9005388225_477773788943766", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-05T13:08:41+0000"}, {"id": "9005388225_350717025028148", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-05T12:32:27+0000"}, {"id": "9005388225_229008310574997", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-03T18:33:50+0000"}, {"id": "9005388225_599348483426299", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-03T16:16:44+0000"}, {"id": "9005388225_462450283823828", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-04-03T13:47:15+0000"}, {"id": "9005388225_437247723020338", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-31T11:17:28+0000"}, {"id": "9005388225_557026464317963", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-30T17:22:20+0000"}, {"id": "9005388225_195009490622827", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-30T11:36:10+0000"}, {"id": "9005388225_310771205716628", "message": "voglio ringraziare paolo mieli per le parole di stima che ha avuto ieri nei miei confronti", "created_time": "2013-03-25T12:04:32+0000"}, {"id": "9005388225_152777304886380", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-20T14:31:35+0000"}, {"id": "9005388225_553764814654775", "message": "\"ho spesso criticato la gestione della presidenza della camera da parte di presidenti che l'hanno utilizzata a fini della propria parte o del proprio partito e certamente do invece atto al presidente schifani, da cui pure nel merito mi differenziano moltissime cose, di aver avuto dal punto di vista istituzionale un comportamento pi\u00f9 congruo di quanto altri presidenti, in particolare della camera, abbiano avuto. a grasso e boldrini \u00e8 doveroso chiedere un impegno istituzionale, non legato a esperienze e impegni precedenti. uno dei problemi del nostro paese, della sua mancanza di stato di diritto, \u00e8 che molto spesso le funzioni istituzionali sono state confuse, oltrepassate, e questo non porta mai bene al nostro paese\".", "created_time": "2013-03-18T11:42:50+0000"}, {"id": "9005388225_142565169252472", "message": "curioso, dato il risultato parziale, sondaggio dell'espresso.. per chi avesse voglia di esprimere una preferenza per il prossimo capo dello stato", "created_time": "2013-03-18T10:50:13+0000"}, {"id": "9005388225_102125569979057", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-12T17:34:29+0000"}, {"id": "9005388225_438209396257389", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-12T10:16:05+0000"}, {"id": "9005388225_514416855271377", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-09T12:30:13+0000"}, {"id": "9005388225_10151349373903226", "created_time": "2013-03-08T16:44:18+0000"}, {"id": "9005388225_512772945441508", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-08T16:38:16+0000"}, {"id": "9005388225_347204955383770", "message": "conoscere per deliberare, quando si \u00e8 messi in condizione di poterlo fare.. da pochi giorni \u00e8 disponibile una nuova applicazione per iphone e ipad, che consente di seguire radio radicale tv senza passare per safari.. per chi \u00e8 interessato, ecco il link da cui fare il download :)", "created_time": "2013-03-08T10:28:52+0000"}, {"id": "9005388225_493699214022917", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-08T09:48:57+0000"}, {"id": "9005388225_149691998527788", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-07T13:38:28+0000"}, {"id": "9005388225_274974385968266", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-07T09:55:51+0000"}, {"id": "9005388225_137793156397447", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-07T09:46:16+0000"}, {"id": "9005388225_279525742177672", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-03-05T15:42:24+0000"}, {"id": "9005388225_278114062320495", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-28T13:43:32+0000"}, {"id": "9005388225_117227968460649", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-28T10:42:10+0000"}, {"id": "9005388225_102180249969076", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-22T08:56:53+0000"}, {"id": "9005388225_166297456853450", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-21T16:16:11+0000"}, {"id": "9005388225_143426782489214", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-21T09:22:13+0000"}, {"id": "9005388225_137133743119787", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-20T14:15:08+0000"}, {"id": "9005388225_342624239189209", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-20T14:14:54+0000"}, {"id": "9005388225_10151316483583226", "message": "Votare la lista promossa dai Radicali \"Amnistia Giustizia Libert\u00e0\" alle prossime elezioni regionali del Lazio \u00e8 molto semplice: \r\n\r\nsulla scheda verde barra il simbolo \"Amnistia Giustizia Libert\u00e0\" , quello accanto allo spazio in cui puoi esprimere il voto di preferenza. \r\n\r\nAvere un Radicale in Consiglio \u00e8 un'assicurazione non per i Radicali, ma per tutti.  \r\nUna regione senza Radicali, \u00e8 una regione fuori controllo. \r\n\r\nGuarda nelle immagini la nostra posizione sulla scheda e come si fa:", "created_time": "2013-02-18T12:14:35+0000"}, {"id": "9005388225_10151314982168226", "created_time": "2013-02-17T12:04:44+0000"}, {"id": "9005388225_486614121402771", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-16T23:53:36+0000"}, {"id": "9005388225_369808036460558", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-15T12:41:25+0000"}, {"id": "9005388225_154478224706658", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-14T11:30:44+0000"}, {"id": "9005388225_10151308415808226", "message": "domattina alle 9h40 sar\u00f2 in diretta su radio anch'io per parlare di unioni civili, fine vita, fecondazione assistita e situazione carceraria del nostro paese", "created_time": "2013-02-13T17:09:27+0000"}, {"id": "9005388225_216536868487327", "message": "un risultato da ascrivere anzitutto al lavoro e alla determinazione della segretaria dell'associazione luca coscioni, filomena gallo", "created_time": "2013-02-12T09:56:45+0000"}, {"id": "9005388225_10151306090713226", "message": "domani, su radio radicale", "created_time": "2013-02-12T09:04:52+0000"}, {"id": "9005388225_483195951744373", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-11T14:26:02+0000"}, {"id": "9005388225_447792825291784", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-11T09:11:02+0000"}, {"id": "9005388225_448459428559004", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-07T09:20:46+0000"}, {"id": "9005388225_10151293976718226", "message": "conferenza internazionale sulla messa al bando universale delle mutilazioni genitali femminili - 1a giornata di lavori al senato della repubblica", "created_time": "2013-02-05T15:39:15+0000"}, {"id": "9005388225_136973509802206", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-05T15:30:15+0000"}, {"id": "9005388225_574327285928428", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-02-04T14:05:57+0000"}, {"id": "9005388225_397597483667714", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-30T15:32:47+0000"}, {"id": "9005388225_302588206531299", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-28T11:04:12+0000"}, {"id": "9005388225_295312397238496", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-22T10:14:31+0000"}, {"id": "9005388225_189827707807932", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-21T11:34:57+0000"}, {"id": "9005388225_492384670805147", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-15T09:15:29+0000"}, {"id": "9005388225_226575500811872", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-14T10:45:19+0000"}, {"id": "9005388225_470342166361968", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-14T10:10:19+0000"}, {"id": "9005388225_244713072329398", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-13T10:28:43+0000"}, {"id": "9005388225_135688449924153", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-12T22:59:31+0000"}, {"id": "9005388225_193913780751979", "message": "renzo arbore su \"la stampa\" di oggi", "created_time": "2013-01-12T09:16:15+0000"}, {"id": "9005388225_10151233744663226", "message": "Con la scomparsa di Mariangela Melato il nostro Paese non perde soltanto una protagonista di primissimo piano del cinema e del teatro italiani, un'attrice di grande versatilit\u00e0 e talento, ma anche una donna di straordinaria sensibilit\u00e0 civica e umana, profondamente convinta delle sue posizioni, sempre attenta e ricettiva quando si trattava di spendere la propria notoriet\u00e0 per una giusta causa, ma in maniera schiva, mai da primadonna. \r\nRicordo ancora con commozione quando nel 2010, da candidata alla presidenza della Regione Lazio, ero in sciopero della fame e della sete per denunciare la situazione di illegalit\u00e0 dell'intero processo elettorale, e lei decise, con grande generosit\u00e0, di unirsi all'iniziativa nonviolenta con 48 ore di sciopero della fame, nonostante la malattia che la stava consumando. \r\nMariangela Melato \u00e8 stata la splendida artista che ci ha tenuto compagnia con la sua arte e un esempio di impegno e amore per questo Paese. La stima che ha sempre dimostrato nei miei confronti \u00e8 per me motivo di orgoglio. Sono onorata che abbia scelto proprio me per ricordarla quando ci avrebbe lasciati.", "created_time": "2013-01-11T14:10:03+0000"}, {"id": "9005388225_396190330462096", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-08T07:28:09+0000"}, {"id": "9005388225_295482570554123", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2013-01-04T12:00:29+0000"}, {"id": "9005388225_10151216275578226", "story": "Emma Bonino updated their cover photo.", "created_time": "2012-12-31T13:12:49+0000"}, {"id": "9005388225_10151216180523226", "message": "cara rita, in tutti questi anni sei stata una presenza costante, di pensiero e di azione politica anche, spendendoti con generosit\u00e0 quando hai ritenuto indispensabile mettere in gioco la tua storia e autorevolezza per consentire ad una battaglia di progredire. lo hai fatto accompagnando le campagne radicali per la messa al bando delle mutilazioni genitali femminili, per la moratoria delle esecuzioni capitali, per la parit\u00e0 di genere, e in tempi meno recenti sei stata al nostro fianco su tutte le iniziative a tutela dello stato di diritto e dei diritti umani, ovunque fossero negati nel mondo. di questo tuo impegno cos\u00ec attuale ti siamo profondamente riconoscenti. ci mancheranno la tua capacit\u00e0 di avvertire con chiarezza le esigenze di un mondo che evolve con grande rapidit\u00e0 e la straordinaria forza che ha contraddistinto la tua presenza tra noi.", "created_time": "2012-12-31T11:18:38+0000"}, {"id": "9005388225_308815512552693", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-22T12:00:09+0000"}, {"id": "9005388225_419518781454734", "message": "grazie di cuore a striscia la notizia e ad antonio ricci per il sostegno costante a questa campagna. spero che considerino questo risultato come una vittoria non solo nostra e delle attiviste africane, ma anche loro", "created_time": "2012-12-21T11:26:40+0000"}, {"id": "9005388225_116788978488560", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-21T11:08:04+0000"}, {"id": "9005388225_408023629277754", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-21T11:06:37+0000"}, {"id": "9005388225_396933140392637", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-20T09:16:50+0000"}, {"id": "9005388225_462409213796005", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-19T18:06:57+0000"}, {"id": "9005388225_380727838688125", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-19T11:16:02+0000"}, {"id": "9005388225_478540868850966", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-19T10:38:37+0000"}, {"id": "9005388225_438203649568734", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-18T17:35:49+0000"}, {"id": "9005388225_199430416848441", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-18T12:14:40+0000"}, {"id": "9005388225_515656955134961", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-16T19:06:58+0000"}, {"id": "9005388225_406544326093220", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-14T16:23:41+0000"}, {"id": "9005388225_118207198345169", "story": "Emma Bonino shared a photo.", "message": "\u00e8 faticoso, molto, ma alla fine l'impegno paga :)", "created_time": "2012-12-14T14:44:18+0000"}, {"id": "9005388225_449979408392170", "message": "RADICALI/BONINO: DOPO 35 ANNI NON AUTOMATICA MIA CANDIDATURA RIPETITIVO E FUORI CONTESTO LISTA BONINO-PANNELLA\n\nAnsa - \"Trovo scontato, ripetitivo, fuori  contesto la presentazione di una Lista Bonino-Pannella. Ho detto che la trovo scontata e avulsa da elementi di contesto. Questo ho detto, nelle nostre riunioni di Radicali. E trovo altrettanto scontato che la mia candidatura dovesse essere a qualunque cosa, come se dovessi essere candidata sempre, a qualunque cosa, in qualunque contesto\". Lo ha detto Emma Bonino a Radio Radicale. \"Nel partito - ha aggiunto - \u00e8 emersa una classe dirigente molto composita, che mi sembra trovi nella figura di Marco una figura di equilibrio. Ci sono molte persone che possono candidarsi. Io, dopo 35 anni di istituzioni, non ritengo n\u00e9 indispensabile n\u00e9 automatica una candidatura. E non voglio che sia invece una idea scontata all'esterno e all'interno, senza che risponda a nessun dato reale. Dopo 35 posso anche inventarmi di fare altre cose\", ha detto. \"In pi\u00f9 - ha aggiunto - faccio una considerazione pi\u00f9 generale sulla presenza dei Radicali alle elezioni. Anche i cittadini si sono abituati a darci per scontati, perch\u00e9 sembra che viviamo d'aria, siamo una strana stirpe che c'\u00e8 comunque, e garantisce comunque una voce di legalit\u00e0. Vedo il rischio, insomma, di una ennesima riproposizione di una offerta, quella radicale, sulla quale non so neppure se ci sia una domanda. Se una domanda c'\u00e8, chiedo che si espliciti, che si faccia viva. Ad oggi, con tutte le nostre battaglie, e anche con i nostri risultati, continuiamo ad essere 1200 iscritti in tutta Italia\".\n\n \n\nGOVERNO/BONINO: NON CREDO CHE MONTI SCENDERA' IN CAMPO\n\nAgi - \"Ma s\u00ec, certamente si poteva fare di pi\u00f9, certamente si poteva fare meglio, ma fa un po' sorridere sentirlo dire. Perch\u00e9 non l'abbiano fatto loro, questo di pi\u00f9 e questo meglio?\". Lo ha detto Emma Bonino, nella consueta intervista del luned\u00ec a Radio Radicale, a commento del dibattito politico di questi giorni dopo le annunciate dimissioni di Monti e le prese di posizione dei partiti. Quanto al premier, \"personalmente non credo che scender\u00e0 in campo. Quello che mi sembra invece \u00e8 il ritorno in campo, e in grande stile, di una partitocrazia messa da parte per un anno, che ritorna anche pi\u00f9 famelica di prima\". Infine, sulle scelte di Berlusconi: \"Non amo il dileggio nazionale e internazionale, mi disturba questo coro\", ha detto la senatrice radicale. \"Gli italiani decidano, se lo votano o no, ma non mi pare che il problema si possa porre in modo cos\u00ec sgradevole. Ho trovato anche sguaiate alcune apparizioni televisive, sguaiate e superficiali\", ha concluso la senatrice radicale.\n\n \n\nELEZIONI/BONINO: NON DOBBIAMO PRESTARCI A QUESTO GIOCO DI BARI\n\nAgi - \"Tutti parlano di elezioni, di schieramenti, di cosa far\u00e0 questo o quello. Oggi in una conferenza dei capigruppo si prender\u00e0 atto che oggi, 11 dicembre, le regole del gioco sono quelle della legge Porcellum, e si archiver\u00e0 - tacitamente o no - espulsa dal calendario, la proposta di riformarla. Oggi, 11 dicembre, i cittadini italiani, organizzati o no in movimenti politici, sanno che le regole del gioco sono quelle. Sanno quindi anche che proprio quelle regole non sono state rispettate. Tutta la parte pre-elettorale, la parte delle tribune in tv, quella sui moduli, quella di presentazione di liste, sulle firme, sembra sparita. Nessuno se ne occupa\". Lo ha detto Emma Bonino, nella consueta intervista del lunedi' a Radio Radicale. \"Quello che \u00e8 ene si sappia \u00e8 che chi non ha un gruppo parlamentare autonomo sa che deve raccogliere 160 mila firme autenticate. Questo evidentemente \u00e8 impossibile, perch\u00e9 queste regole del gioco sono fatte secondo il principio chi c'\u00e8 c'\u00e8 e chi non c'\u00e8 - Firmigoni docet - le presenta per modo di dire, come accadde alla lista Pdl alla Regione Lazio\", ha aggiunto la senatrice radicale. \"Ad aggravare una situazione di illegalit\u00e0 del nostro Paese, gi\u00e0 presente in altri settori, a partire dalla giustizia e dal carcere, si aggiunge questo peso di ulteriore illegalit\u00e0. Noi radicali dovremmo in tre settimane, raccogliere legalmente 160 mila firma, con autenticatori, divise per regioni e per collegi, per concorrere a queste elezioni. Io credo che questa sia una situazione che debba far riflettere non solo noi, ma anche i cittadini italiani, chiamati ad un esercizio democratico per modo di dire  in queste condizioni. Per questo penso che non dobbiamo scontatamente rispondere 'rieccoci qua', come se la mancanza di legalit\u00e0 fosse un problema solo nostro. Non e' cos\u00ec, e non credo che dobbiamo prestarci a un gioco di bari che \u00e8 evidente\", ha concluso la senatrice radicale.", "created_time": "2012-12-11T12:43:23+0000"}, {"id": "9005388225_201029926700701", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-11T09:36:56+0000"}, {"id": "9005388225_459376477441547", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-08T14:06:28+0000"}, {"id": "9005388225_416130778456815", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-07T10:43:03+0000"}, {"id": "9005388225_100301996806380", "message": "sulla risoluzione di messa al bando universale delle mutilazioni genitali femminili e i prossimi passi da adottare... in inglese", "created_time": "2012-12-03T14:59:02+0000"}, {"id": "9005388225_496715313694639", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-12-03T14:54:10+0000"}, {"id": "9005388225_498732410166316", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-30T21:21:48+0000"}, {"id": "9005388225_234261256704271", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-29T16:02:05+0000"}, {"id": "9005388225_378335545577897", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-29T08:44:40+0000"}, {"id": "9005388225_500438189990371", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-28T19:43:44+0000"}, {"id": "9005388225_10151166382203226", "message": "domani mattina alle 10.30 sar\u00f2 a \"un caff\u00e9 con..\" su sky tg24", "created_time": "2012-11-27T14:26:14+0000"}, {"id": "9005388225_10151164967168226", "message": "un passo in pi\u00f9 verso la messa al bando universale delle mutilazioni genitali femminili, in dicembre :) a new york, pochi minuti fa, il terzo comitato dell'assemblea generale dell'onu ha approvato il testo di risoluzione!!", "created_time": "2012-11-26T17:28:25+0000"}, {"id": "9005388225_452321818137478", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-22T10:22:46+0000"}, {"id": "9005388225_388336911242232", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-22T10:22:11+0000"}, {"id": "9005388225_10151158164498226", "message": "alle 12.30 su radio 1 andr\u00e0 in onda una mia intervista sulla piaga della violenza sulle donne", "created_time": "2012-11-21T09:31:27+0000"}, {"id": "9005388225_421231574598816", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-20T12:48:54+0000"}, {"id": "9005388225_411334918939967", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-19T17:33:18+0000"}, {"id": "9005388225_10151152607778226", "created_time": "2012-11-16T21:41:44+0000"}, {"id": "9005388225_165536603592688", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-16T09:22:48+0000"}, {"id": "9005388225_380631335351597", "message": "giusto per prevenire falsi e inutili tormentoni, preciso che non ho partecipato a riunioni bilderberg a roma, di cui peraltro non sono a conoscenza", "created_time": "2012-11-15T14:41:28+0000"}, {"id": "9005388225_264285317027279", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-13T17:07:23+0000"}, {"id": "9005388225_170053299805113", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-13T10:04:25+0000"}, {"id": "9005388225_490685114299289", "message": "intervista sulla campagna per la messa al bando delle mutilazioni genitali femminili", "created_time": "2012-11-12T15:44:13+0000"}, {"id": "9005388225_10151146736403226", "story": "Emma Bonino added 26 new photos.", "created_time": "2012-11-12T13:50:44+0000"}, {"id": "9005388225_505643356125956", "message": "domani sar\u00f2 a catania, a questo evento organizzato da non c'\u00e8 pace senza giustizia", "created_time": "2012-11-09T09:32:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151142339948226", "message": "a tirana, per parlare di europa e minoranze", "created_time": "2012-11-08T23:33:24+0000"}, {"id": "9005388225_278332108936175", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-06T15:28:07+0000"}, {"id": "9005388225_481146211930303", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-05T15:11:54+0000"}, {"id": "9005388225_445507392152680", "message": "sul PD: \"davvero non capisco perch\u00e9, posso fare tutte le dietrologie possibili: magari perch\u00e9 c'\u00e8 un veto dell'Udc, perch\u00e9 siamo troppo laici o troppo fissati sui dati della trasparenza\" (...) \"viene da chiedersi di quali crimini uno si \u00e8 mai macchiato visto che l'impegno preso, con tutte le difficolt\u00e0 che avevamo, poi l'abbiamo onorato. certamente lealt\u00e0 non vuol dire essere servili, non significa perdere il proprio dato di identit\u00e0. \u00e8 indubbio che ci sono grandi settori su cui storicamente abbiamo posizioni diverse, penso alla giustizia che \u00e8 uno dei punti qualificanti del nostro essere radicali. e magari anche i compagni del PD, se invece di essere arroccati nel loro avere sempre ragione ci avessero ascoltato un po' di pi\u00f9 sulla libia, per esempio, sul trattato di amicizia con gheddafi, magari sarebbe andata meglio per tutti. non abbiamo condiviso la loro scelta di aventino sul governo berlusconi ad un certo punto, ma insomma per il resto avevamo promesso una delegazione autonoma all'interno del gruppo del PD, ed \u00e8 stucchevole fare paragoni con altri come gli alleati di un tempo dell'Idv, a cui veltroni aveva fatto finta di credere quando dissero che avrebbero sciolto il gruppo e il partito dell'Idv nel PD. vedo che i vertici del Pd hanno una passione per le fotografie a tre, forse dalla foto di vasto cancelleranno, come si usava in russia, di pietro e adesso il nuovo terzo \u00e8 nencini, insomma sono responsabilit\u00e0 loro. ma \u00e8 imbarazzante da parte loro che non ci sia mai alcuna risposta di nessun tipo\"", "created_time": "2012-11-05T11:28:22+0000"}, {"id": "9005388225_289327327846181", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-11-03T16:34:52+0000"}, {"id": "9005388225_459230747456273", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-31T09:37:34+0000"}, {"id": "9005388225_4397646952701", "message": "finanziamento pubblico ai partiti/l'intervento di ieri a \"report\"", "created_time": "2012-10-29T11:37:45+0000"}, {"id": "9005388225_376045952471897", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-26T08:40:30+0000"}, {"id": "9005388225_132327750248141", "message": "il video integrale", "created_time": "2012-10-23T11:20:22+0000"}, {"id": "9005388225_480000005373936", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-23T11:17:07+0000"}, {"id": "9005388225_533266360018741", "message": "alle 11.00, questa mattina", "created_time": "2012-10-23T06:42:06+0000"}, {"id": "9005388225_481136115241391", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-22T11:47:24+0000"}, {"id": "9005388225_492952687403855", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-22T11:44:51+0000"}, {"id": "9005388225_288926344540268", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-21T12:11:51+0000"}, {"id": "9005388225_110715315753436", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-18T11:42:54+0000"}, {"id": "9005388225_116270675196197", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-18T11:42:35+0000"}, {"id": "9005388225_10151107258453226", "message": "dopo dieci anni di campagna, oggi la risoluzione per la messa al bando universale delle mutilazioni genitali femminili \u00e8 stata depositata, quindi in dicembre sar\u00e0 votata dall'assemblea generale delle nazioni unite. oggi ho un buon motivo per essere davvero contenta, per le nostre amiche arabe e africane che si sono tanto impegnate per questo risultato, e per noi che le abbiamo aiutate in questo percorso :)", "created_time": "2012-10-17T16:39:42+0000"}, {"id": "9005388225_10151105249378226", "message": "questa mattina alle 11.00 sar\u00f2 su la7, ospite della trasmissione \"l'aria che tira\"", "created_time": "2012-10-16T07:37:14+0000"}, {"id": "9005388225_10151103735018226", "message": "questo pomeriggio alle 18.30 sar\u00f2 in diretta a tgcom24", "created_time": "2012-10-15T08:17:54+0000"}, {"id": "9005388225_153488478127054", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-13T10:57:58+0000"}, {"id": "9005388225_365591053526081", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-12T13:09:10+0000"}, {"id": "9005388225_429313357124977", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-11T14:28:20+0000"}, {"id": "9005388225_485950031430244", "message": "http://www.emmabonino.it/press/world/10372", "created_time": "2012-10-10T07:27:01+0000"}, {"id": "9005388225_351394241616478", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-07T16:49:25+0000"}, {"id": "9005388225_10151092605418226", "message": "questo pomeriggio alle 14 sar\u00f2 in diretta su canale 5, a domenica live. si parler\u00e0 di regione lazio", "created_time": "2012-10-07T09:50:47+0000"}, {"id": "9005388225_506625319348768", "message": "sandro gozi su \"europa\"", "created_time": "2012-10-05T09:04:17+0000"}, {"id": "9005388225_10151086292973226", "message": "domani a partire dalle 9.35 sar\u00f2 in diretta a \"uno mattina\"", "created_time": "2012-10-02T13:01:44+0000"}, {"id": "9005388225_389989444399731", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-10-02T12:50:31+0000"}, {"id": "9005388225_430930293620705", "message": "siamo all'ultimo week end di raccolta firme per gli otto referendum cittadini promossi da \"roma s\u00ec muove\", ma rischiamo di non farcela per poche migliaia di firme. quello che voglio dirvi \u00e8 per favore, non fatevi scappare questa occasione. se non avete ancora firmato fatelo, presso il vostro municipio o ad uno dei tavoli organizzati dal comitato promotore, che trovate indicati su www.romasimuove.it, ma soprattutto, se avete qualche ora di tempo in questo fine settimana e nei prossimi giorni, dateci una mano a moltiplicare i punti di raccolta firme. io ci credo davvero che, se ci impegniamo, cambiare si pu\u00f2, spero anche voi :)", "created_time": "2012-09-28T08:53:18+0000"}, {"id": "9005388225_537826122910159", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-27T15:09:41+0000"}, {"id": "9005388225_264246517012378", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-25T11:00:03+0000"}, {"id": "9005388225_431743706861657", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-25T08:58:27+0000"}, {"id": "9005388225_286865854752931", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-24T08:44:55+0000"}, {"id": "9005388225_419752758085147", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-23T06:45:29+0000"}, {"id": "9005388225_111383385681625", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-21T08:51:19+0000"}, {"id": "9005388225_10151071305318226", "message": "per chiarezza e rispetto di quanti seguono i lavori del parlamento. questa mattina ho presieduto l'aula del senato dalle 9.30 alle 11.45, come previsto in base al turno che mi era stato assegnato. il vicepresidente nania, che avrebbe dovuto presiedere dalle 11.45 in poi, non \u00e8 arrivato, forse per un ritardo aereo. poich\u00e9 dovevo recarmi ad una conferenza stampa organizzata dalla sen. amati presso la sala stampa di palazzo madama, ho chiesto alla vicepresidente mauro di coprire il ritardo del collega nania. lei mi ha fatto presente che si sarebbe potuta trattenere solo fino a mezzogiorno, avendo altri impegni in agenda, e infatti alle 12.00 ha chiuso la seduta e si \u00e8 allontanata. a quel punto, poich\u00e9 ero ancora all'interno del palazzo, i servizi mi hanno chiesto di tornare d'urgenza in aula e riaprire la seduta, cosa che ho fatto, fin quando, pochi minuti dopo, non \u00e8 arrivato in aula il presidente schifani.", "created_time": "2012-09-20T11:19:57+0000"}, {"id": "9005388225_346062405485050", "message": "una sintesi della proposta per una \"federazione leggera\" che ho lanciato con marco de andreis nel dicembre scorso, commentabile, per chi vuole, direttamente sul sito di italia futura cliccando sul link dell'articolo", "created_time": "2012-09-20T07:36:04+0000"}, {"id": "9005388225_348974315190779", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-19T16:35:36+0000"}, {"id": "9005388225_284193845020630", "message": "dalla legge CONTRO il testamento biologico alle condanne europee sulla fecondazione assistita, non sembrano correre bei tempi. ma...guai a rassegnarsi\"! per questo parteciper\u00f2 al IX congresso dell'associazione luca coscioni a milano, il 6-7 ottobre. e voi?", "created_time": "2012-09-19T09:48:32+0000"}, {"id": "9005388225_419360914790294", "message": "ieri notte rai 3 ha riproposto una puntata di \"correva l'anno\" dedicata a me e a lina merlin che mi fa piacere riproporvi perch\u00e9 da conto di periodi fondamentali della storia del nostro paese, e parallelamente dell'evoluzione, se cos\u00ec si pu\u00f2 definire, della partecipazione delle donne alla vita politica", "created_time": "2012-09-19T09:05:34+0000"}, {"id": "9005388225_413615668702719", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-19T07:40:20+0000"}, {"id": "9005388225_285726601532288", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-19T07:39:23+0000"}, {"id": "9005388225_10151069875848226", "message": "oggi alle 13.00 sar\u00f2 a sky tg24", "created_time": "2012-09-19T06:16:53+0000"}, {"id": "9005388225_283534885088600", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-18T13:11:23+0000"}, {"id": "9005388225_112638285555023", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-17T11:02:49+0000"}, {"id": "9005388225_10151067464493226", "story": "Emma Bonino added 16 new photos \u2014 with Mina Schett Welby.", "created_time": "2012-09-17T10:15:33+0000"}, {"id": "9005388225_286816708090226", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-16T16:28:19+0000"}, {"id": "9005388225_199499640182810", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-16T08:17:08+0000"}, {"id": "9005388225_360539924030496", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-13T09:19:56+0000"}, {"id": "9005388225_362665900479877", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-13T09:19:44+0000"}, {"id": "9005388225_10151060936933226", "story": "Emma Bonino is with Sabrina Gasparrini.", "message": "siamo a 20 giorni dalla chiusura della campagna di raccolta firme per gli 8 referendum su cittadini e ambiente, mobilit\u00e0 e diritti. serve un ultimo sforzo da parte di tutti per raggiungere le 50mila firme necessarie. vi aspetto il 15 settembre dalle 18.00, alla festa RomaS\u00ecMuove in piazza farnese, con artisti, musica e.. il banchetto di raccolta firme :)", "created_time": "2012-09-12T11:37:59+0000"}, {"id": "9005388225_287222074719595", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-11T08:47:58+0000"}, {"id": "9005388225_10151059596218226", "message": "alle 12.30 sar\u00f2 su rai3, a cominciamo bene, per parlare di eutanasia con eugenia roccella ed altri", "created_time": "2012-09-11T08:15:53+0000"}, {"id": "9005388225_441737842536059", "message": "ecco perch\u00e9 il proibizionismo sulle droghe \u00e8 nocivo", "created_time": "2012-09-10T15:07:37+0000"}, {"id": "9005388225_182779368522967", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-10T08:28:58+0000"}, {"id": "9005388225_361712717237305", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-08T12:36:10+0000"}, {"id": "9005388225_460073454015645", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-06T12:16:36+0000"}, {"id": "9005388225_10151053442478226", "message": "questo pomeriggio alle 15.00 sar\u00f2 a skytg24 per parlare di temi etici e fine vita con paola binetti", "created_time": "2012-09-06T08:10:12+0000"}, {"id": "9005388225_10151052260598226", "message": "domani mattina sar\u00f2 su la7, a omnibus, a partire dalle 7.45 per parlare di europa e crisi della zona euro #stati uniti d'europa subito!", "created_time": "2012-09-05T11:56:35+0000"}, {"id": "9005388225_402084136524580", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-09-04T09:19:12+0000"}, {"id": "9005388225_302622793178021", "message": "la sentenza sulla legge 40 \u00e8 un primo passo importante, ma visto l'andazzo italiano, che non rispetta le sentenze europee e tantomeno adegua le leggi italiane per rispettare quello che l'europa ci chiede, come il caso malagiustizia dimostra, non bisogna illudersi. alla nostra classe dirigente i trattati che abbiamo firmato, la stessa corte europea, sembrano cosa esotica, come se non ci riguardasse per niente il diritto e il rispetto delle regole.", "created_time": "2012-09-03T10:18:00+0000"}, {"id": "9005388225_477349362283469", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-31T14:50:02+0000"}, {"id": "9005388225_445826018795937", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-31T14:47:39+0000"}, {"id": "9005388225_402203266513717", "message": "mobilitazione straordinaria nel week end 31 agosto 2 settembre: 100 tavoli per consentire a quanti pi\u00f9 romani possibile di firmare per gli 8 referendum cittadini", "created_time": "2012-08-30T08:43:59+0000"}, {"id": "9005388225_10151042871328226", "message": "oggi pomeriggio a partire dalle 15.30 sar\u00f2 a sky tg 24, su legge 40 e sentenza della corte di strasburgo", "created_time": "2012-08-29T09:24:44+0000"}, {"id": "9005388225_386835404723119", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-29T08:10:26+0000"}, {"id": "9005388225_268468283263821", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-28T14:44:15+0000"}, {"id": "9005388225_370618836303689", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-28T14:10:37+0000"}, {"id": "9005388225_273163286128088", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-27T13:19:26+0000"}, {"id": "9005388225_214219125373691", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-20T08:16:21+0000"}, {"id": "9005388225_245442165576560", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-02T08:30:31+0000"}, {"id": "9005388225_436363719748905", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-02T08:09:01+0000"}, {"id": "9005388225_468866449798627", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-08-01T08:05:25+0000"}, {"id": "9005388225_420710977975232", "message": "domani conferenza stampa a palazzo chigi", "created_time": "2012-07-31T16:18:31+0000"}, {"id": "9005388225_270683663040572", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-31T08:57:05+0000"}, {"id": "9005388225_355552321188439", "message": "\"Come per il finanziamento dei partiti, si continua con la violazione della sovranita' popolare. Come se il referendum non ci fosse mai stato, come se gli italiani non avessero mai scelto per l'uninominale. Dopodich\u00e9, si sono trovati con il Mattarellum, poi degenerato in Porcellum e ora non so in cosa possa ulteriormente degenerare, perch\u00e9 gli italiani hanno sempre diritto non a riforme ma a controriforme\"", "created_time": "2012-07-30T13:41:59+0000"}, {"id": "9005388225_419315421453125", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-28T09:52:12+0000"}, {"id": "9005388225_137716283035573", "message": "La libert\u00e0 di opinione \u00e8 sacra, ma dichiarare il falso \u00e8 un reato. Si chiama diffamazione. Sostiene la signora Magli che le dimissioni della Commissione Santer nel 1995, di cui ho fatto parte, sarebbero state provocate da un buco di bilancio che avrebbe riguardato ECHO, l'ufficio preposto agli aiuti umanitari d'emergenza che all'epoca era sotto la mia responsabilit\u00e0, dove, sempre secondo la signora Magli, erano spariti i soldi destinati ai bambini del Biafra.\nI fatti: la Commissione Santer si \u00e8 dimessa nel 1999, non nel 1995, e se la memoria fa brutti scherzi, basta avviare una ricerca su google per trovare centinaia di pagine in lingua italiana che forniscono i dettagli di quanto avvenne.\nLa Commissione Santer, come \u00e8 noto, fu costretta alle dimissioni a causa di uno scandalo per favoritismo che coinvolse l'allora Commissaria per la scienza, la ricerca e la tecnologia Edith Cresson, la quale fu oggetto di un procedimento giudiziario davanti alla Corte di Giustizia Europea, che si concluse nel 2006 con una condanna. \nPer chi fosse interessato a ripercorrere quei fatti, e in particolare per la signora Magli, in modo che in futuro non si trovi pi\u00f9 nella condizione di dichiarare il falso, suggeriamo la lettura degli atti giudiziari, che possono essere consultati qui http://eur-lex.europa.eu/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=CELEX:62004CC0432:IT:HTML#Footnote1\n\nQuesto per chiarimento immediato, cui seguir\u00e0 querela nelle sedi opportune.", "created_time": "2012-07-27T09:35:54+0000"}, {"id": "9005388225_239017819552678", "message": "Le frecce nell\u2019arco della Corte penale internazionale", "created_time": "2012-07-26T11:35:59+0000"}, {"id": "9005388225_398161020244494", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-25T08:10:18+0000"}, {"id": "9005388225_351583181589344", "message": "titolo totalmente errato.. eppure nell'intervista avevo spiegato che 'sanatoria' \u00e8 una definizione tecnicamente impropria", "created_time": "2012-07-22T09:20:20+0000"}, {"id": "9005388225_263576810417581", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-20T08:48:59+0000"}, {"id": "9005388225_398143193582779", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-19T14:18:48+0000"}, {"id": "9005388225_304354846329236", "message": "unico - ripeto, unico - pezzo uscito oggi sulla questione carceri/amnistia, e siamo al secondo giorno di iniziativa nonviolenta..", "created_time": "2012-07-19T08:47:17+0000"}, {"id": "9005388225_443724495650936", "message": "editoriale del segretario del partito radicale, l'avvocato maliano demba traor\u00e9, pubblicato dalla testata belga \"le soir\" in occasione del decimo anniversario della corte penale internazionale", "created_time": "2012-07-18T08:10:44+0000"}, {"id": "9005388225_304983986263548", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-16T10:45:11+0000"}, {"id": "9005388225_322672881155385", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-16T08:13:25+0000"}, {"id": "9005388225_170325689759298", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-14T08:25:33+0000"}, {"id": "9005388225_336309813117393", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-13T08:03:44+0000"}, {"id": "9005388225_470495616297055", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-11T14:48:04+0000"}, {"id": "9005388225_10150942371458226", "message": "alle 15.30 sar\u00f2 in diretta a tgcom24 per parlare delle proposte radicali in materia di immigrazione", "created_time": "2012-07-11T12:06:59+0000"}, {"id": "9005388225_307299972699452", "message": "amnistia per la repubblica!", "created_time": "2012-07-09T11:54:47+0000"}, {"id": "9005388225_335362469875815", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-06T11:27:38+0000"}, {"id": "9005388225_434578469898209", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-05T07:00:31+0000"}, {"id": "9005388225_10150925075908226", "story": "Emma Bonino added 17 new photos \u2014 with Giuliano Amato and 2 others at Senato Della Repubblica - Palazzo Madama.", "message": "22 giugno 2012 \u00a9 Stefano Marrella", "created_time": "2012-07-03T12:37:49+0000"}, {"id": "9005388225_302027459893317", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-03T09:17:17+0000"}, {"id": "9005388225_263417943771146", "message": "\"A Bruxelles \u00e8 stata riaperta una partita, che era considerata chiusa e che ora dobbiamo giocare. Quel che ha strappato Monti, ovvero che un governo possa fare richiesta di utilizzare il Fondo salva-Stati quando lo spread supera la soglia di 250-300, \u00e8 un meccanismo importante. Ma rimane apertissima la partita italiana perch\u00e9, dopo l'approvazione della riforma pensionistica e quella del lavoro, i compiti a casa dobbiamo farli comunque.\"", "created_time": "2012-07-02T14:56:56+0000"}, {"id": "9005388225_377896728939167", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-07-02T10:17:28+0000"}, {"id": "9005388225_339588469454199", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-30T08:15:54+0000"}, {"id": "9005388225_10150917099218226", "story": "Emma Bonino is at Mus\u00e9e Marmottan Monet.", "message": "ancora con aung san suu kyi\n\n\u00a9 Cyril Bruneau", "created_time": "2012-06-29T10:47:52+0000"}, {"id": "9005388225_10150917097778226", "story": "Emma Bonino is at Mus\u00e9e Marmottan Monet.", "message": "con jacqueline franjou, vice presidente del women's forum, all'evento in onore di aung san suu kyi, parigi, 28 giugno\n\n\u00a9 Cyril Bruneau", "created_time": "2012-06-29T10:46:22+0000"}, {"id": "9005388225_10150916894903226", "story": "Emma Bonino is at Mus\u00e9e Marmottan Monet.", "message": "con la leader birmana aung san suu kyi, ieri a parigi, all'evento organizzato dal women's forum\n\n\u00a9 Cyril Bruneau", "created_time": "2012-06-29T08:10:55+0000"}, {"id": "9005388225_258428637591725", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-29T08:09:07+0000"}, {"id": "9005388225_386477688067846", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-28T13:38:09+0000"}, {"id": "9005388225_374039339330068", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-27T08:16:31+0000"}, {"id": "9005388225_10150908829638226", "story": "Emma Bonino is with Laurence Parisot.", "created_time": "2012-06-25T13:55:30+0000"}, {"id": "9005388225_402681826434809", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-25T13:31:37+0000"}, {"id": "9005388225_10150908548293226", "story": "Emma Bonino is with Laurence Parisot.", "message": "cena di benvenuto per gli ospiti del convegno \"europa federale, unica via d'uscita?\", 21 giugno, roma", "created_time": "2012-06-25T09:59:06+0000"}, {"id": "9005388225_10150908542908226", "message": "cena di benvenuto per gli ospiti del convegno \"europa federale, unica via d'uscita?\", 21 giugno, roma", "created_time": "2012-06-25T09:56:32+0000"}, {"id": "9005388225_236746319778498", "message": "confindustria, medef e BDI chiedono con determinazione la creazione degli stati uniti d'europa", "created_time": "2012-06-23T09:20:37+0000"}, {"id": "9005388225_398769473493453", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-23T09:12:18+0000"}, {"id": "9005388225_458575707488809", "message": "il messaggio del presidente della repubblica al convegno \"europa federale, unica via d'uscita?\", organizzato dal partito radicale, dal consiglio italiano del movimento europeo e da ECFR (european council on foreign relations)", "created_time": "2012-06-22T13:10:50+0000"}, {"id": "9005388225_411905525515019", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-22T13:09:26+0000"}, {"id": "9005388225_254431991332635", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-21T10:34:00+0000"}, {"id": "9005388225_331809650231465", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-21T09:09:26+0000"}, {"id": "9005388225_330208550393780", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-21T09:05:12+0000"}, {"id": "9005388225_252232961556034", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-20T17:35:06+0000"}, {"id": "9005388225_438562582841074", "message": "i senatori radicali votano a favore dell'arresto di lusi e contro il voto segreto", "created_time": "2012-06-20T13:34:24+0000"}, {"id": "9005388225_10150896988843226", "message": "domani mattina sar\u00f2 in diretta su radio24 alle 8.20 per parlare del caso lusi e della crisi europea, con particolare riferimento alla grecia", "created_time": "2012-06-19T15:38:24+0000"}, {"id": "9005388225_400951219941741", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-19T15:09:11+0000"}, {"id": "9005388225_420555334634501", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-18T08:15:05+0000"}, {"id": "9005388225_382201968503019", "message": "ne parliamo venerd\u00ec prossimo, 22 giugno", "created_time": "2012-06-17T08:21:21+0000"}, {"id": "9005388225_106018989540735", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-15T08:01:27+0000"}, {"id": "9005388225_366946500037887", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-14T19:18:35+0000"}, {"id": "9005388225_342156642524002", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-14T19:17:34+0000"}, {"id": "9005388225_320491088035964", "created_time": "2012-06-14T09:57:24+0000"}, {"id": "9005388225_170834766380525", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-12T13:58:46+0000"}, {"id": "9005388225_438531902832321", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-12T13:58:35+0000"}, {"id": "9005388225_314774228610368", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-12T07:56:49+0000"}, {"id": "9005388225_375712205817553", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-11T10:41:36+0000"}, {"id": "9005388225_383292771729551", "message": "a breslavia, in occasione della consegna del freedom awards 2012 ad emma bonino, il ministro degli esteri polacco radoslaw sikorski ripercorre alcune, tra le pi\u00f9 importanti, tappe della storia del partito radicale", "created_time": "2012-06-10T10:07:02+0000"}, {"id": "9005388225_327443817334539", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-08T15:42:53+0000"}, {"id": "9005388225_445997278752846", "message": "8 e 1/2 con emma bonino", "created_time": "2012-06-08T11:09:52+0000"}, {"id": "9005388225_400720076635974", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-08T10:12:43+0000"}, {"id": "9005388225_474749759207924", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-07T12:33:22+0000"}, {"id": "9005388225_404394172933160", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-06T06:34:20+0000"}, {"id": "9005388225_339914412744488", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-05T11:00:57+0000"}, {"id": "9005388225_381563455233682", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-05T08:33:57+0000"}, {"id": "9005388225_221431544645213", "message": "cerimonia di consegna del premio per le libert\u00e0 ad emma bonino, breslavia (polonia), 1 giugno", "created_time": "2012-06-04T13:01:09+0000"}, {"id": "9005388225_252308828206311", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-06-04T08:07:34+0000"}, {"id": "9005388225_247500678689520", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-31T14:45:15+0000"}, {"id": "9005388225_343259505744760", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-30T16:46:11+0000"}, {"id": "9005388225_362505910471230", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-30T11:19:10+0000"}, {"id": "9005388225_311439735606907", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-30T07:51:47+0000"}, {"id": "9005388225_10150852853488226", "message": "questa sera alle 23.15 sar\u00f2 su rai3, a \"volo in diretta\"", "created_time": "2012-05-29T07:31:27+0000"}, {"id": "9005388225_180306055432384", "message": "\"a leggere tutta la stampa internazionale - e per fortuna anche quella nazionale da qualche tempo - mi pare che ci sia la consapevolezza che si \u00e8 arrivati al punto di non ritorno. serve una marcia verso gli stati uniti d'europa, come diciamo noi. l'elezione diretta del presidente d'europa, presa da sola, non \u00e8 una soluzione, se non si ha uno schema federalista in testa, ma sicuramente sarebbe un dato di identificazione nazionale, come succede negli stati uniti\".", "created_time": "2012-05-28T10:39:20+0000"}, {"id": "9005388225_300336423394423", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-28T08:12:20+0000"}, {"id": "9005388225_418921948139439", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-26T10:47:08+0000"}, {"id": "9005388225_418811144820537", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-25T08:25:02+0000"}, {"id": "9005388225_445812532096610", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-25T08:17:36+0000"}, {"id": "9005388225_302421499845630", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-24T07:58:58+0000"}, {"id": "9005388225_284003371695035", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-23T13:11:10+0000"}, {"id": "9005388225_417046331661244", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-21T16:02:02+0000"}, {"id": "9005388225_461589080524539", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-19T13:00:15+0000"}, {"id": "9005388225_154890017975535", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-18T09:34:40+0000"}, {"id": "9005388225_289819271112434", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-14T12:37:49+0000"}, {"id": "9005388225_330180923722348", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-13T06:48:36+0000"}, {"id": "9005388225_131149737019395", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-13T06:48:17+0000"}, {"id": "9005388225_308261469248065", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-11T08:33:44+0000"}, {"id": "9005388225_345627338835711", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-11T08:33:24+0000"}, {"id": "9005388225_238229069611356", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-11T08:33:12+0000"}, {"id": "9005388225_402054243167459", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-10T10:27:02+0000"}, {"id": "9005388225_378798278822416", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-10T07:57:58+0000"}, {"id": "9005388225_299484993469707", "message": "http://www.emmabonino.it/news/10096", "created_time": "2012-05-09T07:50:13+0000"}, {"id": "9005388225_343924492329883", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-08T11:09:20+0000"}, {"id": "9005388225_300513363365082", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-08T10:28:12+0000"}, {"id": "9005388225_374332389268647", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-07T14:31:05+0000"}, {"id": "9005388225_120503124751958", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-07T08:24:59+0000"}, {"id": "9005388225_381539435217646", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-04T18:33:51+0000"}, {"id": "9005388225_281591691931045", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-04T13:44:02+0000"}, {"id": "9005388225_232279653539762", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-02T13:22:46+0000"}, {"id": "9005388225_10150721669098226", "message": "disobbedienza civile in olanda: marco cappato cerca di entrare in un coffe shop a maastricht.", "created_time": "2012-05-01T17:44:00+0000"}, {"id": "9005388225_421234471228697", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-05-01T07:42:18+0000"}, {"id": "9005388225_306526592756936", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-30T10:32:09+0000"}, {"id": "9005388225_390039687702493", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-29T06:38:43+0000"}, {"id": "9005388225_355124684535242", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-28T10:48:53+0000"}, {"id": "9005388225_408561405828942", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-28T06:12:04+0000"}, {"id": "9005388225_231572326965997", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-26T14:58:19+0000"}, {"id": "9005388225_214929628620632", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-24T07:32:45+0000"}, {"id": "9005388225_281736385250681", "message": "\"sulla marcia del 25 aprile per l'amnistia, il muro del silenzio \u00e8 tale che persino coloro che hanno aderito non conoscono l'entit\u00e0 delle adesioni che stanno arrivando, che abbiamo costruito in mesi di lavoro\"", "created_time": "2012-04-23T10:15:04+0000"}, {"id": "9005388225_370828039635120", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-23T08:43:05+0000"}, {"id": "9005388225_271547246271247", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-18T15:37:28+0000"}, {"id": "9005388225_10150684669988226", "message": "domani mattina a partire dalle 7.45 sar\u00f2 su la7, ospite di omnibus", "created_time": "2012-04-18T13:20:50+0000"}, {"id": "9005388225_280919001991627", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-16T15:05:59+0000"}, {"id": "9005388225_213283482114202", "message": "Emma Bonino risponde alle domande di \"Affaritaliani.it\"", "created_time": "2012-04-13T17:37:20+0000"}, {"id": "9005388225_344874115570182", "message": "jacques delors et les \u00e9tats-unis d'europe", "created_time": "2012-04-13T11:38:35+0000"}, {"id": "9005388225_152126074913719", "message": "rita bernardini su \"gli altri\"", "created_time": "2012-04-13T09:09:29+0000"}, {"id": "9005388225_220258041408658", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-12T07:35:23+0000"}, {"id": "9005388225_279878565426568", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-11T14:45:57+0000"}, {"id": "9005388225_334380906625059", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-11T14:38:18+0000"}, {"id": "9005388225_10150669060413226", "message": "domani mattina alle 9.10 sar\u00f2 su radio 24", "created_time": "2012-04-10T16:26:15+0000"}, {"id": "9005388225_10150668643418226", "message": "questa sera alle 24.00 sar\u00f2 in diretta a tg3 linea notte", "created_time": "2012-04-10T11:59:09+0000"}, {"id": "9005388225_343424339047842", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-10T11:52:09+0000"}, {"id": "9005388225_10150668410298226", "message": "oggi sar\u00f2 a sky tg24, dalle 14.30 alle 15.00, su finanziamento pubblico ai partiti", "created_time": "2012-04-10T08:46:41+0000"}, {"id": "9005388225_149398111854019", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-10T08:22:21+0000"}, {"id": "9005388225_338089136249255", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-10T08:02:20+0000"}, {"id": "9005388225_273803356040511", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-08T15:36:02+0000"}, {"id": "9005388225_113814525418195", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-07T08:21:18+0000"}, {"id": "9005388225_173694472751395", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-05T08:00:22+0000"}, {"id": "9005388225_316693598394515", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-03T09:22:40+0000"}, {"id": "9005388225_360611833977844", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-02T15:30:03+0000"}, {"id": "9005388225_425044344175666", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-04-02T10:32:25+0000"}, {"id": "9005388225_10150646459168226", "message": "domani mattina commenter\u00f2 in diretta a tgcom24 i risultati delle elezioni in birmania", "created_time": "2012-04-01T18:59:36+0000"}, {"id": "9005388225_191838777594905", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-31T07:23:06+0000"}, {"id": "9005388225_107118659420628", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-30T08:32:28+0000"}, {"id": "9005388225_376428885724114", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-28T16:19:37+0000"}, {"id": "9005388225_322051601191426", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-28T07:31:41+0000"}, {"id": "9005388225_343825658996531", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-27T09:44:18+0000"}, {"id": "9005388225_376122112418646", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-27T08:19:28+0000"}, {"id": "9005388225_400112883350584", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-27T08:19:09+0000"}, {"id": "9005388225_10150634941788226", "message": "questa sera sar\u00f2 ospite di lilli gruber a otto e 1/2, in onda su la7 alle 20.30", "created_time": "2012-03-26T11:05:24+0000"}, {"id": "9005388225_103788876421364", "message": "\"Se ci guardiamo intorno, pensiamo al Portogallo o alla Spagna, con il rischio default. E anche l'Italia deve collocare un bel po' di bond. Se a qualcuno viene in mente, in questa situazione, di sottovalutare i segnali che arrivano da Bruxelles, e di non considerare quel che Monti ci dice ogni giorno sulla situazione economica e finanziaria, se qualcuno pensa che siamo arrivati al capolinea, e che si deve andare alle elezioni anticipate, credo che sia una vera irresponsabilit\u00e0, per non dire di peggio.\" ", "created_time": "2012-03-26T10:55:16+0000"}, {"id": "9005388225_370714609617832", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-25T08:14:11+0000"}, {"id": "9005388225_265300110222469", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-24T22:46:05+0000"}, {"id": "9005388225_241658365930775", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-22T10:09:09+0000"}, {"id": "9005388225_385778898114094", "story": "Emma Bonino shared an album.", "created_time": "2012-03-21T17:19:08+0000"}, {"id": "9005388225_384928874860210", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-19T09:08:12+0000"}, {"id": "9005388225_365531136820066", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-18T09:39:38+0000"}, {"id": "9005388225_407917145888468", "story": "Emma Bonino shared a link.", "created_time": "2012-03-17T10:56:21+0000"}]