[{"created_time": "2018-06-03T18:42:37+0000", "message": "Balotelli \u00e8 un nostro grande concittadino,\nma anzich\u00e9 farci la solita lezioncina anti razzista, pensi a fare gol!\n\nSiete d\u2019accordo con me?", "id": "352871043599_10155893094068600"}, {"created_time": "2018-06-02T11:06:44+0000", "message": "2 giugno, la Patria \u00e8 il Tricolore", "id": "352871043599_10155889918768600"}, {"created_time": "2018-06-01T20:13:37+0000", "message": "Voteremo NO alla fiducia al Governo dello sconosciuto Conte. \nForza Italia continua a lavorare sui territori, per rilanciare l\u2019unit\u00e0 del centrodestra che torner\u00e0 alla guida del Paese \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "352871043599_10155888542473600"}, {"created_time": "2018-06-01T17:20:12+0000", "message": "Oggi ci hanno scattato questa foto ad Acquaviva delle Fonti, in provincia di Bari, nello stesso posto in cui ci mettemmo in posa nel 2004. Passano gli anni, ma con coerenza e determinazione siamo sempre in prima linea per l\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nBuona serata, amici!", "id": "352871043599_10155888190563600"}, {"created_time": "2018-05-31T18:35:14+0000", "message": "Buonasera da Siena, amici!\n\nSiamo sul territorio, con i nostri candidati e con il centrodestra unito per vincere le elezioni amministrative del 10 giugno \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "352871043599_10155885983988600"}, {"created_time": "2018-05-30T17:59:21+0000", "message": "Forza Italia difende gli italiani: in parlamento, con un governo di centrodestra, alle elezioni con la nostra coalizione unit\u00e0.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155883660228600"}, {"created_time": "2018-05-29T20:38:33+0000", "message": "Il Governo si fa, il Governo non si fa, prendiamo il Professore sconosciuto, \nnon facciamo pi\u00f9 il Governo col Professore sconosciuto, prendiamo il tecnico dei tagli,\nrifacciamo il Governo dei partiti che si sono contrapposti alle elezioni...\n\nCon santa pazienza Forza Italia osserva questi scenari e si prepara a fare una opposizione rigorosa in nome del programma del centrodestra, al quale restiamo legati e al quale riteniamo che tutti i partiti che lo hanno sottoscritto debbano tornare. \nPer noi il centrodestra, e lo diciamo sinceramente, resta l\u2019orizzonte strategico. La strada della coerenza, della rappresentanza del nostro blocco sociale e territoriale. Continueremo ad agire come centrodestra sui territori, in vista delle elezioni del 10 giugno, nel governo di citt\u00e0 e regioni che abbiamo conquistato insieme.\nE saremo in Parlamento, quale che sia il governo che dovesse nascere e quale che sia la durata della legislatura, i custodi di quelle proposte e di quei valori. Forza Italia vuole essere il cuore del centrodestra, una riserva di coerenza e di passione che continueremo a tenere a disposizione degli italiani e di un vasto schieramento.", "id": "352871043599_10155881744328600"}, {"created_time": "2018-05-28T19:15:38+0000", "message": "NO AL GOVERNO TECNICO \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155879607573600"}, {"created_time": "2018-05-27T19:47:38+0000", "message": "L\u2019Italia al tempo dei grillini: dai disastri della Raggi a Roma al tentativo fallimentare di formare un governo con l\u2019inesperto Conte.", "id": "352871043599_10155877616078600"}, {"created_time": "2018-05-26T18:43:16+0000", "message": "Oggi Spoleto, Corciano, Terni. Il Gasparritour non si ferma mai \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nBuona serata, amici!", "id": "352871043599_10155875407318600"}, {"created_time": "2018-05-25T20:07:40+0000", "message": "A Roma i grillini con la Raggi hanno portato un degrado mai visto prima d\u2019ora. \n\u201cNun ce se crede\u201d...\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155873415048600"}, {"created_time": "2018-05-24T15:41:17+0000", "message": "Ecco perch\u00e9 voteremo NO!", "id": "352871043599_10155870987523600"}, {"created_time": "2018-05-23T19:09:24+0000", "message": "Non ci aspetta nulla di buono...", "id": "352871043599_10155869289763600"}, {"created_time": "2018-05-23T07:42:44+0000", "message": "L\u2019inciucio di governo. Di Maio prima lo \u201ccriticasse\u201d e poi lo \u201cfacette\u201d...", "id": "352871043599_10155868300268600"}, {"created_time": "2018-05-22T17:32:28+0000", "message": "Sono passati 30 anni dalla scomparsa di Giorgio Almirante e Pino Romualdi. La nostra comunit\u00e0 umana e politica li ricorda nell\u2019azione quotidiana a difesa della Patria, della sicurezza e della legalit\u00e0. \n\nBuona serata da Piazza del Popolo, amici!", "id": "352871043599_10155867174803600"}, {"created_time": "2018-05-21T19:18:31+0000", "message": "Il governo 5 Stelle? Tra grande fratello e tecnici senza esperienza politica. Gli errori rischiano di essere superiori alle promesse...\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155865214428600"}, {"created_time": "2018-05-20T19:27:19+0000", "message": "Questa mattina a Roma ho incontrato il Generale Mori, eroe della lotta alla mafia vittima di assurdit\u00e0 giudiziarie.\nSono stato, sono e sar\u00f2 dalla sua parte, dalla parte della verit\u00e0. E continuo a battermi contro chi si arrese alla mafia e a sostegno di chi l\u2019ha combattuta senza esitazioni, come Mario Mori.", "id": "352871043599_10155863292663600"}, {"created_time": "2018-05-19T18:56:28+0000", "message": "Il GasparriTour continua senza sosta: ieri Lazio, oggi Liguria, nei prossimi giorni Marche, Puglia, Sicilia...\nConsolidiamo la nostra presenza tra gli italiani, non ci arrendiamo mai \ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155861025598600"}, {"created_time": "2018-05-18T16:35:48+0000", "message": "A Roma girano una mucca, una pecora, un cinghiale e una....capra", "id": "352871043599_10155858580218600"}, {"created_time": "2018-05-17T19:36:35+0000", "message": "Il contratto di governo preparato non d\u00e0 risposte che possano giustificare un nostro sostegno. Non voteremo la fiducia e denunceremo la vaghezza di molti capitoli e la negativit\u00e0 di molte proposte. Noi saremo le sentinelle dei reali interessi degli italiani!", "id": "352871043599_10155856994503600"}, {"created_time": "2018-05-16T18:57:51+0000", "message": "Noi non voteremo la fiducia a un governo pieno di grillini e condizionato dalla demagogia.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155854861208600"}, {"created_time": "2018-05-15T19:53:17+0000", "message": "Vi svelo in anteprima come sar\u00e0 scelto il Presidente del Consiglio tra Lega e 5 Stelle!\n\n(Si scherza \ud83d\ude00)", "id": "352871043599_10155852807338600"}, {"created_time": "2018-05-14T20:03:58+0000", "message": "La confusione di queste ore sul tentativo di formare un governo ci fa chiedere ancora una volta perch\u00e9 il Quirinale non abbia conferito il mandato al centrodestra unito per cercare i numeri della fiducia in Parlamento. Quella resta la strada maestra.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155850845263600"}, {"created_time": "2018-05-13T11:47:25+0000", "message": "Ciao Mamma. Che grande Mamma sei stata. \nOggi non possiamo festeggiare insieme la tua festa. Ma sei sempre nei miei pensieri. E nulla di quanto mi hai insegnato \u00e8 stato dimenticato. Auguri Mamma. Auguri a tutte le Mamme!", "id": "352871043599_10155847727548600"}, {"created_time": "2018-05-12T09:26:07+0000", "message": "Silvio Berlusconi c\u2019\u00e8. C\u2019\u00e8 sempre stato. E continuer\u00e0 ad essere il riferimento essenziale per le affermazioni del centrodestra. Siamo in campo, con lui, con la lealt\u00e0 e la coerenza di sempre \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "352871043599_10155845313673600"}, {"created_time": "2018-05-11T20:12:36+0000", "message": "Parole chiare: se il governo nasce con Di Maio che si fa dettare l\u2019agenda dal Fatto Quotidiano e con Salvini che se ne sta in silenzio, noi voteremo certamente NO.", "id": "352871043599_10155844306108600"}, {"created_time": "2018-05-11T10:23:02+0000", "message": "Dalla parte della democrazia, dalla parte della libert\u00e0. Con Forza Italia e Silvio Berlusconi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "352871043599_10155843433408600"}, {"created_time": "2018-05-10T17:30:26+0000", "message": "Un altro autobus con un principio di incendio a Roma, in pieno centro. La Raggi sta devastando la Capitale, simbolo di incapacit\u00e0  e di irresponsabilit\u00e0. Questi sono i seguaci del comico che tutto criticano ma che tutto distruggono. Sono dei pericoli pubblici da destinare al museo degli orrori.", "id": "352871043599_10155841996213600"}, {"created_time": "2018-05-09T19:34:06+0000", "message": "Non potremo votare la fiducia a un governo con i grillini, restiamo coerenti con i contenuti del programma del centrodestra, che per noi resta l\u2019orizzonte strategico. Parole chiare e generose quelle del Presidente Berlusconi. Ci sar\u00e0 molto da dire e da fare sul territorio e nel Parlamento per Forza Italia", "id": "352871043599_10155840231728600"}, {"created_time": "2018-05-08T19:29:33+0000", "message": "A Roma gli autobus prendono fuoco e il degrado avanza in tutta la citt\u00e0. \nI grillini al governo delle istituzioni sono sinonimo di incapacit\u00e0 e pericolo.\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155838226163600"}, {"created_time": "2018-05-08T17:03:23+0000", "message": "Governo \u201cneutrale\u201d?\nNO, GRAZIE!", "id": "352871043599_10155838019243600"}, {"created_time": "2018-05-07T18:53:03+0000", "message": "O IL GOVERNO LO FA IL CENTRODESTRA O SI TORNA A VOTARE.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155836099713600"}, {"created_time": "2018-05-06T19:16:29+0000", "message": "La verit\u00e0 \u00e8 che il centrodestra ha preso pi\u00f9 voti di tutti alle elezioni del 4 marzo ed ha vinto le regionali di aprile in Molise e Friuli Venezia Giulia. Siamo la prima coalizione in Italia e cresciamo come consensi e credibilit\u00e0.\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155834049288600"}, {"created_time": "2018-05-06T11:37:52+0000", "message": "Roma, Campo de\u2019 fiori.\nBuona domenica, amici!", "id": "352871043599_10155833073598600"}, {"created_time": "2018-05-05T19:06:45+0000", "message": "Oggi sono stato al funerale di Pamela, la giovane romana massacrata e fatta a pezzi da un gruppo di criminali nigeriani a Macerata.\nQuesta sera dedichiamo un pensiero a lei, alla sua famiglia e a un futuro pi\u00f9 degno e pi\u00f9 sicuro per tutti i giovani della nostra nazione.", "id": "352871043599_10155831607398600"}, {"created_time": "2018-05-03T19:05:04+0000", "message": "NO A FICO E DI MAIO.\nS\u00ec a un Governo di centrodestra per dare sicurezza agli italiani, cacciare i clandestini, tagliare le tasse e creare lavoro. \n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155827346688600"}, {"created_time": "2018-05-02T07:30:19+0000", "message": "C\u2019eravamo quella sera. \nE anche se sono passati 34 anni aspettiamo ancora il sesto rigore, il settimo... non credendo che una occasione simile, nella propria citt\u00e0, la Roma possa farla andare in fumo. C\u2019eravamo allora e in tanti altri momenti. Da bambino con pap\u00e0, da Junior Club in Curva, da giornalista a descrivere imprese e delusioni. \nVittorie rare. E proprio per questo pi\u00f9 sentite. \nUna scelta di appartenenza, non di convenienza. \nSere fa quel tre a zero insperato al Barcellona ha avuto il valore di uno scudetto, di una coppa. \nComunque vada ci siamo 34 anni dopo. E ci saremo ancora. Il calore e i colori sono storia, vita e comunit\u00e0. \nFar parte di questo popolo \u00e8 gi\u00e0 una vittoria, perch\u00e9 Roma c\u2019\u00e8 ....", "id": "352871043599_10155823338783600"}, {"created_time": "2018-05-01T11:15:40+0000", "message": "Il centrodestra \u00e8 arrivato primo alle elezioni politiche. Ha trionfato alle regionali in Molise e Friuli Venezia Giulia. Tocca a noi il tentativo di formare un Governo per dare finalmente risposte all\u2019Italia su lavoro, sicurezza e contrasto all\u2019immigrazione clandestina.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155821298498600"}, {"created_time": "2018-04-30T17:58:14+0000", "message": "Abbiamo vinto le elezioni politiche di marzo e quelle regionali di aprile. Gli italiani hanno chiaramente bocciato 5 Stelle e Pd. Al Paese serve un governo di centrodestra per creare occupazione, tagliare le tasse e bloccare l\u2019immigrazione clandestina.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155819923753600"}, {"created_time": "2018-04-30T10:30:43+0000", "message": "Dopo le debacle dei 5 Stelle in Molise e Friuli, pi\u00f9 che del contratto di governo, consigliamo a Di Maio di occuparsi del contratto della colf di Fico!", "id": "352871043599_10155819139098600"}, {"created_time": "2018-04-29T20:06:22+0000", "message": "Pasta e carpaccio di tonno.\nMarettimo, cuore del Mediterraneo!\n\nBuona serata, amici!", "id": "352871043599_10155818179483600"}, {"created_time": "2018-04-28T19:11:01+0000", "message": "I bambini nascono dall\u2019unione di donna e uomo. Bisogna indignarsi e combattere sindaci che legittimano trascrizione di figli con due padri o due madri, stravolgendo le regole elementari della natura e del diritto.\n\nQuesti sono i risultati dei grillini al potere \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155815969008600"}, {"created_time": "2018-04-28T09:51:44+0000", "message": "La difesa della vita \u00e8 il valore assoluto.\n\u00c8 inaccettabile che uno Stato come l\u2019Inghilterra condanni a morte bambini malati  senza neppure provare a curarli. \u00c8 successo con Charlie Gard, succede oggi con Alfie Evans. Non \u00e8 questo l\u2019Occidente che costruir\u00e0 il futuro del mondo.", "id": "352871043599_10155814973578600"}, {"created_time": "2018-04-27T19:07:07+0000", "message": "La verit\u00e0? \u00c9 la destra che risolve e che vince! Trump alza la voce e costringe la Corea del Nord a piegarsi. Orban in Ungheria trionfa dicendo no all\u2019immigrazione e mettendo lo speculatore Soros alla porta. In Italia il centrodestra primo alle elezioni politiche e vincente nelle Regioni. Domenica trionferemo anche in Friuli Venezia Giulia!\n\nBuona serata, amici!", "id": "352871043599_10155813730913600"}, {"created_time": "2018-04-26T19:22:53+0000", "message": "Pd e 5 Stelle rappresentano la coalizione dei perdenti. Un loro governo sarebbe una sciagura per gli italiani.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155811734513600"}, {"created_time": "2018-04-25T13:07:14+0000", "message": "Dopo che abbiamo denunciato la sua demagogia e i suoi sprechi, Roberto Fico sale sull\u2019auto blu. Pagliacci!", "id": "352871043599_10155808966058600"}, {"created_time": "2018-04-24T07:20:18+0000", "message": "Dal quarto stato all\u2019ultimo stadio: quello rappresentato dai 5 Stelle, la supercasta dell\u2019ipocrisia.", "id": "352871043599_10155806542688600"}, {"created_time": "2018-04-23T11:03:05+0000", "message": "Una bella vittoria nel Molise, con Toma Presidente, Berlusconi in campo, Forza Italia prima nel centrodestra e con un forte radicamento territoriale di liste e candidati. Uniti si vince, oggi, domani, sempre. Applausi allo staff del candidato (daje Tib...)", "id": "352871043599_10155804789428600"}, {"created_time": "2018-04-22T11:41:02+0000", "message": "Pasta con zucchine cucinata da mia figlia. E voi?\n\nBuona domenica, amici!", "id": "352871043599_10155802495813600"}, {"created_time": "2018-04-21T12:02:13+0000", "message": "C\u2019\u00e8 chi predica l\u2019antimafia.\nE chi, come noi, l\u2019ha praticata. Sempre.\n\nCondividete e fate sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155800408468600"}, {"created_time": "2018-04-20T18:12:21+0000", "message": "CONDANNATO CHI HA COMBATTUTO LA MAFIA\n\nIl generale Mori e altri Carabinieri sono stati assolti quattro volte e sono coloro che hanno arrestato Tot\u00f2 Riina e altri pericolosi mafiosi. \u00c8 gente che ha combattuto la criminalit\u00e0 e che andrebbe rispettata. Resto pertanto convito di questi fatti nonostante una sorprendente sentenza. Che peraltro si estende con un accanimento oramai abituale a Marcello Dell\u2019Utri. A chi emette giudizi politici ricordo che i fatti di cui si parla sono antecedenti al 1993, epoca in cui Berlusconi non ricopriva alcun incarico politico. Sono stati proprio i governi guidati da Silvio Berlusconi a valorizzare la lotta alla criminalit\u00e0, a rendere permanente nel nostro ordinamento penitenziario il 41bis, ovvero il carcere duro, a inasprire in maniera eccezionale tutte le normative per il sequestro e la confisca dei patrimoni mafiosi. Un impianto normativo che anche l\u2019allora Procuratore Nazionale Antimafia Pietro Grasso apprezz\u00f2, elogiando l\u2019azione antimafia di Silvio Berlusconi. Trarre conseguenze politiche ingiustificabili e inammissibili da una sentenza francamente infondata \u00e8 impossibile. Altri semmai, ben prima che Berlusconi scendesse in campo, cancellarono il 41bis per molti boss della mafia, e mi riferisco a Ciampi e Scalfaro, che ho chiamato in causa decine e decine di volte senza mai ottenere soddisfazione. Una sentenza si pu\u00f2 contestare e si pu\u00f2 appellare. Questa \u00e8 contestabilissima ed \u00e8 in evidente contrasto con quattro precedenti assoluzioni riguardanti gli stessi fatti. Alla fine prevarr\u00e0 la verit\u00e0 e saranno sconfitte bugie e strumentalizzazioni politiche.", "id": "352871043599_10155798994708600"}, {"created_time": "2018-04-19T19:04:58+0000", "message": "Ecco il mio messaggio a Luigi Di Maio\nin linguaggio dimaiese, cos\u00ec capisce bene!\n\nChe ne pensate? \ud83d\ude00", "id": "352871043599_10155797137638600"}, {"created_time": "2018-04-18T18:45:56+0000", "message": "Finalmente Bolkestein ha chiarito che la direttiva europea che porta il suo nome non si applica a balneari e ambulanti. \nSiamo felici perch\u00e9 ci siamo battuti da sempre in questa direzione, a tutela di migliaia di piccoli commercianti e piccole e medie imprese. Ora chi ha tentato soprusi - da Pd a 5 Stelle - taccia e parli solo per chiedere scusa.", "id": "352871043599_10155795184748600"}, {"created_time": "2018-04-17T19:07:22+0000", "message": "All\u2019Italia serve subito un governo di centrodestra che agisca concretamente su lavoro, tasse, sicurezza e lotta all\u2019immigrazione clandestina. \n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155793335793600"}, {"created_time": "2018-04-14T12:47:15+0000", "message": "Quella scoppiata in Siria era una crisi annunciata. All\u2019Italia serve subito un Governo di centrodestra autorevole ed esperto per affrontare situazioni internazionali delicate: occorre saggezza e dialogo internazionale.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "id": "352871043599_10155786399843600"}, {"created_time": "2018-04-13T18:08:05+0000", "message": "Pamela fu uccisa e tagliata a pezzi a Macerata da un gruppo di nigeriani. Questa sera, a Roma, ho partecipato a una fiaccolata di solidariet\u00e0 alla famiglia e per chiedere giustizia rapida e severa.", "id": "352871043599_10155785020008600"}, {"created_time": "2018-04-12T19:11:31+0000", "message": "Mentre altri mettono in campo solo odio e veti, \nil centrodestra \u00e8 unito ed ha proposte di governo utili e concrete per l\u2019Italia.", "id": "352871043599_10155783014938600"}, {"created_time": "2018-04-11T19:23:14+0000", "message": "Il male assoluto del nostro Paese \u00e8 l\u2019ignoranza. Di cui Di Battista e i 5 Stelle sono gli alfieri indiscussi!", "id": "352871043599_10155781154453600"}, {"created_time": "2018-04-10T23:20:01+0000", "message": "Romani e romanisti, vincenti e protagonisti. Una impresa che rester\u00e0 nella storia del calcio comunque poi andr\u00e0 a finire. Un popolo in festa, una grande emozione vissuta tra la gente, Roma 3 Barcellona 0", "id": "352871043599_10155779110183600"}, {"created_time": "2018-04-09T12:35:37+0000", "message": "Contrasto deciso all\u2019immigrazione e Patriottismo: in Ungheria vince la linea della fermezza e del coraggio di Orban. Prendiamo esempio!", "id": "352871043599_10155775508338600"}, {"created_time": "2018-04-08T20:38:40+0000", "message": "Grande vittoria della Ferrari, due gran premi due primi posti. Ogni volta che la macchina rossa trionfa grande \u00e8 la gioia. \nIl pensiero in questi momenti va a Enzo Ferrari, un grande italiano il cui nome \u00e8 un mito della nostra Nazione, che dura nel tempo e conquista gloria in ogni parte del mondo. \nSiete d\u2019accordo?", "id": "352871043599_10155774237138600"}, {"created_time": "2018-04-07T18:54:28+0000", "message": "L\u2019unit\u00e0 del centrodestra \u00e8 un dato di fatto.\nEravamo, siamo e saremo uniti per governare l\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "352871043599_10155771933198600"}, {"created_time": "2018-04-06T19:21:10+0000", "message": "Alla Fondazione Tatarella di Bari per presentare un libro, ma per ritrovare immagini, ricordi, sensazioni di una lunga vita di militanza condivisa con Pinuccio e con Salvatore. Pinuccio maestro insostituibile di politica, saggezza e vita. Si dice che tutti siamo utili e che nessuno sia indispensabile. Ma Pinuccio era indispensabile. Con lui il centrodestra - che Tatarella proponeva da sempre e prima di chiunque - avrebbe evitato strappi ed errori. Oggi mentre guardavo foto, libri e mille tracce di pensiero e passione, ricordavo i suoi insegnamenti e le sue intuizioni. Giusti allora, preziosi oggi. Centrodestra unito, il primo obiettivo.", "id": "352871043599_10155769863178600"}, {"created_time": "2018-04-05T19:38:36+0000", "message": "La vita \u00e8 il valore assoluto.\nChi si indigna contro questo manifesto si indigna contro la vita.", "id": "352871043599_10155767702703600"}, {"created_time": "2018-04-04T17:17:56+0000", "message": "Sono stato nominato responsabile di Forza Italia per coordinare alleanze e candidature alle elezioni locali e regionali.\nRingrazio il presidente Berlusconi e tutti gli amici del vertice del nostro partito per l\u2019incarico che mi \u00e8 stato affidato. \u00c8 una ulteriore dimostrazione di fiducia, che mi  impegner\u00e0 ancor di pi\u00f9 nel coniugare il sostegno alla presenza di  Forza Italia sul territorio alla piena coesione della coalizione di  centrodestra.", "id": "352871043599_10155765241998600"}, {"created_time": "2018-04-03T18:15:01+0000", "message": "Di Maio nell\u2019imporre diktat dimostra una certa arroganza. Ricordo a lui e a tutti i grillini che con il 32% dei voti non hanno i numeri per governare.", "id": "352871043599_10155763262643600"}, {"created_time": "2018-04-02T16:53:09+0000", "message": "Oggi tregua, con prato italiano, musica italiana, cani intelligenti. Domani si ricomincia. Buon luned\u00ec dell\u2019Angelo.", "id": "352871043599_10155760777903600"}, {"created_time": "2018-04-01T19:45:14+0000", "message": "Ho passato la Pasqua ad Amelia, con i ragazzi della Comunit\u00e0 Incontro.\nLa vita vince su tutto, anche sulla droga.", "id": "352871043599_10155758882638600"}, {"created_time": "2018-03-31T17:30:43+0000", "message": "Buona Pasqua a tutti, soprattutto agli italiani che vogliono pi\u00f9 lavoro, meno tasse, pi\u00f9 sicurezza, meno francesi ma soprattutto meno clandestini!", "id": "352871043599_10155756352378600"}, {"created_time": "2018-03-30T19:05:11+0000", "message": "Servono immediatamente norme speciali per difendere l\u2019Italia e l\u2019Europa dall\u2019emergenza terrorismo. Non bisogna perdere neppure un minuto.", "id": "352871043599_10155754119783600"}, {"created_time": "2018-03-29T18:56:28+0000", "message": "L\u2019Italia e l\u2019Europa hanno bisogno di sicurezza.\nFermiamo il terrorismo islamico. Subito!", "id": "352871043599_10155751179618600"}, {"created_time": "2018-03-29T11:43:24+0000", "message": "La vicenda di Halili conferma quanto siano pericolose le presenze islamiche in tutto il mondo occidentale. Comprese  quelle di seconda generazione, che hanno quindi cittadinanza europea. La persona in questione aveva patteggiato una condanna a due anni. Era noto ed evidentemente controllato. Complimenti, quindi, a chi ha condotto l\u2019azione di prevenzione che ha impedito un attentato nel nostro Paese. Tuttavia, a livello interno e internazionale - il discorso va esteso all\u2019intero Occidente - si pone ormai come indifferibile il varo di efficaci misure di prevenzione. Quando apprendiamo che un imam \u00e8 stato espulso, ci dovremmo chiedere che fine fa. Potrebbe rientrare nel nostro Paese per proseguire la propria predicazione fanatista o per creare reti terroristiche. Occorrono quindi misure speciali. Ricordiamo quanto si fece ai tempi del terrorismo interno e la famosa retata del 7 aprile che serv\u00ec a smantellare reti di terroristi e di fiancheggiatori. C\u2019\u00e8 insomma da fare un salto di qualit\u00e0. Non si pu\u00f2  pensare di vincere questa guerra con l\u2019indignazione sui social network o con vane dichiarazioni alla stampa. Bisogna varare norme per trattenere le persone che alimentano l\u2019odio fondamentalista e preparano, tra gli immigrati islamici e tra i loro figli nati in Italia, autentici terroristi. Alla guerra alle nostre democrazie si risponde con determinazione, azioni adeguate e quindi dure.", "id": "352871043599_10155750321213600"}, {"created_time": "2018-03-28T18:30:36+0000", "message": "Questa sera alle 23.30 sar\u00f2 a Porta a Porta su RaiUno. Mi fate compagnia?\n\nBuona serata, amici!", "id": "352871043599_10155748596653600"}, {"created_time": "2018-03-27T12:43:43+0000", "message": "Mi sono recato a rendere omaggio a Fabrizio Frizzi. Un uomo perbene, un Protagonista indimenticabile della televisione italiana.", "id": "352871043599_10155744015438600"}, {"created_time": "2018-03-26T10:50:43+0000", "message": "Il futuro di Forza Italia si chiama FORZA ITALIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "352871043599_10155740265778600"}, {"created_time": "2018-03-25T19:44:34+0000", "message": "Si era detto che la Lega avrebbe fatto un accordo con i 5Stelle, escludendo Forza Italia dall\u2019elezione dei Presidenti di Camera e Senato, ma ci\u00f2 non \u00e8 avvenuto. \nSi era detto che la Lega avrebbe rotto, al primo passaggio, la coalizione di centrodestra, ma non \u00e8 accaduto. \nSi era detto che grillini e Pd avrebbero fatto un accordo per imporre propri nomi e cos\u00ec non \u00e8 stato.\n\nSilvio Berlusconi e Forza Italia sono al centro della scena politica in un momento complesso in cui nessuno schieramento ha i numeri per determinare, in maniera solitaria, i destini del Parlamento e del governo. Il resto si vedr\u00e0, partendo dalla coesione e dal programma del centrodestra.", "id": "352871043599_10155738752133600"}, {"created_time": "2018-03-24T20:52:59+0000", "message": "Adesso bisogna confrontarsi sui problemi reali degli italiani: immigrazione, tasse e lavoro. Noi del centrodestra abbiamo soluzioni concrete. Gli altri?", "id": "352871043599_10155736110073600"}, {"created_time": "2018-03-23T09:24:31+0000", "message": "Oggi si apre la XVIII legislatura.\nNoi come sempre lavoriamo per l\u2019Italia e per gli italiani \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "352871043599_10155732254293600"}, {"created_time": "2018-03-22T16:23:11+0000", "message": "Con il 37,5% dei consensi, la nostra \u00e8 la prima coalizione del Paese. Per questo rivendichiamo la Presidenza del Senato.", "id": "352871043599_10155730658963600"}, {"created_time": "2018-03-21T20:24:13+0000", "message": "Bisogna eleggere subito i Presidenti di Camera e Senato per dare piena funzionalit\u00e0 al nuovo Parlamento.", "id": "352871043599_10155728428748600"}, {"created_time": "2018-03-20T19:49:36+0000", "message": "Ripensandoci, \u00e8 proprio il caso di dire: ride bene chi ride ultimo!\n\nC\u2019est la vie, Nicolas...", "id": "352871043599_10155725135848600"}, {"created_time": "2018-03-20T08:16:38+0000", "message": "Fermato Sarkozy per presunte tangenti di Gheddafi. Un tempo rideva di noi , un tempo gli dicemmo che la guerra alla Libia era un errore. Non diremo ride bene chi ride ultimo, per\u00f2 ....", "id": "352871043599_10155723774783600"}, {"created_time": "2018-03-19T18:46:45+0000", "message": "SI APRE UNA NUOVA LEGISLATURA\nGrazie agli elettori che hanno scelto esperienza, onest\u00e0, coerenza. Grazie a chi in rete ci segue e ci d\u00e0 sostegno con migliaia di like e di apprezzamenti, sempre di gran lunga pi\u00f9 numerosi dei deliri dei rancorosi on line, che sono primi nell\u2019odio, ultimi in intelligenza.", "id": "352871043599_10155722234688600"}, {"created_time": "2018-03-18T20:39:10+0000", "message": "I Luoghi sono importanti. La foto \u00e8 dell\u2019Altare della Chiesa della Madonna dell\u2019Olmo a Cava de\u2019 Tirreni. \nL\u00ec abbiamo ricordato nostro Padre, Domenico, a un anno dalla sua scomparsa. Nella stessa Chiesa dove aveva sposato nostra Madre, Jole, il 30 ottobre del lontano 1948. \nPoi in quella Chiesa Loro ci sono tornati centinaia di volte, e anche io ci sono stato spesso. \nNel 2008 celebrammo con Loro i 60 anni di matrimonio, nella stessa Chiesa, diventata per la nostra famiglia un Luogo della vita e della memoria.\nOra Loro non ci sono pi\u00f9, ma c\u2019\u00e8 e ci sar\u00e0 sempre quell\u2019Altare, dove si sposarono in un lontanissimo giorno del dopoguerra e dove li festeggiammo decenni dopo. \nPer alcuni Dio, Patria e Famiglia sono solo un richiamo vetusto. Preferiscono il delirio di un ex comico, la retorica del politicamente corretto, che nega la religione, calpesta la Patria, abolisce la famiglia e vuole bambini in vendita con l\u2019utero in affitto.\nNoi restiamo fedeli ai buoni insegnamenti dei nostri genitori, serviamo la Patria rappresentando buone idee o vestendo una divisa, ricordiamo nei Luoghi giusti chi ci ha messo sulla giusta via. E li abbiamo accanto a noi ogni giorno e li ringraziamo per averci aiutato ad essere come siamo.", "id": "352871043599_10155719948593600"}, {"created_time": "2018-03-17T21:03:27+0000", "message": "Barbara Balzerani \u00e8 una vergognosa assassina comunista, che dopo 40 anni continua a offendere la memoria dei servitori dello Stato vittime della strage di via Fani. \nNoi siamo dalla parte della fermezza, dello Stato, della legalit\u00e0 e di chi ci difende indossando una divisa.", "id": "352871043599_10155717159023600"}, {"created_time": "2018-03-17T17:41:05+0000", "message": "C\u2019\u00e8 chi la umilia e disprezza. \nE chi, come noi, la ama e difende da sempre.\nBuon compleanno, Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "352871043599_10155716576718600"}, {"created_time": "2018-03-16T17:28:17+0000", "message": "A quarant\u2019anni di distanza, ricordiamo i servitori dello Stato che persero la vita durante l\u2019agguato di via Fani, che port\u00f2 al sequestro di Aldo Moro. Siamo indignati per gli assassini liberi in tv.", "id": "352871043599_10155713653058600"}, {"created_time": "2018-03-16T11:50:59+0000", "message": "Tenere unita la coalizione \u00e8 fondamentale. E Salvini sa bene che il ruolo di Forza Italia \u00e8 centrale nella scelta dei vertici delle Camere, nella formazione del nuovo Governo e nel futuro del centrodestra.", "id": "352871043599_10155712925858600"}, {"created_time": "2018-03-15T20:05:38+0000", "message": "Per il presente e per il futuro della coalizione di centrodestra, il ruolo e i numeri di Forza Italia e di Silvio Berlusconi sono essenziali.", "id": "352871043599_10155711332623600"}, {"created_time": "2018-03-14T20:28:11+0000", "message": "Di Maio rivendica il suo 32%? Noi abbiamo il 37%, il mandato esplorativo per formare il Governo spetta al centrodestra.", "id": "352871043599_10155708941788600"}, {"created_time": "2018-03-14T08:30:45+0000", "message": "FOSSBOOK A ROMA CONTINUA...\nAncora buche, ancora voragini in ogni zona della citt\u00e0. La situazione \u00e8 totalmente fuori controllo. Continuate a inviarmi foto e a segnalarmi disagi e pericoli.", "id": "352871043599_10155706245193600"}, {"created_time": "2018-03-13T19:28:21+0000", "message": "LA DESTRA \u00c8 SAPERE E CIVILT\u00c0\n\nIn un tempo in cui prende il largo chi fa dell\u2019ignoranza la propria bandiera, al punto di abrogare congiuntivo, geografia e matematica, da Marcello Veneziani un richiamo al sapere, con il suo ultimo libro \u2018Imperdonabili\u2019, nel quale scrive di 100 autori che possono essere considerati \u2018fratelli maggiori\u2019. \nE Veneziani, dimostrando la \u2018superiorit\u00e0\u2019 morale della cultura di destra, non ci parla solo di Dante, D\u2019Annunzio, Marinetti, Petrarca, Papini, Guareschi e di tanti altri \u2018Maestri\u2019, ma anche di Marx o Gramsci e di altri autori che Veneziani critica, ma il cui pensiero ha comunque dato un contributo alla crescita di ciascuno. Un intellettuale di sinistra non ragionerebbe cos\u00ec. Vivrebbe di esclusioni e di anatemi e non di inclusioni, anche se critiche. \nGrazie a Veneziani che ci dimostra che la destra \u00e8 sapere e civilt\u00e0.", "id": "352871043599_10155706127018600"}, {"created_time": "2018-03-11T13:00:56+0000", "message": "Accanto al nostro leader, Silvio Berlusconi, che segna tuttora la storia d\u2019Italia, occorre riorganizzare e rilanciare Forza Italia. \nEcco la mia riflessione pubblicata oggi da Il Tempo!\n\nBuona domenica, amici!", "id": "352871043599_10155699657718600"}, {"created_time": "2018-03-09T19:43:32+0000", "message": "#FOSSBOOK\nLe condizioni delle strade di Roma sono INDECENTI. Invitatemi nei commenti le foto delle buche della citt\u00e0 e indicatemi la zona.\nRaggi, sei una vergogna infinita!", "id": "352871043599_10155695264053600"}, {"created_time": "2018-03-08T19:33:50+0000", "message": "IL GRANDE INGANNO DEL REDDITO DI CITTADINANZA\n\nI 5Stelle hanno ottenuto consensi al Sud perch\u00e9 hanno illuso i cittadini, propagandando una misura di assistenza che \u00e8 un grande bluff. In Puglia e in altre regioni leggiamo di situazioni incredibili che si sono verificate oggi, addirittura con file ai Caf per richiedere il reddito di cittadinanza. Ma sembra che questa voce sia anche la pi\u00f9 ricercata sui motori di ricerca della rete internet. Ecco chi sono i grillini: degli irresponsabili che stanno giocando con la disperazione soprattutto di tanti giovani che hanno bisogno di lavorare, non di starsene a casa aspettando uno stipendio che non avranno mai. Di Maio dovrebbe vergognarsi per aver alimentato aspettative irrealizzabili e per aver puntato a mortificare il Mezzogiorno con misure assistenziali che lo ridurrebbero alla paralisi. Altro che sviluppo. Altro che lavoro. Altro che futuro. E chi aspetta il reddito di cittadinanza apra gli occhi. I 5Stelle sono un bluff e il reddito di cittadinanza non ci sar\u00e0 mai.", "id": "352871043599_10155692559593600"}, {"created_time": "2018-03-07T19:30:46+0000", "message": "Continuer\u00f2 a lavorare per l\u2019Italia. Con l\u2019impegno, la seriet\u00e0 e l\u2019onest\u00e0 di sempre \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "352871043599_10155689832508600"}, {"story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "id": "352871043599_10155689512688600", "created_time": "2018-03-07T16:53:22+0000"}, {"story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "id": "352871043599_10155626017688600", "created_time": "2018-03-07T15:48:15+0000"}, {"created_time": "2018-03-06T20:14:11+0000", "message": "Questa sera alle 23.50 sar\u00f2 a Porta a Porta su RaiUno per commentare i risultati elettorali. Mi fate compagnia?\n\nBuona serata, amici!", "id": "352871043599_10155687344318600"}, {"created_time": "2018-03-05T18:50:22+0000", "message": "SIAMO SEMPRE QUI\nGrazie a quanti ci hanno sostenuto in questa campagna elettorale e grazie a quelli con cui continueremo a combattere le nostre battaglie. Dalla parte giusta, quella dell\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nPS\ngrillini, staneremo ogni vostra bugia.", "id": "352871043599_10155684293463600"}]