[{"created_time": "2018-06-04T09:47:45+0000", "message": "Un nigeriano \u2013 ospite di un centro di accoglienza di Benevento - ha aggredito con una bottiglia di vetro i carabinieri intervenuti per fermarlo mentre, in stato di ebrezza alcolica, importunava i passanti. Esprimo massima solidariet\u00e0 al militare rimasto ferito: #TolleranzaZero nei confronti di chi vuole fare il proprio comodo in Italia.\nMi auguro che il governo intervenga tempestivamente per rispedirlo a casa!", "id": "38919827644_10156341803832645"}, {"created_time": "2018-06-04T09:19:26+0000", "message": "Buongiorno dalla bellissima Treviso!", "id": "38919827644_10156341765307645"}, {"created_time": "2018-06-03T16:07:53+0000", "message": "Ecco i miei appuntamenti di domani. Vi aspetto!", "id": "38919827644_10156340180362645"}, {"created_time": "2018-06-03T11:17:00+0000", "message": "Leggi la mia intervista di questa mattina a \u201cLa Verit\u00e0\u201d \u23ec", "id": "38919827644_10156339632112645"}, {"created_time": "2018-06-03T07:09:26+0000", "message": "Grazie! Siete stati in tantissimi ad andare nei gazebo di Fratelli d\u2019Italia per sostenere la nostra proposta storica per l\u2019elezione diretta del Capo dello Stato. Aiutaci anche oggi in piazza oppure: \n\ud83d\udd8a Firma Online \u23ec\nhttp://www.fratelli-italia.it/repubblicapresidenziale/\n#LoScelgoIO", "id": "38919827644_10156339351712645"}, {"created_time": "2018-06-02T17:35:44+0000", "message": "Un bacio ai giovani di FdI per l\u2019accoglienza a #Fenix, la festa di Giovent\u00f9 Nazionale. \nGrazie ragazzi!", "id": "38919827644_10156337941692645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Fenix con Fabio Roscani", "id": "38919827644_10156337611257645", "created_time": "2018-06-02T15:02:33+0000"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta a \"L'intervista\" su SkyTg24", "id": "38919827644_10156337470357645", "created_time": "2018-06-02T14:35:55+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T11:00:14+0000", "message": "Il passaggio delle frecce tricolore. Orgoglio nazionale! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "38919827644_10156337107442645"}, {"created_time": "2018-06-02T09:45:23+0000", "message": "Pietro non c\u2019\u00e8 pi\u00f9. E per noi \u00e8 una notizia tragica, di quelle che ti lasciano senza fiato. Colto, onesto, allegro, instancabile. Conosceva la storia di ogni singola pietra della sua splendida citt\u00e0, Venezia. Passeggiare per le calli senza di lui non sar\u00e0 pi\u00f9 possibile. \n\nCi mancherai da morire, Pietro. Ma come tu ci sei stato per noi, noi ci saremo per te, e risponderemo \u201cPresente\u201d quando chiameranno il tuo nome. \n\nBasi e struchi, amico mio.", "id": "38919827644_10156337003517645"}, {"created_time": "2018-06-02T08:38:43+0000", "message": "Proprio oggi #2giugno Fratelli d\u2019Italia \u00e8 in tutte le piazze per una Repubblica pi\u00f9 forte, pi\u00f9 moderna, pi\u00f9 sovrana: firmiamo per l\u2019elezione diretta del Capo dello Stato! PRESIDENZIALISMO SUBITO #LoScelgoIO", "id": "38919827644_10156336931467645"}, {"created_time": "2018-06-02T07:00:02+0000", "message": "Oggi, 2 giugno, \u00e8 la Festa della Repubblica. Davanti a chi - da Bruxelles - vorrebbe renderci una colonia, noi rispondiamo alzando il tricolore pi\u00f9 in alto. Viva l'Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ufe0f", "id": "38919827644_10156335132262645"}, {"created_time": "2018-06-01T16:30:34+0000", "message": "Tre milioni di euro per le famiglie con figli nello spettro autistico: \u00e8 la piccola ma grande vittoria ottenuta da Fratelli d'Italia in Regione Lazio. FdI dalla parte della famiglia, sempre.", "id": "38919827644_10156335239122645"}, {"created_time": "2018-06-01T15:31:37+0000", "message": "Finalmente l'Italia ha un Governo nella pienezza dei suoi poteri. Buon lavoro al presidente del Consiglio Conte e a tutti i ministri. Fratelli d'Italia mette a disposizione dell'Esecutivo le oltre 100 proposte di legge depositate in Parlamento: ora basta perdere tempo, al lavoro per risolvere i problemi degli italiani", "id": "38919827644_10156335183147645"}, {"created_time": "2018-06-01T11:55:39+0000", "message": "La Fanfara dei Bersaglieri per le vie di Roma. Che spettacolo!", "id": "38919827644_10156334760867645"}, {"created_time": "2018-06-01T08:31:51+0000", "message": "L\u2019Italia \u00e8 sotto attacco e chi la ama, la deve difendere. \nPer questo quando l\u2019Italia aveva bisogno di noi, non ci siamo tirati indietro.", "id": "38919827644_10156334517202645"}, {"created_time": "2018-06-01T07:33:00+0000", "message": "Leggi la mia intervista di questa mattina a \u201cIl Messaggero\u201d \u23ec", "id": "38919827644_10156334422887645"}, {"created_time": "2018-05-31T19:06:49+0000", "message": "Juncker, ribadisco BEVI DI MENO!", "id": "38919827644_10156333222402645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Quando l\u2019Italia chiama i patrioti rispondono!", "id": "38919827644_10156333008017645", "created_time": "2018-05-31T17:29:22+0000"}, {"created_time": "2018-05-31T08:02:13+0000", "message": "Un Presidente votato \u00e8 la riforma che serve.\nLeggi la mia lettera a \u201cIl Foglio\u201d \u23ec", "id": "38919827644_10156332121022645"}, {"created_time": "2018-05-30T18:57:11+0000", "message": "I miei appuntamenti di domani. Vi aspetto!", "id": "38919827644_10156330940247645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Velletri ORA. Siete tantissimi!", "id": "38919827644_10156330754652645", "created_time": "2018-05-30T17:35:24+0000"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Cisterna di Latina", "id": "38919827644_10156330538857645", "created_time": "2018-05-30T15:41:28+0000"}, {"created_time": "2018-05-30T14:20:15+0000", "message": "Aggiorna anche tu la tua immagine del profilo con l'effetto-motivo di Fratelli d'Italia #LoScelgoIO.\nPRESIDENZIALISMO SUBITO!", "id": "38919827644_10156330409137645"}, {"created_time": "2018-05-30T12:49:14+0000", "message": "Il 2 e il 3 giugno vi aspetto nelle piazze di tutta Italia per firmare per l\u2019elezione diretta del Capo dello Stato. PRESIDENZIALISMO SUBITO! Da sempre una nostra battaglia. #LoScelgoIO\n\n\ud83d\udd8a Firma Online: \u23ec\nhttp://www.fratelli-italia.it/repubblicapresidenziale/", "id": "38919827644_10156330208747645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Il mio intervento a \"MattinoCinque\"", "id": "38919827644_10156329857727645", "created_time": "2018-05-30T07:55:07+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T20:00:51+0000", "message": "Il mio appello a Mattarella: non lasciamo l\u2019Italia nel caos!", "id": "38919827644_10156328853212645"}, {"created_time": "2018-05-29T17:57:22+0000", "message": "I miei appuntamenti di domani. Vi aspetto!", "id": "38919827644_10156328660292645"}, {"created_time": "2018-05-29T16:50:18+0000", "message": "Domani mattina a partire dalle ore 9:25 sar\u00f2 a \"MattinoCinque\" su Canale5. Seguitemi se potete!", "id": "38919827644_10156328562977645"}, {"created_time": "2018-05-29T15:46:06+0000", "message": "Elezione diretta del capo dello Stato!\nSiete con noi?", "id": "38919827644_10156328448502645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Imperia", "id": "38919827644_10156328343407645", "created_time": "2018-05-29T14:36:40+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T11:20:00+0000", "message": "Le politiche saranno un referendum sulla nostra sovranit\u00e0.\nDi seguito la mia intervista di oggi al \u201cIl Tempo\u201d \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f", "id": "38919827644_10156327984232645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Questa mattina sono intervenuta a Radio24. Come sono andata?", "id": "38919827644_10156327969002645", "created_time": "2018-05-29T10:22:00+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T09:18:55+0000", "message": "Che far\u00e0 ora Mattarella?", "id": "38919827644_10156327903067645"}, {"created_time": "2018-05-29T07:33:02+0000", "message": "Leggi la mia intervista di oggi a \u201cIl Messaggero\u201d \u23ec", "id": "38919827644_10156327807122645"}, {"created_time": "2018-05-28T20:52:50+0000", "message": "PD in piazza a rivendicare il diritto della sinistra a fare i suoi porci comodi con la Costituzione, le istituzioni e la democrazia.", "id": "38919827644_10156326994957645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Matrix\" su Canale5", "id": "38919827644_10156326863157645", "created_time": "2018-05-28T20:24:04+0000"}, {"created_time": "2018-05-28T17:27:17+0000", "message": "I miei appuntamenti di domani in Liguria. Vi aspetto!", "id": "38919827644_10156326582042645"}, {"created_time": "2018-05-28T15:42:40+0000", "message": "Senza commento", "id": "38919827644_10156326392927645"}, {"created_time": "2018-05-28T14:21:20+0000", "message": "Mattarella ha messo il veto su Savona perch\u00e9 preoccupato per le agenzie di rating? \u00c8 gravissimo!", "id": "38919827644_10156326242322645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Pisa!", "id": "38919827644_10156326127487645", "created_time": "2018-05-28T13:22:12+0000"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In collegamento con \"L'aria che Tira\"", "id": "38919827644_10156325852802645", "created_time": "2018-05-28T11:11:46+0000"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Massa!", "id": "38919827644_10156325864332645", "created_time": "2018-05-28T11:00:34+0000"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Ascoltate la VERGOGNOSA situazione di Elisabetta", "id": "38919827644_10156325810387645", "created_time": "2018-05-28T10:29:07+0000"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Massa, ex colonia Motta", "id": "38919827644_10156325759892645", "created_time": "2018-05-28T09:58:01+0000"}, {"created_time": "2018-05-28T09:45:06+0000", "message": "Nel manifesto istituzionale del Ministero della Difesa per il 2 giugno \u00e8 stata inserita la divisa di un ufficiale della Marina militare STATUNITENSE al posto di quella italiana. Viste le ultime mosse del Presidente della Repubblica, nelle Istituzioni qualcuno avr\u00e0 pensato di portarsi avanti con il lavoro e adeguarsi, cancellando una delle nostre Forze Armate dal manifesto che pubblicizza la parata e sostituendola con quella di una nazione straniera.", "id": "38919827644_10156325745232645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta telefonica a \"Non \u00e8 l'arena\"", "id": "38919827644_10156324489452645", "created_time": "2018-05-27T19:27:24+0000"}, {"created_time": "2018-05-27T18:15:54+0000", "message": "Se il veto su Savona impedisse la formazione del governo chiederemo al Parlamento la messa in stato di accusa del Presidente della Repubblica!", "id": "38919827644_10156324399962645"}, {"created_time": "2018-05-27T15:37:25+0000", "message": "A Milano una donna bengalese, madre coraggio, si oppone alla Sharia, che consente la barbarie delle spose bambine, per salvare sua figlia di 10 anni. Femministe e buonisti resteranno in silenzio per non rovinare la narrativa della bellezza dell\u2019accoglienza e dell\u2019integrazione. Noi invece vogliamo denunciare chi tollera che anche in Italia si diffonda una cultura che considera le donne solo degli oggetti e merce di scambio. Nessuno spazio a casa nostra per chi non condivide le nostre leggi e la nostra civilt\u00e0.", "id": "38919827644_10156324087877645"}, {"created_time": "2018-05-27T12:21:12+0000", "message": "I miei appuntamenti di domani. Ci vediamo prima a Massa e poi a Pisa. \nVi aspetto!", "id": "38919827644_10156323704102645"}, {"created_time": "2018-05-27T07:01:02+0000", "message": "Buona domenica amici e amiche!", "id": "38919827644_10156323313162645"}, {"created_time": "2018-05-26T14:57:51+0000", "message": "A Milano un immigrato si \u00e8 arrampicato sopra la statua di Garibaldi al centro di piazza Cairoli rimanendoci sopra per quasi cinque ore. \nSiamo diventati il paese dei balocchi per prepotenti e delinquenti. \u00c8 una richiesta cos\u00ec esagerata pretendere il RISPETTO di un po' delle nostre regole?", "id": "38919827644_10156321827897645"}, {"created_time": "2018-05-26T10:38:47+0000", "message": "\u00c8 INACCETTABILE che in Italia un governo non abbia la libert\u00e0 di indicare un ministro non scelto da Bruxelles!", "id": "38919827644_10156321349142645"}, {"created_time": "2018-05-25T20:35:38+0000", "message": "Anticipo la battuta: riconosci la cozza...", "id": "38919827644_10156320142782645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Ancona", "id": "38919827644_10156319860217645", "created_time": "2018-05-25T17:41:42+0000"}, {"created_time": "2018-05-25T16:41:18+0000", "message": "In provincia di Venezia due africani hanno aggredito i controllori \u201cresponsabili\u201d di aver chiesto loro il titolo di viaggio. \nSolidariet\u00e0 ai due ferrovieri e a tutti i lavoratori che ogni giorno rischiano la propria incolumit\u00e0 a causa di gente che non dovrebbe nemmeno essere qui. \nCon questi PARASSITI #TolleranzaZero!", "id": "38919827644_10156319761902645"}, {"created_time": "2018-05-25T14:20:06+0000", "message": "Visita alla Liscianigiochi, simbolo del Made in Italy. Viva Carotina!", "id": "38919827644_10156319545577645"}, {"created_time": "2018-05-25T12:53:57+0000", "message": "L\u2019ultima trovata geniale della Raggi: bonus per le famiglie romane che ospiteranno in casa dei rom. Continuo a chiedermi come proposte del genere siano conciliabili con il \u201cprima gli italiani\u201d...", "id": "38919827644_10156319388167645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi il mio intervento di ieri sera a \"Porta a porta\" su Rai1", "id": "38919827644_10156318932032645", "created_time": "2018-05-25T06:58:46+0000"}, {"created_time": "2018-05-24T17:54:46+0000", "message": "I miei appuntamenti di domani a Teramo e Ancona. Vi aspetto!", "id": "38919827644_10156316585667645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Fratelli d'Italia alle consultazioni", "id": "38919827644_10156316187972645", "created_time": "2018-05-24T15:17:55+0000"}, {"created_time": "2018-05-24T11:35:30+0000", "message": "Solidariet\u00e0 al carabiniere brutalmente aggredito a Frosinone da un nigeriano - richiedente asilo - mentre tentava di sedare una lite all'ufficio postale. \nNella mia Italia tutto ci\u00f2 \u00e8 INACCETTABILE!", "id": "38919827644_10156315925652645"}, {"created_time": "2018-05-24T10:43:05+0000", "message": "Ci vediamo alle 23.55 a \"Porta a Porta\" su Rai1.\nSeguitemi se potete!", "id": "38919827644_10156315860877645"}, {"created_time": "2018-05-24T09:42:24+0000", "message": "Oggi \u00e8 il 24 maggio, ricorrenza che rappresenta la memoria di una Nazione unita. \nNon dimentichiamo quegli uomini che hanno combattuto e si sono sacrificati affinch\u00e9 l\u2019Italia potesse essere LIBERA e SOVRANA!", "id": "38919827644_10156315793112645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Siena", "id": "38919827644_10156314202557645", "created_time": "2018-05-23T15:59:55+0000"}, {"created_time": "2018-05-23T15:13:48+0000", "message": "Al presidente della Commissione europea Juncker che dice \u201cstaremo attenti a salvaguardare i diritti degli africani in Italia\u201d rispondo con tre parole: BEVI DI MENO!", "id": "38919827644_10156314126997645"}, {"created_time": "2018-05-23T14:21:58+0000", "message": "Per salvaguardare le nostre aziende balneari dalla direttiva Bolkestein basta fare come la Spagna: estendere le concessioni in essere di 75 anni. Fratelli d'Italia ha depositato alla Camera la proposta di legge: speriamo che trovi una maggioranza.", "id": "38919827644_10156314039052645"}, {"created_time": "2018-05-23T13:25:03+0000", "message": "Grazie all'impegno di Fratelli d\u2019Italia, il Campidoglio e l\u2019Atac hanno adeguato i treni della Roma-Lido di Ostia con le dotazioni necessarie per permettere l\u2019accesso alle persone disabili. \nPer FdI, che in questi mesi si \u00e8 mossa in ogni sede con denunce, iniziative, incontri e interrogazioni al sindaco Raggi, quella che abbiamo raggiunto dimostra che quando vogliono le amministrazioni possono essere per tutti. Questa vittoria \u00e8 un primo grande passo per difendere i diritti dei nostri disabili ad avere uno Stato che li tuteli e garantisca i loro diritti sempre.", "id": "38919827644_10156313868497645"}, {"created_time": "2018-05-23T11:59:47+0000", "message": "Un presidente della Camera con le mani in tasca durante l\u2019Inno d\u2019Italia \u00e8 semplicemente INDEGNO.", "id": "38919827644_10156313731577645"}, {"created_time": "2018-05-23T10:25:29+0000", "message": "Dopo l\u2019ultimo terribile episodio di un bimbo morto perch\u00e9 dimenticato in auto dai genitori, Fratelli d\u2019Italia ha presentato una proposta di legge per rendere obbligatoria l\u2019istallazione di allarmi \u201csalva beb\u00e8\u201d nei seggiolini, come accade in altre nazioni. \nPer questo lanciamo un appello a tutti i gruppi parlamentari affinch\u00e9 aderiscano subito alla nostra proposta per farla approvare in tempi rapidissimi, soprattutto in vista dell\u2019estate. \n\u00c8 una cosa utile, che si pu\u00f2 fare immediatamente per risolvere un problema, dopo mesi di immobilismo passati ad aspettare l\u2019esito dei giochi di palazzo.", "id": "38919827644_10156313611872645"}, {"created_time": "2018-05-23T09:00:01+0000", "message": "Oggi \u00e8 l'anniversario della strage di Capaci nella quale persero la vita Giovanni Falcone, la moglie e tre agenti della scorta. \nIl loro sacrificio e quello di tutti coloro che lottano ogni giorno, dall\u2019agente di polizia al piccolo commerciante, non \u00e8 e non sar\u00e0 stato vano se il loro coraggio ci guider\u00e0 quotidianamente nella lotta per estirpare dall\u2019Italia questa malattia chiamata mafia.", "id": "38919827644_10156313484517645"}, {"created_time": "2018-05-23T08:25:43+0000", "message": "Leggi la mia intervista integrale a La Repubblica \u23ec", "id": "38919827644_10156313491987645"}, {"created_time": "2018-05-22T18:37:20+0000", "message": "A 30 anni dalla scomparsa di Giorgio Almirante, riascolto queste parole ed \u00e8 davvero incredibile quanto siano attuali. Soprattutto nelle ultime ore...", "id": "38919827644_10156312331007645"}, {"created_time": "2018-05-22T17:03:15+0000", "message": "il ministro degli Esteri del Lussemburgo, Jean Asselborn, che chiede a Mattarella di \u201cnon permettere al nuovo governo italiano di distruggere tutto il lavoro fatto negli ultimi anni in Europa\", \u00e8 cittadino dello stesso Lussemburgo che con Juncker presidente ha messo in piedi la pi\u00f9 grande operazione di elusione fiscale del pianeta al servizio delle multinazionali? L\u2019Italia NON PRENDE LEZIONI da chi si appropria indebitamente delle tasse e delle risorse dei popoli europei.", "id": "38919827644_10156312159467645"}, {"created_time": "2018-05-22T15:14:43+0000", "message": "I miei appuntamenti di domani in Toscana. Ci vediamo in piazza!", "id": "38919827644_10156311980577645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Dal mercato della Montagnola", "id": "38919827644_10156311509362645", "created_time": "2018-05-22T09:31:40+0000"}, {"created_time": "2018-05-21T10:43:22+0000", "message": "Guerriglia tra immigrati alla stazione Centrale di Milano, tra cittadini impauriti e turisti increduli. \nE\u2019 questo il famoso modello multiculturale?\nTOLLERANZA ZERO per chi viene in Italia per delinquere!", "id": "38919827644_10156309566217645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Che tempo che fa\" su Rai 1", "id": "38919827644_10156308187332645", "created_time": "2018-05-20T19:01:37+0000"}, {"created_time": "2018-05-20T10:41:26+0000", "message": "Questa sera a partire dalle ore 20:45 sar\u00f2 a \u201cChe tempo che fa\u201d su Rai1. Seguitemi se potete!", "id": "38919827644_10156307268567645"}, {"created_time": "2018-05-19T14:26:45+0000", "message": "Difendiamo la VITA, sempre!\n#MarciaperlaVita", "id": "38919827644_10156305299677645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In marcia per la Vita", "id": "38919827644_10156305199687645", "created_time": "2018-05-19T13:51:01+0000"}, {"created_time": "2018-05-19T12:16:17+0000", "message": "Surreali le parole di Luigi Di Maio sulla Tav Torino-Lione: il futuro dell'Italia non \u00e8 la politica dei no che blocca tutto, ma \u00e8 la politica che decide di investire sulla crescita economica della Nazione e sulle infrastrutture strategiche. La Tav \u00e8 una di queste e sarebbe un gravissimo errore fermare la sua realizzazione.", "id": "38919827644_10156304945007645"}, {"created_time": "2018-05-19T11:58:55+0000", "message": "A Roma arrestato un cingalese per molestie su 3 bambine. Sbattiamo questo VERME dietro le sbarre e buttiamo via le chiavi. \nGi\u00f9 le mani dai bambini!", "id": "38919827644_10156304922882645"}, {"created_time": "2018-05-19T09:34:35+0000", "message": "Costretta da due stranieri a salire in macchina per essere pestata e violentata per tutta la notte dal branco. \nQuesta FECCIA UMANA deve marcire in carcere. TOLLERANZA ZERO per chi usa violenza sulle donne!", "id": "38919827644_10156304686212645"}, {"created_time": "2018-05-19T07:23:06+0000", "message": "La scelta dei patrioti a te non costa niente! Nella tua dichiarazione dei redditi inserisci \"C12\" e destina il 2X1000 a Fratelli d\u2019Italia. Non abbiamo poteri forti alle spalle, rispondiamo solo agli italiani.", "id": "38919827644_10156304461237645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Blocco dei confini o dei lavori della TAV?", "id": "38919827644_10156303166427645", "created_time": "2018-05-18T16:44:17+0000"}, {"created_time": "2018-05-18T08:42:56+0000", "message": "\u201cVirtus in periculis firmior\u201d, \"Il coraggio diventa pi\u00f9 forte nel pericolo\": \u00e8 questo il motto del reggimento dei #Corazzieri, che oggi celebra il suo 150\u00b0 anniversario. A loro, a tutta l\u2019Arma dei Carabinieri e a tutti gli uomini e le donne in divisa che ogni giorno ci difendono, vanno i nostri auguri e un sentito GRAZIE!", "id": "38919827644_10156302363977645"}, {"created_time": "2018-05-18T06:50:46+0000", "message": "Buongiorno patrioti!", "id": "38919827644_10156302237087645"}, {"created_time": "2018-05-17T18:40:21+0000", "message": "Approvata la mozione di Fratelli d'Italia che impegna il Comune di Roma a costituirsi parte civile nel processo contro i criminali che hanno aggredito una ragazza disabile in un bar alla Romanina. Tolleranza zero per i delinquenti e giustizia per le vittime!", "id": "38919827644_10156301173947645"}, {"created_time": "2018-05-17T16:41:43+0000", "message": "\u00c8 questa l\u2019integrazione di cui parlano i teorici dell\u2019accoglienza a tutti i costi? #TolleranzaZero verso chi vuole imporci la sharia a casa nostra!", "id": "38919827644_10156300959217645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Da Aci Sant'Antonio (Catania) per Antonio Di Stefano Sindaco", "id": "38919827644_10156300718692645", "created_time": "2018-05-17T14:34:53+0000"}, {"created_time": "2018-05-17T13:10:20+0000", "message": "Appello al Ministero degli Esteri: facciamo il possibile per impedire un\u2019altra tragedia come quella di Sana. \nBASTA fondamentalismo! \nBASTA negazione dei diritti per le donne!", "id": "38919827644_10156300596192645"}, {"created_time": "2018-05-17T12:17:28+0000", "message": "Viva la cucina italiana! Viva il Made in Italy! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "38919827644_10156300512827645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Messina", "id": "38919827644_10156300384927645", "created_time": "2018-05-17T10:42:45+0000"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Contratto di governo? Non trovo la destra.", "id": "38919827644_10156298531982645", "created_time": "2018-05-16T16:58:07+0000"}, {"created_time": "2018-05-16T14:14:10+0000", "message": "Il mio messaggio per le femministe impegnate a censurare un manifesto\u2026", "id": "38919827644_10156298330077645"}, {"created_time": "2018-05-15T21:34:13+0000", "message": "Oggi sono stata finalmente nella storica pasticceria Veneto di Brescia e ho avuto l\u2019onore di conoscere il maestro Iginio Massari. Lo voglio ringraziare sinceramente, per come difende e rappresenta l\u2019eccellenza italiana, con la sua pasticceria di straordinario livello, che ci invidiano in tutto il mondo. E voglio dire a lui e alle altre maestranze che fdi lavorer\u00e0 perch\u00e9 lo stato italiano coltivi, riconosca e valorizzi queste esperienze, come sanno fare in altre nazioni. Partendo proprio dalle idee del Maestro Massari.\n\nPs: i cannoncini con la crema, mamma mia...", "id": "38919827644_10156297059062645"}, {"story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Brescia", "id": "38919827644_10156296384822645", "created_time": "2018-05-15T15:49:58+0000"}, {"created_time": "2018-05-15T13:51:29+0000", "message": "Un fiore in ricordo di Sana, 25enne italo-pakistana, uccisa dal padre perch\u00e9 voleva sposare un italiano.\nCommozione e rabbia per questa povera ragazza, vittima del furore integralista di chi considera le donne esseri inferiori.\nNon ti dimenticheremo!", "id": "38919827644_10156296204162645"}, {"created_time": "2018-05-14T17:32:21+0000", "message": "Milano, due vigili urbani accerchiati e pestati da 15 venditori abusivi. \nSolidariet\u00e0 agli agenti ed espulsione immediata per i responsabili dell'infame aggressione. \n#TolleranzaZero per questi farabutti!", "id": "38919827644_10156294556952645"}]