[{"id": "1419354464978596_2093637437550292", "message": "Ieri pomeriggio ho sentito al telefono il nuovo Ministro per gli Affari Regionali, Erika Stefani, per concordare la ripresa del percorso sull\u2019Autonomia della Liguria gi\u00e0 iniziato nella scorsa legislatura. Ora \u00e8 il momento di passare dalle parole ai fatti: pi\u00f9 potere decisionale sui nostri porti, pi\u00f9 risorse finanziare prodotte dai traffici che devono restare nella regione, pi\u00f9 autonomia per decidere su trasporti e infrastrutture, pi\u00f9 autonomia nella gestione dei beni culturali ed ambientali.\nQuesta pu\u00f2 essere davvero la legislatura in cui ridisegnare l\u2019equilibrio dei poteri tra Governo centrale, regioni e comuni. E per ricominciare il cammino tutte le regioni si riuniranno a Genova il 12 luglio in una Conferenza straordinaria per parlare di Autonomia e rimettere in marcia un percorso che dia alle comunit\u00e0 locali la possibilita di decidere il proprio futuro.", "created_time": "2018-06-05T10:29:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_2093583220889047", "message": "Tanti auguri Siria, grazie per sopportarmi tutti i giorni da tanti anni!!!", "created_time": "2018-06-05T08:07:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2093353747578661", "message": "Da zero a mille: pi\u00f9 fondi europei per sviluppo, decoro, imprese, lavoro e futuro. Ne abbiamo parlato a Sarzana con gli amici Alberto Cirio, Stefano Maullu, Lara Comi e con la nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-06-04T19:42:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2093141287599907", "story": "Giovanni Toti is in Sarzana.", "message": "Ci vediamo alle 18 a Sarzana\ud83d\ude09 #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-06-04T12:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2093121344268568", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Modena con il Presidente Stefano Bonaccini parliamo di politiche di coesione e delle nuove prospettive e sfide per i territori. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-06-04T09:50:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092835780963791", "message": "Spero che il Governo faccia bene e sia un serio interlocutore. Auspico il meglio, ma il programma non mi lascia sereno. Lo misureremo nelle prossime settimane sul salvataggio dell\u2019Ilva e dell\u2019acciaio italiano, sulle grandi opere, sul pagamento alle imprese dei debiti dello Stato, sull\u2019autonomia delle Regioni, sulle tasse. Ora dalle parole si passa ai fatti. Alle forze di Governo spetta dare risposte ai bisogni. A chi non partecipa, valutare senza pregiudizio, ma con grande rigore, le azioni messe in campo. A tutti coloro che hanno a cuore il nostro paese, spetta costruire la politica del futuro, con coraggio, passione, e ricette nuove per sfide nuove.", "created_time": "2018-06-03T19:03:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092797504300952", "message": "Amalfi vince la Regata delle Repubbliche Marinare! Complimenti anche a Venezia, Pisa e alla nostra Genova, che si \u00e8 classificata seconda, ma soprattutto grazie a chi ha reso possibile questa splendida giornata di festa e di sport per la nostra citt\u00e0, ancora una volta protagonista! #genovamorethanthis #lamialiguria", "created_time": "2018-06-03T17:26:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092667730980596", "message": "Vi aspetto tra poco alle 15 a Mezzorainpiu su Rai3! \ud83d\udcfa\ud83d\ude09\ud83d\ude0a", "created_time": "2018-06-03T12:10:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092593450988024", "message": "Buona Domenica! Che bella festa per la nostra Repubblica. Eravamo in tanti, oltre 10mila, ieri in piazza De Ferrari a Genova per ricordare i valori che ci uniscono! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-06-03T08:37:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092411311006238", "story": "Giovanni Toti shared a photo.", "message": "Viva l'Italia.", "created_time": "2018-06-02T22:17:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092370534343649", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Piazza De Ferrari gremita per gli spettacolari fuochi d\u2019artificio! W il #2giugno", "created_time": "2018-06-02T20:33:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092339611013408", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova d\u00e0 il benvenuto alla Regata delle Repubbliche Marinare, una vetrina eccezionale per la nostra citt\u00e0! In bocca al lupo a tutti e forza Genova, campione in carica!", "created_time": "2018-06-02T18:55:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092251144355588", "story": "Giovanni Toti is attending an event in Piazza De Ferrari.", "message": "Anche Siria con me in Regione Liguria per \u201cPalazzi svelati\u201d\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Aspettando gli spettacolari fuochi d\u2019artificio... ci vediamo alle 22.30 in piazza De Ferrari!! \ud83d\udc4d", "created_time": "2018-06-02T17:00:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092159777698058", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Buona Festa della Repubblica a tutti, un momento per ricordare la nostra storia e per progettare il nostro futuro\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #2giugno", "created_time": "2018-06-02T11:34:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2092104941036875", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla Cerimonia della festa della Repubblica e del 70esimo anniversario dell\u2019entrata in vigore della Costituzione #2giugno", "created_time": "2018-06-02T08:38:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2091722601075109", "message": "FESTA DEL 2 GIUGNO, APERTURA AL PUBBLICO DEL PALAZZO DELLA REGIONE E ALLE 22.30 FUOCHI D\u2019ARTIFICIO IN PIAZZA DE FERRARI\n\nRegione Liguria protagonista domani in occasione della festa del 2 giugno! Dalle 10 alle 18 sar\u00e0 possibile visitare il Palazzo della Regione nell\u2019ambito della manifestazione \u201cPalazzi svelati\u201d, che apre ai cittadini le principali sedi istituzionali di Genova. Gran finale poi alle 22.30 in piazza De Ferrari con i tradizionali fuochi d\u2019artificio tricolori a ritmo di musica... uno spettacolo unico, non mancate! #lamialiguria", "created_time": "2018-06-01T15:03:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2091600574420645", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Banca Carige per la presentazione del progetto E-mobility di Iren. Regione Liguria punta sulla mobilit\u00e0 sostenibile e lo ha dimostrato fin da subito, con l\u2019esenzione dal bollo auto per le auto ibride. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-06-01T09:43:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2091359244444778", "message": "Oggi il Presidente #Juncker, prima #Oettinger...ma alla Commissione Europea non hanno altro da fare che insultare l\u2019Italia? E dire che di cose di cui occuparsi ne avrebbero. E poi il problema sarebbe #Savona... ragazzi diamoci una regolata!", "created_time": "2018-05-31T20:42:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_2091317874448915", "story": "Giovanni Toti is at Acquario di Genova.", "message": "All\u2019Acquario di Genova il 25esimo anniversario di Sech si festeggia anche con la simpatia e le spettacolari esibizioni dei delfini!", "created_time": "2018-05-31T18:29:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_2091166374464065", "message": "Sono 90 giorni che siamo senza un governo ... le mie valutazioni a Sky TG24\n#cambiamoinsieme l\u2019#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-31T14:59:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_2091100197804016", "message": "TERZO VALICO, CONTINUANO I LAVORI: OPERA FONDAMENTALE E IRREVERSERBILE\n\nOltre 4 miliardi di euro di investimenti, la galleria ferroviaria pi\u00f9 lunga d\u2019Italia (27 km), l\u201980% dei lavori appaltati, il 100% entro fine anno: sono questi i numeri del Terzo Valico, opera indispensabile per rendere competitivo il sistema dei porti liguri e per dare slancio alla ripresa del Paese intero. Andiamo avanti veloce!", "created_time": "2018-05-31T10:35:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090839171163452", "story": "Giovanni Toti is attending an event at Stadio Luigi Ferraris.", "message": "Una grande serata di solidariet\u00e0 e spettacolo a Genova. Uno splendido stadio pieno di generosit\u00e0. Con gli amici Matteo Salvini e Edoardo Rixi per tifare alla Partita del Cuore! #partitadelcuore2018", "created_time": "2018-05-30T20:12:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090825361164833", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Lo stadio Luigi Ferraris di Genova \u00e8 gremito, \u00e8 tutto pronto per il calcio d\u2019inizio della Partita del Cuore! #partitadelcuore2018", "created_time": "2018-05-30T19:40:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090808547833181", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Prima del calcio d\u2019inizio della Partita del Cuore  ho l\u2019onore di consegnare il Premio Fabrizio Frizzi, ideato da Regione Liguria, a Davide Borghero, 18enne di Verona, il pi\u00f9 giovane donatore di midollo osseo del 2017. #partitadelcuore2018", "created_time": "2018-05-30T18:58:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090652364515466", "story": "Giovanni Toti is in Sarzana.", "message": "Anche a Sarzana il vento sta per cambiare...con gli amici Matteo Salvini e Edoardo Rixi a sostegno della nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-30T12:57:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090632924517410", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Sarzana con l\u2019amico Matteo Salvini... Ci siamo!\n#ponzanellisindaco #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-30T12:20:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090253471222022", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il mio sostegno alla raccolta firme iniziata oggi dall\u2019amica Giorgia Meloni per chiedere che anche il Presidente della Repubblica venga eletto dai cittadini! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-29T15:32:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090220251225344", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Coalizione unita a Imperia: con l\u2019amica Giorgia Meloni per sostenere il nostro candidato sindaco Luca Lanteri. La forza della squadra per Imperia! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-29T14:10:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090187697895266", "story": "Giovanni Toti is in Alassio.", "message": "Ad Alassio con il nostro candidato sindaco Enzo Canepa per un sopralluogo all\u2019ex mattatoio di Fenarina, che verr\u00e0 restaurato dopo 38 anni di incuria per riconsegnarlo agli abitanti del quartiere e di Alassio come spazio creativo e polifunzionale. Un esempio di buona amministrazione al servizio dei cittadini! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-29T12:54:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090145297899506", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tutto pronto per la Partita del Cuore: io sto comprando i biglietti al point di Regione Liguria in piazza De Ferrari... e voi avete gi\u00e0 il vostro biglietto? Domani sera dobbiamo riempire lo stadio Luigi Ferraris per aiutare i piccoli pazienti dell\u2019Istituto Giannina Gaslini!! #partitadelcuore2018", "created_time": "2018-05-29T10:50:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2090111481236221", "message": "No governi tecnici. All\u2019Italia serve un Governo di centro-destra per risolvere problemi di famiglie e imprese.\n\n- Stasera Italia \ud83d\udcfa\ud83d\udc4d", "created_time": "2018-05-29T09:01:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2089758011271568", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento stasera, ore 20:30 a Stasera Italia, su Rete4 \ud83d\udcfa Seguimi!", "created_time": "2018-05-28T16:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2089688051278564", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Regione con l\u2019ad di Autostrade Giovanni Castellucci e il sindaco Marco Bucci per Genova per il via definitivo e irrevocabile al progetto della Gronda, opera importantissima per Genova, la Liguria e l\u2019intera Italia. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-28T11:09:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2089311047982931", "message": "#giroditalia2018 troppe buche: i corridori protestano. Corsa accorciata. Ecco la Roma dei #5stelle. Grazie #Raggi per l'ennesima brutta figura!\n#cambiamoinsieme l'#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-27T16:45:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_2089180274662675", "message": "Sapori e profumi di Liguria a Verici, per la 62esima festa del vino. Una domenica di eccellenze...e non poteva mancare anche il nostro amato pesto! Questa \u00e8 #lamialiguria da gustare", "created_time": "2018-05-27T10:40:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2089138341333535", "message": "In marcia: una domenica mattina per celebrare i prodotti dell\u2019agricoltura ligure. Olio e vino, due eccellenze del paese. Sperando di sapere, entro sera, dove andr\u00e0 l\u2019Italia!", "created_time": "2018-05-27T08:41:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_2088888921358477", "story": "Giovanni Toti is at Teatro Carlo Felice.", "message": "Una serata speciale con Siria al Carlo Felice...visti da qui gli ombrelli colorati sono ancora pi\u00f9 belli! #lamialiguria", "created_time": "2018-05-26T18:56:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2088828671364502", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Teatro Carlo Felice.", "message": "Il Chiossone compie 150 anni. Questo Istituto per ciechi e ipovedenti rappresenta per la citt\u00e0 di Genova e per la Liguria un\u2019eccellenza e dobbiamo sempre di pi\u00f9 interagire con questa realt\u00e0. Li ringrazio per quanto gi\u00e0 fanno e per quanto sicuramente  faranno in futuro.", "created_time": "2018-05-26T16:56:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_2088773684703334", "message": "In Piazza De Ferrari \u00e8 arrivato anche Geronimo Stilton - Official per promuovere la Partita del Cuore! E voi avete gi\u00e0 comprato i biglietti? Il 30 maggio tutti allo Stadio Luigi Ferraris, il ricavato andr\u00e0 all\u2019ospedale Gaslini...un appuntamento unico con sport e solidariet\u00e0, non mancate! #partitadelcuore2018", "created_time": "2018-05-26T15:09:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2088658658048170", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Sarzana con la nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli e l\u2019amico Paolo Liguori. Lavoriamo affinch\u00e9 Sarzana torni a crescere e a vivere, questa \u00e8 la nostra e la vostra occasione! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-26T10:31:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2088378771409492", "message": "Ci vediamo domani alle 12 a Sarzana con la nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli e l\u2019amico Paolo Liguori. Insieme per Sarzana...noi ci siamo, non mancate! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-25T19:13:27+0000"}, {"id": "1419354464978596_2088335554747147", "story": "Giovanni Toti is at La Feltrinelli Genova.", "message": "Alla Feltrinelli per la presentazione del libro di Paolo Berizzi \u201cNazItalia\u201d. La guerra contro i totalitarismi non \u00e8 appannaggio di una sola parte politica: non \u00e8 questione di destra e sinistra, ma di democrazia e anti-democrazia. Strumentalizzare \u00e8 sbagliato, non ho problemi a parlare di fascismo e anti-fascismo proprio perch\u00e9 mi considero democratico, ancor prima che politico di centrodestra.", "created_time": "2018-05-25T17:04:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_2088227001424669", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Conto alla rovescia per la Partita del Cuore: sport e solidariet\u00e0 il 30 maggio allo stadio Ferraris, non mancate! #partitadelcuore2018", "created_time": "2018-05-25T12:29:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_2088165614764141", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il parco verde di GREAT Campus a Erzelli prende forma davvero: con la posa della prima zolla seminiamo talenti! GREAT Campus - Parco Scientifico Tecnologico di Genova", "created_time": "2018-05-25T10:25:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_2088156148098421", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il parco verde di GREAT Campus a Erzelli diventa realt\u00e0, via ai lavori per il primo lotto di quello che sar\u00e0 il pi\u00f9 grande parco del ponente genovese e della piazza smart: 30.000 mq pubblici all\u2019insegna della sostenibilit\u00e0 e dell\u2019innovazione. GREAT Campus - Parco Scientifico Tecnologico di Genova", "created_time": "2018-05-25T10:01:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_2087833808130655", "message": "Lo spread sale a 195, il costo del petrolio sale, lo stock di debito pubblico italiano da 2.400 miliardi probabilmente coster\u00e0 di pi\u00f9 e il programma economico del Governo mi sembra una lista della spesa piuttosto cara...\n- Stasera Italia #cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-24T19:58:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_2087693318144704", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamenti 24-25 Maggio! \ud83d\uddd3\n\ud83d\udcfa Stasera, alle 20:30, in onda a Stasera Italia su Rete4\n\ud83d\udcfa Domani mattina, invece, alle 09:00 sar\u00f2 a Mattino 5 su Canale 5", "created_time": "2018-05-24T16:30:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2087737534806949", "message": "VOLEVAMO DARE PRIMA LA CASA AGLI ITALIANI: CI HANNO BLOCCATO, \u00c8 GRAVISSIMO!\n\nInvece di occuparsi dei veri bisogni dei cittadini, il passato Governo di centro sinistra ha ben pensato di intervenire su una nostra legge, che dava a liguri e italiani la priorit\u00e0 sulle case popolari e che ora \u00e8 stata bloccata: un atto grave, ma che non ci ferma. Come Regione Liguria andremo avanti per aiutare i cittadini pi\u00f9 deboli e rispondere alle loro reali esigenze. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-24T15:55:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_2087548468159189", "message": "Ecco la mia intervista su Panorama.it.\n\"Non pu\u00f2 durare a lungo\" e voi... che ne pensate? \ud83d\udc47\u270d\ufe0f", "created_time": "2018-05-24T10:57:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2087115794869123", "story": "Giovanni Toti is in Piazza De Ferrari.", "message": "Dopo 5 anni tornano finalmente in funzione i getti d\u2019acqua laterali della fontana di De Ferrari. Questa piazza potr\u00e0 essere cos\u00ec una cartolina da visita degna della nostra Genova, che sta tornando a crescere e a splendere come merita. #genovamorethanthis #lamialiguria #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-23T17:00:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2087094018204634", "message": "Infrastrutture ed energia: passa da qui il futuro dell\u2019Italia. In visita a Ire, la societ\u00e0 che per Regione Liguria progetta e realizza le grandi opere del nostro domani. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-23T15:22:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2087065424874160", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento alle 19:10 su Radio 105! Ti aspetto \ud83c\udf99", "created_time": "2018-05-23T15:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2086997981547571", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Oggi la firma del protocollo di intesa per il passaggio di circa 300 chilometri di strade provinciali ad Anas per la gestione e la manutenzione ordinaria. Le province e la citt\u00e0 metropolitana non possono pi\u00f9 garantire con risorse e investimenti propri la cura di queste arterie fondamentali. \u00c8 necessario che il prossimo governo metta mano a un riordino generale: l'intesa di oggi va gi\u00e0 in questa direzione.", "created_time": "2018-05-23T11:36:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2086976888216347", "message": "\u201cCredo che ognuno di noi debba essere giudicato per ci\u00f2 che ha fatto. Contano le azioni non le parole. Se dovessimo dar credito ai discorsi, saremmo tutti bravi e irreprensibili\u201d.\n\nOggi, a 26 anni dalla strage di Capaci, Giovanni Falcone resta il simbolo della lotta alla mafia in Italia, esempio per tutti noi.", "created_time": "2018-05-23T10:29:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2086943548219681", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Digital Tree: Pitch Day Contest tra startup, su cui Genova investe per ambire ad essere capitale dell\u2019Intelligenza Artificiale, proprio grazie alla valorizzazione delle realt\u00e0 innovative presenti sul territorio. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-23T08:19:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2086566354924067", "message": "Consiglio regionale della Liguria: avanti con il Terzo Valico, nessuno pu\u00f2 fermare un\u2019opera strategica per la regione e per lo sviluppo e l\u2019occupazione di tutto il nord-ovest. A favore i voti di tutti i gruppi tranne quello del Movimento 5 Stelle, che vorrebbe lo stop dell\u2019opera. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-22T15:23:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2086459784934724", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Quella di quest\u2019anno sar\u00e0 un\u2019edizione straordinaria di Orientamenti, che per la prima volta conquista tutto il Porto Antico di Genova: dai Magazzini del Cotone al Muma. Dopo il successo dello scorso anno che ha portato alla presenza di 70mila ragazzi in 3 giorni, la Regione continua a lavorare affinch\u00e9 la Liguria diventi capofila dell\u2019orientamento in Italia. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-22T11:58:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_2086426124938090", "message": "L\u2019italia ha bisogno di sviluppo e occupazione, a partire dalla salvaguardia dell\u2019Ilva e delle grandi opere. Meno regole e una giustizia veloce e certa. \nEcco la mia intervista a margine del consiglio regionale...#cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-22T10:25:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2086054084975294", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento questa sera, alle 23:50, a Night Tabloid su Rai2 \ud83d\udcfa Seguimi!", "created_time": "2018-05-21T18:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2085989081648461", "story": "Giovanni Toti is at Stadio Luigi Ferraris.", "message": "Mancano pochi giorni alla Partita del Cuore, se non lo avete gi\u00e0 fatto acquistate un biglietto! Il ricavato andr\u00e0 all\u2019ospedale Gaslini...il 30 maggio tutti allo stadio Luigi Ferraris per regalare un sorriso a tanti piccoli pazienti! #partitadelcuore2018 - Bebe Vio", "created_time": "2018-05-21T12:32:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2085621255018577", "story": "Giovanni Toti is in Sarzana.", "message": "A Sarzana con il nostro candidato sindaco, Cristina Ponzanelli, per incontrare cittadini, commercianti, e tutti coloro che sperano in una citt\u00e0 migliore. Il vento sta cambiando anche qui... il 10 giungo nelle urne nascer\u00e0 il futuro. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-20T17:29:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2085583325022370", "message": "Sapori di Liguria anche a Milano...un assaggio di focaccia al formaggio ai Bagni Misteriosi ed \u00e8 subito #lamialiguria", "created_time": "2018-05-20T16:10:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_2085490021698367", "story": "Giovanni Toti is at Fiumaretta di Ameglia (SP).", "message": "In Liguria l\u2018estate \u00e8 gi\u00e0 cominciata. Due ore in spiaggia a Fiumaretta. Poi ci vediamo a Sarzana alle 17 in Piazza De Andr\u00e9, con Cristina Ponzanelli, per costruire un futuro nuovo e migliore della citt\u00e0.", "created_time": "2018-05-20T12:01:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2085455238368512", "story": "Giovanni Toti is in Genova, Italy.", "message": "Genova sempre protagonista con i suoi grandi eventi. In tantissimi alla scoperta della nostra citt\u00e0 e dei suoi palazzi storici con i Rolli Days, mentre continua la vendita dei biglietti per la partita del cuore il 30 maggio allo stadio di Marassi...tutte le star in campo per il Gaslini. Non mancate!", "created_time": "2018-05-20T10:40:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084985741748795", "story": "Giovanni Toti is in Brescia.", "message": "A Brescia per la campagna elettorale della nostra candidata sindaco Paola Vilardi. Oggi un post dei 5 Stelle proietta un'ombra sinistra sul futuro dell'Italia: fine delle grandi opere, definite inutili e addirittura dannose, e chiusura dell\u2019Ilva, ovvero della siderurgia nel nostro Paese. Parole che mettono a rischio decine di migliaia di posti di lavoro e pregiudicano un futuro di crescita per l'Italia.\nNessuno pu\u00f2 ipotecare il nostro futuro. L\u2019acciaio \u00e8 un settore fondamentale per una potenza industriale come la nostra e le grandi opere sono indispensabili per dare competitivit\u00e0 al nostro sistema produttivo.\nContinuer\u00f2 a ripeterlo e da Presidente della Liguria mi batter\u00f2 in ogni modo perch\u00e9 Ilva resti un elemento centrale dello sviluppo di Genova, della regione e del Paese intero e perch\u00e9 le grandi opere, dal Terzo Valico alla Torino-Lione, vengano realizzate al pi\u00f9 presto per garantire competitivit\u00e0 al sistema portuale della Liguria, snodo centrale della crescita dell\u2019intero nord ovest.\nChiedo all\u2019amico Salvini, oggi in procinto di varare un Governo con il Movimento 5 Stelle, di difendere quel modello di crescita e di sviluppo che abbiamo immaginato e costruito insieme in molte campagne elettorali, a partire proprio dalla Liguria. Bloccare grandi opere e chiudere Ilva significa condannare l\u2019Italia ad un futuro di decrescita (non felice) e marginalit\u00e0 in Europa.", "created_time": "2018-05-19T12:04:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084942585086444", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Eccoci a Brescia con gli amici Mariastella Gelmini e Stefano Maullu per sostenere Paola Vilardi, candidata sindaco della coalizione di centrodestra...uniti si pu\u00f2! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-19T09:18:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084922198421816", "story": "Giovanni Toti is traveling to Brescia.", "message": "Tra poco a Brescia con l\u2019amica Mariastella Gelmini per sostenere la nostra candidata sindaco Paola Vilardi....appuntamento in Piazza del Mercato! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-19T07:56:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084666325114070", "message": "Pochi minuti prima dell\u2019inizio di Quarto Grado...una piccola incursione per l\u2019in bocca al lupo a Siria e agli amici della trasmissione \ud83d\ude0a", "created_time": "2018-05-18T19:40:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084501375130565", "message": "VELISTI DISPERSI, LE RICERCHE DEVONO CONTINUARE: NULLA RESTI INTENTATO\n\nRegione Liguria \u00e8 al fianco delle famiglie dei due velisti dispersi nell\u2019oceano Atlantico nel chiedere alle Autorit\u00e0 Italiane, al ministero degli Esteri e alla Presidenza del Consiglio di fare tutto quanto \u00e8 in loro potere affinch\u00e9 le autorit\u00e0 portoghesi continuino le ricerche dei nostri connazionali. La speranza, mai perduta, \u00e8 quella di ritrovare in vita i nostri connazionali e che si faccia luce su quanto accaduto, nulla deve restare intentato e non possiamo spegnere i riflettori su questa vicenda.", "created_time": "2018-05-18T12:57:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084463191801050", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In piazza De Ferrari la decima edizione di Stile Artigiano: fashion, design, agroalimentare e molto altro ancora...#lamialiguria", "created_time": "2018-05-18T11:28:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084402288473807", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Porto Antico per la 14\u00b0 Festa dello Sport.\nSport non significa solo fare attivit\u00e0 fisica ma anche imparare a rispettare le regole, a stare insieme e a giocare in squadra, insegnamenti importantissimi per i nostri giovani e per tutti noi #lamialiguria Stelle Nello Sport", "created_time": "2018-05-18T07:52:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084181121829257", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tanto entusiasmo e tanti amici questa sera a Sarzana per sostenere la nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli. La squadra \u00e8 unita e pronta a lavorare per Sarzana! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-17T19:26:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084159545164748", "message": "Incontro con i lavoratori dell\u2019azienda agricola di Marinella, in dismissione dai soci proprietari. Riteniamo che tutto questo sarebbe stato evitabile e continuiamo a lavorare per costruire un serio percorso di sviluppo di quest\u2019area strategica della Liguria, per troppo tempo abbandonata per colpa dell\u2019egoismo privato e di una politica inconsistente e inconcludente. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-17T18:08:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084111738502862", "message": "Gi\u00e0 40 interventi chirurgici nel 2018 per Da Vinci, il robot chirurgico dell\u2019 Ospedale Policlinico San Martino! Un importante passo avanti dal punto di vista tecnologico per la sanit\u00e0 ligure, che vuole essere sempre pi\u00f9 all\u2019avanguardia, vicina ai cittadini e all\u2019altezza delle loro aspettative #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-17T16:40:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2084056325175070", "message": "\ud83d\udd36 I prossimi appuntamenti - Seguimi! \ud83d\udcfa\n\u27a1\ufe0f Tra poco, alle ore 21:20, sar\u00f2 a Stasera Italia su Rete4\n\u27a1\ufe0f Domani mattina alle 09:00, a Mattino 5, su Canale 5", "created_time": "2018-05-17T15:00:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2083999575180745", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Domenica 27 maggio a Recco torna la Festa della focaccia al formaggio, ambasciatrice dei sapori e dei colori della Liguria in tutto il mondo #lamialiguria", "created_time": "2018-05-17T10:22:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2083684308545605", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In tantissimi a Imperia per la presentazione delle liste a sostegno del nostro candidato sindaco Luca Lanteri. Grazie a chi correr\u00e0 con noi, questa \u00e8 la forza della squadra...noi ci siamo! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-16T17:53:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2083604095220293", "message": "TURISMO, SARA\u2019 UN\u2019ESTATE DI #ORGOGLIOLIGURIA. DECINE DI PERCORSI COLORATI ATTRAVERSERANNO LA REGIONE, ALLA SCOPERTA DEI SEGRETI DI BORGHI E CITTA\u2019\n \nDopo il Red Carpet dell\u2019anno scorso, sta per arrivare la campagna di Regione Liguria per l\u2019estate 2018. Una grande operazione a cui sono invitati tutti i Comuni, per accompagnare il visitatore alla scoperta delle peculiarit\u00e0 di borghi e citt\u00e0 con percorsi di visita che uniscono tutte le cose di cui il ligure \u00e8 fiero: ecco la nascita dell\u2019hashtag #orgoglioliguria e dei tanti hashtag ognuno dedicato a un luogo (da #orgogliotaggia a #orgogliovarazze, eccetera). Per ogni comune verranno identificati tre itinerari di visita, ognuno contraddistinto da un colore - Arte (rosso), Curiosit\u00e0 (blu) e Bambini (giallo) \u2013 che saranno dipinti come linee sulla strada con una speciale vernice cancellabile (o pallini adesivi nei luoghi con i selciati storici). In questo modo turisti e visitatori potranno facilmente, comodamente e velocemente conoscere alcuni dei luoghi pi\u00f9 attraenti della citt\u00e0, scelti da chi ci abita.\nL\u2019essere intimamente fieri della propria terra, della propria peculiarit\u00e0, di ci\u00f2 che ancora ha un valore identitario \u00e8 un aspetto fondamentale e fondante per narrare la nostra regione a se stessi e agli altri e valorizzare ancora di pi\u00f9 il turismo come volano per lo sviluppo della Liguria. #lamialiguria", "created_time": "2018-05-16T15:20:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2083509301896439", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Palazzo Tursi per la presentazione della 58\u00b0 edizione del Salone Nautico di Genova, vetrina d\u2019eccezione per un settore, quello della nautica, che \u00e8 in continua crescita in Liguria", "created_time": "2018-05-16T12:31:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2083482661899103", "message": "In terrazza Colombo il punto sul futuro delle ferrovie e delle infrastrutture in Liguria con l\u2019amministratore delegato di Rfi, Maurizio Gentile. Lavoriamo per far uscire la nostra Regione dall\u2019isolamento #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-16T11:01:27+0000"}, {"id": "1419354464978596_2083073455273357", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento stasera, alle 22:30, a Cartabianca su Rai3 \ud83d\udcfa Vi aspetto!", "created_time": "2018-05-15T15:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2083091141938255", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Liguria l\u2019innovazione tecnologica al servizio dei cittadini. Cisco Partner Experience a Genova", "created_time": "2018-05-15T14:17:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_2083044765276226", "message": "Questa mattina, durante la visita al Gaslini, abbiamo consegnato al Presidente Mattarella il biglietto per la partita del Cuore, il cui ricavato servir\u00e0 per aiutare i piccoli pazienti dell\u2019ospedale pediatrico. Un invito che vogliamo estendere a tutti, il 30 maggio riempiamo lo stadio Luigi Ferraris...insieme per regalare un sorriso a tanti bimbi! #partitadelcuore2018\n\nPotete comprare i biglietti online (www. listicket.com), in settimana al point di Regione Liguria (piazza De Ferrari) e nei prossimi week end anche presso i gazebo allestiti sul lungomare di Rapallo e di Arenzano e in tre postazioni a Genova: Porto Antico, Corso Italia e Fiumara.", "created_time": "2018-05-15T12:08:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_2083022395278463", "story": "Giovanni Toti is at ISTITUTO ITALIANO DI TECNOLOGIA.", "message": "Il robot iCub saluta il presidente della Repubblica Mattarella. L\u2019IIT \u00e8 un\u2019eccellenza che guarda avanti e resta una potente speranza per il futuro della Liguria e del nostro Paese, che merita di essere salvaguardato.", "created_time": "2018-05-15T11:06:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2082994728614563", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La visita del Presidente Mattarella a Genova \u00e8 un segno di grande attenzione verso la nostra Regione, che ha una storia importante e delle eccellenze uniche, come l\u2019ospedale Gaslini.", "created_time": "2018-05-15T09:24:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2082974541949915", "message": "L\u2019arrivo del Presidente Sergio Mattarella all\u2019ospedale pediatrico Gaslini, grande eccellenza ligure e nazionale. Benvenuto Presidente", "created_time": "2018-05-15T08:46:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2082701228643913", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Sestri Levante per la presentazione delle liste a sostegno del candidato sindaco della coalizione di centrodestra Gian Paolo Benedetti #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-14T17:34:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_2082610835319619", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Cisco: in Liguria l\u2019innovazione tecnologica al servizio dei cittadini. Firmati due protocolli di intesa con la Regione e il Comune di Genova.\nLa nostra Regione cresce anche dal punto di vista digitale #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-14T13:52:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_2082502961997073", "message": "All\u2019Assemblea annuale degli Spedizionieri Genovesi, riuniti da Spediporto a Palazzo della Meridiana. La Liguria \u00e8 la pi\u00f9 grande piattaforma logistica del Paese e noi chiediamo a tutti di collaborare per costruire i porti di domani sempre pi\u00f9 competitivi e strategici. Dobbiamo crederci insieme.", "created_time": "2018-05-14T09:16:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2082158242031545", "message": "Il buon governo di centrodestra in Liguria: dopo aver ereditato una situazione drammatica sul fronte dei rifiuti, oggi la raccolta differenziata, grazie alla nostra legge, ha superato il 40% nella nostra regione. Anche a Genova, dopo un anno, \u00e8 cresciuta la raccolta e ha riaperto la discarica di Scarpino, messa finalmente in sicurezza. Cos\u00ec si difende l\u2019ambiente e si costruisce un futuro \u201cpulito\u201d. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-13T14:59:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2082057955374907", "message": "Imperia, passeggiando alla fiera di maggio a Porto Maurizio con il candidato sindaco della coalizione di centrodestra Luca Lanteri, per parlare con cittadini e commercianti del futuro della citt\u00e0. Il vento deve cambiare anche qui! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-13T11:08:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_2082017502045619", "story": "Giovanni Toti is in Imperia.", "message": "Buona domenica da Imperia. Porto, turismo, agricoltura, pesca, Universit\u00e0. E molto altro. Lavoriamo per costruire il futuro!", "created_time": "2018-05-13T10:00:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2082010325379670", "message": "Oggi come allora la mamma... \u00e8 sempre la mamma! Auguri!", "created_time": "2018-05-13T08:25:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081812082066161", "message": "Al Video Festival Citt\u00e0 di Imperia, tredicesima edizione, consegna della targa Regione Liguria. Un altro evento che arricchisce una primavera unica, tutta da vivere!", "created_time": "2018-05-12T20:43:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081713265409376", "message": "Un giro ad Alassio con il nostro candidato sindaco Enzo Canepa. Questa citt\u00e0 deve continuare a crescere e la coalizione di centrodestra \u00e8 unita e pronta a questa sfida! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-12T16:19:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081629865417716", "message": "A Bordighera sopralluogo al cantiere della rotonda di Sant\u2019Ampelio. I lavori, iniziati a gennaio 2017, termineranno il 30 giugno prossimo. Un\u2019opera molto attesa, che dopo 30 anni riqualifica l\u2019intera zona restituendo ai cittadini una piazza pubblica, un grande anfiteatro che si sporge verso il mare circondato da spazi verdi.", "created_time": "2018-05-12T12:58:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081572472090122", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Bordighera per inaugurare il point elettorale e presentare la lista a sostegno del candidato sindaco della coalizione di centrodestra Giacomo Pallanca #cambiamoinsieme #bordighera", "created_time": "2018-05-12T10:07:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081539942093375", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sabato mattina al mercato di Oneglia...#cambiamoinsieme #imperia", "created_time": "2018-05-12T08:35:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081535228760513", "message": "La riabilitazione del Presidente #Berlusconi rende giustizia (tardiva) ad un leader politico e a milioni di elettori che hanno creduto in lui. \n#cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-12T08:15:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081260835454619", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Imperia con l\u2019amico Paolo Del Debbio per sostenere il candidato sindaco della coalizione di centrodestra Luca Lanteri. Questa citt\u00e0 ha voglia di cambiare, noi ci siamo! #cambiamoinsieme con #lanterisindaco", "created_time": "2018-05-11T17:03:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081180548795981", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Imperia consegniamo i 24 alloggi di propriet\u00e0 di ARTE in via Baite\u2019 ad altrettanti inquilini assegnatari. Cos\u00ec Regione Liguria sostiene le politiche abitative a favore delle fasce pi\u00f9 deboli che vivono nei nostri territori #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-11T13:33:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081146222132747", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tanti i provvedimenti approvati nel corso della giunta itinerante a Imperia, dalla sanit\u00e0 alla formazione, dal turismo alla protezione civile, dallo sviluppo economico all\u2019agricoltura #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-11T12:02:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081123072135062", "story": "Giovanni Toti is with Ilaria Cavo and Giacomo Raul Giampedrone in Imperia.", "message": "Proseguono le giunte itineranti in Liguria: la terza questa mattina a Imperia, segno di una costante vicinanza al territorio e ai cittadini #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-11T10:53:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2081088158805220", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Una pista ciclabile unica nel ponente ligure, lunga oltre 40 km, tra San Lorenzo al Mare e Andora, che pu\u00f2 diventare il simbolo della Liguria. Questo l\u2019obiettivo dell\u2019intesa quadro che sigliamo oggi: la nostra Regione sempre pi\u00f9 protagonista di un turismo di qualit\u00e0 #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-11T09:30:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_2080851692162200", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento tra poco, alle ore 10:30. Su #Corriereonline - seguimi su corriere.it \ud83d\udc4d", "created_time": "2018-05-11T07:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2080730672174302", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il Teatro Nazionale di Genova si presenta nella sede di Regione Liguria a Roma forte del riconoscimento di Teatro Nazionale ricevuto dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali poche settimane fa, frutto del grande impegno profuso da Regione e da tutti gli enti coinvolti nel valorizzare le eccellenze culturali della citt\u00e0.", "created_time": "2018-05-10T13:56:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2080706625510040", "message": "Ilva, dopo l\u2019incontro a Roma con il Ministro Calenda, Regione Liguria e le istituzioni locali liguri guardano con preoccupazione alla sospensione delle trattative sindacali tra il gruppo Mittal e le organizzazioni dei lavoratori. Auspichiamo che si torni al pi\u00f9 presto al tavolo del negoziato e ribadiamo la nostra disponibilit\u00e0 ad impegnarci, attraverso la societ\u00e0 di Cornigliano e in accordo con il Governo, per agevolare le politiche occupazionali e tutelare i lavoratori.", "created_time": "2018-05-10T13:10:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2080673938846642", "message": "Vorrei sapere se sono intenzionati ad alzare l'Iva, che cosa pensano delle grandi opere... ci sono problemi seri da affrontare... ed italiani meritano risposte rapide! \n#benevolenzacritica - Mattino 5", "created_time": "2018-05-10T11:17:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_2080349145545788", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamenti 10 maggio:\n\ud83c\udf99 Ore 08:30 Radio 24 \n\ud83d\udcfa Ore 09:00 Cartabianca su Rai3", "created_time": "2018-05-09T19:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2080300505550652", "message": "Parliamo di attualit\u00e0 politica a Cartabianca\ud83d\ude0a\n#cambiamoinsieme l'#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-09T15:51:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2080160335564669", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova DET: il doppio volto della tecnologia, tra etica e diritto. L\u201911 e il 12 maggio tra Palazzo Ducale e Palazzo della Borsa il convegno internazionale organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Genova.", "created_time": "2018-05-09T10:34:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2080108402236529", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento tra poco, alle 11:10 a Gioco a Premier, su Radio1 Rai\ud83c\udf99", "created_time": "2018-05-09T07:31:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079827555597947", "message": "COSTA CROCIERE SOGNA UNA CASA NEL PORTO DI GENOVA: LI AIUTEREMO A TROVARE UNO SPAZIO\n\nA seguito della decisione di tornare a Genova con una nave dopo 15 anni, Costa Crociere ha annunciato oggi anche l\u2019intenzione di creare una sua nuova \u201ccasa\u201d nel Porto del capoluogo ligure, un\u2019ipotesi che \u00e8 ovviamente la benvenuta e che \u00e8 un altro importante segnale del lavoro che le Istituzioni e la compagnia di navigazione stanno svolgendo per valorizzare al meglio il territorio ligure. Per questo, con il Comune di Genova e Autorit\u00e0 Portuale, saremo a disposizione di Costa Crociere e cercheremo di aiutarli a trovare il luogo pi\u00f9 adatto per la realizzazione di questa struttura. La Liguria deve ambire a diventare una delle capitali dell\u2019economia del mare, non solo nel Mediterraneo ma nel mondo. Siamo sulla strada giusta. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-08T16:47:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079352845645418", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento tra poco, ore 20:30, a Stasera Italia su Rete4 \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-05-08T16:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079781085602594", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo Ducale Fondazione per la Cultura.", "message": "Obiettivo #Liguria2022 : le conclusioni del Forum Ambrosetti a Palazzo Ducale", "created_time": "2018-05-08T14:59:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079636918950344", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Palazzo Ducale si apre la seconda edizione genovese del Forum Ambrosetti. Prospettive e progetti per la nostra Regione, obiettivo #Liguria2022", "created_time": "2018-05-08T07:55:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079439908970045", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Un minuto di silenzio alla commemorazione per le vittime di Molo Giano, nel quinto anniversario della tragedia della Torre Piloti", "created_time": "2018-05-07T20:54:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079405262306843", "message": "16 giorni di apertura, 5 giornate di sold out, quasi 247 mila biglietti venduti, 285 mila visitatori: ecco i numeri di Euroflora, un successo strepitoso per una manifestazione che ha incantato liguri e turisti! #lamialiguria", "created_time": "2018-05-07T19:06:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079352405645462", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento alle ore 08:35 di domani, su Radio Anch'io di Radio1 Rai \ud83c\udf99", "created_time": "2018-05-07T18:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079296522317717", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Pronti alla seconda edizione del Forum Ambrosetti a Genova. Un\u2019analisi delle potenzialit\u00e0 e delle problematiche del nostro territorio, dei risultati ottenuti nell\u2019ultimo anno e delle tante cose ancora da fare per far crescere la nostra regione...obiettivo #Liguria2022", "created_time": "2018-05-07T14:20:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079247465655956", "message": "Liguria regina del turismo! Anche quest\u2019anno la nostra Regione ha conquistato il record italiano di Bandiere Blu, volano di sviluppo e di turismo, aggiudicandosi 27 vessilli. Avanti cos\u00ec! #lamialiguria\n\ud83d\udc4f Complimenti a: Camogli, Santa Margherita Ligure, Chiavari, Lavagna, Moneglia, Bordighera, Taggia, Santo Stefano al Mare, San Lorenzo al Mare, Ceriale, Borghetto Santo Spirito, Loano, Pietra Ligure, Finale Ligure, Noli, Spotorno, Bergeggi, Savona, Albissola Marina, Albisola Superiore, Celle Ligure, Varazze, Framura, Bonassola, Levanto, Lerici, Ameglia", "created_time": "2018-05-07T12:05:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079204158993620", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Liguria Digitale inaugura il quinto piano della sua sede: cybersecurity, big data, banda ultra larga e formazione. Un nuovo spazio tecnologico che conferma la Liguria al centro dell\u2019innovazione Digitale #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-05-07T10:04:08+0000"}, {"id": "1419354464978596_2079171715663531", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla Stazione Marittima di Genova per l\u2019assemblea di Assagenti, parliamo di crociere e turismo, una delle pi\u00f9 grandi risorse per lo sviluppo della nostra regione", "created_time": "2018-05-07T08:48:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2078930802354289", "message": "La Regione Liguria \u00e8 vicina alla famiglia Revello in questi difficili momenti di grande apprensione. Chiediamo per questo alle Autorit\u00e0 Italiane, Ministero degli Esteri e Presidenza del Consiglio di fare tutto quanto \u00e8 in loro potere affinch\u00e9 le Autorit\u00e0 Portoghesi continuino le ricerche con la speranza, mai perduta, di ritrovare in vita i nostri connazionali e che si faccia luce su quanto accaduto.\nChiediamo altres\u00ec al Ministero della Difesa se esiste la possibilit\u00e0 di attivarci con le nostre Unit\u00e0 Navali per supportare o surrogare le Autorit\u00e0 Portoghesi nella ricerca. Nulla deve essere lasciato intentato.", "created_time": "2018-05-06T18:02:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2078795139034522", "story": "Giovanni Toti is at Liguria, Italy.", "message": "Domenica in Liguria: i muscoli del Golfo di Spezia, sapore e natura!", "created_time": "2018-05-06T12:14:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2078754915705211", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sarzana vuole cambiare, noi ci siamo! La coalizione compatta per la presentazione delle liste a sostegno di Cristina Ponzanelli sindaco. #cambiamoinsieme #ponzanellisindaco", "created_time": "2018-05-06T10:17:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2078502622397107", "message": "Ospite d\u2019onore alla festa per i 60 anni di San Lorenzo Andrea Bocelli. Memorabile concerto del grande tenore per festeggiare un\u2019eccellenza italiana.", "created_time": "2018-05-05T20:55:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2078471765733526", "message": "I cantieri San Lorenzo compiono 60 anni. Siamo felici di festeggiare una grande azienda che ci rende orgogliosi e famosi in tutto il mondo. W l'inconfondibile eccellenza del made in Italy!", "created_time": "2018-05-05T19:53:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_2078245665756136", "message": "Il cambiamento di Sarzana inizia da qui...ci vediamo domani alle 11.30 in piazza Luni! #cambiamoinsieme con #ponzanellisindaco", "created_time": "2018-05-05T15:00:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2078205829093453", "story": "Giovanni Toti is in Genova, Italy.", "message": "Buongiorno e buon fine settimana. In Liguria la nave va... speriamo presto anche in Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-05T09:00:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2077942702453099", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Santa Margherita per consegnare il prestigioso premio del \u201cVelista dell\u2019Anno 2018\u201d, l\u2019Oscar della vela italiana. Continua la straordinaria primavera sportiva de #lamialiguria", "created_time": "2018-05-04T17:30:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2077742642473105", "message": "\ud83d\udd36 Tra poco, ore 14:35, in collegamento telefonico a Un Giorno da Pecora Radio1. Ti aspetto! \ud83c\udf99\ufe0f", "created_time": "2018-05-04T12:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2077771899136846", "message": "A Mattino 5 abbiamo parlato di attualit\u00e0 politica...\n#cambiamoinsieme l'#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-04T10:21:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_2077447842502585", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento per domattina, ore 09:00, a Mattino 5, su Canale 5.\nSeguimi \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-05-03T19:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2077473692500000", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Palazzo della Borsa per l\u2019evento di Banca Mediolanum, parliamo de \u201cl\u2019Italia del risparmio e delle imprese\u201d", "created_time": "2018-05-03T17:48:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2077441469169889", "message": "CODE SULLE AUTOSTRADE, REGIONE LIGURIA CHIEDE AI CONCESSIONARI UN TAVOLO PERMANENTE PER MONITORARE LA SITUAZIONE E INTERVENTI PIU\u2019 RAPIDI ED EFFICACI\n\nIncontro questa mattina in Regione Liguria per affrontare la questione dei disagi sulle autostrade liguri. Regione ha chiesto ai concessionari delle autostrade della Liguria la costituzione di un tavolo permanente per monitorare la situazione di strade e autostrade della regione, un piano straordinario operativo e investimenti per agevolare e rendere pi\u00f9 rapidi gli interventi in caso di incidente. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-05-03T16:07:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_2077020902545279", "message": "Al Riviera Film Festival inaugurato oggi e che si svolger\u00e0 tra Sestri Levante e Portofino fino a domenica. Star, premi Nobel, giovani registi e ospiti illustri per un grande evento sostenuto da Regione Liguria, che non finisce mai di stupire. #lamialiguria", "created_time": "2018-05-02T20:28:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2077007852546584", "message": "Noi stiamo cercando di trovare  una chance per il Paese, ma se non ci sono le condizioni, bisogna tornare a votare, che in democrazia non \u00e8 mai una cosa negativa.\nPrima o poi da questa empasse dovremo uscire. La prima coalizione \u00e8 quella del centrodestra, che nonostante i tentativi scabrosi ed antidemocratici di altri di dividerla, resta unita.\n#cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\n- Otto e Mezzo", "created_time": "2018-05-02T19:54:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_2076824779231558", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento alle 20:30, a Otto e Mezzo su La7! A dopo \ud83d\udcfa\ud83d\udc4d", "created_time": "2018-05-02T16:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2076718302575539", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Questa mattina con l\u2019amico Matteo Salvini, in visita a Euroflora", "created_time": "2018-05-02T09:41:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2076373242610045", "message": "\ud83d\udd36 L'appuntamento \u00e8 per domattina, ore 09:00, a Omnibus su La7\nSeguimi! \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-05-01T18:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2076234099290626", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Pronto Soccorso Galliera di Genova per verificare la situazione a fronte del grande afflusso di pazienti dovuto alle festivit\u00e0", "created_time": "2018-05-01T11:53:08+0000"}, {"id": "1419354464978596_2076230155957687", "story": "Giovanni Toti is at Istituto Giannina Gaslini.", "message": "Oggi il mio grazie va a tutte le persone che il primo maggio lavorano e lavorano per gli altri, come i medici e tutto il personale degli ospedali. Con la vicepresidente Viale e l'assessore Cavo siamo venuti a dirglielo personalmente al Pronto Soccorso Gaslini di Genova dove, oltre a grande professionalit\u00e0, si respira anche profonda umanit\u00e0. Grazie a tutti voi e un abbraccio ai piccoli pazienti e alle loro famiglie che oggi sono qui.", "created_time": "2018-05-01T11:41:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_2076179002629469", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Palazzo della Borsa di Genova per la consegna delle onoreficenze delle Stelle al Merito al Lavoro. Felice di premiare persone che con professionalit\u00e0, impegno e passione fanno grande il nostro Paese.", "created_time": "2018-05-01T09:07:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2076164849297551", "message": "Una formazione professionale e Centri per l\u2019impiego che aiutino davvero chi cerca lavoro, meno #tasse per chi assume, pi\u00f9 spazio alla contrattazione aziendale e meno a quella nazionale, pi\u00f9 diritti per chi oggi non ne ha, pi\u00f9 merito per una maggiore competitivit\u00e0, investimenti straordinari per la sicurezza. Serve un nuovo \u201cPatto sul Lavoro\u201d, per un Paese pi\u00f9  moderno e pi\u00f9 equo. Cos\u00ec si festeggia il #PrimoMaggio tutti i giorni.\n#cambiamoinsieme l'#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-01T08:10:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075949079319128", "message": "Credo che alla luce dei due risultati regionali la strada \u00e9 che il centrodestra ha il diritto di andare al governo e il M5S deve finirla con il tergiversare e dire cosa vuole fare da grande\n#Cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-30T20:16:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075840602663309", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento questa sera, ore 20:30 a Stasera Italia, su Rete4 \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-04-30T17:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075768442670525", "message": "Manca un mese esatto alla Partita del Cuore! Dobbiamo essere in tanti il 30 maggio allo stadio Luigi Ferraris di Genova, quindi se non lo avete ancora fatto, potete acquistare i biglietti su listicket.com o all'infopoint di Regione Liguria in piazza De Ferrari. #partitadelcuore2018", "created_time": "2018-04-30T15:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075703639343672", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Oggi in Regione per gli Stati generali delle Cinque Terre, un patrimonio di tutti che va gestito e valorizzato al meglio, in accordo con i sindaci del territorio. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-04-30T10:50:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075694812677888", "message": "Un'altra regione al centrodestra \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\nBuon lavoro all'amico Massimiliano Fedriga!\n#cambiamoinsieme l'italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-30T10:13:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075476369366399", "message": "#Renzi annuncia la linea del #Pd in tv, Di Maio preannuncia novit\u00e0 su Facebook, i due partiti s'incontreranno prossimamente in streaming: ma si deve fare un #Governo o siamo al Grande Fratello?\n#cambiamoinsieme l'#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-29T21:56:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075383786042324", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con il sindaco Matteo Cozzani per parlare di questi 5 anni di straordinario lavoro per Porto Venere...e per programmare i prossimi 5! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-29T17:43:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075367316043971", "story": "Giovanni Toti is in Portovenere.", "message": "Grazie all'adeguamento idraulico del Canale di Ria, la \"Casetta dei Pipistrelli\" di Porto Venere potr\u00e0 essere recuperata per la creazione della nuova sede della Protezione Civile comunale. #ilvento\u00e9cambiato", "created_time": "2018-04-29T17:00:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075341769379859", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Dopo molti anni ritorna balneabile la spiaggetta del Monumento a Porto Venere, nella splendida frazione delle Grazie, finalmente restituita ai cittadini. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-04-29T16:10:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_2075229756057727", "message": "MARINELLA OSTAGGIO DI EGOISMO E TIMIDEZZA. ORA BASTA!\n\nSi prova sconcerto e amarezza leggendo questa mattina le notizie relative alla Tenuta di Marinella. Una nuova occasione di sviluppo per quel territorio si sta perdendo per l\u2019ennesimo atto di egoismo della propriet\u00e0 privata e per la timidezza dell\u2019amministrazione locale. Avevamo valutato, nelle settimane scorse, che l\u2019ottima offerta della societ\u00e0 White Holding, peraltro l\u2019unica sul tavolo, potesse essere finalmente una soluzione al rilancio di quell\u2019area e alla salvaguardia dell\u2019azienda.\nLe cose purtroppo non sembrano andare in questa direzione. Una politica che ha sempre considerato la Tenuta il proprio cortile di casa e una propriet\u00e0 troppo abituata alla complicit\u00e0 di tale politica, oggi mettono a rischio un\u2019eccellenza del territorio e congelano ogni possibilit\u00e0 di sviluppo per quell\u2019area. Ci auguriamo che un ravvedimento operoso di tutte le parti possa ancora riaprire quelle possibilit\u00e0.\nPer quanto riguarda la Regione, ribadiamo la disponibilit\u00e0, gi\u00e0 espressa, a farci promotori di un Patto d\u2019area che inserisca nel progetto di rilancio la definizione rapida del piano spiagge di Marinella e il recupero e la valorizzazione della Colonia Olivetti che insiste su quell\u2019area, in collaborazione con privati interessati, come la White Holding, ad investire nel futuro.\nIn caso contrario, la Regione \u00e8 pronta ad intervenire con tutti gli strumenti, anche i pi\u00f9 drastici, consentiti dalla legislazione vigente,  anche data la rilevanza ambientale e di difesa del suolo dell\u2019area in questione, per sbloccare una situazione che tiene in ostaggio ormai da decenni un\u2019area strategica della Liguria e la vita di decine e decine di famiglie.", "created_time": "2018-04-29T11:43:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074853832761986", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La nostra coalizione c\u2019\u00e8 anche a Sarzana! Pronti alla sfida e uniti per sostenere insieme Cristina Ponzanelli sindaco. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-28T16:38:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074808866099816", "story": "Giovanni Toti is at Parchi di Nervi.", "message": "I Parchi di Nervi sono rifioriti con Euroflora\ud83c\udf38 Un grande lavoro di squadra con il sindaco Marco Bucci per Genova per uno spettacolo di fiori e colori che vi consiglio di non perdere...avete ancora una settimana di tempo!  #euroflora2018 #orgoglioliguria #lamialiguria", "created_time": "2018-04-28T15:08:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074754446105258", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tutti pazzi per Euroflora! Oltre 200 mila biglietti venduti nella prima settimana della manifestazione, un successo strepitoso! E voi siete gi\u00e0 venuti ad ammirare i fiori dei Parchi di Nervi? #euroflora2018 #orgoglioliguria #lamialiguria", "created_time": "2018-04-28T13:06:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074680709445965", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La forza della nostra coalizione unita per sostenere Giacomo Pallanca sindaco. #cambiamoinsieme Bordighera!", "created_time": "2018-04-28T09:40:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074668366113866", "story": "Giovanni Toti is at Marina degli Aregai, Imperia.", "message": "Un giro alla Marina degli Aregai per la seconda edizione di Oltremare Exposition, l\u2019esclusivo boat show della Riviera dei Fiori all\u2019interno del quale ammirare, fino al 30 aprile, barche nuove e usate e un\u2019area dedicata agli operatori nautici.", "created_time": "2018-04-28T08:53:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074621632785206", "message": "Addio piccolo Alfie. Avremmo voluto fare qualcosa, non ci siamo riusciti. Tutta la Liguria si stringe intorno ai tuoi genitori.", "created_time": "2018-04-28T06:33:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074357569478279", "message": "Ci vediamo domani a Bordighera per sostenere Pallanca sindaco...anche qui programmi chiari e coalizione unita per cambiare Bordighera! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-27T19:00:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074361672811202", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ad Imperia con Mariastella Gelmini e tutta la nostra coalizione di centrodestra per sostenere la candidatura di Luca Lanteri a sindaco. La forza della squadra per cambiare insieme anche Imperia...noi ci siamo! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-27T17:45:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074257739488262", "message": "Ad Alassio con Mariastella Gelmini per sostenere la candidatura di Enzo Canepa a sindaco. Anche qui la coalizione di centrodestra \u00e8 unita e pronta per questa sfida! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-27T13:59:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_2074143042833065", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla presentazione di 'Seabourn Ovation', l'ultima nave da crociera extra-lusso nata a Genova, nello stabilimento Fincantieri di Sestri Ponente. \u00c8 un gioiello di design e tecnologia di cui siamo orgogliosi.", "created_time": "2018-04-27T09:32:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2073756922871677", "message": "Il Ponente ligure guarda al futuro. Oggi sar\u00f2 ad Alassio con l\u2019amica Mariastella Gelmini e l\u2019amico Edoardo Rixi per dare il via alla campagna del sindaco Enzo Canepa.\nPoi tutti ad Imperia, al Cinema Centrale alle ore 18, per costruire con il nostro candidato sindaco Luca Lanteri, con il suo vice Antonio Parolini e tanti amici quel futuro che abbiamo gi\u00e0 portato in regione, a Genova, a Spezia, a Savona. Anche ad Imperia tutto il centrodestra \u00e8 unito e vincente! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-27T07:00:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2073787032868666", "message": "Centrodestra unito a Sarzana per vincere e fare entrare anche questa citt\u00e0 nel futuro che stiamo costruendo per la Liguria. In bocca al lupo alla nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli e alla sua squadra. Ci vediamo sabato, alle 18 al Bar Principe di Sarzana per cominciare questo esaltante cammino...un nuovo successo per il modello Liguria, che vede il centrodestra unito e premiato dalla fiducia dei cittadini! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-26T15:04:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_2073752846205418", "message": "In attesa che #M5S e #Pd si avvicinino alla ricerca di un improbabile e innaturale accordo tra chi ha sostenuto tesi opposte su tutto, il paese aspetta decisioni strategiche su: Alitalia, la sorte della siderurgia italiana, il bilancio europeo e i fondi destinati al nostro paese (la Merkel e Macron si stanno gi\u00e0 accordando su tutto senza di noi), la revisione del Trattato di Dublino, le grandi infrastrutture strategiche per la crescita del paese, la riforma delle politiche del lavoro e dei Centri per l'impiego. Potremmo andare avanti...Su tutti questi temi il Pd e il Movimento 5 Stelle hanno sempre avuto posizioni diverse. Dopo quasi due mesi di stallo, la ricreazione deve finire: o si fa un #Governo capace di risolvere questi e molti altri problemi, o si fa una legge elettorale che consenta ai cittadini di scegliere i propri rappresentanti e da chi essere governati e si torni al voto al pi\u00f9 presto!", "created_time": "2018-04-26T13:31:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_2073272346253468", "message": "Un giro nei pronto soccorso dell\u2019Ospedale Villa Scassi e San Martino con l\u2019assessore Sonia Viale. Lavoriamo ogni giorno per migliorare la sanit\u00e0 ligure e il servizio ai cittadini. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-04-25T12:29:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2073215376259165", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Questa mattina in piazza Matteotti, citt\u00e0 medaglia d\u2019oro della Resistenza, per la celebrazione del 25 aprile. Viva l\u2019Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-25T09:41:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2073008459613190", "message": "Una memoria condivisa per costruire un futuro insieme. Ci vediamo tra poco in Piazza Matteotti per la celebrazione del 25 aprile \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-25T07:00:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2072970839616952", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il Premio Gentleman Fair Play per la prima volta in Liguria. Sport, beneficenza e spettacolo insieme per una bella serata in cui Genova e la Liguria sono ancora protagoniste.", "created_time": "2018-04-24T19:36:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2072728759641160", "message": "\ud83d\udd36Appuntamenti di oggi, 24 Aprile.\n\u27a1\ufe0f Ore 20:30 - Stasera Italia, su Rete4\n\u27a1\ufe0f Ore 22:40 - Cartabianca, su Rai3", "created_time": "2018-04-24T16:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2072817602965609", "message": "La Regione Liguria \u00e8 pronta a farsi carico del trasferimento da Liverpool e ad ospitare il piccolo Alfie all'Ospedale Gaslini di Genova, un'eccellenza della pediatria,  dove potr\u00e0 avere in assoluto la migliore assistenza di cui necessita. Noi ci siamo\ud83d\udc99", "created_time": "2018-04-24T13:16:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2072794876301215", "story": "Giovanni Toti is at Oto Melara.", "message": "In visita allo stabilimento Leonardo-Oto Melara a Spezia dove si producono i mezzi per le nostre forze armate, un'eccellenza tecnologica a servizio della difesa e della pace \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08", "created_time": "2018-04-24T12:15:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2072758909638145", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Oto Melara.", "message": "Allo stabilimento Leonardo Sistemi di Difesa di Spezia per le celebrazioni del 25 aprile.", "created_time": "2018-04-24T10:35:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2072276839686352", "message": "Nel 2017 boom di auto ibride in Liguria, +105,8%. \nGrazie all\u2019esenzione totale dal bollo auto previsto dalla Regione si protegge l\u2019ambiente, si aiutano le tasche dei cittadini e delle imprese, si modernizza il Paese. Cos\u00ec cambiamo la Liguria e l\u2019Italia! #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-04-23T12:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2072267653020604", "message": "Il centro-destra si dimostra anche oggi la prima forza politica del Paese. Complimenti al Presidente #Berlusconi per la generosa campagna elettorale e in bocca al lupo al nuovo Presidente del #Molise Donato #Toma. Ti aspettiamo in Conferenza delle Regioni per aiutarci a cambiare questo Paese!\n#cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-23T10:48:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2071926769721359", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento domattina, alle ore 08:10 a Circo Massimo di Radio Capital \ud83c\udf99 Ti aspetto!", "created_time": "2018-04-22T18:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2071840346396668", "message": "Sole, mare, fiori, cultura, arte, shopping, divertimento,  la Liguria in questo lungo ponte \u00e8... the place to be! Ti aspettiamo \ud83c\udf38 #orgoglioliguria #lamialiguria", "created_time": "2018-04-22T13:30:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_2071732253074144", "story": "Giovanni Toti is attending an event at Parchi di Nervi.", "message": "Euroflora \u00e8 sbocciata a Genova! Ieri, primo giorno della manifestazione, quasi 9 mila persone hanno ammirato le bellezze floreali nella splendida cornice dei Parchi di Nervi e, a partire da oggi, nei giorni festivi due nuovi treni regionali straordinari collegheranno Milano a Genova e viceversa. E voi cosa state aspettando? Fiori, colori e profumi imperdibili, fino al 6 maggio ai Parchi di Nervi...non mancate! #genovamorethanthis #lamialiguria", "created_time": "2018-04-22T09:00:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2071378093109560", "story": "Giovanni Toti is in Trieste, Italy.", "message": "Crescita, lavoro, sicurezza e autonomia: ecco gli obiettivi del Patto siglato questa mattina a Trieste con Luca Zaia, Attilio Fontana e Massimiliano Fedriga. Queste sono le priorit\u00e0 dei nostri governi in Liguria, Lombardia e Veneto e presto potranno esserlo anche in Friuli Venezia Giulia, con Massimiliano Fedriga Presidente. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-21T15:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2071336989780337", "message": "ALLARME SCONCERTANTE SU VIABILIT\u00c0, AUTOSTRADE NON FACCIA PAGARE AI LIGURI LE SUE INEFFICIENZE\n\nSconcertante l'allarme diffuso da Societ\u00e0 Autostrade con l'appello di non recarsi nel ponente ligure a causa di un incidente.\nSpetta a Societ\u00e0 Autostrade, che garantisce la viabilit\u00e0, attrezzarsi in modo tale da recuperare in tempi brevi situazioni e calamit\u00e0 come queste. Non possono pagare i liguri i ritardi e le inefficienze di una societ\u00e0 che dai liguri guadagna milioni di euro.\nCos\u00ec non si pu\u00f2 andare avanti, convocheremo immediatamente la societ\u00e0 che gestisce la tratta per comprendere le ragioni di tale situazione, pretendiamo di conoscere nel dettaglio il piano delle emergenze che riteniamo totalmente inadeguato, e chiederemo subito al Ministero delle Infrastrutture di approfondire se il contratto di concessione viene rispettato e in caso contrario di assumere immediatamente le pi\u00f9 drastiche iniziative.", "created_time": "2018-04-21T11:54:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2071309813116388", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Un giro per Trieste con gli amici Luca Zaia, Attilio Fontana e Massimiliano Fedriga. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-21T10:28:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_2071287683118601", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Trieste per firmare il \u201cPatto dei Presidenti\u201d su crescita, lavoro, sicurezza e autonomia con il governatore del Veneto Luca Zaia, quello della Lombardia Attilio Fontana e il candidato presidente del Friuli Venezia Giulia Massimiliano Fedriga #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-21T09:18:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_2070928209821215", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Parchi di Nervi.", "message": "Nella meravigliosa cornice dei Parchi di Nervi \u00e8 sbocciata Euroflora, una grande manifestazione per Genova e per tutta la Liguria. Uno spettacolo di fiori e colori da non perdere \ud83c\udf38 #genovamorethanthis #lamialiguria", "created_time": "2018-04-20T15:04:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2070893406491362", "story": "Giovanni Toti is at Sala Della Trasparenza.", "message": "Benvenuto al nuovo assessore regionale allo sviluppo economico Andrea Benveduti e grazie all'amico Edoardo Rixi per il lavoro svolto in questi anni in Regione Liguria.", "created_time": "2018-04-20T13:34:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_2070815339832502", "story": "Giovanni Toti is in Imperia.", "message": "Il Consiglio regionale solenne a Imperia per celebrare il 25 aprile. Un modo per essere presenti su tutto il territorio ligure. Presto faremo qui anche la giunta itinerante. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-04-20T09:58:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2070791039834932", "story": "Giovanni Toti is in Imperia.", "message": "Colazione al bar Piccardo con il candidato sindaco Luca Lanteri, il candidato vicesindaco Antonio Parolini, il cooordinatore cittadino di Forza Italia Antonello Ranise e l\u2019assessore Marco Scajola. Ad Imperia il nostro impegno per far rinascere la citt\u00e0 e il ponente. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-20T08:36:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2070762656504437", "message": "Buongiorno \u2615\ufe0f... a #Radio1 \ud83c\udfa7\ud83c\udf99 ho appena ribadito che il #centrodestra non \u00e8 divisibile nonostante Di Maio continui a cercare di dividerlo in modo strumentale.\nNon si pu\u00f2 partire da Di Maio 'premier' che non ha vinto le elezioni!\n#cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-20T06:54:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2070513623196007", "story": "Giovanni Toti is at Galata Museo del Mare - Genova.", "message": "Il Galata Museo del Mare cambia look, presentando una hall completamente rinnovata e nuovi contenuti e servizi. Genova sempre pi\u00f9 bella...e tra 24 ore anche pi\u00f9 colorata con Euroflora\ud83d\ude09\ud83c\udf38 #lamialiguria", "created_time": "2018-04-19T17:31:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2070452193202150", "message": "Sono partiti oggi sette insta-star con 300 mila follower\ncomplessivi, smartphone alla mano, pronti a fotografare gli\nangoli pi\u00f9 affascinanti del Ponente per farli conoscere sui\nsocial network. Luned\u00ec invece sar\u00e0 la volta dei giornalisti di BBC Food, WELT, Lonely Planet e altri che da Euroflora partiranno alla volta del Levante. Buon viaggio ai nostri ospiti! Scopriranno una Regione bellissima da vivere e da visitare, come gi\u00e0 stanno scoprendo in questi giorni tantissimi turisti, che saranno ancora di pi\u00f9 con Euroflora\ud83c\udf38 #lamialiguria #orgoglioliguria", "created_time": "2018-04-19T15:02:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2070368666543836", "message": "Le patenti di legittimit\u00e0 le danno gli elettori e non di certo i leader delle altre parti politiche! Basta veti dal #M5S  #cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-19T12:09:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2070310086549694", "message": "\ud83d\udd36 Tra poco, alle 11:40 sar\u00f2 a #GiocoAPremier su Radio1 Rai \nTi aspetto! \ud83c\udf99\ufe0f", "created_time": "2018-04-19T09:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2069951906585512", "message": "Appuntamento domattina, alle 09:00 - Agor\u00e0 su Rai3 \nSeguimi!", "created_time": "2018-04-18T18:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2069919573255412", "message": "Quasi tutto pronto a Genova per l'inizio di Euroflora, ecco le prime immagini! Fiori, colori e profumi vi aspettano ai Parchi di Nervi dal 21 aprile al 6 maggio\ud83c\udf38\ud83c\udf3a\ud83c\udf3c\ud83c\udf39 #lamialiguria #genovamorethanthis", "created_time": "2018-04-18T12:06:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2069887166591986", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Parchi di Nervi.", "message": "Genova \u00e8 pronta ad accogliere Euroflora: ecco una piccola anteprima dalla splendida cornice dei Parchi di Nervi. #lamialiguria #genovamorethanthis", "created_time": "2018-04-18T11:02:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_2069839236596779", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Vado Ligure.", "message": "Questa mattina in visita al Terminal di Vado Ligure, nel cantiere della piattaforma di APM Terminals, che sar\u00e0 operativa entro il 2019.", "created_time": "2018-04-18T08:45:10+0000"}, {"id": "1419354464978596_2069450219969014", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova si prepara a ospitare, dopo 17 anni, la #PartitadelCuore! La nazionale cantanti e i campioni del sorriso si sfideranno il 30 maggio allo Stadio Luigi Ferraris \n#lamialiguria sport", "created_time": "2018-04-17T13:04:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2069381606642542", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento alle 14:35, dove sar\u00f2 in collegamento telefonico a Un Giorno da Pecora Radio1! A dopo!", "created_time": "2018-04-17T10:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2069134186667284", "message": "Il centrodestra \u00e8 la prima coalizione del Paese, gli spetta indicare il premier in pectore, in questo caso \u00e8 Matteo Salvini per gli accordi presi, il M5S deve decidere se vuole scendere con i piedi per terra e dare una mano a costruire un Governo insieme al centrodestra o se vuole sfilarsi da ogni impegno! \n#cambiamoinsieme l'#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\n- Stasera Italia", "created_time": "2018-04-16T19:51:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2068998080014228", "message": "\ud83d\udd36 Alle 20:30 sar\u00f2 a Stasera Italia, su Rete4.\nVi aspetto!", "created_time": "2018-04-16T17:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2068987796681923", "message": "Il veto a Silvio Berlusconi \u00e8 strumentale, \u00e8 irricevibile da noi ma anche dalla Giorgia Meloni e da Matteo Salvini. Come si fa a dire chi partecipa o non partecipa al governo se non si sa che cosa dovrebbe fare questo governo? #cambiamoinsieme \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\n- Tgcom24", "created_time": "2018-04-16T13:42:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2068901306690572", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento alle 13:30 su Tgcom24! Vi aspetto! \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-04-16T10:38:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2068899980024038", "message": "Il quotidiano Repubblica sostiene che il Ministro Delrio non sarebbe stato invitato alla cerimonia per la firma della progettazione della nuova diga del Porto di Genova e parla di gaffe. \n\nLe cose invece sono andate diversamente e come potete leggere (non su Repubblica) Delrio \u00e8 stato personalmente invitato dal Presidente del Porto di Genova Signorini oltre che dalla sua segreteria. \n\nCredo che la gaffe vera sia dare ai lettori notizie non verificate, cara Repubblica.", "created_time": "2018-04-16T08:45:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2068600256720677", "message": "Non si \u00e8 mai visto un leader di un partito decidere il leader dell'altro. \u00c8 una cosa che non ci sta in democrazia. Niente veti \u00e8 impossibile accettarlo, oggi vale per Berlusconi domani vale per chiunque altro\n#cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 - Faccia a Faccia La7", "created_time": "2018-04-15T16:51:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2068407376739965", "message": "Alle 14.00 vi aspetto su La7 per il #FacciaaFaccia con Minoli #cambiamoinsieme l'#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83d\ude0a", "created_time": "2018-04-15T08:54:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2068155843431785", "story": "Giovanni Toti is in Piazza De Ferrari.", "message": "Un tripudio di colori e di fiori a De Ferrari! Genova \u00e8 pronta ad accogliere Euroflora, dal 21 aprile al 6 maggio ai Parchi di Nervi\ud83c\udf38\n#lamialiguria #genovamorethanthis", "created_time": "2018-04-14T18:47:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067906403456729", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla quinta edizione dei Dialoghi Eula parliamo dello scenario politico e della formazione del nuovo Governo: l\u2019Italia \u201calla prova della Terza Repubblica\u201d.", "created_time": "2018-04-14T09:42:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067877316792971", "message": "Usare armi chimiche \u00e8 un crimine da punire. Ma, amici alleati, piano con le bombe, che da quelle parti di guai ne sono stati fatti abbastanza. Ricordiamoci della Libia.", "created_time": "2018-04-14T08:14:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067610413486328", "message": "CARA LELLA, INFORMATI MEGLIO ED EVITA BRUTTE FIGURE!\n\nL\u2019onorevole Paita: \u201cDi pessimo gusto non invitare il Ministro Delrio alla cerimonia in porto per la progettazione della nuova diga\u201d. Lellaaa ma che dici!!! Il Ministro Delrio \u00e8 stato invitato dal Presidente Signorini e da me, peccato che non sia potuto venire per impegni!!! E durante la cerimonia lo stesso Signorini ne ha ricordato il lavoro fatto per il progetto. Cara Lella, una telefonata falla prima di dire scempiaggini simili. Una telefonata evita queste brutte figure. O forse... non ti rispondono neppure i tuoi!!", "created_time": "2018-04-13T19:17:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067549876825715", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Creativit\u00e0 e nuove prospettive: anche da qui si sviluppano lavoro e futuro per la Liguria. \nSono ben 80 le idee presentate a \u201cTigullio Crea Impresa\u201d, startup contest che punta a valorizzare l\u2019imprenditorialita\u0300 del levante ligure.", "created_time": "2018-04-13T16:49:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067504866830216", "story": "Giovanni Toti is in Galleria Mazzini.", "message": "Un ombrello in galleria,\nPorta sempre l\u2019allegria!\n#genovamorethanthis #lamialiguria", "created_time": "2018-04-13T15:09:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067452733502096", "story": "Giovanni Toti is at Porto di Genova.", "message": "La sottoscrizione della  convenzione per la progettazione della nuova diga foranea di Genova. E' un altro passo importante per rendere Genova il porto del Mediterraneo.", "created_time": "2018-04-13T13:08:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067398503507519", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova avr\u00e0 la sua nuova Diga Foranea: oggi la firma della convenzione per la progettazione, un importante passo avanti per il porto di Genova e per tutta la Liguria. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-04-13T10:46:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067384450175591", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Salpiamo dal Porto Antico verso Diga Foranea di Genova!", "created_time": "2018-04-13T10:13:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067192540194782", "message": "\ud83d\udd36 Seguimi tra poco, alle 9:35, a Radio Anch'io, su Radio1 Rai \ud83c\udf99\ud83d\ude0a", "created_time": "2018-04-13T07:00:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067114226869280", "message": "C'\u00e8 la questione Alitalia, ci sono molte urgenze nel Paese e tante sono le questioni da risolvere. A me interessa risolvere i problemi degli italiani. #cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n- Cartabianca", "created_time": "2018-04-12T17:59:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066922350221801", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento tra poco, alle 18:25, a Cartabianca su Rai3. Seguimi! \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-04-12T15:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2067016523545717", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il mio intervento al VI congresso regionale della Uil.", "created_time": "2018-04-12T14:02:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066980616882641", "message": "Dopo aver vinto in Liguria, Genova e Savona\u2026 conquistiamo insieme ai cittadini anche #Imperia. Forza Imperia! #cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2018-04-12T12:42:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066968070217229", "story": "Giovanni Toti is in Imperia.", "message": "Anche a Imperia i partiti della coalizione di centrodestra sono uniti a sostegno della candidatura a sindaco di Luca Lanteri. Questa \u00e8 la nuova politica che raccoglie la fiducia dei cittadini della Liguria. Una politica al servizio dei cittadini e non delle ambizioni personali. Anche a Imperia si guarda al futuro! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-12T12:14:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066930553554314", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Imperia per presentare il nostro candidato sindaco, Luca Lanteri. Anche qui la coalizione di centrodestra correr\u00e0 unita! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-12T10:31:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066667103580659", "message": "A IMPERIA IL CENTRODESTRA UNITO X LUCA LANTIERI. #FORZAIMPERIA \n\nSono contento che Forza Italia, anche a Imperia, corra a sostegno di Luca Lanteri, a fianco con gli amici e alleati con cui stiamo cambiando la politica in Liguria. Dopo le sfide vinte in Regione, a Genova, La Spezia, Savona e in molte altre citt\u00e0 del nostro territorio, questa \u00e8 la scelta giusta per continuare a offrire ai nostri elettori un progetto di buona amministrazione e ridare a Imperia un futuro di crescita e sviluppo.\nIl mio partito correr\u00e0 con il simbolo \u201cForza Imperia\u201c e i suoi tradizionali colori. Un simbolo gi\u00e0 usato tante volte in molte citt\u00e0 nelle elezioni comunali e che d\u00e0 alla lista il giusto connotato civico.\nRingrazio di cuore il Presidente Silvio Berlusconi, con cui mi sono sentito questo pomeriggio, per aver voluto dare ancora una volta piena fiducia a tutti noi e al nostro progetto. Ci vediamo domani a Imperia!", "created_time": "2018-04-11T18:26:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066539206926782", "message": "La coalizione di #centrodestra \u00e8 unita e deve restare tale. Se i 5 stelle decidono di collaborare e dialogare, lo devono fare con chi \u00e8 stato scelto dagli elettori. #cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n- L'aria che tira La7", "created_time": "2018-04-11T15:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066408453606524", "message": "Il centrodestra il 4 marzo scorso  \u00e9 arrivato primo il #M5S secondo! Le pregiudiziali di Di Maio nei confronti di Forza Italia credo siano strumentali perch\u00e9 se fossero serie sarebbero irricevibili. La patente di legittimit\u00e0 non la d\u00e0 Di Maio ma gli italiani nelle urne! #cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n- Ieri sera a Porta a Porta \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-04-11T07:33:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066120900301946", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamenti di oggi, 11 Aprile \ud83c\udf99\ud83d\udcfa\n\ud83d\udccc Tra poco, alle 8:40 sar\u00f2 a Radio 24\n\ud83d\udccc Alle 11:07 #GiocoAPremier su Radio1 Rai\n\ud83d\udccc Ed, infine, alle 13:00 sar\u00f2 a L'aria che tira La7", "created_time": "2018-04-11T06:30:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066090156971687", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento questa sera, a Porta a Porta, su Rai1\nVi aspetto \ud83d\udcfa \ud83d\ude0a", "created_time": "2018-04-10T18:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2066005483646821", "message": "Trema ancora la terra nelle Marche. Il nostro pensiero va ai cittadini nuovamente sfollati in quel centro Italia gi\u00e0 duramente colpito in passato da eventi sismici. Ricostruire quelle zone deve essere una delle priorit\u00e0 assolute per il nuovo Governo, i cittadini non possono aspettare...oggi pi\u00f9 che mai. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-04-10T11:36:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2065984303648939", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Tower Genova Airport - Hotel & Conference Center.", "message": "\"Genova: la ricetta Uilm per il rilancio industriale\". Il mio intervento al XVI Congresso provinciale Uilm.", "created_time": "2018-04-10T10:26:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2065539627026740", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Le aziende investono in Liguria. Complimenti a Terna che rinnova la sua sede storica a Genova, un investimento importante per il nostro territorio, sia in termini di occupazione che di sviluppo futuro. #ilvento\u00e9cambiato", "created_time": "2018-04-09T13:18:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2065466257034077", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Il lavoro al primo posto. Per far lavorare i nostri giovani in Liguria finanziamo corsi di formazione mirati per ottenere un posto di lavoro e diamo bonus alle imprese che assumono. Oggi presentiamo un bando per la formazione nel settore turistico da 5 milioni di euro. #ilvento\u00e9cambiato", "created_time": "2018-04-09T09:47:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_2065453333702036", "message": "Chi lavora nell'interesse del proprio Paese, senza ipocrisie, dall'immigrazione all'economia, ha la fiducia degli elettori. \nIn bocca al lupo al Premier #Orban, scelto dagli ungheresi per la terza volta come capo del Governo.\n\n#cambiamoinsieme l'#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-09T08:53:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2065085740405462", "message": "\ud83d\udd36 Domani mattina, ore 7:45, sar\u00f2 su Radio1 Rai. Vi aspetto \ud83c\udf99\nBuona serata!", "created_time": "2018-04-08T18:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2065138943733475", "message": "Sagge parole del coordinatore cittadino di Imperia di Forza Italia. Il centro-destra deve restare unito e vincere come ha fatto in questi anni in Liguria, a Genova, a Spezia, a Savona e in molti altri comuni della nostra regione. I cittadini meritano una politica nuova, cristallina, fatta di impegno e passione. E la nostra coalizione merita di vincere, dopo troppi anni di personalismi, consociativismi, battaglie perdute per interessi personali. \nI cittadini non meritano fughe... verso il passato.", "created_time": "2018-04-08T16:37:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2064996833747686", "message": "Pensiero della domenica guardando Genova dall\u2019alto.\n\nGli italiani che sono andati a votare si aspettano dalla politica risposte chiare su tanti problemi: occupazione, sicurezza, immigrazione, sviluppo. I partiti devono dire chiaramente se sono in grado di dare queste risposte. Quindi:\n\n- Di Maio la smetta di comportarsi come se avesse vinto le elezioni. \u00c8 arrivato secondo. Oggi deve dire se il Movimento 5 Stelle \u00e8 disposto a scendere con i piedi per terra e dare una mano a chi ha vinto per fare un Governo che affronti i problemi dei cittadini.\n\n- Il centrodestra, che ha vinto le elezioni ma non ha sufficienti voti per fare un Governo, presenti un programma realizzabile al Presidente Mattarella, e chieda i voti per poterlo fare. Un programma minimo e condivisibile: sgravi fiscali alle imprese e ai lavoratori, perch\u00e9 serve pi\u00f9 occupazione, riforma dell\u2019Universit\u00e0, della formazione professionale e dei Centri per l\u2019impiego, perch\u00e9 serve pi\u00f9 lavoro per i giovani, un piano di investimenti straordinario che possa anche sforare, per cose utili, il 3% del rapporto deficit-Pil imposto dall\u2019Europa, un progetto per dare maggiore sicurezza alle nostre citt\u00e0.\n\n- Infine, il Parlamento, che pu\u00f2 lavorare anche senza Governo, si impegni subito per fare una nuova legge elettorale che ci consenta di sapere chi ha vinto e chi guider\u00e0 il paese il giorno dopo le elezioni, senza i riti bizantini da Prima Repubblica di questi giorni.\n\nLa pazienza degli italiani \u00e8 tanta, ma non infinita. E, mentre il mondo riparte, l\u2019Italia ancora arranca per trovare la sua strada. E se non ci sar\u00e0 la possibilit\u00e0 di fare un Governo utile per il Paese, la parola deve tornare agli elettori che questa volta devono avere la possibilit\u00e0 di scegliere i propri parlamentari e la guida dell\u2019Italia.\n\nBuona domenica!", "created_time": "2018-04-08T11:07:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2064673233780046", "story": "Giovanni Toti is at Stadio Marassi Genova.", "message": "\u202aChe coreografie spettacolari per il derby della Lanterna! Una bellissima ed emozionante festa dello sport per Genova e per l'Italia \u26bd\ufe0f #SampdoriaGenoa #lamialiguria", "created_time": "2018-04-07T19:05:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2064607233786646", "message": "Ancora sangue innocente in #Germania. L\u2019Europa \u00e8 ancora sotto attacco. Siamo vicini al popolo tedesco e chiediamo all\u2019Europa leggi speciali e comuni contro il terrorismo, come quelle italiane che hanno sconfitto le Br e colpito duramente la mafia. E alle forze politiche di casa nostra, impegnate nelle trattative per dare al Paese un Governo, ricordo che questa emergenza e le conseguenti risposte adeguate devono essere al centro del programma.", "created_time": "2018-04-07T16:23:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2064507667129936", "story": "Giovanni Toti is at Valletta Cambiaso Tennis Club.", "message": "Continua il grande spettacolo della Coppa Davis a Valletta Cambiaso: pronti per il doppio \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 \nForza azzurri!!!\ud83c\udfbe #lamialiguria sport", "created_time": "2018-04-07T12:18:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_2064456283801741", "message": "Quando mi sveglio ad Ameglia, a darmi il buon giorno ci sono loro: Arold, Sunny e Barbie. E ora a Genova per un grande sabato di sport: Coppa Davis e Derby! Ecco la grande primavera della Liguria\ud83d\ude0e #lamialiguria", "created_time": "2018-04-07T09:49:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2064129420501094", "message": "GENOVA CONQUISTA I GIORNALISTI DI TUTTO IL MONDO\n \nNel 2018 oltre 20 reportage su televisioni, giornali e siti internet stranieri raccontano la nostra Genova \ud83d\ude0d Specialit\u00e0 enogastronomiche, paesaggi, arte, cultura: ecco i principali ingredienti che hanno fatto girare la testa ai giornalisti di tutto il mondo, dalla BBC alle tv ucraine, rilanciando Genova a livello internazionale!", "created_time": "2018-04-06T16:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2064008220513214", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Valletta Cambiaso Tennis Club.", "message": "Dalla bellissima cornice di Valletta Cambiaso l'apertura ufficiale della Coppa Davis a Genova. Verso una straordinaria primavera di sport! #lamialiguria", "created_time": "2018-04-06T10:47:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2063996850514351", "story": "Giovanni Toti is at Valletta Cambiaso Tennis Club.", "message": "A Valletta Cambiaso \u00e8 iniziata la Coppa Davis. Noi siamo qui a fare il tifo per i nostri campioni! #lamialiguria sport", "created_time": "2018-04-06T10:02:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_2063687533878616", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento domani, 6 aprile, alle ore 08:10 su Radio Capital \ud83c\udf99\nBuona serata", "created_time": "2018-04-05T18:15:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_2063623380551698", "story": "Giovanni Toti is in Santhi\u00e0.", "message": "Alla Stazione Idrometrica di Santhi\u00e0 dove abbiamo assistito alla simulazione dell\u2019azione dello scolmatore del Bisagno, che metter\u00e0 in sicurezza la citt\u00e0 di Genova. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-04-05T15:27:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2063109090603127", "story": "Giovanni Toti is at Regione Liguria.", "message": "Dopo lunga meditazione finalmente il nostro pesciolino ha un nome: vi presento Arancino! Perch\u00e9 ci sono i pesci rossi....e i pesci arancioni\ud83d\ude09 #arancioportabene", "created_time": "2018-04-04T17:35:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062954313951938", "message": "\u00c8 inaccettabile e ingiusto morire cos\u00ec nell'Italia del 2018! Servono leggi adeguate e soprattutto educazione e cultura per contrastare il femminicidio. Non possiamo aspettare ancora! \n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2018-04-04T11:27:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062928933954476", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Liguria a Vinitaly: 73 aziende, 123 etichette liguri e oltre 220 mq per lo stand della Regione. #lamialiguria", "created_time": "2018-04-04T09:53:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062895877291115", "message": "Apprendo dalle colonne de la Repubblica che oggi pomeriggio dovrei essere a Roma per oscure riunioni con non meglio precisati Parlamentari. Evidentemente il quotidiano ha accesso a una agenda parallela e a me sconosciuta dei miei impegni. La realt\u00e0 \u00e8 che oggi sar\u00f2 a Genova, impegnato a lavorare per la regione Liguria. Le mie considerazioni sulle trattative di queste ore tra partiti, alle quali non partecipo in alcun modo, sono pubbliche, note e lontane nel senso da quelle che leggo stamani nel retroscena in questione.", "created_time": "2018-04-04T07:59:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062517363995633", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento tra poco, alle 11:10, in collegamento telefonico su Radio1 Rai a #GiocoaPremier \ud83c\udf99", "created_time": "2018-04-04T07:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062683743978995", "message": "Mi sembra particolarmente assurda la pretesa del segretario dei #5stelle di decidere anche quali sono i leader dello schieramento avversario! La coalizione di #centrodestra ha vinto le elezioni e alla coalizione spetta provare a mettere in piedi un Governo.\n#dallavostraparte #cambiamoinsieme l'#Italia \ud83d\ude0a\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-03T20:06:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062607953986574", "message": "INCHIESTA SUGLI APPALTI DELLA ASL5, MAGISTRATURA FACCIA CHIAREZZA E PUNISCA SEVERAMENTE. UNA MELA MARCIA NON FA LA QUALITA\u2019 DELLA SANITA\u2019 LIGURE.\n\nUna mela marcia non fa la qualit\u00e0 della sanit\u00e0 ligure, che \u00e8 una sanit\u00e0 fatta di persone serie, di professionisti seri, di migliaia di persone oneste che fanno il loro lavoro. Tutta l'inchiesta ruota sulle gesta di una singola persona, con alcuni complici comprimari, che non vuol affatto dire che la sanit\u00e0 abbia una struttura corrotta, ma che una mela marcia pu\u00f2 esserci anche nel cesto delle migliori mele. Auspico che la magistratura faccia chiarezza nel pi\u00f9 breve tempo possibile, che se ci sono responsabili - con la dovuta prudenza nel caso di un'inchiesta appena agli inizi - vengano puniti severamente, perch\u00e9 non si gioca con i soldi dei cittadini e men che meno con la loro salute.", "created_time": "2018-04-03T18:00:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062514923995877", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento stasera, ore 20:30 a #DallaVostraParte, su Rete4! \n\ud83d\udcfa A dopo!", "created_time": "2018-04-03T16:00:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062556727325030", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo Ducale Fondazione per la Cultura.", "message": "Tanti bambini a Palazzo Ducale pronti ad incrociare le racchette con Fabio Fognini e i campioni della Coppa Davis...e un allenamento improvvisato anche per me\ud83d\ude09", "created_time": "2018-04-03T14:42:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062423467338356", "message": "I campioni della Coppa Davis arrivano a Genova! Oggi pomeriggio Fabio Fognini e gli altri campioni scenderanno in campo (su un vero campo da tennis in erba sintetica allestito per l\u2019occasione\ud83d\ude09) nel cortile di Palazzo Ducale e incroceranno le racchette con i giovani tennisti genovesi. Un \u201callenamento\u201d eccezionale, aspettando i quarti della Coppa Davis! #lamialiguria sport", "created_time": "2018-04-03T08:39:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062078257372877", "message": "Grazie agli assessori, ai consiglieri regionali e a tutti coloro che hanno partecipato, in tutta la Liguria, all'iniziativa \"Men\u00f9 tipico ligure\" organizzata da Regione Liguria, per offrire ai degenti un pranzo a base di prodotti tipici locali nel giorno di Pasquetta. Un modo per testimoniare la nostra vicinanza a chi \u00e8 ricoverato, alle loro famiglie e dire grazie a tutto il personale che lavora con passione e senza sosta per la nostra salute.", "created_time": "2018-04-02T15:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062082664039103", "story": "Giovanni Toti is at E.O. Ospedali Galliera.", "message": "Fiocco azzurro in Regione! E quindi non poteva mancare una tappa anche al Galliera per fare gli auguri al neo pap\u00e0 Edoardo e a mamma Marzia. Benvenuto Damiano Rixi!", "created_time": "2018-04-02T14:20:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2062003637380339", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Anche il Gaslini di Genova ha aderito all'iniziativa  \"Menu' tipico ligure\". Una bella emozione festeggiare la Pasquetta con i piccoli pazienti, i loro familiari e tutto il personale ospedaliero.", "created_time": "2018-04-02T11:26:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2061982370715799", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Come state trascorrendo la Pasquetta? Noi siamo all'ospedale San Martino di Genova per gustare insieme a personale e pazienti un men\u00f9 tipico ligure, pensato apposta per questa giornata di festa.", "created_time": "2018-04-02T10:26:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_2061914744055895", "message": "Pesto, focaccia, torta pasqualina: ecco alcuni dei prodotti tipici liguri che saranno serviti oggi negli ospedali della Liguria per festeggiare la Pasquetta. In questa giornata, tradizionalmente dedicata alle gite fuori porta, io e gli assessori saremo vicini ai pazienti per cercare di alleviare la loro permanenza in ospedale. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-04-02T07:30:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2061686627412040", "message": "Domani i pazienti ricoverati negli ospedali della Liguria potranno gustare men\u00f9 a base dei prodotti tipici liguri per festeggiare la Pasquetta. Un piccolo gesto per far sentire la vicinanza delle Istituzioni ai degenti e alle loro famiglie. Io e gli assessori ci saremo! #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-04-01T18:32:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_2061543204093049", "story": "Giovanni Toti is in Ameglia.", "message": "Sotto lo splendido cielo della Liguria, buona Pasqua, con uova e sorpresa! \ud83d\ude0e", "created_time": "2018-04-01T12:33:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_2061233120790724", "story": "Giovanni Toti is in Ameglia.", "message": "Vigilia di Pasqua, divano, tv e Sunny, ultima arrivata in casa e compagna di giochi di Arold \ud83d\ude0a", "created_time": "2018-03-31T19:30:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2061115884135781", "message": "In Liguria\u2019\u00e8 sempre qualcosa di arancione: il colore del sole che illumina e riscalda, di un buon frutto, del lavoro necessario a farlo crescere, della soddisfazione per le cose ben fatte. Buona Pasqua. #cambiamoinsieme la Liguria e l\u2019Italia", "created_time": "2018-03-31T15:00:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_2061022217478481", "message": "Mare e monti, panorami e sport, cultura e spettacoli, sapori e colori: la Pasqua in Liguria \u00e8 piena di sorprese, venite a scoprirle!!\ud83d\ude09 #lamialiguria vi aspetta! \ud83d\udc47", "created_time": "2018-03-31T10:00:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_2060777497502953", "message": "BISOGNA RIDURRE I VITALIZI!\nCartabianca #cambiamoinsieme l'#italia \ud83d\ude09\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-30T19:21:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_2060615837519119", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento tra poco, alle 18:25, a Cartabianca su Rai3 \ud83d\udc4d Vi aspetto!", "created_time": "2018-03-30T15:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2060518837528819", "message": "Auguro buon lavoro al neo eletto presidente del Consiglio regionale della Liguria Alessandro Piana e al vice presidente Luigi De Vincenzi. In bocca al lupo agli eletti liguri, di tutti gli schieramenti, che andranno a rappresentare la nostra regione a Roma.", "created_time": "2018-03-30T12:53:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_2060458027534900", "message": "Se prendere oltre 11 mila preferenze, come Silvia Sardone, se essere la donna pi\u00f9 votata in Lombardia e arrivare secondi nella lista, se espugnare la roccaforte rossa di Sesto San Giovanni non basta per meritarsi un posto nella giunta regionale, difficile dire cosa siano il merito, la militanza, l'impegno e la partecipazione in Forza Italia. \nMa chi \u00e8 nel nostro partito che odia tanto gli elettori? \nCi\u00f2 detto, in bocca al lupo all'amico Fontana Presidente: sono certo che far\u00e0 il bene della Lombardia.\n\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2018-03-30T07:05:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_2060150497565653", "story": "Giovanni Toti is in Cinque Terre.", "message": "Oggi il sopralluogo sulla Via dell'Amore, uno dei pi\u00f9 spettacolari sentieri della nostra regione, che presto verr\u00e0 riaperto a liguri e turisti. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-29T15:30:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2060007084246661", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Manarola Liguria in Cinque terre.", "message": "La Via Dell\u2019Amore, uno dei sentieri pi\u00f9 belli e suggestivi della nostra Liguria, deve tornare ad essere percorribile, in sicurezza. Oggi presentiamo il bando di gara per la progettazione degli interventi che restituiranno la Via Dell\u2019Amore a liguri e turisti. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-29T10:43:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2059999564247413", "story": "Giovanni Toti is at Manarola Liguria in Cinque terre.", "message": "A bordo del Cinque Terre Express verso Manarola. #lamialiguria \u00e8 splendida, anche con qualche nuvola.", "created_time": "2018-03-29T10:22:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_2059706734276696", "story": "Giovanni Toti is at Beautiful Loser.", "message": "Entusiasmo, progetti concreti e tanta voglia di cambiare. Ecco cosa accomuna i sindaci e gli amministratori \u201carancio\u201d che lavorano ogni giorno per la nostra Liguria. Avanti tutta, noi ci siamo!!! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-28T18:51:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2059651307615572", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sindaci e amministratori \u201carancioni\u201d a raccolta a Genova! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-28T16:46:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_2059628750951161", "message": "In Regione Liguria con Gianluigi Aponte, numero uno di Msc, per parlare del Porto di Genova e di come renderlo pi\u00f9 competitivo, partendo proprio dal Terminal di Bettolo che, in accordo anche con l\u2019Autorit\u00e0 Portuale, entrer\u00e0 in funzione nel 2019.", "created_time": "2018-03-28T15:49:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_2059491607631542", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova polo digitale del 5G! \nIl capoluogo ligure entra tra le 6 citt\u00e0 italiane che per prime in Europa potranno sperimentare il 5G, per realizzare la rete mobile di nuova generazione. Regione Liguria e Liguria Digitale si confermano all\u2019avanguardia nello sviluppo e nella sperimentazione delle nuove tecnologie. \n\n #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-28T10:35:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2059472580966778", "message": "Fabrizio Frizzi mancher\u00e0 veramente a tutti, perch\u00e9 portava nelle case degli italiani la buona educazione.\nIl 30 maggio la Partita del Cuore, che si svolger\u00e0 a Genova, sar\u00e0 dedicata a lui. Ciao Fabrizio.", "created_time": "2018-03-28T09:32:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2059287780985258", "message": "\ud83d\udccc Tra poco, alle 09:30, sar\u00f2 in onda ad Agor\u00e0 su Rai3. Vi aspetto! \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-03-28T07:00:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2059185560995480", "message": "La flax tax \u00e8 salutare! Le tasse sono troppo alte...#cambiamoinsieme l\u2019#Italia", "created_time": "2018-03-27T19:58:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2058947534352616", "message": "In Liguria il nostro contributo al bene che il centrodestra pu\u00f2 fare a Roma lo diamo quotidianamente, dimostrando quanto siamo capaci di governare e di mantenere le promesse qua. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-27T16:00:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2058727417707961", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Circa 4.800 domande per pi\u00f9 di 80 milioni di fondi Psr assegnati a imprese, associazioni agricole e comuni. Ecco il primo bilancio del Programma di sviluppo rurale di Regione Liguria #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-27T11:47:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2058711727709530", "message": "\ud83d\udd36 Gli appuntamenti di oggi, 27 Marzo!\n\ud83d\udccc Tra poco, alle 14:35, sar\u00f2 a Un Giorno da Pecora Radio1\n\ud83d\udccc Stasera, ore 20:30, #DallaVostraParte su Rete4", "created_time": "2018-03-27T11:45:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2058682864379083", "story": "Giovanni Toti is at Aeroporto \"Cristoforo Colombo\" di Genova.", "message": "Un altro passo per uscire dall'isolamento. Benvenuta a Genova, easyJet! Da oggi il nuovo volo per Londra Luton, poi sar\u00e0 il turno di Manchester, Bristol e Berlino! \u2708\ufe0f \n#ilvento\u00e8cambiato #voladagenova", "created_time": "2018-03-27T10:51:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_2058081811105855", "story": "Giovanni Toti is at Primocanale - Pagina Ufficiale.", "message": "Secondo voi ci siamo messi d\u2019accordo? \nArancio porta bene!\ud83d\ude09 #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-26T19:24:08+0000"}, {"id": "1419354464978596_2058026007778102", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Chiavari per parlare di infrastrutture,\nservizi pubblici e investimenti che possono aiutare le imprese a sviluppare la propria attivita\u0300, creando valore per tutto il nostro territorio. La Liguria c\u2019\u00e8! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-26T17:25:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2057905541123482", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Sanit\u00e0: conclusa con successo la rivoluzione informatica del Cup della Liguria ossia il passaggio alla piattaforma unica, pi\u00f9 moderna, sicura, efficiente e performante, per consentire ai cittadini di prenotare con facilit\u00e0 visite ed esami in tutta la regione, grazie alla progressiva condivisione delle agende, anche da parte del privato convenzionato. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-26T14:21:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2057846037796099", "story": "Giovanni Toti is at Regione Liguria.", "message": "Pausa pranzo veloce in ufficio! Ma quanto \u00e8 buona la focaccia genovese? #lamialiguria", "created_time": "2018-03-26T12:03:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2057826677798035", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Sono migliaia i liguri che hanno firmato una petizione a sostegno del Terzo Valico, un\u2019opera strategica per lo sviluppo della Liguria. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-26T11:28:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_2057759964471373", "message": "Esprimo a nome mio e di tutta la Liguria le condoglianze per la morte di Fabrizio Frizzi, un uomo entrato nelle case degli italiani in punta di piedi, con educazione, una persona di famiglia per tutto il Paese.", "created_time": "2018-03-26T07:53:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_2057497174497652", "message": "Domani mattina sar\u00f2 a #6suRadio1, alle 07:45, su Radio1 Rai. Vi aspetto! \ud83c\udf99", "created_time": "2018-03-25T17:30:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_2057383434509026", "message": "Primo giorno da Presidente del Senato per Elisabetta Casellati, a Genova per assistere alla rappresentazione della Rondine al Carlo Felice, diretta dal figlio Alvise.  Benvenuta in Liguria e tanti auguri di buon lavoro!", "created_time": "2018-03-25T13:27:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2057273701186666", "message": "L'intervista di ieri con la Latella a Sky TG24. Alcune riflessioni sull'attualit\u00e0 politica. #cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2018-03-25T09:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2057055981208438", "message": "Se il centrodestra andr\u00e0 al Governo ci andr\u00e0 insieme. Dopo la prova di ieri sera, c'\u00e8 la maturit\u00e0 per gestire insieme crisi e momenti costruttivi. \nNon credo che qualcuno riuscir\u00e0 a spaccarci.\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2018-03-24T20:20:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2057046527876050", "message": "\u00c8 in corso la rivoluzione informatica del Cup Liguria che migliorer\u00e0 la vita di tutti i cittadini. Il lavoro dei tecnici informatici di Liguria Digitale e Alisa prosegue senza sosta per il passaggio del Cup sulla piattaforma unica. Le operazioni proseguiranno anche questa notte, domani e fino a luned\u00ec mattina: il nuovo Cup sar\u00e0 pi\u00f9 sicuro, moderno ed efficiente per consentire ai cittadini di prenotare con facilit\u00e0 visite ed esami in tutta la Liguria! #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-24T19:48:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_2056878437892859", "message": "\ud83d\udccc Appuntamento, ore 18:30 su Sky TG24, canale 50!\nVi aspetto!", "created_time": "2018-03-24T13:12:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2056810121233024", "message": "La Liguria tra le 10 mete indicate da Il Sole 24 ORE ore per trascorrere le vacanze di Pasqua. Perch\u00e9 venire in Liguria? Ecco le bellezze della nostra regione racchiuse in queste strepitose immagini...guardare per credere! #lamialiguria \u00e8 unica", "created_time": "2018-03-24T11:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2056507484596621", "message": "Questa sera, ore 20:10 in collegamento dal mio ufficio, a Cartabianca \ud83d\udcfa Vi aspetto!", "created_time": "2018-03-23T17:26:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2056484524598917", "message": "330 contratti di lavoro in un solo giorno, quasi 400 mila euro di bonus assunzionali: grande successo del Patto per il lavoro sul turismo varato da Regione Liguria. Pi\u00f9 lavoro, pi\u00f9 stabilit\u00e0 e maggiore destagionalizzazione! #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-23T16:25:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2056395591274477", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Arriva per la prima volta in Liguria il Premio Gentleman Fair Play, per eleggere i Signori del calcio: lealt\u00e0 sportiva, fair-play e stile verrano premiati il 24 aprile a Genova!", "created_time": "2018-03-23T13:06:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2056333654614004", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Costa Crociere punta sulla Liguria con nuovi investimenti su Savona e Spezia e con il grande ritorno a Genova dopo 15 anni, con una nuova nave \"Costa Fortuna\" costruita a Sestri Ponente. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-23T10:31:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2056080567972646", "message": "Il #Governo vuole togliere ai terremotati le casette che si sono pagati con i loro sacrifici (assurdo!), le imprese chiudono e gli sbarchi ci sono ancora... Serve un Parlamento che lavori e un Governo che possa decidere. \nFacciamo presto!\n#dallavostraparte \n#cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2018-03-22T21:38:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_2056059104641459", "story": "Giovanni Toti is at Acquario di Genova.", "message": "Alla serata delle Stelle Nello Sport per sostenere la Gigi Ghirotti, associazione che ha fatto e continua a fare tanto per il nostro territorio. Sport e beneficenza protagonisti all\u2019Acquario di Genova!", "created_time": "2018-03-22T20:20:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_2056018044645565", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Ospedale di Erzelli: finalmente si parte! Entro il 15 giugno lo studio di fattibilit\u00e0, poi la gara. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-22T18:17:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2055877537992949", "message": "Non solo i terremotati non hanno ancora una casa a distanza di quasi due anni, ma oltre il danno anche la beffa: le casette che qualcuno si \u00e8 comprato di tasca propria ora rischiano di essere smantellate. L\u2019Italia \u00e8 davvero un Paese da cambiare! Per chi non ci crede, ecco il servizio andato in onda ieri sera a Le Iene.\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2018-03-22T16:12:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2055584021355634", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamenti di oggi, 22 marzo:\n\n\ud83d\udccc Tra poco, ore 08:35, sar\u00f2 su Radio 24\n\ud83d\udccc Questa sera, ore 20:30, Quinta Colonna\n\nVi aspetto!", "created_time": "2018-03-22T07:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2055514854695884", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Hotel Bristol Palace.", "message": "Un piacere essere questa sera con gli amici del Rotary Club Golfo di Genova.", "created_time": "2018-03-21T19:42:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_2055317481382288", "message": "Il Governo deve essere della coalizione che ha vinto, che \u00e8 il centrodestra, con un programma coerente con quello che abbiamo spiegato agli italiani. Servono provvedimenti su abbassamento delle tasse, sicurezza, fine degli sbarchi e rapida gestione del terremoto.\n#cambiamoinsieme l'#Italia \ud83d\ude0a\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-21T12:07:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2055268901387146", "message": "Buongiorno ...in Conferenza delle regioni \nAbbiamo approvato il Patto per la crescita e lo sviluppo da proporre al prossimo Governo: pi\u00f9 investimenti per far ripartire il Paese, green economy, maggior coinvolgimento degli Enti Locali nelle politiche economiche. \n#cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2018-03-21T09:56:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2054901998090503", "message": "\ud83d\udd36 Prossimi appuntamenti! \n\ud83d\udccc Questa sera alle 20:30, Dalla vostra parte, su Rete4\n\ud83d\udccc Domani mattina, ore 08:30 a Radio Anch'io su Radio1 Rai", "created_time": "2018-03-20T16:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2054794011434635", "message": "\u202aPer voi abbiamo parlato solo di ambiente alla presentazione del Rapporto Ambiente di Sistema (Snpa) - Annuario dei dati ambientali (Ispra)? \u202c\n\u202a#cambiamoinsieme l'Italia \ud83d\ude09\ud83d\ude0a\u202c", "created_time": "2018-03-20T10:54:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_2054778408102862", "message": "A Night Tabloid, per parlare di attualit\u00e0 politica... #cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2018-03-20T10:26:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2054411098139593", "message": "Ci vediamo questa sera, ore 23:00 a Night Tabloid su Rai2 \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-03-19T16:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2054249701489066", "message": "Auguri a tutti i pap\u00e0 e in particolare al mio che, come potete vedere nella foto, mi sostiene sempre... e sostiene il pesto della nostra Liguria!", "created_time": "2018-03-19T10:00:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_2054031614844208", "message": "Quasi 30mila firme raccolte per sostenere la candidatura del pesto genovese a Patrimonio dell\u2019Unesco...un successo strepitoso!!! Grazie ancora ad Antonio Ricci e ai 90 comuni liguri che oggi si sono tinti di verde pesto: il nostro #orgogliopesto ha unito tutta la Liguria \ud83d\udc9a", "created_time": "2018-03-18T20:19:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2053888751525161", "story": "Giovanni Toti is in Portofino.", "message": "Improvvisazione de I Trilli sotto i portici di Portofino....\u201dMa se ghe pensu\u201d al sapor di pesto\ud83d\ude09 #orgogliopesto #lamialiguria", "created_time": "2018-03-18T15:12:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2053789421535094", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Portofino.", "message": "Continuano le iniziative #orgogliopesto in tantissimi comuni liguri. Questa mattina siamo a Portofino...anche qui si pesta senza sosta!!", "created_time": "2018-03-18T11:00:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_2053514721562564", "story": "Giovanni Toti is at Palazzo Ducale Fondazione per la Cultura.", "message": "Finiamo una bellissima giornata di #orgogliopesto a Palazzo Ducale. #lamialiguria #worldpestoday", "created_time": "2018-03-17T21:15:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2053389344908435", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con il Gabibbo e la Velina!! Chi meglio di loro per sostenere la candidatura del pesto a Patrimonio dell\u2019Unesco?\ud83d\ude09 #orgogliopesto", "created_time": "2018-03-17T16:41:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2053372718243431", "message": "Complimenti al settimo campione del mondo di #pesto genovese al mortaio Emiliano Pescarolo. #orgogliopesto #lamialiguria", "created_time": "2018-03-17T16:07:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_2053272024920167", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo Ducale Fondazione per la Cultura.", "message": "Firma e pesta! Grande entusiasmo a Palazzo Ducale per sostenere la candidatura del pesto a Patrimonio dell\u2019Unesco #orgogliopesto", "created_time": "2018-03-17T12:19:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_2053262284921141", "story": "Giovanni Toti is at Palazzo Ducale Fondazione per la Cultura.", "message": "Lunghe code per sostenere con una firma la candidatura del nostro amato pesto genovese a Patrimonio dell'Unesco. E poi tutti a \"pestare\"! #orgogliopesto #lamialiguria", "created_time": "2018-03-17T11:55:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2053228388257864", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Chiesa di San Francesco (Chiavari).", "message": "A Chiavari con i ragazzi delle scuole per il convegno \u201cGiovani e lavoro\u201d.", "created_time": "2018-03-17T10:43:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052944448286258", "message": "Buonasera da Genova, che si tinge di verde per dare il benvenuto ai partecipanti del campionato mondiale del pesto! E domani tutti in piazza De Ferrari, con tante iniziative nell\u2019arco dell\u2019intera giornata, per sostenere la candidatura del pesto genovese a Patrimonio dell\u2019Unesco. #orgogliopesto #lamialiguria", "created_time": "2018-03-16T19:15:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052802291633807", "message": "Alle 19.30 sintonizzatevi su #RaiRadio1. A tra poco!", "created_time": "2018-03-16T17:00:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052773618303341", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "La coppa Davis arriva a Genova: dal 6 all\u20198 aprile a Valletta Cambiaso, una grande opportunit\u00e0 per la nostra regione, che si inserisce in una serie di eventi primaverili particolarmente prestigiosa. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-16T12:29:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_2051732458407457", "message": "Mi sono assicurato che il vostro pesto per sabato sia di qualit\u00e0 \ud83d\ude0f\n#orgogliopesto #worldpestoday", "created_time": "2018-03-16T08:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052249461689090", "message": "Ci vediamo questa sera alle 20:30, a Otto e Mezzo su La7 \ud83d\udcfa \nAspetto i vostri commenti!", "created_time": "2018-03-15T16:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052268245020545", "message": "Raggiunti i 100.000 \ud83d\udc4dGrazie a tutti!\nIl bello deve ancora venire \ud83d\ude09 #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-15T13:00:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052199251694111", "message": "La Liguria si colora di verde per la settimana del pesto, lo dice anche Striscia l\u00e0 Notizia\ud83d\ude09 Pronti a diventare Pestimonial per promuovere la candidatura del nostro amato pesto a Patrimonio dell\u2019Unesco? Vi aspettiamo sabato in piazza De Ferrari con il Gabibbo e la Velina ligure Mikaela Neaze Silva!\n#orgogliopesto", "created_time": "2018-03-15T12:21:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052215431692493", "message": "A Milano Centrale grande accoglienza per il Frecciarossa, arrivato in perfetto orario in stazione. A darci il benvenuto il sindaco Sala e il neo eletto presidente di Regione Lombardia, Fontana. Questo treno crea un collegamento diretto verso il capoluogo lombardo, ma anche verso Venezia e altre citt\u00e0, creando opportunit\u00e0 importanti di sviluppo e interazioni tra realt\u00e0 economiche. E' un passo importante per liberare la Liguria dal suo isolamento, \u00e8 un primo passo verso il futuro. #cambiamoinsieme la Liguria e l\u2019Italia", "created_time": "2018-03-15T11:00:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052149085032461", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Arrivati alla stazione di Milano Centrale con il primo Frecciarossa partito da Genova. Un grande traguardo, un\u2019altra promessa mantenuta. #cambiamoinsieme la Liguria e l\u2019Italia", "created_time": "2018-03-15T08:03:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052140178366685", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Stazione di Milano Centrale (1864).", "message": "Arrivati a Milano in perfetto orario!", "created_time": "2018-03-15T07:36:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2052111181702918", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Stazione di Genova Piazza Principe.", "message": "3, 2, 1...si parte con il primo Frecciarossa da Genova verso Milano e Venezia! #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-15T06:03:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2051900291724007", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Appuntamento domani mattina alle 7:05 per la partenza del primo Frecciarossa in partenza da Genova per Milano e Venezia! #cambiamoinsieme la Liguria e l\u2019Italia", "created_time": "2018-03-14T21:02:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_2051882421725794", "message": "Genova saluta il Frecciarossa che da domani la collegher\u00e0 a Milano e Venezia. Un momento storico che aspettavamo da tempo, un\u2019altra promessa mantenuta! #cambiamoinsieme la Liguria e l\u2019Italia", "created_time": "2018-03-14T19:58:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_2051676671746369", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at LAC Lugano Arte e Cultura.", "message": "A Lugano al convegno \u201cUn mare di Svizzera\u201d parliamo di porti, infrastrutture e progetti per lo sviluppo della Liguria e del nostro Paese. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-14T12:22:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_2051648051749231", "story": "Giovanni Toti is with Riso Gallo and 5 others.", "message": "Porti, Terzo Valico, Logistica: un'opportunit\u00e0 di sviluppo e crescita per la Liguria e per il Paese.", "created_time": "2018-03-14T11:12:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2051614591752577", "story": "Giovanni Toti shared a video.", "message": "Addio a Stephen Hawking. I suoi pensieri, i suoi studi e soprattutto il suo coraggio sono stati un esempio straordinario.", "created_time": "2018-03-14T09:21:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2051376315109738", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Appena arrivati a Lugano, in Svizzera, dove parleremo del futuro, della logistica, dei porti e quindi del futuro del nostro Paese. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-13T20:18:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_2051186928462010", "message": "Anche ICub ama il pesto! \nDall' ISTITUTO ITALIANO DI TECNOLOGIA, #orgogliopesto a loro modo \ud83d\ude0a", "created_time": "2018-03-13T12:13:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2050849555162414", "story": "Giovanni Toti is at Ristorante \"Da Giacomo\".", "message": "E adesso a Genova alla festa della Lega. Mandiamo a Roma una bella squadra: Edoardo Rixi, Francesco Bruzzone, Flavio Di Muro, loro insieme a tutti gli altri eletti sapranno far valere gli interessi della Liguria. Avanti cos\u00ec! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-12T20:29:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2050788695168500", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Imperia.", "message": "In tanti a Imperia per festeggiare il successo di Giorgio Mul\u00e8 e della coalizione di centrodestra. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-12T18:19:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_2050738911840145", "message": "Olimpiadi e Movimento 5 Stelle hanno un rapporto travagliato. No a Roma, s\u00ec a Torino, ma i grillini si spaccano anche in Comune nel capoluogo piemontese. Ma insomma, per i penta stellati ste Olimpiadi sono da fare o no?", "created_time": "2018-03-12T16:17:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2050609445186425", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Sant'Eusebio, Liguria, Italy.", "message": "A Sant\u2019Eusebio per la consegna di 10 case popolari di Arte Genova ad alcuni cittadini in difficolt\u00e0. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-12T10:52:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_2050180741895962", "message": "Una riflessione domenicale, in una piovosa Genova, da condividere con i neoeletti parlamentari: prima di ogni altra cosa, nel documento di Economia che il Parlamento approver\u00e0 nelle prossime settimane, diamo un segnale agli italiani di aver capito il loro messaggio di cambiamento. E quindi:\n- Nessuna nuova tassa\n- Un aiuto economico alle fasce pi\u00f9 deboli della popolazione, almeno a chi ha figli e non ha lavoro\n- Un incentivo economico a chi assume un disoccupato \n- Togliere dal Patto di Stabilit\u00e0 gli investimenti dei Comuni virtuosi, almeno quelli utili alla tutela dei cittadini, come la messa a norma delle scuole e i cantieri contro frane e alluvioni\n- Dedicare i fondi necessari per garantire a Regioni e Comuni maggiore autonomia, serve una politica pi\u00f9 vicina ai cittadini.\n\nSarebbe un bell\u2019inizio di legislatura e un chiaro segnale dei partiti di voler ascoltare i cittadini. \nBuon lavoro!", "created_time": "2018-03-11T14:30:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2050123521901684", "message": "Allerta arancione fino alle 18, ma la partita Genoa CFC - A.C. Milan si gioca. Basta allarmismi e spettacolarizzazioni sul meteo, che \u00e8 una cosa seria, ma prudenza da parte di tutti. #AllertaMeteoLig", "created_time": "2018-03-11T11:50:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2049637235283646", "message": "Piovoso sabato pomeriggio davanti alla tv, finalmente. Ma saltando da un Tg all\u2019altro, cresce l\u2019invidia per quei paesi dove il giorno dopo il voto si sa chi far\u00e0 il Governo. Qui...governo di maggioranza...governo di minoranza...tutti dentro...tutti fuori...governo istituzionale...del Presidente. Mi cresce il sospetto che qualcuno abbia sbagliato le regole del gioco...speriamo almeno che il Parlamento appena eletto lo capisca.", "created_time": "2018-03-10T15:05:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2049548205292549", "message": "Il pesto raccontato dai bambini. \u00c8 importante tramandare le nostre tradizioni. Voi avete gi\u00e0 insegnato ai pi\u00f9 piccoli le ricette della vostra terra? #orgogliopesto #babypestimonials", "created_time": "2018-03-10T12:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2049280158652687", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Porto Lotti.", "message": "Una grande festa a Spezia questa sera, l\u2019entusiasmo di questa citt\u00e0 \u00e8 lo stesso che Manuela Gagliardi e Stefania Pucciarelli sono pronte a portare a Roma. Avanti cos\u00ec! #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-09T21:18:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_2049240968656606", "story": "Giovanni Toti is in Rapallo.", "message": "A Rapallo per festeggiare la grande vittoria di Roberto Bagnasco. Avanti cos\u00ec! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-09T19:30:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2049229961991040", "message": "Questa sera sar\u00f2 con tanti amici a La Spezia ...ci collegheremo con #Matrix \ud83d\udcfa\ud83d\ude0a\nBuona serata!", "created_time": "2018-03-09T19:02:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2049133988667304", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 attending an event at Sala Della Trasparenza.", "message": "Buone notizie dal mercato immobiliare in Liguria, anche grazie ai nostri provvedimenti. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-09T14:38:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_2049059075341462", "story": "Giovanni Toti is at Porto Lotti.", "message": "A Spezia con Manuela e Stefania il modello Liguria \u00e8 pronto a volare a Roma!\nVi aspetto tutti questa sera a Porto Lotti...solo per dirvi GRAZIE!!! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-09T13:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2049058372008199", "message": "La Regione dalla parte delle mamme con 5 milioni di euro di voucher per gli asili nido. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-09T11:07:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2049018868678816", "message": "Genova, lo spettacolo del Porto. Appena ci sar\u00e0 il nuovo Parlamento e il nuovo Governo, con tutti gli amici eletti, torneremo a batterci per l\u2019autonomia e per una legge speciale che garantisca agli scali della Liguria gli investimenti necessari alla prima piattaforma logistica del nostro paese! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-09T08:45:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2048668508713852", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In visita all\u2019Istituto Doria per regalare un mazzetto di mimosa a tutte le donne.", "created_time": "2018-03-08T15:39:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2048455485401821", "message": "Senza retorica, buon 8 marzo a tutte le donne, ma ricordiamoci anche domani... dopodomani, sempre, del cammino ancora da fare per dare a tutte loro i diritti e il riconoscimento che meritano.", "created_time": "2018-03-08T08:00:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_2048039242110112", "story": "Giovanni Toti is in Portofino.", "message": "Liguria, marzo, si mangia all\u2019aperto. E dopo la campagna elettorale... una mattina di riposo", "created_time": "2018-03-07T14:08:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_2047508938829809", "message": "SETTIMANA DEL PESTO IN LIGURIA: DAL 12 AL 18 MARZO SOSTENIAMO LA CANDIDATURA DEL PESTO COME PATRIMONIO UNESCO  \n\nCelebriamo la candidatura del pesto genovese al mortaio come patrimonio Unesco e presentiamo una settimana di iniziative a sostegno della candidatura. Vorrei un mondo tinto di verde pesto perch\u00e9 \u00e8 ricchezza per la nostra regione, posti di lavoro, economia che gira, cultura del mangiar bene, della salute, dei profumi del mediterraneo. Il pesto \u00e8 lo scrigno in cui si racchiude il meglio della Liguria. Possiamo tutti partecipare. Come? Utilizzando l'hashtag #orgogliopesto per condividere foto/video della nostra amata salsa verde \ud83c\udf31 #lamialiguria", "created_time": "2018-03-06T14:54:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2047445635502806", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La settimana del pesto: dal 12 al 18 marzo in Liguria per promuovere la candidatura del pesto genovese al mortaio come Patrimonio Unesco. #lamialiguria #orgogliopesto", "created_time": "2018-03-06T12:39:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_2047376172176419", "message": "Ciuf Ciuf, il 15 marzo il treno Freccia Rossa diretto per Milano e Venezia partir\u00e0 da Genova \ud83d\ude82 Un'altra picconata per rompere l'isolamento della Liguria, un'altra promessa mantenuta! #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-06T09:32:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2046941685553201", "message": "ELEZIONI POLITICHE: I RISULTATI IN REGIONE CONFERMANO IL SUCCESSO DEL MODELLO LIGURIA \n\nI risultati delle elezioni politiche in Liguria confermano l\u2019ottimo successo della coalizione di centrodestra, che in tutti i territori cresce rispetto alle straordinarie vittorie delle passate regionali e delle scorse amministrative, confermandosi la prima forza della Regione.\nAl contrario, da una delle sue roccaforti storiche, scompare praticamente il Partito Democratico, che prosegue il trend in discesa delle ultime due tornate elettorali, non riuscendo ad aggiudicarsi neppure uno dei nove collegi uninominali della Regione.\nIl centrodestra nella citt\u00e0 di Genova, dove il Movimento 5 Stelle si \u00e8 aggiudicato tre collegi, paga evidentemente, rispetto alle elezioni comunali del giugno scorso, l\u2019assenza della lista civica arancione, che in quell\u2019occasione arriv\u00f2 al 10% dei consensi, segno che molti elettori del capoluogo che avevano trovato in quella formazione risposte ai propri bisogni e alle proprie speranze, non si sono riconosciuti, se non parzialmente, nei tradizionali simboli di partito. Il successo del \u201cmodello Liguria\u201d \u00e8 ancor pi\u00f9 palese nei numeri: la coalizione passa da tre parlamentari ad un numero ancora variabile, per lo spoglio in corso, di circa dodici parlamentari, che significa quadruplicare la rappresentanza ligure di centrodestra a Roma. Uno straordinario risultato e, a tutti loro, va il nostro miglior augurio di buon lavoro, certi che si batteranno compatti per le esigenze di crescita e sviluppo del nostro territorio e per valorizzare un modello politico virtuoso.\nPer quanto riguarda il dato nazionale, i nostri complimenti vanno al segretario della Lega Matteo Salvini, che \u00e8 stato capace, con tenacia e modernit\u00e0 di linguaggio, di trascinare il proprio partito a un risultato davvero lusinghiero. Un grazie sentito al presidente Silvio Berlusconi per l\u2019instancabile sforzo profuso nella campagna elettorale.\nPer la coalizione e per tutti i partiti che la compongono si deve aprire per\u00f2 un\u2019inevitabile riflessione e una fase di cambiamento che guardi al futuro del centrodestra. Un futuro capace di valorizzare tutte le realt\u00e0 cresciute in questi anni e tutti i talenti maturati in termini di esperienza politica e amministrativa, mi auguro con meno autoreferenzialit\u00e0 e meno errori di quelli commessi in questa campagna elettorale.", "created_time": "2018-03-05T14:31:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_2046376072276429", "message": "Grande dolore per la scomparsa del capitano della ACF Fiorentina Davide Astori. Il cordoglio e l\u2019abbraccio della Liguria va alla sua famiglia e a tutto il mondo del calcio.", "created_time": "2018-03-04T13:28:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2046354465611923", "story": "Giovanni Toti is in Ameglia.", "message": "Questa mattina al seggio di Ameglia con l\u2019assessore Giacomo Giampedrone.\nVotare \u00e8 un diritto, ma anche un dovere. \nNon votare significa rinunciare alla speranza di costruire un\u2019Italia migliore. \n#cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-04T12:21:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045855288995174", "message": "Meno spostamenti, meno perdite di tempo, nessun ticket aggiuntivo. Adesso i farmaci salvavita si ritirano direttamente nella farmacia sotto casa. Questa \u00e8 la sanit\u00e0 che vogliamo in Liguria, a Km zero e pi\u00f9 vicina ai cittadini. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-03-04T10:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045894672324569", "message": "Lo spettacolo della Liguria dipinta di bianco ripaga i disagi di questi giorni. #lamialiguria \u00e8 unica", "created_time": "2018-03-03T16:30:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045840765663293", "message": "Gianni Morandi \u00e8 il nostro primo Pestimonial. Ecco la sua firma per chiedere all'Unesco di far diventare il nostro pesto genovese patrimonio dell'umanit\u00e0. #orgogliopesto", "created_time": "2018-03-03T12:35:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045593359021367", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Anche nel ponente della Liguria domenica la scelta sar\u00e0 tra passato e futuro. #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-02T22:30:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045580672355969", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La campagna elettorale \u00e8 finita, adesso bisogna decidere: le alternative sono il futuro o il passato. #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-02T21:58:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045517492362287", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Magazzini Del Cotone Centro Congressi, Genova.", "message": "In tanti questa sera per la chiusura della nostra campagna elettorale. Avanti cos\u00ec, con questo entusiasmo fino a domenica! Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-02T19:13:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045451899035513", "story": "Giovanni Toti is at RDS Stadium Genova.", "message": "Il 30 maggio tutti allo Stadio Ferraris per la Partita del Cuore. Insieme a Gianni Morandi per una buona causa...il ricavato andr\u00e0 all\u2019Istituto Giannina Gaslini, che cura ogni giorno tanti piccoli pazienti ed \u00e8 un\u2019eccellenza ligure e nazionale.", "created_time": "2018-03-02T16:31:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045431465704223", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con Gianni Morandi per annunciare la Partita del Cuore il 30 maggio allo Stadio Ferraris di Genova", "created_time": "2018-03-02T15:49:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045418289038874", "message": "+++IMPORTANTE COMUNICAZIONE DI SERVIZIO+++\n\nLe Ferrovie ci hanno comunicato che dalle 16.30 inizier\u00e0 un parziale ripristino della circolazione sia sulla linea verso Savona, che su quella verso Milano, dapprima con un solo binario e nelle ore seguenti verr\u00e0 ripristinata la circolazione anche sul secondo binario. Per domani mattina la Protezione Civile della Liguria ha previsto una nuova allerta arancione nelle sole zone dell\u2019entroterra e questo potrebbe comportare nuovi e ulteriori disagi per la circolazione ferroviaria. Si raccomanda quindi di mettersi in viaggio nelle prossime ore solo se strettamente indispensabile, per evitare disagi legati ad eventuali nuove interruzioni del servizio causate da ghiaccio o neve.", "created_time": "2018-03-02T15:32:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045351035712266", "message": "Ci vediamo questa sera alle 18 ai Magazzini del Cotone per la chiusura della nostra campagna elettorale, non mancate! Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-03-02T13:07:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045301445717225", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Operativa Regionale Protezione Civile - Regione Liguria.", "message": "Allerta neve in Liguria: tutti gli aggiornamenti dalla sala operativa della Protezione Civile", "created_time": "2018-03-02T11:15:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2045279905719379", "message": "\u00c8 una mattinata complicata per i trasporti in Liguria, sia sulle strade che sulla ferrovia.\n\nCome previsto il ghiaccio e la neve stanno rendendo difficili gli spostamenti. Fate attenzione, muovetevi solo se indispensabile. Siamo in contatto costante con gli uomini delle ferrovie al lavoro per ripristinare al pi\u00f9 presto la circolazione. \n\nAlle 12 dalla sala della Protezione Civile vi daremo tutto gli aggiornamenti sulla situazione e sulle previsioni per le prossime ore.", "created_time": "2018-03-02T10:08:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044986395748730", "story": "Giovanni Toti is at Sala Operativa Regionale Protezione Civile - Regione Liguria.", "message": "Un ringraziamento sincero e meritato va a tutti coloro che in questi giorni hanno lavorato e stanno lavorando per garantire la nostra sicurezza. La nuova Protezione Civile della Liguria e il nostro centro meteo si confermano ancora una volta un modello di eccellenza.", "created_time": "2018-03-01T17:55:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044974172416619", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Operativa Regionale Protezione Civile - Regione Liguria.", "message": "Allerta neve in Liguria: aggiornamenti dalla sala operativa della Protezione Civile.", "created_time": "2018-03-01T17:30:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044945549086148", "story": "Giovanni Toti is at Boccadasse.", "message": "Boccadasse questa mattina....ecco il lato incantevole della neve sul mare.\n\nCi vediamo tra poco in diretta dalla Protezione Civile per tutti gli aggiornamenti! #lamialiguria #neveinliguria", "created_time": "2018-03-01T16:27:27+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044860522427984", "message": "Non tutta la neve vien per nuocere....per Arold e Tigro \u00e8 una novit\u00e0! #lamialiguria #neveinliguria", "created_time": "2018-03-01T13:16:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044785352435501", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Operativa Regionale Protezione Civile - Regione Liguria.", "message": "Adesso nella sala operativa della Protezione Civile per fare il punto sull\u2019allerta neve in Liguria.", "created_time": "2018-03-01T11:31:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044776005769769", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In una Genova di ghiaccio, verso la Protezione Civile", "created_time": "2018-03-01T11:10:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044492365798133", "story": "Giovanni Toti is at Sala Operativa Regionale Protezione Civile - Regione Liguria.", "message": "Neve sul ponente. Nevischio sul resto della Liguria. Nelle prossime ore \u00e8 previsto un progressivo peggioramento della perturbazione. Vi invito a prestare massima attenzione negli spostamenti! E grazie agli uomini e alle donne  della nostra sala operativa h24. Buonanotte \u2744", "created_time": "2018-03-01T00:00:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044434265803943", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Allerta neve in Liguria, facciamo il punto in diretta dalla sala stampa della Protezione Civile.", "created_time": "2018-02-28T22:36:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044330115814358", "message": "In un solo giorno: Firmato Accordo per area di crisi industriale di Savona, oltre 20 milioni di investimenti, 40 milioni per Polo tecnologico degli Erzelli a Genova, 7 milioni per mettere in sicurezza la Via dell\u2019Amore alle Cinque Terre. E ancora firmato Portocollo sull\u2019occupazione con Fincantieri e sindacati. Pi\u00f9 lavoro e di migliore qualit\u00e0. E domani mattina i cittadini troveranno nelle farmacie della regione i farmaci salvavita, senza pi\u00f9 dover andare all\u2019ospedale. Tra tante parole di questi giorni, la Liguria passa ai fatti. Qui il vento \u00e8 gi\u00e0 cambiato!", "created_time": "2018-02-28T17:29:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044282385819131", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Siglato in Regione il protocollo di collaborazione con Fincantieri e organizzazioni sindacali per la selezione e la formazione dei lavoratori nei tre stabilimenti Fincantieri liguri.", "created_time": "2018-02-28T15:29:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044242142489822", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Da domani i cittadini, dopo un ricovero ospedaliero, potranno ritirare gratuitamente le medicine nella farmacia sotto casa. Questa \u00e8 la sanit\u00e0 che vogliamo in Liguria, a Km zero e pi\u00f9 vicina ai cittadini.", "created_time": "2018-02-28T13:51:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044190655828304", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 with Marco Bucci per Genova at Sala Operativa Regionale Protezione Civile - Regione Liguria.", "message": "Nella sala operativa della Protezione Civile per fare il punto sull\u2019allerta neve in Liguria", "created_time": "2018-02-28T11:49:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044187905828579", "message": "La Regione Liguria ha chiesto e ottenuto 7 milioni per il ripristino della Via dell\u2019Amore, che si aggiungono ai 5 gi\u00e0 stanziati per il ripristino del sentiero panoramico delle Cinque Terre. Un\u2019altra promessa mantenuta! #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-02-28T11:39:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044153279165375", "message": "In questi giorni di gelo un pensiero va alle popolazioni terremotate del centro-italia. Molte famiglie sono costrette ancora oggi a vivere in situazioni difficili e precarie. Il nuovo Governo dovr\u00e0 cambiare al pi\u00f9 presto le regole della Protezione Civile e il sistema degli appalti quando si tratta di situazioni di emergenza. Non \u00e8 tollerabile che tante persone paghino per le regole assurde della nostra burocrazia: servono  sistemi di appalto semplificato, sospensione del Patto di Stabilit\u00e0 per gli interventi di urgenza, maggiori poteri ai sindaci!\n#cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2018-02-28T10:13:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2044118245835545", "story": "Giovanni Toti is in Genova, Italy.", "message": "Risveglio imbiancato a Genova, uno spettacolo suggestivo, ma occorre attenzione e prudenza. Il punto nella sala operativa della Protezione Civile alle ore 12.30.", "created_time": "2018-02-28T08:22:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2043898282524208", "message": "A Pegli e poi alla Foce con i nostri candidati. Da ponente a levante, tanto entusiasmo in vista del #4marzo...noi ci siamo! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-27T19:05:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2043709402543096", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at E.O. Ospedali Galliera.", "message": "Si \u00e8 conclusa la gara per l'affidamento della progettazione del nuovo Galliera. Presto Genova avr\u00e0 un nuovo ospedale.", "created_time": "2018-02-27T12:16:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2043684502545586", "story": "Giovanni Toti is in Piazza De Ferrari.", "message": "Un freddo spettacolare a Genova!\u2603\ufe0f", "created_time": "2018-02-27T11:04:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2043438952570141", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Casarza Ligure.", "message": "Adesso a Casarza Ligure, con i candidati della nostra coalizione. Gli ultimi sforzi verso il #4marzo! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-26T20:22:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2043305925916777", "story": "Giovanni Toti is in Moneglia.", "message": "In viaggio verso la splendida Moneglia, passando per le gallerie. Vi portiamo in uno dei magici luoghi della nostra Liguria, seguiteci! #lamialiguria", "created_time": "2018-02-26T16:28:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2043269539253749", "story": "Giovanni Toti is in Deiva Marina.", "message": "La campagna elettorale in Liguria \u00e8 pi\u00f9 bella che altrove, davanti allo splendido mare di Deiva. Con il sindaco Gianluigi Troiano abbiamo parlato di interventi contro il dissesto idrogeologico e di rimpascimento delle spiagge. #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-26T15:39:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2043146682599368", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Operativa Regionale Protezione Civile - Regione Liguria.", "message": "Nella sala operativa della Protezione Civile per fare il punto sull\u2019allerta meteo in Liguria", "created_time": "2018-02-26T11:24:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_2042754695971900", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Hotel Bristol Palace.", "message": "A Genova con l\u2019onorevole Raffaele Fitto e il sindaco Marco Bucci per Genova per sostenere i candidati della nostra coalizione. Uniti il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-25T17:16:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2042716502642386", "message": "In viaggio verso Genova. Da voi invece nevica?", "created_time": "2018-02-25T15:32:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2042702249310478", "message": "Sar\u00e0 una settimana di gelo. La neve \u00e8 uno spettacolo affascinante sul mare ma bisogna stare attenti. Domani alle ore 12 faremo il punto in Protezione Civile su una settimana che si annuncia davvero fredda!", "created_time": "2018-02-25T14:53:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_2042597099320993", "story": "Giovanni Toti is in Ameglia.", "message": "Al bar di casa, ad Ameglia, per un caff\u00e8 con tanti amici. Tante cose fatte, tante cose da fare...qui \u00e8 cominciata la nostra avventura! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-25T11:15:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_2042257016021668", "message": "Un giro tra Brugnato e Ceparana con i nostri candidati. Il #4marzo si avvicina, pronti a far arrivare il vento di cambiamento della Liguria in tutto il Paese? #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-24T17:27:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2042191212694915", "message": "Oggi \u00e8 una giornata in cui la verit\u00e0 dei fatti balza agli occhi: chi sono gli intolleranti e i violenti nel nostro Paese? Chi si ritrova in piazza per spiegare ai cittadini le proprie idee, o quelli che vogliono impedirgli di parlare? \nChi rappresenta meglio la nostra democrazia e il principio di libert\u00e0: chi dal palco ricorda Sandro Pertini o chi aggredisce la polizia a Milano? Basta ipocrisia.\n#cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2018-02-24T15:37:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2042156549365048", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Vezzano Ligure.", "message": "Aperto il cantiere della strada della Ripa, che sar\u00e0 percorribile a senso unico alternato durante i lavori.", "created_time": "2018-02-24T14:21:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2042075256039844", "message": "Buongiorno! Ci vediamo pi\u00f9 tardi a Follo con i nostri candidati, non mancate! #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-24T11:09:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_2041724252741611", "message": "Pisa, ancora spranghe e bottiglie contro la polizia. Ancora una volta i presunti antirazzisti, antifascisti, i campioni della tolleranza in azione per impedire a qualcuno di parlare. Questa \u00e8 l'Italia democratica di certa sinistra. Solidariet\u00e0 all'amico Matteo Salvini.", "created_time": "2018-02-23T18:57:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_2041640912749945", "story": "Giovanni Toti is in Ventimiglia.", "message": "In giro tra le strade e i negozi di Ventimiglia, con Sonia Viale, Marco Scajola e i nostri candidati Giorgio Mul\u00e8, Massimiliano Iacobucci e Flavio Di Muro, per fare il punto con commercianti e cittadini sulla situazione della citt\u00e0 e sui progetti per farla tornare a crescere.\n#cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-23T16:00:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_2041582889422414", "message": "Ancora violenza contro le forze dell'ordine a Torino. Il vero pericolo nel nostro Paese \u00e8 chi fomenta tensioni e fomenta l'odio ideologico. Queste azioni da teppisti non hanno alcuna dignit\u00e0. \n#cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2018-02-23T13:40:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2041540356093334", "message": "Oggi \u00e8 una bella giornata per Bordighera e per tutta la Liguria: la rinascita turistica del nostro territorio \u00e8 avviata e procede a gonfie vele, e la prima pietra della ristrutturazione dello storico Hotel Angst dimostra che il cambiamento \u00e8 profondo e radicale. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-02-23T12:30:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2041529012761135", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Bordighera.", "message": "Alla posa della prima pietra dei lavori di ristrutturazione dello storico Hotel Angst di Bordighera.", "created_time": "2018-02-23T11:20:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2041240232790013", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In tanti insieme a me e al sindaco Marco Bucci per Genova questa sera a Genova per sostenere i nostri candidati. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-22T20:35:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_2041020149478688", "message": "Oggi il mio sentito grazie va a tutti coloro che ieri hanno salvato con tempestivit\u00e0, coraggio ed esperienza la vita del bimbo di un mese e mezzo in arresto cardiaco alla Fiumara. Il mio pensiero ora va al neonato e alla sua famiglia.", "created_time": "2018-02-22T10:18:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2041017132812323", "message": "Buongiorno... in #ConferenzadelleRegioni...\ud83d\ude0a", "created_time": "2018-02-22T10:06:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2040769686170401", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Merate.", "message": "\u201cIl Centrodestra al Governo nelle regioni del Nord: un modello per l'Italia\u201d. Ne parliamo a Merate con Maurizio Lupi intervistati da Francesco Verderami, editorialista del Corriere della Sera.", "created_time": "2018-02-21T20:54:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_2040753149505388", "story": "Giovanni Toti is in Lecco.", "message": "A Lecco con l\u2019amica Michela Vittoria Brambilla per sostenere Roberto Gagliardi e Rosanna Rampin in Regione Lombardia.", "created_time": "2018-02-21T19:53:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2040683682845668", "story": "Giovanni Toti is in Cornigliano, Liguria, Italy.", "message": "A Cornigliano, un quartiere di Genova con tanti problemi, ma anche tante opportunit\u00e0 che devono trasformarsi in realt\u00e0. Rilanciare lo stabilimento Ilva, riqualificare l\u2019ambiente e il paesaggio urbano, sviluppare imprese e commercio. La Regione Liguria c\u2019\u00e8, ora servono i Parlamentari giusti!! \nEccoci al point elettorale di Cristina Pozzo, con Sandro Biasotti e Vaccarezza Angelo pagina uff. #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-21T17:16:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_2040636986183671", "story": "Giovanni Toti is at Sala Della Trasparenza.", "message": "Siglata oggi l\u2019intesa con gli ingegneri liguri per istituire una cabina di regia e instaurare una collaborazione stabile nel tempo. Lavorare in sinergia con questa e con le altre categorie professionali \u00e8 fondamentale per crescere. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-02-21T16:30:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2040648749515828", "story": "Giovanni Toti shared a live video.", "message": "In diretta adesso su Babboleo News", "created_time": "2018-02-21T15:43:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2040493469531356", "message": "\"Fai della tua vita un sogno e di un sogno una realt\u00e0\".\nComplimenti a Sofia Goggia, orgoglio italiano \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ufe0f, che si aggiudica la medaglia d'oro \ud83e\udd47 alle Olimpiadi Invernali!", "created_time": "2018-02-21T09:58:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_2040260416221328", "message": "Bucci\u2019s speaking...! \n\nA cena con Roberto Cassinelli. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-20T20:09:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_2040204889560214", "message": "UN PATTO PER LA SICUREZZA IN LIGURIA\n\nRegione Liguria investir\u00e0 1 milione di euro per realizzare un \u201cPatto per la sicurezza\u201d che aiuti i sindaci nei nuovi compiti in tema di ordine pubblico affidati dal governo.\nNe abbiamo parlato stamani nel corso di un vertice tra Regione Liguria, Comune e Prefettura di Genova.", "created_time": "2018-02-20T17:19:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039997779580925", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Presentiamo il Nuovo Codice di Protezione Civile al Palazzo Ducale di Genova", "created_time": "2018-02-20T08:51:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039768762937160", "message": "La bellezza di Genova questa sera dalla Terrazza Colombo...Seguimi ora in diretta su Primocanale - Pagina Ufficiale, clicca qui \u25b6\ufe0f http://www.primocanale.it/streaming.php", "created_time": "2018-02-19T20:33:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039720136275356", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In tantissimi a Sarzana per sostenere i candidati della nostra coalizione. Anche qui si respira voglia di cambiamento! #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-19T18:29:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039697039610999", "message": "PAITA STIA TRANQUILLA: I SOLDI PER SPEZIA CI SONO E VERRANNO SPESI PER IMPORTANTI INTERVENTI. NON SIAMO MICA IL GOVERNO RENZI!\n\nOggi in Commissione Bilancio abbiamo approvato numerosi nuovi investimenti per rafforzare e far correre ancora di pi\u00f9 la nostra Liguria. Sono stati stanziati 35,5 milioni di euro per il Piano Tecnologico della regione, per la riqualificazione dei parchi di Nervi a Genova e per tanti interventi urbanistici nella citt\u00e0 di Spezia. Le opposizioni hanno votato contro o si sono astenute. Non stupisce il voto contrario dei grillini che, per bocca del loro leader Di Maio, hanno fatto sapere cosa pensano della nostra terra, che deve restare povera e isolata, visto che non vogliono infrastrutture fondamentali come il Terzo Valico e la Gronda. Una posizione che mi rende sbalordito \u00e8 invece quella del Pd che si \u00e8 astenuto: opporsi in maniera ideologica senza considerare nel merito provvedimenti importanti per il futuro dei nostri concittadini non \u00e8 un modo costruttivo di fare politica.  Stupiscono ancor pi\u00f9 le perplessit\u00e0 sollevate dal capogruppo del Pd Raffaella Paita sugli investimenti diretti alla sua citt\u00e0, Spezia, quasi come se i suoi concittadini dovessero scontare le tante bocciature, che hanno giustamente inflitto a lei e al suo partito. Gli spezzini comunque stiano tranquilli, quei soldi sono veri (non siamo mica il Governo Renzi) e il sindaco Peracchini sapr\u00e0 usarli in fretta e bene per fare tutto quel che il Pd non ha fatto in decine di anni di Governo.", "created_time": "2018-02-19T17:23:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039656042948432", "message": "Ecco le prime immagini dell'ultimo nato all'Acquario di Genova. Il cucciolo di lamantino nuota felice con la sua mamma e vi aspetta. C'\u00e8 sempre un buon motivo per venire a Genova e in Liguria. #lamialiguria", "created_time": "2018-02-19T15:51:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039275996319770", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Grand Hotel Villa Torretta.", "message": "A Sesto San Giovanni con Paolo Romani e Mariastella Gelmini per sostenere Giulio Gallera in Regione Lombardia.", "created_time": "2018-02-18T20:56:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039240469656656", "story": "Giovanni Toti is at Eh. gi\u00e0.", "message": "A Genova con gli \u201carancioni\u201d e il loro capogruppo in Comune Stefano Costa per dare una mano ai candidati del centrodestra e continuare il cambiamento della Liguria cominciato 3 anni fa. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-18T19:12:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039184292995607", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Eh. gi\u00e0.", "message": "A Genova con il sindaco Marco Bucci per Genova, i nostri candidati e tanti amici. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-18T17:24:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039060496341320", "message": "Ci vediamo domani a Sarzana con i nostri candidati! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-18T13:00:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2039034949677208", "message": "Good morning Genova: la Liguria guarda avanti con la prua verso il futuro. Buona Domenica!", "created_time": "2018-02-18T10:48:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038702366377133", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Genova con il vicesegretario della Lega Giancarlo Giorgetti e i candidati della nostra coalizione parliamo della politica economica del centrodestra e delle prossime elezioni. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-17T18:45:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038664529714250", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at HOTEL DUE MARI   Sestri Levante.", "message": "Incontro a Sestri Levante il vicesegretario della Lega Giancarlo Giorgetti e i candidati della nostra coalizione alle prossime elezioni politiche. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-17T17:06:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038566776390692", "message": "Una settimana di cortei anti-fascisti, anti-razzisti, per la tolleranza, contro l'invasione aliena. Tutti finiti nello stesso modo: strade devastate, poliziotti aggrediti, politici di diversa parte politica insultati e bersagliati da sputi.\nMa non \u00e8 che i veri intolleranti, razzisti, fascisti sono proprio i manifestanti violenti? \nE dalla sinistra tanto... troppo silenzio...", "created_time": "2018-02-17T13:19:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038513039729399", "message": "Ci vediamo stasera alle 19 a Palazzo della Meridiana. Non mancate! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-17T13:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038509466396423", "message": "Pronti a scendere in piazza per promuovere il pesto? Deve diventare patrimonio dell\u2019Unesco! Dal 12 al 18 marzo Genova e la Liguria si coloreranno di verde-basilico, con un\u2019intera settimana dedicata alla promozione della candidatura del Pesto Genovese al mortaio a patrimonio Unesco: men\u00f9 a tema, \u00abpestate\u00bb collettive, flash mob gastronomici e il clou del Campionato Mondiale del Pesto al Mortaio che si terr\u00e0 a Palazzo Ducale sabato 17, una data da segnare sul calendario. Ma il cuore dell\u2019iniziativa sar\u00e0 la raccolta firme a cui saranno chiamati tutti i genovesi, i liguri e non solo, per sostenere la richiesta di inserire la tradizione del Pesto al mortaio fra i beni immateriali dell\u2019Umanit\u00e0 Unesco. Presto altri dettagli. #lamialiguria al #pesto", "created_time": "2018-02-17T11:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038285476418822", "story": "Giovanni Toti is in Lenna, Italy.", "message": "Ultima tappa della giornata a Lenna, in Val Brembana, per sostenere Jonathan Lobati in Regione Lombardia.", "created_time": "2018-02-16T22:06:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038260369754666", "story": "Giovanni Toti is in Bergamo, Italy.", "message": "A Treviolo (Bergamo) con l\u2019Assessore Regionale Alessandro Sorte per sostenere la candidatura dell\u2019amico Paolo Franca, del sindaco Sara Riva e di Lella Carpini per Regione Lombardia.", "created_time": "2018-02-16T20:34:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038196966427673", "story": "Giovanni Toti is in Voghera.", "message": "A Voghera con Vittorio Pesato, Gian Marco Centinaio, Stefano Maullu e il sindaco Carlo Barbieri per parlare di elezioni, del programma per cambiare il paese come stiamo cambiando le regioni che governiamo, di come deve cambiare la politica per tornare vicina ai cittadini. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-16T17:44:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038159449764758", "message": "#lamialiguria conquista i social 2017! \ud83c\udfc6", "created_time": "2018-02-16T16:00:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_2038034376443932", "message": "\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa \u0420\u041e\u0421\u0421\u0418\u042f \u0418 \u0418\u0422\u0410\u041b\u0418\u042f: \u0418\u0421\u041a\u0423\u0421\u0421\u0422\u0412\u041e \u0418\u041d\u041d\u041e\u0412\u0410\u0426\u0418\u0418\nII \u0420\u041e\u0421\u0421\u0418\u0419\u0421\u041a\u041e-\u0418\u0422\u0410\u041b\u042c\u042f\u041d\u0421\u041a\u0418\u0419 \u0421\u0415\u041c\u0418\u041d\u0410\u0420\n\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Russia e Italia: l'arte dell'innovazione\nII Seminario Russo-Italiano", "created_time": "2018-02-16T11:01:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_2037988979781805", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo San Giorgio.", "message": "\u201cItalia-Russia: l\u2019arte dell\u2019innovazione\u201d. Il seminario italo-russo a Genova.", "created_time": "2018-02-16T09:02:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_2037592799821423", "story": "Giovanni Toti shared a live video.", "message": "Adesso in diretta su Babboleo News", "created_time": "2018-02-15T13:49:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2037549019825801", "story": "Giovanni Toti is in Sampierdarena, Liguria, Italy.", "message": "Un giro tra i negozi e le strade di Sampierdarena con Sandro Biasotti, Vaccarezza Angelo pagina uff., Giorgio Mul\u00e8 e Lilli Lauro. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-15T12:09:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2037492363164800", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tra poco sigleremo l\u2019Accordo di Innovazione tra Regione Liguria e il Ministero dello Sviluppo Economico (MISE), relativo al progetto del \u201cLighthouse Plant\u201d di Ansaldo Energia.", "created_time": "2018-02-15T09:47:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2037259873188049", "story": "Giovanni Toti is attending an event at Politeama Genovese.", "message": "\u00c8 stato un piacere essere ospite sul palco di Bertolino per un'intervista seria....ma non troppo!", "created_time": "2018-02-14T22:46:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2037221969858506", "message": "Pronto a godermi lo spettacolo di Enrico Bertolino\"Di male in seggio\" al Politeama Genovese. Dove tra l'altro fra poco salir\u00e0 sul palco un ospite speciale...", "created_time": "2018-02-14T20:16:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2037154586531911", "message": "Principe Libero, simbolo di Genova, orgoglio ligure. De Andr\u00e9, la sua musica, la sua poesia, la sua (e la nostra) Genova protagoniste nel film \u201cIl Principe Libero\u201d. Imperdibile questa sera la seconda puntata!", "created_time": "2018-02-14T18:30:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2036920666555303", "message": "Un anno di 1\u20e31\u20e32\u20e3 \n\nIl Numero Unico delle Emergenze compie un anno con pi\u00f9 di un milione di chiamate ricevute. Un sistema che sta funzionando bene in una regione non facile per et\u00e0 media e per territorio. La comunicazione ha funzionato ma occorre continuare a spiegare ai cittadini l'utilit\u00e0 del 112. Il nostro ringraziamento va soprattutto agli operatori che nel quotidiano, all\u2019interno della Centrale Operativa del San Martino, lavorano con passione e professionalit\u00e0. Sono loro la nostra principale interfaccia e risorsa per la gestione delle emergenze!", "created_time": "2018-02-14T12:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2036892316558138", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il 112, il Numero Unico delle Emergenze compie 1 anno.", "created_time": "2018-02-14T09:37:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_2036885706558799", "message": "Mi piacerebbe sentire meno \"per\u00f2\" dalla sinistra quando si parla di centri sociali che sputacchiano contro leader del centrodestra #agorarai", "created_time": "2018-02-14T09:26:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2036606929920010", "story": "Giovanni Toti is at Fortezza del Priamar.", "message": "Il mio discorso a Savona alla presentazione dei candidati della nostra coalizione. Diamo pi\u00f9 forza alla nostra regione anche a Roma, il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-13T19:05:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2036604226586947", "story": "Giovanni Toti is at Fortezza del Priamar.", "message": "In tanti questa sera a Savona per la presentazione dei candidati della nostra coalizione. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-13T18:51:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_2036583423255694", "message": "Livorno, sputi e bottigliette contro la #Meloni. Un abbraccio e solidariet\u00e0 all'amica Giorgia. Accidenti... sar\u00e0 anche questa volta violenza neo-fascista!!!??? Ma di che parliamo...", "created_time": "2018-02-13T17:55:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2036123953301641", "story": "Giovanni Toti is at Palazzo Delle Stelline - Santa Maria Delle Grazie E Cenacolo- MILAN ITALY.", "message": "Uniti questa sera a Milano con gli amici Roberto Maroni e Luca Zaia per sostenere insieme Attilio Fontana, il nostro candidato Presidente in Lombardia.", "created_time": "2018-02-12T18:21:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2036098533304183", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo Delle Stelline - Santa Maria Delle Grazie E Cenacolo- MILAN ITALY.", "message": "Con gli amici Roberto Maroni e Luca Zaia per parlare di autonomia e sostenere insieme il nostro candidato presidente in Lombardia Attilio Fontana.", "created_time": "2018-02-12T17:23:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035984483315588", "message": "Vi aspetto numerosi questa sera a Milano! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-12T14:30:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035983739982329", "message": "Visita alla sede genovese  di Iren con il segretario generale Pierpaolo Giampellegrini e l'assessore all'ambiente Giacomo Giampedrone.", "created_time": "2018-02-12T13:24:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035928723321164", "message": "Nadia Toffa grazie per la tua testimonianza! \ud83d\ude0a\ud83d\ude18\u202c", "created_time": "2018-02-12T10:53:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035618986685471", "message": "In tanti questa sera a Rapallo per sostenere la campagna elettorale di Roberto Bagnasco, candidato del centrodestra nel collegio di Genova levante e Tigullio. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-11T17:34:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035495773364459", "message": "Oggi a Rapallo per la presentazione dei candidati della nostra coalizione. Non mancate! Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-11T12:44:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035241393389897", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Teatro Ariston Sanremo.", "message": "Scopriamo insieme chi \u00e8 il vincitore di questa edizione del Festival da record anche qui in Sala Stampa: ben 1349 giornalisti accreditati! #sanremo2018", "created_time": "2018-02-11T00:17:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035221020058601", "story": "Giovanni Toti is at Teatro Ariston Sanremo.", "message": "Una serata piena di emozioni al Teatro Ariston con Siria, in attesa di scoprire chi sar\u00e0 il vincitore del Festival. #sanremo2018", "created_time": "2018-02-10T22:43:27+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035192750061428", "story": "Giovanni Toti is at Teatro Ariston Sanremo.", "message": "Un momento di grande emozione il duetto di Laura Pausini e Claudio Baglioni sulle note di \u201cAvrai\u201d. #sanremo2018", "created_time": "2018-02-10T21:00:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035153670065336", "message": "Cori indecenti sulle Foibe e citt\u00e0 blindata a Macerata. Scontri e violenze a Piacenza. Sassi e bottiglie contro la polizia a Torino. Ecco come sono finite le manifestazioni anti-razziste e anti-fasciste di oggi. Io non credo che gli italiani siano razzisti e intolleranti. Credo invece che certa sinistra resti ipocrita e continui a giustificare la violenza verbale e fisica, quando proviene dalla propria parte!", "created_time": "2018-02-10T19:11:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_2035068483407188", "story": "Giovanni Toti is in San Remo, Italy.", "message": "Ecco Sanremo per il Festival: tanta gente, musica, commercio, turismo, vivacit\u00e0. Questa \u00e8 la Liguria che ci piace, questa \u00e8 #lamialiguria !", "created_time": "2018-02-10T15:48:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034989456748424", "story": "Giovanni Toti is in San Remo, Italy.", "message": "Sanremo, con mia moglie Siria, in attesa della serata finale. Con il Festival \u00e8 arrivata anche la primavera. Record di ascolti e tanti turisti. Bellezza, ospitalit\u00e0, sapori, commercio: \u00e8 questa la ricchezza della Liguria.", "created_time": "2018-02-10T13:06:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034935473420489", "message": "L'odio politico, l'intolleranza e la furia ideologica hanno prodotto la tragedia delle #foibe. Non si deve mai dimenticare!\n#10febbraio #ionondimentico", "created_time": "2018-02-10T10:47:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034730663440970", "story": "Giovanni Toti is at Teatro Ariston Sanremo.", "message": "Complimenti a Ultimo Official, il vincitore delle Nuove Proposte del Festival di Sanremo che ho appena premiato sul palco dell'Ariston. Talento, speranza, entusiasmo e voglia di fare, sono le cose di cui ha bisogno il nostro Paese per guardare al futuro con ottimismo. #sanremo2018", "created_time": "2018-02-09T23:02:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034723010108402", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 attending an event at Teatro Ariston Sanremo.", "message": "Una grande emozione salire sul palco dell\u2019Ariston per premiare il vincitore della categoria Giovani!", "created_time": "2018-02-09T22:33:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034706986776671", "story": "Giovanni Toti is attending an event at Teatro Ariston Sanremo.", "message": "All\u2019Ariston con gli amici Matteo Salvini e Elisa Isoardi...una serata \u201cFenomenale\u201d!", "created_time": "2018-02-09T21:46:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034645516782818", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Verso l\u2019Ariston con l\u2019amico Matteo Salvini", "created_time": "2018-02-09T19:22:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034616123452424", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Casa Sanremo per l\u2019inaugurazione dello stand di Regione Liguria. #lamialiguria protagonista", "created_time": "2018-02-09T17:55:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034467133467323", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il Festival di Sanremo: una vetrina eccezionale per promuovere la Liguria, non esserci sarebbe stata un\u2019occasione sprecata.", "created_time": "2018-02-09T13:11:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034459086801461", "message": "Con l'amica Michelle Hunziker, una delle carte vincenti di questo festival dei record! Complimenti a lei e a tutta la squadra per questo grande successo.", "created_time": "2018-02-09T12:50:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034433063470730", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Nella Sala Stampa dell'Ariston per raccontare la presenza della Liguria a Sanremo. Stasera premieremo il giovane vincitore delle nuove proposte con un'opera realizza dai nostri artigiani. #lamialiguria protagonista", "created_time": "2018-02-09T11:46:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034415556805814", "message": "A Sanremo con Max Gazz\u00e8 e l\u2019assessore Ilaria Cavo abbiamo annunciato la Partita del Cuore che si terr\u00e0 a Genova il 30 maggio. Un importante momento di sport e solidariet\u00e0 per aiutare i bambini del Gaslini.", "created_time": "2018-02-09T10:59:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034409303473106", "message": "All\u2019Archivio di Stato di Genova per celebrare il \nGiorno del Ricordo, in memoria della tragedia degli italiani e di tutte le vittime delle foibe. Noi non dimentichiamo.", "created_time": "2018-02-09T10:39:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034109550169748", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tantissimi a Genova per la presentazione dei candidati della nostra coalizione in Liguria. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-08T18:53:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2034000993513937", "message": "\ud83d\udccc Appuntamento questa sera su La7 a Piazzapulita - LA7! \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-02-08T16:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033947813519255", "message": "Anche ieri quasi 10milioni di italiani hanno potuto ammirare la Liguria con la nostra cartolina, presentata dalla coppia Pierfrancesco Favino e Michelle Hunziker! E voi, l\u2019avete vista? \ud83d\ude0d", "created_time": "2018-02-08T12:00:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033916666855703", "message": "Finalmente gli occupati in Liguria tornano a crescere, con un aumento di quasi trentamila unit\u00e0 rispetto al 2014. Siamo consapevoli che il lavoro da fare \u00e8 ancora molto, ma questi dati confermano che la strada intrapresa \u00e8 quella giusta \ud83d\udcaa Abbiamo dimostrato di saper mantenere le promesse, mettendo in campo moltissimi provvedimenti per far ripartire questa Regione.\nSviluppo, crescita e occupazione sono le nostre priorit\u00e0 assolute per la Regione come per il Paese e in Liguria finalmente i primi risultati si vedono. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-02-08T10:19:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033561990224504", "story": "Giovanni Toti shared a live video.", "message": "On-air con Babboleo News .", "created_time": "2018-02-07T16:17:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033510306896339", "story": "Giovanni Toti is at Starhotels President - Genova.", "message": "Domani appuntamento alle 18.30 a Genova per la presentazione di tutti i candidati della nostra coalizione. Non mancate! Il #4marzo #cambiamoinsieme \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ufe0f", "created_time": "2018-02-07T16:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033430473570989", "message": "Michelle Hunziker lancia la cartolina promozionale della Liguria dal palco dell\u2019Ariston. Pi\u00f9 di 11 milioni di italiani hanno potuto ammirare la nostra bellissima regione! #lamialiguria protagonista", "created_time": "2018-02-07T11:24:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033205440260159", "message": "Tanto entusiasmo e tanti amici e amministratori locali alla presentazione dei candidati della nostra coalizione a Spezia. Tutti uniti il #4marzo #cambiamoinsieme l\u2019Italia!", "created_time": "2018-02-06T21:57:10+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033131726934197", "message": "\ud83d\udccc Domani, ore 7:35, appuntamento su Radio1 Rai a Radio Anch'io \ud83c\udf99", "created_time": "2018-02-06T20:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033134840267219", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Spezia per presentare i candidati della nostra coalizione alle prossime elezioni politiche. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-06T18:29:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033072440273459", "message": "Liguria protagonista nella settimana del Festival di Sanremo, si parte con l\u2019oliva taggiasca! #lamialiguria", "created_time": "2018-02-06T16:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2033044980276205", "message": "Stasera a La Spezia la presentazione dei nostri candidati! Io ci sar\u00f2 e voi? Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-06T14:51:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2032678856979484", "message": "Una bella serata di sport a Chiavari per il derby tra Virtus Entella e Spezia Calcio.", "created_time": "2018-02-05T21:30:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_2032531673660869", "message": "Il nuovo collegamento tra Genova e Lamezia Terme (disponibile dal 27 maggio) avvicina la nostra regione al Sud Italia e risponde alle esigenze dei tanti liguri che hanno amici e parenti in Calabria. Questo nuovo volo, che si aggiunge agli altri importanti collegamenti avviati da Volotea, dimostra come la Liguria sia sempre pi\u00f9 attrattiva e capace di collegarsi all\u2019Italia e all\u2019Europa. Queste novit\u00e0 sono il segno del rilancio dell\u2019Aeroporto \"Cristoforo Colombo\" di Genova, reso possibile dalla sinergia con Regione Liguria. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-02-05T17:16:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_2032499360330767", "message": "La nuova Liguria e la nuova Genova pronte a sbarcare a Roma! Il #4marzo #cambiamoinsieme\nEdoardo Rixi Vaccarezza Angelo pagina uff. Marco Bucci per Genova", "created_time": "2018-02-05T16:04:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_2032488173665219", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Presentazione della nuova rotta Genova-Lamezia disponibile dal 27 maggio con due frequenze settimanali.", "created_time": "2018-02-05T15:54:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2032404647006905", "message": "Ad Andora con i sindaci e gli amministratori del ponente savonese, tutti pronti per questa campagna elettorale: il #4marzo #cambiamoinsieme!", "created_time": "2018-02-05T13:23:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2032344363679600", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All\u2019inaugurazione della scuola Benedetto Croce di Andora, chiusa 8 mesi fa perch\u00e9 a rischio crollo e che oggi \u00e8 tornata agibile in tempi record, dopo un importante intervento di consolidamento. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-02-05T10:35:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2032325493681487", "message": "Neve sull\u2019autostrada all\u2019altezza di Masone \ud83c\udf28Amici, prudenza e andate piano. Anche io arriver\u00f2 in ritardo all\u2019inaugurazione di una scuola ristrutturata dall\u2019ottima amministrazione comunale di Andora. Mi scuso... ma l\u2019importante \u00e8 che riapra la scuola per i nostri ragazzi!!!", "created_time": "2018-02-05T09:44:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2032032527044117", "message": "Lombardia al voto: domenica di campagna elettorale per Attilio Fontana Presidente e per l\u2019amica Silvia Sardone, candidata al Consiglio Regionale.", "created_time": "2018-02-04T18:19:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2031791097068260", "message": "Marted\u00ec 6 febbraio vi aspettiamo a Spezia per conoscere i candidanti della nostra coalizione. Non mancate! Il #4marzo #cambiamoinsieme l\u2019Italia", "created_time": "2018-02-04T11:00:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2031463840434319", "message": "#Macerata: chi esce di casa e spara \u00e8 uno squilibrato e un delinquente. \n\u00c8 grottesco e squallido cercare \"cattivi maestri\" che avrebbero armato quella mano. La politica ha il dovere di denunciare i problemi del Paese, al contrario, sbaglia chi tace e minimizza. Il Governo ha il dovere di risolvere quei problemi e garantire la sicurezza dei cittadini. \nOgni strumentalizzazione \u00e8 contro il buon senso e il buon gusto.\n\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2018-02-03T18:19:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2031370123777024", "story": "Giovanni Toti is in Riva Trigoso, Liguria, Italy.", "message": "Questa mattina con il sindaco Marco Bucci per Genova per la cerimonia del varo della \"Antonio Marceglia\u201d, 8^ unit\u00e0 del programma Fremm.", "created_time": "2018-02-03T14:12:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2031278123786224", "message": "Eccovi la cartolina de #lamialiguria per il Festival di Sanremo! \ud83d\ude0d\nE per voi cos\u2019\u00e8 la Liguria? \u2764\ufe0f", "created_time": "2018-02-03T13:00:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_2031322530448450", "message": "Emozionante il momento del varo dell'8^ unit\u00e0 del programma Fremm \u201cAntonio Marceglia\u201d \ud83d\udea2", "created_time": "2018-02-03T12:02:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2031307647116605", "story": "Giovanni Toti is in Riva Trigoso, Liguria, Italy.", "message": "Il mio discorso alla cerimonia del varo dell'8^ unit\u00e0 del programma Fremm \u201cAntonio Marceglia\u201d, fregata europea multimissione della Marina Militare", "created_time": "2018-02-03T11:17:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2031265207120849", "message": "Siete pronti a scoprire con noi la cartolina di Sanremo in cui promuoviamo la Liguria? Alle 14 sui nostri social in esclusiva per voi!  \ud83c\udf3c\ud83c\udf3a\ud83c\udf39\ud83c\udf37", "created_time": "2018-02-03T09:07:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2031023243811712", "story": "Giovanni Toti is in Imperia.", "message": "Comincia una nuova campagna elettorale, la coalizione unita a Imperia per dare alla Liguria una rappresentanza forte e autorevole. \nIl #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-02T19:04:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2030961037151266", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Hotel Rossini al Teatro.", "message": "A Imperia per la presentazione dei candidati del centrodestra alle prossime elezioni politiche. Il #4marzo #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-02-02T16:13:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_2030926147154755", "message": "Bonus fino a 6 mila euro per le imprese che assumono nel settore turistico a tempo indeterminato e in arrivo bando da 5 milioni per la formazione in campo turistico. Ecco il Patto sul lavoro che abbiamo firmato oggi con i sindacati, un ottimo piano di sostegno per un settore strategico per noi come il turismo.", "created_time": "2018-02-02T15:01:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_2030883207159049", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Interviste a margine della conferenza stampa", "created_time": "2018-02-02T13:48:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2030369477210422", "message": "Quanti bei ricordi! Tanti auguri pap\u00e0! Ci vediamo presto per festeggiare", "created_time": "2018-02-01T14:25:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2030332670547436", "story": "Giovanni Toti shared a live video.", "message": "Seguimi in diretta su Un Giorno da Pecora Radio1", "created_time": "2018-02-01T12:52:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2030279763886060", "message": "Appuntamento di oggi, 1 Febbraio!\n\ud83d\udd38 Ore 13:40 sar\u00f2 a Un Giorno da Pecora Radio1! \ud83c\udf99\ufe0f", "created_time": "2018-02-01T10:01:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2029977143916322", "story": "Giovanni Toti is at Palazzo Tursi Genova Via Garibaldi.", "message": "All presentazione di Euroflora, una sfida molto impegnativa che il Comune di Genova ha deciso di affrontare e che Regione Liguria sosterr\u00e0 con 2 milioni di euro destinati alla riqualificazione dei Parchi di Nervi, per far crescere e rendere sempre pi\u00f9 attrattiva la Liguria. #lamialiguria", "created_time": "2018-01-31T17:50:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_2029859110594792", "message": "Dopo 5 anni in cui le chiusure superavano le aperture, le imprese in Liguria sono tornate a crescere \ud83d\udcc8 Nel 2017 sono quasi 200 le attivit\u00e0 economiche in pi\u00f9 nella nostra Regione (+0,1%). Non siamo ancora soddisfatti, ma questo \u00e8 un primo segnale di ripresa, con i numeri che tornano finalmente in positivo. Iniziamo a creare aspettative e un futuro pi\u00f9 ottimista per la Liguria.", "created_time": "2018-01-31T13:22:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2029791750601528", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La Server Farm di Liguria Digitale cresce ancora e si conferma un\u2019eccellenza a livello europeo. Grazie alla sinergia con IIT il centro di calcolo sar\u00e0 potenziato e ospiter\u00e0 tutti i sistemi informatici dedicati ai progetti del nuovo centro IIT agli Erzelli.", "created_time": "2018-01-31T10:54:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_2029776267269743", "story": "Giovanni Toti shared a live video.", "message": "Seguiteci in diretta su Telenord!", "created_time": "2018-01-31T10:08:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_2029465227300847", "message": "Una barca di ottone che veleggia tra le onde del mare di Liguria, un gambero simbolo di Sanremo e un disco 45 giri con la scritta \"Sanremo Giovani\". E' questa l'opera realizzata dagli artigiani di qualit\u00e0 del territorio ligure per il vincitore della categoria Giovani del Festival di Sanremo, una vetrina d\u2019eccezione per tutte le specialit\u00e0 della Liguria. #lamialiguria protagonista", "created_time": "2018-01-30T18:03:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2029320657315304", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Anche quest'anno Regione Liguria sar\u00e0 protagonista al Festival di Sanremo, una vetrina unica per mostrare tutte le nostre eccellenze, dal mare all'entroterra, dall'enogastronomia all'artigianato. #lamialiguria", "created_time": "2018-01-30T12:51:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2028786347368735", "message": "Nel Salone di Rappresentanza di Palazzo Tursi per presentare agli amministratori e sindaci della Liguria il negoziato avviato da Regione col Governo sull'autonomia della Liguria.", "created_time": "2018-01-29T13:09:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2028727424041294", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Punto stampa con i giornalisti davanti alla Sala della Trasparenza. Parliamo di liste elettorali.", "created_time": "2018-01-29T11:04:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_2028319684082068", "story": "Giovanni Toti is in Bocca Di Magra.", "message": "Qui arriva tutto prima, anche la primavera. #liguriafirst #lamialiguria", "created_time": "2018-01-28T13:54:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2028223390758364", "message": "La Liguria protagonista della Rivoluzione Digitale. IIT ha scelto noi.", "created_time": "2018-01-28T10:04:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2028027430777960", "message": "Solidariet\u00e0 all'amica Giorgia Meloni per il vile atto avvenuto a #Napoli, dove i manifesti di #Fdi sono stati ricoperti di vernice rossa. Un atto che denota tutta la maleducazione e l'incapacit\u00e0 di confrontarsi in maniera civile con chi ha idee diverse dalle proprie.", "created_time": "2018-01-27T22:18:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_2027878724126164", "message": "\u202a\"Tutti coloro che dimenticano il loro passato sono destinati a riviverlo\" (cit. #PrimoLevi) \u202c\n\u202a#GiornataDellaMemoria2018 \u202c", "created_time": "2018-01-27T16:06:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_2027710754142961", "message": "A Palazzo di Giustizia di Genova per l\u2019inaugurazione dell\u2019anno giudiziario", "created_time": "2018-01-27T10:03:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2027394407507929", "message": "Con i coordinatori e gli amministratori del movimento giovanile ligure di Forza Italia. Un venerd\u00ec sera di impegno e di lavoro! #cambiamoinsieme", "created_time": "2018-01-26T19:34:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2027276750853028", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Conferenza stampa dopo giunta", "created_time": "2018-01-26T14:49:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2027156160865087", "message": "SOLITA DISINFORMAZIONE DI REPUBBLICA\n\nI risarcimenti destinati alle imprese liguri danneggiate dalle alluvioni nel periodo 2013-2015 ci sono e sono stati confermati dal Capo della Protezione civile Angelo Borrelli. La verit\u00e0 \u00e8 che sarebbe bastata una telefonata agli uffici competenti (invece di parlare solo con l\u2019opposizione) per non creare inutili allarmismi nei confronti del territorio e delle nostre imprese. Si \u00e8 trattato di un problema tecnico-burocratico, che \u00e8 stato immediatamente risolto grazie al nostro intervento, come dimostra la nota ufficiale del 18 gennaio scorso che ci ha inviato Borrelli, in cui viene esplicitato chiaramente che i fondi per coprire i danni dal maltempo alle imprese nel periodo 2013-2015 saranno assegnati alla Liguria nel plafond disponibile per la Liguria nel 2018. Se qualche giornalista di Repubblica, invece di frequentare spesso e solo i banchi delle opposizioni, chiedesse agli uffici competenti eviterebbe di dare informazioni false ai suoi lettori, soprattutto su argomenti cos\u00ec delicati e importanti per il nostro territorio e le nostre imprese.", "created_time": "2018-01-26T10:38:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_2027145284199508", "message": "Il Governo ha fatto troppi tagli al trasposto pubblico locale! Rainews.it \n#camobiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2018-01-26T10:06:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2026705794243457", "message": "\ud83d\udd38 Gli appuntamenti di questa sera e domani mattina.\n\n\ud83d\udccc 25 Gennaio, ore 20:30, Rete4, a Dalla Vostra Parte\n\ud83d\udccc 26 Gennaio, ore 10:30, Rainews.it", "created_time": "2018-01-25T16:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2026625644251472", "story": "Giovanni Toti is in Genova Stazione Marittima.", "message": "Vi presento Al, lo splendido e affettuoso terranova della Guardia Costiera. Grazie a tutti gli amici a quattro zampe che vigilano sulla nostra sicurezza.", "created_time": "2018-01-25T12:25:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_2026562327591137", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Genova Stazione Marittima.", "message": "Il momento di passaggio di consegne tra l'ammiraglio Pettorino e il contrammiraglio Carlone.", "created_time": "2018-01-25T09:59:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_2026557677591602", "story": "Giovanni Toti is in Genova Stazione Marittima.", "message": "Cerimonia di avvicendamento del comando regionale Guardia Costiera Liguria e della Capitaneria di Porto di Genova, tra l'ammiraglio Pettorino. In bocca al lupo a entrambi e grazie ancora di cuore all\u2019amico Gianni Pettorino per il grande lavoro svolto in Liguria.", "created_time": "2018-01-25T09:43:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_2026272644286772", "story": "Giovanni Toti is at Stadio Luigi Ferraris.", "message": "Toti, Totti e \u201cIlary\u201d!", "created_time": "2018-01-24T20:51:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2026195634294473", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo Ducale Fondazione per la Cultura.", "message": "A Palazzo Ducale per il convegno \u201cThe new silk road for Italy\u201d. Il sistema portuale ligure \u00e8 strategico per il paese. \u00c8 quindi evidente che Genova e la Liguria avranno un ruolo chiave per lo sviluppo di un progetto internazionale che rivoluzioner\u00e0 i traffici e i contatti tra Europa e Asia.", "created_time": "2018-01-24T17:33:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2026013620979341", "message": "Credo che combattere ogni tipo di totalitarismo sia l'obiettivo di chiunque faccia politica. L'importante \u00e8 essere all'altezza di chi ha combattuto i totalitarismi per la democrazia, senza utilizzare slogan vuoti per nascondere il vuoto delle proprie idee e difendere qualche privilegio di troppo, c'\u00e8 stato anche questo nella sinistra italiana.", "created_time": "2018-01-24T10:25:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_2025970217650348", "message": "Allo stabilimento Ilva per la commemorazione di Guido Rossa, ucciso 39 anni fa dalle Brigate Rosse.", "created_time": "2018-01-24T08:29:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2025791221001581", "story": "Giovanni Toti is eating a cena at The Cook al Cavo.", "message": "Benvenuta alla stella \u2b50 a Genova. Ivano Ricchebono", "created_time": "2018-01-23T22:28:10+0000"}, {"id": "1419354464978596_2025694967677873", "message": "Oggi il Consiglio Regionale della Liguria ha votato all\u2019unanimit\u00e0 il documento sulla autonomia della regione. In marcia, tutti insieme, verso un futuro di maggiore efficienza, di maggiore libert\u00e0 e di maggiore vicinanza della politica ai cittadini.", "created_time": "2018-01-23T17:42:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2025543684359668", "story": "Giovanni Toti is at Regione Liguria Via Fieschi.", "message": "Si \u00e8 aperta con un minuto di silenzio la seduta solenne in Consiglio regionale dedicata al Giorno della Memoria, per ricordare uno degli episodi e dei momenti pi\u00f9 cupi e bui della barbarie della storia umana. Nel ricordo stanno ben piantate le radici perch\u00e9 tutto questo non accada mai pi\u00f9 e perch\u00e9 le violenze vengano bandite dal confronto sociale e politico in ogni civilt\u00e0.", "created_time": "2018-01-23T11:15:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2025221731058530", "story": "Giovanni Toti shared an album.", "message": "Complimenti ai 16 borghi liguri che si sono aggiudicati il prestigioso premio Bandiera Arancione. La Liguria e l\u2019Italia sono bellissime!", "created_time": "2018-01-22T19:34:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_2025074024406634", "message": "Tavolo in Regione Liguria con il sindaco Marco Bucci per Genova, gli assessori Edoardo Rixi e Gianni Berrino, il capo di gabinetto del Mise e i vertici di Mittal per costruire il futuro dello stabilimento Ilva di Cornigliano. Il dialogo tra istituzioni, imprese e Governo \u00e8 la via giusta per risolvere questa vertenza.", "created_time": "2018-01-22T14:02:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2025023887744981", "message": "La premiazione delle Bandiere Arancioni torna in Liguria dopo 20 anni. Il premio del Touring Club Italiano \u00e8 il riconoscimento d\u2019eccellenza ai borghi dell'entroterra che si sono distinti per bellezza e accoglienza e siamo felici di averlo riportato bella nostra Regione.", "created_time": "2018-01-22T12:30:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_2024994681081235", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla premiazione nazionale delle Bandiere Arancioni Touring Club Italiano, riconoscimento d\u2019eccellenza ai borghi dell'entroterra che si sono distinti per bellezza e accoglienza.", "created_time": "2018-01-22T11:14:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_2024519081128795", "message": "Domani a Genova la premiazione nazionale delle Bandiere Arancioni Touring Club Italiano, riconoscimento d\u2019eccellenza ai borghi dell'entroterra che si sono distinti per bellezza e accoglienza. Un grande evento che conferma la Liguria capitale del turismo anche nel 2018.", "created_time": "2018-01-21T19:00:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2024594034454633", "message": "PD CRITICA NOSTRA POLITICA SUI TRASPORTI: NOI REALIZZIAMO CI\u00d2 CHE LORO NON HANNO NEANCHE SAPUTO IMMAGINARE\n\nUltima farneticazione domenicale del capogruppo Pd in Regione Raffaella Paita.\nIl Pd sostiene che la nostra politica sui trasporti non vada bene.\nI dati: in dieci anni di Governo Pd (Paita assessore e candidata Presidente) investimenti sui treni regionali zero. La Liguria grazie a loro ha i treni pi\u00f9 vecchi d\u2019Italia, con una media di anzianit\u00e0 di oltre 25 anni.\nIn due anni di Governo Toti: programmati investimenti che rinnoveranno tutti i treni a partire da questa primavera ed entro i prossimi quattro anni. Tutti treni nuovi. \nDieci anni di Governo Pd: treni rotti, sporchi, ritardi infiniti.\nDue anni e mezzo di Governo Toti: nel nuovo contratto con le Ferrovie sono previsti ispettori regionali che controlleranno pulizia, puntualit\u00e0 sicurezza. Se le ferrovie non garantiranno il miglior servizio per i liguri, saranno loro a pagare salate sanzioni. Potevano pensarci anche loro in dieci anni? \nDieci anni di Governo Pd: nessun treno diretto per Roma, nessun treno diretto per Milano. Nessun collegamento con Freccia Rossa che \u00e8 uno tra i pi\u00f9 nuovi e moderni treni delle ferrovie Italiane. \nIn due anni e mezzo di Governo Toti: collegamento diretto con Roma gi\u00e0 realizzato e nei prossimi 40 giorni partir\u00e0 anche il collegamento diretto per Milano e per Venezia, con il treno Freccia Rossa.\n\nNoi non possiamo fare miracoli, ma loro hanno fatto disastri. E nonostante i liguri gli abbiamo detto ormai tante volte che di loro non vogliono pi\u00f9 sentir parlare, continuano a star l\u00ec a criticare quel che loro non hanno neppure immaginato di fare.\nIl Pd, la Paita e soci odiano il nuovo futuro della Liguria, perch\u00e9 prevede per loro molte comode poltrone in meno e speriamo qualche ora di sano lavoro. Se ne sanno fare uno. O magari pensano di andare ad occupare, a spese di quei liguri che li hanno cacciati nella regione, qualche bella poltrona a Roma alle prossime elezioni. Sarebbe il colmo e l\u2019ennesima beffa per i nostri concittadini. Ma si sa... all\u2019arroganza e alla supponenza di qualcuno non c\u2019\u00e8 limite.", "created_time": "2018-01-21T16:11:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2024446284469408", "message": "Buongiorno Genova, \u00e8 gennaio, ma in Liguria \u00e8 gi\u00e0 arrivata...la primavera! #lamialiguria", "created_time": "2018-01-21T10:15:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2023454747901895", "message": "\ud83d\udd38 Appuntamento alle 21:30 su Rai2 a \"Kronos, il tempo della scelta\" \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-01-19T19:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2023540371226666", "story": "Giovanni Toti is at Regione Liguria.", "message": "Oggi l\u2019incontro con il Console Generale del Giappone Shinichi Nakatsugawa, in visita in Regione Liguria.", "created_time": "2018-01-19T16:52:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2023466847900685", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Arte, al via bando europeo per nuovi alloggi di edilizia residenziale pubblica: una risposta intelligente al fabbisogno di casa.", "created_time": "2018-01-19T14:02:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2023390651241638", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Sala della Trasparenza con il cardinal Bagnasco che \u00e8 venuto a portare i suoi saluti in Regione Liguria.", "created_time": "2018-01-19T10:55:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_2023189277928442", "story": "Giovanni Toti is in Sestriere.", "message": "Notte stellata a Sestriere e un affascinante viaggio a bordo del gatto delle nevi!", "created_time": "2018-01-19T00:02:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_2023113484602688", "message": "A Sestriere pronti a salire sul gatto delle nevi per andare in baita a gustare una tipica cena piemontese, per suggellare il gemellaggio tra Liguria e Piemonte su turismo, benessere, sport e salute.", "created_time": "2018-01-18T19:59:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_2023043711276332", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Sestriere per il convegno \u201cSport e benessere dalle Alpi al Mare\u201d a Casa Olimpia, sede di AlpAces per un gemellaggio tra Liguria e Piemonte che ha l'obiettivo di generare un'offerta turistica integrata sul tema dello sport legato al benessere, alla promozione di corretti stili di vita, alla prevenzione e alla salute.", "created_time": "2018-01-18T16:45:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_2023012374612799", "message": "Liguria sulla cresta dell\u2019onda: d\u2019inverno come d\u2019estate sport e divertimento sulle nostre spiagge. #lamialiguria", "created_time": "2018-01-18T15:31:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_2022385278008842", "message": "Seguimi, fra poco, su Sky TG24! \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-01-17T13:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2022045731376130", "message": "Doppio debutto! Il mio su Instagram e quello della nostra mascotte in ufficio. Ci suggerite un nome per questo simpatico pesciolino? \ud83d\udc21 #acquainbocca #sentetutto #giovatoti\nhttps://instagram.com/p/BeBKyoChb6d/", "created_time": "2018-01-16T17:11:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_2022027931377910", "message": "Benvenuto in Regione Liguria al sindaco di Avola Luca Cannata, che per questi giorni si \u00e8 scambiato con il nostro Carlo Bagnasco Sindaco a Rapallo, volato in terra sicula.  \nAccogliamo il nostro ospite con uno scambio di prodotti tipici: pesto ed olio Liguri, mandorle e Nero D'Avola.", "created_time": "2018-01-16T16:09:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2021940544719982", "message": "Noi in piazza contro la violenza ci saremo sempre. E non solo in piazza, perch\u00e9 la violenza va combattuta ogni giorno, nelle nostre case, nelle scuole, negli uffici, in ogni luogo. Tutte le violenze, e non solo quella che fa pi\u00f9 comodo stigmatizzare per la convenienza del momento, magari alla vigilia di una campagna elettorale e come surrogato ad idee che mancano da tempo.\nQuesto centro-destra che governa la Liguria non ha lezioni da imparare sulla violenza e la tolleranza. Siamo stati noi, dopo anni di incuria, a restaurare la casa di un grande partigiano e di un grande Presidente, Sandro Pertini. Sempre noi abbiamo invitato Sergio Mattarella a commemorarne i 120 anni dalla nascita.\nNon siamo noi a fischiare, il 25 aprile, i rappresentanti delle nostre istituzioni, liberamente eletti dai cittadini.\nSiamo noi che abbiamo subito, durante ogni comizio, contestazioni violente, incendi di cassonetti, assalti ai ragazzi delle Forze dell\u2019Ordine in piazza per proteggere la democrazia di tutti.\nAllora non abbiamo visto la stessa indignazione, la stessa mobilitazione. E per fortuna, neppure la stessa ipocrisia.\nSi scenda in piazza, ma contro ogni intimidazione, prevaricazione, provocazione, contro ogni idea intollerante, che sia espressa col braccio alzato di qualche nostalgico o dai cappucci neri e le spranghe dei Black bloc.\nSe cos\u00ec sar\u00e0, saremo come sempre in prima fila. Ogni altro ragionamento, ogni distinguo, ogni ipocrisia, non sarebbero degni di coloro che si vogliono onorare: i nostri concittadini morti per il nostro Paese e per consentire cos\u00ec ad ogni idea libera e democratica di avere uguale dimora e uguale dignit\u00e0 nelle piazze e nelle nostre isitituzioni.", "created_time": "2018-01-16T12:23:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2021922821388421", "message": "Personalmente sar\u00f2 in prima fila come lo sono sempre stato contro ogni tipo di violenza e  prevaricazione. Non abbiamo bisogno di lezioni da un Partito Democratico che nasconde la propria pochezza e la mancanza di proposte dietro polveroni e cortine fumogene.", "created_time": "2018-01-16T11:43:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_2021559921424711", "message": "Un grande in bocca al lupo all\u2019amico Giovanni Pettorino, in partenza per la nuova grande responsabilit\u00e0 che lo attende a Roma come Comandante generale delle Capitanerie di porto italiane. Buon lavoro!", "created_time": "2018-01-15T16:00:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_2021507168096653", "message": "Sabato all' Istituto Giannina Gaslini di Genova per la prima volta si \u00e8 svolto il primo trapianto di rene in collaborazione con l'equipe del Centro Trapianti dell' Ospedale Policlinico San Martino. Un passo importante, fortemente voluto dalla nostra giunta, per migliorare la vita dei nostri piccoli pazienti e consentire loro di rimanere nell'ospedale pediatrico anche nella fase operatoria, senza dover essere trasferiti al San Martino.", "created_time": "2018-01-15T13:20:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2021097454804291", "message": "Complimenti alla Protezione Civile della Liguria, premiata ieri a Firenze dalla Regione Toscana per le attivit\u00e0 svolte a supporto della popolazione colpita lo scorso novembre dall\u2019alluvione di Livorno. Grazie ai nostri volontari che, con il loro operato, tengono alto l\u2019onore e il nome della Regione in ogni emergenza.", "created_time": "2018-01-14T17:00:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2021110074803029", "message": "PD, ACCECATO DAL RANCORE, CRITICA INVESTIMENTI SU FERROVIE: QUELLO CHE LORO NON SONO MAI RIUSCITI A FARE!\n\nIl Pd ligure critica gli investimenti sulle ferrovie firmati due giorni fa dalla Regione con Fs. Nonostante simili accordi siano stati siglati, con analoga procedura, da molte amministrazioni del loro partito, nonostante sia stato concordato e condiviso con un Governo del loro partito, nonostante preveda il rinnovo di tutti i treni (che i liguri aspettano da decenni di amministrazione Pd), nonostante preveda maggiore puntualit\u00e0 e comfort per i viaggiatori. E in pi\u00f9, dopo il treno diretto per Roma, a febbraio arriver\u00e0 a Genova anche il primo Frecciarossa, che collegher\u00e0 senza fermate intermedie il capoluogo con Milano. \nNonostante tutto questo i dirigenti del Partito Democratico, nel livore da sconfitta che ormai li pervade sette giorni su sette, anche nel week end, trovano da ridire.\nAvrebbero potuto farlo loro, negli anni passati, ma erano troppo impegnati in beghe di partito o nel coltivare privilegi di bottega e di famiglia per occuparsi dei loro concittadini.\nOggi non riescono a produrre altro che un sordo borbottio dettato dal rancore.\nDai, amici del Pd, cercate di produrre qualche idea costruttiva, oppure, se elaborare due anni consecutivi di sconfitte proprio non vi riesce, prendete uno dei treni nuovi di cui anche voi potrete servirvi e lasciate spazio, dopo tanti anni, a qualche nuovo vostro collega di partito con cui confrontarci. Capisco che ammettere la propria inadeguatezza \u00e8 un atto di coraggio difficile, ma potrebbe riscattare una intera carriera votata alla sconfitta.", "created_time": "2018-01-14T15:15:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2020988504815186", "message": "Con un po\u2019 di orgoglio, eccovi la copertina di Cond\u00e9 Nast Traveler uscita in Francia. Un viaggio da Genova fino alle Cinque Terre racconta la Liguria in pi\u00f9 di 10 pagine.", "created_time": "2018-01-14T10:00:08+0000"}, {"id": "1419354464978596_2020670748180295", "message": "Mentre la crescita rallenta e l\u2019Italia torna a essere fanalino di coda in Europa, il Governo che fa? Impugna la legge della Liguria che protegge dalle Direttive di Bruxelles le nostre imprese balneari! Non \u00e8 certo questa la via per uscire dalla crisi. Serve pi\u00f9 autonomia delle Regioni per proteggere aziende e cittadini da provvedimenti ingiusti che frenano la crescita.", "created_time": "2018-01-13T17:06:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_2020571431523560", "story": "Giovanni Toti is at Porto Mirabello.", "message": "Pranzo per il compleanno di mamma a Spezia, con tutta la famiglia\ud83d\ude0a", "created_time": "2018-01-13T13:12:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_2020194481561255", "story": "Giovanni Toti shared a live video.", "message": "Adesso in diretta su Babboleo News", "created_time": "2018-01-12T17:12:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_2020134974900539", "message": "TRASPORTI, IL NUOVO CONTRATTO DI SERVIZIO CON TRENITALIA IN CINQUE PUNTI \ud83d\udcdc\n\n\ud83d\udccc 1. RINNOVO TOTALE DELLA FLOTTA \nEntro il 2023 verr\u00e0 completamente rinnovata la flotta, con 48 nuovi treni in grado di circolare su tutte le linee. I primi cinque Jazz arriveranno entro il 2018. Al termine l\u2019et\u00e0 media del materiale rotabile ligure sar\u00e0 di 5 anni.\n\n\ud83d\udccc 2. MIGLIORI PERFORMANCE\nI nuovi treni sono pi\u00f9 efficienti sia in accelerazione che in frenata, consentendo di aumentare la velocit\u00e0 commerciale recuperando sui tempi di percorrenza e sull\u2019affidabilit\u00e0. Il consumo energetico \u00e8 ridotto del 30%.\n\n\ud83d\udccc 3. TRENI MODERNI\nI nuovi Pop, Rock e Jazz sono stati disegnati secondo i migliori standard di comfort. Spazi larghi, sedute ergonomiche, stalli per le biciclette oltre alla completa accessibilit\u00e0. Al termine del rinnovo della flotta oltre il 90% dei convogli sar\u00e0 accessibile ai disabili, una percentuale che oggi \u00e8 del 30%.\n\n\ud83d\udccc 4. MAGGIORE PUNTUALIT\u00c0 \nL\u2019accordo appena sottoscritto prevede un diverso monitoraggio della puntualit\u00e0 dei treni: non pi\u00f9 alla stazione d\u2019arrivo, ma considerando anche gli arrivi alle principali fermate lungo il percorso. Una squadra di ispettori regionali monitorer\u00e0 tutti i giorni la qualit\u00e0 del servizio. Un nuovo sistema di penali e premi penalizzer\u00e0 la mancata puntualit\u00e0, valutando l\u2019affidabilit\u00e0 del servizio (treni soppressi), il comfort del materiale rotabile (porte, illuminazione, wc, climatizzazione, riscaldamento, adeguata informazione), la rete di vendita (efficienza servizio acquisti biglietti). La destinazione principale delle penali sar\u00e0 il bonus ai pendolari, le cui modalit\u00e0 saranno deliberate nelle prossime settimane dalla Giunta. \n\n\ud83d\udccc 5. PI\u00d9 INFORMAZIONE\nAttenzione particolare all\u2019informazione all\u2019utenza, con schermi interni e servizi per registrare la customer satisfaction.", "created_time": "2018-01-12T17:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2020102438237126", "message": "Un nuovo treno per Roma e un altro che collegher\u00e0 direttamente Genova a Venezia passando per Milano. Ecco le altre grandi novit\u00e0 presentate oggi a margine della firma del Contratto di Servizio con Trenitalia. La Liguria sta uscendo dall'isolamento e sta prendendo prepotentemente quel posto di vertice nel triangolo industriale del nostro Paese ma anche come prima piattaforma logistica del Sud Europa. #lamusicastacambiando #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-01-12T13:24:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_2020043231576380", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Pi\u00f9 treni, pi\u00f9 puntualit\u00e0, pi\u00f9 qualit\u00e0 e maggior controllo delle prestazioni offerte. Ecco il nuovo contratto di servizio che firmiamo oggi con Trenitalia. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-01-12T11:19:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_2020037028243667", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Liguria si riparte con un nuovo contratto di servizio con Trenitalia. \n#lamusicastacambiando, il vento \u00e8 gi\u00e0 cambiato.", "created_time": "2018-01-12T10:57:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2020013654912671", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Presentiamo al Consiglio regionale il documento sull'autonomia della Liguria", "created_time": "2018-01-12T09:40:08+0000"}, {"id": "1419354464978596_2019702464943790", "message": "Grazie \ud83c\udf89", "created_time": "2018-01-11T19:00:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2019749008272469", "message": "Ecco la mia intervista a Corriere TV \ud83d\udcfa\nConduce Tommaso Labate, in studio Alessandra Arachi.", "created_time": "2018-01-11T18:23:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2019626444951392", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sede Regione Liguria Roma.", "message": "Una giornata storica per la Liguria che, dopo l\u2019incontro a Roma con il sottosegretario Bressa, ha ufficialmente avviato il percorso per l\u2019autonomia.", "created_time": "2018-01-11T14:24:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2019563844957652", "story": "Giovanni Toti is at Ministero Per Gli Affari Regionali.", "message": "A Roma, insieme agli assessori Sonia Viale, Edoardo Rixi, Marco Scajola, Giacomo Giampedrone e Ilaria Cavo, con il sottosegretario Bressa per aprire un tavolo di confronto al fine di chiedere maggiore autonomia per la nostra regione. Con noi anche il presidente del Piemonte, Sergio Chiamparino che, nonostante il diverso colore politico, inizia questo percorso gi\u00e0 intrapreso da Lombardia, Veneto ed Emilia Romagna.", "created_time": "2018-01-11T11:37:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2019489241631779", "message": "Buongiorno. Gli appuntamenti di oggi \ud83d\uddd3\n\ud83d\udccc Alle 10:30 sar\u00f2 a Coffee Break La7\n\ud83d\udccc Alle 14:30 invece, diretta online sul corriere.it, Corriere della Sera", "created_time": "2018-01-11T08:02:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2019297978317572", "message": "DI MAIO: NO AL TERZO VALICO E ALLA GRONDA. ECCO IL DESTINO DELLA LIGURIA NEL PROGRAMMA DEI 5 STELLE.\n\nDi Maio a Genova in un\u2019intervista a Primocanale - Pagina Ufficiale: \u201cIl Terzo Valico non va fatto, meglio la linea normale.\u201d \nSarebbe questo il destino di Genova e della Liguria se vincessero i 5 Stelle. Parole irresponsabili, il Terzo Valico \u00e8 atteso da anni da tutte le imprese della nostra regione ed \u00e8 fondamentale per lo sviluppo del porto, terminale strategico per la crescita dell\u2019intero paese. Non solo, Di Maio prima di parlare dovrebbe almeno informarsi: l\u2019opera \u00e8 ormai interamente finanziata e i lavori sono in corso di realizzazione, fermarlo ora significherebbe buttare via centina di milioni di euro. Quanto alla linea ferroviaria ordinaria su cui Di Maio dice di voler puntare per i collegamenti verso Milano, dovrebbe sapere che il suo potenziamento \u00e8 gi\u00e0 previsto nel piano degli investimenti di Reti Ferroviarie Italiane nel 2019. Identico destino, secondo Di Maio, dovrebbe avere la Gronda, che la citt\u00e0 e la regione aspettano da decenni e che finalmente \u00e8 in via di realizzazione. Di Maio conferma, con le sue parole, a quale destino di sottosviluppo sarebbe condannata la Liguria e quale danno avrebbe l\u2019intero sistema della logistica del nord ovest con un governo a guida 5 Stelle. \nUn candidato premier prima di parlare dovrebbe almeno informarsi...meditate, gente, meditate.", "created_time": "2018-01-10T20:00:08+0000"}, {"id": "1419354464978596_2019237791656924", "story": "Giovanni Toti is at Regione Liguria.", "message": "In vista del tavolo di domani a Roma, con il sottosegretario Bressa, per l\u2019avvio del negoziato con il governo sull\u2019autonomia, incontriamo in Regione le parti sociali con gli assessori Sonia Viale, Edoardo Rixi, Marco Scajola.", "created_time": "2018-01-10T17:12:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_2019180381662665", "message": "Domani aprir\u00f2 con il sottosegretario Bressa e il Governo una trattativa per una maggiore #autonomia della regione #Liguria, insieme al Piemonte, cos\u00ec come stanno facendo Lombardia, Emilia e Veneto. Regioni di colore diverso, ma che sentono l'esigenza di chiarire le proprie competenze e di averne un po' di pi\u00f9.", "created_time": "2018-01-10T15:19:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2019153531665350", "message": "Allora come oggi... la mamma \u00e8 sempre la mamma. Auguri di buon compleanno!", "created_time": "2018-01-10T14:14:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_2018735268373843", "message": "Domani doppio appuntamento. \n\ud83d\udccc Alle 9:00 sar\u00f2 a Radio Anch'io \ud83c\udf99\n\ud83d\udccc Alle 11:00 sar\u00f2 su La7 a L'aria che tira La7 \ud83d\udcfa", "created_time": "2018-01-09T19:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2018769245037112", "story": "Giovanni Toti is at Regione Liguria.", "message": "In vista del tavolo di gioved\u00ec a Roma, con il sottosegretario Bressa, per l\u2019avvio del negoziato con il governo sull\u2019autonomia, incontriamo in Regione con il sindaco Marco Bucci per Genova e gli assessori Sonia Viale, Edoardo Rixi, Marco Scajola e Ilaria Cavo i rappresentanti di Anci Liguria. Il nostro obiettivo \u00e8 fare in modo che gli enti locali partecipino attivamente a questo importante percorso che punta a migliorare e semplificare la vita di tutti i cittadini.", "created_time": "2018-01-09T18:04:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_2018267735087263", "message": "Che il problema della #povert\u00e0 sia il problema del momento, accumulatosi in questa legislatura, non c'\u00e8 dubbio. Non esiste la soluzione delle soluzioni, soprattutto in campagna elettorale. Occorre un ammortizzatore pi\u00f9 ampio per le famiglie pi\u00f9 in difficolt\u00e0: ci\u00f2 che non funziona in questo paese sono le cose che gi\u00e0 esistono! Mattino 5", "created_time": "2018-01-08T16:15:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2018221021758601", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Dopo 40 anni parte il progetto di recupero e riqualificazione del Silos Hennebique", "created_time": "2018-01-08T14:21:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_2018147138432656", "message": "Iniziamo bene l\u2019anno: pi\u00f9 efficienza e pi\u00f9 competitivit\u00e0 per il porto di Genova con l\u2019inaugurazione delle nuove aree attrezzate del Gruppo Spinelli.", "created_time": "2018-01-08T10:44:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_2017884288458941", "message": "\ud83d\udcfa Ci vediamo domani alle ore 9:00 a Mattino 5 \ud83d\udc4d", "created_time": "2018-01-07T19:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2017796058467764", "message": "Oggi sar\u00f2 alle 17:30 su Tgcom24 \ud83d\udcfa Vi aspetto!", "created_time": "2018-01-07T14:20:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_2017761545137882", "message": "Buona festa del Tricolore, quella bandiera che rappresenta tutti noi e l\u2019Italia. \nDobbiamo amare di pi\u00f9 la nostra Repubblica, difendendola all\u2019estero e garantendo diritti veri ed efficaci ai cittadini che anno dopo anno l\u2019hanno costruita col lavoro, il sacrificio e il proprio libero voto \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-01-07T13:03:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_2017409028506467", "story": "Giovanni Toti is at Ospedale Policlinico San Martino.", "message": "Di fronte all\u2019ondata di influenza pi\u00f9 pesante degli ultimi dieci anni abbiamo adottato misure straordinarie per fronteggiare l\u2019emergenza e cercare di limitare il disagio. Pi\u00f9 medici e pi\u00f9 trasparenza. Grazie a tutti coloro che hanno lavorato e stanno lavorando duramente per garantire la salute di tutti.", "created_time": "2018-01-06T17:42:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_2016919338555436", "message": "Renzi prima mette il #canoneRai in bolletta e poi vuole abolirlo. Sbagliate entrambe le cose... ma almeno evitiamo la schizofrenia da campagna elettorale.\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2018-01-05T17:24:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2016551285258908", "message": "Una partita a scacchi aiuta a riflettere. Ci vogliono pazienza e concentrazione per trovare la mossa giusta. Ma per stasera, con l\u2019amico Andrea, ho perso io. \u265b\u265c\u265d\u265e\u265f", "created_time": "2018-01-04T22:25:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_2016430508604319", "message": "GENOVA PROTAGONISTA DELLE VACANZE DI NATALE: COMPLIMENTI AL SINDACO BUCCI PER AVERE FINALMENTE RIACCESO LA CITTA'\n\nUna nuova Genova illuminata, allegra e ricca di eventi \u00e8 stata la protagonista delle vacanze di Natale. Arrivano i dati provvisori sulle presenze turistiche (23-26 dicembre) e si vedono segni pi\u00f9 in ogni settore: oltre al pi\u00f9 14% a Genova per quanto riguarda i 5.054 arrivi, aumentano anche le presenze che salgono a 10.393, +10,5%. Complimenti  alla Giunta comunale e al sindaco Marco Bucci per Genova per le molte iniziative natalizie e di Capodanno che hanno reso la citt\u00e0 pi\u00f9 attrattiva. Ed \u00e8 solo l'inizio...#ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2018-01-04T16:05:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_2015489302031773", "message": "Ci\u00f2 che \u00e8 successo a #Bitonto \u00e8 raccapricciante. Lo #Stato deve reagire con determinazione e durezza per mettere in sicurezza le nostre citt\u00e0. \n#cambiamoinsieme", "created_time": "2018-01-02T16:35:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2015421792038524", "message": "TUTTO QUELLO CHE IL PD AVREBBE DOVUTO SAPERE SULL\u2019AUTONOMIA DELLA LIGURIA, PRIMA DI SCRIVERE LE SOLITE INESATTEZZE\n\nSull\u2019autonomia della Liguria, per opportuna conoscenza della signora Paita e dei signori del Pd, che pure avrebbero potuto informarsi da soli, \u00e8 bene precisare che:\n\n- questo Governo, ancora in carica anche se le Camere sono state sciolte, sta continuando la trattativa sull\u2019autonomia con Lombardia, Emilia e Veneto, con l\u2019obiettivo di arrivare ad una intesa nelle prossime settimane.\n\n- questo stesso Governo, con cui abbiamo gi\u00e0 avviati i contatti attraverso il sottosegretario agli Affari Regionali Gianclaudio Bressa, \u00e8 intenzionato ad aprire il tavolo di confronto con la Liguria, in seguito alla nostra richiesta, gi\u00e0 nella settimana prossima, con l\u2019obiettivo di raggiungere un\u2019intesa nei tempi pi\u00f9 brevi possibile (una telefonata ai membri Pd del Governo avrebbe evitato al partito ligure l\u2019ennesima brutta figura).\n\n- l\u2019intesa raggiunta tra la Regione Liguria e il Governo su maggiori margini di autonomia, ove la trattativa vada a buon fine, sar\u00e0 sopposta al voto del nuovo Parlamento, esattamente come le intese di Lombardia, Veneto ed Emilia e probabilmente quella del Piemonte, che proprio in questi giorni ha deciso di percorrere, dopo la Liguria, un identico cammino.\n\n- il tema finanziario, ovvero la compartecipazione al gettito fiscale della Liguria per pagare la maggiore autonomia, \u00e8 parte integrante della trattativa in tutte le Regioni.\n\nEcco cari amici del Pd quello che avreste dovuto sapere sull\u2019autonomia prima di scrivere imprecisioni varie su questo tema.", "created_time": "2018-01-02T13:59:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_2013361492244554", "message": "Mancano poche ore all\u2019inizio dell\u2019anno nuovo ed \u00e8 tempo di bilanci. Il 2017 \u00e8 stato un anno impegnativo, certamente non facile, ma entusiasmante e ci auguriamo che il 2018 possa portare tutto quello che abbiamo seminato in questi due anni e mezzo di amministrazione. Ce l\u2019abbiamo messa tutta per mantenere le promesse e realizzare i propositi che abbiamo coltivato insieme. Abbiamo fatto tanto, ma dobbiamo fare molto di pi\u00f9 nell\u2019anno in arrivo. Non esiste un traguardo, esiste un continuo divenire in cui costruire una terra che torni davvero a volare, costruire una Liguria che sia d\u2019esempio per l\u2019Italia, una terra veramente feconda per coloro che la vivono e per chi sceglier\u00e0 di viverci nel prossimo futuro. Buon 2018 a tutti! #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-12-31T11:29:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_2013499602230743", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 with Roberto Maroni in Albino, Italy.", "message": "Alla B\u00e8rghem Fr\u00e8cc con il presidente Roberto Maroni parliamo di autonomia regionale #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-12-29T21:26:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_2013353492245354", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 with E.O. Ospedali Galliera at Sala Della Trasparenza.", "message": "Siglata la nuova convenzione con l\u2019ospedale Galliera di Genova, firma storica dopo quasi vent\u2019anni di attese e rinvii. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-12-29T14:36:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_2012916775622359", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Un momento storico per la Liguria: con l\u2019ultima giunta regionale del 2017 abbiamo approvato il documento con cui chiediamo al Governo maggiore autonomia #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-12-28T16:00:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_2012810928966277", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Santa Margherita Ligure - Turismo.", "message": "Il momento dell\u2019accensione del fuoco alla tradizionale cerimonia del Confeugo di Santa Margherita", "created_time": "2017-12-28T10:58:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_2012802912300412", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Santa Margherita Ligure - Turismo.", "message": "Alla tradizionale cerimonia del Confeugo di Santa Margherita, quest\u2019anno dedicata agli \u201cuomini del mare\u201d.", "created_time": "2017-12-28T10:39:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_2012124879034882", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Operativa Regionale Protezione Civile - Regione Liguria.", "message": "In Protezione Civile per fare il punto sull\u2019allerta meteo in Liguria", "created_time": "2017-12-26T19:24:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2011089202471783", "message": "Tanti progetti realizzati quest\u2019anno, tanti in cantiere per il prossimo. Un bilancio positivo e tanta voglia di continuare a lavorare per cambiare la Liguria! #ilvento\u00e8cambiato \ud83e\udde1", "created_time": "2017-12-24T16:02:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_2010104612570242", "message": "Approvata in Consiglio regionale la legge di bilancio per il 2018: aiuti a chi fa figli, a chi ristruttura la propria casa, a chi apre un negozio, agli artigiani, a chi si trasferisce in Liguria, a chi deve reinserirsi nel mondo del lavoro, meno burocrazia e pi\u00f9 infrastrutture. In marcia verso una Liguria pi\u00f9 ricca, con pi\u00f9 lavoro, pi\u00f9 equa, pi\u00f9 ospitale. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-12-22T14:06:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_2009127979334572", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Regione Liguria Via Fieschi.", "message": "In Consiglio regionale l\u2019illustrazione del Bilancio", "created_time": "2017-12-20T09:43:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_2008372339410136", "story": "Giovanni Toti is at Centro Asso.", "message": "Chi avr\u00e0 vinto tra me e Dario Vergassola a calcio balilla?", "created_time": "2017-12-18T15:23:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_2008313866082650", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Dopo il sopralluogo di Regione e Anas nel cantiere di Borghetto Vara (SP) facciamo il punto sugli investimenti in Liguria e sul trasferimento ad Anas di alcune strade ex statali e provinciali.", "created_time": "2017-12-18T12:49:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2007902099457160", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo Castiglioni.", "message": "A Milano con il Presidente Roberto Maroni per la Scuola di Formazione Politica della Lega Nord. Il centrodestra unito e con programmi credibili sta facendo bene in Liguria e in Lombardia e pu\u00f2 ambire a governare questo Paese #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-12-17T16:45:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_2007887972791906", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo Castiglioni.", "message": "A Milano per la Scuola di Formazione Politica della Lega Nord. Con il Presidente della Lombardia Roberto Maroni parliamo di autonomia.", "created_time": "2017-12-17T16:27:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_2007716536142383", "message": "Ecco lo spot che verr\u00e0 trasmesso in tutti i maxi schermi delle stazioni del nord Italia e nei cinema per la campagna natalizia de #lamialiguria. Perch\u00e9 la Liguria \u00e8 un\u2019altra cosa\ud83d\ude09", "created_time": "2017-12-17T12:30:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_2007370119510358", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Piazza De Ferrari.", "message": "In piazza De Ferrari vicino al tradizionale albero di Natale accendiamo anche il nostro ulivo! La Liguria \u00e8 un\u2019altra cosa\ud83d\ude09 #lamialiguria", "created_time": "2017-12-16T17:29:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2007340906179946", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo Ducale Fondazione per la Cultura.", "message": "Alla tradizionale cerimonia del Confeugo", "created_time": "2017-12-16T16:19:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_2007231866190850", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 in Piazza De Ferrari.", "message": "Un giro a Mercatale, tra le eccellenze dell\u2019artigianato #lamialiguria", "created_time": "2017-12-16T12:24:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2006904862890217", "message": "A Pieve di Teco facciamo il punto con i sindaci del territorio anche alla luce dell'ondata di maltempo che ha colpito la nostra Regione Liguria", "created_time": "2017-12-15T18:14:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2006785422902161", "story": "Giovanni Toti added 8 new photos.", "message": "Una Legge di Stabilit\u00e0 che guarda allo sviluppo della Regione, con sgravi fiscali per chi decide di vivere in Liguria, per le imprese, per le famiglie con tanti figli e per le giovani coppie, sburocratizzazioni e incentivi alla riqualificazione urbana e al reinserimento lavorativo. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-12-15T13:11:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_2006742096239827", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Della Trasparenza.", "message": "Legge di Stabilit\u00e0. Sgravi fiscali per le imprese, per le famiglie e per la crescita demografica #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-12-15T11:29:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_2005516779695692", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Starhotels President - Genova.", "message": "Al convegno della Lega Nord Liguria \u201cIl futuro \u00e8 autonomia\u201d", "created_time": "2017-12-12T18:29:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_2005346049712765", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Sala Operativa Regionale Protezione Civile - Regione Liguria.", "message": "Il punto sull\u2019allerta meteo in Liguria dalla sala della Protezione Civile", "created_time": "2017-12-12T10:56:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_2004234886490548", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In attesa dei premi Nobel a Stoccolma ammiriamo l'allestimento con i fiori della nostra terra", "created_time": "2017-12-10T09:25:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_2003501539897216", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 with Aeroporto \"Cristoforo Colombo\" di Genova at Aeroporto \"Cristoforo Colombo\" di Genova.", "message": "All'Aeroporto \"Cristoforo Colombo\" di Genova per accogliere il Vicepremier cinese, Ma Kai in visita per la prima volta a Genova.", "created_time": "2017-12-08T16:56:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_2003334713247232", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 with Marco Bucci per Genova at Via Sestri.", "message": "Questa mattina con il sindaco Marco Bucci per Genova in giro a Sestri Ponente tra i commercianti del quartiere #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-12-08T10:31:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_2003008209946549", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 attending an event in Piazza De Ferrari.", "message": "Spettacolari proiezioni natalizie sul palazzo della Regione. Noi ci siamo e voi? #lamialiguria", "created_time": "2017-12-07T17:05:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_2002990316615005", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 attending an event in Piazza De Ferrari.", "message": "Accendiamo l\u2019albero e accendiamo il Natale a Genova e in Liguria. Pronti? Via! #lamialiguria", "created_time": "2017-12-07T16:28:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_2002987033282000", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 attending an event in Piazza De Ferrari.", "message": "Pronti per l\u2019accensione dell\u2019Albero di Natale in Piazza De Ferrari #lamialiguria", "created_time": "2017-12-07T16:22:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_2002843869962983", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Questa mattina in visita all\u2019ospedale Gaslini di Genova", "created_time": "2017-12-07T11:26:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_2002442056669831", "message": "C'\u00e8 bisogno di lavorare profondamente per cambiare la struttura economica di questo paese: ridurre le #tasse sulle imprese, lavorare sulla formazione di centri per l'impiego che funzionino e dare vita a un servizio di #welfare efficiente. La prossima #legislatura deve dare davvero una svolta!", "created_time": "2017-12-06T14:14:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_2002093286704708", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Approvato in Consiglio regionale il piano socio sanitario #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-12-05T20:23:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_2001627610084609", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Questa sera a Spezia con tanti amici, rappresentanti di associazioni di categoria, imprenditori e amministratori locali per la serata organizzata dalla Fondazione Change #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-12-04T21:50:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_2001481193432584", "message": "Chi perde il lavoro a 50 anni - con la rivoluzione tecnologica in corso - deve venire formato per averne un altro, i giovani devono entrare prima nel mercato del #lavoro, i centri per l\u2019impiego e i corsi di #formazione devono funzionare, le universit\u00e0 devono sfornare persone preparate!\n\nIl mio intervento a Mattino 5:", "created_time": "2017-12-04T15:17:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_2001367683443935", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al convegno \u201cVentimiglia porta d\u2019Europa\u201d", "created_time": "2017-12-04T10:37:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_2000532593527444", "message": "Noi di Forza Italia insieme agli alleati siamo pronti a governare l'#Italia. Da una parte l'inconcludenza grillina dall'altra la ricetta  sbagliata del #Pd per il Paese, a partire dallo Ius Soli! \n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-12-02T14:47:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_2000051333575570", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 with The European House-Ambrosetti.", "message": "All\u2019incontro organizzato da The European House-Ambrosetti \u201cLiguria 2022. Scenari strategici e azioni per l\u2019eccellenza della Regione Liguria e la sua competitivit\u00e0\u201d", "created_time": "2017-12-01T14:32:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_1999582976955739", "message": "Il ricorso al Tar sull'Ilva? \u00c8 un po' avvilente che ogni trattativa finisca sempre in un'aula di tribunale e venga delegato tutto ai giudici quando la politica non trova un accordo, non credo che un paese civile possa vivere di sentenze, l'Italia \u00e8 piena di cantieri bloccati #ilva", "created_time": "2017-11-30T14:04:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_1999567486957288", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Natale a Genova: si parte il 7 dicembre con l\u2019accensione dell\u2019albero in piazza De Ferrari e lo spettacolo di luci e colori in musica sul palazzo della Regione Liguria", "created_time": "2017-11-30T13:26:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_1998967510350619", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Palazzo Ducale Fondazione per la Cultura.", "message": "Agli Stati Generali dell\u2019economia di Genova, un confronto sul futuro della citt\u00e0.", "created_time": "2017-11-29T09:31:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_1998465140400856", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Interviste a margine del Consiglio regionale", "created_time": "2017-11-28T11:59:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_1998035167110520", "message": "Il Terzo Valico \u00e8 un'opera che interessa tutto il Paese, che viene considerata strategica da tutte le forze politiche ed \u00e8 condivisa nella sostanza. I viaggi talvolta partono in ritardo, ma poi si pu\u00f2 recuperare. L'importante \u00e8 che quest'opera arrivi puntale alla chiamata storica, necessaria per fare ritornare a volare anche questa parte del Paese, il nord-ovest, che \u00e8 la locomotiva dell'Italia.", "created_time": "2017-11-27T16:00:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_1996750750572295", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova dice no alla violenza sulle donne. Con l\u2019assessore Ilaria Cavo, l\u2019assessore Sonia Viale e Jo Squillo TvModa inauguriamo il Muro dell\u2019Arte.", "created_time": "2017-11-24T20:23:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_1996670583913645", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova si veste a festa per questo Natale che sar\u00e0 ricco di sorprese in tutta la Liguria! #lamialiguria", "created_time": "2017-11-24T17:23:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_1996501560597214", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Interviste a margine della conferenza stampa. Parliamo del ruolo strategico di Ventimiglia, di autonomia regionale, di vaccini e del piano socio-sanitario.", "created_time": "2017-11-24T10:55:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_1996076487306388", "message": "Ecco il mio intervento ad Agor\u00e0 questa mattina, per chi non avesse potuto seguirmi in diretta \ud83d\udcfa", "created_time": "2017-11-23T16:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_1996006073980096", "message": "Il problema \u00e8 chi non ha il diritto e chi ha il diritto di stare in Italia, come i profughi e i rifugiati. La verit\u00e0 \u00e8 che da quei barconi sbarcano tante persone che quel titolo di profugo o rifugiato non ce l'hanno e non ce lo avranno mai.", "created_time": "2017-11-23T10:34:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_1995681607345876", "message": "Ricapitalizzazione di Carige: oggi si conclude in qualche modo un percorso che ha visto tutti impegnati per dare solidit\u00e0 a una banca del territorio che io considero fondamentale per la Liguria.", "created_time": "2017-11-22T18:33:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_1994569690790401", "story": "Giovanni Toti is at Teatro Carlo Felice.", "message": "Ai 2 mila ragazzi presenti oggi al Teatro Carlo Felice ho detto che la Protezione Civile nel nostro paese \u00e8 una cosa di cui andare orgogliosi, quindi ho ricordato loro di ringraziare questi signori con la divisa perch\u00e9 sono le stesse persone che quando piove o c'\u00e8 un'emergenza vigilano su di noi per garantire la nostra sicurezza.", "created_time": "2017-11-20T11:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1993070407606996", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Carige ha fondamentali solidi e la Liguria ha bisogno di una banca del territorio.", "created_time": "2017-11-17T12:53:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_1992212014359502", "message": "All'assemblea pubblica di Confindustria Genova. Le imprese hanno \u201ctenuto\u201d questo Paese in un momento di crisi profondissima, quelle stesse imprese oggi devono trainare la ripresa perch\u00e9\u201a senza di loro, non si creano posti di lavoro e non si fa pil. Tolto il \u201ctappo\u201d possiamo ricominciare a correre.", "created_time": "2017-11-15T17:00:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_1992135484367155", "message": "La Liguria \u00e8 una regione attrattiva per gli investimenti, organizzeremo con le imprese un roadshow per promuoverla in tutta Italia e non solo. Confindustria Genova", "created_time": "2017-11-15T11:51:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_1992089504371753", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Un Salone Orientamenti che funziona: i numeri da record lo stanno dimostrando.", "created_time": "2017-11-15T09:27:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1992077144372989", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Un giro tra gli stand del Salone Orientamenti", "created_time": "2017-11-15T08:59:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1991834781063892", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All'Open Day dell'Agenzia Liguria per un confronto sulle politiche turistiche della Regione con il direttore de Il Secolo XIX Massimo Righi", "created_time": "2017-11-14T17:38:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_1991638714416832", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ai Magazzini del Cotone di Genova per l\u2019inaugurazione di Orientamenti 2017", "created_time": "2017-11-14T08:37:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_1991186337795403", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il mio intervento alla presentazione di Genova for Yachting, il nuovo cluster della nautica professionale genovese.", "created_time": "2017-11-13T10:41:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_1990779211169449", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il primo giro sulla nuova ruota panoramica del Porto Antico di #Genova", "created_time": "2017-11-12T13:14:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_1990327021214668", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Da #Taggia ci spostiamo a #Imperia a bordo di un\u2019ape brandizzata #lataggiascasiamonoi", "created_time": "2017-11-11T13:36:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_1990312917882745", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Francesco ha 100 anni e da sempre coltiva con passione e sacrificio la nostra terra. Grazie Francesco, perch\u00e9 rappresenti al meglio la forza e la tenacia tipica dei liguri. #lamialiguria #lataggiascasiamonoi", "created_time": "2017-11-11T13:08:27+0000"}, {"id": "1419354464978596_1990304757883561", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "\u201cLa Taggiasca siamo noi\u201d: grande festa oggi a #Taggia #lamialiguria", "created_time": "2017-11-11T12:49:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1990300814550622", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Taggia alla festa dell\u2019olio della Taggiasca, eccellenza del nostro territorio #lamialiguria #lataggiascasiamonoi", "created_time": "2017-11-11T12:42:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_1989074811339889", "message": "Il successo in #Sicilia \u00e8 l'ultimo di una serie di lunghissimi successi. Governiamo gi\u00e0 la Liguria, il Veneto, la Lombardia, la Sicilia, oltre a decine e decine di Comuni come La Spezia, Genova e Savona. Non sar\u00e0 difficile trovare il minimo comune multiplo per un #programma comune.", "created_time": "2017-11-08T17:35:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1989073014673402", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All'iniziativa sul #centrodestra  \"Il programma di governo dell'Italia\"\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-11-08T17:28:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_1989064724674231", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Su Ilva di Genova il MiSE ha convenuto di non aver alcuna preclusione nell\u2019affrontare nel dettaglio, con gli Enti locali, ogni aspetto relativo all\u2019accordo di programma e alle ricadute della trattativa tra investitori e sindacati.", "created_time": "2017-11-08T17:03:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_1988532544727449", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla mostra di Picasso al Palazzo Ducale di Genova", "created_time": "2017-11-07T12:26:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_1988111078102929", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Interviste su Ilva e voto in Sicilia a margine della conferenza stampa.", "created_time": "2017-11-06T13:08:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_1988100221437348", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla presentazione del Salone Orientamenti 2017, ai magazzini del Cotone dal 14 al 16 novembre", "created_time": "2017-11-06T12:55:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_1987602744820429", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Protezione Civile il punto sull'#allerta meteo in #Liguria", "created_time": "2017-11-05T09:51:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_1987384348175602", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il presidente Ferrero ha regalato una maglietta della Sampdoria al sindaco di Amatrice Pirozzi. Le tifoserie italiane hanno fortemente aiutato le popolazioni colpite dal dal terremoto ma quelle genovesi in particolare hanno dimostrato grande generosit\u00e0 e noi di questo ne siamo orgogliosi.", "created_time": "2017-11-04T19:38:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_1987371348176902", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Fuori dallo stadio Ferraris di Genova, pronti per il #derby della Lanterna con il sindaco di #Amatrice, venuto a ringraziare i tifosi di #Sampdoria e #Genoa", "created_time": "2017-11-04T19:01:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_1987335214847182", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Dalla Sala Stampa della Protezione Civile della #Liguria per fare il punto sull'#allerta con l'assessore Giacomo Giampedrone.", "created_time": "2017-11-04T17:22:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1987333068180730", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In protezione civile il punto sull'#allerta meteo in #Liguria", "created_time": "2017-11-04T17:17:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1987170018197035", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "4 novembre per non dimenticare le vittime dell'alluvione del 2011", "created_time": "2017-11-04T10:01:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_1986111784969525", "message": "Nel nostro Paese spesso c'\u00e8 stato un abuso di custodia cautelare...#ottoemezzo", "created_time": "2017-11-01T20:32:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_1985613335019370", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Nell'aula del Consiglio Regionale della Liguria illustro la variazione di bilancio.", "created_time": "2017-10-31T15:27:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_1985528135027890", "message": "LA LIGURIA TRAINA L'ITALIA NELLA DIFESA DEI BALNEARI \n\nLa #Liguria \u00e8 la prima regione in Italia che ha approvato una legge per tutelare le imprese balneari. Questa \u00e8 l'#autonomia che vogliamo. Speriamo che il #Governo copi il nostro esempio. #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-10-31T12:17:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_1985485128365524", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In sala stampa, interviste a margine del Consiglio Regionale della Liguria.", "created_time": "2017-10-31T09:52:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_1985177771729593", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Oggi il \"Tg dei Ragazzi\" compie un anno: consegniamo i diplomi ai piccoli giornalisti!", "created_time": "2017-10-30T15:34:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_1983825111864859", "message": "Il #TerzoValico ferroviario \u00e8 una realt\u00e0 vera, fatta di cemento, ferro, di tante persone che stanno lavorando e stanno tenendo il cantiere al passo con gli obiettivi che ci siamo dati. Qui si sta scavando verso il #futuro di #Genova, della #Liguria e dell'Italia perch\u00e9 questo \u00e8 uno dei corridoi strategici europei. Su questi binari scorreranno i prossimi 50 anni di #crescita del nostro paese e questa galleria \u00e8 il simbolo migliore di una Liguria che sta cambiando faccia. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-10-27T11:05:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_1983783028535734", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sopralluogo sui cantieri del Terzo Valico, pronti a partire!", "created_time": "2017-10-27T09:11:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_1983026538611383", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La consegna al sindaco di Amatrice Sergio Pirozzi dei soldi raccolti dalla Regione Liguria, grazie alla generosit\u00e0 dei cittadini. I 50 mila euro serviranno per gli interventi pi\u00f9 urgenti. #lamialiguria", "created_time": "2017-10-25T13:44:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_1983010808612956", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ad Amatrice, insieme all'assessore alla Protezione Civile Giacomo Giampedrone, per donare al sindaco Sergio Pirozzi i soldi raccolti dalla Regione Liguria, grazie alla generosit\u00e0 dei cittadini. La somma, che ammonta a 50 mila euro e che servir\u00e0 al primo cittadino di Amatrice per gli interventi pi\u00f9 urgenti, \u00e8 stata ottenuta attraverso la raccolta fondi e il conto corrente dedicato e attivato nel gennaio scorso.", "created_time": "2017-10-25T13:05:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_1982545591992811", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Interviste a margine della conferenza stampa. Parliamo della festa dell' #Olioliva e dell'incontro di stasera a Roma con il Ministro Fedeli per il trasferimento dell'Universit\u00e0 a #Erzelli", "created_time": "2017-10-24T12:30:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_1982528525327851", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "L'olio d'oliva eccellenza e ricchezza della Liguria. Dal 10 al 12 novembre tutti ad Imperia per la festa dell' #Olioliva. Un grande weekend di autunno tra tradizioni, gusto e bellezza #lamialiguria", "created_time": "2017-10-24T11:56:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_1982205095360194", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Palazzo della Meridiana per immaginare insieme come saranno la nostra Regione e le nostre attivit\u00e0 tra cinque anni, dopo l\u2019imminente rivoluzione 4.0", "created_time": "2017-10-23T16:40:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_1982185825362121", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Tursi per parlare della democrazia europea tra sovranazionalit\u00e0, nazionalismi e populismi", "created_time": "2017-10-23T15:57:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_1982155082031862", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Industria, Regione Liguria: al via riutilizzo aree ex Piaggio a Sestri Ponente", "created_time": "2017-10-23T14:25:08+0000"}, {"id": "1419354464978596_1982042802043090", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "\u00c8 stata una bella domenica di democrazia, che dimostra la voglia di una politica pi\u00f9 vicina ai cittadini. Grazie a veneti e lombardi che con il loro voto hanno rimesso al centro il ruolo delle regioni #referendum #autonomia", "created_time": "2017-10-23T08:28:10+0000"}, {"id": "1419354464978596_1981374308776606", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ad #Alba per la Fiera del #Tartufo, una splendida occasione di gemellaggio enogastronomico tra Liguria e Piemonte", "created_time": "2017-10-21T16:50:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_1981326402114730", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tutti a caccia di #tartufi nella Tartufaia didattica del Roero", "created_time": "2017-10-21T14:45:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_1981236278790409", "message": "Dobbiamo fare sistema dal produttore al consumatore non solo in termini di commercio e distribuzione dei nostri prodotti ma anche attraverso la promozione del territorio inteso come bene turistico, culturale e ambientale. #forumagricoltura #cernobbio #coldiretti", "created_time": "2017-10-21T10:15:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_1981230412124329", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-10-21T09:51:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1980816278832409", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il mio intervento al Forum Eurasiatico di Verona", "created_time": "2017-10-20T10:49:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_1980521432195227", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Strepitosi fuochi d'artificio in piazza De Ferrari!!! #lamialiguria #genovamorethanthis", "created_time": "2017-10-19T17:37:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_1980517892195581", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tra poco gli spettacolari fuochi d'artificio in piazza De Ferrari sulle note di West Side Story, il celebre musical che stasera aprir\u00e0 la stagione del teatro Carlo Felice", "created_time": "2017-10-19T17:33:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1980512005529503", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Aspettando i fuochi d'artificio in piazza De Ferrari..", "created_time": "2017-10-19T17:16:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1980488195531884", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Prima della Prima Genova \u00e8 pi\u00f9 viva che mai! #lamialiguria protagonista #genovamorethanthis", "created_time": "2017-10-19T16:12:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1979680338946003", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Villa del Principe per la cena della Piccola Industria di Confindustria Genova", "created_time": "2017-10-17T19:03:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_1979096529004384", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il nuovo Palasalute di Imperia \u00e8 una struttura all\u2019avanguardia, anche sotto il profilo dell\u2019integrazione dei servizi offerti ai cittadini, concentrati per la prima volta in un unico punto di accesso", "created_time": "2017-10-16T08:56:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_1979092299004807", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All'inaugurazione della nuova sede del Palasalute di Imperia", "created_time": "2017-10-16T08:38:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1978371382410232", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Si balla nel centro storico di Genova con il Flash mob sulle note di West Side Story, aspettando la Prima del teatro Carlo Felice #primadellaprima #lamialiguria", "created_time": "2017-10-14T13:04:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_1977970545783649", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ancora #live da Italia, direzione Nord.\nIl #Paese oggi \u00e8 un'incompiuta. Il prossimo #Governo avr\u00e0 l'obbligo di cambiare finalmente passo, partendo proprio dagli esempi dati dalle #Regioni virtuose, come Liguria e Lombardia #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-10-13T14:56:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_1977948915785812", "message": "Mi auguro che il #referendum per l'#autonomia sia il colpo di gong, lo sparo di inizio che riporti le Regioni al centro, dopo che il 4 dicembre scorso gli italiani hanno bocciato una riforma costituzionale centralista. Nella prossima legislatura si dovrebbe dare pi\u00f9 potere alle regioni e ai sindaci, che hanno saputo governare bene e con gran successo nei loro territori. #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-10-13T14:36:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_1977926839121353", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "#live da \"Italia, direzione Nord\" con il Presidente della Lombardia Roberto Maroni.\nCredo che si debba pensare a un'evoluzione del #centrodestra, credo che le nostre sensibilit\u00e0 siano compatibili per stare all'interno di un unico contenitore, senza che nessuno debba rinunciare n\u00e9 alla sua storia, n\u00e9 alla sua visione di futuro #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-10-13T13:54:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_1977513265829377", "message": "I porti liguri devono essere i protagonisti del Mediterraneo e siamo sulla strada giusta.", "created_time": "2017-10-12T15:48:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_1977036685877035", "message": "I declare open the European Youth Paralimpics Game 2017. #lamialiguria sport", "created_time": "2017-10-11T10:22:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1976623829251654", "message": "\u202aPi\u00f9 poteri a regioni e sindaci. S\u00ec al fondo di solidariet\u00e0 ma premiamo chi spende meglio i soldi dei cittadini #agorarai\u202c\n#cambiamoinsieme", "created_time": "2017-10-10T08:00:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_1976162079297829", "message": "GLI ITALIANI SONO TROPPO TARTASSATI! \ne arrivano anche le tasse a sorpresa...\nBasta bisogna cambiare ricetta!\n#Mattino5", "created_time": "2017-10-09T07:13:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_1975458736034830", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla Milano Sanremo del Gusto", "created_time": "2017-10-07T15:03:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_1975340129380024", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il mio intervento alla Scuola per la Democrazia", "created_time": "2017-10-07T09:27:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_1974473896133314", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al convegno \"Contrasto alle mafie: gli strumenti nella dimensione istituzionale nazionale e regionale\"  #live\n#cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2017-10-05T09:39:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_1974165736164130", "message": "La Liguria protagonista delle celebrazioni di San Francesco d'Assisi. Il racconto di una bella giornata.", "created_time": "2017-10-04T14:57:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_1974086509505386", "message": "#SanFrancesco Patrono d'Italia, il mio saluto ad #Assisi dalla Loggia del Sacro Convento.", "created_time": "2017-10-04T11:16:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_1974006272846743", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sono gli alunni di #Assisi ad aprire il Corteo che dal Comune ci porter\u00e0 alla Basilica di San Francesco", "created_time": "2017-10-04T07:18:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_1973751476205556", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In corteo verso la Basilica Papale di S. Maria degli Angeli ad #Assisi dove tra poco si terr\u00e0 la solenne commemorazione di San Francesco", "created_time": "2017-10-03T15:14:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_1973740739539963", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "\u00c8 un onore per la Liguria tornare, dopo 40 anni, ad #Assisi per celebrare la festa di San Francesco", "created_time": "2017-10-03T14:53:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_1973727696207934", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ad #Assisi in attesa delle celebrazioni per la festa di San Francesco, patrono d'Italia", "created_time": "2017-10-03T14:13:27+0000"}, {"id": "1419354464978596_1973218362925534", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-10-02T10:54:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_1973215226259181", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "L'evento porter\u00e0 600 atleti da tutta Europa. Regione al fianco della manifestazione. #lamialiguria sport", "created_time": "2017-10-02T10:48:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1972079403039430", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Bologna per il convegno \"Il centro destra unito per governare il territorio\" #cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2017-09-29T17:08:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_1971936159720421", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Regione Liguria la consegna delle onorificenze al personale della Polizia Locale che si \u00e8 particolarmente distinto per meriti speciali", "created_time": "2017-09-29T10:36:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1971931883054182", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Oggi la prima Giornata regionale della Polizia Locale e la consegna delle onorificenze agli agenti che si sono distinti per meriti speciali", "created_time": "2017-09-29T10:24:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_1970925353154835", "message": "Domani dalle 8 alle 20 tutti a votare Giorgio Cozzani Presidente della Provincia di Spezia #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-09-26T19:26:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_1970769046503799", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla conferenza stampa di chiusura del #SaloneNautico di Genova", "created_time": "2017-09-26T09:57:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_1970766976504006", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Facciamo il bilancio di una grande edizione del Salone Nautico.", "created_time": "2017-09-26T09:50:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1970560639857973", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ultima serata del Salone Nautico di Genova, uno straordinario successo per la citt\u00e0 e per l'industria italiana.", "created_time": "2017-09-25T18:24:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_1970396439874393", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In diretta dal Salone Nautico di Genova su Radio 24", "created_time": "2017-09-25T11:05:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_1970374833209887", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con l'amico Matteo Salvini e il sindaco di Genova Marco Bucci al Salone Nautico", "created_time": "2017-09-25T10:05:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969753986605305", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "I fuochi d'artificio illuminano il cielo di #Genova al Salone Nautico Internazionale !", "created_time": "2017-09-23T20:40:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969746229939414", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla Cena di gala del 57\u00b0 Salone Nautico Internazionale di Genova. \u00c8 il  Salone dell'ottimismo per il settore della #nautica ma anche per la citt\u00e0 di #Genova e per la #Liguria.", "created_time": "2017-09-23T20:11:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969738203273550", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Dalla terrazza del Padiglione Jean Nouvel al 57\u00b0 Salone Nautico Internazionale di Genova!", "created_time": "2017-09-23T19:43:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969664856614218", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Portofino per la presentazione della Pro Recco 2017/2018", "created_time": "2017-09-23T16:23:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969621219951915", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Nella splendida cornice di Portofino per assistere a una grande partita di waterpolo: Settebello vs All Stars Team #lamialiguria sport", "created_time": "2017-09-23T14:33:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969514169962620", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In mezzo al mare #millevele", "created_time": "2017-09-23T10:38:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969471386633565", "message": "Genova \u00e8 bella, vista dal mare \u00e8 pi\u00f9 bella! #lmialiguria #millevele", "created_time": "2017-09-23T08:06:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969455626635141", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Pronti a salpare con il capitano Bucci", "created_time": "2017-09-23T07:09:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969236113323759", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Eccoci ...Atreju2017 #live3\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-09-22T16:47:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969231376657566", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Eccoci ancora ...#Atreju2017 #live2\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-09-22T16:43:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969223803324990", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ora ad #Atreju2017 #live\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-09-22T16:34:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_1969070743340296", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla firma dell'intesa tra il Governo di Mosca e Regione Liguria, finalizzata alla realizzazione di progetti d\u2019investimento comuni e all\u2019ampliamento della collaborazione commerciale ed economica, scientifica, tecnica e culturale", "created_time": "2017-09-22T09:00:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_1968780796702624", "message": "Quest'opera cambia letteralmente la storia della citt\u00e0 di Genova e dell'intera Liguria che da decenni, molti decenni, \u00e8 in una situazione molto complicata per la viabilit\u00e0 stradale. Se aggiungiamo alla gronda, il Terzo valico che \u00e8 in costruzione, la grande diga nuova del porto di Genova, che vedr\u00e0 messa a bando di gara la progettazione nei prossimi mesi, credo che ci si sia un passo decisamente diverso e che il vento sia davvero cambiato.", "created_time": "2017-09-21T16:36:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_1968639620050075", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "GENOVA VUOLE ESSERE CAPITALE DEL MEDITERRANEO \n\nAl via il 57\u00b0 Salone Nautico Internazionale di Genova. Questa citt\u00e0 vuole essere capitale del Mediterraneo e quello di quest\u2019anno sar\u00e0 un Salone di svolta, con pi\u00f9 espositori e maggiori spazi, in grado di confermare il rilancio di un settore, quello della nautica, che crescer\u00e0 a due cifre.", "created_time": "2017-09-21T09:21:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_1968614030052634", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Salone Nautico internazionale di Genova", "created_time": "2017-09-21T08:08:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_1967512473496123", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La #prevenzione cardiovascolare a cura dei #Cardiologi dell'Associazione Nazionale Medici Cardiologi Ospedalieri (ANMCO) in piazza De Ferrari a Genova", "created_time": "2017-09-18T14:50:08+0000"}, {"id": "1419354464978596_1967505096830194", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Punto stampa con i giornalisti in piazza De Ferrari per parlare di prevenzione, politica, legalit\u00e0 e Ilva", "created_time": "2017-09-18T14:35:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_1967030656877638", "message": "Il mio intervento a #Pontida17 - parte 2\n#cambiamoinsieme", "created_time": "2017-09-17T12:05:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_1967028850211152", "message": "Il mio intervento a #Pontida17 - parte 1\n#cambiamoinsieme", "created_time": "2017-09-17T11:38:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_1966334506947253", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A #Fiuggi per parlare dell'Italia e dell'Europa che vogliamo ... caro Antonio grazie per l'invito! \n#live", "created_time": "2017-09-15T18:05:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_1964938583753512", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il 21 settembre alle 20.30 siete tutti invitati al Carlo Felice di Genova per ricordare Paolo Villaggio.", "created_time": "2017-09-12T12:44:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_1964090913838279", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Nella sala stampa della protezione civile per fare il punto sull'allerta meteo in Liguria #AllertaMeteoLIG", "created_time": "2017-09-10T09:23:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1963817723865598", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Secondo punto stampa nella sala della protezione civile. Secondo Arpal la perturbazione sta transitando come previsto per intensit\u00e0 e tempistica.  #AllertaMeteoLIG", "created_time": "2017-09-09T16:16:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_1963737503873620", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In diretta su Sky per gli aggiornamenti sull'allerta meteo in Liguria", "created_time": "2017-09-09T12:31:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_1963727003874670", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Punto stampa in Protezione Civile per l'allerta in Liguria.", "created_time": "2017-09-09T11:57:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_1963460353901335", "message": "Benvenuta in Liguria Ferrari Portofino. #lamialiguria eccellenze", "created_time": "2017-09-08T18:59:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_1963448517235852", "message": "La Liguria ha ospitato un evento mondiale come la presentazione della Ferrari Portofino non solo con le sue indiscutibili bellezze ma anche con le sue grandi professionalit\u00e0, dando un'accoglienza unica di cui andare orgogliosi. E questo video con i successivi ringraziamenti che abbiamo ricevuto io e il sindaco di Portofino ne sono la prova. #lamialiguria #ilvento\u00e8cambiato #ferrari #portofino", "created_time": "2017-09-08T18:16:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1963419183905452", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ferrari e Portofino: un connubio vincente.", "created_time": "2017-09-08T16:58:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_1962021120711925", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 feeling inspired.", "message": "Il Salone Nautico di Genova 2017 sar\u00e0 un'edizione indimenticabile", "created_time": "2017-09-05T10:46:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1962019440712093", "story": "Giovanni Toti was live \u2014 feeling inspired.", "message": "Il Salone Nautico di Genova 2017 sar\u00e0 un'edizione indimenticabile", "created_time": "2017-09-05T10:42:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_1961736214073749", "message": "SUI \u201cRED CARPET\u201d HA SFILATO LA STAR DEL TURISMO E DEI SOCIAL: 20 MILIONI DI VISUALIZZAZIONI PER #LAMIALIGURIA \n\nPi\u00f9 10% di presenze e arrivi in Liguria dal 2015. Ecco il dato che meglio rappresenta la crescita del turismo in questi due anni nella nostra regione, che quest\u2019estate si \u00e8 confermata una delle mete predilette dai turisti italiani e stranieri. Secondo i dati dell\u2019Osservatorio ligure sul turismo, ancora in via di definizione, a giugno e luglio si \u00e8 registrato un +4,45% di arrivi e per agosto il dato previsionale vede un aumento compreso tra il 3 e il 4% rispetto al 2016, anno record di presenze in Liguria con un picco storico di 15 milioni di turisti.  In attesa dei report ufficiali possiamo gi\u00e0 dire che grazie al progetto Get Your Liguria Experience e alla campagna estiva 'Liguria, emozioni da star', i contenuti con l'hashtag #lamialiguria hanno avuto pi\u00f9 di 20 milioni di visualizzazioni e alti tassi di engagement dal popolo della rete. Un successo che pone la Liguria all'avanguardia nella comunicazione social.", "created_time": "2017-09-04T17:14:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_1961654950748542", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Liguria star del Turismo: boom di presenze, +40% di contratti di lavoro nel settore e oltre 20 milioni di visualizzazioni per #lamialiguria", "created_time": "2017-09-04T13:33:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_1961168564130514", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Live da Cernobbio", "created_time": "2017-09-03T09:22:10+0000"}, {"id": "1419354464978596_1961129834134387", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il mio intervento al Forum The European House Ambrosetti di Cernobbio", "created_time": "2017-09-03T07:11:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_1960777024169668", "message": "A Giovinazzo per #Everest017 (2) #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-09-02T10:57:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_1960761860837851", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Giovinazzo per #Everest017 #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-09-02T10:06:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_1959892047591499", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La firma in Regione con il Presidente dell'Emilia Romagna Bonaccini del patto per lo sviluppo su #infrastrutture e #ambiente", "created_time": "2017-08-31T11:21:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_1958634471050590", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il punto sul prossimo Salone Nautico con il sindaco di Genova", "created_time": "2017-08-28T12:33:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_1956318427948861", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "\u00c8 necessaria una riforma costituzionale che parta dalle autonomie locali. Le regioni hanno compiuto un percorso virtuoso, abbiano oggi la forza di far sentire la voce delle comunit\u00e0 locali che rappresentano ma lo devono fare in modo serio e con un disegno di integrazione tra loro. #meeting17", "created_time": "2017-08-22T18:15:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_1956295711284466", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "\"Quali eredit\u00e0 politiche ci consentono di portare avanti l'Italia?\" Live #meeting17 #rimini", "created_time": "2017-08-22T17:13:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_1950980158482688", "message": "Pi\u00f9 di 5 mila persone ieri sera in Piazza Verdi a Spezia per Dj Bob Sinclar. Questa \u00e8 la Liguria che vogliamo, una regione che sappia essere anche viva, attrattiva, divertente e allegra per turisti e liguri #lamialiguria estate", "created_time": "2017-08-10T15:09:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_1950664895180881", "message": "Spezia balla a ritmo dei grandi successi di Bob Sinclar...questa \u00e8 #lamialiguria", "created_time": "2017-08-09T21:05:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_1949334291980608", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Pronti al 92esimo Palio del Golfo, categoria Senior.....via! #lamialiguria", "created_time": "2017-08-06T17:33:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_1949308548649849", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Palio del Golfo, una bella occasione di sport e di promozione turistica #lamialiguria estate", "created_time": "2017-08-06T16:18:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_1948451405402230", "message": "Vertenza #Ericsson, il punto dopo il tavolo di confronto in Regione", "created_time": "2017-08-04T19:10:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_1948305605416810", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Live dalla Sala della Trasparenza", "created_time": "2017-08-04T12:16:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_1948299788750725", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Oggi nell'ultima giunta prima della pausa estiva abbiamo approvato il Piano sociosanitario, frutto di un intenso lavoro dell'Assessorato di Sonia Viale.", "created_time": "2017-08-04T12:02:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_1947929438787760", "message": "Noi accendiamo i riflettori sulla Liguria, gli altri fanno polemica.\n #lamialiguria dei red carpet, emozioni da star!", "created_time": "2017-08-03T14:35:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_1947874302126607", "message": "LA SITUAZIONE DELL'ACCOGLIENZA IN ITALIA \u00c8 DRAMMATICA! #MIGRANTI\n\nLa situazione dell'accoglienza mi pare abbastanza drammatica in tutta Italia, non solamente in Liguria che pure paga un prezzo piuttosto significativo a #Ventimiglia, dove ieri ci sono stati momenti di grande tensione, non a caso il campo di Ventimiglia resta uno spazio che a seconda delle giornate ospita molte centinaia di migranti, si sfiorano le 500 unit\u00e0 al suo interno, e ci sono molti stranieri che girano per la citt\u00e0 e molto spesso non si sa quale a titolo per stare sul territorio nazionale.\n#cambiamoinsieme l'#Italia \n#lamialiguria", "created_time": "2017-08-03T12:03:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_1947554165491954", "message": "Un #Governo che impugna la legge che d\u00e0 ai liguri e agli italiani la precedenza sulle case popolari dimostra di non aver capito quali sono le priorit\u00e0 per il Paese e le persone da aiutare per prime. #cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-08-02T17:08:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_1947481528832551", "message": "Il racconto di una giornata importante di riconciliazione tra la politica e la citt\u00e0 di Genova. Una giornata importante perch\u00e9 nello stesso giorno abbiamo concluso i lavori del secondo lotto e abbiamo affidato il progetto esecutivo dello scolmatore del Bisagno. E'stato fatto un lavoro straordinario nei tempi previsti, credo che possiamo considerare il cantiere un monumento alle vittime provocate dal torrente e una riconciliazione tra la politica e la citt\u00e0. #ilvento\u00e8cambiato in Liguria", "created_time": "2017-08-02T14:51:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1947171012196936", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Completamento delle opere strutturali del II lotto dei lavori di messa in sicurezza del Bisagno.", "created_time": "2017-08-01T17:09:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_1947012775546093", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Interviste a margine del Consiglio regionale (2)", "created_time": "2017-08-01T11:09:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_1945893805657990", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con gli amici Mario Giordano e Claudio Brachino parliamo di politica nazionale e europea #versiliana2017", "created_time": "2017-07-29T17:09:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_1945766185670752", "story": "Giovanni Toti added 352 new photos \u2014 with Sandro Biasotti at Santuario della Guardia.", "created_time": "2017-07-28T10:00:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1943799025867468", "message": "Sui licenziamenti Ericsson ribadiamo il nostro sconcerto e il nostro disappunto per il metodo utilizzato. Non abbiamo avuto al momento alcun contatto con l'azienda, un confronto con le istituzioni sarebbe stato opportuno. Apriamo il tavolo la prossima settimana perch\u00e9 per noi il settore \u00e8 strategico come il Polo degli Erzelli. Ci auguriamo che il governo sblocchi i fondi per le aree non complesse e quelli per la banda larga per collocare i lavoratori con skill di Ericsson.", "created_time": "2017-07-25T09:20:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_1942912982622739", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Inaugurato il #redcarpet di Portovenere. #lamialiguria estate, emozioni da star.", "created_time": "2017-07-23T16:38:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_1941899782724059", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Inaugurato a Pegli il primo Red Carpet di Genova #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-07-21T17:33:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_1941893962724641", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All'inaugurazione del Red Carpet di Pegli", "created_time": "2017-07-21T17:20:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_1941831076064263", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-07-21T14:38:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1939584826288888", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Interviste a margine della conferenza stampa", "created_time": "2017-07-17T10:39:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_1938733289707375", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sopralluogo sull'incendio alle spalle di Voltri", "created_time": "2017-07-15T15:44:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_1938634399717264", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-07-15T11:28:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_1938612133052824", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Ventimiglia per fare il punto sulla questione migranti", "created_time": "2017-07-15T10:47:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_1938590949721609", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il completamento della rete ciclabile \u00e8 un esempio di buona programmazione condivisa. #camporosso #pistaciclabile #lamialiguria estate", "created_time": "2017-07-15T09:43:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_1938589953055042", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sotto questo sole, bello pedalare! #lamialiguria #inaugurazione #pistaciclabile #camporosso", "created_time": "2017-07-15T09:40:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_1938584839722220", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Inaugurazione del tratto di pista ciclabile lungo il percorso del \u201cBedale\u201d, l\u2019antico canale dell\u2019acqua di Camporosso.", "created_time": "2017-07-15T09:27:10+0000"}, {"id": "1419354464978596_1938330279747676", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il grande Uto Ughi incanta Cervo dando il via all'iniziativa \"La Liguria dei red carpet,  emozioni da star\". #lamialiguria estate", "created_time": "2017-07-14T19:47:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_1938066953107342", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Le interviste a margine della conferenza stampa", "created_time": "2017-07-14T10:40:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_1938061586441212", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Presentazione iniziativa \"La Liguria dei red carpet, emozioni da star\". #lamialiguria", "created_time": "2017-07-14T10:21:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_1937497239830980", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Intervista a Telenord per l'appuntamento con \"La Posta del presidente\".", "created_time": "2017-07-13T15:57:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_1937323849848319", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Tursi per fare il punto con il sindaco Marco Bucci sulle cose da fare insieme e augurare buon lavoro alla nuova amministrazione comunale", "created_time": "2017-07-13T10:32:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_1937306039850100", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Prima visita in Comune a Genova con il sindaco Marco Bucci", "created_time": "2017-07-13T10:01:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_1936337783280259", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla presentazione del rapporto #Censis\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-07-11T09:11:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_1936104679970236", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "\"In Piazza con Paolo De Debbio\" si parla di immigrazione con i parlamentari Elisabetta Gardini (Forza Italia) e David Ermini (PD), insieme al direttore di Rete 4 Mario Giordano e alla giornalista Claudia Fusani", "created_time": "2017-07-10T20:10:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_1936101393303898", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ad Alassio per la prima tappa del tour itinerante in Liguria \u201cIn Piazza con Paolo Del Debbio\u201d. Iniziamo con un omaggio all'intramontabile Paolo Villaggio", "created_time": "2017-07-10T19:58:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_1935945209986183", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Parte oggi il tour itinerante in Liguria di Paolo Del Debbio dal titolo \u201cIn Piazza con Paolo Del Debbio\u201d: prima tappa questa sera ad Alassio alle 21.30", "created_time": "2017-07-10T13:27:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_1934177606829610", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Pausa caff\u00e8 ad Andora con il sindaco Mauro Demichelis, il capogruppo di Forza Italia in Regione Angelo Vaccarezza e tanti amici", "created_time": "2017-07-07T08:00:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_1934171630163541", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Una bella mattinata d'estate ad Andora", "created_time": "2017-07-07T07:45:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_1933205783593459", "message": "Addio a un grande ligure e un grande genovese. Con la sua ironia e la sua bravura ha scritto una pagina importante e indelebile del cinema italiano. Paolo Villaggio ci ha fatto ridere e riflettere come pochi. Un grande vuoto. Ciao Paolo e grazie di tutto.", "created_time": "2017-07-05T14:14:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_1932761746971196", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ora a #InOnda...\ud83d\ude0a", "created_time": "2017-07-04T19:17:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_1932005793713458", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In piazza De Ferrari l'ambulatorio mobile di ASL3 genovese, dal luned\u00ec al venerd\u00ec dalle ore 15 alle 18 per tutto il periodo estivo, fino al 15 di settembre. Informazioni e consigli utili su come combattere il caldo per cittadini e turisti, ma anche un punto di ristoro con acqua e aria condizionata", "created_time": "2017-07-03T13:13:16+0000"}, {"id": "1419354464978596_1931919077055463", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-07-03T10:21:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_1930494503864587", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova ci piace cos\u00ec. #shippingweek", "created_time": "2017-06-30T21:07:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1929830720597632", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Bergamo con tanti amici: questo \u00e8 il centrodestra che mi piace, che vince e che pu\u00f2 essere una grande chance di cambiamento per tutto il Paese #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-06-29T21:03:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1929526690628035", "message": "L'estate? E' in Liguria! #lamialiguria", "created_time": "2017-06-29T10:21:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_1929000517347319", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-28T14:42:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_1928992457348125", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In diretta dalla sala della Protezione Civile per fare il punto in collegamento via webcam con il sindaco di Genova Marco Bucci e programmare sinergie in vista delle prossime allerte meteo.", "created_time": "2017-06-28T14:29:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927916880789016", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con tanti amici festeggiamo il nostro sindaco Marco Bucci #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-06-26T18:34:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927843520796352", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Genova finalmente #ilvento\u00e8cambiato! Ora riscriviamo insieme il futuro di questa citt\u00e0", "created_time": "2017-06-26T16:19:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927689430811761", "message": "E adesso subito al lavoro per Genova.", "created_time": "2017-06-26T12:12:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927699860810718", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ora in diretta a #Tgcom24...", "created_time": "2017-06-26T10:37:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927686564145381", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-26T10:19:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927484114165626", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-25T23:29:10+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927482540832450", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-25T23:26:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927469080833796", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-25T22:54:27+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927467020834002", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-25T22:47:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927459454168092", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-25T22:32:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927453424168695", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-25T22:20:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_1927444077502963", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Adesso in diretta a Porta a Porta per commentare i ballottaggi", "created_time": "2017-06-25T22:00:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926783160902388", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Porto Antico per un momento molto emozionante delle celebrazioni, la benedizione dell'arca con le ceneri di San Giovanni", "created_time": "2017-06-24T16:03:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926399387607432", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Domenica 25 alle urne per cambiare Genova e Spezia", "created_time": "2017-06-23T21:18:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926356870945017", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Siamo tantissimi in piazza per Peracchini Sindaco della Spezia", "created_time": "2017-06-23T19:20:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926305560950148", "message": "Qui ci sono persone per bene. Per esempio qui ci sono molti commercianti che si trovano davanti al negozio abusivi che vendono merce senza pagare le tasse e che sono stanchi di questa Genova. Ma noi insieme la cambieremo. #25giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-23T16:43:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926292504284787", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Cambiamo Insieme la storia Genova con Marco Bucci sindaco. #25giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-23T16:15:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926273527620018", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Siamo arrivati alla fine della campagna elettorale, ma questo \u00e8 solo l'inizio...l'ultimo sforzo tutti insieme per far cambiare Genova! @meloni @salvini #25giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-23T15:39:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926213074292730", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al point del nostro candidato sindaco Marco Bucci per presentare il patto sulla sicurezza #25giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-23T13:18:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926205297626841", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il PD si \u00e8 finalmente accorto che esiste un sito internet di Regione Liguria ben fatto, cosa che con loro non c'era.", "created_time": "2017-06-23T13:01:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926147327632638", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla cerimonia di intitolazione ai \u201cLiguri nel mondo\u201d della sala all\u201911\u00b0 piano della sede di Via Fieschi di Regione Liguria", "created_time": "2017-06-23T10:26:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926125480968156", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sanit\u00e0, nasce a Genova il centro integrato di alta specializzazione per trapianti di rene pediatrici, chirurgia vascolare e cardiochirurgia in ambito pediatrico. Siglato l'accordo tra l'ospedale San Martino e il Gaslini", "created_time": "2017-06-23T09:28:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_1926089237638447", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al 44esimo convegno nazionale ANIMP-UAMI\nImpiantistica industriale italiana: strategie per la leadership", "created_time": "2017-06-23T07:42:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925800947667276", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Boccadasse con i giovani per cambiare insieme Genova.", "created_time": "2017-06-22T18:26:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925797364334301", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-22T18:17:10+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925769531003751", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Continua la messa in sicurezza del territorio di Chiavari.", "created_time": "2017-06-22T17:14:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925748834339154", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Gusto ed eccellenza alla Mostra del Tigullio.#lamialiguria", "created_time": "2017-06-22T16:23:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925705851010119", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "#lamialiguria estate, una stagione da Red Carpet", "created_time": "2017-06-22T14:42:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925664264347611", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al point del nostro candidato sindaco Marco Bucci per la presentazione del Patto sul Lavoro #25giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-22T13:12:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925646844349353", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Regione Liguria premia l'equipaggio del Galeone di Genova in occasione della vittoria della 62esima edizione del Palio delle Antiche Repubbliche Marinare", "created_time": "2017-06-22T12:24:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925353867711984", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Dopo la Bucci Marathon ecco le nostre proposte contro il degrado! #25giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-21T19:47:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925333351047369", "message": "Vuoi cambiare Genova? Domenica #votabucci", "created_time": "2017-06-21T18:44:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925177157729655", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al point di Bucci parliamo del no di Doria al Red Carpet", "created_time": "2017-06-21T12:26:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925087464405291", "message": "Cambiamo #Genova dopo i disastri della sinistra! Il 25 giugno vai a votare per #BucciSinsaco!\n#AriaCheTira \n#cambiamoinsieme", "created_time": "2017-06-21T09:55:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_1925078324406205", "message": "In #Liguria #ilvento\u00e8cambiato! Ora #cambiamoinsieme #Spezia e #Genova! \n#25giugno #amministrative\n#Ariachetira", "created_time": "2017-06-21T09:28:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_1924782601102444", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Insieme cambiamo Spezia: una piazza piena di entusiasmo per Pierluigi Peracchini Sindaco\n#unitisivince", "created_time": "2017-06-20T20:04:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_1924648557782515", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla 72esima Assemblea generale ordinaria dei soci Alce", "created_time": "2017-06-20T14:20:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_1924168064497231", "message": "I candidati del centrodestra al ballottaggio per le amministrative condividono il nostro modello di sviluppo portato quasi due anni fa quando, tra lo stupore di tutti, abbiamo vinto le elezioni.\nNon solo il centrodestra sa vincere, ma dimostra che \u00e8 nuovo, con facce nuove, dirigenti giovani che sanno convincere sul fatto che questa \u00e8 un'alternativa credibile. \n\n#cambiamoinsieme\n#TgCom24", "created_time": "2017-06-19T12:09:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_1924162634497774", "message": "In #Liguria #ilvento\u00e8cambiato! \nOra  cambiamo anche #Genova e #Spezia \n#cambiamoinsieme", "created_time": "2017-06-19T11:48:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_1924143907832980", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla presentazione di Cronaca di un anno di Cronaca.", "created_time": "2017-06-19T10:35:41+0000"}, {"id": "1419354464978596_1923625094551528", "message": "Siamo contrari a #IusSoli! Le priorit\u00e0 del Paese sono altre.\n#SkyTg24\n#cambiamoinsieme", "created_time": "2017-06-18T10:00:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_1923622271218477", "message": "\u202aPer cambiare #Genova il #25giugno #votaBucci! #SkyTg24", "created_time": "2017-06-18T09:39:49+0000"}, {"id": "1419354464978596_1923259104588127", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla presentazione del Patto per la Trasparenza e della Bucci Marathon #cambiamoinsieme #25giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-17T14:26:27+0000"}, {"id": "1419354464978596_1923148417932529", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In diretta dal red carpet pi\u00f9 lungo del mondo...", "created_time": "2017-06-17T10:30:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_1923114287935942", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Santa Margherita Ligure per la tavola rotonda organizzata da Ucina Confindustria Nautica \u201cFabbrica Nautica. Un patto per la crescita\u201d.", "created_time": "2017-06-17T09:07:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_1922725404641497", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Teatro Franco Parenti di Milano per il dibattito organizzato da Il Foglio \u201cEconomia, crescita, politica. Che cos'\u00e8 l'Italia a due velocit\u00e0\u201d (2)", "created_time": "2017-06-16T17:18:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1922711377976233", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Teatro Franco Parenti di Milano per il dibattito organizzato da Il Foglio \u201cEconomia, crescita, politica. Che cos'\u00e8 l'Italia a due velocit\u00e0\u201d", "created_time": "2017-06-16T16:44:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1922546237992747", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Per fortuna si convoca al Mise il tavolo sull\u2019accordo di programma cos\u00ec sapremo se l\u2019accordo su Cornigliano per questo governo \u00e8 ancora in vigore come noi riteniamo. Riteniamo anche, e lo abbiamo scritto come presidenza della Regione, che serva un incontro urgente a Palazzo Chigi per definire l\u2019intero piano industriale di Ilva e non solo sull\u2019accordo di programma per Cornigliano, che \u00e8 evidentemente un passo importante e mi auguro che quella riunione possa avvenire ai massimi livelli del ministero. Occorre anche un confronto con la presidenza del Consiglio dei ministri per capire il piano industriale e la sorte della siderurgia che interessa molte regioni di questo Paese e l\u2019economia italiana in generale.", "created_time": "2017-06-16T11:09:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_1922533301327374", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All'inaugurazione dello stabilimento di assemblaggio finale turbine di Ansaldo Energia", "created_time": "2017-06-16T10:40:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1922524011328303", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Una bella giornata. Da oggi Ansaldo potr\u00e0 assemblare le turbine Gt 26 e Gt 36 nel capoluogo ligure, cosa che avveniva a Massa Carrara, utilizzando 10mila metri quadrati di ex aree Ilva pi\u00f9 annessa banchina.", "created_time": "2017-06-16T10:12:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1922009641379740", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Firmata intesa per Sala Operativa aperta 24 ore su 24 grazie alla convenzione con i Vigili del Fuoco #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-06-15T10:04:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_1920421814871856", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In diretta per il Corriere della Sera #dayafter #elezioni #buccisindaco", "created_time": "2017-06-12T09:14:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_1920241398223231", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Point di Marco Bucci. #cambiamoinsieme Genova", "created_time": "2017-06-11T23:41:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_1919196738327697", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tutti uniti sul palco con Giorgia Meloni e Matteo Salvini per cambiare Genova con Marco Bucci! #11giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-09T16:55:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_1919187431661961", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Largo Pertini di fronte a Piazza De Ferrari per la chiusura della campagna elettorale: tutti uniti per cambiare Genova! #11giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-09T16:30:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_1919179074996130", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tra pochi minuti la chiusura della campagna elettorale: tutti uniti per cambiare Genova! #11giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-09T16:10:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_1919169878330383", "message": "Ci vediamo tra 15 minuti in Piazza De Ferrari! #cambiamoinsieme #11giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-09T15:42:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_1919104948336876", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In tanti stanno lavorando per la chiusura della campagna elettorale, tutto \u00e8 quasi pronto qui in Largo Pertini! Vi aspettiamo stasera dalle 17 in poi, tutti uniti possiamo cambiare Genova #11giugno #votabucci", "created_time": "2017-06-09T12:41:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_1918718501708854", "message": "Certamente tutti gli islamici non sono terroristi ma tutti i terroristi sono islamici! #DallaVostraParte #cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-06-08T19:05:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_1918704998376871", "message": "Per la prima volta dopo pi\u00f9 di 30 anni abbiamo la possibilit\u00e0 di riprenderci finalmente questa citt\u00e0. Sarebbe un'impresa storica! Genova pu\u00f2 cambiare. #cambiamoinsieme #genova #votabucci", "created_time": "2017-06-08T18:44:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_1918491101731594", "message": "Sul caso #Ilva abbiamo chiesto, con una lettera al presidente del Consiglio Gentiloni e al ministro dello Sviluppo Economico Calenda, un incontro con sollecitudine con le Regioni interessate, quelle che possono avere una ricaduta e gli enti locali interessati, perch\u00e9 il governo non ha ancora coinvolto le regioni e i Comuni!\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-06-08T10:20:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_1918153485098689", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Liguria #ilvento\u00e8cambiato, l'11 giugno cambiamolo anche a Genova! #buccisindaco #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-06-07T16:48:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_1918035115110526", "message": "Con l'amico Raffaele Fitto al mercato del Carmine per sostenere il nostro candidato sindaco Marco Bucci: l'11 giugno #cambiamoinsieme Genova", "created_time": "2017-06-07T12:42:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_1917397318507639", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Interviste a margine del Consiglio regionale: parliamo di Ilva e di bilancio", "created_time": "2017-06-06T10:17:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_1917342438513127", "message": "A #Torino non \u00e8 stata fatta una banale ordinanza di divieto vendita di bottiglie di vetro! Ma ci rendiamo conto? \n#Appendino \n#Mattino5", "created_time": "2017-06-06T07:50:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_1917340545179983", "message": "Fatti gravi a #Torino. \nIl sindaco #Appendino \u00e8 responsabile della sicurezza dei cittadini.\nInaccettabile quello che \u00e8 accaduto!\n#mattino5", "created_time": "2017-06-06T07:28:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_1917005045213533", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con la lista Vince Genova per Marco Bucci sindaco diciamo #stop al #degrado di questa citt\u00e0 #cambiamoinsieme #buccisindaco", "created_time": "2017-06-05T17:01:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_1916985651882139", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All'hotel Bristol con l'onorevole Maurizio Lupi e il nostro candidato sindaco Marco Bucci #cambiamoinsieme #genova", "created_time": "2017-06-05T16:13:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_1916863221894382", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ecco come \u00e8 andato l'incontro in Prefettura su Ilva", "created_time": "2017-06-05T10:54:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_1916845971896107", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Incontro in Prefettura con le delegazioni sindacali dell'Ilva", "created_time": "2017-06-05T10:20:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_1916792531901451", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Stazione Marittima di Genova il 2\u00b0 Forum Shipowners & Shipbuilding: Navi passeggeri, porti e ambiente. La svolta verde dello shipping", "created_time": "2017-06-05T07:20:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_1916414448605926", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ad #Arenzano per sostenere Maurizio Annitto #annittosindaco #cambiamoinsieme #unitisivince", "created_time": "2017-06-04T12:24:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_1916353698612001", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al teatro Albatros in Valpolcevera per sostenere i nostri candidati #marcobuccisindaco #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-06-04T09:15:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915929998654371", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Quarta tappa del Bucci tour: siamo a Sestri Ponente #votabucci #cambiamoinsieme #genova", "created_time": "2017-06-03T15:09:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915885935325444", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-06-03T13:07:33+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915879405326097", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Bucci tour fa tappa nel Centro Storico #cambiamoinsieme Genova", "created_time": "2017-06-03T12:51:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915852015328836", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Una tappa obbligata dalla targa in memoria delle vittime dell'alluvione del 4 novembre 2011. Stiamo lavorando per mettere in sicurezza questa citt\u00e0 e non ci fermeremo", "created_time": "2017-06-03T11:10:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915800232000681", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Inizia il Bucci Tour. Prima tappa in Media Val Bisagno. #votabucci #cambiamoinsieme #genova", "created_time": "2017-06-03T08:37:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915574378689933", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "L'evento clou delle celebrazioni del 2 giugno: uno spettacolo di luci, colori e musiche per festeggiare la nostra Repubblica voluto da Regione Liguria.", "created_time": "2017-06-02T20:03:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915558265358211", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In piazza De Ferrari in attesa dei fuochi d'artificio #2giugno #lamialiguria", "created_time": "2017-06-02T19:17:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915539832026721", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In piazza De Ferrari per il gelato tricolore. #2giugno #lamialiguria artigiana", "created_time": "2017-06-02T18:11:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915400195374018", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla festa del Civ di Cornigliano con il nostro candidato sindaco Marco Bucci #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-06-02T11:00:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915390808708290", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla festa dei Lucani a Genova. Grazie per l'entusiasmo con cui ci avete accolto!", "created_time": "2017-06-02T10:29:38+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915345748712796", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Festa della Repubblica Italiana, le celebrazioni in Prefettura a Genova. #2giugno", "created_time": "2017-06-02T08:42:09+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915088982071806", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Lucca con Paolo Del Debbio e Matteo Salvini per il candidato sindaco Remo Santini #maicomestavolta l'11 giugno #cambiamoinsieme (2)", "created_time": "2017-06-01T17:42:39+0000"}, {"id": "1419354464978596_1915084968738874", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Lucca con Paolo Del Debbio e Matteo Salvini per il candidato sindaco Remo Santini #maicomestavolta l'11 giugno #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-06-01T17:29:28+0000"}, {"id": "1419354464978596_1914916622089042", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Oggi in Regione Liguria ospitiamo i colleghi di Lombardia e Veneto per un incontro trilaterale sulla sanit\u00e0", "created_time": "2017-06-01T10:53:19+0000"}, {"id": "1419354464978596_1914615975452440", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla Spezia per la firma del protocollo d'intesa per il recupero e la riapertura della Via dell'Amore #cinqueterre #lamialiguria", "created_time": "2017-05-31T17:36:10+0000"}, {"id": "1419354464978596_1914579258789445", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Luni per sostenere la candidata sindaco Donatella Fini #cambiamoinsieme #luni", "created_time": "2017-05-31T16:17:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_1914526875461350", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-05-31T14:04:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_1914474368799934", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-05-31T11:49:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1914466848800686", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Presentazione del Cup unico in Liguria", "created_time": "2017-05-31T11:31:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_1914164845497553", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Dal Teatro Verdi di Sestri Ponente con Matteo Salvini per Bucci sindaco. Tanta gente, tanto entusiasmo e tanta voglia di cambiare Genova.", "created_time": "2017-05-30T18:55:23+0000"}, {"id": "1419354464978596_1914141425499895", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "L'11 giugno cambiamo Genova con #buccisindaco #unitisivince", "created_time": "2017-05-30T17:26:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_1914102485503789", "message": "L'accordo di programma \u00e8 stato firmato da tutti, in primis dal governo. Da qui deve partire il ragionamento per il rilancio dello stabilimento Ilva di Cornigliano. Genova non pu\u00f2 pagare altri dolorosi tributi alla deindustrializzazione e l'Italia non pu\u00f2 rinunciare a un settore strategico come la siderurgia.", "created_time": "2017-05-30T15:47:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_1913991898848181", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Interviste a margine del Consiglio Regionale. Parliamo dei due anni di nostro governo e rispondiamo all'assessore Crivello che attacca la nostra legge di edilizia popolare...vuol dire che \u00e8 un ottimo provvedimento! #ilvento\u00e8cambiato in Liguria", "created_time": "2017-05-30T10:12:05+0000"}, {"id": "1419354464978596_1913707758876595", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Agli Squash con il nostro candidato sindaco Marco Bucci per incontrare i balneari #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-05-29T17:36:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_1913519435562094", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Intervista a margine del Consiglio regionale. Rispondiamo alla squallida polemica sollevata dalla Paita, parliamo di voucher, Ilva e delle prossime elezioni comunali", "created_time": "2017-05-29T08:46:11+0000"}, {"id": "1419354464978596_1913259145588123", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con i rappresentanti dei tassisti genovesi", "created_time": "2017-05-28T18:17:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912730268974344", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Arrivederci a presto e grazie Papa Francesco!", "created_time": "2017-05-27T17:42:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912672388980132", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-05-27T15:06:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912666125647425", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-05-27T14:56:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912493945664643", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "L'intervento di Papa Bergoglio dall'Ilva", "created_time": "2017-05-27T06:48:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912490358998335", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-05-27T06:41:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912485042332200", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Benvenuto a Genova Papa Francesco!", "created_time": "2017-05-27T06:21:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912478185666219", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All'aereoporto di Genova in attesa dli Papa Francesco", "created_time": "2017-05-27T05:58:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912257252354979", "message": "Con Renato Brunetta, Sandro Biasotti Ignazio La Russa e tanti amici per sostenere il nostro candidato sindaco Marco Bucci #insiemecambiamo Genova \n#buccisindaco", "created_time": "2017-05-26T18:44:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912191235694914", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Un giro per Stile Artigiano e poi vestir\u00f2 i panni di orafo", "created_time": "2017-05-26T16:48:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_1912173955696642", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Per Stile artigiano il Consorzio della focaccia al formaggio di Recco \u00e8 arrivato in Piazza De Ferrari. Un pezzo di questa bont\u00e0 ligure offerto a tutti dalla Regione...buon appetito!", "created_time": "2017-05-26T16:05:56+0000"}, {"id": "1419354464978596_1911145462466158", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Spezia con Giorgia Meloni per Pierluigi Peracchini sindaco #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-05-24T15:04:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1911056015808436", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Regione Liguria ha stanziato 5 milioni sul fondo strategico per la riqualificazione di Villa Zanelli a Savona. Un progetto molto atteso, una promessa mantenuta alla quale ne seguiranno altre: il prossimo anno sar\u00e0 la volta di Genova e Spezia", "created_time": "2017-05-24T11:02:25+0000"}, {"id": "1419354464978596_1911053232475381", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In sala trasparenza presentiamo la riqualificazione di Villa Zanelli a Savona: un'altra promessa mantenuta per il rilancio di questa citt\u00e0. Ugualmente faremo per Genova e Spezia.", "created_time": "2017-05-24T10:53:20+0000"}, {"id": "1419354464978596_1910721722508532", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Le conclusioni del forum Ambrosetti #Liguria2022, un quadro della nostra regione nei prossimi anni", "created_time": "2017-05-23T15:37:07+0000"}, {"id": "1419354464978596_1910587605855277", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al forum Ambrosetti \"Liguria 2022\", una visione per il futuro della nostra Regione", "created_time": "2017-05-23T08:23:21+0000"}, {"id": "1419354464978596_1910223372558367", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "#lamialiguria da gustare con l'amico Roberto Maroni", "created_time": "2017-05-22T14:12:34+0000"}, {"id": "1419354464978596_1910204782560226", "message": "Essere oggi a Genova e discutere di un territorio importante per l\u2019intera Europa e discutere di investimenti strategici per il nostri porti \u00e8 il miglior segnale per la centralit\u00e0 ritrovata della nostra regione. Gli accordi che prendiamo oggi sono importanti per la Liguria e per il Paese e un ottimo esempio di quello che servirebbe per far ripartire l\u2019Italia.", "created_time": "2017-05-22T13:23:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1910190835894954", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con il Presidente della Lombardia Roberto Maroni per sostenere il nostro candidato sindaco Marco Bucci: uniti possiamo cambiare Genova! #buccisindaco #vincegenova", "created_time": "2017-05-22T12:34:47+0000"}, {"id": "1419354464978596_1910183455895692", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Un giro in centro a Genova con il Governatore Maroni, l'assessore Rixi e il nostro candidato sindaco Marco Bucci #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-05-22T12:15:48+0000"}, {"id": "1419354464978596_1910157729231598", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Firme importanti per lo sviluppo del Nord Ovest e di tutto il Paese #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-05-22T10:49:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_1910150299232341", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Palazzo San Giorgio per gli Stati Generali della Logistica del Nord/Ovest con i presidenti di Lombardia e Piemonte, Maroni e Chiamparino", "created_time": "2017-05-22T10:22:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1910118585902179", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Un giorno importante per la Liguria: gli Stati Generali della Logistica del Nord/Ovest", "created_time": "2017-05-22T08:28:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_1909752739272097", "message": "Tanto entusiasmo a Sesto San Giovanni per il nostro candidato sindaco Roberto Di Stefano. E per rinfrescarci in questa calda giornata ci siamo presi un ottimo gelato...#noncifermiamo mai #cambiamoinsieme l'Italia.", "created_time": "2017-05-21T14:20:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_1909742085939829", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Sesto San Giovanni prendiamo il gelato con il nostro candidato Di Stefano", "created_time": "2017-05-21T13:56:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_1909707452609959", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ma vi rendete conto che il #Governo ha impugnato la legge regionale della Liguria che voleva coprire le spese legali degli indagati per eccesso di legittima difesa, vittime di reato! \nDIFENDERSI \u00c8 SEMPRE LEGITTIMO! \n#DomenicaLive", "created_time": "2017-05-21T12:35:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1909702359277135", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Non \u00e8 con le marce che si risolvono i problemi.\nNel nostro Paese c'\u00e8 un problema di #sicurezza che non si risolve certamente facendo entrare chiunque!\n#DomenicaLive \n#cambiamoinsieme", "created_time": "2017-05-21T12:19:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_1909189825995055", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Terza tappa del Bucci Tour: a Sestri Ponente con il nostro candidato Marco Bucci #vincegenova", "created_time": "2017-05-20T10:55:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_1908867136027324", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova protagonista d'Italia, con una settimana ricca di eventi: Slow Fish, la cabina di regia sulla logistica con il ministro Delrio e i governatori Maroni e Chiamparino, il forum Ambrosetti e infine la visita del Papa", "created_time": "2017-05-19T16:29:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_1908279826086055", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All'inaugurazione di Slow Fish 2017, al Porto Antico di Genova dal 18 al 21 maggio. Vi aspettiamo! #lamialiguria", "created_time": "2017-05-18T10:15:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907959072784797", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ad Arma di Taggia con il candidato sindaco del centrodestra Mario Conio #coniosindaco #cambiamoinsieme #taggia", "created_time": "2017-05-17T17:40:18+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907926412788063", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Le piccole aziende sono il motore della nostra economia e dobbiamo lavorare per tutelarle al meglio. #lamialiguria che produce", "created_time": "2017-05-17T16:35:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907917649455606", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Siamo nello stabilimento Latte Alberti a Pontedassio in provincia di Imperia #lamialiguria che produce", "created_time": "2017-05-17T16:08:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907823346131703", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con Giorgia Meloni alla presentazione della lista di Fratelli D'Italia per Marco Bucci sindaco #unitisivince #buccisindaco", "created_time": "2017-05-17T12:06:30+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907791982801506", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con Giorgia Meloni in porto a Genova", "created_time": "2017-05-17T10:32:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907785352802169", "message": "Il #centrodestra unito vince! \nTra poco a #genova con l'amica Giorgia Meloni per sostenere Marco #Bucci sindaco!\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-05-17T10:06:31+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907779086136129", "message": "I giornalisti devono pubblicare e fare il loro mestiere, i magistrati devono indagare!\n#AriaCheTira", "created_time": "2017-05-17T09:35:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907368916177146", "story": "Giovanni Toti was live.", "created_time": "2017-05-16T13:48:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907360202844684", "message": "#Vitalizi? Un privilegio da abolire! \nPotete rivedere qui il video della puntata di ieri di #QuintaColonna #rete4", "created_time": "2017-05-16T13:37:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907298342850870", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla presentazione della Festa della Focaccia al formaggio, il 28 maggio a Recco", "created_time": "2017-05-16T10:50:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_1907275812853123", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Nessuno tocchi l'IIT", "created_time": "2017-05-16T09:40:42+0000"}, {"id": "1419354464978596_1906779549569416", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "L'eccellenza dell'artigianato ligure con prodotti esclusivamente \"made in Liguria\" al centro della prossima edizione di Stile Artigiano, da venerd\u00ec 26 a domenica 28 maggio a Genova con visite, laboratori e degustazioni #lamialiguria", "created_time": "2017-05-15T11:23:46+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905916616322376", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Adesso con Mariastella Gelmini a Spezia per il nostro candidato sindaco Pierluigi Peracchini #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-05-13T17:19:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905875869659784", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Chiavari per la presentazione della lista di Forza Italia per Roberto Levaggi sindaco", "created_time": "2017-05-13T15:32:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905822872998417", "message": "Il #centrodestra unito vince! \nIn Liguria governiamo tutti insieme...\n#cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2017-05-13T13:25:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905806149666756", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In tanti con Maria Stella Gelmini per Bucci sindaco", "created_time": "2017-05-13T12:36:55+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905710399676331", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Nel mio intervento all'Assemblea Nazionale di Federalberghi ho annunciato il grande Patto sul turismo, che verr\u00e0 stipulato nei prossimi giorni, per promuovere lo sviluppo della Liguria. \n\n#Rapallo2017 https://t.co/r5Dg3FITgV", "created_time": "2017-05-13T09:08:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905418659705505", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con l'onorevole Maurizio Lupi a Spezia per la presentazione della lista \"La Spezia popolare\" #unitisivince", "created_time": "2017-05-12T15:58:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905386303042074", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "All'ospedale Sant'Andrea di La Spezia presentiamo un importante percorso di innovazione per dare migliori risposte ai cittadini #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-05-12T14:44:44+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905379723042732", "message": "In #Liguria il centrodestra governa unito, cosi come in #Veneto e in #Lombardia. Insomma insieme produciamo della buona politica. Dovremmo pensare a vincere le prossime elezioni e non stare a guardare il derby Renzi-Grillo che si consuma in questo Paese. In Italia c\u2019\u00e8 bisogno di una scossa, questo \u00e8 certo.\n\nIl mio intervento questa mattina ad #Agor\u00e0", "created_time": "2017-05-12T14:28:12+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905292506384787", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sulla Superba, nave ammiraglia della flotta GNV, per il congresso nazionale AIDP \"Wave! Un mare di risorse\"", "created_time": "2017-05-12T10:29:14+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905272909720080", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "L'importanza delle infrastrutture per uscire dall'isolamento della Liguria", "created_time": "2017-05-12T09:17:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905248666389171", "message": "Buongiorno ad #Agor\u00e0 parliamo di #centrodestra! Anche i sondaggi lo dicono: uniti si vince!\n#cambiamoinsieme l'#Italian", "created_time": "2017-05-12T07:32:26+0000"}, {"id": "1419354464978596_1905004923080212", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con don Valentino Porcile, nella parrocchia di Sturla, diamo il benvenuto a Genova ai bambini di Amatrice che trascorreranno qualche giorno ospiti nella nostra citt\u00e0.", "created_time": "2017-05-11T18:26:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_1904991119748259", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Con il senatore Cassinelli e tanti amici per sostenere Marco Bucci per Genova #buccisindaco #vincegenova", "created_time": "2017-05-11T17:41:24+0000"}, {"id": "1419354464978596_1904958929751478", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla presentazione del programma del nostro candidato sindaco Marco Bucci #vincegenova #buccisindaco", "created_time": "2017-05-11T16:09:35+0000"}, {"id": "1419354464978596_1904514009795970", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Noi vogliamo un #centrodestra unito! \nMi auguro che tutti i nostri partiti sappiano superare le presunte rendite di posizione, il legittimo orgoglio di bandiera, le difficolt\u00e0 del confronto tra sensibilit\u00e0 diverse, e sappiano costruire un futuro nuovo, una nuova era politica per la nostra coalizione e per il nostro Paese. \n\n#cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2017-05-10T16:56:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_1903573256556712", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In tanti a Palazzo della Meridiana per il nostro candidato sindaco Marco Bucci per Genova", "created_time": "2017-05-08T17:28:29+0000"}, {"id": "1419354464978596_1903426279904743", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla presentazione delle liste di Forza Italia per Marco Bucci sindaco di Genova. Una squadra forte, pronta a vincere e cambiare finalmente questa citt\u00e0.", "created_time": "2017-05-08T10:56:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1903400963240608", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Borzoli alla Fondazione CIF Formazione per l'inaugurazione della Maison de la Cuisine \"Lillina\"", "created_time": "2017-05-08T09:36:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_1903355843245120", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ora a #Mattino5 ...\nBuongiorno \ud83d\ude0a", "created_time": "2017-05-08T07:03:45+0000"}, {"id": "1419354464978596_1902544356659602", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Cairo per la presentazione del nostro candidato sindaco Paolo Lambertini", "created_time": "2017-05-06T16:11:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1902396543341050", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Villa Bombrini per la tavola rotonda sul \u201cProgetto ACCIAIO\u201d.", "created_time": "2017-05-06T09:14:59+0000"}, {"id": "1419354464978596_1902086300038741", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla presentazione della lista di Marco Bucci per Genova. Una bella squadra pronta a vincere per cambiare finalmente questa citt\u00e0. #vincegenova #buccisindaco", "created_time": "2017-05-05T16:06:51+0000"}, {"id": "1419354464978596_1902066823374022", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Comune a Chiavari per fare il punto sugli interventi di messa in sicurezza del Torrente Rupinaro", "created_time": "2017-05-05T15:17:17+0000"}, {"id": "1419354464978596_1901667280080643", "message": "In #Liguria avevamo fatto la legge che garantiva un patrocinio da parte della Regione per sostenere le spese legali di chi si ritrova sotto indagine con l'accusa di eccesso di legittima difesa. E sapete il #Governo che cosa ha fatto? L'ha dichiarata illegittima! \n#DallaVostraParte \n#cambiamoinsieme l'Italia", "created_time": "2017-05-04T19:45:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1901658833414821", "message": "DIFENDERSI \u00c8 SEMPRE LEGITTIMO! \nIl #Pd non ha voluto scrivere una legge sulla legittima difesa in grado di tutelare le persone perbene! \nNon si pu\u00f2 chiedere alle vittime di dimostrare di essere \"vittime\".\n#legittimadifesa\n#DallaVostraParte", "created_time": "2017-05-04T18:54:06+0000"}, {"id": "1419354464978596_1901011846812853", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Regione torna a Bruxelles in una sede rinnovata ed efficiente per riportare la Liguria al centro delle politiche europee.", "created_time": "2017-05-03T09:26:22+0000"}, {"id": "1419354464978596_1900591126854925", "message": "Cosa si nasconde dietro le quinte del #redcarpet pi\u00f9 lungo del mondo tra Rapallo e Portofino? Tanto lavoro e tanta dedizione! #lamialiguria da record", "created_time": "2017-05-02T14:12:40+0000"}, {"id": "1419354464978596_1900537250193646", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Presentato in Regione Liguria il \"Progetto acciaio\": arte, eventi e tavoli tematici dedicati alla siderurgia a Genova", "created_time": "2017-05-02T11:21:04+0000"}, {"id": "1419354464978596_1900469803533724", "message": "Ora che #Renzi ha vinto le #primariePd spinga il loro immobile #Governo a fare quel che serve per il Paese!\n#mattino5\n#cambiamoinsieme", "created_time": "2017-05-02T08:12:03+0000"}, {"id": "1419354464978596_1900456540201717", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Buongiorno!\n Ora a #Mattino5 parliamo dei risultati delle primarie del #Pd...\n#cambiamoinsieme l'#Italia", "created_time": "2017-05-02T07:33:02+0000"}, {"id": "1419354464978596_1899982810249090", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Nel Stelle al Merito del Lavoro che consegniamo oggi c'\u00e8 un pezzo di storia del nostro Paese.", "created_time": "2017-05-01T09:07:00+0000"}, {"id": "1419354464978596_1899626710284700", "message": "Tra i banchi della fiera di Santa Zita alla Foce e poi a ringraziare i nostri amici e sostenitori al banchetto per la raccolta delle firme a sostegno delle nostre liste e del nostro candidato sindaco Marco Bucci #Buccisindaco", "created_time": "2017-04-30T16:47:54+0000"}, {"id": "1419354464978596_1899432150304156", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Genova con Matteo Salvini per il convegno Riprendiamoci il lavoro #cambiamoinsieme", "created_time": "2017-04-30T10:43:01+0000"}, {"id": "1419354464978596_1899142110333160", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Don Bosco di Sampierdarena per il quinto Forum del Movimento Giovanile Salesiano dell'Italia centrale #inretecolmondo", "created_time": "2017-04-29T18:55:43+0000"}, {"id": "1419354464978596_1898955507018487", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Grande accoglienza a Santa Margherita: continua il nostro viaggio sul Red Carpet #lamialiguria", "created_time": "2017-04-29T11:44:50+0000"}, {"id": "1419354464978596_1898898440357527", "message": "Dalla #Francia arriva una lezione al #centrodestra: UNITI SI VINCE!\n#cambiamoinsieme", "created_time": "2017-04-29T09:12:13+0000"}, {"id": "1419354464978596_1898524437061594", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Spezia per la presentazione delle liste per #peracchinisindaco #cambiamoinsieme #spezia", "created_time": "2017-04-28T16:29:52+0000"}, {"id": "1419354464978596_1898466810400690", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "\u00c8 la seconda volta che la nostra giunta si riunisce a Spezia. Un segnale di grande attenzione verso questa citt\u00e0. #ilvento\u00e8cambiato", "created_time": "2017-04-28T14:19:53+0000"}, {"id": "1419354464978596_1897894290457942", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "C'\u00e8 chi, in Liguria, non si rassegna al libero confronto delle idee. Voler impedire a qualcuno di parlare \u00e8 un sintomo di debolezza e autoritarismo. Bene la responsabilit\u00e0 degli amici della Lega, avvilente l'illiberalit\u00e0 altrui.", "created_time": "2017-04-27T13:31:32+0000"}, {"id": "1419354464978596_1897532817160756", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova pu\u00f2 e deve cambiare con #buccisindaco #vincegenova", "created_time": "2017-04-26T17:46:58+0000"}, {"id": "1419354464978596_1897354600511911", "message": "Bisognerebbe smetterla di considerare Genova, la Liguria e l\u2019Italia, un posto dove si possono dire solo le cose quando si \u00e8 d\u2019accordo con certa parte della sinistra estrema. Genova si \u00e8 guadagnata la libert\u00e0, come ho detto in occasione delle cerimonia del 25 aprile, sulla pelle di concittadini che si sono sacrificati per noi, l\u2019idea che qualcuno decida chi parla e chi non parla la trovo aberrante. Mi auguro che non ci siano problemi di ordine pubblico, non ho sentito allarmi, voglio ribadire il nostro grazie a tutti coloro che in divisa ci consentono di parlare in tutte le citt\u00e0 del Paese quando qualcuno non \u00e8 d\u2019accordo. Lo spirito della democrazia \u00e8 che venga Salvini a Genova e dica la sua opinione, che venga qualcuno che la pensa all\u2019opposto di Salvini e dica la sua opinione nella stessa sala. Penso che sia il Paese per cui tante generazioni di italiani hanno lottato, se qualcuno vuole tornare al pensiero unico della sinistra o con la paura di perdere le elezioni fa delle assurde chiamate alle armi sulla base di valori che non sono solo suoi, \u00e8 sulla strada sbagliata.", "created_time": "2017-04-26T11:00:27+0000"}, {"id": "1419354464978596_1896825243898180", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Chi fischia in piazza idee diverse dalle sue non capisce il vero significato della Resistenza e della Liberazione: non imporre il proprio pensiero ma garantire la libert\u00e0 a ciascuno di esprimerlo, anche quando non lo si condivide.", "created_time": "2017-04-25T10:31:15+0000"}, {"id": "1419354464978596_1896797370567634", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il mio discorso per il 25 aprile a Genova in piazza Matteotti", "created_time": "2017-04-25T09:39:57+0000"}, {"id": "1419354464978596_1896543960592975", "message": "\u00c8 arancione il cielo sopra... Genova!#buccisindaco #ilventostacambiando", "created_time": "2017-04-24T20:30:37+0000"}, {"id": "1419354464978596_1896330050614366", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Ed eccoci in volo!!", "created_time": "2017-04-24T12:49:36+0000"}, {"id": "1419354464978596_1896330273947677", "story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Finalmente l'elicottero dell'elisoccorso riparte! #ilvento\u00e8cambiato in Liguria", "created_time": "2017-04-24T12:38:59+0000"}]