[{"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Modena con il Presidente Stefano Bonaccini parliamo di politiche di coesione e delle nuove prospettive e sfide per i territori. #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2093121344268568", "created_time": "2018-06-04T09:50:56+0000"}, {"created_time": "2018-06-03T19:03:13+0000", "message": "Spero che il Governo faccia bene e sia un serio interlocutore. Auspico il meglio, ma il programma non mi lascia sereno. Lo misureremo nelle prossime settimane sul salvataggio dell\u2019Ilva e dell\u2019acciaio italiano, sulle grandi opere, sul pagamento alle imprese dei debiti dello Stato, sull\u2019autonomia delle Regioni, sulle tasse. Ora dalle parole si passa ai fatti. Alle forze di Governo spetta dare risposte ai bisogni. A chi non partecipa, valutare senza pregiudizio, ma con grande rigore, le azioni messe in campo. A tutti coloro che hanno a cuore il nostro paese, spetta costruire la politica del futuro, con coraggio, passione, e ricette nuove per sfide nuove.", "id": "1419354464978596_2092835780963791"}, {"created_time": "2018-06-03T17:26:54+0000", "message": "Amalfi vince la Regata delle Repubbliche Marinare! Complimenti anche a Venezia, Pisa e alla nostra Genova, che si \u00e8 classificata seconda, ma soprattutto grazie a chi ha reso possibile questa splendida giornata di festa e di sport per la nostra citt\u00e0, ancora una volta protagonista! #genovamorethanthis #lamialiguria", "id": "1419354464978596_2092797504300952"}, {"created_time": "2018-06-03T12:10:42+0000", "message": "Vi aspetto tra poco alle 15 a Mezzorainpiu su Rai3! \ud83d\udcfa\ud83d\ude09\ud83d\ude0a", "id": "1419354464978596_2092667730980596"}, {"created_time": "2018-06-03T08:37:20+0000", "message": "Buona Domenica! Che bella festa per la nostra Repubblica. Eravamo in tanti, oltre 10mila, ieri in piazza De Ferrari a Genova per ricordare i valori che ci uniscono! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "1419354464978596_2092593450988024"}, {"story": "Giovanni Toti shared a photo.", "message": "Viva l'Italia.", "id": "1419354464978596_2092411311006238", "created_time": "2018-06-02T22:17:46+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Piazza De Ferrari gremita per gli spettacolari fuochi d\u2019artificio! W il #2giugno", "id": "1419354464978596_2092370534343649", "created_time": "2018-06-02T20:33:55+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Genova d\u00e0 il benvenuto alla Regata delle Repubbliche Marinare, una vetrina eccezionale per la nostra citt\u00e0! In bocca al lupo a tutti e forza Genova, campione in carica!", "id": "1419354464978596_2092339611013408", "created_time": "2018-06-02T18:55:18+0000"}, {"story": "Giovanni Toti is attending an event in Piazza De Ferrari.", "message": "Anche Siria con me in Regione Liguria per \u201cPalazzi svelati\u201d\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 Aspettando gli spettacolari fuochi d\u2019artificio... ci vediamo alle 22.30 in piazza De Ferrari!! \ud83d\udc4d", "id": "1419354464978596_2092251144355588", "created_time": "2018-06-02T17:00:31+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Buona Festa della Repubblica a tutti, un momento per ricordare la nostra storia e per progettare il nostro futuro\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #2giugno", "id": "1419354464978596_2092159777698058", "created_time": "2018-06-02T11:34:32+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Alla Cerimonia della festa della Repubblica e del 70esimo anniversario dell\u2019entrata in vigore della Costituzione #2giugno", "id": "1419354464978596_2092104941036875", "created_time": "2018-06-02T08:38:18+0000"}, {"created_time": "2018-06-01T15:03:52+0000", "message": "FESTA DEL 2 GIUGNO, APERTURA AL PUBBLICO DEL PALAZZO DELLA REGIONE E ALLE 22.30 FUOCHI D\u2019ARTIFICIO IN PIAZZA DE FERRARI\n\nRegione Liguria protagonista domani in occasione della festa del 2 giugno! Dalle 10 alle 18 sar\u00e0 possibile visitare il Palazzo della Regione nell\u2019ambito della manifestazione \u201cPalazzi svelati\u201d, che apre ai cittadini le principali sedi istituzionali di Genova. Gran finale poi alle 22.30 in piazza De Ferrari con i tradizionali fuochi d\u2019artificio tricolori a ritmo di musica... uno spettacolo unico, non mancate! #lamialiguria", "id": "1419354464978596_2091722601075109"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Banca Carige per la presentazione del progetto E-mobility di Iren. Regione Liguria punta sulla mobilit\u00e0 sostenibile e lo ha dimostrato fin da subito, con l\u2019esenzione dal bollo auto per le auto ibride. #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2091600574420645", "created_time": "2018-06-01T09:43:33+0000"}, {"created_time": "2018-05-31T20:42:55+0000", "message": "Oggi il Presidente #Juncker, prima #Oettinger...ma alla Commissione Europea non hanno altro da fare che insultare l\u2019Italia? E dire che di cose di cui occuparsi ne avrebbero. E poi il problema sarebbe #Savona... ragazzi diamoci una regolata!", "id": "1419354464978596_2091359244444778"}, {"story": "Giovanni Toti is at Acquario di Genova.", "message": "All\u2019Acquario di Genova il 25esimo anniversario di Sech si festeggia anche con la simpatia e le spettacolari esibizioni dei delfini!", "id": "1419354464978596_2091317874448915", "created_time": "2018-05-31T18:29:31+0000"}, {"created_time": "2018-05-31T14:59:59+0000", "message": "Sono 90 giorni che siamo senza un governo ... le mie valutazioni a Sky TG24\n#cambiamoinsieme l\u2019#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "1419354464978596_2091166374464065"}, {"created_time": "2018-05-31T10:35:45+0000", "message": "TERZO VALICO, CONTINUANO I LAVORI: OPERA FONDAMENTALE E IRREVERSERBILE\n\nOltre 4 miliardi di euro di investimenti, la galleria ferroviaria pi\u00f9 lunga d\u2019Italia (27 km), l\u201980% dei lavori appaltati, il 100% entro fine anno: sono questi i numeri del Terzo Valico, opera indispensabile per rendere competitivo il sistema dei porti liguri e per dare slancio alla ripresa del Paese intero. Andiamo avanti veloce!", "id": "1419354464978596_2091100197804016"}, {"story": "Giovanni Toti is attending an event at Stadio Luigi Ferraris.", "message": "Una grande serata di solidariet\u00e0 e spettacolo a Genova. Uno splendido stadio pieno di generosit\u00e0. Con gli amici Matteo Salvini e Edoardo Rixi per tifare alla Partita del Cuore! #partitadelcuore2018", "id": "1419354464978596_2090839171163452", "created_time": "2018-05-30T20:12:30+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Lo stadio Luigi Ferraris di Genova \u00e8 gremito, \u00e8 tutto pronto per il calcio d\u2019inizio della Partita del Cuore! #partitadelcuore2018", "id": "1419354464978596_2090825361164833", "created_time": "2018-05-30T19:40:42+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Prima del calcio d\u2019inizio della Partita del Cuore  ho l\u2019onore di consegnare il Premio Fabrizio Frizzi, ideato da Regione Liguria, a Davide Borghero, 18enne di Verona, il pi\u00f9 giovane donatore di midollo osseo del 2017. #partitadelcuore2018", "id": "1419354464978596_2090808547833181", "created_time": "2018-05-30T18:58:09+0000"}, {"story": "Giovanni Toti is in Sarzana.", "message": "Anche a Sarzana il vento sta per cambiare...con gli amici Matteo Salvini e Edoardo Rixi a sostegno della nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2090652364515466", "created_time": "2018-05-30T12:57:32+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Sarzana con l\u2019amico Matteo Salvini... Ci siamo!\n#ponzanellisindaco #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2090632924517410", "created_time": "2018-05-30T12:20:51+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il mio sostegno alla raccolta firme iniziata oggi dall\u2019amica Giorgia Meloni per chiedere che anche il Presidente della Repubblica venga eletto dai cittadini! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2090253471222022", "created_time": "2018-05-29T15:32:43+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Coalizione unita a Imperia: con l\u2019amica Giorgia Meloni per sostenere il nostro candidato sindaco Luca Lanteri. La forza della squadra per Imperia! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2090220251225344", "created_time": "2018-05-29T14:10:20+0000"}, {"story": "Giovanni Toti is in Alassio.", "message": "Ad Alassio con il nostro candidato sindaco Enzo Canepa per un sopralluogo all\u2019ex mattatoio di Fenarina, che verr\u00e0 restaurato dopo 38 anni di incuria per riconsegnarlo agli abitanti del quartiere e di Alassio come spazio creativo e polifunzionale. Un esempio di buona amministrazione al servizio dei cittadini! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2090187697895266", "created_time": "2018-05-29T12:54:14+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tutto pronto per la Partita del Cuore: io sto comprando i biglietti al point di Regione Liguria in piazza De Ferrari... e voi avete gi\u00e0 il vostro biglietto? Domani sera dobbiamo riempire lo stadio Luigi Ferraris per aiutare i piccoli pazienti dell\u2019Istituto Giannina Gaslini!! #partitadelcuore2018", "id": "1419354464978596_2090145297899506", "created_time": "2018-05-29T10:50:19+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T09:01:13+0000", "message": "No governi tecnici. All\u2019Italia serve un Governo di centro-destra per risolvere problemi di famiglie e imprese.\n\n- Stasera Italia \ud83d\udcfa\ud83d\udc4d", "id": "1419354464978596_2090111481236221"}, {"created_time": "2018-05-28T16:00:01+0000", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento stasera, ore 20:30 a Stasera Italia, su Rete4 \ud83d\udcfa Seguimi!", "id": "1419354464978596_2089758011271568"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Regione con l\u2019ad di Autostrade Giovanni Castellucci e il sindaco Marco Bucci per Genova per il via definitivo e irrevocabile al progetto della Gronda, opera importantissima per Genova, la Liguria e l\u2019intera Italia. #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2089688051278564", "created_time": "2018-05-28T11:09:14+0000"}, {"created_time": "2018-05-27T16:45:51+0000", "message": "#giroditalia2018 troppe buche: i corridori protestano. Corsa accorciata. Ecco la Roma dei #5stelle. Grazie #Raggi per l'ennesima brutta figura!\n#cambiamoinsieme l'#Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "1419354464978596_2089311047982931"}, {"created_time": "2018-05-27T10:40:03+0000", "message": "Sapori e profumi di Liguria a Verici, per la 62esima festa del vino. Una domenica di eccellenze...e non poteva mancare anche il nostro amato pesto! Questa \u00e8 #lamialiguria da gustare", "id": "1419354464978596_2089180274662675"}, {"created_time": "2018-05-27T08:41:05+0000", "message": "In marcia: una domenica mattina per celebrare i prodotti dell\u2019agricoltura ligure. Olio e vino, due eccellenze del paese. Sperando di sapere, entro sera, dove andr\u00e0 l\u2019Italia!", "id": "1419354464978596_2089138341333535"}, {"story": "Giovanni Toti is at Teatro Carlo Felice.", "message": "Una serata speciale con Siria al Carlo Felice...visti da qui gli ombrelli colorati sono ancora pi\u00f9 belli! #lamialiguria", "id": "1419354464978596_2088888921358477", "created_time": "2018-05-26T18:56:13+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live \u2014 at Teatro Carlo Felice.", "message": "Il Chiossone compie 150 anni. Questo Istituto per ciechi e ipovedenti rappresenta per la citt\u00e0 di Genova e per la Liguria un\u2019eccellenza e dobbiamo sempre di pi\u00f9 interagire con questa realt\u00e0. Li ringrazio per quanto gi\u00e0 fanno e per quanto sicuramente  faranno in futuro.", "id": "1419354464978596_2088828671364502", "created_time": "2018-05-26T16:56:04+0000"}, {"created_time": "2018-05-26T15:09:33+0000", "message": "In Piazza De Ferrari \u00e8 arrivato anche Geronimo Stilton - Official per promuovere la Partita del Cuore! E voi avete gi\u00e0 comprato i biglietti? Il 30 maggio tutti allo Stadio Luigi Ferraris, il ricavato andr\u00e0 all\u2019ospedale Gaslini...un appuntamento unico con sport e solidariet\u00e0, non mancate! #partitadelcuore2018", "id": "1419354464978596_2088773684703334"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Sarzana con la nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli e l\u2019amico Paolo Liguori. Lavoriamo affinch\u00e9 Sarzana torni a crescere e a vivere, questa \u00e8 la nostra e la vostra occasione! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2088658658048170", "created_time": "2018-05-26T10:31:18+0000"}, {"created_time": "2018-05-25T19:13:27+0000", "message": "Ci vediamo domani alle 12 a Sarzana con la nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli e l\u2019amico Paolo Liguori. Insieme per Sarzana...noi ci siamo, non mancate! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2088378771409492"}, {"story": "Giovanni Toti is at La Feltrinelli Genova.", "message": "Alla Feltrinelli per la presentazione del libro di Paolo Berizzi \u201cNazItalia\u201d. La guerra contro i totalitarismi non \u00e8 appannaggio di una sola parte politica: non \u00e8 questione di destra e sinistra, ma di democrazia e anti-democrazia. Strumentalizzare \u00e8 sbagliato, non ho problemi a parlare di fascismo e anti-fascismo proprio perch\u00e9 mi considero democratico, ancor prima che politico di centrodestra.", "id": "1419354464978596_2088335554747147", "created_time": "2018-05-25T17:04:21+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Conto alla rovescia per la Partita del Cuore: sport e solidariet\u00e0 il 30 maggio allo stadio Ferraris, non mancate! #partitadelcuore2018", "id": "1419354464978596_2088227001424669", "created_time": "2018-05-25T12:29:45+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il parco verde di GREAT Campus a Erzelli prende forma davvero: con la posa della prima zolla seminiamo talenti! GREAT Campus - Parco Scientifico Tecnologico di Genova", "id": "1419354464978596_2088165614764141", "created_time": "2018-05-25T10:25:55+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Il parco verde di GREAT Campus a Erzelli diventa realt\u00e0, via ai lavori per il primo lotto di quello che sar\u00e0 il pi\u00f9 grande parco del ponente genovese e della piazza smart: 30.000 mq pubblici all\u2019insegna della sostenibilit\u00e0 e dell\u2019innovazione. GREAT Campus - Parco Scientifico Tecnologico di Genova", "id": "1419354464978596_2088156148098421", "created_time": "2018-05-25T10:01:58+0000"}, {"created_time": "2018-05-24T19:58:55+0000", "message": "Lo spread sale a 195, il costo del petrolio sale, lo stock di debito pubblico italiano da 2.400 miliardi probabilmente coster\u00e0 di pi\u00f9 e il programma economico del Governo mi sembra una lista della spesa piuttosto cara...\n- Stasera Italia #cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "1419354464978596_2087833808130655"}, {"created_time": "2018-05-24T16:30:01+0000", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamenti 24-25 Maggio! \ud83d\uddd3\n\ud83d\udcfa Stasera, alle 20:30, in onda a Stasera Italia su Rete4\n\ud83d\udcfa Domani mattina, invece, alle 09:00 sar\u00f2 a Mattino 5 su Canale 5", "id": "1419354464978596_2087693318144704"}, {"created_time": "2018-05-24T15:55:36+0000", "message": "VOLEVAMO DARE PRIMA LA CASA AGLI ITALIANI: CI HANNO BLOCCATO, \u00c8 GRAVISSIMO!\n\nInvece di occuparsi dei veri bisogni dei cittadini, il passato Governo di centro sinistra ha ben pensato di intervenire su una nostra legge, che dava a liguri e italiani la priorit\u00e0 sulle case popolari e che ora \u00e8 stata bloccata: un atto grave, ma che non ci ferma. Come Regione Liguria andremo avanti per aiutare i cittadini pi\u00f9 deboli e rispondere alle loro reali esigenze. #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2087737534806949"}, {"created_time": "2018-05-24T10:57:22+0000", "message": "Ecco la mia intervista su Panorama.it.\n\"Non pu\u00f2 durare a lungo\" e voi... che ne pensate? \ud83d\udc47\u270d\ufe0f", "id": "1419354464978596_2087548468159189"}, {"story": "Giovanni Toti is in Piazza De Ferrari.", "message": "Dopo 5 anni tornano finalmente in funzione i getti d\u2019acqua laterali della fontana di De Ferrari. Questa piazza potr\u00e0 essere cos\u00ec una cartolina da visita degna della nostra Genova, che sta tornando a crescere e a splendere come merita. #genovamorethanthis #lamialiguria #ilvento\u00e8cambiato", "id": "1419354464978596_2087115794869123", "created_time": "2018-05-23T17:00:25+0000"}, {"created_time": "2018-05-23T15:22:33+0000", "message": "Infrastrutture ed energia: passa da qui il futuro dell\u2019Italia. In visita a Ire, la societ\u00e0 che per Regione Liguria progetta e realizza le grandi opere del nostro domani. #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2087094018204634"}, {"created_time": "2018-05-23T15:00:01+0000", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento alle 19:10 su Radio 105! Ti aspetto \ud83c\udf99", "id": "1419354464978596_2087065424874160"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Oggi la firma del protocollo di intesa per il passaggio di circa 300 chilometri di strade provinciali ad Anas per la gestione e la manutenzione ordinaria. Le province e la citt\u00e0 metropolitana non possono pi\u00f9 garantire con risorse e investimenti propri la cura di queste arterie fondamentali. \u00c8 necessario che il prossimo governo metta mano a un riordino generale: l'intesa di oggi va gi\u00e0 in questa direzione.", "id": "1419354464978596_2086997981547571", "created_time": "2018-05-23T11:36:47+0000"}, {"created_time": "2018-05-23T10:29:03+0000", "message": "\u201cCredo che ognuno di noi debba essere giudicato per ci\u00f2 che ha fatto. Contano le azioni non le parole. Se dovessimo dar credito ai discorsi, saremmo tutti bravi e irreprensibili\u201d.\n\nOggi, a 26 anni dalla strage di Capaci, Giovanni Falcone resta il simbolo della lotta alla mafia in Italia, esempio per tutti noi.", "id": "1419354464978596_2086976888216347"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Digital Tree: Pitch Day Contest tra startup, su cui Genova investe per ambire ad essere capitale dell\u2019Intelligenza Artificiale, proprio grazie alla valorizzazione delle realt\u00e0 innovative presenti sul territorio. #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2086943548219681", "created_time": "2018-05-23T08:19:33+0000"}, {"created_time": "2018-05-22T15:23:30+0000", "message": "Consiglio regionale della Liguria: avanti con il Terzo Valico, nessuno pu\u00f2 fermare un\u2019opera strategica per la regione e per lo sviluppo e l\u2019occupazione di tutto il nord-ovest. A favore i voti di tutti i gruppi tranne quello del Movimento 5 Stelle, che vorrebbe lo stop dell\u2019opera. #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2086566354924067"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Quella di quest\u2019anno sar\u00e0 un\u2019edizione straordinaria di Orientamenti, che per la prima volta conquista tutto il Porto Antico di Genova: dai Magazzini del Cotone al Muma. Dopo il successo dello scorso anno che ha portato alla presenza di 70mila ragazzi in 3 giorni, la Regione continua a lavorare affinch\u00e9 la Liguria diventi capofila dell\u2019orientamento in Italia. #ilvento\u00e8cambiato", "id": "1419354464978596_2086459784934724", "created_time": "2018-05-22T11:58:21+0000"}, {"created_time": "2018-05-22T10:25:19+0000", "message": "L\u2019italia ha bisogno di sviluppo e occupazione, a partire dalla salvaguardia dell\u2019Ilva e delle grandi opere. Meno regole e una giustizia veloce e certa. \nEcco la mia intervista a margine del consiglio regionale...#cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2086426124938090"}, {"created_time": "2018-05-21T18:00:01+0000", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento questa sera, alle 23:50, a Night Tabloid su Rai2 \ud83d\udcfa Seguimi!", "id": "1419354464978596_2086054084975294"}, {"story": "Giovanni Toti is at Stadio Luigi Ferraris.", "message": "Mancano pochi giorni alla Partita del Cuore, se non lo avete gi\u00e0 fatto acquistate un biglietto! Il ricavato andr\u00e0 all\u2019ospedale Gaslini...il 30 maggio tutti allo stadio Luigi Ferraris per regalare un sorriso a tanti piccoli pazienti! #partitadelcuore2018 - Bebe Vio", "id": "1419354464978596_2085989081648461", "created_time": "2018-05-21T12:32:26+0000"}, {"story": "Giovanni Toti is in Sarzana.", "message": "A Sarzana con il nostro candidato sindaco, Cristina Ponzanelli, per incontrare cittadini, commercianti, e tutti coloro che sperano in una citt\u00e0 migliore. Il vento sta cambiando anche qui... il 10 giungo nelle urne nascer\u00e0 il futuro. #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2085621255018577", "created_time": "2018-05-20T17:29:26+0000"}, {"created_time": "2018-05-20T16:10:58+0000", "message": "Sapori di Liguria anche a Milano...un assaggio di focaccia al formaggio ai Bagni Misteriosi ed \u00e8 subito #lamialiguria", "id": "1419354464978596_2085583325022370"}, {"story": "Giovanni Toti is at Fiumaretta di Ameglia (SP).", "message": "In Liguria l\u2018estate \u00e8 gi\u00e0 cominciata. Due ore in spiaggia a Fiumaretta. Poi ci vediamo a Sarzana alle 17 in Piazza De Andr\u00e9, con Cristina Ponzanelli, per costruire un futuro nuovo e migliore della citt\u00e0.", "id": "1419354464978596_2085490021698367", "created_time": "2018-05-20T12:01:22+0000"}, {"story": "Giovanni Toti is in Genova, Italy.", "message": "Genova sempre protagonista con i suoi grandi eventi. In tantissimi alla scoperta della nostra citt\u00e0 e dei suoi palazzi storici con i Rolli Days, mentre continua la vendita dei biglietti per la partita del cuore il 30 maggio allo stadio di Marassi...tutte le star in campo per il Gaslini. Non mancate!", "id": "1419354464978596_2085455238368512", "created_time": "2018-05-20T10:40:36+0000"}, {"story": "Giovanni Toti is in Brescia.", "message": "A Brescia per la campagna elettorale della nostra candidata sindaco Paola Vilardi. Oggi un post dei 5 Stelle proietta un'ombra sinistra sul futuro dell'Italia: fine delle grandi opere, definite inutili e addirittura dannose, e chiusura dell\u2019Ilva, ovvero della siderurgia nel nostro Paese. Parole che mettono a rischio decine di migliaia di posti di lavoro e pregiudicano un futuro di crescita per l'Italia.\nNessuno pu\u00f2 ipotecare il nostro futuro. L\u2019acciaio \u00e8 un settore fondamentale per una potenza industriale come la nostra e le grandi opere sono indispensabili per dare competitivit\u00e0 al nostro sistema produttivo.\nContinuer\u00f2 a ripeterlo e da Presidente della Liguria mi batter\u00f2 in ogni modo perch\u00e9 Ilva resti un elemento centrale dello sviluppo di Genova, della regione e del Paese intero e perch\u00e9 le grandi opere, dal Terzo Valico alla Torino-Lione, vengano realizzate al pi\u00f9 presto per garantire competitivit\u00e0 al sistema portuale della Liguria, snodo centrale della crescita dell\u2019intero nord ovest.\nChiedo all\u2019amico Salvini, oggi in procinto di varare un Governo con il Movimento 5 Stelle, di difendere quel modello di crescita e di sviluppo che abbiamo immaginato e costruito insieme in molte campagne elettorali, a partire proprio dalla Liguria. Bloccare grandi opere e chiudere Ilva significa condannare l\u2019Italia ad un futuro di decrescita (non felice) e marginalit\u00e0 in Europa.", "id": "1419354464978596_2084985741748795", "created_time": "2018-05-19T12:04:40+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Eccoci a Brescia con gli amici Mariastella Gelmini e Stefano Maullu per sostenere Paola Vilardi, candidata sindaco della coalizione di centrodestra...uniti si pu\u00f2! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2084942585086444", "created_time": "2018-05-19T09:18:01+0000"}, {"story": "Giovanni Toti is traveling to Brescia.", "message": "Tra poco a Brescia con l\u2019amica Mariastella Gelmini per sostenere la nostra candidata sindaco Paola Vilardi....appuntamento in Piazza del Mercato! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2084922198421816", "created_time": "2018-05-19T07:56:59+0000"}, {"created_time": "2018-05-18T19:40:11+0000", "message": "Pochi minuti prima dell\u2019inizio di Quarto Grado...una piccola incursione per l\u2019in bocca al lupo a Siria e agli amici della trasmissione \ud83d\ude0a", "id": "1419354464978596_2084666325114070"}, {"created_time": "2018-05-18T12:57:50+0000", "message": "VELISTI DISPERSI, LE RICERCHE DEVONO CONTINUARE: NULLA RESTI INTENTATO\n\nRegione Liguria \u00e8 al fianco delle famiglie dei due velisti dispersi nell\u2019oceano Atlantico nel chiedere alle Autorit\u00e0 Italiane, al ministero degli Esteri e alla Presidenza del Consiglio di fare tutto quanto \u00e8 in loro potere affinch\u00e9 le autorit\u00e0 portoghesi continuino le ricerche dei nostri connazionali. La speranza, mai perduta, \u00e8 quella di ritrovare in vita i nostri connazionali e che si faccia luce su quanto accaduto, nulla deve restare intentato e non possiamo spegnere i riflettori su questa vicenda.", "id": "1419354464978596_2084501375130565"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In piazza De Ferrari la decima edizione di Stile Artigiano: fashion, design, agroalimentare e molto altro ancora...#lamialiguria", "id": "1419354464978596_2084463191801050", "created_time": "2018-05-18T11:28:35+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Al Porto Antico per la 14\u00b0 Festa dello Sport.\nSport non significa solo fare attivit\u00e0 fisica ma anche imparare a rispettare le regole, a stare insieme e a giocare in squadra, insegnamenti importantissimi per i nostri giovani e per tutti noi #lamialiguria Stelle Nello Sport", "id": "1419354464978596_2084402288473807", "created_time": "2018-05-18T07:52:00+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tanto entusiasmo e tanti amici questa sera a Sarzana per sostenere la nostra candidata sindaco Cristina Ponzanelli. La squadra \u00e8 unita e pronta a lavorare per Sarzana! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2084181121829257", "created_time": "2018-05-17T19:26:04+0000"}, {"created_time": "2018-05-17T18:08:20+0000", "message": "Incontro con i lavoratori dell\u2019azienda agricola di Marinella, in dismissione dai soci proprietari. Riteniamo che tutto questo sarebbe stato evitabile e continuiamo a lavorare per costruire un serio percorso di sviluppo di quest\u2019area strategica della Liguria, per troppo tempo abbandonata per colpa dell\u2019egoismo privato e di una politica inconsistente e inconcludente. #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2084159545164748"}, {"created_time": "2018-05-17T16:40:18+0000", "message": "Gi\u00e0 40 interventi chirurgici nel 2018 per Da Vinci, il robot chirurgico dell\u2019 Ospedale Policlinico San Martino! Un importante passo avanti dal punto di vista tecnologico per la sanit\u00e0 ligure, che vuole essere sempre pi\u00f9 all\u2019avanguardia, vicina ai cittadini e all\u2019altezza delle loro aspettative #ilvento\u00e8cambiato", "id": "1419354464978596_2084111738502862"}, {"created_time": "2018-05-17T15:00:06+0000", "message": "\ud83d\udd36 I prossimi appuntamenti - Seguimi! \ud83d\udcfa\n\u27a1\ufe0f Tra poco, alle ore 21:20, sar\u00f2 a Stasera Italia su Rete4\n\u27a1\ufe0f Domani mattina alle 09:00, a Mattino 5, su Canale 5", "id": "1419354464978596_2084056325175070"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Domenica 27 maggio a Recco torna la Festa della focaccia al formaggio, ambasciatrice dei sapori e dei colori della Liguria in tutto il mondo #lamialiguria", "id": "1419354464978596_2083999575180745", "created_time": "2018-05-17T10:22:19+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In tantissimi a Imperia per la presentazione delle liste a sostegno del nostro candidato sindaco Luca Lanteri. Grazie a chi correr\u00e0 con noi, questa \u00e8 la forza della squadra...noi ci siamo! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2083684308545605", "created_time": "2018-05-16T17:53:12+0000"}, {"created_time": "2018-05-16T15:20:56+0000", "message": "TURISMO, SARA\u2019 UN\u2019ESTATE DI #ORGOGLIOLIGURIA. DECINE DI PERCORSI COLORATI ATTRAVERSERANNO LA REGIONE, ALLA SCOPERTA DEI SEGRETI DI BORGHI E CITTA\u2019\n \nDopo il Red Carpet dell\u2019anno scorso, sta per arrivare la campagna di Regione Liguria per l\u2019estate 2018. Una grande operazione a cui sono invitati tutti i Comuni, per accompagnare il visitatore alla scoperta delle peculiarit\u00e0 di borghi e citt\u00e0 con percorsi di visita che uniscono tutte le cose di cui il ligure \u00e8 fiero: ecco la nascita dell\u2019hashtag #orgoglioliguria e dei tanti hashtag ognuno dedicato a un luogo (da #orgogliotaggia a #orgogliovarazze, eccetera). Per ogni comune verranno identificati tre itinerari di visita, ognuno contraddistinto da un colore - Arte (rosso), Curiosit\u00e0 (blu) e Bambini (giallo) \u2013 che saranno dipinti come linee sulla strada con una speciale vernice cancellabile (o pallini adesivi nei luoghi con i selciati storici). In questo modo turisti e visitatori potranno facilmente, comodamente e velocemente conoscere alcuni dei luoghi pi\u00f9 attraenti della citt\u00e0, scelti da chi ci abita.\nL\u2019essere intimamente fieri della propria terra, della propria peculiarit\u00e0, di ci\u00f2 che ancora ha un valore identitario \u00e8 un aspetto fondamentale e fondante per narrare la nostra regione a se stessi e agli altri e valorizzare ancora di pi\u00f9 il turismo come volano per lo sviluppo della Liguria. #lamialiguria", "id": "1419354464978596_2083604095220293"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Palazzo Tursi per la presentazione della 58\u00b0 edizione del Salone Nautico di Genova, vetrina d\u2019eccezione per un settore, quello della nautica, che \u00e8 in continua crescita in Liguria", "id": "1419354464978596_2083509301896439", "created_time": "2018-05-16T12:31:38+0000"}, {"created_time": "2018-05-16T11:01:27+0000", "message": "In terrazza Colombo il punto sul futuro delle ferrovie e delle infrastrutture in Liguria con l\u2019amministratore delegato di Rfi, Maurizio Gentile. Lavoriamo per far uscire la nostra Regione dall\u2019isolamento #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2083482661899103"}, {"created_time": "2018-05-15T15:00:01+0000", "message": "\ud83d\udd36 Appuntamento stasera, alle 22:30, a Cartabianca su Rai3 \ud83d\udcfa Vi aspetto!", "id": "1419354464978596_2083073455273357"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "In Liguria l\u2019innovazione tecnologica al servizio dei cittadini. Cisco Partner Experience a Genova", "id": "1419354464978596_2083091141938255", "created_time": "2018-05-15T14:17:54+0000"}, {"created_time": "2018-05-15T12:08:31+0000", "message": "Questa mattina, durante la visita al Gaslini, abbiamo consegnato al Presidente Mattarella il biglietto per la partita del Cuore, il cui ricavato servir\u00e0 per aiutare i piccoli pazienti dell\u2019ospedale pediatrico. Un invito che vogliamo estendere a tutti, il 30 maggio riempiamo lo stadio Luigi Ferraris...insieme per regalare un sorriso a tanti bimbi! #partitadelcuore2018\n\nPotete comprare i biglietti online (www. listicket.com), in settimana al point di Regione Liguria (piazza De Ferrari) e nei prossimi week end anche presso i gazebo allestiti sul lungomare di Rapallo e di Arenzano e in tre postazioni a Genova: Porto Antico, Corso Italia e Fiumara.", "id": "1419354464978596_2083044765276226"}, {"story": "Giovanni Toti is at ISTITUTO ITALIANO DI TECNOLOGIA.", "message": "Il robot iCub saluta il presidente della Repubblica Mattarella. L\u2019IIT \u00e8 un\u2019eccellenza che guarda avanti e resta una potente speranza per il futuro della Liguria e del nostro Paese, che merita di essere salvaguardato.", "id": "1419354464978596_2083022395278463", "created_time": "2018-05-15T11:06:03+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "La visita del Presidente Mattarella a Genova \u00e8 un segno di grande attenzione verso la nostra Regione, che ha una storia importante e delle eccellenze uniche, come l\u2019ospedale Gaslini.", "id": "1419354464978596_2082994728614563", "created_time": "2018-05-15T09:24:33+0000"}, {"created_time": "2018-05-15T08:46:00+0000", "message": "L\u2019arrivo del Presidente Sergio Mattarella all\u2019ospedale pediatrico Gaslini, grande eccellenza ligure e nazionale. Benvenuto Presidente", "id": "1419354464978596_2082974541949915"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Sestri Levante per la presentazione delle liste a sostegno del candidato sindaco della coalizione di centrodestra Gian Paolo Benedetti #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2082701228643913", "created_time": "2018-05-14T17:34:07+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Cisco: in Liguria l\u2019innovazione tecnologica al servizio dei cittadini. Firmati due protocolli di intesa con la Regione e il Comune di Genova.\nLa nostra Regione cresce anche dal punto di vista digitale #ilvento\u00e8cambiato", "id": "1419354464978596_2082610835319619", "created_time": "2018-05-14T13:52:51+0000"}, {"created_time": "2018-05-14T09:16:47+0000", "message": "All\u2019Assemblea annuale degli Spedizionieri Genovesi, riuniti da Spediporto a Palazzo della Meridiana. La Liguria \u00e8 la pi\u00f9 grande piattaforma logistica del Paese e noi chiediamo a tutti di collaborare per costruire i porti di domani sempre pi\u00f9 competitivi e strategici. Dobbiamo crederci insieme.", "id": "1419354464978596_2082502961997073"}, {"created_time": "2018-05-13T14:59:30+0000", "message": "Il buon governo di centrodestra in Liguria: dopo aver ereditato una situazione drammatica sul fronte dei rifiuti, oggi la raccolta differenziata, grazie alla nostra legge, ha superato il 40% nella nostra regione. Anche a Genova, dopo un anno, \u00e8 cresciuta la raccolta e ha riaperto la discarica di Scarpino, messa finalmente in sicurezza. Cos\u00ec si difende l\u2019ambiente e si costruisce un futuro \u201cpulito\u201d. #ilvento\u00e8cambiato", "id": "1419354464978596_2082158242031545"}, {"created_time": "2018-05-13T11:08:49+0000", "message": "Imperia, passeggiando alla fiera di maggio a Porto Maurizio con il candidato sindaco della coalizione di centrodestra Luca Lanteri, per parlare con cittadini e commercianti del futuro della citt\u00e0. Il vento deve cambiare anche qui! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2082057955374907"}, {"story": "Giovanni Toti is in Imperia.", "message": "Buona domenica da Imperia. Porto, turismo, agricoltura, pesca, Universit\u00e0. E molto altro. Lavoriamo per costruire il futuro!", "id": "1419354464978596_2082017502045619", "created_time": "2018-05-13T10:00:19+0000"}, {"created_time": "2018-05-13T08:25:51+0000", "message": "Oggi come allora la mamma... \u00e8 sempre la mamma! Auguri!", "id": "1419354464978596_2082010325379670"}, {"created_time": "2018-05-12T20:43:55+0000", "message": "Al Video Festival Citt\u00e0 di Imperia, tredicesima edizione, consegna della targa Regione Liguria. Un altro evento che arricchisce una primavera unica, tutta da vivere!", "id": "1419354464978596_2081812082066161"}, {"created_time": "2018-05-12T16:19:37+0000", "message": "Un giro ad Alassio con il nostro candidato sindaco Enzo Canepa. Questa citt\u00e0 deve continuare a crescere e la coalizione di centrodestra \u00e8 unita e pronta a questa sfida! #cambiamoinsieme", "id": "1419354464978596_2081713265409376"}, {"created_time": "2018-05-12T12:58:11+0000", "message": "A Bordighera sopralluogo al cantiere della rotonda di Sant\u2019Ampelio. I lavori, iniziati a gennaio 2017, termineranno il 30 giugno prossimo. Un\u2019opera molto attesa, che dopo 30 anni riqualifica l\u2019intera zona restituendo ai cittadini una piazza pubblica, un grande anfiteatro che si sporge verso il mare circondato da spazi verdi.", "id": "1419354464978596_2081629865417716"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Bordighera per inaugurare il point elettorale e presentare la lista a sostegno del candidato sindaco della coalizione di centrodestra Giacomo Pallanca #cambiamoinsieme #bordighera", "id": "1419354464978596_2081572472090122", "created_time": "2018-05-12T10:07:56+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Sabato mattina al mercato di Oneglia...#cambiamoinsieme #imperia", "id": "1419354464978596_2081539942093375", "created_time": "2018-05-12T08:35:52+0000"}, {"created_time": "2018-05-12T08:15:06+0000", "message": "La riabilitazione del Presidente #Berlusconi rende giustizia (tardiva) ad un leader politico e a milioni di elettori che hanno creduto in lui. \n#cambiamoinsieme l'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "id": "1419354464978596_2081535228760513"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Imperia con l\u2019amico Paolo Del Debbio per sostenere il candidato sindaco della coalizione di centrodestra Luca Lanteri. Questa citt\u00e0 ha voglia di cambiare, noi ci siamo! #cambiamoinsieme con #lanterisindaco", "id": "1419354464978596_2081260835454619", "created_time": "2018-05-11T17:03:12+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "A Imperia consegniamo i 24 alloggi di propriet\u00e0 di ARTE in via Baite\u2019 ad altrettanti inquilini assegnatari. Cos\u00ec Regione Liguria sostiene le politiche abitative a favore delle fasce pi\u00f9 deboli che vivono nei nostri territori #ilvento\u00e8cambiato", "id": "1419354464978596_2081180548795981", "created_time": "2018-05-11T13:33:57+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Tanti i provvedimenti approvati nel corso della giunta itinerante a Imperia, dalla sanit\u00e0 alla formazione, dal turismo alla protezione civile, dallo sviluppo economico all\u2019agricoltura #ilvento\u00e8cambiato", "id": "1419354464978596_2081146222132747", "created_time": "2018-05-11T12:02:38+0000"}, {"story": "Giovanni Toti is with Ilaria Cavo and Giacomo Raul Giampedrone in Imperia.", "message": "Proseguono le giunte itineranti in Liguria: la terza questa mattina a Imperia, segno di una costante vicinanza al territorio e ai cittadini #ilvento\u00e8cambiato", "id": "1419354464978596_2081123072135062", "created_time": "2018-05-11T10:53:47+0000"}, {"story": "Giovanni Toti was live.", "message": "Una pista ciclabile unica nel ponente ligure, lunga oltre 40 km, tra San Lorenzo al Mare e Andora, che pu\u00f2 diventare il simbolo della Liguria. Questo l\u2019obiettivo dell\u2019intesa quadro che sigliamo oggi: la nostra Regione sempre pi\u00f9 protagonista di un turismo di qualit\u00e0 #ilvento\u00e8cambiato", "id": "1419354464978596_2081088158805220", "created_time": "2018-05-11T09:30:39+0000"}]