[{"id": "135485623223178_1427756147329446", "story": "Fabio Fumagalli shared a video to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2018-04-14T19:32:17+0000"}, {"id": "135485623223178_1378898635548531", "message": "SE sei antifascista,come hai dichiarato a matrix che cavolo ci stai a fare in FdI che ha la fiamma del MSI,offendendo tutta l'area di destra,vai con Fitto,sai i voti che hai fatto perdere a FdI con con quella inopportuna e servile dichiarazione.", "created_time": "2018-02-26T12:55:30+0000"}, {"id": "135485623223178_1377154099056318", "message": "Vergognati di quello che hai detto a Matrix", "created_time": "2018-02-24T16:00:39+0000"}, {"id": "135485623223178_1353454378092957", "message": "Ce l'hai fatta finalmente.....", "created_time": "2018-01-28T13:21:08+0000"}, {"id": "135485623223178_1345296502242078", "message": "Guido Corsetto su \"La 7\"  il gigante buono!\nPersona pratica coerente.", "created_time": "2018-01-19T08:10:22+0000"}, {"id": "135485623223178_1266701346768261", "message": "LA DESTRA UNITA https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fchat.whatsapp.com%2FE4Wl9p6obl7FBjV2wwXFNu&h=ATNBJmfHGjVpzRPbhcnfox8ayMCyzQc5KrPY85hwr3LmoTf6h1OuUrXmry27GYp7mNVhdrdqxKlqiKcKIJGGF77P_P4saOPyw6x9dxxr1Kk2HPriV1W9ARVFPGFGlLwJmp-8zLzSJ-FcqA", "created_time": "2017-10-17T00:10:50+0000"}, {"id": "135485623223178_1749332375393342", "message": "SUBITO...... disegno di legge di revisione costituzionale (in base al combinato previsto dall' Art. 71 e 138 della costituzione) al fine di abrogare l'art.117 comma 1 della costituzione nella parte in cui recita \"...nonch\u00e9 dei vincoli derivanti dall'ordinamento comunitario e dagli obblighi internazionali\u201d (introdotta con la legge costituzionale n.3 del 2001). Solo cosi si potr\u00e0 iniziare l'iter per RICONQUISTARE LA SOVRANITA' LEGISLATIVA E DI CONSEGUENZA QUELLA MONETARIA, ECONOMICA...purtroppo non \u00e8 possibile fare un decreto legge che ci ridia qualsiasi tipo di sovranit\u00e0. Antonio Libero\nArticolo 71 della COSTITUZIONE (strumento di democrazia diretta):\n\"L'iniziativa delle leggi appartiene al Governo [cfr. art. 87 c. 4], a ciascun membro delle Camere ed agli organi ed enti ai quali sia conferita da legge costituzionale [cfr. artt. 99 c. 3, 121 c. 2].\nIl popolo esercita l'iniziativa delle leggi, mediante la proposta, da parte di almeno cinquantamila elettori, di un progetto redatto in articoli.\"\nPer approfondire vedere link https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1732468497079730&id=100009497888626", "created_time": "2017-01-12T13:56:50+0000"}, {"id": "135485623223178_152565415133768", "message": "http://www.ilfattoquotidiano.it/2016/02/16/consulta-la-storia-del-tipografo-morto-era-come-unazienda-chimica-uccise-nostro-padre/2445415/", "created_time": "2016-03-11T18:01:50+0000"}, {"id": "135485623223178_817582781680122", "message": "caro Guido x l'occupazione direi che x Thomson Holiday e Sheraton sia arrivato il momento anche x loro. La Legge necessaria x questi colossi \u00e8 la MIA! su google,faceboox e twitter:\" le conferenze dei servizi e la nostra Liguria\" vedi se ho ragione e se tra Guidi ci intendiamo. Ciao ci rivediamo a Cuneo.", "created_time": "2016-02-17T11:01:39+0000"}, {"id": "135485623223178_810562142382186", "message": "Oggi ho rivisto Guido Crosetto a tagada,  con tanto piacere perch\u00e9 \u00e8 persona che ho sempre stimata. Tra le poche intellettualmente oneste e degne di essere ascoltate. \nSarebbe bastato da solo in trasmissione. Di Rondolino e Morani vorrei fare a meno. Cordiali saluti :-)", "created_time": "2016-02-03T15:21:13+0000"}, {"id": "135485623223178_772885732816494", "message": "Libro : \u201cNeonati giustiziati video da polizia tribunale chiesa e governo di Italia Israel Romania in 2009. La chiave Romania RomaN Roma SanNio TreNto SeveN\u201d .  La chiave del genocido 2009 in Italia. http://www.youcanprint.it/youcanprint-libreria/narrativa/la-chiave-del-genocidio-2009-in-italia.html#.VE-LCKdd7Dc    ISBN: 9788891149176   Codice video sovrannaturale di telecinesi Eterno Ordine Infinito ed S666N (Sette SeveN ScristoN SmariaN SisraelN S666N RomaNia RomaN Roma SanNio TreNto 3816 816 700 707 777 181 dall 3 gennaio 1975 la mia nascita fino il 5 luglio 2011 giorno dell codice sono 13331 giorni e fino il 3 gennaio 2048 altri 13331 giorni, totale 26662 giorni, avr\u00f2 73 anni). libro : \u201dLA chiave del genocidio 2009 in Italia\u201d. http://reader.ilmiolibro.kataweb.it/v/1036777/  TALIN ANTON CRISTIAN , C.F. TLNNNC75A03Z129C , residente in via Sannio 18,  Milano 20137,  Italia, cellulare  0039-3284491333  Denuncia tribunale Milano 946902608 Data esposto 06.06.2011 . Annulata. Archiviata 23/06/2011 mod.45 4103/11 Procuratore GRECO .  Denuncia tribunale Milano 942326406 Data esposto 22.09.2011 Annulata. Archiviata 12/10/2011 mod.45 6379/11  Procuratore Bruti Liberati. Denuncia tribunale Milano 963352202 Data esposto 18.05.2012 Annulata. Archiviata 8/06/2012 mod.45 3812/12 Procuratore Bruti Liberati. Denuncia tribunale Milano 009861  Data esposto 11.09.2012 OCCULTAMENTO ALLA MAFIA CRIME GENOCIDIO . ESTORSIONE E MINACCIA DI MORTE, COMPLICE TRIBUNALE, VATICAN, ECC.. European Court of Human Rights 08.06.2012 Dosar 43031/12 Annulata. European Court of Human Rights 05.09.2012  Dosar 43031/12 Annulata. Diversi fax, lettere raccomandate, email, mandati a Vaticano, polizia, partiti politici, istituzioni, tribunali, tv, giornali, FBI, CIA, NATO, ambasciate, ecc, con nessuna risposta da 2008  2014. Manifestazioni in pubblico con cartellone e volantini, e allontanato dalla polizia piu di 4 volte. La fine della guerra di tre mila ani, tra le mafie telepatia aceto e  possesso della ghiandola pineale (prodotti chimici per decalcificazione ghiandola pineale, Gematria, numerologia) \u00e8 finita. Neonati italiani bambini e gente ammazzata video online da mafia Vatican e governo italia per la profezia lettera t numero 13 telepatie decalcificante rosuvastatina censura. Devono essere arestati per omicidi video online, censura, segreto, truffa, disinformazione, rapina di tutte le risorse naturale profitto sociale e banche da tutte le persone da infinito passato presente futuro spazio. Arestati i mostri e loro complici.  http://www.lulu.com/content/libro-a-copertina-morbida/government-church-and-house-infinite-time-infinite-space/17207462", "created_time": "2015-11-01T12:58:07+0000"}, {"id": "135485623223178_108601529500560", "message": "L'8 novembre ci sar\u00e0 una grande manifestazione a Bologna contro il governo senza  bandiere e senza simboli di partito. In questo particolare momento storico e in questa fase delicatissima per il nostro Paese i veri italiani avvertono le grida di dolore di un popolo sempre pi\u00f9 martoriato e oppresso dalle politiche anti-italiane e anti-identitarie portate avanti da questo governo fantoccio. Si avverte un desiderio di rinascita, di ricostruzione e di risanamento. Vi aspettiamo. \n\nTASSE, IMMIGRAZIONE, SICUREZZA,MADE IN ITALY, LAVORO E PENSIONI, EURO E UNIONE EUROPEA: LIBERIAMOCI E RIPARTIAMO!\n> A Bologna l'8 novembre la piazza della gente PERBENE che vuole un'Italia NORMALE! >>> ", "created_time": "2015-10-23T00:01:40+0000"}, {"id": "135485623223178_712243312214070", "message": "Disinformazione,propaganda e SILENZI\nin puro stile Istituto Luce.\n------\nL'informazione corretta pu\u00f2 fare la differenza.\nQuindi rivolto al presidente \ncommissione vigilanza RAI Roberto Fico \npenso sia opportuno che: \nqualsiasi notizia venga data\n--------------\nSPECIALMENTE DI CARATTERE INTERNAZIONALE\n--------------\nappaiano dei sottotitoli scorrevoli \nche ne citino AUTORE e FONTE\ne PROVENIENZA FILMATI.\n---------------------------\nEt infine che la \"signora\" bancaria Tarantola\n\"installatesi\" durante governo \"signor\" Monti \nche ha deciso di eurocretinizzare\ne borseducare gli Italiani \ncon nostri soldi pubblici\nse ne torni da dove \u00e8 venuta.", "created_time": "2015-06-01T11:29:05+0000"}, {"id": "135485623223178_672075496230852", "message": "dimmi che non c'eri a  Piazza del Popolo con quel ciarlatano", "created_time": "2015-02-28T21:09:56+0000"}, {"id": "135485623223178_667514376686964", "message": "Incredibile la sua dichiarazione in favore di chiamparino. La prossima colpa a quanti gradi sar\u00e0 la sua posizione???", "created_time": "2015-02-17T11:09:51+0000"}, {"id": "135485623223178_10204986523534472", "created_time": "2015-02-08T22:29:23+0000"}, {"id": "135485623223178_10205624978610191", "message": "Soltanto se ascolteremo il cuore e ragioneremo con la TESTA usciremo da questa crisi.\nDA OGGI SI FA LA STORIA!\nBuon giorno a tutti,\u00e8 nel giorno della nativit\u00e0 del cristo nostro salvatore che registro questo video,perch\u00e8 la poltica va in vacanza ma IL CUORE NO!\nNon voglio fare il solito discorso di fine anno pieno di FRASI RETORICHE con tanto di auguri,ma vorrei fare un discorso diverso dal solito che non parla di politica ma parla di persone che hanno un bisogno particolare di auguri,e parlo di chi il NATALE lo passer\u00e0 per strada,in stazione,in ospedale,in una casa di riposo per questo mi sento il bisogno di augurare un felice natale a tutti voi che siete il vero MOTIVO per cui io lotto ogni giorno contro mostri pi\u00f9 grandi talvolta anche pi\u00f9 grandi di me senza dimenticare che i CREATORI siamo comunque NOI TUTTI,perch\u00e8 soltanto chi pensa che TUTTO QUESTO PUO' CAMBIARE potr\u00e0 CAMBIARE veramente,scusate questo gioco di parole ma \u00e8 cos\u00ec,il mondo che CAMBIA SOLO SE LO VUOI ma NON A PAROLE se lo vuoi col CUORE.\nSe NON CAMBIANO PRIMA gli Italiani come si fa a pensare di cambiare politica??E' PURA UTOPIA!!\nGli stranieri che vengono qui lo fanno per SCAPPARE da una guerra ma NON E' COLPA LORO se i PADRONI se ne approfittano RUBANDOCI IL LAVORO A NOI ITALIANI!E' chiaro che in contesti come questo si collacano movimenti estremisti ma Italia dei Giovani NON LO E',bens\u00ec \u00e8 un MOVIMENTO DI AGGREGAZIONE non di divisione,certo \u00e8 che COMBATTO ANCH'IO i criminali,che ci sono in Italia come all'estero eh? Anche se spesso sono clandestini IRREGOLARI perch\u00e8 chi HA VOGLIA DI FARE si mette in regola!anche se \u00e8 anche vero che ci sono ostacoli talvolta difficilmente sormontabili a livello BUROCRATICO...xk\u00e8 L'Italia \u00e8 un paese IMPOSSIBILE burocraticamente!Noi dovremmo imparare tanto dall'estero poich\u00e8 per alcune cose siamo inferiori,per esempio tra noi non c'\u00e8 UNIONE!Mentre LI' SI!Quando si decide di scendere in piazza SI UNISCONO, ricordiamo piazza maidan in turchia per esempio o a Kiev in ucraina senza dimenticare cosa successe al Cairo...NOI invece siamo MOLTO MENO PATRIOTTICI!\nQui una persona non \u00e8 mai considerata per ci\u00f2 che ha dato al resto Della comunit\u00e0 in Italia si guarda IL SINGOLO! Ma ricordiamoci che lo stato siamo NOI!\nNon DOBBIAMO DIVIDERCI bens\u00ec UNIRCI ,lottare INSIEME cooperando per compensare i NOSTRI LIMITI soltanto quando costituiremo un'unica forza potremo COMBATTERE la battaglia della e per LA NOSTRA VITA!perch\u00e8 IL FUTURO ci appartiene ed \u00e8 lo stesso CHE DOBBIAMO COSTRUIRE,TUTTI INSIEME!\nSe NOI TUTTI non pensiamo al NOSTRO DOMANI chi ci penser\u00e0?Ges\u00f9 bambino?Dio?OGNUNO \u00e8 il LEADER di se stesso,ognuno deve elevare la propria coscienza ALL'ESSERE CHE CI HA GENERATO perch\u00e8 NOI SIAMO QUELLO CHE VOGLIAMO ESSERE nel bene e nel male.La vita si riduce ad una questione di scelte giuste o sbagliate,ora TU da che parte stai?VUOI ESSERE UN CREATORE o un CREATO?La differenza \u00e8 SOSTANZIALE.\nParlo di cambiamento come lo hanno fatto TANTI ALTRI,TUTTI GLI ALTRI,prima di me, ma parlo di cambiamento in maniera DIVERSA da tutti quanti gli altri:\nIl cambiamento non potr\u00e0 MAI avvenire se TUTTI GLI INGRANAGGI della macchina NON LAVORERANNO ALL'UNISONO per raggiungere UNO STESSO SCOPO,il cambiamento \u00e8 un processo NON UNO STATO!\nci hanno provato in tanti prima di me a CAMBIARE, ne hanno CIANCIATO tutti ma NESSUNO \u00e8 mai riuscito in questo intento ed ora NEL GIORNO DEL SANTO NATALE in cui si celebra la nativit\u00e0 del CRISTO nostro SALVATORE vorrei che TUTTI ci facessimo una promessa, di cui forse NOI NON VEDREMO IL COMPIMENTO,perch\u00e8 il CAMBIAMENTO non avviene dall'oggi al domani \u00e8 un PROCESSO lungo che ha un inizio sar\u00e0 in continua evoluzione ma non avr\u00e0 MAI FINE,per questo mi appello al vostro cuore, perch\u00e8 non c'\u00e8 nulla di pi\u00f9 bello al mondo di sentirsi dire dal prioprio bimbo PAPA' GRAZIE PER AVER CAMBIATO IL MONDO ed IO un giorno vorrei sentirmelo dire!Dunque,\nIo LUCA LOLAICO nato a Sassuolo il 30/10/1988 codice fiscale LLCLCU88R30I462T GIURO e Mi impegno solennemente DAVANTI AL POPOLO Italiano, con la mano destra SUL CUORE e la sx sulla COSTITUZIONE,DI ONORARLA & RISPETTARLA in ogni suo ARTICOLO AL FINE DI RIUNIFICARE IDEOLOGICAMENTE IL PAESE e RIPRENDERCI cos\u00ecLA SOVRANITA',come espressamente indicato all'art 1. \nCon ci\u00f2 VOGLIO creare un qualcosa a NORMA DI LEGGE(che sia un movimento/partito non mi INTERESSA come lo vogliate chiamare perch\u00e8 infondo VOGLIONO DIRE TUTTI LA STESSA COSA) in modo da RENDERCI INATTACCABILI e ristabilire LE REGOLE!,\nche possa inglobare TUTTI i movimenti/partiti ONESTI in modo da poter COLLABORARE ASSIEME al fine di fare davvero UNA RIVOLUZIONE, nel vero senso del termine, ossia UNA RIVOLUZIONE DI IDEE al fine di ABOLIRE TUTTI gli stereotipi e personalismi, in cui TUTTI ma dico proprioTUTTI i parlamentari SARANNO SOLLEVATI dal PROPRIO INCARICO a TEMPO INDETERMINATO,alla faccia dell'art.18! e NOI tutti CITTADINI ONESTI, con una comunione di intenti ,CI IMPEGNAMO e GIURIAMO di RIPRENDERCI IL PAESE come SANCITO dalla NOSTRA COSTITUZIONE.\nSe tutti avessimo la certezza di guadagnare allora,forse, non ci sarebbero problemi ne divisioni,ma \u00e8 vero anche che laddove c'\u00e8 una soluzione c'\u00e8 anche un problema,ma...IN ITALIA i problemi superano di gran lunga le soluzioni e quando parlo di CAMBIAMENTO non parlo tanto per dare fiato ai denti ma perch\u00e8 IO CI CREDO!\n\u00e8 vero che ci hanno provato in tanti prima di me ne hanno CIANCIATO tutti ma NESSUNO \u00e8 mai riuscito CONCRETAMENTE in questo intento.\nL'ora \u00e8 arrivata...NON SI PUO' PIU' ATTENDERE OLTRE ed oggi NEL GIORNO DEL SANTO NATALE in cui si celebra la nativit\u00e0 del CRISTO nostro SALVATORE vorrei che TUTTI ci facessimo una promessa, \nDA OGGI SI FA LA STORIA!\nIn fede\nLuca Lolaico\nAuguri di buon natale a tutti\n", "created_time": "2014-12-25T23:36:59+0000"}, {"id": "135485623223178_640257612745974", "message": "Buone feste a tutti", "created_time": "2014-12-23T06:31:29+0000"}, {"id": "135485623223178_744105812309658", "message": "L'Islanda ha deciso di rimanere fuori dall'Unione Europea perche' i suoi ministri pensano che gli interessi di questo paese siano tutelati meglio al di fuori della UE ma ovviamente in Italia questa notizia e' stata censurata...\n\n", "created_time": "2014-12-02T23:29:13+0000"}, {"id": "135485623223178_629768320461570", "message": "ritorna......per noi che ti apprezziamo!!!!!!!!!", "created_time": "2014-11-29T11:31:35+0000"}, {"id": "135485623223178_629502810488121", "message": "\u00e8 una persona seria", "created_time": "2014-11-28T17:46:39+0000"}, {"id": "135485623223178_1484789828469825", "message": "Una iniziativa di semplice cittadino convinto che solo aiutando ci si aiuta:\n\nhttps://www.facebook.com/aiutobonariacomposizione\n\nhttp://www.aiutobonariacomposizione.altervista.org", "created_time": "2014-11-05T09:54:30+0000"}, {"id": "135485623223178_726644954055744", "message": "I cittadini di Udine si stanno ribellando contro la presenza di profughi arrivati con mare nostrum ma ovviamente nessun TG ne parla perche' I vari Renzi Boldrini e Napolitano vogliono tenere il popolo ignorante\n\n", "created_time": "2014-10-24T04:07:58+0000"}, {"id": "135485623223178_721918167861756", "message": "Anche i danesi ne hanno abbastanza di mare nostrum e difatti due partiti di opposizione (uno pro-immigrati) vogliono chiudere le frontiere e mandare tutti i rifugiati in campi situati in Africa e Asia.\nOvviamente in Italia questa notizia e' stata censurata...\n\n", "created_time": "2014-10-14T02:49:29+0000"}, {"id": "135485623223178_607944292643973", "message": "A TUTTI GLI ATTIVISTI DI SILVIO BERLUSCONI\nA TUTTI I CAVALIERI DI MALTA E NON SOLO !!!!!!!!\n==================================\nEgr. Sig. Forza Silvio, vedo la sua attivit\u00e0 a favore di Silvio Berlusconi, che tanti ammirano per la sua capacit\u00e0 di far soldi e far stare allegra la gente. Mi permetta qualche domanda: \n1) Ma lei lo sa il motivo per cui Silvio ha stretto confidenza con i condomini del palazzo in cui vivo io ? \n2) Ma lei lo sa come e per volere di chi hanno \"suicidato\" mia madre, morta improvvisamente e misteriosamente il 24 Luglio 2001, al punto che hanno anche falsificato la sua cartella clinica ? \n3) Ma lei lo sa il motivo per cui la mia denuncia contro i due sicari che l'hanno uccisa \u00e8 bloccata dal 2008 alla procura di Perugia \u2026.. e non si sa il motivo ? \n4) Voi Italiani che vivete in Olanda, lo sapete che un italiano alto dirigente dell' Ufficio Brevetti Europeo a L' Aya, ex funzionario ACLI ( Filo-Vaticano), ing. ANTONIO FERRIGNO, \u00e8 stato misteriosamente assassinato appena IO ho scoperto e smascherato una banda internazionale di ladri di brevetti, che operava anche in Italia nel 2009, a mio avviso coinvolta con il governo Berlusconi ?\nSe queste cose lei, SIGNOR FORZA SILVIO O FORZA ITALIA, non le sa, si informi, e forse capir\u00e0 come ha fatto ad arricchirsi Silvio Berlusconi.\n===================================\nAGLI ITALIANI CHE VOTANO SILVIO BERLUSCONI E CHE CONTINUERANNO A FARLO, DOPO SAPUTE QUESTE COSE, POSSANO CAPITARE TUTTE LE STESSE DISGRAZIE CAPITATE A ME ED ALLA MIA FAMIGLIA !!!!!!\n====================================\nDistinti Saluti \nDr. Ing. Romano De Simone, sempre in attesa del processo. Cell. 339.6109258 Ciampino - Roma.....", "created_time": "2014-10-12T20:18:24+0000"}, {"id": "135485623223178_716566985063541", "message": "Non solo l'Australia non da' la cittadinanza a tutti coloro che arrivano via mare ma adesso paga la Cambogia per ospitarli.\nOvviamente nessun TG ne parla perche' se gli italiani sapessero pretenderebbero che l'Italia faccia lo stesso...\n\n", "created_time": "2014-10-04T02:58:24+0000"}, {"id": "135485623223178_707596585960581", "message": "Negli ultimi 13 anni l'Italia ha dato 64.7 miliardi di euro all'Unione Europea..\nE' ora di uscire dalla UE cosi' che questi soldi possano essere usati per aiutare gli italiani che sono in difficolta'...\n\n", "created_time": "2014-09-11T23:49:59+0000"}, {"id": "135485623223178_10205016164110069", "message": "http://www.italiachiamaitalia.it/articoli/detalles/23461/IsisOvaOannientatoOcOdiOMarcoOChierici.html", "created_time": "2014-09-05T12:44:44+0000"}, {"id": "135485623223178_703673806352859", "message": "Grazie alla politica antirussa del governo Renzi adesso la Tunisia sta per aumentare le esportazioni di olio d'oliva alla Russia tagliando fuori per sempre le aziende italiane.\nPero' alla Mogherini questo va bene...\n\n", "created_time": "2014-09-04T20:43:38+0000"}, {"id": "135485623223178_700845716635668", "message": "Il sindaco di Scorze' (Venezia) si e' rifiutato di ospitare nella sua citta' gli immigrati di mare nostrum perche' ritiene sia sbagliato far arrivare immigrati quando tanti italiani sono disoccupati e lo stato non ha soldi da spendere.\nQuesta notizia va fatta circolare cosi' che gli italiani possano costringere i sindaci di altre citta' a seguire l'esempio di Scorze'...\n\n", "created_time": "2014-08-30T02:47:25+0000"}, {"id": "135485623223178_698091160244457", "message": "Il governo filoeuropeista della Repubblica Ceca continua a rinviare l'adozione dell'euro perche' il 75% dei cittadini e' contrario.\nOvviamente in Italia nessuno ne parla perche' farlo darebbe fastidio ai vari Renzi Monti e Napolitano\n\n", "created_time": "2014-08-22T21:02:26+0000"}, {"id": "135485623223178_695778883809018", "message": "Al contrario dell'Italia la Svizzera non ha imposto sanzioni alla Russia e i suoi produttori di latticini stanno facendo soldi a palate.\nIn Italia invece per andare dietro ai parassiti di Bruxelles il governo Renzi sta distruggendo il settore agroalimentare...\n\n", "created_time": "2014-08-16T15:20:33+0000"}, {"id": "135485623223178_691026807617559", "message": "La corte dei conti europea ha stimato in 114 milioni di euro annui il costo dei parlamenti europei di Bruxelles e Strasburgo quest'ultimo chiuso per 300 giorni all'anno e intanto i parassiti di Bruxelles ci chiedono sacrifici.\nE' ora di dire basta e di uscire dalla UE...\n\n", "created_time": "2014-08-06T03:13:18+0000"}, {"id": "135485623223178_10202708185522706", "message": "PRO NOVA RE PVBLICA AEDIFICANDA, AMICIS MITTO \u2018REPUBBLICANESIMO GEOPOLITICO\u2019: \n\n\nhttp://corrieredellacollera.com/2013/11/28/alla-ricerca-della-identita-italiana-dialogo-tra-morigi-e-stefanini\n\nhttp://corrieredellacollera.com/2013/11/23/alla-ricerca-dellidentita-italiana-di-massimo-morigi/\n\nhttp://corrieredellacollera.com/2013/11/18/dal-post-del-19-gennaio-2013-un-altro-errore-economico-che-ha-provocato-disoccupati-a-milioni-senza-provvedimenti-a-carico-dei-responsabili-perche-i-sindacati-non-reagiscono/\n\nhttp://www.democraziapura.altervista.org/?page_id=1119#comment-129\n\n\n\nMASSIMO  MORIGI\n\nmassimomorigi@iol.it\nmassimomorigirespvblica@gmail.com\n\n\n\n\n\n\n\n", "created_time": "2014-07-27T03:49:17+0000"}, {"id": "135485623223178_550429871728749", "message": "REPUBBLICA PRESIDENZIALE - \n L'altra sera l'imprenditore Flavio BRIATORE ha espresso, in una trasmissione TV, il suo desiderio di vedere finalmente l' ITALIA \"Governata BENE e in Maniera DECISA\". - Egli ha aggiunto che ci\u00f2 sar\u00e0 possibile solamente con l'adozione in Costituzione della REPUBBLICA PRESIDENZIALE ALL'AMERICANA ( E Non quella di cui si sente parlare, cio\u00e8 alla Francese ) .-\nIl Sig. Briatore ha perfettamente Ragione. - Infatti Io ho gi\u00e0 scritto l'Unica Attuale \"NUOVA COSTITUZIONE ITALIANA\" ( lafeltrinelli.it - e- nelle Librerie ) strutturata ' in tal senso.' - Solo in questo modo l'Italia potr\u00e0 \"Risolvere i Suoi Problemi\" con Fermezza ed Efficienza. -\n I Costituzionalisti del 1947 hanno stilato l'Attuale Costituzione in preda alla \"Distorsione Emozionale\" derivata dal periodo Fascista e quindi \"NON\" hanno reso il \"GOVERNO PROFICUAMENTE FUNZIONANTE\" . -\n I ' Vili Politici Contemporanei ' si rifiutano di revisionare a fondo la Carta Costituzionale anche perch\u00e9 si illudono di ottenere Tutti un \"Pizzico di POTERE\". In effetti per\u00f2 \"NON NE HA NESSUNO DI LORO\", ma, essendo \"MEDIOCRI\" , Si \"ACCONTENTANO\" - E intanto l'ITALIA \"Va in Malora\"..-\nProf. A. P. ( Costituzionalista e Scrittore ) -", "created_time": "2014-06-18T14:22:01+0000"}, {"id": "135485623223178_10202477648725420", "story": "Piergiorgio Franci shared a Page to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/pages/Non-voglio-Bocchino-al-Secolo-dItalia/525779747547438?fref=ts", "created_time": "2014-06-16T07:47:06+0000"}, {"id": "135485623223178_543281969110206", "message": "Ho trovato questo commento :Maria Lanciato caro silvio, non pensi che il tuo comportamento cos\u00ec sfacciato a mostrarti con una ragazza che pu\u00f2 essere tua nipote nella trasmissione di barbara d'urso pu\u00f2 aver schifato le persone, lo so che lei ti ama tantoooooooooooooooooo ,caro silvio i soldi fanno venire la vista ai ciechi, lo so che non sono affari nostri, ma si resta sempre schifati vedere un uomo di 77 anni con ragazze cos\u00ec piccole.", "created_time": "2014-06-02T21:26:30+0000"}, {"id": "135485623223178_538181596286910", "message": "ti sostengo con entusiasmo e convinzione oltre al fatto che ti conosco da anni!\n Forza Guido: siamo con te! Un caro saluto da Fiorino ( capolista FDI al comune di BEINASCO)!", "created_time": "2014-05-21T22:15:11+0000"}, {"id": "135485623223178_10203193164663255", "story": "Ugo Milana shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/307137516103666/photos/a.307140922769992.1073741828.307137516103666/310899505727467/?type=1&theater", "created_time": "2014-05-20T08:57:22+0000"}, {"id": "135485623223178_10203193163783233", "story": "Ugo Milana shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/307137516103666/photos/a.307140922769992.1073741828.307137516103666/310899505727467/?type=1&theater", "created_time": "2014-05-20T08:57:00+0000"}, {"id": "135485623223178_10203161849320391", "story": "Ugo Milana shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/307137516103666/photos/a.307140922769992.1073741828.307137516103666/309328832551201/?type=1&theater", "created_time": "2014-05-15T15:54:52+0000"}, {"id": "135485623223178_10203161713356992", "story": "Ugo Milana shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/307137516103666/photos/a.307140922769992.1073741828.307137516103666/308939892590095/?type=1&theater", "created_time": "2014-05-15T15:28:59+0000"}, {"id": "135485623223178_652031748183732", "message": "I parlamentari europei non solo navigano nell'oro ma usufruiscono di ben 2 sistemi previdenziali pagati coi soldi estorti ai contribuenti italiani. E' ora di dire basta e di uscire dalla UE. ", "created_time": "2014-05-14T21:18:16+0000"}, {"id": "135485623223178_534762723295464", "message": "affermare che Renzi \u00e8 meglio di Grillo da parte tua,\u00e8 un patetico tentativo di salvare la poltrona e il sistema,poich\u00e8 sapete benissimo che se il M5S vincer\u00e0 molti di voi dovranno cercarsi un lavoro.....molti altri andranno in galera,mi riferisco soprattutto ai partiti maggiori,fatti di \"gente che non urla e che non vuole distruggere tutto\" !  ti sei accorto che \u00e8 gia stato distrutto tutto...e non da Beppe Grillo ??? vinciamo noi !", "created_time": "2014-05-14T11:30:34+0000"}, {"id": "135485623223178_638596552860585", "story": "Beppe de Santis shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2014-04-15T17:16:49+0000"}, {"id": "135485623223178_517158728389197", "message": "La secessione l'hanno fatta loro! Da tempo!\n\nE se anche fosse, di chi \u00e8 la colpa?\n\nDebbo dire che questa enorme pagliacciata di aver portato a termine un'operazione di polizia che aveva come scopo mettere in sicurezza il Paese a rischio secessione salvandolo da un gruppo di \"terroristi\" come se fossero membri di Al Qaida, mostra come chi ci comanda non si renda conto della realt\u00e0.\n\nCome si fa a non capire che l'allegoria del carro armato Tanko non era altro che un metodo per attirare l'attenzione di chi dovrebbe salvare il Paese dal \"disastro perfetto\" ?\n\nCome si fa a non vedere e a non sentire in quest'urlo  un popolo stanco di vedere il vicino, l'amico o  il parente che fallisce senza piu' lavoro, senza piu' soldi,  senza piu' futuro per s\u00e8 e per la propria famiglia ? Un popolo cui \u00e8 rimasta solo la dignit\u00e0 con la quale purtroppo non si mangia!\n\nUn popolo che come nel resto d'Italia  vive nel terrore di vedersi arrivare a casa una lettera di licenziamento uno sfratto, una cartella di Equitalia o una minaccia degli ufficiali giudiziari piuttosto che la cartolina d'avviso di distacco delle utenze . Altro che cartoline per saluti e baci!\n\nUn popolo che vive nell'incredulit\u00e0 , che non capisce come mai sia possibile in un'epoca dove l'uomo \u00e8 riuscito in imprese ciclopiche che  una intera classe dirigente in perenne litigio con se stessa non sia riuscita a far quadrare i conti di una nazione fantastica e ricca come \u00e8 l'Italia, una nazione che ha inventato quasi tutto cio' di cui beneficia il mondo intero ma che \u00e8 governata da persone che hanno fatto della politica non una missione ma un lavoro, un volgare mestiere per migliorare all'infinito la propria situazione economica e che se venisse presa a calci nei fondelli non saprebbe da che parte cominciare per portare a casa il pane con un mestiere onesto. \n\nUn popolo che ha perso la guerra del lavoro perche' tradito dai suoi governanti.\n\nUna classe politica per cui se vi partecipi con delle buone idee sei costretto a cambiarle perche' il sistema ti ci obbliga.\n\nL'Italia ha gia' avuto la sua Secessione, \u00e8 gi\u00e0 divisa in due gruppi di popolazione : chi fa le leggi e governa e chi subisce.\n\nI Veneti, come molti, hanno oramai compreso che altre soluzioni non ce ne sono , che se non ci si ribella a questi oligarchi  che hanno appena approvato una legge che protegge coloro che sono in odore di mafia,  che fanno finta di litigare per alternarsi al comando di un Paese ricco che dispensa miliardi da decenni ai Ladroni di Stato , \"signori incravattati\" degni solo di Porta a Porta che si presentano con un odioso sorrisetto frutto evidente di una apposita operazione di estetica facciale (non ce lo spiegheremmo altrimenti)  dispensando ricette per salvare il Paese dal pericolo del Populismo e che mentre dicono di aumentare di \"ben\" 80 euro gli stipendi ad una fetta della popolazione, approvano leggi e leggine per salvare coloro che rubano i miliardi e continuano a rubarne.\n\nBen 17 Regioni Ladrone su 20 e 70 consiglieri  sono sotto inchiesta per sprechi miliardari degni della peggiore tirannide africana ma  giornalisti di parte accusano di evasione i \"furbetti\" per aver ridotto l'Italia sull'orlo del fallimento, che non pagano il bollo o le multe, che non rispettano le scadenze delle bollette,  i commercianti che non battono gli scontrini non per poter  pagare piu' del 50% di tasse, invece di portarli in Svizzera  come fanno i politicanti e i loro amici imprenditori, ma per pagare la scuola ai figli, la retta della palestra, l'affitto o il mutuo o l'iscrizione al tennis. E' questa l'evasione? Nei Paesi seri le tasse devono lasciare al contribuente la possibilit\u00e0 di vivere decorosamente altrimenti \u00e8 tirannide. Tasse giuste al 33% e pene elevate per chi evade.\n\nInvece per i piccoli imprenditori su 100 euro incassati il 50% va al fornitore, il 50% alle tasse, un altro 20% all'iva, un 10% Irpef, poi con i pochi risparmi o con i debiti si pagano  scuola, casa, vestiti, cibo, bollette, bolli, assicurazioni e obblighi vari restando indebitati a vita, senza possibilit\u00e0 di costruirsi un piccolo gruzzolo per una serena vecchiaia, senza nulla dare ai figli ed alle compagne che in questa situazione ti danno del fallito e ti rimproverano di non essere stato capace di rubare e ti lasciano solo libero di darti fuoco.\n\nNessuno che difenda i piccoli evasori costretti a far cio' da leggi pensate proprio per costringerli ad evadere inculcando loro sensi di colpa  per distogliere l'attenzione dalle vere evasioni multimiliardarie ( leggi anche slot machines) che se recuperate potrebbero abbassare le tasse ad una intera nazione ed evitare la piccola evasione.  Hanno studiato sistemi che  impediscono di risalire a chi ha rubato, dove, quando e quanto e permettono  di spostare  capitali rubati con un click da un continente all'altro. \n\nDa anni dovrebbero rientrare dalla Svizzera 150 miliardi di euro ma decine di annunci stanno dando il tempo a chi li ha portati via di spostarli con tranquillita'. Forse perche' quei denari sono di politici, partiti ed imprenditori che se presi potrebbero parlare e rovinare il sistema.\n\nPolitici che invece di incazzarsi ed alzare la voce contro gli Usa che hanno inquinato con i titoli tossici amministrazioni comunali e banche, o contro la Germania per la quale provano una sudditanza inspiegabile, diminuiscono a parole le tasse come l'imu prima delle elezioni per sostituirle con altre piu' gravose subito dopo . \n\nGuai a parlare poi dei tagli ai loro emolumenti perche' \u00e8 A- N -T- I- C- O- S -T -I- T -U -Z- I- O- N -A- L -E , guai a parlare di pensioni d'oro, di stipendi allucinanti e di pensionati morti di fame che per contro annaspano per poter vivere alienandosi dalla societ\u00e0.\n\nLa colpa delle basse pensioni, dicono essere dei \"furbetti\" che non hanno versato i contributi dimenticando che dietro ad ogni furbetto non messo in regola ci sono miliardari industriali che con i soldi dei contributi hanno comperato bot e quant'altro e prendono pure gli interessi. Ci si \u00e8 mai domandati se sono i rappresentanti di commercio a proporre i pagamenti in nero o se per caso non sia l'industria che lo pretende dall'agente?\n\nTroppe ne avremmo da dire ma non certo che 24 persone stanche di essere vessate sono piu' pericolose degli infastiditi politici che non rispondono neppure alle legittime domande dei giornalisti mentre al mattino verso le 10 fuggono dentro il loro nascondiglio che chiamano Parlamento.\n\nSe poi qualcuno si lamenta e minaccia ( minaccia solo) di incazzarsi lo tacciono da Populista o lo sbattono dentro.\n\nArriver\u00e0 il momento che quando l'80% degli italiani onesti non avra' piu' risparmi in banca si troveranno non di fronte al terrorismo \"de noantri\"  ma milioni di padri di famiglia che entreranno a mangiare a Montecitorio con le famiglie.\n", "created_time": "2014-04-07T09:40:25+0000"}, {"id": "135485623223178_10203708052728102", "message": "CREDO sia ora che la politica si pronunci sulla reale follia di una e una sola religione. il video \u00e8 SCONSIGLIATO a chi \u00e8 debole di stomaco. Queste belve dovrebbero essere rintracciate dall'ONU, perch\u00e9 hanno nomi e cognomi e religione e correnti o altro. \nhttp://voxnews.info/2014/03/20/siria-straziante-esecuzione-di-cristiani-inginocchiati-e-giustiziati-colpi-in-testa-video-shock/\n", "created_time": "2014-03-20T13:40:32+0000"}, {"id": "135485623223178_507910899313980", "message": "CAPI DI STATO E DI GOVERNO ITALIANI SERVI -- Alcuni italiani (pochi, purtroppo) si lamentano timidamente (la signora G. Meloni pi\u00f9 vigorosamente) dell'atteggiamento e del comportamento dei Capi di stato e di Governo italici sempre \"in ginocchio\" dinanzi agli stranieri \"a render conto\" tremanti delle loro \"Intenzioni\" e del loro \"Operato\". -\nLa risposta \u00e8 semplice = Dalla caduta dell'Impero Romano ad Oggi le Popolazioni italiche, divise, invidiose, sempre in lotta fra loro e, in una parola, stupide, hanno preferito \"FARSI INVADERE E DOMINARE \" da Tutto il Mondo Civile ed Incivile, piuttosto che UNIRSI in una \"Nazione forte e indipendente\" . La Chiesa Cattolica, con il suo perenne \"belare\" (per secoli anche \"armato\") ha la maggiore responsabilit\u00e0 (80%) ; poi \u00e8 arrivata la Chiesa Comunista, con il suo assurdo \"totale egualitarismo\", ed ha gettato l'asso di briscola (20%). E la rovina \u00e8 stata completa-.\nEcco perch\u00e9 (NON avendo Nessuno fatto CAMBIAR ROTTA) nel 2014 il \"ragazzino ciancione fabbricatore di bolle di sapone\" corre per tutta l'Europa a farsi legittimare dai suoi PADRONI (anche se lui \"finge\", e tutti gli italioti ci credono, di \"non averne\").\n Ecco perch\u00e9, dinanzi alla ' consapevolezza mondiale ' che gli italiani sono dei \"VIGLIACCHI E DEI SERVI SECOLARI\", avvengono i vari casi = Cerm\u00ecs; Ustica; assassinio volontario di un funzionario del S.Segr. It.; cattura dei 2 Mar\u00f2; ecc.-\nSolo dando in mano il Paese (anche solo per 5 anni) a chi NON HA MENTALITA' ITALIANA (come ME) ; solo introducendo una Costituzione PRESIDENZIALE (non Semi Pres.) (come la MIA) al posto di Questa Attuale insulsa e inefficiente, si pu\u00f2 far diventare l'Italia da \"Zimbello\" del Mondo ad \"ESEMPIO N. 1\" da imitare nel Mondo !-\n Ma voi, invidiosi, spocchiosi scioccamente, irragionevoli, ecc. preferite dare \"le redini\" a qualsiasi \"MEDIOCRE\", purch\u00e9 \"appariscentemente verboso\", piuttosto che riconoscere la superiorit\u00e0 di CHI \"veramente merita\". - Continuate cos\u00ec. - \nprof. A.P. ( Costituzionalista e Scrittore ) -", "created_time": "2014-03-15T19:19:41+0000"}, {"id": "135485623223178_410709222399592", "message": "70 ANNI....70 ANNI E' DURATO L'ULTIMO CICLI DI SVILUPPO.....MORTO NEL 2010 ! ! ! \n\nORE IL MONDO CIVILIZZATO E' PIENO DI DEBITO, PUBBLICO E PRIVATO.....\n\nCOME FARE PER RIPARTIRE CON UN NUOVO CICLO????\n\nSENZA MONETIZZAZIONE PARZIALE DEL DEBITO, E SUO INFLAZIONAMENTO, IL CICLO DI KONDRATIEV PER UN SETTANTENNIO DI ULTERIORE PROGRESSO NON PUO' RIPARTIRE\n\n", "created_time": "2014-03-13T08:07:55+0000"}, {"id": "135485623223178_506129186158818", "message": "PROPOSTA DI AMPLIAMENTO GRADUATORIA VIGENTE \"964 ALLIEVI AGENTI POLIZIA DI STATO\" IN OCCASIONE DI MILANO EXPO2015 ED EMERGENZA TERRA DEI FUOCHI\n\nTenuto conto del Principio di economicit\u00e0, speditezza ed efficienza dell\u2019azione amministrativa, sancito dal c.p.a e dalla Costituzione della Repubblica Italiana, si rende necessario palesare quanto segue: Risulta evidente che, per l\u2019Emergenza Terra dei Fuochi, ma ancor pi\u00f9 per EXPO 2015, sia necessario un incremento urgente delle Forze dell'Ordine presenti sui territori delle citt\u00e0 interessate dagli eventi appena citati. Ovviamente, il tutto deve avvenire senza che questa concentrazione pregiudichi il livello di sicurezza nelle altre aree del Paese, che gi\u00e0 subiscono il deficit di 15.000 unit\u00e0 per la sola Polizia di Stato. Si fa inoltre presente che l\u2019utilizzo dell\u2019Esercito, per tamponare le emergenze, non migliora in alcun modo la sicurezza effettiva, ma soltanto quella percepita poich\u00e9 i militari non hanno funzioni di pubblica sicurezza e polizia giudiziaria e pertanto non possono operare in autonomia, ma devono necessariamente essere coadiuvati da una pattuglia FF.OO o FF.PP. Ancora, le unit\u00e0 da assumere, per essere effettivamente disponibili entro la data d\u2019inizio dell\u2019EXPO 2015, dovrebbero iniziare il corso di Allievi Agenti entro e non oltre Aprile 2014. Ci\u00f2 significa che non sussistono i normali tempi tecnici per avviare una nuova procedura concorsuale di reclutamento (che terminerebbe alla fine del 2014 e renderebbe operativi i nuovi agenti non prima di Dicembre 2015 quindi ad EXPO Ultimato). Per questi motivi suggeriamo di effettuare, mediante Decreto, una rettifica/scorrimento della graduatoria finale, ed un ampliamento, in prima aliquota, di 672 posti, dei candidati risultati idonei alle prove di efficienza fisica ed agli accertamenti dell'idoneit\u00e0 fisica, psichica ed attitudinale, con la relativa posizione in graduatoria ed il voto finale risultante dalla somma dei voti della prova scritta e della valutazione titoli del Concorso per 964 Allievi Agenti della Polizia di Stato. L\u2019ampliamento andrebbe cos\u00ec predisposto: Prima aliquota dal n. 1 al n. 1437 - Seconda aliquota dal n. 1438 al n. 1.597. Questa soluzione garantirebbe la copertura della quota di vincitori in seconda aliquota (incorporazione prevista per Giugno 2014) e permetterebbe ad eventuali terzi interessati di non poter effettuare alcun ricorso presso il T.A.R. Lazio in quanto non si violerebbe l\u2019art. 2199 del D.lgs. 66/2010 che prevede la presenza della doppia aliquota. E\u2019 fondamentale rimarcare che, affinch\u00e9 si possano ridurre i costi gravanti sull\u2019 Amministrazione (Ministero dell\u2019Interno) ed allo stesso tempo garantire le esigenza di quest\u2019ultima, l\u2019operazione pi\u00f9 logica da effettuarsi resta quella sopra suggerita ovvero di assumere immediatamente le restanti 672 unit\u00e0 (160 vincitori in seconda aliquota + 512 idonei non vincitori) dichiarate idonee all\u2019ultima procedura concorsuale per il concorso di Allievi Agenti della Polizia di Stato, ricordando per l\u2019ennesima volta che, la recentissima idoneit\u00e0 conseguita , permetterebbe l\u2019immediata assunzione degli interessati evitando la necessit\u00e0 di effettuare anche le visite mediche di controllo per il mantenimento dell\u2019idoneit\u00e0 psico-fisica e pertanto sposando in pieno quanto previsto dal Principio di economicit\u00e0 ed efficienza dell\u2019azione amministrativa, sancito anche dalla Costituzione della Repubblica Italiana; Tra l'altro, a Gennaio 2014 l'Arma dei Carabinieri, mediante Decreto Dirigenziale ha avviato una nuova procedura di arruolamento mediante scorrimento degli idonei della graduatoria 2012 per 1886 Allievi Carabinieri. Nella fattispecie, non solo sono stati assunti i Vincitori, non assunti all\u2019epoca per via della Spending Review, ma anche 48 Idonei non vincitori ovvero tutti i restanti idonei presenti in graduatoria e pertanto la stessa \u00e8 stata esaurita. La quota dei vincitori in seconda aliquota (vfp4 interforze) per questo concorso \u00e8 stata eliminata a dimostrazione che la presenza delle due aliquote nelle graduatorie \u00e8 un problema superabile e quindi non si pu\u00f2 pi\u00f9 giustificare il non scorrimento con la citazione dell\u2019art. 2199 del D.lgs. 66/2010 che spesso viene tirato in ballo come plausibile giustificazione per non assumere gli idonei nelle graduatorie delle FF.OO. Inoltre, \u00e8 di fondamentale importanza citare testualmente parte del Decreto di cui sopra:\u201d RAVVISATA l\u2019esigenza di disporre, con immediatezza, di xxx Allievi Carabinieri, senza dover attendere i tempi tecnici richiesti per portare a termine una nuova procedura di reclutamento mediante il bando di un concorso pubblico. TENUTO CONTO dei principi di economicit\u00e0 e speditezza dell\u2019azione amministrativa e della necessit\u00e0 di contenere i costi gravanti sull\u2019amministrazione per la gestione delle procedure di reclutamento\". Ci rivolgiamo quindi a tutti i Parlamentari, Sindacati, Amministrazioni, Organi ed Autorit\u00e0 competenti affinch\u00e9 si occupino, con estrema urgenza, della questione al fine di garantire un risparmio per le risorse pubbliche ed una maggior efficienza dei servizi delle Forze dell\u2019ordine e di pubblica sicurezza.", "created_time": "2014-03-11T17:02:09+0000"}, {"id": "135485623223178_1412033895717755", "message": "Lui colpe non ne ha per\u00f2 a me lo stato ha levato i diritti e mi ha lasciato i miei e i suoi doveri vi pare giusto?", "created_time": "2014-03-10T18:02:07+0000"}, {"id": "135485623223178_505587766212960", "message": "Andate avanti cos\u00ec ed avrete molti consensi e complimenti alla meloni", "created_time": "2014-03-10T11:27:59+0000"}, {"id": "135485623223178_409470979190083", "message": "DOVE CI PORTERA' LA MANOVRA ECONOMICA DI RENZI IL NIENTOLOGO DELLA NIENTOLOGY?\n\nFATEVI LA DOMANDA E BASTA....TANTO LA RISPOSTA LA CONOSCETE GIA': PIL - 1%!!!!!!!!!!!!!!!!\n\n", "created_time": "2014-03-10T08:08:46+0000"}, {"id": "135485623223178_10201679589654657", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2014-03-09T17:51:16+0000"}, {"id": "135485623223178_504663079638762", "message": "OGGETTO: pi\u00f9 appartamenti in affitto a prezzi inferiori senza che lo Stato ci metta un soldo\n\nIn tutta Italia ci sono 1.000.000 di appartamenti vuoti che potrebbero essere affittati. Immettendoli sul mercato i prezzi degli affitti scenderebbero, lo Stato percepirebbe le tasse sugli affitti, i proprietari avrebbero un guadagno, gli inquilini avrebbero benefici dal trovare pi\u00f9 possibilit\u00e0 a prezzi inferiori ma perch\u00e8 questi apartamenti rimangono sfitti pur pagandoci sopra le tasse e quindi rimettendoci? Perch\u00e8 con la legislazione attuale sugli affitti liberi al proprietario non convene affittare, piuttosto lo lascia sfitto.\nAnalizziamo i motivi:\n1)\tdi libero (4+4) questo contratto a solo il nome poich\u00e8 il proprietario pu\u00f2 solo decidere il canone di affitto (e ci mancherebbe altro... io compero la casa e tu decidi a quanto te la devo affittare? non esiste. Sar\u00e0 il mercato a stabilire il giusto prezzo come accade con tutto!)\n2)\tla legislazione del mercato degli affitti \u00e8 ferma agli anni 70 dove l\u2019immobile \u00e8 considerato patrimonio sociale e non di chi lo ha comperato magari stipulando un mutuo (ridicolo ai giorni nostri considerare un filantropo chi investe nel mattone. Per definizione chi investe lo fa per un ritorno economico ed una volta forse lo era, economico, oggi non pi\u00f9 ed oltre a questo c\u2019\u00e8 una legislazione \u201ccomunista\u201d ma con i soldi dei privati)\n3)\tIn America se non paghi l\u2019affitto sei fuori entro 3 giorni, in Italia ci vogliono 15 mesi e spesso i canoni non pagati non vengono rimborsati e ci rimetti pure le spese legali.... \u00e8 una presa in giro come se mi rubassero l\u2019auto e dopo aver scoperto il colpevole lo Stato decida di premiare il ladro permettendogli di andare ancora in giro per 15 mesi con l\u2019auto rubata e lasci al derubato l\u2019obbligo di pagarci tasse e manutenzione per poi riavere l\u2019auto dopo 15 mesi magari incidentata. E\u2019 brutto da dire ma perch\u00e8 il proprietario di casa deve ospitare gratis una persona che non paga: voi lo fareste a casa vostra? Si? Bene facciamo una legge che obbliga chi ha risposto di si ad ospitare gli sfrattati fino a quando il giudice non li manda via (basta ipocrisie per favore).\n4)\tLe seconde case (che sono quelle che vengono affittate) sono comperate da chi vuole investire se per\u00f2 non \u00e8 pi\u00f9 conveniente farlo nessuno pi\u00f9 investir\u00e0 nelle seconde case con conseguente crollo del mercato immobiliare (e gi\u00f9 cassa integrazione per tutti poich\u00e8 se rimangono tante case \u201cusate\u201d in vendita allora verranno costruite meno case nuove notoriamente pi\u00f9 costose). Non \u00e8 pi\u00f9 conveniente investire perch\u00e8? Perch\u00e8: sono vincolato per 8 anni (un\u2019eternit\u00e0), lo Stato mi aumenta le tasse sulla casa quando vuole e io sono vincolato alle stesse condizione di stipula per 8 anni (\u00e8 corretto? per nessuna altra categoria privata \u00e8 lo stesso; provate a tenere bloccati i prezzi delle auto o di qualsiasi altro prodotto per 8 anni e andr\u00e0 tutto a rotoli), se l\u2019inquilino non mi paga devo intraprendere lunghe e costose azioni legali (oltre il danno anche la beffa e mi \u00e8 accaduto di essere ricattato da un inquilino dicendomi\u201dnon ti pago, se vuoi fammi causa passeranno mesi e tu non vedrai neanche un euro... ho perso 3 canoni di affitto e gli ho dovuto pagare 500 euro purch\u00e8 se ne andasse... chi \u00e8 la parte debole in Italia?), devo pagare IMU (il triplo di quella per la prima casa ma perch\u00e8? se acquisto due auto mi fate pagare la tassa di possesso sulla seconda il 300% in pi\u00f9?) ci pago pure le riparazioni e le tasse.... avete fatto i conti di quanto mi costa? Se poi un inquilino non mi paga l\u2019affitto dov\u2019\u00e8 la cassa integrazione per il proprietario? Se i giudice mi fa rimanere l\u2019inquilino dentro casa \u00e8 lo Stato che mi deve pagare (\u00e8 troppo comodo farsi pagare le tasse dal proprietario, obbligarlo a tenersi dentro una persona che non paga e poi quando questa si dilegua infischiarsene).\n5)\tIl contratto libero deve essere libero in tutto e per tutto. Per il contratto agevolato decider\u00f2 lo Stato a quanti gradi deve piegarsi il proprietario (90) ma in quello libero no e vedrete che si stipuleranno molti contratti nuovi ma introducete il 2+2 libero perch\u00e8 signori 8 anni \u00e8 un\u2019eternit\u00e0 (il proprietario arriva a morire di vecchiaia)\n6)\tNon dovete legar elo sfratto ai templi bibblici della giustizia ma deve essere esegutivo al massimo dopo un mese (so di persone che vivono non pagando gli affitti e cambiando casa ogni 12 mesi. Intascano soldi dai proprietari e la legge li tutela).\nAndate in qualche associazione dei proprietari immobiliari perch\u00e8 \u00e8 facile fare demagogia sulla pelle degli altri ma siamo veramente stufi. Sono amareggiato perch\u00e8 pago le tasse e non sono tutelato ed allora vendiamo tutti le seconde case che allora ci divertiamo.\nGrazie\n", "created_time": "2014-03-08T11:21:35+0000"}, {"id": "135485623223178_407512299385951", "message": "http://scenarieconomici.it/chiusure-emigrazione-e-suicidi-parte-seconda-litalia-come-riequilibrare-popolazione-e-attivita-economiche-con-la-poca-moneta-rimasta-nella-nazione-in-uneconomia-che-non-prevede-la/", "created_time": "2014-03-06T13:05:18+0000"}, {"id": "135485623223178_10203314432047971", "message": "In una societ\u00e0 FUTURISTA,come la nostra, per assurdo BISOGNA \"TORNARE a quando si stava peggio per STARE MEGLIO!\"\nhttps://www.youtube.com/watch?v=coDWGu7v0iw\nVOGLIO CHE QUESTO SIA UN PAESE DI UOMINI LIBERI e non di schiavi consapevoli di una dittatura invisibile,ma neanche tanto,CHE CI HA GIA' LOGORATO i sogni oltre al PORTAFOGLI!\nvoglio che sia IL POPOLO A GOVERNARE e morir\u00f2 affich\u00e8 questo mio Sogno si concretizzi... \nDico una cosa NON POPULISTA o POPOLARE come la si vuole intendere:\nSecondo me NON HA SENSO rifinanziare la cassa integrazione,dare il reddito minimo o chiss\u00e0 quale altra SCUSA per fare POLITICA di  ASSISTENZIALISMO,e non raccontiamoci altre stronzate(almeno tra di noi).\nVogliamo RICOSTRUIRE L'Italia?allora ricordiamoci del passato RICORDIAMOCI che i nostri padri fondatori SI SONO RIMBOCCATI LE MANICHE e hanno FATTO NON CON LE PAROLE MA COL SUDORE!\nDopo il governo dei politici c'\u00e8 stato quello dei professori ora quello dei sindaci...IL TEMPO \u00e8 maturo per il GOVERNO DEI GIOVANI!\nhttps://www.facebook.com/IDG88", "created_time": "2014-03-03T21:54:50+0000"}, {"id": "135485623223178_10203300012567493", "message": "https://www.youtube.com/watch?v=coDWGu7v0iw\nSONO NERO DI RABBIA!Non sono i soldi quelli che voglio,non \u00e8 la gloria neppure entrare nella storia,VOGLIO CHE QUESTO SIA UN PAESE DI UOMINI LIBERI e non di schiavi consapevoli di una dittatura invisibile,ma neanche tanto,CHE CI HA GIA' LOGORATO i sogni oltre al PORTAFOGLI!\nvoglio che sia IL POPOLO A GOVERNARE e morir\u00f2 affich\u00e8 questo mio Sogno si concretizzi... \nTesto: https://www.facebook.com/notes/italia-dei-giovani/fosse-lultima-cosa-che-faccionon-mi-servono-soldi/677455332292923\nhttps://www.facebook.com/IDG88", "created_time": "2014-03-01T23:53:13+0000"}, {"id": "135485623223178_500913090013761", "message": "Buongiorno la sto seguendo su L7  ma non \u00e8 possibile ascoltarela. \n", "created_time": "2014-02-27T10:25:11+0000"}, {"id": "135485623223178_404059913064523", "message": "PAESI CHE STAMPANO MONETA SOVRANA E, PER QUESTO, FANNO HARAKIRI E STANNO SOVRANAMENTE FALLENDO\n\n", "created_time": "2014-02-27T08:08:41+0000"}, {"id": "135485623223178_500102270094843", "message": "Al posto di sparare minchiate su Grillo , che parli a radio anch'io fino adesso nn hai visto le loro proposte!!!! , una l'hanno fatta quella di abolire le PENSIONE D'ORO , e il vostro capogruppo GIORGIA MELONI  s\u00ec sciacquava la bocca nelle televisioni dicendo sempre di abolirle, per\u00f2 quando c'\u00e8 stato la votazione siete stati CONTRARI. Come mai me lo spieghi???", "created_time": "2014-02-25T09:32:33+0000"}, {"id": "135485623223178_402794396524408", "message": "COS'HA RENZI IN PIU' DI LETTA AL PUNTO DI ESSER STATO CATAPULTATO AL RUOLO DI PREMIER SENZA ELEZIONI?\n\nVIENI A SCOPRIRLO SU WWW.SCENARIECONOMICI.IT\n\nART.: SOVRANITA' MONETARIA: C'E' GROSSA CRISI (MA ANCHE NO)", "created_time": "2014-02-24T09:06:13+0000"}, {"id": "135485623223178_499452083493195", "message": "\nMOVIMENTO VITE SOSPESE\n3 ore fa\nCOMUNICATO STAMPA DEL MOVIMENTO VITE SOSPESE\n\nLETTERA APERTA A MATTEO RENZI\n\nLa lettera che segue \u00e8 stata inoltra, oltre che a tutti gli organi di stampa, anche alle segreterie dei partiti e ai parlamentari. \n\nCaro Matteo,\ncerto che la coerenza non \u00e8 proprio il Suo forte. La Sua repentina ascesa al potere \u00e8 gi\u00e0 una palese contraddizione con quanto Lei stesso ha affermato non poco tempo fa. Ma come, non aveva detto che non avrebbe mai governato senza passare dalla competizione elettorale? E, invece, eccoLa Premier, e senza mai essere stato eletto.\n\nDalla composizione del nuovo Governo, si deduce che non Lei non \u00e8 un grande stratega, ma che, cos\u00ec giovane, Lei si \u00e8 gi\u00e0 bruciato da solo. D'altra parte di questo poco importa a chi l'ha messo al potere, per il momento Lei serviva alle lobby. \n\nA proposito Matteo, sarebbe il caso di spiegare ai malati le ragioni che L'hanno indotta a riconfermare la Lorenzin Ministro alla Salute. Quali sono le alte competenze che, Matteo, L'hanno cos\u00ec colpita?\n\nAl discorso fatto appena nominato segretario del PD, Lei, Matteo, aveva detto una frase sensata. Era l\u2019indomani della ordinanza del Tar Lazio che aveva dichiarato illegittimo il parere emesso dal Comitato scientifico nominato dalla Lorenzin in quanto in conflitto di interessi, e Lei, Matteo, aveva sostenuto come fosse assurdo dover aspettare la sentenza di un giudice per poter ripristinare la legalit\u00e0 in una materia cos\u00ec delicata come quella afferente il diritto di cura.\n\nIn qualsiasi Paese normale, il Ministro alla Salute si sarebbe dovuto dimettere per aver nominato all\u2019interno del Comitato scientifico personaggi in palese conflitto di interessi, o quantomeno avrebbe dovuto riferirne in Parlamento.\n\nA distanza di mesi, Lei Matteo si \u00e8 rimangiato quanto dichiarato e ha premiato la Lorenzin, che adesso sostiene che nominer\u00e0 al pi\u00f9 presto i membri del Comitato scientifico e che questa storia della Stamina si \u00e8 protratta troppo a lungo. Forse dimentica che se non avesse nominato alcuni detrattori della Stamina Foundation tra i membri del Comitato scientifico dichiarato illegittimo dal Tar, la sperimentazione sarebbe gi\u00e0 partita dalla scorsa estate e molte vite umane si sarebbero salvate. S\u00ec, perch\u00e9 nonostante ci\u00f2 che i mass-media di regime vogliono far passare, la metodica Stamina funziona e proprio la macchina del fango, avviata all\u2019indomani dell\u2019ordinanza Tar, lo dimostra.\n\nVede Matteo, i malati non sono stupidi e credono a medici del calibro di Villanova o John Bach che hanno dedicato la propria vita a curarli, e non a pseudo-ricercatori e neosenatori che con i malati non hanno mai avuto a che fare, anche se sono la loro fonte principale di guadagno che giustifica ultradecennali ricerche inutili che non portano mai ad alcun risultato.\n\nE\u2019 davvero indecoroso per l\u2019intero Paese il fatto che sia stata nominata per volere della neosenatrice Cattaneo (altra nomina non voluta dai cittadini) una commissione di inchiesta che sembra aver ripristinato la Santa Inquisizione, e che all\u2019interno della Commissione Sanit\u00e0 e affari sociali si dicano, solo sulla base del sentito dire, falsit\u00e0 come quella sugli effetti collaterali della terapia Stamina e sulla mancanza di miglioramenti. Chi dice queste falsit\u00e0 guarda caso non \u00e8 in grado di produrre una documentazione medica al riguardo, ma solo una grossa mole di articoletti di bassa lega.\n\nQuanto alle indagini di Torino, siamo certi che prima o poi verranno sentiti i pazienti, cio\u00e8 gli attori principali di questa storia, altrimenti sarebbe troppo palese la violazione dell\u2019art. 358 c.p.p.\n\nVede Matteo, se davvero Le importa dei deboli, Lei deve dimostrarlo! Ascolti i malati, vada dai fratelli Marco e Sandro Biviano che dal 23 luglio sono accampati a Roma, nel presidio permanente del Civico 117 A di piazza Montecitorio, mettendo a repentaglio la loro stessa vita. \n\nNoi siamo ancora aperti al dialogo, al contrario di chi L'ha preceduta al Governo e dei Suoi attuali collaboratori. Ora, Matteo, tocca a Lei dimostrare che il PD pu\u00f2 avere un volto diverso, magari pi\u00f9 umano di quello mostrato fino ad ora.\n\n23 febbraio 2014\n\nIl Movimento Vite Sospese", "created_time": "2014-02-23T22:21:34+0000"}, {"id": "135485623223178_498525443585859", "message": "Non capisco la differenza tra cani e porci.", "created_time": "2014-02-21T21:31:20+0000"}, {"id": "135485623223178_686463414730026", "story": "Mauro Artibani shared a post to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "QUELLA RESPONSABILITA' DEI CONSUMATORI\n\nQuando la capacit\u00e0 produttiva delle aziende confeziona una offerta superiore alla capacit\u00e0 di spesa degli acquirenti si contrae lo sviluppo. Si mostra evidente come la crescita economica risulti vincolata dall\u2019esercizio della spesa.\nCrescita,  ancora sostenibile, fin quando l\u2019insufficienza cronica del reddito, che spende, ha trovato il soccorso del credito generando il 60% del PIL, fino ad affrancare i Consumatori dal bisogno; insostenibile quando il debito, entrato in sofferenza, ha reso quel credito inattingibile, bloccando il meccanismo dello scambio domanda/offerta.\nQuesti fatti consentono ai Consumatori di guadagnare un vantaggio: hanno pi\u00f9 bisogno i Produttori di vendere che i Consumatori di acquistare. \nLa Domanda comanda, insomma. \nMettere a reddito questo vantaggio confeziona l\u2019opportunit\u00e0 di tornare a far migliorare la produttivit\u00e0 totale dei fattori e garantire la crescita.\nGiust'appunto,  migliorare la produttivit\u00e0 totale dei fattori, altrimenti...\nAltrimenti accade che la produzione industriale cala nella zona euro a dicembre dello 0,7%. \nQuella sovraccapacit\u00e0 non smaltita riduce il profitto; chi lavora a quell'eccesso non potr\u00e0 reclamare alcun aumento del reddito e la spesa andr\u00e0 ancor pi\u00f9 gi\u00f9.\nSe tanto mi da tanto i Consumatori, associati in network,  hanno l'opportunit\u00e0 di commerciare la gestione delle risorse  impiegate nell\u2019acquisto: Tempo, Attenzione, Ottimismo. \nUn prodotto/servizio che estrae valore dall\u2019azione di consumazione mediante il confezionamento della Domanda che, offerta proprio a chi deve smaltire l\u2019eccesso di capacit\u00e0 produttiva,  rifocilla il portafoglio. Quel portafoglio che speso, smaltisce quella sovraccapacit\u00e0, fa fare profitto; restituisce valore al lavoro produttivo, quindi adeguato reddito, proprio quello che spende.\nA tal domanda, unica merce scarsa sul mercato, chi potr\u00e0 sottrarsi dal rispondere \u201eYes\u201c\nUn momento. A Consumatori di tal fatta toccano si gli onori, ma anche gli oneri!\nEggi\u00e0, domanda, tanta domanda c'\u00e8 ancora da fare:\nDomanda che obbliga i Consumatori a prendere in carico la responsabilit\u00e0 di fornire indirizzo ai Produttori per una offerta di merci  che si mostri sensibile al risparmio nell\u2019impiego delle risorse.\nDomanda di ci\u00f2 che  si vuole, non acquisto di quel che si trova: innovazione assoluta.\nDomanda che rivendica ruolo economico all\u2019esercizio di consumazione, dignit\u00e0 all\u2019atto.\nDomanda che, esercizio plurale, chiama al consorzio gli individui, mettendo la sordina ad aride liturgie singolari di acquisto.\n\nMauro Artibani\nhttp://www.mixcloud.com/enricopietrangeli5/love-peace-and-bike-puntata-numero-40/", "created_time": "2014-02-21T09:10:33+0000"}, {"id": "135485623223178_10202356873101447", "created_time": "2014-02-19T06:46:57+0000"}, {"id": "135485623223178_398085213661993", "message": "http://scenarieconomici.it/un-minuto-di-silenzio-per-saccodanni/", "created_time": "2014-02-13T21:03:34+0000"}, {"id": "135485623223178_398085143662000", "created_time": "2014-02-13T21:03:25+0000"}, {"id": "135485623223178_494795203958883", "message": "SI FACCIA COME PARTITO L'INIZIATIVA DI CHIEDERE AI SINDACI DI TUTTI I COMUNI DEL TERRITORIO NAZIONALE D'ESPORRE AI BALCONI DEI RISPETTIVI COMUNI LO STRISCIONE CON LA DICITURA \" MARO' SUBITO A CASA\". NOI A SESTO FIORENTINO -FI- L'ABBIAMO FATTO COME FDI. VEDIAMO COSI' QUANTI RISPONDERANNO. SE SARA' RISPOSTA NEGATIVA (COME CREDIAMO) FAREMO CASINO ED INVITEREMO LA CITTADINANZA A FARE STRISCIONI DEL GENERE DA METTERE NEI LORO BALCONI E FINESTRE. MI SEMBRA CHE QUESTA SIA UNA INIZIATIVA CHE AVREMMO GIA' DOVUTO PRENDERE DA TEMPO.\nAVANTI SENZA PAURA", "created_time": "2014-02-13T11:33:40+0000"}, {"id": "135485623223178_682254851817549", "story": "Mauro Artibani shared a post to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "\nCHE FINE A FATTO LA RICCHEZZA?\n\nDiminuisce la ricchezza complessiva?\nSi, ma non oggi e non con la crisi; da prima, molto prima: ieri. \nPer questo la crisi si mostra, oggi, impantanata tra inflazione e deflazione. Gi\u00e0, quei discoli di \u201cinf/def\u201d che, per il mercato efficiente, sono efficienti dispositivi per tenere in equilibrio tra domanda e offerta e per i policy maker sono \u201caccidenti\u201d da porre sotto controllo per inibirne l'azione.\nOh, lo hanno fatto, lo fanno gli inibitori. A colpi di politiche di reflazione esercitate mediante altre politiche, quelle monetarie buone per abbassare il costo del denaro, farlo acquistare a debito e farlo fluire in ogni dove per finanziare gli acquisti e dare cos\u00ec sostegno alla domanda. Giust'appunto il modo per non far scendere il prezzo delle merci.\nBene, anzi male, cos\u00ec viene alterato il meccanismo di formazione di quei prezzi al punto che la ricchezza, generata da quella spesa, risulta gonfiata dal debito.\nRicchezza dopata appunto che quando troppo in alto sal, cade sovente precipitevolissimevolmente.\nE quando viene a mancare la trippa ai gatti ed occorre rimettere il debito andato oltre ogni ragionevole fare, si fa spending review. \nEssipperch\u00e8, quando i redditi* da soli sono incapaci di fare tutta la spesa che serve,  accade quello che non t' aspetti. Si registra una storica inversione di tendenza e con quasi tre italiani su quattro (73 %) che hanno tagliato gli sprechi a tavola nel 2013 anche per effetto della necessit\u00e0 di risparmiare e di ottimizzare la spesa dallo scaffale alla tavola. Questo emerge dall'indagine Coldiretti/Ixe' divulgata in occasione della giornata di prevenzione dello spreco alimentare in Italia. \nPure quando il debito pubblico va oltre, oltre tutto, s'ha da ridurre. Gi\u00e0, pure qui spending review. \nCome credete si possa chiamare la riduzione dalla spesa in conto capitale delle imprese? E quella inesistente per rimpinguare le scorte? \nCacchio, senza usare trucchi e inganni tutti gli agenti economici si trovano costretti a ridurre la spesa. La crisi, prima inibita, spudoratamente si esibisce.\nGi\u00e0, e allora che si fa?\nBeh, si rifanno i conti: con la crisi il pil si \u00e8 ridotto attorno ai 1500 miliardi di euro l'anno. Questi, maledetti e subito, ci sono. Sono reddito! Noi, per non giocare ancora con i dati truccati, sottraiamo pure la quota generata con l'ausilio del debito e resta ancora un bel gruzzolo.\nQuesto gruzzolo ficcato dentro un \"algoritmo\" belleppronto faranno il resto.\nEccolo: \u201cLa crescita si fa con la spesa. Cos\u00ec viene generato reddito, quel reddito che serve a fare nuova spesa. Tocca allocare quelle risorse di reddito residue per remunerare chi, con la spesa, remunera.\u201d\nEt voil\u00e0: fare la crescita torna possibile, pure senza debito!\n\n* Negli Usa, al netto del tasso di inflazione,  il 40% di chi lavora guadagna meno di quello che era il salario minimo nel 68. In Gb il 20% di salari e stipendi sta sotto il reddito minimo garantito. \nE i 7 milioni di mini job erogati in Germania da 450 euro/mese?\nIl reddito disponibile delle famiglie italiane nel 2013 torna ai livelli di 25 anni fa. L'Ufficio Studi di Confcommercio evidenzia che, nel 2013, il reddito disponibile e' pari a 1.032 miliardi di euro, rispetto ai 1.033 del 1988. \n\nMauro Artibani\nhttp://www.mixcloud.com/enricopietrangeli5/love-peace-and-bike-puntata-numero-40/", "created_time": "2014-02-12T09:22:34+0000"}, {"id": "135485623223178_397048160432365", "message": "CIAO GUIDO, LEGGITI COSA HA FATTO SHINZO ABE PER RECUPERARE PRODUZIONE E PRODUTTIVITA' NEL SUO PAESE....CI RIGUARDA DA VICINO http://www.rischiocalcolato.it/.../giappone-capire-la...", "created_time": "2014-02-11T11:36:33+0000"}, {"id": "135485623223178_10203245701251716", "story": "Antonio Locatelli shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2014-02-10T14:31:02+0000"}, {"id": "135485623223178_493572697414467", "message": "mi dica che non e' vero. Sono sicuro che sono bugie :http://www.puntocuneo.it/news/2014/02/10/crosetto-a-giudizio-per-diffamazione-disse-in-tv-che-bono-m5s-aveva-assunto-il_a8d17a9a-b6a3-41e7-927a-a39f821bc465#.UvjRQWKsiGT\n", "created_time": "2014-02-10T13:19:41+0000"}, {"id": "135485623223178_493349157436821", "message": "Caro Crosetto, \u00e8 vero che hai detto in TV che il consigliere regionale del M5S Davide Bono ha assunto il fratello coi soldi del gruppo?\nSeconda domanda: \u00e8 vero che Davide Bono non ha fratelli?\nSaluti", "created_time": "2014-02-09T23:15:43+0000"}, {"id": "135485623223178_493278224110581", "message": "Davide Bono dice di aver querelato Crosetto per alcune sue dichiarazioni in tv. Massimo risalto da parte del blogghe (via tzetze). Ma non era Grillo che voleva depenalizzare il reato di diffamazione? \u00c8 pure uno dei punti del programma nazionale:\n\n Depenalizzazione della querela per diffamazione e riconoscimento al querelato dello stesso\n importo richiesto in caso di non luogo a procedere (importo depositato presso il tribunale in\n anticipo in via cautelare all\u2019atto della querela) \n\n Ah, ho capito, vale solo per chi querela Grillo o i grillini, non il viceversa (un po' come il porcellum che volevano usarlo per vincere e poi cancellarlo. E sono parole di Grillo)", "created_time": "2014-02-09T18:51:04+0000"}, {"id": "135485623223178_493278094110594", "message": "Davide Bono dice di aver querelato Crosetto per alcune sue dichiarazioni in tv. Massimo risalto da parte del blogghe (via tzetze). Ma non era Grillo che voleva depenalizzare il reato di diffamazione? \u00c8 pure uno dei punti del programma nazionale:\n\n Depenalizzazione della querela per diffamazione e riconoscimento al querelato dello stesso\n importo richiesto in caso di non luogo a procedere (importo depositato presso il tribunale in\n anticipo in via cautelare all\u2019atto della querela) \n\n Ah, ho capito, vale solo per chi querela Grillo o i grillini, non il viceversa (un po' come il porcellum che volevano usarlo per vincere e poi cancellarlo. E sono parole di Grillo)", "created_time": "2014-02-09T18:50:40+0000"}, {"id": "135485623223178_493278064110597", "message": "Davide Bono dice di aver querelato Crosetto per alcune sue dichiarazioni in tv. Massimo risalto da parte del blogghe (via tzetze). Ma non era Grillo che voleva depenalizzare il reato di diffamazione? \u00c8 pure uno dei punti del programma nazionale:\n\n Depenalizzazione della querela per diffamazione e riconoscimento al querelato dello stesso\n importo richiesto in caso di non luogo a procedere (importo depositato presso il tribunale in\n anticipo in via cautelare all\u2019atto della querela) \n\n Ah, ho capito, vale solo per chi querela Grillo o i grillini, non il viceversa (un po' come il porcellum che volevano usarlo per vincere e poi cancellarlo. E sono parole di Grillo)", "created_time": "2014-02-09T18:50:33+0000"}, {"id": "135485623223178_493270740777996", "message": "Caro Crosetto \u00e8 vero, a differenza di quello che ha detto su rai1 in politica ci vanno solo per rubare i soldi....forse questo non \u00e8 il suo caso...ma, vale certamente per gli altri 99% di politicanti...per essere certi che questo non accada...via i soldi dalla politica...rinunciate subito al finanziamento.....secondo me via i soldi dalla politica..via la feccia dalla politica....", "created_time": "2014-02-09T18:25:42+0000"}, {"id": "135485623223178_10202379348958150", "message": "http://www.torinotoday.it/politica/querela-davide-bono-guido-crosetto.html  Come ti fa sentire.............sei stato bravo a diffamare ora se sei uomo smentisci in tutte le TV.", "created_time": "2014-02-09T17:36:20+0000"}, {"id": "135485623223178_493218180783252", "message": "sull'Euro non prendiamo decisioni affrettate con un salto nel passato.\n\nAndiamo avanti  :\n\nE' necessario invece dividere la BCE in due banche a partecipazione statale che dividano l'euro e quindi le due banche e la moneta in:\n\nBCEN Banca Centrale del Nord  -  con l'EURON  -  Euro del Nord  .\n\nBCES Banca Centrale del Sud     -   con EUROS    -   Euro del Sud (Paesi Med.) .\n\nLe due banche interagiranno fra di loro valutando i due valori dando la possibilit\u00e0 ai Paesi piu' deboli di gestire al loro interno la svalutazione o la rivalutazione e la conseguente emissione di nuova moneta per uscire dalla crisi. \n\nPensiamoci\n", "created_time": "2014-02-09T15:53:40+0000"}, {"id": "135485623223178_493215910783479", "message": "Ha ha ha, ho saputo adesso di bono (m5s Piemonte) che ha raccomandato il fratello in regione, ha ha ha quel bono del m5s \u00e9 figlio unico, ha ha ha crosetto crosetto...", "created_time": "2014-02-09T15:48:22+0000"}, {"id": "135485623223178_493199307451806", "message": "La prossima volta verifichiamo prima di aprir bocca n\u00e8, a Guido!! aahahahahah ", "created_time": "2014-02-09T15:00:46+0000"}, {"id": "135485623223178_493155964122807", "message": "DIFFAMATOREEEE!...SOLO COSI' SAPETE FARE POLITICA....NON AVETE ALTRE ARMI CHE QUELLE...ALMENO CHIEDI SCUSA IN TUTTI I PROGRAMMI DOVE SEI SEMPRE BEN SERVITO....OPPURE ANCHE QUESTA PASSERA' SOTTO VOCE.....CHE SCHIFOOOO..NON VI VOTERO' MAI PIU'...W  M5S...GLI UNICI ONESTI...", "created_time": "2014-02-09T13:30:00+0000"}, {"id": "135485623223178_493151937456543", "message": "Crosetto.....devo dire che Lei tra la feccia dei politicanti si salva!!!!.....", "created_time": "2014-02-09T13:19:39+0000"}, {"id": "135485623223178_722055524493226", "message": "http://www.torinotoday.it/politica/querela-davide-bono-guido-crosetto.html", "created_time": "2014-02-09T11:35:21+0000"}, {"id": "135485623223178_10151859849772511", "story": "Giulia Cortese shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2014-02-08T11:15:19+0000"}, {"id": "135485623223178_491911017580635", "message": "PROPOSTA DI AMPLIAMENTO E SCORRIMENTO DELLE GRADUATORIE VIGENTI IN OCCASIONE DI EXPO MILANO 2015 A seguito delle dichiarazioni del Vice Presidente del Consiglio dei Ministri, nonch\u00e9 Ministro dell\u2019Interno Angelino Alfano, di seguito riportate: \u201cSbloccato il turnover delle Forze dell\u2019Ordine, che subir\u00e0 una deroga del 55%. Abbiamo ottenuto un risultato importante sulle nuove assunzioni in vista di Expo 2015. Questa operazione \u00e8 finalizzata a incrementare la presenza di Forze dell\u2019Ordine in vista dell\u2019Esposizione universale. Expo sar\u00e0 una vetrina per l\u2019Italia e siamo tutti in campo per fare una bella figura e per dimostrare che Milano \u00e8 un\u2019eccellenza. La firma del protocollo \u201cMilano Expo 2015 \u2013 Mafia free\u201d vede schierata una squadra unita, vincente, che si chiama Italia, Governo, Milano: una squadra che gioca sotto una stessa bandiera, senza distinzioni di fazioni politiche. Questa squadra, questo Stato, \u00e8 pi\u00f9 forte dell\u2019anti-Stato e di chi intende violare le sue regole\u201d. Si rende opportuno far presente che, un evento di tali dimensioni, richiede necessariamente un incremento delle forze dell\u2019ordine presenti nella citt\u00e0 protagonista della manifestazione, senza che questa concentrazione pregiudichi il livello di sicurezza nelle altre aree del Paese. Inoltre, le unit\u00e0 da assumere, per essere effettivamente disponibili entro la data d\u2019inizio dell\u2019EXPO 2015, dovrebbero iniziare il corso di Allievi Agenti entro e non oltre Aprile 2014. Ci\u00f2 significa che non sussistono i normali tempi tecnici per avviare una nuova procedura concorsuale (che terminerebbe a fine 2014 e renderebbe operativi i nuovi agenti verso Dicembre 2015). Pertanto, bisognerebbe effettuare, immediatamente, una rettifica della graduatoria finale ed ampliamento, in prima aliquota, di 674 posti, dei candidati risultati idonei alle prove di efficienza fisica ed agli accertamenti dell\u2019idoneit\u00e0 fisica, psichica ed attitudinale, con la relativa posizione in graduatoria ed il voto finale risultante dalla somma dei voti della prova scritta e della valutazione titoli del Concorso per 964 Allievi Agenti della Polizia di Stato. L\u2019ampliamento andrebbe cos\u00ec predisposto: Prima aliquota dal n. 1 al n. 1437 \u2013 Seconda aliquota dal n. 1438 al n. 1.597. Questa soluzione garantirebbe la copertura della quota di vincitori in seconda aliquota (incorporazione prevista per Giugno 2014). Tra l\u2019altro, \u00e8 di pochi giorni fa la notizia che l\u2019Arma dei Carabinieri, mediante Decreto Dirigenziale ha avviato una nuova procedura di arruolamento mediante scorrimento degli idonei della graduatoria 2012 per 1886 Allievi Carabinieri. Nella fattispecie, non solo sono stati assunti i Vincitori, ma anche 48 Idonei non vincitori ovvero tutti i restanti idonei presenti in graduatoria e pertanto la stessa \u00e8 stata esaurita. La quota dei vincitori in seconda aliquota (vfp4 interforze) per questo concorso \u00e8 stata eliminata a dimostrazione che la presenza delle due aliquote nelle graduatorie \u00e8 un problema superabile. E\u2019 di fondamentale importanza citare testualmente parte del Decreto: \u201d RAVVISATA l\u2019esigenza di disporre, con immediatezza, di XXX Allievi Carabinieri, senza dover attendere i tempi tecnici richiesti per portare a termine una nuova procedura di reclutamento mediante il bando di un concorso pubblico. TENUTO CONTO dei principi di economicit\u00e0 e speditezza dell\u2019azione amministrativa e della necessit\u00e0 di contenere i costi gravanti sull\u2019amministrazione per la gestione delle procedure di reclutamento\u201d. In conclusione, affinch\u00e9 si possano ridurre i costi gravanti sull\u2019amministrazione (Ministero dell\u2019Interno) ed allo stesso tempo garantire le esigenza di quest\u2019ultima, l\u2019operazione pi\u00f9 logica da effettuarsi resta quella sopra suggerita ovvero di assumere immediatamente le restanti 672 unit\u00e0 (160 vincitori in seconda aliquota + 512 idonei non vincitori) dichiarate idonee all\u2019ultima procedura concorsuale per il concorso di Allievi Agenti della Polizia di Stato, ricordando per l\u2019ennesima volta che, la recentissima idoneit\u00e0 conseguita , permetterebbe l\u2019immediata assunzione degli interessati evitando la necessit\u00e0 di effettuare anche le visite mediche di controllo per il mantenimento dell\u2019idoneit\u00e0 psico-fisica e pertanto sposando in pieno quanto previsto dal Principio di economicit\u00e0 ed efficienza dell\u2019azione amministrativa, sancito anche dalla Costituzione della Repubblica Italiana; Ci rivolgiamo quindi a tutti i Parlamentari, Sindacati, Amministrazioni, Organi ed Autorit\u00e0 competenti affinch\u00e9 si occupino, con estrema urgenza, della questione al fine di garantire un risparmio per le risorse pubbliche ed una maggior efficienza dei servizi delle Forze dell\u2019ordine e di pubblica sicurezza", "created_time": "2014-02-06T12:51:19+0000"}, {"id": "135485623223178_10203065271423293", "message": "Ci permettiamo di segnale\n OSSERVATORIO MILANO VERSO EXPO 2015\nwww.facebook.com/osservatorioexpo2015 \n Ci occupiamo di redigere un diario di bordo settimanale sugli sviluppi di Expo 2015.\n Il progetto \u00e8 in collaborazione con la cattedra di Scienza Politica del prof. Nicola Pasini, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Io (Mariano Cavataio) mi occupo di gestire il blog, la pagina facebook e il profilo twitter.\n Grazie mille per la vostra gentile attenzione ", "created_time": "2014-02-06T01:55:42+0000"}, {"id": "135485623223178_490888511016219", "message": "Bisogna non mollare, vanno fatti gesti forti , non trascendere ma forti si, non abbiate paura io come tanti siamo disposti a dare tanto x le lotte serie, la riforma fornero va messa al primo punto, il lavoro riparte solo modificando quella riforma. Fateci parlare", "created_time": "2014-02-04T08:33:22+0000"}, {"id": "135485623223178_490743744364029", "message": "\nBruno Talamonti\n55 minuti fa\nCOME NASCE LA CURA COMPASSIONEVOLE D.M.Turco/Fazio 2006\n\nCOMPASSIONE:\ncom-pas-si\u00f3-ne\n\ndal latino: [cum] insieme [patior] soffro.\n\ncompassion\u00e9vole agg. (der. di compassione)\n\nNei secoli, la parola compassione prende forma sul concetto di piet\u00e0 - una piet\u00e0 che \u00e8 quasi disprezzo. Eppure la sua radice, il significato originale dei suoi componenti \u00e8 tanto pi\u00f9 nobile, di respiro tanto pi\u00f9 ampio. La compassione \u00e8 la partecipazione alla sofferenza dell'altro. Non un sentimento di pena che va dall'alto in basso. Si parla di una comunione intima e difficilissima con un dolore che non nasce come proprio, ma che se percorsa porta ad un'unit\u00e0 ben pi\u00f9 profonda e pura di ogni altro sentimento che leghi gli umani. E' la manifestazione di un tipo di amore incondizionato che strutturalmente non pu\u00f2 chiedere niente in cambio.\nNel Dicembre del 2006 dei Deputati intelligenti e un Medico molto saggio,scrivono il D.M. 05.12.2006 \u201cCURE COMPASSIONEVOLI\u201d pubblicato in G.U. del 09.03.2007 , all\u2019art 1 punto 4 si stabilisce che \u201c\u00e8 consentito l\u2019impiego di \u201cmedicinali su singoli pazienti in mancanza di valida alternativa terapeutica nei casi di urgenza ed emergenza che pongono il paziente in pericolo di vita o di grave danno alla salute, nonch\u00e9 nei casi di grave patologia a rapida progressione, sotto la responsabilit\u00e0 del medico prescrittore\u201d; \n\nall\u2019art. 2 del decreto citato, si precisa testualmente che \u201c\u2026sono AUTORIZZATE \u2026 le produzioni di medicinali per terapia genica e terapia somatica cellulare da utilizzare esclusivamente per le finalit\u00e0 di cui all\u2019art 1\u201d; \nche,inoltre, nel suddetto articolo 2 \u00e8 ESPRESSAMENTE ESCLUSO l\u2019intervento dell\u2019AIFA ,ex art. 50 del DL 24 aprile 2006 .219 e del DL n. 211 del 24 giugno 2003 , che riguarda \u201ci medicinali prodotti per sperimentazioni cliniche\u201d\n\nCOME NASCE LE CURE COMPASSIONEVOLI A BRESCIA:\n\nAPPROVAZIONE ACCORDO \u2013 \u201cCon la delibera n.460/2011 del 9 giugno\n2011 l\u2019Azienda Ospedaliera di Brescia ha approvato un accordo di\ncollaborazione con \u201cStamina Foundation Onlus\u201d \u2013 ha spiegato\nMantovani \u2013 per rendere possibile il ricorso alla terapia\ncellulare somatica, secondo condizioni e procedure dovute, al di\nfuori della sperimentazione clinica\u201d.\nRAPPORTO CON AIFA \u2013 \u201cDopo un\u2019interlocuzione dell\u2019Azienda con\nAIFA, e l\u2019acquisizione di un sostanziale nulla osta\nall\u2019attivazione di trattamenti compassionevoli secondo la\nprevisione del Decreto Ministeriale 5 dicembre 2006, \u2013 ha\ncontinuato \u2013 l\u2019Azienda provvedeva alla sottoscrizione in data\n28/9/2011 di un formale accordo di collaborazione con \u201cStamina\nFoundation Onlus\u201d, anche sulla base di un parere favorevole\nall\u2019esecuzione dell\u2019attivit\u00e0 in oggetto espresso dal Comitato\nEtico degli Spedali Civili di Brescia nella seduta del 6\nsettembre 2011. L\u2019attivit\u00e0 descritta dal decreto \u2013 ha proseguito\n- non prevede alcun passaggio autorizzativo formale in capo\nalla Regione e nessuna autorizzazione risulta essere stata\nchiesta come nessun provvedimento autorizzativo risulta essere\nstato emanato dalla Regione Lombardia\u201d.\nRiflessione:\nCosa centra il Sig.Vona con le cure compassionevoli?\nCosa centra la famiglia De Matteis con le cure compassionevoli?\nCosa centra il laboratorio nel sottoscala di Torino con le cure compassionevoli?\nCosa centra il centro estetico di San Marino con le cure compassionevoli?\nCosa centra la Porsche di Vannoni con le cure compassionevoli?\nCosa centra il brevetto presentato e ritirato da STAMINA in America con le cure compassionevoli?\nNulla!!!! Nulla!!!! Nulla!!!! Nulla!!!! Nulla!!!! Nulla!!!!", "created_time": "2014-02-03T23:04:22+0000"}, {"id": "135485623223178_489895527782184", "message": "MOVIMENTO VITE SOSPESE\nOpzioni per questa notizia\nCOMUNICATO STAMPA DEL MOVIMENTO VITE SOSPESE del 31-01-2014\n\nDOPO LE \u00abAFFERMAZIONI INFONDATE\u00bb DEL GENERALE PICCINNO SUL MOVIMENTO VITE SOSPESE, INVITIAMO TUTTI AD ABBASSARE I TONI\n\nIl Movimento Vite Sospese, dopo aver ascoltato l'audio integrale della relazione del generale dei Nas, Cosimo Piccinno, in Commissione Sanit\u00e0 sul caso Stamina, precisa quanto segue:\n\n1) Come gi\u00e0 ribadito in un precedente comunicato, il Movimento Vite Sospese non \u00absi rif\u00e0 a Stamina\u00bb come affermato dal generale, ma \u00e8 un'associazione nata per difendere i diritti dei malati e diffondere la cultura delle cure con cellule Staminali. Il Generale Piccinno ha, dunque, riferito una affermazione non veritiera, cosa che non sarebbe accaduta se - come fatto per tutti gli articoli di stampa e circolanti su Internet citati durante la sua audizione - si fosse soffermato a leggere il nostro statuto, che \u00e8 pubblico e consultabile sul sito del Movimento, a questo indirizzo: http://www.movimentovitesospese.it/statuto/\nPrima di accusare ingiustamente, sarebbe stato pi\u00f9 opportuno che il suddetto generale si informasse meglio, vista la gravit\u00e0 delle informazioni riportate.\n\n2) Non corrisponde a verit\u00e0, come affermato dal generale Piccinno, che dal Movimento Vite Sospese siano arrivate minacce via e-mail ad alcun parlamentare. La signora Angela Rosati, che lui ha citato, non fa parte del Movimento, non risulta tra i nostri iscritti. Se il generale, prima di accusarci ingiustamente, ci avesse chiesto informazioni, lo avremmo informato direttamente del fatto che questa signora, che non conosciamo, non \u00e8 membro del nostro Movimento.\n\n3) Quanto al comunicato stampa con il quale annunciavamo il ritorno a casa della piccola Smeralda Camiolo e i suoi miglioramenti, il Movimento Vite Sospese si \u00e8 basato su quanto affermato dallo stesso pap\u00e0 della bambina, Giuseppe, lui s\u00ec membro del MVS, in possesso di certificati e cartelle cliniche che documentano i miglioramenti ottenuti dalla bambina, uno dei quali firmato dallo stesso dottor Ferlazzo, la cui intervista a Repubblica (in cui nega i miglioramenti, dopo per\u00f2 averli certificati di suo pugno) \u00e8 stata riportata durante l'audizione.\n\n4) Non \u00e8 scopo del Movimento Vite Sospese illudere i pazienti. Il Movimento, semmai, d\u00e0 supporto alle famiglie e cerca di tenere alta l'attenzione sulle cure con staminali - non solo quelle di Stamina - appoggiando laddove pu\u00f2 la ricerca. \u00c8 accaduto, per esempio, nel caso delle ricerche del dottor Dario Siniscalco dell'Universit\u00e0 di Napoli, che abbiamo sostenuto con un contributo.\n\nIl Movimento Vite Sospese, che ha sempre invitato al dialogo e al confronto sulle cure col metodo Stamina, si dissocia dall'innalzamento dei toni dello scontro tra sostenitori e detrattori del metodo del professor Vannoni, al quale stiamo assistendo da settimane e che sta raggiungendo livelli inaccettabili. Invitiamo invece tutti ad abbassare i toni, perch\u00e9 in situazioni come quelle che vivono tante famiglie italiane con pazienti disabili \u00e8 facile che la situazione sfugga di mano, che persone che soffrono perdano il controllo e si ritrovino ad inviare minacce telematiche, cosa che ci dispiace e dalla quale ci dissociamo totalmente. Non \u00e8 alzando i toni dello scontro che si pu\u00f2 risolvere una situazione cos\u00ec delicata come quella di persone che soffrono e chiedono una cura o un sollievo alla malattia loro o dei propri cari, ma sedendosi tranquillamente a un tavolo, ascoltando tutte le parti, ascoltando le famiglie dei malati e, nel caso, avviando una sperimentazione che migliaia di persone in tutta Italia chiedono ormai da mesi.\n\nQuanto al Movimento Vite Sospese, non smetter\u00e0 di difendere, anche con i denti se necessario, le cure compassionevoli, che sono previste in Italia per legge e sulle quali nessuno - n\u00e9 i Nas, n\u00e9 l'Aifa, n\u00e9 gli scienziati detrattori che per\u00f2 non propongono alternative - pu\u00f2 permettersi di pontiferare. Perch\u00e9 le cure compassionevoli sono un diritto dei malati e delle loro famiglie, e noi appoggeremo sempre questi ultimi nella battaglia perch\u00e9 non vengano cancellate.\n\n31 gennaio 2014\nL'Ufficio stampa", "created_time": "2014-02-01T23:50:05+0000"}, {"id": "135485623223178_10202132730673139", "message": "Abolire art. 8 Decreto \"Destinazione Italia\"!!!", "created_time": "2014-01-27T23:45:30+0000"}, {"id": "135485623223178_487005441404526", "message": "Sintesi estrema di una mia Lettera Aperta a don Matteo (...non quello dei Telefilms) Renzi = \n 1) Non ci si accorda \"direttamente\" con un Pluripregiudicato, ma, se necessario, con un \"Rappresentante\" da lui scelto (Infatti, se ricominciano le Stragi di Mafia, dobbiamo trattare con Riina, dato che gli \"permettono di dare Ordini\" dalle meravigliose Carceri?)-\n 2)Non garantire le \"Preferenze Elettorali\" nelle Leggi Elettorali (Qualunque siano) \u00e8 un \"vergognoso Cedimento\" al delinquente per propria ambizione senza scrupoli.\n 3)Le Province \"Non si Aboliscono\" del tutto (Sono il naturale \"Collegamento\" tra i Comuni e le Regioni . - Si \"Riducono\" fortissimamente nel Numero e nel Personale.\n 4) Che immensa Bestialit\u00e0 l'Abolizione del SENATO ! Esso deve avere \"Altri Compiti\" per evitare l'insulso Sist. Parl. Perfetto, ma si deve \"Trasformare\".- Non lo si elimina per vellicare la rabbia popolare e per risparmiare \"miserie\" (1 miliardo rispetto ad 800 miliardi di spreco!)- Don Matteo sappia che : \"CON LE ISTITUZIONI, CON LA SANITA' E CON LA CULTURA NON SI RISPARMIA\" ! - SI \"RAZIONALIZZANO\" LE SPESE ! - Nella \"MIA COSTITUZIONE ITALIANA\" [la Migliore del Mondo - Gli intelligenti che la leggono lo ammettono] (lafeltrinelli), il SENATO \u00e8 il FULCRO del Funzionamento di tutta la VITA SOCIALE del Paese, mediante le sue Commissioni di Controllo, impersonate da Probiviri !-\nMa in questo disgraziato Paese : i MEDIOCRI (votati da altri Mediocri) hanno il Potere (che non sanno nemmeno usare) e i MIGLIORI sono messi in disparte ! Che Futuro ci si pu\u00f2 aspettare ? - prof. AP (Scrittore e Costituzionalista) -\n\"ANTONINO POLITO - LA NUOVA COSTITUZIONE ITALIANA COMPLETA \" -  (lafeltrinelli -o nelle Librerie Feltrinelli) -", "created_time": "2014-01-25T22:33:26+0000"}, {"id": "135485623223178_485410011564069", "message": "Per fafore Guido , cerca di modificare la proposta di legge elettorale che ha fatto quel Pi..a di Renzi con le preferenze , e non con i nominati , senn\u00f2 quando ce li togliamo i mangapane a tradimento !!!", "created_time": "2014-01-23T10:57:15+0000"}, {"id": "135485623223178_484923898279347", "message": "\nBruno Talamonti ha condiviso un link.\n28 minuti fa\nLEGGETE COSA PUBBLICANO DEI SCIENZIATI AMERICANI SULLE CELLULE STAMINALI MESENCHIMALI STROMALI PRODOTTE IN LABORATORIO FARMACEUTICO GMP:\n\ncytotherapy , 2013 ISCT International society for cellular therapy\n\nRECENSIONI\nLe cellule mesenchimali stromali dilemma - fa una fase negativa III\nsperimentazione di cellule mesenchimali stromali donatore casuali resistente agli steroidi\nmalattia graft -versus -host rappresentano una campana a morto o di un urto nella strada ?\nJACQUES Galipeau\nDipartimenti di Ematologia e Oncologia Medica e Pediatria , Emory University Winship Cancer Institute ,\nAtlanta, Georgia , Stati Uniti d'America\nastratto\nL'uso di cellule allogeniche abbinate mesenchimali stromali crioconservati ( MSC) per il trattamento di steroide - resistente graftversus -\nhost disease \u00e8 diventata pratica medica in molte giurisdizioni europee . L'entusiasmo per l'impiego delle MSC in\nmedicina dei trapianti si basa sulla fase II convincenti dati di studi clinici pubblicati da gruppi collaborativi europei negli\nultimi anni . Nonostante ci\u00f2, \u00e8 stato riferito nel 2009 che un grande studio multicentrico di fase III trial clinico ( NCT00366145 )\ncondotto negli USA esaminare l' uso di un prodotto industriale MSC ( Prochymal ; Osiris Therapeutics , Inc. , Columbia ,\nMD , USA ) non \u00e8 riuscito a soddisfare il suo endpoint clinico primario di conseguire un aumento significativo della risposta completa di steroidresistant\ngraft - versus-host disease della durata di almeno 28 giorni rispetto al placebo . Anche se la pubblicazione peer- reviewed della\nprova ed i risultati non sono di dominio pubblico al momento della stesura di questo , vale la pena di riflettere sulla discrepanza apparente\ntra l'esperienza europea e questo studio di fase sponsorizzati dall'industria III . Questa recensione presenta un errore euristico\nanalisi concentrandosi sui potenziali variabili che influenzano MSC e la loro utilit\u00e0 come farmaceutico cellulare .\nParole chiave: crioconservazione , GVHD , la risposta immunitaria , le cellule mesenchimali stromali , senescenza\nintroduzione\nCellule stromali mesenchimali ( MSC) sono un cellulare\nprodotto che pu\u00f2 essere derivato dal midollo osseo\ne propagate ex vivo utilizzando stabilita , clinicamente\nmetodi applicabili ( 1 ) . Secondo l'International\nSociet\u00e0 di orientamenti terapia cellulare, MSCsmust\nessere di plastica aderente quando mantenuti nella norma\ncondizioni di coltura , esprimere maggiore di istocompatibilit\u00e0\nI molecole complesse di classe ( MHC ) e CD di superficie\nantigeni CD105 , CD90 , CD73 e CD44 e la mancanza\nl'espressione di marcatori ematopoietici CD45 , CD34 ,\nCD11b andCD19 . Devono inoltre mantenere la capacit\u00e0 di\ndifferenziarsi in osteoblasti, adipociti e condroblasti\nin vitro ( 2,3 ) . MSC sono caratterizzate anche\nda un unico trascrittoma ( 4 ) . Sebbene MSC sono\nin esame intensivo per il trattamento di malattie autoimmuni\ne alloimmune disturbi , non vi \u00e8\nstabilito un consenso sul modo migliore per accertare MSC\nimmune potenza veto . Tuttavia , MSC possiedono\nuna serie di caratteristiche distintive rendendole\nattraente per la malattia del trapianto contro l' ospite ( GvHD )\nterapia cellulare soppressore ( 5 ) . Cultura - espanso umana\nMSC visualizzare robusta immune T - , B - e dendritiche\ncellule - bersaglio propriet\u00e0 soppressive tramite espressione di\nindoleamine 2,3- diossigenasi ( IDO ) e altre\nmolecole effettrici , molti dei quali sono potenziati\ndalla stimolazione interferone -gamma ( 6 ) . MSC hanno anche\ndimostrato di avere un'ampia azione immunomodulante\nsulle cellule immunitarie innate e adattative e di promuovere\nguarigione dei tessuti ( 7 ) .\nDopo la pubblicazione di un caso nel 2004\ndescrive una completa remissione duratura della\nstadio avanzato resistente agli steroidi GvHD acuta in un\nbambini trattati con due trasfusioni di haploidentical\nMSC ( 8 ) , l'uso di crioconservati senza eguali\nMSC allogeniche per il trattamento della GvHD \u00e8 diventato\npratica medica in molte giurisdizioni europee .\nFase II avvincente serie sperimentazione clinica pubblicata\nultimi anni servono come un sostegno razionale\nquesta pratica ( 9e12 ) . Tuttavia , una fase III industrysponsored\nsperimentazione clinica ( NCT00366145 ) condotto\nnegli USA e concesso in licenza dalla Food and DrugAdministration esaminato l'uso di un industriale\nProdotti MSC ( Prochymal ; Osiris Therapeutics , Inc. ,\nColumbia, MD , USA ) per il trattamento di steroidrefractory\nGvHD e risultati negativi riportati . il\ni risultati dello studio sono stati resi pubblici in una pressa\nrilasciare nel 2009 e in forma astratta ai 2010\nAmerican Society for Blood and Marrow Transplantation\nTandem Meeting ( 13 ) . \u00c8 stato dichiarato che\nProchymal trasfuso a 2 milioni di cellule / kg due volte\nsettimanalmente per 4 settimane non \u00e8 riuscito a soddisfare la sua primaria clinica\nendpoint di conseguire una maggiore GvHD complessiva\ntasso di risposta completa rispetto al placebo\ncontrollo. Questo studio di fase III non supporta\nl'uso di cellule staminali mesenchimali in questa indicazione clinica, sebbene\nl'esperienza clinica europea pubblicata suggerisce\naltrimenti . Il campo della terapia MSC si trova ad affrontare\nun paradosso per quanto riguarda ofMSCs utilit\u00e0 clinica forGvHD ,\nwithopposite esiti clinici intheUSAandEurope .\nAnche se non c'\u00e8 ambiguit\u00e0 circa l' identit\u00e0 del\ni prodotti MSC utilizzati in tutto , il corpo di pubblicato\nscientifica riporta onMSCbiology ci informa che\nci possono essere distinzioni significative tra il\nfunzionalit\u00e0 di MSC industriali e MSC fabbricati\nda centri accademici . Queste differenze possono\nfornire una spiegazione razionale ipotesi -driven per la disparate\nrisultati osservati in questi risultati di prova contrastanti . questo\nesame analitico riflette su quattro prodotti distinctMSC\nvariabili che si possono applicare per l'enigma apparente a\nmano: varianza donatore , riprogrammazione epigenetica ,\nimmunogenicit\u00e0 e crioconservazione .\nDonor varianza\nBone MSC derivate dal midollo usati per il trattamento di\nGVHD acuta sono raccolte da volontari sani\ndonatori. Dopo la raccolta e l'espansione in vitro ,\nMSC identit\u00e0 \u00e8 tipicamente confermato tramite una serie di\nmarcatori di superficie , quali quelli definiti nel 2006 dal\nla Societ\u00e0 Internazionale di Terapia Cellulare ( 2,3) .\nAnche se utile nell'identit\u00e0 conferma , questi marcatori\nhanno praticamente alcuna utilit\u00e0 in funzione prevedere o\nimmune potenza soppressiva . Questi marcatori sono\nnotevolmente uniforme nella loro espressione tra le diverse\nsingoli donatori , e si ipotizza che osseo\nMSC sono equipotenti indipendente di idoneit\u00e0 del donatore o\nbiologia. Questa ipotesi pu\u00f2 essere viziata ( 14e18 ) ,\nsoprattutto quando consulta la plasticit\u00e0 immunitario\nMSC derivate da donatore altrimenti indistinguibili\nfonti ( 19,20 ) . E 'ormai accertato che le licenze\ndi cellule staminali mesenchimali umane con interferone -gamma marcatamente\npotenzia theirimmune propriet\u00e0 soppressive in vitro ,\ne murini dati supportano la teoria che in vivo interferone -\ngamma di risposta \u00e8 obbligatoria per la loro\nfunzione di soppressione ( 21e24 ) .\nConcentrandosi sulla fisiologia umana MSC , interferongamma\nporta a sostanziale up-regulation trascrizionale\ndi IDO , sulla cui attivit\u00e0 catalitica poggia maggior parte\nla funzione veto osservata nella proliferazione delle cellule T\nsaggi di risposta . Uso interferone - gamma- indotta\nIDO upregulation come marker surrogato di soppressore\nfunzione , abbiamo dimostrato che non ci sono sostanziali\ndifferenze nella grandezza di IDO reattivit\u00e0\nderivante dall'attivazione interferone -gamma di altrimenti\npreparazioni indistinguibili da MSC normale\ndonatori umani ( 25 ) . Abbiamo trovato anche che l'\nentit\u00e0 della risposta IDO tra i singoli donatori\ncorrela con la funzione di veto MSC . questa osservazione\nsuggerisce fortemente che l'interferone -gamma reattivit\u00e0\nnon \u00e8 uniforme tra soggetti umani e che\nMSC derivate da induttori bassi IDO possono essere\nsostanzialmente meno potente di cellule derivate da alta\ninduttori . Negli studi europei , MSC derivato da\nun singolo donatore sono tipicamente utilizzati per generare una limitata\nnumero di dosi cellulari passaggio primi . Tuttavia , in\nstudi con un approccio \"universale donatore \" , migliaia\ndi dosi derivate da pochi donatori vengono usati per\nil trattamento di una molteplicit\u00e0 di soggetti , che ci porterebbe a\nipotizzano che un bias potenza pu\u00f2 essere osservato. noi\nsono stati in grado di identificare qualsiasi steady-state MSC\nmarcatore (cella fluorescenza -attivato ordinamento fenotipo\no mesenchimali test plasticit\u00e0 ), che prevede per\ngrandezza di interferone -gamma reattivit\u00e0 .\nPertanto, a meno pi\u00f9 robusta plasticit\u00e0 immunitario\nsaggi come risposta a interferone gamma o tumore\nnecrosis factor -a sono inclusi nel donatore MSC\nlo screening , la variabile veto potenza pu\u00f2 essere trascurato .\nSe i pazienti ricevono cellule staminali mesenchimali derivate da\nun volontario normale che sembra essere un basso interferone -\ngamma responder , il risultato pu\u00f2 essere non cos\u00ec\nbuono come se i pazienti avevano ricevuto cellule da un elevato\ninterferone -gamma responder donatore . A meccanicisticamente\ndefinito , auspicabile MSC plasticit\u00e0 immunitario\nprofilo pu\u00f2 fornire un razionale scientifico per la selezione\ndi donatori volontari la cui donazione MSC implementa\nla funzione di veto pi\u00f9 grande e evitare le insidie di\ntrasfusione prodotti meno potenti in soggetti partecipanti\nin studi clinici registrativi .\nEspansione Cultura , riprogrammazione epigenetica\ne senescenza\nUna distinzione immediato e apparente tra l'\nEuropeo e l'esperienza guidata dall'industria in MSC\nutilizzare per GvHD acuta coinvolge il prodotto MSC stesso.\nPer quanto riguarda Prochymal , pubblicato fabbricazione\nrivela che osseo raccolto dalle\nun singolo donatore volontario cultura ampliata nel fetale\nsiero di vitello con metodi proprietari , identit\u00e0 del\nprodotto finale \u00e8 confermato da un MSC estesa\npannello fenotipo e la secrezione di necrosi tumorale\nTNFR1 recettore del fattore viene utilizzato come marcatore surrogato\ndi attivit\u00e0 anti - infiammatoria ( 12 ) . C'\u00e8 anongoing dibattito sui meriti relativi di MSC\nprotocolli di espansione e il loro impatto sui prodotti\nforma e funzione ( ad esempio , l'uso di siero fetale di vitello\ncontro il lisato piastrinico umano , fattore di crescita integrata\nsupporti definiti , la cultura in normossiche o\ncondizioni di ipossia ) ( 26 ) . Questi cultura distinta\ncondizioni possono avere un certo impatto sul prodotto MSC\nprestazioni , tuttavia , la divergenza pi\u00f9 eclatanti\ntra Prochymal e il donatore casuale marrowderived\nMSC prodotti fabbricati da accademico\ncentri \u00e8 la scala di espansione del prodotto . il\nindustrializzazione di MSC produzione ha favorito\nla produzione di grandi lotti di 10.000 dosi di ciascun\ndonatore volontario , come pubblicizzato sui Therapeutics Osiris ,\nInc , sito web aziendale ( http://www.osiris/ .\ncom / tech_omp.php ) . Questo tipo di prodotto \u00e8 stato utilizzato\nnello studio di fase III negativa riportata da Osiride\nTherapeutics , Inc , per il trattamento di steroide - resistente\nGvHD . Al contrario , quasi tutte le serie di fase II pubblicato\nda parte di gruppi collaborativi europei utilizzano cellule staminali mesenchimali\nche ha subito la pressione sostanzialmente meno proliferativa.\nIl numero di dosi cellulari derivate da una singola\ndonatore in pi\u00f9 collaborativo accademica europea\ngruppi \u00e8 in genere cinque dosi e non pi\u00f9 di 10\ndosi ( K Le Blanc , MKrampera , L Sens_eb_e , personale\ncomunicazione, settembre 2012 ) . la questione\nnasce : ce ne sono immuni significative funzionale\ndifferenze tra marrowderived minimamente espanso\nMSC e MSC industriali simile provenienza\ncon quasi 3 log pi\u00f9 espansione? I dati clinici provenienti da\nKarolinska Institute suggerisce che fine del passaggio\nMSC donatori occasionali sono meno efficaci rispetto ai tradizionali\nprimi MSC passaggio in materia di sopravvivenza\noutcome nei pazienti con GvHD ( 27 ) .\nDal punto di vista della biologia cellulare , riprogrammazione genetica\ninesorabilmente si verifica quando non trasformato\ncellule progenitrici somatiche sono spinti a proliferare\nlussuosamente per raggiungere grandi lotti di prodotti farmaceutici qualificati.\nAnche se le culture MSC sono policlonali\nall'esordio , pressione di espansione porta ad un impoverimento clonale\ncon il tempo ( 28,29 ) . Culture- espanso\nMSC umane hanno dimostrato di subire telomero\naccorciamento ( 30 ) e altre alterazioni del fenotipo\n( 31,32 ) , che possono svolgere un ruolo nel modificare la loro\nrigenerativa e immuni propriet\u00e0 soppressivi o\ninnescare una risposta immunitaria limitando la loro sopravvivenza\ne la funzione in vivo ( 33 ) . Tra questi acquisito\nalterazioni \u00e8 la progressiva entrata in senescenza di\nMSC quando si avvicinano esaurimento replicativo\n( 30,34,35 ) . Noi e altri abbiamo osservato questo\nfenomeno nel sistema mouse ( 36 ) , e replicativa\nsenescenza si osserva in espansione umana\nMSC ( 37 ) . Anche MSC senescenti hanno praticamente\nindistinguibile marcatore fenotipo da nonsenescent\nMSC , le loro propriet\u00e0 funzionali , immune\nin particolare , pu\u00f2 essere significativamente alterato . senescente\nMSC roditori perdono parte della loro mesenchimali\nplasticit\u00e0 ( 38 ) , e la descrizione del pro - infiammatoria\nsenescenza associata secretoria fenotipo\ncaratterizzato da elevata produzione di interleuchina - 6\ne l'interleuchina -8 potrebbe essere predittiva di un povero\neffetto anti - infiammatorio ( 39 ) . il abovenoted\nprotocolli di espansione bassi utilizzati da accademici\ngruppi collaborativi sarebbero prevedibilmente minimizzare\nsignificativa riprogrammazione epigenetica delle cellule staminali mesenchimali\nrispetto a scala di espansione industriale .\nPertanto , l'ipotesi che le cellule si avvicina\nesaurimento replicativa sono funzionalmente distinta dalla\nMSC fabbricati privi di tale esaurimento pu\u00f2\nservire come nozione verificabile in analisi comparativa\nPrestazioni MSC ( o mancanza) e pu\u00f2 fornire\nun uso razionale che giustifichi in base meccanicistica della\nmodestamente ampliato MSC per GvHD .\nL'immunogenicit\u00e0\nMSC derivate dal midollo umani e la loro cultureexpanded\nomologhi robustamente esprimono MHC I\nmolecole sulla loro superficie cellulare ma non esprimono\nABO gruppo sanguigno antigeni ( 40 ) . sangue ortodossa\npratica trasfusionale banca predicono che per via endovenosa\ninfusione di MSC numerosi donatori occasionali\nnon dovrebbe portare al rigetto iperacuto ( o la trasfusione\nreazione) . Tuttavia , \u00e8 stato trovato pi\u00f9\nrecentemente che le MSC sono il bersaglio di complementmediated\nlesioni e la funzione compromessa dopo l'esposizione\ndi siero umano con effetti deleteri sulla loro\ndurata in vivo ( 41 ) . Inoltre , sulla interferongamma\nstimolazione , MSC upregulate superficie\nespressione di MHC I e indurre espressione de novo\ndi MHC II ( 42 ) . Paradossalmente , l'interferone - gammalicensed\nMSC possono presentare nel modo pi\u00f9 efficace l'antigene\ncellule presentanti l'antigene e professionali ( 43,44 ) .\nMSC possono anche cross- presentare antigeni solubili via\nMHC I ( 45 ) . Inoltre , si \u00e8 scoperto che\nripetute trasfusioni di cellule MHC- non corrispondenti a\ntopi normali conduce toMSCalloimmunization ( 46) e\nsuccessivamente refrattariet\u00e0 alla trasfusione MSC (47) .\nL'interferone -gamma di licenze di MSC senza eguali\nperso la loro utilit\u00e0 clinica in attenuazione sperimentale\nencefalomielite autoimmune in topi ( 48 ) , presumibilmente\na causa di liquidazione immune accelerata\nin vivo . Questo fenomeno non si osserva quando\nMSC singeniche MHC- abbinati sono trasfusi in\ntopi . Il modello di rigetto immunitario osservato\nin Parallels topi sperimentali da vicino il modello\nosservato negli esseri umani che ricevono trasfusioni di\npiastrine di donatori occasionali (che esprimono anche MHC I\nsulla loro superficie ) . Fino al 40 % dei soggetti umani dato\ntrasfusioni di donatore casuale MHC- ineguagliata\npiastrine possono sviluppare refrattariet\u00e0 piastrinica con\nanticorpi diretti in parte a MHCmolecules non corrispondenti , il tutto entro 40 giorni dalla prima esposizione ( 49 ) .\nI pazienti con GvHD in genere sono stati esposti a\ngrandi quantit\u00e0 di prodotti trasfusionali , tra cui\npiastrine , prima e dopo aver subito allogenico\ntrapianto di midollo osseo . Per impostazione predefinita , questi pazienti sono\nad aumentato rischio di allosensitization di piastrine- Borne\nnon-self antigeni MHC . Dati preclinici suggeriscono che\nrisposta immunitaria piastrinica indotta pu\u00f2 contribuire al\nmancato attecchimento di cellule staminali ematopoietiche ( 50) .\nConsiderando il fatto che le MSC esprimono MHC I e\nsono suscettibili di rigetto immunitario in sensibilizzata\nanimali ( 51 ) , si pu\u00f2 postulare che la trasfusione di\nMSC MHC - compensate in pazienti con GVHD\npu\u00f2 provocare una risposta immunitaria neutralizzante , soprattutto\nse i pazienti porto preformato leucociti anti-umano\nantigene risposta immunitaria cross- reattivo al\nprodotto MSC trasfusi ( 52 ) . Perch\u00e9 de novo\numano alloimmunizzazione antigene leucocitario pu\u00f2\navvenire rapidamente ( entro 40 giorni) e prontamente ai\ntempo in cui MSC sono riportate in una GvHD\nprotocollo ( 2 milioni di cellule / kg due volte alla settimana _ 4 settimane\nlo studio NCT00366145 Osiris sponsorizzato ) , \u00e8\nteoricamente possibile che alcuni \" non-responder \" MSC\nin studi clinici, pu\u00f2 essere dovuto in parte a\nalloimmunizzazione preesistenti o acquisite e\napprovazione accelerata delle MSC donatori . Se questa MSC\nalloimmunizzazione ipotesi dovesse essere convalidato in\nsoggetti umani trattati con trapianto allogenico MHC- ineguagliata\nCSM , disposizioni potrebbero essere fatte per MSC\nselezione dei donatori sulla base di antigene leucocitario umano\ncorrispondenza ( simile a quanto avviene nei pazienti con\nacquisito trasfusione di piastrine refrattariet\u00e0 ) . lungo\nle stesse linee di pensiero , vale la pena considerare l'\nulteriore possibilit\u00e0 che le MSC coltivate in vitello fetale\nsiero ( ad esempio , come \u00e8 il caso per il prodotto Prochymal )\no altri supporti contenenti xenoantigens possono anche\nmigliorare l'immunogenicit\u00e0 intrinseca di trasfusi\nMSC ( 53,54 ) , specialmente alla luce della capacit\u00e0 di\nMSC per l'antigene cross- presente in modo efficiente tramite MHC I\n( 45 ) . L'uso del libero xenoantigen o di sangue - componente\nIntegratori cultura derivate come piastrinica\nlisato ( 55) pu\u00f2 anche aggirare questo possibile problema .\ncrioconservazione\nStudi clinici che esaminano l'uso di cellule staminali mesenchimali\nquasi universalmente usare memorizzati , prodotti crioconservati\nche vengono scongelati e trasfusi entro un termine\ndi poche ore. Questo approccio logistico \u00e8 conveniente\ne logico e poggia sulla premessa che simili\nmanipolazione di prodotti leucaferesi crioconservati\nutilizzato in trapianto autologo di sangue periferico\nha buoni risultati. Tuttavia, tutti gli studi pre -clinici\ndelle MSC in modelli murini di malattie umane\nuniversalmente coinvolgere trasfusione , trapianto o\nimpianto di vivere , fase di MSC crescita log .\nQuasi nessun pubblicato relazione pre-clinica offre crioconservati\nMSC subito dopo lo scongelamento di\nanimali da esperimento . \u00c8 crioconservazione un vero e\ninnocuo stato transitorio senza portare a bordo di MSC\nfunzionare al disgelo ? Questa domanda non \u00e8 stata testata\nin modo rigoroso in modelli pre -clinici . \u00e8\nriconosciuto che 20e30 % delle MSC scongelati sono irreversibilmente\ncompromessa come accertato dal trypan\nblu saggio vitalit\u00e0 solitamente usata come una liberazione\nparametro nella maggior parte degli studi , questo lascia circa due\nterzi di una dose cella come \"live\" trypan - escluse le cellule\nal momento della trasfusione . Tuttavia , la redditivit\u00e0 non \u00e8\nsinonimo di funzionalit\u00e0.\nStudi condotti su fibroblasti umani primari\ne loro omologhi crioconservati mostrato che\ncellule scongelate lanciato amolecular genetica \"shock termico \"\nrisposta alla cella di stress biochimico di recupero dal\ncrioconservazione ( 56 ) . Abbiamo testato se umano\nMSC visualizzata una risposta simile per lo scongelamento e\nha osservato che un programma shock termico viene avviato ed \u00e8\nassociata ad una marcata smorzamento e transitorio di\nloro immunitarie propriet\u00e0 soppressive . il attenuato\nfunzione di soppressore \u00e8 dovuta in parte al segnale difettoso\ntrasduttore e attivatore di trascrizione - 1 ( STAT1 ) -\nmediata risposta interferone -gamma e\nottundimento della IDOupregulation STAT1 -driven ( 57 ) . Abbiamo\nhanno anche la prova che la persistenza in vivo di scongelato\nMSC umane in topi trasfusi \u00e8 notevolmente accorciati\nrispetto alle controparti non crioconservati\n( dati non pubblicati ). Gli effetti deleteri di scongelamento\nsono auto-limitanti e invertire entro 24 ore in vitro .\nTuttavia , non \u00e8 noto se tale ripristino sia possibile in\nin vivo perch\u00e9 \u00e8 possibile che anche MSC \"live\" possono\nsottoporsi ad una procedura di approvazione accelerata a causa della loro\nmetabolomica disfunzionali ( 58 ) . Anche se molto\nsforzo \u00e8 stato profuso per ottimizzare la vitalit\u00e0 cellulare\ndopo lo scongelamento (59) , cellule resti funzionalit\u00e0 del sistema immunitario\nla variabile critica che sarebbe predittiva di potenza\ned associato a migliori esiti clinici. questo\nsolleva la questione se MSC donatori casuali sono\nmigliore trasfuso immediatamente dopo lo scongelamento , o se\nfornitura di un post- disgelo \" salvataggio\" migliorerebbe\nprestazioni e potenza .\nconclusione\nIl numero di studi clinici che esaminano l'uso\ndonatori di casuale MSC crioconservati per il trattamento\nacuta , GvHD resistente agli steroidi e altri immunitario\ndisturbi \u00e8 in crescita esponenziale . Le sottili differenze\nin origine donatore , metodi di coltura , e l'espansione\nlivelli rendono testa a testa confronti del\ndiversi prodotti MSC sfida quando si interroga\nla loro utilit\u00e0 . Tuttavia, l'esito negativo di\nl'utilit\u00e0 di Prochymal nel trattamento di steroidresistant\nGvHD trionfi tutti e pu\u00f2 dampenenthusiasm per studio in corso di MSC globale per\nquesta ed eventualmente altre indicazioni immunitarie . Einstein\ndefinizione di follia \u00e8 fare la stessa cosa\npi\u00f9 e pi\u00f9 volte e aspettarsi risultati diversi ;\nquindi , dobbiamo prendere una pausa e cercare di capire\ne analizzare i risultati di studi NCT00366145\nprima di investire tempo e risorse limitate in duplicative\nsforzi degli studi clinici , che possono essere fonte di\ndelusione e , peggio ancora , perdita di interesse da\nagenzie di finanziamento filantropiche e governative come\ncos\u00ec come le parti private strumentali nella traduzione clinica\ndi questa piattaforma terapia cellulare . l' europeo\nesperienza nello sfruttamento MSC donatori casuali per trattare\nGvHD \u00e8 largo nella sua ampiezza e robustezza . il\nprofilo di sicurezza a lungo termine di MSC per infusione nella\nimpostazione di GvHD acuta \u00e8 eccellente ( 60 ) , sebbene\ndati pi\u00f9 recenti suggeriscono un aumento a breve termine\nsuscettibilit\u00e0 alla polmonite ( 61 ) . Anche se solo\nstudi di fase II , come un aggregato loro cumulativi\nesperienze e le differenze molto significative in\nPreparazione MSC confronto con il loro industriale\ncontroparte , in particolare , l'uso di passaggio precoce\ncellule , punti verso rimedi chiave che possono essere\nsostenuta da interrogatorio meccanicistica .\nIo propongo che almeno cinque parametri MSC sono\ndegno di studio e di ulteriore sviluppo traslazionale :\n( i) selezione del donatore sulla base meccanicamente\nsaggi di potenza definiti , ( ii ) analisi dei primi rispetto\nfine del passaggio , ( iii ) analisi di funzionalit\u00e0 MSC , ( iv )\nanalisi del contenuto delle cellule senescenti e (v ) analisi dei\nalloimmunizzazione pre - esistenti e acquisite MSC\nprodotti e impatto sulla trasfusione biologia. ulteriore\nconsiderazione degli effetti di crioconservazione sulla vitalit\u00e0\ne funzionalit\u00e0 pu\u00f2 aumentare ulteriormente l'utilit\u00e0 di\nMSC . Anche se questa recensione \u00e8 concentrata sull'uso\ndelle derivate dal midollo MSC adulte donatore casuale per\ntrattamento della GvHD resistente agli steroidi , i principi\nsollevato qui sono germano per l'uso clinico di cellule staminali mesenchimali\nderivata da fonti alternative (ad esempio , adiposo,\ncordone ombelicale , placenta ) sia autologo o da\ndonatori casuali e loro uso per il trattamento di\ndanno tissutale o disturbi del sistema immunitario . funzionalit\u00e0\nconvenienza scalza di fronte a subottimale\nrisultati clinici . Capire il meccanismo e\ncome si riferisce alla utilit\u00e0 clinica rimane l'unico\npercorso razionale sviluppo di successo delle MSC a\nil loro potenziale clinico completo .\nRingraziamenti\nL'autore desidera ringraziare Katarina Leblanc ,\nFrancesco Dazzi e membri dell'Associazione Internazionale\nSociety of Cell Therapy mesenchimali stromali cellulare\nComitato per le conversazioni utili. L'autore \u00e8\nCancro Distinguished Georgia Cancer Coalition\nScholar .\nDivulgazione di interesse: L' autore non ha alcuna\ninteresse commerciale , di propriet\u00e0 o finanziaria nel\nprodotti o aziende descritti in questo articolo .\nriferimenti\n1 . Sensebe L , Bourin P , Tarte K. Buone pratiche di fabbricazione\nproduzione di cellule staminali mesenchimali / stromali . Hum Gene\nTher . 2011; 22:19 E26 .\n2 . Dominici M , Le Blanc K , Mueller I , Slaper - Cortenbach I ,\nMarini F , Krause D , et al . Criteri minimi per la definizione\nmultipotenti cellule stromali mesenchimali . l'International\nSociet\u00e0 per la presa di posizione Cellular Therapy. Cytotherapy .\n2006 8:315 e7 .\n3 . Horwitz EM , Le Blanc K , M Dominici , Mueller I, Slaper -\nCortenbach I, Marini FC , et al. Chiarimento della nomenclatura\nper MSC . La Societ\u00e0 Internazionale per cellulare\nDichiarazione di posizione Therapy. Cytotherapy . 2005; 7:393 e5 .\n4 . Ren J , Jin P , Sabatino M , Balakumaran A, Feng J ,\nKuznetsov SA , et al. Analisi del trascrittoma globale delle risorse umane\ncellule stromali del midollo osseo ( BMSC ) rivela proliferativa ,\ncellule mobili e interattivi che producono abbondanti extracellulare\nproteine della matrice , alcuni dei quali possono influenzare BMSC\npotenza . Cytotherapy . 2011; 13:661 E74 .\n5 . Kebriaei P , Robinson S. trattamento di graft -versus - host- malattia\ncon le cellule stromali mesenchimali . Cytotherapy . 2011; 13:262 e8 .\n6 . Romieu - Mourez R , Coutu DL , Galipeau J. Il sistema immunitario\nplasticit\u00e0 delle cellule stromali mesenchimali di topi e uomini :\nconcordanze e discrepanze . Fronte Biosci ( Elite Ed) .\n2012; 4:824 E37 .\n7 . Le Blanc K , Mougiakakos D. Multipotent mesenchimali\ncellule stromali e il sistema immune innato . Nat Rev\nImmunol . 2012; 12:383 E96 .\n8 . Le Blanc K , Rasmusson io , Sundberg B , G\u00f6therstr\u00f6m C ,\nHassan M , Uzunel M , et al. Trattamento di gravi graftversus -acuta\nmalattia ospitare con terzi mesenchimali haploidentical\ncellule staminali . Lancet . 2004; 363:1439 E41 .\n9 . Le Blanc K , Frassoni F , Palla L , Locatelli F , H Roelofs ,\nLewis I, et al. Cellule staminali mesenchimali per il trattamento di\nresistente agli steroidi , grave , malattia acuta graft-versus- host:\nuno studio di fase II . Lancet . 2008; 371:1579 E86 .\n10 . Bernardo ME , Palla LM , Cometa AM , Roelofs H , Zecca M ,\nAvanzini MA , et al . Co - infusione di ex vivo espanso , parentale\nMSC impedisce GVHD acuta pericolosa per la vita , ma non\nridurre il rischio di fallimento del trapianto in pazienti pediatrici sottoposti\nallogenico del cordone ombelicale trapianto di sangue . osso\nMarrow Transplant . 2011; 46:200 e7 .\n11 . Ringden O , Uzunel M , Rasmusson io , Remberger M ,\nSundberg B , Lonnies H , et al . Cellule staminali mesenchimali per\ntrattamento della malattia resistente alla terapia graft - versus-host .\nTrapianti . 2006 81:1390 e7 .\n12 . Kebriaei P , Isola L , Bahceci E , Olanda K , Rowley S ,\nMcGuirk J , et al. Adulti cellule staminali mesenchimali umane aggiunto\nalla terapia con corticosteroidi per il trattamento acuto di graft- versushost\nmalattia . Biol Sangue Marrow Transplant . 2009; 15:804 e11 .\n13 . Martin PJ , Uberti JP , Soiffer RJ , Klingemann H , Waller EK ,\nDaly AS , Herrmann RP , Kebriaei P. Prochymal migliora\ntassi di risposta nei pazienti con trapianto acuto steroide - refrattaria\nversus host disease ( SR - GVHD ) che riguardano il fegato e intestino :\nI risultati di uno studio randomizzato , controllato con placebo , multicentrico\nstudio di fase III in GVHD . Biol Sangue Marrow Transplant .\n2010; 16 : S169e70 .\n14 . Siddappa R , Licht R , van Blitterswijk C , de Boer J. Donor\nvariazione e perdita di multipotency durante l'espansione in vitro di\ncellule staminali mesenchimali umane per l'ingegneria del tessuto osseo .\nJ Orthop Res . 2007 ; 25:1029 E41 . 15 . Alves H , van Ginkel J , Groen N , Hulsman M , Mentink A,\nReinders M , et al. Una firma genica con cellule mesenchimali stromali\nper l'et\u00e0 del donatore . PLoS One . 2012; 7 : e42908 .\n16 . DG Phinney . Eterogeneit\u00e0 funzionale delle cellule staminali mesenchimali\ncellule : implicazioni per la terapia cellulare . J cella Biochem . 2012; 113 :\n2806e12 .\n17 . Ciuculescu F , Giesen M, Deak E , Lang V , Seifried E ,\nHENSCHLER R. Variabilit\u00e0 in chemochine indotta adesione di\ncellule stromali mesenchimali umane. Cytotherapy . 2011; 13 :\n1172e9 .\n18 . Choumerianou DM , Martimianaki G , Stiakaki E , Kalmanti L ,\nKalmanti M , Dimitriou H. Studio comparativo di staminalit\u00e0\ncaratteristiche delle cellule mesenchimali dal midollo osseo di\nbambini e adulti . Cytotherapy . 2010; 12:881 e7 .\n19 . Zhukareva V , Obrocka M , Houle JD , Fischer I, Neuhuber B.\nProfilo secrezione delle cellule stromali di midollo osseo umano : donatore\nvariabilit\u00e0 e risposta a stimoli infiammatori . Citochine.\n2010; 50:317 E21 .\n20 . Samuelsson H , Ringden O , Lonnies H , Le Blanc K. Ottimizzazione\ncondizioni in vitro per l'immunomodulazione e\nespansione delle cellule stromali mesenchimali . Cytotherapy . 2009;\n11:129 E36 .\n21 . Krampera M. cellule stromali mesenchimali ' licensing ' : a multistep\nprocesso . Leucemia . 2011; 25:1408 e14 .\n22 . Duijvestein M , Wildenberg ME , Welling MM , Hennink S ,\nMolendijk Io , van Zuylen VL , et al . Il pretrattamento con interferone -\ngamma migliora l'attivit\u00e0 terapeutica del mesenchimali\ncellule stromali in modelli animali di colite . Stem Cells .\n2011; 29:1549 E58 .\n23 . Ren G , Su J, Zhang L , Zhao X , Ling W , L' Huillie A, et al .\nVariazione specie nei meccanismi di staminali mesenchimali\nimmunosoppressione cellulo-mediata . Stem Cells . 2009; 27 :\n1954e62 .\n24 . Ren G , Zhang L , Zhao X , Xu G , Zhang Y , Roberts AI , et al .\nVerifica staminali mesenchimali immunosoppressione cellulo-mediata\nattraverso l'azione concertata delle chemochine e ossido nitrico . cella\nStem Cell . 2008; 2:141 e50 .\n25 . Francois M , Romieu - Mourez R , Li M , Galipeau J. umano\nMSC soppressione correlata con l'induzione di citochine di\nindoleamine 2,3 - diossigenasi e astanti M2 macrofagi\ndifferenziazione . Mol Ther . 2012; 20:187 E95 .\n26 . Bernardo ME , Cometa AM , Pagliara D , Vinti L , Rossi F ,\nCristantielli R , et al. Espansione ex vivo di mesenchimali\ncellule stromali . Miglior Pract Res Clin Haematol . 2011; 24:73 E81 .\n27 . von Bahr L , Sundberg B , Lonnies L , Sander B , Karbach H ,\nHagglund H , et al. Complicanze a lungo termine , immunologico\neffetti , e il ruolo di passaggio per l'esito in mesenchimali stromali\nterapia cellulare . Biol Sangue Marrow Transplant . 2012; 18:557 E64 .\n28 . Bigildeev AE , Zhironkina OA , Shipounova IN , Sats NV ,\nKotyashova SY , Drize NI . Composizione clonale delle risorse umane\nmultipotenti cellule stromali mesenchimali . Exp Hematol . 2012;\n40:847 E56 .\n29 . Schellenberg A, Stiehl T , Corno P , S Joussen , Pallua N , Ho AD ,\net al. Dinamica della popolazione di cellule stromali mesenchimali durante\nespansione della cultura . Cytotherapy . 2012; 14:401 e11 .\n30 . Bernardo ME , Zaffaroni N , Novara F , Cometa AM ,\nAvanzini MA , Moretta A, et al . Midollo osseo umano derivato\ncellule staminali mesenchimali non subiscono trasformazioni dopo\na lungo termine in coltura in vitro e non presentano manutenzione dei telomeri\nmeccanismi . Cancer Res . 2007; 67:9142 e9 .\n31 . Lo Surdo J , Bauer SR . Approcci quantitativi per rilevare\ndifferenze di donatori e di passaggio nel potenziale adipogenica e\nclonogenicit\u00e0 in marrow -derived mesenchimali osso umano\nLe cellule staminali [ pubblicato online prima della stampa 25 Giugno 2012 ] .\nTissue Eng Parte C Metodi .\n32 . Russell KC , DG Phinney , Lacey MR, Barrilleaux BL ,\nMeyertholen KE , O'Connor KC . In vitro ad alta capacit\u00e0\nper quantificare l'eterogeneit\u00e0 clonale di potenziale trilineare di\nLe cellule staminali mesenchimali rivela una complessa gerarchia di lignaggio\nimpegno . Stem Cells . 2010; 28:788 E98 .\n33 . Moll G , Rasmusson - Duprez I , von Bahr L , Connolly -\nAndersen AM , Elgue G , Funke L , et al . sono terapeutico\nmesenchimali stromali umane compatibili con umana\nsangue? Stem Cells . 2012; 30:1565 E74 .\n34 . Digirolamo CM , Stokes D , Colter D , DG Phinney , Classe R ,\nProckop DJ . Propagazione e senescenza dei osseo umano\ncellule stromali nella cultura : un semplice test identifica formanti colonie\ncampioni con il maggior potenziale di propagare e\ndifferenziare. Br J Haematol . 1999; 107:275 E81 .\n35 . Bork S , S Pfister , Witt H , Corno P , Korn B , Ho AD , et al .\nPattern di metilazione del DNA cambia sulla cultura a lungo termine\ne l'invecchiamento delle cellule mesenchimali stromali umane . L'invecchiamento delle cellule .\n2010; 09:54 e63 .\n36 . Coutu DL , Francois M , Galipeau J. Inibizione di cellulari\nsenescenza dai recettori FGF evolutivamente regolamentate\ncellule staminali mesenchimali . Sangue. 2011; 117:6801 e12 .\n37 . Cakouros D , Isenmann S , Cooper L , Zannettino A,\nAnderson P , Glackin C , et al. Twist - 1 induce Ezh2 reclutamento\nregolazione metilazione dell'istone lungo la Ink4A/Arf\nlocus in cellule staminali mesenchimali . Mol Biol cella . 2012; 32 :\n1433e41 .\n38 . Kretlow JD , Jin YQ , Liu W , Zhang WJ , Hong TH , Zhou G ,\net al. Passaggio di et\u00e0 del donatore e cellule colpisce la differenziazione\npotenziale delle cellule murine derivate dal midollo osseo staminali. BMC\nBiol cellulare . 2008; 9:60 .\n39 . Rodier F , Coppe JP , Patil CK , Hoeijmakers WA , Munoz DP ,\nRaza SR , et al. Danno al DNA Persistent segnalazione trigger\nsenescenza associata secrezione di citochine infiammatorie . Nat\nBiol cellulare . 2009; 11:973 e9 .\n40 . Schafer R , Schnaidt M , Klaffschenkel RA , Siegel G , Schule M ,\nRadlein MA , et al. Espressione di geni di gruppo sanguigno\ncellule staminali mesenchimali . Br J Haematol . 2011; 153:520 e8 .\n41 . Li Y , le cellule staminali mesenchimali Lin F. sono feriti da\ncompletare dopo il contatto con il siero [ pubblicato online\ndavanti alla stampa 10 Settembre 2012 ] . Sangue.\n42 . Romieu - Mourez R , Francois M , Boivin MN , Stagg J ,\nGalipeau J. regolamento del MHC di classe II e di espressione\ntrasformazione antigene in murino e mesenchimali umane\ncellule stromali di IFN -gamma , TGF - beta , e densit\u00e0 cellulare .\nJ Immunol . 2007 179:1549 E58 .\n43 . Li W , Ren G , Huang Y , Su J , Han Y , Li J , et al. mesenchimali\ncellule staminali : una spada a doppio taglio nella regolazione immunitaria\nrisposte . La morte delle cellule sono diverse. 2012; 19:1505 e13 .\n44 . Stagg J , Pommey S , Eliopoulos N , Galipeau J. Interferongamma -\nstimolato cellule stromali di midollo : un nuovo tipo di\ncellule presentanti l'antigene non ematopoietiche . Sangue. 2006; 107 :\n2570e7 .\n45 . Francois M , Romieu - Mourez R , Stock - Martineau S ,\nBoivin MN , Bramson JL , Galipeau J. mesenchimali stromali\ncellule cross- presentano antigeni esogeni solubili come parte di\nle propriet\u00e0 delle cellule presentanti l'antigene . Sangue. 2009; 114 :\n2632e8 .\n46 . Nauta AJ , Westerhuis G , Kruisselbrink AB , Lurvink EG ,\nWillemze R , Fibbe WE. Staminali mesenchimali derivate dal donatore\ncellule sono immunogenico in un host allogenico e stimolano", "created_time": "2014-01-21T23:58:57+0000"}, {"id": "135485623223178_350044245133568", "message": "SEMPRE PER QUELLI CHE CREDONO CHE L\u2019ITALIA DOVREBBE IMITARE IL MODELLO TEDESCO. UN MODELLO MERCANTILISTA BASATO SULLA DEFLAZIONE SALARIALE. ROBA DA MATTI\u2026 \n\n \u201cSono sull\u2019orlo del collasso, perch\u00e9 il numero dei poveri cresce a ritmi serrati e loro non riescono a far fronte alle richieste di aiuto. Nella Germania che svetta tra i Paesi che meglio hanno resistito ai colpi della crisi e che in Europa detta le regole in materia di politiche economiche imponendo cure di austerity agli Stati pi\u00f9 indebitati, negli ultimi cinque anni \u00e8 raddoppiato il numero delle persone che per mangiare si rivolgono alle banche alimentari e alle mense per i poveri. Oggi sono 1,5 milioni, scrive Der Spiegel. Sono aumentati a tal punto che le organizzazioni di carit\u00e0 non riescono pi\u00f9 a dar da mangiare a tutti\u201d\n\nhttp://www.ilfattoquotidiano.it/2014/01/06/germania-raddoppia-il-numero-di-chi-si-rivolge-alle-mense-per-i-poveri/832686/", "created_time": "2014-01-21T10:39:37+0000"}, {"id": "135485623223178_481964028575334", "message": "ti ho sentito parlare in trasmissione lamentando le tassazioni sulle case, ti vorrei suggerire di aggiungere che numerosissime di queste sono coperte da un mutuo e che quindi non paghiamo le tasse sulle case ma sui debiti, mentre chi ha i soldi questi oltre a produrre interessi (sui quali vengono pagate le tasse) sono ricchezze e non debiti. ", "created_time": "2014-01-14T22:04:37+0000"}, {"id": "135485623223178_631204676940757", "story": "Il Quotidiano del Lazio shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2014-01-13T21:15:20+0000"}, {"id": "135485623223178_383911771746004", "message": "BUONGIORNO RAGAZZI...ECCOVI UN PO'' DI SCHIETTEZZA SUL PROGRAMMA DEI PROSSIMI 5 ANNI DEL GOVERNO CIRCA TAGLI E TASSE\n\n", "created_time": "2014-01-13T08:05:04+0000"}, {"id": "135485623223178_1440341939528915", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2014-01-12T20:56:55+0000"}, {"id": "135485623223178_1440341859528923", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2014-01-12T20:56:39+0000"}, {"id": "135485623223178_480916748680062", "message": "ho scoperto \"Fratelli d'Italia\" razzista, a Brescia contro la ministra Kienge. Non me lo aspettavo!", "created_time": "2014-01-12T16:50:06+0000"}, {"id": "135485623223178_711476348876876", "story": "Angela Laghezza shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2014-01-10T21:23:43+0000"}, {"id": "135485623223178_345318112272848", "message": "Il prof. Antonio Maria Rinaldi: \u201cVi svelo le bufale sull\u2019inflazione nel caso di uscita dall\u2019euro. Gli ultimi indefessi che ancora sostengono di volersi immolare per Maastricht, non riescono a contrastare con argomentazioni scientifiche chi invece sta seriamente conducendo la \u201cbattaglia\u201d nei confronti dell\u2019insostenibilit\u00e0 della moneta unica. La loro tecnica risiede solamente nel terrorizzare letteralmente la popolazione, prospettando le disgrazie pi\u00f9 apocalittiche nel caso di ritorno alla nostra valuta nazionale, non accorgendosi che i pi\u00f9 grandi disastri stanno avvenendo proprio per l\u2019appartenenza all\u2019Eurozona\u201d\n\nhttp://www.formiche.net/2014/01/02/euro-lira-italia-inflazione-fiscal-compact/", "created_time": "2014-01-10T17:18:16+0000"}, {"id": "135485623223178_479904175447986", "message": "Salve, come alla sua collega Meloni le chiedo cosa ne \u00e8 uscita dalla votazione sulle pensioni d'oro??????? Il rispetto per la politica e chi la fa camminano per mano ed \u00e8 giustificabile che fa una politica sporca avr\u00e0 prima o poi un prezzo da pagare, qui o in altro mondo, per chi ci crede! Personalmente sono un sempre pi\u00f9 convinto sostenitore del 5 stelle ma nutro una certa simpatia per lei e la collega Meloni. Spero di non dovermi ricredere!!! Buon lavoro.", "created_time": "2014-01-10T12:25:51+0000"}, {"id": "135485623223178_382311841905997", "message": "SIGNORE E SIGNORI.....VI PRESENTO QUEI GRECI DEI BELGI\n\n", "created_time": "2014-01-09T13:14:38+0000"}, {"id": "135485623223178_479156625522741", "message": "Ecco cosa succedeva Poche Ore fa , la vostra cooerenza \u00e9 ALLARMANTE ...  https://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&v=e3gY-BSMab4", "created_time": "2014-01-08T17:44:13+0000"}, {"id": "135485623223178_10203182570831383", "story": "Marco Chierici shared a Page to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/AbolireLidioziaDelSuperbolloAuto", "created_time": "2014-01-08T15:39:50+0000"}, {"id": "135485623223178_3773249347363", "message": "http://www.libreidee.org/2013/11/la-verita-su-ert-il-super-clan-che-domina-i-nostri-politici/", "created_time": "2014-01-07T16:58:45+0000"}, {"id": "135485623223178_3769238447093", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=631335750257684&set=a.392738097450785.85814.388981637826431&type=1", "created_time": "2014-01-06T08:35:20+0000"}, {"id": "135485623223178_3769222646698", "message": "http://goo.gl/JliJ2b", "created_time": "2014-01-06T08:19:43+0000"}, {"id": "135485623223178_478022585636145", "message": "Fermare il Decreto Destinazione Italia ennesimo vergognoso favore alle lobby delle assicurazioni. Basta con la \"malapolitica\"", "created_time": "2014-01-06T00:28:41+0000"}, {"id": "135485623223178_3766329734377", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=588347427908856&set=a.167172016693068.42388.163818167028453&type=1", "created_time": "2014-01-05T11:28:06+0000"}, {"id": "135485623223178_379094518894396", "message": "ECONOMIA5STELLE E SCENARIECONOMICI PRESENTANO: \n\n\"ANCHE I BIONDI FINNICI SONO COME I GRECI, I PORTOGHESI, GLI SPAGNOLI E GLI ITALIANI: DEGLI SPRECONI DA METTERE SOTTO CONTROLLO (PENITENZIAGITE)\"\n\n", "created_time": "2014-01-03T16:28:34+0000"}, {"id": "135485623223178_3738615841547", "message": "video consigliato per gli amici di fratelli d'italia ", "created_time": "2013-12-27T15:31:32+0000"}, {"id": "135485623223178_374770059326842", "message": "CONCLUSIONE DEL GIORNALISTA: l'euro ha significato l'imbarbarimento dell'europa!\n\nMIA CONCLUSIONE: mi fanno schifo tutti quelli che al calduccio dei propri risultati positivi non si preoccupano neanche minimamente dei propri esseri ! ! ! ! ! \n\nBUONA NATALE UNA SEGA ! ! ! ! \n\n", "created_time": "2013-12-25T10:18:44+0000"}, {"id": "135485623223178_3730115469043", "message": "http://www.beppegrillo.it/video_gallery.php?video=sololinizio&image=http://www.beppegrillo.it/immagini/immagini/sololinizio.jpg&srt=sasso_oltre&title=Di%20Battista%20M5S:%20Siamo%20pronti%20per%20governare,%20questo%20e'%20solo%20l'inizio&noads", "created_time": "2013-12-24T17:56:21+0000"}, {"id": "135485623223178_472367609534976", "message": "gentilissimo crosetto, la stimo molto....sono una vedova di 55 anni di reggio emilia con tre figli meravigliosi adottati.  la situazione politica e' molto ingarbugliata e cambiare opinione sulla propria tendenza politica e' molto facile....... oggi come oggi pero', mi sento molto vicina al vostro movimento politico. le auguro un buon natale e spero lei continui ad incarnare il modello di onesta' e coerenza che mi ha sempre trasmesso.\n con affetto marianita pellini\n", "created_time": "2013-12-23T21:52:18+0000"}, {"id": "135485623223178_377071132429693", "message": "Augiri e buon lavoro.", "created_time": "2013-12-23T12:26:59+0000"}, {"id": "135485623223178_373856519418196", "message": "COME PREVISTO, L'AUSTERITY SCHIANTA ANCHE L'OLANDA!\n\n", "created_time": "2013-12-23T07:54:48+0000"}, {"id": "135485623223178_487122231405509", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-12-21T18:21:37+0000"}, {"id": "135485623223178_3719613846509", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10151839248641545&set=a.371637426544.160262.56369076544&type=1", "created_time": "2013-12-21T13:12:36+0000"}, {"id": "135485623223178_10152022444037368", "story": "Vittorio Pezzuto shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-12-20T12:48:40+0000"}, {"id": "135485623223178_470868873018183", "message": "\nMOVIMENTO VITE SOSPESE\n2 ore fa\nCOMUNICATO STAMPA DEL MOVIMENTO VITE SOSPESE\n\n- ENNESIMO ATTACCO IMMOTIVATO CONTRO STAMINA\n- SMERALDINA VINCE IL RICORSO PER LE STAMINALI\n- VANNONI A CATANIA\n\nIn una giornata contrassegnata dalle ennesime polemiche sterili contro il metodo Stamina, una buona notizia arriva da Catania, dove un giudice ha dato il via libera alle cure con cellule staminali per la piccola Smeralda Camiolo, una delle prime bambine ad essere stata curata agli Spedali Civili di Brescia.\nLa notizia arriva a poche ore dalla conferma della presenza del professor Davide Vannoni a Catania, dove si recher\u00e0 per ricevere un premio e, con l'occasione, far\u00e0 visita ad alcuni malati gravissimi.\n\nIL MOVIMENTO VITE SOSPESE CONTRO L'ATTACCO A STAMINA\n\"Un atto di sciacallaggio che non tiene conto di tante persone che soffrono e che rischiano di morire\". Cos\u00ec il presidente del Movimento Vite Sospese, Bruno Talamonti, commenta l'ennesimo attacco a mezzo stampa contro il metodo Stamina attuato oggi dal quotidiano La Stampa. In due pagine il giornale torinese si \u00e8 scagliato per l'ennesima volta contro la metodica del professor Vannoni, seguito a ruota da tutti gli altri giornali nazionali, arrivati a sostenere che a Brescia non vengono somministrate cellule staminali (notizia falsa e smentita da un documento ufficiale mostrato in Tv da Vannoni), che la cura Stamina potrebbe provocare Aids e morbo della Mucca pazza, e altre corbellerie prive di fondamento.\nUn attacco quello di oggi che, per\u00f2, non stupisce, dal momento che arriva proprio nei giorni in cui finalmente, dopo mesi di discredito, il Tar del Lazio aveva dato ragione ai sostenitori del metodo Stamina e gli stessi scienziati detrattori che lo avevano bocciato erano finiti nel mirino, poich\u00e9 era stata provata la loro malafede nel bocciare Stamina. In una situazione del genere c'era da aspettarselo che i soliti \"noti\" non rimanessero con le mani in mano.E, infatti, puntuale si ripete il copione dei mesi scorsi: la lettera di un \"professorone\" al Corriere della Sera per chiedere che vengano resi noti i protocolli del Metodo Stamina, seguito a ruota da un articolo privo di firma della rivista Nature contro Stamina, fino allo schieramento odierno del quotidiano La Stampa e di tutti i media venduti nazionali.\n\"Siamo stanchi di questa stampa falsa e assurda\", ribadisce Talamonti, \"Chi scrive queste notizie dovrebbe tenere presente che si ha a che fare con malati gravissimi e con le loro famiglie, che non ne possono pi\u00f9 di questi attacchi indiscriminati e ingiusti\".", "created_time": "2013-12-19T22:10:14+0000"}, {"id": "135485623223178_470446703060400", "message": "restituisci il malloppo!! ah ah ah\n", "created_time": "2013-12-18T18:56:41+0000"}, {"id": "135485623223178_10202654774561595", "message": "Nessuno deve sentirsi un LADRO per colpa di una politica pubblicitaria ingannevole! ConDIVIdete GRAZIE !  \nDownload: ecco le fondi giuridiche che ci tutelano! credo sia giusto diffonderle con questo succinto ma esauriente articolo: ", "created_time": "2013-12-15T11:26:42+0000"}, {"id": "135485623223178_656695261049522", "created_time": "2013-12-09T12:16:40+0000"}, {"id": "135485623223178_649661165076918", "message": "LA GRANDE FAVOLA DELLA PRODUTTIVITA'\nC'era una volta Anchise, con la sua impresa vendeva vino, non faceva granch\u00e8.\nQuando arriva a governare la baracca, Luca, suo figlio, fa quel che andava fatto per rimettere insieme i cocci. \nCon l'automazione aumenta la resa di alcuni processi; con poca gente, e tutta astemia, fa il resto: carica l'uva, spreme l'uva, la fa fermentare, scarta la vernaccia; mette bottiglie, leva bottiglie, le rabbocca ben bene, con il tappo le attappa... e vai: nessuno a tracannar, manco a far cicchetti; niente ciucchi a rallentare i processi.\nFa di pi\u00f9: riduce il costo del lavoro. Giust'appunto di un mercato del lavoro sovraffollato, approfitta: riduce i lavoranti, le ore di lavoro e pure quanto mette loro in tasca. Che gli importa. I suoi clienti bevono, mica sono astemi.\nFa bene il suo lavoro, aumenta la produzione, ancor pi\u00f9 la produttivit\u00e0; lima pure i prezzi, si rif\u00e0 competitivo.\nC'era pure Giuseppe. C'era, se n'\u00e8 andato. Ora tocca a Giulio, amico di Luca, che deve rimettere in sesto l'antica bottega del trapassato genitore.\nIn onor suo lo fa. Fa strumenti musicali, ficca dentro l'automazione fin dove \u00e8 possibile. Il resto s'ha da fare con la gente che gli serve. Tutti opportunamente sordi, non cercano i suoni, non battono, non pizzicano, non sparano fiato, anzi alacri piegano tubi, stendono pelli, incollano legni.\nLa paga? Quel che passa il convento! Tanto loro non comprano musica.\nSi, insomma, fa come Luca: stessi eroici genitori, stessa scuola di Management.\nNon c'\u00e8 2 senza 3, 4, 5, 6: Franco, Claudio, Antonio, Marco; tutti junior, pure loro figli di cotanto padre, a fare merci.\nCon un mare di latte fanno fare dolci a diabetici che stanno a dieta; stampare giornali ad illetterati. Pure far fare farmaci a gente che scoppia di salute e che manco si assenta per malattia: bella no? Marco fa ancor di pi\u00f9, non ha bisogno di alcuno, prende il gi\u00e0 fatto e lo smercia in rete.\nBeh, che dire, quando si smuove quella sempiterna dottrina economica, avvolta nel tricolore, loda e accredita il fatto, cos'altro vuoi dire!\nMenager insomma, ecch\u00e8 menager. Stirano al massimo le risorse produttive che hanno a disposizione. \nCon una reputazione tanta, incasseranno lauti profitti.\nIncasseranno?\nGi\u00e0, quelli in salute, dopo aver acquistato quel che gli tocca, avranno ancora spiccioli per farsi una bevuta? \nE al diabetico rester\u00e0 quanto gli serve per acquistare salute? \nGli astemi, \u00e8 noto, non bevono, mangiano per\u00f2 robe di zucchero. Quando possono!\nGli illetterati poi mettono una pezza al leggere suonando. Se non possono, fischiettano!\nLo vedo male Marco vendere a quegli irretiti dalla rete che  mancano del becco d'un quattrino per abboccare all'amo. Non vedo meglio Claudio che con i giornali non venduti il giono dopo incarta il pesce. Franco, forte? Un cacchio, quel latte in magazzino dopo tre giorni caglia: non ci fai pi\u00f9 manco lo yogurt!\nNon per tirargliela ma, approposito di latte, cos\u00ec finisce tutto in vacca: Claudio denuncia in Procura Antonio per procurato danno. Antonio ribatte citando per danni Marco che non se la tiene e fa un esposto a Franco che, incazzato, querela propio Luca e Giuseppe gi\u00e0 denunziatisi a vicenda. Questo da la stura ad un vortice di corsi e ricorsi che dura ancora oggi.\nSe questo fanno i Generali, la truppa fa pure peggio: botte dagli orbi ai diabetici, che timorati del sangue, arretrano; arretrando sgambettano proprio quelli abili: diversamente vendetta? Ess\u00ec, vendetta, vendetta, tremenda vendetta: infuriati gli astemi bevono, si esaltano, si battono con chiunque gli si pari dinanzi.\nTutti contro tutti, insomma: quelli che hanno merci in magazzino ce l'hanno con quelli che non l'acquistano; quelli che rischiano il posto con quelli che li hanno pagati poco e quelli che hanno bisogno di acquistare, ma poco da spendere, con chi ha guadagnato poco.\nUn trambusto tira l'altro ed un altro ancora, fin quando interviene quel molosso della quiete pubblica che prende al volo l'obbligo dell'azione penale e confeziona un bell'illecito economico: \"Sconquasso da produttivit\u00e0 aziendale\". \nAlla sbarra quella sbandierata signora che aveva fornito ai Nostri il sostegno dell'ideologia economica. La dottrina che ha consentito di mettere in piedi proprio quelle imprese abborraciate.\nIl capo d'imputazione, grosso cos\u00ec, recita: \"Quella produttivit\u00e0 d'impresa che pensa il lavoro come un costo da abbattere con gli stipendi da tagliare, mentre esclude la risorsa della spesa dal controllo dei processi. Proprio quella spesa, che quando non acquista, non fa quel che gli tocca e quando non pu\u00f2 non smaltisce per far riprodurre, non crea occupazione e manco reddito.\"\nManca pur essa; non c'\u00e8, \u00e8 stata vista altrove. Irreperibile, la signora viene dichiarata contumace.\nStretta la foglia, larga la via, dite la vostra che ho detto la mia.\nMia, del Professional Consumer!\nMauro Artibani\n", "created_time": "2013-12-05T10:29:29+0000"}, {"id": "135485623223178_365561443581037", "message": "http://scenarieconomici.it/udo-gumpel-lirlanda-non-e-piu-un-pigs-litalia-si-disinformazione-televisiva-a-omnibus-la7-parte-seconda/", "created_time": "2013-12-03T17:11:43+0000"}, {"id": "135485623223178_364944270309421", "story": "Maurizio Gustinicchi shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-12-02T10:42:49+0000"}, {"id": "135485623223178_463452527093151", "message": "Salve, posso mandarti un mio libro in cui sei citato?\nHo sentito dirti in Arena che si sta dando la liberalizzazione della banca d'Italia. Ma questo non \u00e8 avvenuto il 1981 da parte di Andreatta attraverso una semplice lettera?", "created_time": "2013-12-01T17:45:51+0000"}, {"id": "135485623223178_613313435394856", "message": "https://www.youtube.com/watch?v=Ip2mrqLX8Gc&feature=youtube_gdata_player", "created_time": "2013-11-30T19:22:16+0000"}, {"id": "135485623223178_647102425332792", "message": "UFFA 'STA SINISTRA! \nSenza farla troppo lunga prendo a prestito quanto afferma un Signore di questa sinistra. Veltroni. Scrive, dando sfogo alla sua vis letteraria, ribadendo un luogo comune grosso cos\u00ec: \"i produttori producono ricchezza\". Non pago affonda il colpo ed aggiunge l'auspicio che si dia luogo alla \"societ\u00e0 dei produttori\". Lo stesso auspicio che arriva dal presidente di Confindustria d'accordo con i vertici sindacali. \nGi\u00e0, cosa c'\u00e8 di meglio, nel pantano della crisi,  che mettere in scena la commedia di una bella societ\u00e0 fatta da Imprese e da chi ci lavora? \nPersonaggi che recitano la sovraccapacit\u00e0 produttiva, gli uni, mentre  gli altri la fanno con il lavoro. In platea stanno gli  interpreti, che non scorgono tale sconquasso. \nVa in scena, insomma, la commedia delle debolezze imprenditoriali, sindacali e pure quelle della politica.\nNon se ne parla nemmeno grida Landini insieme all'altro pezzo della sinistra, rinverdendo  antichi furori tra capitalisti e comunisti, progressisti e conservatori, liberali e socialisti,  destra e sinistra.  \nCapitale e lavoro insieme? Giammai, appunto!\nGi\u00e0, l'altra sinistra si crogiola con quelle  insindacabili nostalgie novecentesche.\nTra il male ed il peggio si mostra tutta l'inadeguadezza dei Nostri ad affrontare l'oggi ed il domani che la crisi impone.\nUna sinistra, insomma, che impreca cose vecchie e quando tenta il nuovo spreca risorse scarse.\nEssipperch\u00e8, quando la capacit\u00e0 produttiva delle imprese diventa sovraccapacit\u00e0, viene svalutato il valore delle merci, svalutato pure quel lavoro che le ha prodotte. Due svalutazioni che bruciano ricchezza!\nSinistra dei miei stivali: la crescita si fa con la spesa, non con la produzione n\u00e8 con il lavoro.  La spesa dei consumatori  fa il 60% del Pil.\nQuando questi tizi questo fanno smaltiscono sovraccapacit\u00e0, fanno ri-produrre: cos\u00ec si crea pure occupazione.\nCapito Signori. Per questa via si pu\u00f2 pensare di tutelare l'impresa ed il lavoro.\nGi\u00e0, e quando questa spesa manca sono guai. E, se voi state in tutt'altre faccende affaccendati, a chi toccher\u00e0 rappresentare questi gloriosi agenti economici?\n\nMauro Artibani\n", "created_time": "2013-11-29T11:38:14+0000"}, {"id": "135485623223178_10202552882812421", "message": "Un omaggio a Guido Crosetto.\n", "created_time": "2013-11-23T15:34:41+0000"}, {"id": "135485623223178_473839202733812", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-11-20T17:17:05+0000"}, {"id": "135485623223178_642310669145301", "message": "Se ha tempo guardi, se lo trova interessante parliamone: ", "created_time": "2013-11-19T09:20:46+0000"}, {"id": "135485623223178_359378380866010", "message": "SOVRANISTI D'ITALIA FACCIAMO GIRARE\n\n", "created_time": "2013-11-18T12:35:37+0000"}, {"id": "135485623223178_456461464458924", "message": "on.crosetto,\nvolevo dirle che non c'e' un giorno e dico un giorno che non ci sia da pagare qualcosa.la burocrazia e' tale che le piccole non ce la faranno.badi bene non ce la faranno non solo quelle indebitate ma neanche quelle sane.tagliate.tagliate o anche i grossi burocrati e i medi e piccoli burocrati finiranno pure loro prima o poi.iva anticipata tasse stranticipate ,pagamenti da p\u00e8arte della clientela lunghissimi perche' manca liquidita'.non si investe perche' sai che non c'e' futuro.e' un circolo vizioso che si mangia la coda.\nsaluti", "created_time": "2013-11-15T09:57:13+0000"}, {"id": "135485623223178_456191011152636", "message": "dica alla lorenzin che stamina puo' far male a una persona sana ma ad una persona malata di sla al massimo muore ma comunque morirebbe comunque.\nsaluti", "created_time": "2013-11-14T16:10:23+0000"}, {"id": "135485623223178_357785034358678", "message": "FUORI DA QUESTO EURO E FUORI DA QUESTA UE....IL MIO REGALO AL SIG. CROSETTO\n\nCRITICHE AL NOSTRO MINISTERO DEL LAVORO E AMMONIMENTO ALL'UCRAINA: NON ENTRATE NELL'EURO ALTRIMENTI VI RIMARRA' SOLO L'EXPORT DELLE VS GIOVANI DONNE (ma noi le attendiamo comunque)\n\n", "created_time": "2013-11-14T14:12:10+0000"}, {"id": "135485623223178_10202299260513349", "story": "Cristiano Ottaviani shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-11-08T10:14:21+0000"}, {"id": "135485623223178_10202301216122855", "message": "la soluzione alla crisi?! DEBITO DETESTABILE e Moneta al Popolo, sembra la soluzione alla crisi?! aiutatemi a capirci un po...  ", "created_time": "2013-11-06T15:59:51+0000"}, {"id": "135485623223178_452516708186733", "message": "\nBruno Talamonti ha condiviso uno stato\n19 minuti fa\nLEGGETE E RIFLETTETE,DOPO CHE L'ILLUSTRE PROFESSOR BRUNO DELLA PICCOLA,RIESCE A QUERELARE UN POVERO PADRE DISPERATO PER AVER USATO PAROLE FUORI POSTO NEI SUOI CONFRONTI,IL NOSTRO ATTIVISTA E RESPONSABILE DELLA CAMPANIA \"M.V.S.\" CHIEDEVA E CHIEDE SOLO IL DIRITTO ALLE CURE COMPASSIONEVOLI(D.M.TURCO FAZIO 2006),PER SALVARE IL PROPRIO AMATO FIGLIO,MENTRE LUI E TANTI ALTRI IRRESPONSABILI IMPEDISCONO CHE CIO'AVVENGA:\n\nDa: siciliarisvegli [siciliarisvegli@gmail.com]\nInviato: luned\u00ec 30 settembre 2013 20.40\nA: Dallapiccola Bruno <bruno.dallapiccola@opbg.net>\n\nOggetto: Invito a partecipare al dibattito scientifico sulle staminali\n\nGent.mo Prof.\nBruno Dallapiccola,\nchi le scrive \u00e8 Pietro Crisafulli presidente dell\u2019Associazione Sicilia Risvegli Onlus, con la quale, insieme al presidente del Movimento Vite Sospese Bruno Talamonti, ha avuto un incontro informale, in occasione del convegno organizzato dall\"associazione Dossetti, avvenuto il giorno 25 Settembre c.m.\nIn virt\u00f9 di questo incontro, Lei ha promesso di dedicarci una giornata per poter svolgere un dibattito scientifico sull\u2019argomento delle cellule staminali mesenchimali trattate con il metodo del Prof. Davide Vannoni.\nCome rappresentante di tanti malati in attesa di cure Le chiedo per piacere di dare seguito a questa promessa, le famiglie hanno bisogno di fare chiarezza su questa ormai troppo confusa vicenda, e La invitiamo pertanto al nostro dibattito scientifico, che vorremmo realizzare (appena ci dar\u00e0 l'ok) il prossimo 15/16 novembre preferibilmente a Catania, oppure nelle marche, siamo disponibili anche per una data ed un luogo diverso, dove Lei riterr\u00e0 pi\u00f9 opportuno in base alle Sue esigenze per poter incontrare anche il Dott. Marino Andolina e portarlo ad un effettivo confronto con Lei.\nTenga presente che potremmo ospitarLa totalmente a nostre spese sia a Grottammare in provincia di Ascoli Piceno sede del Movimento Vite Sospese, sia a Catania dove ha sede l\u2019Associazione Sicilia Risvegli Onlus.\nCerto di poter fare luce grazie a Lei e alla Sua collaborazione su tanti lati oscuri che hanno caratterizzato questa vicenda, mi auguro di ricevere presto un Sua risposta positiva all\u2019incontro richiesto.\nLa ringrazio anticipatamente.\n\nDistinti saluti\n\nPietro Crisafulli\nPresidente Sicilia Risvegli Onlus\nVice-presidente Movimento Vite Sospese\n\nP.S: Abbiamo una bambina in tenerissima et\u00e0, senza diagnosi, ci piacerebbe che lei possa visitarla, mi potrebbe fissare un appuntamento?\n\nIl giorno 01 ottobre 2013 07:39, Dallapiccola Bruno <bruno.dallapiccola@opbg.net> ha scritto:\n\nEgregio sig. Crisafulli,\nla ringrazio per l'invito. Le date indicate non sono compatibili con la mia agenda, in quanto in quelle settimane di Novembre sar\u00f2 all'estero. La informo comunque che, in quanto membro del Comitato Scientifico che ha prodotto il documento sul protocollo Stamina da diversi giorni nelle mani del Ministro della Salute ( oggi ex) compete al Ministro esprimersi sugli aspetti scientifici del metodo. Tutti i membri del Comitato hanno sottoscritto un documento di riservatezza nei confronti del Ministero, che non li autorizza a parlare di questa vicenda (come potr\u00e0 notare dal silenzio che tutti hanno rigorosamente mantenuto con i media dal mese di giugno). La stessa riservatezza ci \u00e8 stata chiesta da Stamina per evitare che in nessuna maniera il loro protocollo sia reso pubblico. Non ho nessuna ragione n\u00e8 diritto di derogare a tale richiesta. E' fin troppo ovvio che se dovessi parlare sull'argomento finirei inevitabilmente per disattendere alle richieste del Ministero e di Stamina.\n\nMolto cordialmednte\n\nBruno Dallapiccola\n\nDa: siciliarisvegli <siciliarisvegli@gmail.com>\nDate: 02 ottobre 2013 10:36\nOggetto: Re: Invito a partecipare al dibattito scientifico sulle staminali\nA: Dallapiccola Bruno <bruno.dallapiccola@opbg.net>\n\nGentilissimo Prof. Dallapiccola, il nostro intendo non era certo quello di farle disattendere la promessa sulla riservatezza concordato tra la Stamina e il Ministro della Salute, che poca importa agli Italiani e tanto meno ai tantissimi malati coinvolti in questa drammatica vicenda, il nostro invito aveva il solo scopo di rendere trasparente e chiara la realt\u00e0 scientifica che tanto fa discutere l'opinione pubblica e i tanti drammi umani, oramai definiti \"VITE A TEMPO\", noi come rappresentanti di movimenti ed associazioni per scelta di causa non possiamo essere solidali e difensori di questi ultimi, sarebbe stato una ottima occasione per rispettare chi soffre e si trova quotidianamente e emotivamente coinvolto; per tanto la preghiamo come uomo di scienza e di coscienza di ripensare a tale invito, dandole la possibilit\u00e0 di scegliere la data e il luogo di tale incontro, se i due che abbiamo proposto (Sicilia e Marche), non dovessero andar bene, noi saremo solo garanti per imparzialit\u00e0 di questo dibattito scientifico tra lei e il Dottor Marino Andolina, sicuramente se vi riusciremo sar\u00e0 una grande opportunit\u00e0 per tutto il Popolo Italiano. Certo di un suo sincero ripensamento le porgiamo i nostri pi\u00f9 sinceri saluti.\n\nPietro Crisafulli \"Presidente Sicilia Risvegli\"\nBruno Talamonti \"Presidente Vite Sospese\"", "created_time": "2013-11-05T23:02:28+0000"}, {"id": "135485623223178_450656325039438", "message": "Sabrina Cucovaz\n30 ottobre\nOggi il mio angioletto \u00e8 andato in cielo, e questa la foto che abbiamo scelto per lui, non voleva neanche andarsene da Milano .... mentre andavamo alla stazione protestava.... il mio angioletto.... \nstella bella .....\nuna cosa non mi va gi\u00f9.... avere le cure cos\u00ec vicine, eppure cos\u00ec lontane, ..... impossibili\nabbiamo perso tempo prezioso in giudici, ricorsi, e lotte....\nlotte che non dovrebbero esserci, perch\u00e8 io avrei dovuto presentarmi in ospedale e dire curate mio figlio, , fatelo stare meglio, ma no, non si pu\u00f2... tempo prezioso speso per sentirsi dire anche no, tempo prezioso che Raoul adesso non ha pi\u00f9....\ngiudici ministri commissione scientifica del cavolo c'\u00e8 l' avrete nella coscienza questo angioletto, non vi far\u00e0 dormire la notte ...lui e tutti gli altri bimbi che come lui non c'\u00e8 l' hanno fatta....\n\nuna preghiera mi hai fatto avere angioletto mio, stella bella....una preghiera che rester\u00e0 sempre nel mio cuore:\n\nLa morte non \u00e8 niente.\n\nNon conta.\n\nIo me ne sono solo andata nella stanza accanto.\n\nNon \u00e8 successo nulla.\n\nTutto resta esattamente com\u2019era.\nIo sono io e tu sei tu e la vita passata\nche abbiamo vissuto cos\u00ec bene insieme\n\u00e8 immutata, intatta.\n\nQuello che siamo stati l\u2019uno per l\u2019altro,\nlo siamo ancora.\nChiamatemi con il mio vecchio nome.\nParlate di me con la facilit\u00e0 che avete sempre usato.\nNon cambiate il tono della vostra voce.\nNon assumete un\u2019aria forzata di solennit\u00e0 o di dolore.\nRidete come abbiamo sempre riso\ndegli scherzi che facevamo insieme.\nSorridete, pensate a me e pregate per me.\n\nFate che il mio nome rimanga per sempre\nquella parola familiare che \u00e8 stata.\n\nPronunciatelo senza sforzo,\nsenza che diventi l\u2019ombra di un fantasma.\nLa vita significa tutto ci\u00f2 che ha sempre significato.\n\u00c8 la stessa che \u00e8 sempre stata.\nC\u2019\u00e8 una continuit\u00e0 assoluta, ininterrotta.\nCos\u2019\u00e8 questa morte se non un incidente insignificante?\nPerch\u00e9 dovrei essere lontana dal vostro cuore\ndal momento che non sono con voi?\n\nVi sto soltanto aspettando da qualche parte,\nmolto vicino, appena svoltato l\u2019angolo.\n\nVa tutto bene.", "created_time": "2013-11-01T19:55:42+0000"}, {"id": "135485623223178_450005888437815", "message": "ABOLIZIONE NUMERO CHIUSO  E AMMISSIONE DI TUTTI GLI IDONEI ", "created_time": "2013-10-31T14:40:37+0000"}, {"id": "135485623223178_463722737078792", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-10-30T18:23:50+0000"}, {"id": "135485623223178_449115791860158", "message": "spett.le Guido la seguo e la ammiro molto da diversi anni ma purtroppo \"siamo\" in pochi ad avere le stesse idee ultimamente mi chiedo spesso ma la politica dell'olio di ricino era cos\u00ec sbagliata??? sento e vedo tanti \"politici\" che chiacchierano dalla mattina alla sera e questo accade da decenni senza mai arrivare ad una soluzione per l'Italia e noi italiani ma solo per i loro comodi, guardiamo trasmissioni come report,la gabbia,e quant' altre che ogni giorno ne nasce una visto che oggi danno da mangiare a tantissimi giornalisti ma ribadisco senza MAI arrivare ad un nesso ma allora la politica di Grillo \u00e8 pi\u00f9 che giusta???? TUTTI A CASA !!! ma questa \u00e8 solo utopia l'Italia \u00e8 un azienda fallimentare che sta <chiudendo> non ci meravigliamo se i ns figli decidono di espatriare e portare le loro menti all'estero.\nRispettosamente", "created_time": "2013-10-29T09:50:07+0000"}, {"id": "135485623223178_448972845207786", "message": "LEGGETE,RIFLETETE E FATE GIRARE\n\nil D.M. 05.12.2006 pubblicato in G.U. del 09.03.2007 , all\u2019art 1 punto 4  si stabilisce che \u201c\u00e8 consentito l\u2019impiego di \u201cmedicinali \u2026su singoli pazienti in mancanza di valida alternativa terapeutica  nei casi di urgenza ed emergenza che pongono il paziente in pericolo di vita o di grave danno alla salute, nonch\u00e9 nei casi di grave patologia a rapida progressione, sotto la responsabilit\u00e0 del medico prescrittore\u201d; \n\nall\u2019art. 2 del decreto citato, si precisa testualmente che \u201c\u2026sono AUTORIZZATE \u2026 le produzioni di medicinali per terapia genica e terapia somatica cellulare da utilizzare esclusivamente per le finalit\u00e0 di cui all\u2019art 1\u201d; \nche,inoltre, nel suddetto articolo 2 \u00e8 ESPRESSAMENTE ESCLUSO l\u2019intervento dell\u2019AIFA ,ex art. 50 del DL 24 aprile 2006 .219 e del DL n. 211 del 24 giugno 2003 , che riguarda \u201ci medicinali prodotti per sperimentazioni cliniche\u201d;\n", "created_time": "2013-10-28T23:00:54+0000"}, {"id": "135485623223178_3517031542078", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=586136378118276&set=a.453779031354012.67056820.449869095078339&type=1&ref=nf", "created_time": "2013-10-28T12:51:56+0000"}, {"id": "135485623223178_3514022226847", "message": "http://www.ilradar.com/il-fisco-aiuta-de-benedetti-ce-fretta-restituire-i-360milioni-evasi-22-anni/", "created_time": "2013-10-27T10:58:08+0000"}, {"id": "135485623223178_448156258622778", "message": "COMUNICATO STAMPA DEL MOVIMENTO VITE SOSPESE\n\nPAPA E STAMINA: GLI ATTIVISTI DEL MOVIMENTO VITE SOSPESE IRROMPONO AL CONVEGNO ANTISTAMINA\n\nCom'\u00e8 possibile che i medici cattolici chiamino a un loro convegno Elena Cattaneo, nota per i suoi studi sulle cellule embrionali finanziati da fondi pubblici? Com'\u00e8 possibile che, dovendo parlare di Stamina, non si invitino a un convegno coloro che hanno messo a punto questa terapia?\nE' quello che \u00e8 accaduto oggi, 26 ottobre, a Roma. Un altro tentativo, l'ennesimo, di screditare le terapie con le cellule staminali del Metodo Stamina a scapito dei malati gravissimi in cura a Brescia e di tutti gli altri che sperano ancora di potervi accedere. Questa volta, per\u00f2, era coinvolta anche la Chiesa.\nDopo le telefonate di Papa Francesco ai genitori dei bambini in cura a con la Stamina, i medici scientifici cattolici attaccano la medesima cura a Roma a margine di un convegno il cui focus non erano certo le cellule staminali. \nTutto \u00e8 accaduto durante il 42esimo Congresso nazionale dell\u2019Anmirs, Associazione Nazionale Medici Istituti Religiosi Spedalieri, presso l\u2019hotel Sheraton Golf Parco De\u2019 Medici di Roma. Focus del dibattito era il delicato momento che stanno vivendo alcune importanti strutture della capitale come l\u2019Idi -San Carlo e il Fatebefratelli Isola Tiberina. Ma nel convegno \u00e8 stato poi aggiunto un momento dedicato alle cure con staminali, o meglio, come si legge sull'invito, un momento dedicato al \"MERCATO DELLA SPERANZA \u2013 quando terapie non efficaci vengono usate lo stesso\u201d. Nell'invito stesso c'era scritto che \"grazie alla presenza ed al contributo di docenti internazionali\" sarebbe stato analizzato \"il rischio che terapie non sperimentate si affermino ugualmente creando speranze e false aspettative nei pazienti\".\nChi erano gli esperti chiamati a parlare di queste cure? I \"soliti noti\", ovvero i detrattori della Stamina. \nQuesto l'elenco degli esperti chiamati dall'Anmirs:\n1) Luca Pani, Direttore Generale dell\u2019Aifa; Felice Eugenio Agr\u00f2, Professore Ordinario e Direttore di Scuola di Specializzazione di Anestesia, Rianimazione, Terapia Intensiva e Terapia del Dolore presso  l\u2019Universit\u00e0 Campus Bio-Medico di Roma;\n2) Paolo Bianco, Ordinario di Anatomia Patologica e Direttore del Laboratorio staminali del dipartimento di Medicina molecolare dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d;\n3) Elena Cattaneo, Ordinario di Farmacologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano;\n4) Gilberto Corbellini, Ordinario di Storia della Medicina dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d;\n5) Michele De Luca, Ordinario di Biochimica presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia e Amedeo Santosuosso, Consigliere della Corte d\u2019Appello di Milano e docente di Diritto presso l\u2019Universit\u00e0 di Pavia.\n\nC'erano, per\u00f2, a quel convegno alcuni attivisti del Movimento Vite Sospese. Accorsi nella speranza di sentir parlare di cure con cellule staminali in maniera corretta, specie dopo le parole di Papa Francesco alle famiglie dei malati, hanno scoperto, invece, che era in atto l'ennesimo tentativo di screditare la terapia Stamina e i suoi sostenitori, ovvero le famiglie dei malati, le famiglie di persone condannate a morte.\nI nostri attivisti non si sono lasciati pregare e hanno subito fatto sentire la loro voce, denunciando il metodo mafioso con il quale vengono organizzati questi convegni per screditare una cura e denunciando l'atteggiamento mafioso con il quale questi signori, tra l'altro sempre gli stessi, tentano di informare il mondo scientifico a modo loro.\n\"Li abbiamo interrotti, gli abbiamo chiesto perch\u00e9 non avevano invitato Vannoni, perch\u00e9 temono un contraddittorio? Ma dovendo parlare di Stamina, non sarebbe stato pi\u00f9 corretto invitare anche chi la Stamina la applica? Il nostro intervento gli ha dato molto fastidio, ne \u00e8 scaturito un parapiglia\", riferiscono gli attivisti del Movimento Vite Sospese, denunciando che \"quando siamo arrivati stavano dicendo che la Stamina non ha fondamenti scientifici, che \u00e8 come somministrare veleno di serpenti ai malati, che le cure a Brescia sono state autorizzate dall'ignoranza del Governo, che non bisognava autorizzare la terapia Stamina a Brescia. Il tutto nell'assenza totale di un contraddittorio, e nell'ignoranza totale dei miglioramenti dei piccoli pazienti in cura a Brescia. Le nostre obiezioni non sono piaciute ai detrattori della Stamina, che hanno minacciato di chiamare i carabinieri per farci andar via, nonostante la presenza di un paziente in carrozzella\".\n\n26 ottobre 2013 ", "created_time": "2013-10-26T22:56:21+0000"}, {"id": "135485623223178_538077326280395", "message": "Pare che dalle intercettazioni sia uscito che i politici italiani abbiano molta paura che succeda una rivolta civile. Quindi la loro sicurezza \u00e8 solo di facciata, all'interno sono realisticamente terrorizzati.E FANNO BENE ..L'UNICA VOLTA CHE FANNO BENE !!", "created_time": "2013-10-25T23:33:37+0000"}, {"id": "135485623223178_3504749995047", "message": "http://informare.over-blog.it/article-l-ungheria-c-e-l-ha-fatta-la-banca-centrale-e-nuovamente-di-propieta-degli-ungheresi-120686961.html?fb_action_ids=744156285600834&fb_action_types=og.likes&fb_source=other_multiline&action_object_map=%7B%22744156285600834%22%3A232489710247885%7D&action_type_map=%7B%22744156285600834%22%3A%22og.likes%22%7D&action_ref_map=%5B%5D", "created_time": "2013-10-25T12:20:11+0000"}, {"id": "135485623223178_447513012020436", "message": "Onorevole Crosetto, mi rivolgo a Lei \nper stima e credibilit\u00e0.\nVorrei sapere circa quelle reazioni \"particolari\"\n(le sue equilibrate) alla affermazione di Grillo \nche comunicava aver contattato Legali per un\neventuale IMPEACHMENT al Capo dello Stato.\nMia curiosit\u00e0, ma anche per giudicare in\nfuturo con cognizioni di fatti.\nLe sarei grato se desse seguito.\nGrazie\n", "created_time": "2013-10-25T12:14:21+0000"}, {"id": "135485623223178_3498214831672", "message": "LE PEN questa \u00e8 la destra che ama il popolo e la Francia...non quei quattro parassiti di politici che si dichiarano di destra e votano con il governo di lettame alfetta...  ", "created_time": "2013-10-23T10:31:53+0000"}, {"id": "135485623223178_3496165100430", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=I1SitaN2gI0", "created_time": "2013-10-22T15:23:41+0000"}, {"id": "135485623223178_627613607281674", "message": "ECONOMISTA SARA' LEI!\n\nGlielo dico: Economista sar\u00e0 lei. \nIo sono un Economaio, che studia l\u2019Economia dei consumi, quella che gli accademici non scorgono e che le facolt\u00e0 di Economia non insegnano. \nGiust'appunto Loro, quelli mentori dell'economia della produzione, propagandano un paradigma che spacciano in ogni dove. \nRecita: I Produttori producono beni, occupazione, ricchezza, remunerano il lavoro, danno ristoro ai bisogni. Con tal editto sulle Imprese sventola il vessillo del ruolo. Ne  reclamano i vantaggi. Ne hanno ben donde!\nA me per\u00f2 non tornano i conti. Io sbircio altrove, non credo alla credenza.\nPerch\u00e8? \nPercome vanno i fatti, nella fattispecie due:\nApproposito del remunero del lavoro, il reddito disponibile delle famiglie italiane nel 2013 torna ai livelli di 25 anni fa. l'Ufficio Studi di Confcommercio evidenzia che, nel 2013, il reddito disponibile \u00e8 pari a 1.032 miliardi di euro, rispetto ai 1.033 del 1988.\nA sproposito si parla, invece, di ristoro dei bisogni. Essipperch\u00e8, se invece di cibarsi si ingrassa, se ci si abbiglia alla moda che passa di moda e per andare da qui a l\u00ec si acquista un Suv: ma quale bisogno d'eggitto!\nNell'economia dei consumi, insomma, l'affrancamento del bisogno fornisce la cifra distintiva; l'insufficienza del reddito che spende, la cifra dello squilibrio che fa saltare i conti. Quel paradigma non scorge tal fatti,  rimesta soluzioni improvvide. \nGi\u00e0, proprio in mezzo alla crisi si pensano soluzioni sghembe.\nIl vicepresidente della Commissione europea e commissario per l'Industria e l'Imprenditoria, Antonio Tajani, ci rammenta come l'UE intenda essere protagonista della crescita del vecchio continente approvando un Piano per la reindustrializzazione che ha l'obiettivo di raggiungere entro il 2020 la quota del 20 per cento del prodotto interno lordo della UE, proveniente dal settore manifatturiero. \nBella no? Proprio quando non si investe n\u00e9 si produce perch\u00e8 manca chi spende e l'impresa va a rotoli, si pianifica nuova impresa.\nOrbene, diamo un'occhiata a quanto fanno quei tizi affrancati sia dal bisogno che da redditi adeguati. Proprio loro, quelli che, quando spendono, fanno fino al 60% della crescita. \nQuando fanno la spesa, appunto! \nQuando non possono farla, la merci restano invendute, il loro valore non si trasforma in ricchezza, ancor pi\u00f9 non si riproduce: approposito di nuova industrializzazione!\nEnn\u00f2 Signori non ci siamo, quel paradigma, con il quale sono state confezionate la regole del sistema produttivo, non funziona.\nProvate questo \u00e8 belleppronto, istituisce la regola dell'economia dei consumi: \u201cLa crescita si fa con la spesa. Cos\u00ec viene generato reddito, quel reddito che serve a fare nuova spesa. Tocca allocare quelle risorse di reddito per remunerare chi, con la spesa, remunera.\u201d\nEggi\u00e0, cos\u00ec potr\u00e0 tornare ad  avere senso economico fare Impresa!\n\nMauro Artibani \n", "created_time": "2013-10-22T10:50:35+0000"}, {"id": "135485623223178_591278334265033", "message": "http://www.associazionelucacoscioni.it/articolo/il-fatto-il-ricorso-cattaneo-cerbai-garagna", "created_time": "2013-10-20T21:42:14+0000"}, {"id": "135485623223178_591264440933089", "story": "Bruno Talamonti shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=559541147447749&set=a.474895545912310.1073741828.473009302767601&type=1&theater", "created_time": "2013-10-20T21:20:16+0000"}, {"id": "135485623223178_445655258872878", "message": "E veramente una mosca bianca , mi e sempre piaciuto, meno quando era con il pdl, ma solo perch\u00e8 era nel pdl, ma come persona lo stimo molto. Oggi sopratutto mi \u00e8 proprio piaciuto nella trasmissione arena su rai 1", "created_time": "2013-10-20T17:45:25+0000"}, {"id": "135485623223178_445542408884163", "message": "crosetto una mosca bianca massima stima\n", "created_time": "2013-10-20T14:06:11+0000"}, {"id": "135485623223178_445492678889136", "message": "Bell'intervento su Rai 1!", "created_time": "2013-10-20T12:22:54+0000"}, {"id": "135485623223178_444983795606691", "message": "Vi informo che qualche giorno fa cmq alla Camera \u00e8 passata la famosa nuova \"legge sul finanziamento dei partiti\".\nQuella che doveva abolire i cosiddetti rimborsi elettorali.\n\nManca ancora la ratifica in Senato, ma gi\u00e0 ora si presenta come una TRUFFA COLOSSALE. Ve la sintetizzo cos\u00ec, punto per punto:\n\n- i rimborsi verranno presi almeno fino al 2018, e anche dai partiti di nuova formazione (cio\u00e8 Forza Italia, proprio \"ad hoc\");\n- i partiti avranno la possibilit\u00e0 di farsi donare il 2x1000;\n- i partiti potranno percepire cifre fino a 300MILA euro come contributo privato, sia da aziende che da persone fisiche (contro i 5.000\u20ac attuali, quindi \u00e8 come legalizzare le tangenti);\n- le \"donazioni\" private saranno pure DETRAIBILI in misura SUPERIORE alla beneficienza (una VERGOGNA);\n- i partiti inoltre avranno utenze e fitti GRATUITI, pagati quindi dallo Stato, cio\u00e8 da noi. A fondo perduto (altra vergogna);\n- i partiti nelle loro spese saranno COMPLETAMENTE ESENTI IVA, mentre a noi l'hanno ALZATA al 22% (\u00e8 SCANDALOSO);\n- non avranno particolari obblighi nella trasparenza dei bilanci;\n- non \u00e8 prevista ALCUNA limitazione o controllo alle \"donazioni\" che passano tramite le FONDAZIONI connesse ai vari politici;\n\nInutile dirvi che se dovesse diventare legge, i partiti CONTINUERANNO cmq a prendere i rimborsi, e INTANTO potranno gi\u00e0 BENEFICIARE di tutti gli altri scandalosi privilegi pensati da Letta.\nE alla fine, molto probabilmente, finiranno per costarci dalle 2 alle 5 VOLTE IN PIU' di ADESSO.", "created_time": "2013-10-19T06:37:23+0000"}, {"id": "135485623223178_443153469123057", "message": "MOVIMENTO VITE SOSPESE\n5 ore fa\nCOMUNICATO STAMPA DEL MOVIMENTO VITE SOSPESE.\n\nGLI ERRORI DELLA CATTANEO E DELLA LORENZIN.\n\nCon la neo-senatrice radicale Cattaneo, che propone inchieste contro metodiche che sinora hanno portato solo benefici ai malati, la nostra democrazia \u00e8 davvero alla frutta. I malati gravi ringraziano di cuore Re Giorgio per il nuovo acquisto; tuttavia rimane un dubbio: perch\u00e9 non fare inchieste sulle embrionali che produce la stessa Cattaneo e che l\u2019Agenzia europea del farmaco (e non un Comitato farlocco costituito solo da detrattori) ha qualificato come pericolose?\n\nIl Movimento Vite Sospese, Sicilia Risvegli Onlus e Viva la vita Italia Onlus, associazioni in difesa dei malati gravissimi e senza cura, non possono fare a meno di constatare come la Senatrice Cattaneo non riesca proprio a celare lo scopo che sta perseguendo sfruttando la sua nomina a senatrice a vita. D\u2019altra parte, anche poco tempo fa, quando un giornalista la incalzava a fare qualcosa contro Stamina, lei aveva candidamente risposto che cos\u00ec come sono riusciti ad agire contro Stamina al di fuori del Parlamento, a maggior ragione sar\u00e0 pi\u00f9 facile adesso che lei c\u2019\u00e8 dentro. E noi tutti cittadini ringraziamo vivamente Re Giorgio per il nuovo acquisto. Era proprio quello di cui il popolo, specie in questi momenti di crisi, aveva bisogno: una farmacista strapagata da noi cittadini per contrastare Stamina. La nostra democrazia ora \u00e8 davvero alla frutta.\n\nAlla neo-senatrice Elena Cattaneo, ricordiamo che le staminali la cui pericolosit\u00e0 \u00e8 scientificamente provata in maniera incontrovertibile sono le embrionali, proprio quelle che produce lei. E a dirlo \u00e8 l\u2019Agenzia europea del farmaco (EMA). Nel parere dell\u2019EMA del 14 gennaio 2011 si legge chiaramente che \u201cle cellule staminali embrionali e le cellule staminali pluripotenti indotte (quelle dei Nobel) sono poco o per nulla applicate in terapia umana. Elevato rischio tumorale ed instabilit\u00e0 cromosomiale\u201d. Ed inoltre: \u201cLe mesenchimali allogeniche non danno particolari problemi immunitari\u201d. Ecco, perch\u00e9 noi malati non ce la siamo affatto presa, contrariamente alla senatrice radicale, quando la Corte europea dei diritti dell\u2019uomo ha accolto il ricorso presentato da GreenPeace, asserendo la non brevettabilit\u00e0 delle procedure che comportino la distruzione di un embrione umano. In quell\u2019occasione la Cattaneo ebbe modo di esprimere il proprio disappunto (anche utilizzando il sito dell\u2019Associazione Luca Coscioni alla quale \u00e8 legata) contro la Corte europea, GreenPeace e i suoi sostenitori e ha avuto il coraggio di affermare che non si erano curati degli interessi dei malati. Ringraziandola del pensiero gentile, per\u00f2, teniamo a precisare che per noi malati \u00e8 un sollievo che in Europa non ci possano essere profitti dalla distruzione inutile di embrioni umani, questo dispiace certamente a lei e ai suoi amici radicali. \n\nComunque, menomale che ora c\u2019\u00e8 lei in Parlamento ad occuparsi dei nostri interessi, negandoci la libert\u00e0 di cura in pieno contrasto con la nostra Costituzione e volendoci propinare le sue embrionali cancerogene e frutto di decenni di ricerche costosissime che non hanno per\u00f2 giovato a nessun malato. In compenso la Cattaneo riesce sempre ad avere fondi record, certo rimane il neo che non pu\u00f2 brevettare le embrionali in Europa. Ma sorge certamente un dubbio: perch\u00e9 perseverare nell\u2019investire in ricerche che dopo decenni e tanti soldi gi\u00e0 spesi ancora non hanno portato nessun beneficio ai malati? \n\nCerto, occorre anche mettersi nei panni della neo-senatrice e immaginare cosa provi ogni qualvolta vengano trasmessi i video di quei bambini affetti da malattie neurodegenerative mortali che presentano evidenti miglioramenti dopo le infusioni col metodo Stamina, mentre dovrebbero essere gi\u00e0 morti per la scienza.\nPer\u00f2 noi continuiamo a chiederci del perch\u00e9 si ostini ancora a rifiutare il confronto visto che \u00e8 tanto convinta della bont\u00e0 di quello che afferma e cio\u00e8 che il metodo Stamina \u00e8 pericoloso (magari come le sue embrionali) anche se dal 2008 ad oggi non ha mai portato alcun effetto collaterale. Ad esempio, ci potrebbe spiegare come sia possibile che questi miglioramenti che tutta Italia e non solo ha visto sui pazienti Stamina siano da attribuire ad altri fattori, per esempio ad un ambiente nuovo, vedere persone diverse, effettuare un carotaggio e cos\u00ec via. Ci dovrebbe spiegare meglio dall\u2019alto della sua laurea in farmacia, perch\u00e9 qualcosa ci sfugge. Anzi perch\u00e9 non fa uno studio volto a provare scientificamente quanto dice e provare ad esempio che tutti, proprio tutti i bambini SMA a Brescia sono migliorati per cause diverse da Stamina, per\u00f2 guarda caso dopo le infusioni? \n\nTempo fa Il presidente dell\u2019Associazione Sicilia Risvegli, Pietro Crisafulli, ebbe modo di invitarla in un Convegno a Rho, ma lei rifiut\u00f2, cos\u00ec come di recente il Dalla Piccola invitato dallo stesso Crisafulli per un Convegno il prossimo novembre. Lo stesso Dalla Piccola si \u00e8 reso addirittura protagonista di una rocambolesca fuga durante un Convegno a Noto, non appena hanno iniziato a parlare di Stamina e del caso di Mauro Terranova. Cogliamo l\u2019occasione per rinnovare la nostra solidariet\u00e0 alla famiglia e alla madre di Mauro, Anna, che purtroppo ha tentato un gesto estremo, una volta saputo che persino il Tribunale di Modica le ha voltato le spalle, revocando l\u2019ultima speranza di vita per Mauro.\n\nAl Ministro Lorenzin che sostiene che mai avrebbe voluto dare la notizia dello stop della sperimentazione a seguito del parere negativo del Comitato scientifico, chiediamo se davvero si aspettasse qualcosa di diverso quando ha nominato nel Comitato scientifico i detrattori della Stamina. Ma soprattutto perch\u00e9 questo Comitato si \u00e8 arrogato il potere di bocciare la sperimentazione posto che erano diversi i compiti assegnati dai decreti ministeriali? Ma quello che per noi \u00e8 davvero un mistero \u00e8 come sia possibile qualificare come massimi esperti in staminali soggetti che non hanno mai visto una cellula staminale in vita propria. Forse hanno scoperto le staminali nel momento stesso in cui hanno iniziato a sparlare della Stamina Foundation. Ovviamente anche le segretarie e gli avvocati all\u2019interno del Comitato sarebbero secondo la Lorenzin e la Cattaneo tra i massimi esperti in staminali e come sarebbero riusciti a diventare persino pi\u00f9 esperti del dott. Andolina e cio\u00e8 dello scienziato che negli anni\u201980 fece uno dei primi trapianti di staminali al mondo?\nD\u2019altra parte, la stessa Lorenzin \u00e8 in conflitto di interessi, visto che sono ben noti i suoi rapporti di convivialit\u00e0 con alti funzionari di Farmaindustria; ecco come si spiega il suo sorriso beffardo nel dare la notizia della bocciatura Stamina.\n\nVede Lorenzin, bocciare la sperimentazione ancor prima che iniziasse \u00e8 la prova provata che avevate solo paura che funzionasse. Le ricordo che present\u00f2 come un successone la sperimentazione di Angelo Vescovi, nonostante i morti. Invece nel caso della Stamina sono morti solo quei pazienti che non sono riusciti a farsi le infusioni. Adesso cercherete di portare a compimento il vostro programma criminoso eliminando le cure compassionevoli e cio\u00e8 le prove che la metodica Stamina funziona, al contrario di quelle da voi sponsorizzate (nonostante i morti o nonostante la pericolosit\u00e0 attesta dalla stessa EMA). Ebbene, non ve lo permetteremo. SI ricordi Ministro che lei ha appena condannato a morte pi\u00f9 di 28 mila malati gravi. A questo punto fioccheranno denunce contro di lei e i suoi compagni di merende da ogni dove. Vi siete macchiati di crimini contro l\u2019umanit\u00e0, non potete farla franca.\n\n15 Ottobre 2013\nUfficio Stampa\nMovimento Vite Sospese", "created_time": "2013-10-15T19:07:55+0000"}, {"id": "135485623223178_622902504419451", "message": "TEMERARIO IL CREDULONE\n\nIl Premier primeggia nel tentare di governare la crisi. Fa quel che pu\u00f2 scambiandolo per quel che s'ha da fare.\nEcco, appunto, quel che s' ha da fare: \"pi\u00f9 soldi in busta paga. Nelle prossime settimane, nei prossimi mesi presenteremo una legge di stabilit\u00e0 e lavoreremo per mettere ordine nelle aliquote dell'Iva. Lo faremo tenendo conto dei problemi della finanza pubblica\".\nPotrebbe valere tra i 350 e i 400 euro sulla busta paga un ipotetico intervento sul cuneo fiscale di 2,5 miliardi di euro destinato ai lavoratori. Questo \u00e8 quanto possibile calcolare, considerando l'intervento sulle detrazioni Irpef per il lavoro dipendente e presumendo che, del possibile intervento di 4-5 miliardi nella legge di stabilit\u00e0, met\u00e0 sia destinato ai lavoratori e met\u00e0 alle imprese. Calcolo solo indicativo perch\u00e9 le variabili sono molte. Il bonus potrebbe essere erogato in un'unica tranche.\nE bravo il Premier, mette nel mirino il cuneo fiscale.\nMesso a leva quel cuneo spacca:\n1- pu\u00f2 ridurre, per le impresa, il costo per unit\u00e0 di prodotto e cos\u00ec rendere competitive le merci: prezzi ridotti rifocillano il potere d'acquisto. \n2 - ridurre il prelievo fiscale su salari e stipendi. Pure qui, aumenta il potere d'acquisto.\nEggi\u00e0, due piccioni con una fava: i produttori troveranno convenienza a produrre; i lavoratori, lavorando a guadagnare di pi\u00f9; i consumatori a consumare. \nMicco il Premier!\nTocca fare adesso quattro conti sullo stato delle cose. \nConfcommercio mette in campo dati raggelanti: nel 2013, il reddito disponibile e' pari a 1.032 miliardi di euro, rispetto ai 1.033 del 1988. \nIl Premier non si abbatte, anzi ribatte e mette, giust'appunto, sul piatto 1 euro, cent pi\u00f9 cent meno, al giorno per dare compenso a quei redditi.\nUn bel gruzzolo!\nNon pago spera, anzi deve credere e pregare che la riduzione del prezzo delle merci compensi quel che ancora manca per riparare al danno fatto a quei redditi.\nTemerario il credulone!\n\nMauro Artibani\n", "created_time": "2013-10-15T09:18:58+0000"}, {"id": "135485623223178_587811051278428", "story": "Bruno Talamonti shared a video to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "GUARDATE E GIUDICATE:\n\nhttps://www.facebook.com/photo.php?v=10201623759507298&set=vb.550013651686723&type=2&theater", "created_time": "2013-10-14T20:52:52+0000"}, {"id": "135485623223178_619675308075504", "message": "PIL O SIL?\n\nPil: Prodotto interno lordo. Mass\u00ec, quel sistema che misura il rendimento dell\u2019attivit\u00e0 economica.\nViene inteso come il valore complessivo dei beni e servizi, destinati a usi finali, prodotti all\u2019interno di un Paese in un definito intervallo di tempo.\nOddio, non proprio se si prende la formula keynesiana: Y=C+G+(I+S)+X.\nDove Y \u00e8 il Pil, in Italia nel 2009 = 1.596.000.000.000 euro\nC, la spesa privata\nG, la spesa pubblica\nI, la spesa per investimenti delle imprese\nS, la spesa per le scorte delle imprese\nX, il saldo commerciale.\nAltro che misura della produzione; misura invece del consumo. A esser pignoli non \u00e8 nemmeno un prodotto bens\u00ec una somma, seppur algebrica, fatta di + e -. \nGuistappunto, domanda aggregata. \nDisaggregata mostra i fatti: fanno il 60 per cento circa quelli della C; gli altri, i GIS circa il 39 per cento; agli X tocca pi\u00f9 o meno l\u20191 per cento. \nTal misuratore certifica il maggior contributo fornito dai consumatori alla generazione della ricchezza, vieppi\u00f9 il carico di responsabilit\u00e0 assunto per la crescita economica del Paese. \nLa prova del nove: quando i consumatori, quelli che fanno la spesa privata, hanno redditi adeguati a generare l\u2019ormai consueto 60 per cento di quel Pil, gli altri, sollecitati da cotanto fare, faranno il resto. \nQuando invece, e siamo all\u2019oggi, quei redditi risultano insufficienti e viene a mancare tal contributo, resta l\u2019invenduto. I produttori visto l\u2019andazzo tirano i remi in barca, fanno fatica a investire per nuovamente produrre, anche ad attrezzare scorte per magazzini gi\u00e0 pieni. Per gli improvvidi della spesa pubblica, quando si riducono le entrate fiscali di quelli di prima e si tenta di ridurre questa spesa per ridurre il debito dello Stato, faranno anch\u2019essi meno Pil.\nSeppoi si sbircia il Pil, come somma delle remunerazioni di tutti i fattori impegnati nel processo produttivo, emergono fatti che non ti aspetti. \nA chi ha redditi acconci, pur spesi per rifocillarsi di tutto e di pi\u00f9, resta ancora il resto; risparmio che mette in cassa sottraendolo alla spesa complessiva. Se le imprese, per risparmiare, retribuiscono chi ha lavorato per produrre beni con redditi che non fanno tutta la spesa che serve, inducono quegli impresari a risparmiare pure la spesa per gli investimenti che fanno nuovamente produrre. A risparmio si somma risparmio, alla spesa invenduta si sommano invendute scorte: l\u2019equilibrio tra spesa e reddito salta, viene a ridursi la capacit\u00e0 del sistema economico di utilizzare per intero le risorse produttive.\nSe per rendere massimo il rendimento del processo economico il valore prodotto deve poter essere interamente acquistato e cos\u00ec trasformato in ricchezza, ehm\u2026 non ci siamo proprio.\nEggi\u00e0, finch\u00e9 la crescita si fa con la spesa ma il tornaconto lo distribuisce l\u2019impresa; finch\u00e9, insomma, il meccanismo che trasferisce quella ricchezza passer\u00e0 per il remunero della produzione, verr\u00e0 a mancare la trippa ai gatti. \nLa vecchia regola che ne governa l\u2019allocazione remunera il concorso fornito dal lavoro dei singoli alla produzione del valore, riproducendo un vizio: si d\u00e0 pi\u00f9 agli abbienti che gi\u00e0 hanno, meno a chi non ha. I primi spenderanno meno, i secondi tutto, ma poco, e quel valore verr\u00e0 svalutato.\nQuell\u2019anodina rappresentazione insomma, impressa nell\u2019acronimo Pil, non lascia scorgere lo sperequato remunero dei soggetti economici che diversamente spendono per la crescita. \nLa Sil, Spesa interna lorda, s\u00ec; ma questa \u00e8 tutta un'altra storia!\n\nMauro Artibani\n", "created_time": "2013-10-10T08:18:15+0000"}, {"id": "135485623223178_440013339437070", "message": "C.ssimo Onorevole , ho deciso di appoggiarVi perch\u00e8 la pensate come me , ma vorrei porVi una domanda . Perch\u00e8 non iniziare una vera e propria campagna contro la legge Fornero sulle pensioni ?\nE' una legge ignobile , una condanna alla svchiavit\u00f9 per le nuove generazioni . nonch\u00e8 uno schiaffo a due mani al popolo che lavora .\nUn furto ai danni dei lavoratori per sanare le banche . Ho 58 annie 37 di contributi , pensavo di poter andare in pensione tra 2 o 3 anni  \nma mi dicono che devo lavorare ancora 6 anni . sono stanco e pieno di acciacchi . Ma non  \u00e8 questo che mi preoccupa . La beffa \u00e8 che dovro' lavorare di pi\u00f9 per andare in pensione vecchio e rotto e percepire di meno . Devo proprio salvarla Io quest ' Italia che mi ha tolto persino il coraggio di andare avanti ? Complimenti ai sindacati , grandi protettori dei lavoratori , sull ' argomento neanche una parola . D a trentasette anni mi alzo tutte le mattine alle 6,45 , torno a casa la sera tardi , stanco e devo aspettereil fine settimana per stare un po' in famiglia . Conosco pi\u00f9 i miei colleghi di lavoro che i miei figli .e nonostante tutto mi sento fortunato perch\u00e8 c'\u00e8 chi sta' peggio di me . Ad esempio pendolari , operai siderurgici e di cantiere , gente che f\u00e0 una vera e propria vita da cani . Ma queste realt\u00e0 sono conosciute dal ministro del lavoro Giovannini alias figlio di Mr. Monti ? Certo chi \u00e8 cresciuto al riparo dele banche , delle universit\u00e0 e della grande finanza difficilmente conosce queste cose . Mi vien da pensare che la Buonanima , forse , aveva pi\u00f9 a cuore il benessere degli Italiani ma i compagni dicono di no ! Nel panorama politico ritengo Voi i pi\u00f9 seri . Parlo di seriet\u00e0 nel vero senso della parola . Vi prego , se non potete prendere in considerazione questa mia Vi chiedo almeno di risponderMi . Mi farebbe bene .\nVi ringrazio e Vi saluto ( Lei ,la signora Meloni e il buon La Russa )\n     Giuseppe Galia ", "created_time": "2013-10-09T18:52:55+0000"}, {"id": "135485623223178_439796772792060", "message": "Oggi 9 ottobre 2013, a partire dalle ore 11, presso la Sala della Regina della Camera dei deputati si insedier\u00e0 \u201cOfficina per l\u2019Italia\u201d, la piattaforma culturale e programmatica lanciata da Fratelli d\u2019Italia e aperta a tutte le anime del centrodestra, che sar\u00e0 coordinata da Giuseppe Cossiga. Intellettuali, giornalisti, politici, esponenti della societ\u00e0 civile: sono oltre 50 le personalit\u00e0 invitate al comitato politico e al comitato scientifico e che, insieme ai fondatori di Fratelli d\u2019Italia, Giorgia Giorgia Meloni, GUIDO CROSETTO e Ignazio La Russa, realizzeranno un manifesto politico-culturale per un nuovo centrodestra capace di affrontare le sfide che attendono l\u2019Italia.\n\nTra gli invitati a partecipare figurano: Marcello Veneziani,  Gianni Alemanno, Luciano Ciocchetti, Paolo Del Debbio, Adolfo URSO, Giulio Terzi, Magdi Cristiano Allam, Antonio GUIDI, Gennaro MALGIERI, Giampaolo ROSSI, Gennaro SANGIULIANO, Federico EICHBERG, Filippo Facci, Bernardini DE PACE, Marco PIZZO. Ha preannunciato, inoltre, un suo intervento nel corso dei lavori Giulio TREMONTI.", "created_time": "2013-10-09T09:34:47+0000"}, {"id": "135485623223178_439394129498991", "message": "Noi di destra ...senza un lido.", "created_time": "2013-10-08T08:50:49+0000"}, {"id": "135485623223178_342380659232449", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.scenarieconomici.it%2Fleptas-sakkomannis-e-la-mera-illusione-del-pareggio-di-bilancio-il-paradosso-di-achille-e-la-tartaruga-inficia-le-manovre-correttive-3%2F&h=7AQEzxHle", "created_time": "2013-10-07T21:24:20+0000"}, {"id": "135485623223178_439135779524826", "message": "Oggi 07/10/2013 su  tgcom24 o ascoltato  con interesse  le analisi  di Guido  Crosetto  inerenti alla nostra permanenza nell\u2019Euro,  Le Condivido Pienamente Bravo. ", "created_time": "2013-10-07T18:00:08+0000"}, {"id": "135485623223178_437781116326959", "message": "LA LORENZIN AI BIVIANO: \"NIENTE STAMINA \nPER TUA SORELLA, NEANCHE SE FUNZIONASSE\"\n\nIl Movimento Vite Sospese insieme ad altre associazioni da sempre in difesa dei malati gravi,quali Sicilia Risvegli Onlus e Viva la Vita Onlus ITALIA, esprime la piu\u0300 profonda ammirazione per i fratelli Biviano e gli altri disabili che dal 23 luglio si trovano notte e giorno a Montecitorio in presidio permanente, rischiando quotidianamente la propria vita pur di portare avanti la lotta per la liberta\u0300 di cure in favore di tutti i malati gravi contro uno Stato assassino e corrotto. Dopo 71 giorni di presidio permanente finalmente ieri sera i fratelli Biviano sono riusciti a parlare col Ministro Lorenzin, ma solo perche\u0301 e\u0300 capitato che fossero nei pressi della sua auto. Infatti, contrariamente a quanto affermato anche in alcune trasmissioni faziose, il Ministro non si e\u0300 mai degnato in tutti questi mesi di avere un dialogo con questi disabili. Quindi soltanto ieri alla domanda di Sandro del perche\u0301 sua sorella Elena che sta morendo in quanto in fase terminale della stessa malattia, la distrofia muscolare, di cui lui stesso e gli altri suoi fratelli sono affetti, non puo\u0300 tentare il metodo Stamina, la Lorenzin ha finalmente potuto dare una risposta, che testualmente riportiamo: \u201ctua sorella anche se questa terapia funzionasse non potrebbe essere curata con questo metodo in Italia\u201d. E allora la domanda che poniamo al Ministro e\u0300 questa: \u201cMa perche\u0301? Gia\u0300, perche\u0301 se una terapia funziona in Italia ed e\u0300 pure gratuita non e\u0300 possibile somministrarla?\u201d\n\nAssurdo, inoltre, sostenere che l\u2019inefficacia del metodo Stamina e\u0300 stata provata scientificamente, ma da chi, dal Comitato scientifico i cui membri sono stati dal Ministro accuratamente scelti tra i detrattori della Stamina? E poi secondo quale criterio, posto che il metodo scientifico presuppone l\u2019osservazione del fenomeno e questi \u201cesperti\u201d non si sono mai degnati di guardare i risultati riportati dalla metodica sui pazienti, ne\u0301 quelli certificati da luminari di chiara fama? Francamente bocciare a priori la sperimentazione con un parere che questo Comitato non aveva nemmeno la competenza di esprimere, in base al D.M del 18 giugno, fa trasparire semplicemente il timore che questa sperimentazione, nonostante i molteplici paletti imposti, potesse funzionare, contrariamente a quella del prof. Vescovi presentata dallo stesso Ministro alla Salute e dai mass-media in pompa magna come un gran successo, senza alcuna considerazione dei morti di Sla che ci sono stati gia\u0300 nel breve periodo.\n\nMinistro, a questo punto e\u0300 doveroso raccogliere la proposta di Sandro ed avere un confronto pubblico con i responsabili della Stamina, ma soprattutto con i malti gravissimi, che secondo lei devono rassegnarsi alla morte senza provare l\u2019ultimo tentativo. Le ragioni, in effetti, ci sfuggono. Cio\u0300 che invece si percepisce perfettamente e\u0300 la sua disinformazione. E\u2019 evidente come lei non sia in grado di distinguere tra sperimentazione e cure compassionevoli e sospettiamo che sia questo l\u2019unico vero motivo per cui e\u0300 stata messa a ricoprire un ruolo cosi\u0300 delicato. Non e\u0300 affatto vero che le cure compassionevoli presuppongano quantomeno la prima fase di sperimentazione, quindi il Ministro, nonostante il suo diploma al liceo classico, non si e\u0300 mai degnata di leggere il D.M 5 dicembre 2006 rubricato \u201cAl di fuori di ogni sperimentazione clinica\u201d, le cure compassionevoli su terapie geniche o somatiche avanzate per definizione prescindono proprio da qualsiasi tipo di sperimentazione. E comunque le staminali vengono gia\u0300 praticate sugli animali ma per curarli. Inoltre, il Ministro non ha mai letto nemmeno la Costituzione, segnatamente negli articoli 2 e 32, dove sono consacrati il diritto alla salute e all\u2019autodeterminazione. Proprio in base al quale lo Stato non puo\u0300 sostituirsi al cittadino nella scelta delle cure cui sottoporsi. Ineffetti uno Stato di diritto non dovrebbe mai opporsi alle cure, ma ha piuttosto il dovere di preservare la salute e la dignita\u0300 dei suoi cittadini. Invece in Italia succede esattamente l\u2019opposto, succede fintanto che il Ministero della Salute spenda soldi pubblici nei processi per contrastare il diritto alla cura dei malati, seguendo l\u2019esempio degli Spedali Civili di Brescia. E\u2019 successo proprio oggi al Tribunale di Foggia e francamente ci indigna profondamente. Cosi\u0300 come ci indigna il Ministro della salute che si giustifica con Sandro Biviano dicendo che non e\u0300 medico e quindi non puo\u0300 somministrargli alcuna terapia. Le sfugge evidentemente che ricopre una posizione di garanzia qualificata rispetto ai malati, e che se viene meno ai propri doveri istituzionali allora sussistono tutti i presupposti per essere denunciata dai malati stessi.\n\nInoltre, Ministro Lorenzin, e\u0300 gravissimo che lei dica che le cure a Brescia, secondo il protocollo Stamina, sono iniziate in forza di una sentenza del Tribunale di Brescia. Guardi che i giudici non sono dipendenti del Ministero della Sanita\u0300. In realta\u0300 la Stamina Foundation aveva avuto persino il nulla-osta dell\u2019AIFA, prima che quest\u2019ultima, scoperto che il metodo funzionava, bloccasse le cure nel maggio 2012. Adesso si e\u0300 costretti a presentare ricorsi davanti ai giudici del lavoro per chiedere la disapplicazione di un provvedimento palesemente illegittimo e contrastante con i principi costituzionali piu\u0300 importanti.\n\nCio\u0300 premesso un confronto costruttivo con lei e con altri detrattori della Stamina, quali la neo senatrice Cattaneo, Bruno Dalla Piccola, Paolo Bianco e cosi\u0300 via sarebbe certamente utile per fare chiarezza, ma anche doveroso nei confronti dei malti ai quali dovete quantomeno una risposta. Il prossimo 25 ottobre si svolgera\u0300 a Bari un Convegno sulle staminali al quale speriamo lei e gli altri detrattori possano finalmente spiegare le proprie ragioni in un contraddittorio.\n\nMilano, 04/10/2013\n\nMovimento Vite Sospese Sicilia Risvegli Onlus Viva la Vita Onlus ITALIA\n\nUFFICIO STAMPA MOVIMENTO VITE SOSPESE", "created_time": "2013-10-04T20:40:01+0000"}, {"id": "135485623223178_437779759660428", "message": "LA LORENZIN AI BIVIANO: \"NIENTE STAMINA \nPER TUA SORELLA, NEANCHE SE FUNZIONASSE\"\n\nIl Movimento Vite Sospese insieme ad altre associazioni da sempre in difesa dei malati gravi,quali Sicilia Risvegli Onlus e Viva la Vita Onlus ITALIA, esprime la piu\u0300 profonda ammirazione per i fratelli Biviano e gli altri disabili che dal 23 luglio si trovano notte e giorno a Montecitorio in presidio permanente, rischiando quotidianamente la propria vita pur di portare avanti la lotta per la liberta\u0300 di cure in favore di tutti i malati gravi contro uno Stato assassino e corrotto. Dopo 71 giorni di presidio permanente finalmente ieri sera i fratelli Biviano sono riusciti a parlare col Ministro Lorenzin, ma solo perche\u0301 e\u0300 capitato che fossero nei pressi della sua auto. Infatti, contrariamente a quanto affermato anche in alcune trasmissioni faziose, il Ministro non si e\u0300 mai degnato in tutti questi mesi di avere un dialogo con questi disabili. Quindi soltanto ieri alla domanda di Sandro del perche\u0301 sua sorella Elena che sta morendo in quanto in fase terminale della stessa malattia, la distrofia muscolare, di cui lui stesso e gli altri suoi fratelli sono affetti, non puo\u0300 tentare il metodo Stamina, la Lorenzin ha finalmente potuto dare una risposta, che testualmente riportiamo: \u201ctua sorella anche se questa terapia funzionasse non potrebbe essere curata con questo metodo in Italia\u201d. E allora la domanda che poniamo al Ministro e\u0300 questa: \u201cMa perche\u0301? Gia\u0300, perche\u0301 se una terapia funziona in Italia ed e\u0300 pure gratuita non e\u0300 possibile somministrarla?\u201d\n\nAssurdo, inoltre, sostenere che l\u2019inefficacia del metodo Stamina e\u0300 stata provata scientificamente, ma da chi, dal Comitato scientifico i cui membri sono stati dal Ministro accuratamente scelti tra i detrattori della Stamina? E poi secondo quale criterio, posto che il metodo scientifico presuppone l\u2019osservazione del fenomeno e questi \u201cesperti\u201d non si sono mai degnati di guardare i risultati riportati dalla metodica sui pazienti, ne\u0301 quelli certificati da luminari di chiara fama? Francamente bocciare a priori la sperimentazione con un parere che questo Comitato non aveva nemmeno la competenza di esprimere, in base al D.M del 18 giugno, fa trasparire semplicemente il timore che questa sperimentazione, nonostante i molteplici paletti imposti, potesse funzionare, contrariamente a quella del prof. Vescovi presentata dallo stesso Ministro alla Salute e dai mass-media in pompa magna come un gran successo, senza alcuna considerazione dei morti di Sla che ci sono stati gia\u0300 nel breve periodo.\n\nMinistro, a questo punto e\u0300 doveroso raccogliere la proposta di Sandro ed avere un confronto pubblico con i responsabili della Stamina, ma soprattutto con i malti gravissimi, che secondo lei devono rassegnarsi alla morte senza provare l\u2019ultimo tentativo. Le ragioni, in effetti, ci sfuggono. Cio\u0300 che invece si percepisce perfettamente e\u0300 la sua disinformazione. E\u2019 evidente come lei non sia in grado di distinguere tra sperimentazione e cure compassionevoli e sospettiamo che sia questo l\u2019unico vero motivo per cui e\u0300 stata messa a ricoprire un ruolo cosi\u0300 delicato. Non e\u0300 affatto vero che le cure compassionevoli presuppongano quantomeno la prima fase di sperimentazione, quindi il Ministro, nonostante il suo diploma al liceo classico, non si e\u0300 mai degnata di leggere il D.M 5 dicembre 2006 rubricato \u201cAl di fuori di ogni sperimentazione clinica\u201d, le cure compassionevoli su terapie geniche o somatiche avanzate per definizione prescindono proprio da qualsiasi tipo di sperimentazione. E comunque le staminali vengono gia\u0300 praticate sugli animali ma per curarli. Inoltre, il Ministro non ha mai letto nemmeno la Costituzione, segnatamente negli articoli 2 e 32, dove sono consacrati il diritto alla salute e all\u2019autodeterminazione. Proprio in base al quale lo Stato non puo\u0300 sostituirsi al cittadino nella scelta delle cure cui sottoporsi. Ineffetti uno Stato di diritto non dovrebbe mai opporsi alle cure, ma ha piuttosto il dovere di preservare la salute e la dignita\u0300 dei suoi cittadini. Invece in Italia succede esattamente l\u2019opposto, succede fintanto che il Ministero della Salute spenda soldi pubblici nei processi per contrastare il diritto alla cura dei malati, seguendo l\u2019esempio degli Spedali Civili di Brescia. E\u2019 successo proprio oggi al Tribunale di Foggia e francamente ci indigna profondamente. Cosi\u0300 come ci indigna il Ministro della salute che si giustifica con Sandro Biviano dicendo che non e\u0300 medico e quindi non puo\u0300 somministrargli alcuna terapia. Le sfugge evidentemente che ricopre una posizione di garanzia qualificata rispetto ai malati, e che se viene meno ai propri doveri istituzionali allora sussistono tutti i presupposti per essere denunciata dai malati stessi.\n\nInoltre, Ministro Lorenzin, e\u0300 gravissimo che lei dica che le cure a Brescia, secondo il protocollo Stamina, sono iniziate in forza di una sentenza del Tribunale di Brescia. Guardi che i giudici non sono dipendenti del Ministero della Sanita\u0300. In realta\u0300 la Stamina Foundation aveva avuto persino il nulla-osta dell\u2019AIFA, prima che quest\u2019ultima, scoperto che il metodo funzionava, bloccasse le cure nel maggio 2012. Adesso si e\u0300 costretti a presentare ricorsi davanti ai giudici del lavoro per chiedere la disapplicazione di un provvedimento palesemente illegittimo e contrastante con i principi costituzionali piu\u0300 importanti.\n\nCio\u0300 premesso un confronto costruttivo con lei e con altri detrattori della Stamina, quali la neo senatrice Cattaneo, Bruno Dalla Piccola, Paolo Bianco e cosi\u0300 via sarebbe certamente utile per fare chiarezza, ma anche doveroso nei confronti dei malti ai quali dovete quantomeno una risposta. Il prossimo 25 ottobre si svolgera\u0300 a Bari un Convegno sulle staminali al quale speriamo lei e gli altri detrattori possano finalmente spiegare le proprie ragioni in un contraddittorio.\n\nMilano, 04/10/2013\n\nMovimento Vite Sospese Sicilia Risvegli Onlus Viva la Vita Onlus ITALIA\n\nUFFICIO STAMPA MOVIMENTO VITE SOSPESE", "created_time": "2013-10-04T20:32:45+0000"}, {"id": "135485623223178_616729931703375", "message": "IL PARADOSSO DELLA PARSIMONIA 2\n\nNon sempre accade, quando accade sono guai: le aziende americane, dice la Federal Reserve, continuano ad accumulare liquidit\u00e0; nel secondo trimestre 2011 le loro riserve sono salite del 4,5 per cento, a 2047 miliardi di dollari. Si tratta del livello maggiore dal 1945. \nStessa brusca frenata, dice Eurostat, pure per gli investimenti in Europa nel quarto trimestre 2011.\nE nel \u201c decennio perduto\u201d del Giappone? Pure l\u00ec pressappoco la stessa cosa.\nGuai! Quando insomma si manca di fare la spesa in conto capitale, perch\u00e8 chi deve fare la spesa in conto merce manca del denaro sufficiente ad acquistare e le merci restano invendute, si inceppa il ciclo produttivo. \nGi\u00e0, la crisi si mostra in tutte le salse: le vendite al dettaglio, per esempio, segnano il tredicesimo calo consecutivo su base annua, mostrando a luglio una contrazione dello 0,9%. Lo rileva l'Istat, precisando che rispetto a giugno la flessione del commercio al dettaglio \u00e8 dello 0,3%.  \nBeh, allora per quei capitali inattivi un po' di deflazione alla giapponese, che aumenterebbe il valore di quei risparmi, non farebbe poi male. \nNon accade per\u00f2, si reflaziona tutto pur di sostenere la domanda.\nEggi\u00e0, abbassando il costo del denaro diventa conveniente indebitarsi, sconveniente invece prestare quel risparmio di capitale; sale pure oltre il lecito il rischio in altri impieghi.\nSi, insomma si mancano chances tuttaffatto trascurabili!\nL'inflazione, sospinta, quella invece sale, magari poco, ed erode.\nErode, eccome, il valore di quelle rimesse non spese.\nEt voil\u00e0, il paradosso della parsimonia 2: la vendetta?\nCari signori dell'altra sponda, occorre cambiare registro.\nNei tempi bui della crisi torna a farsi prepotente una regola dell'economia dei consumi: l\u00e0, dove si ha pi\u00f9 bisogno di vendere che di acquistare, occorre impiegare quelle risorse di capitale meno per produrre, pi\u00f9 per smaltire il gi\u00e0 prodotto.\nSi sbocca cos\u00ec il meccanismo dello scambio; cos\u00ec si garantisce la crescita. \nEvvivaddio, torna a farsi conveniente l'investimento di quel capitale.\n\nMauro Artibani\n", "created_time": "2013-10-03T08:39:05+0000"}, {"id": "135485623223178_435459059892498", "message": "CARO AMICO MIO HO GI\u00e0 SCRITTO UNA LETTERA SU FB ALLA TUA COLLEGA MELONI, LEGGILA E COSI MI EVITI DI SCRIVERTI DI NUOVO, COMUNQUE QUELLO CHE DOVEVO DIRE, TUTTO DETTO A MELONI, GRAZIE E FORZA IL CENTRODESTRA NAZIONALE.", "created_time": "2013-09-29T03:30:09+0000"}, {"id": "135485623223178_433999896705081", "message": "crosetto ma sai che il discorso di ieri da telese che hai fatto e' molto ma molto grillino\nstarai a diventa populista???", "created_time": "2013-09-25T14:57:23+0000"}, {"id": "135485623223178_433965986708472", "message": "preg.mo on. crosetto, oltre ad essere daccordo con ella, mi chiedo, dato che personalmente mi ricordo della gloriosa ns. sip nella buona e cattiva sorte, MA PERCHE' MAI L'ITALIA PER FARE LIQUIDI DEVE SEMPRE VENDERE/SVENDERE E NON ALIMENTARE ALTRI POTENZIALI VOLANI CHE A LIVELLO MACRO POSSONO PRODURRE RICCHEZZA NAZ.LKE E QUINDI PIL ?? IO NON SO DARMI UNA RISPOSTA da cittadino. MI PREGIO AUGURARLE BUON LAVORO.", "created_time": "2013-09-25T12:53:12+0000"}, {"id": "135485623223178_10202261949133769", "message": "ieri ti ho sentito da telese...visto che ha te danno credito(anche avendo il 2%) puoi fare una battaglia in comune con noi ...", "created_time": "2013-09-25T07:34:35+0000"}, {"id": "135485623223178_612602045449497", "message": "QUESTI SONO MATTI\n\nUn dato preso a caso tra i tanti che il mercato offre ogni giorno: Europa, in otto mesi la domanda di auto nuove \u00e8 stata pari a 7.841.596 unit\u00e0, ovvero il 5,2% in meno rispetto allo stesso periodo dello scorso anno. Il livello pi\u00f9 basso del periodo gennaio-agosto registrato dal 1990. \nDal 1990? gulp!\nAltri dati, altro giro:\nNegli Usa, al netto del tasso di inflazione,  il 40% di chi lavora guadagna meno di quello che era il salario minimo nel 68. \nNon va meglio nel resto del mondo: quelli dell' Ilo scrivono che il tasso degli inoccupati sta attorno al 65%. Beh,  vuol dire che il 35% degli attivi mangia la polvere.\nIn Gb il 20% di salari e stipendi sta sotto il reddito minimo garantito: 15% degli uomini , il 25% delle donne. \nE i 7 milioni di mini job erogati in Germania da 450 euro/mese?\nNoi in Italia non stiamo a guardare: il reddito disponibile delle famiglie nel 2013 torna ai livelli di 25 anni fa. L'Ufficio Studi di Confcommercio evidenzia che nel 2013 il reddito disponibile e' pari a 1.032 miliardi di euro, rispetto ai 1.033 del 1988.\nGulp, gulp ed ancora gulp.\nSe tento mi da tanto, non si acquista perch\u00e8 mancano i redditi sufficienti a fare la spesa.\nPer tutta risposta ed uscire dall'impasse si mette in campo una ipotesi stupefacente: l'Ue raccomanda di spostare il prelievo fiscale dalle persone alle cose, tra queste l'Iva. Gulp!\nEnn\u00f2 signori: gi\u00e0, dato! \nEssipperch\u00e8 tra i poco invidiabili primati fiscali l'Italia, tra i principali Paesi della zona Euro, ha anche quello del record dell'aumento dell'aliquota ordinaria dell'Iva, cresciuta in 40 anni di 8 volte. Lo afferma l'ufficio studi della Cgia di Mestre. Dall'anno della sua apparizione, il 1973 al 2013 l'Iva e' aumenta di ben 9 punti, portandosi dal 12% all'attuale 21% - dall'11 al 19% invece in Germania, dal 16 al 21% in Olanda, addirittura diminuita, dal 20% al 19,6% in Francia. \nCome se non bastasse c'\u00e8 un'altra stangata in arrivo. Dal 1\u00b0 ottobre, salvo cambiamenti dell\u2019ultima ora, l\u2019aliquota Iva del 21% salir\u00e0 al 22%. Per il 2013 il costo complessivo a carico dei consumatori sar\u00e0 di circa 1 miliardo di euro, dal 2014 toccher\u00e0 i 4,2 miliardi. Ipotizzando che i comportamenti di consumo delle famiglie italiane rimangano immutati, la CGIA  di Mestre stima che per un nucleo costituito da 3 persone l\u2019aggravio medio annuo sar\u00e0 di 88 euro. Nel caso di una famiglia di 4 componenti, l\u2019incremento medio annuo sar\u00e0 invece di 103 euro. \nE la tares, gi\u00e0 tarsu, che sta arrivando? \nGi\u00e0, aumento dell'iva + la tares, ovvero  maggior prelievo fiscale sull'acquisto e lo smaltimento del consumato.\nToh, tassato proprio il lavoro svolto da chi sta sul mercato per consumare; che proprio con quegli esercizi fa crescere l'economia. \nGulp: tassato il lavoro, insomma, non il reddito da lavoro!\nA conti fatti, per rimpinguare il portafoglio toccher\u00e0 vendere la vecchia auto altro che acquistarne una nuova: alla faccia della crescita!\n\nMauro Artibani\n", "created_time": "2013-09-24T10:08:56+0000"}, {"id": "135485623223178_433483506756720", "message": "Guido is a good honest politician, one of a few I a moltitude of worthless charlatans that have destroyed the fibre of the italian working culture, may be bleesed from the creator for is good work.", "created_time": "2013-09-24T05:39:57+0000"}, {"id": "135485623223178_432478120190592", "message": "SILVIO e l'Arcangelo Gabriele\n\nForse nn tutti sanno che l'ISLAM \u00e8 nato da una apparizione dell'Arcangelo Gabriele al povero di turno, un cammelliere di nome Maometto.\n\nDopo 15 giorni di colloquio ininterrotto durante i quali l'Arcangelo detta al Beduinio le Sure, ovvero sia il Corano, il misterioso Essere del Cielo gli materializza una pietra nera, simile alla lava, ma che lava nn \u00e8.\n\u00c8 il minerale di cui \u00e8 fatto il sole e che \u00e8 l'unico che permette il nucleare pulito.\n\nOggi l'Arcangelo \u00e8 riapparso, il povero di turno si chiama SILVIO ma invece che essere un Cammelliere \u00e8 un Cavaliere.\n\nAnche l'Arcangelo nn \u00e8 pi\u00f9 lo stesso ma si fa chiamare \"Ges\u00f9 di Nazareth da cui nn esce niente di buono\", e come al tempo di Maometto, cos\u00ec ha materializzato lo stesso minerale e altri ancora promettendo Onore e Gloria, e soprattutto potere infinito su questo pianeta e soldi a palate.\n\nPer questo il ns prode Cammelliere del XXII Secolo e i suoi Ladrones sono tanto accaniti x restare al potere e ricattano il Presidente della Repubblica ed il Governo. Se come dice il Vangelo \" dalle loro opere li riconoscerete\" e \"chi vive in me porta molto frutto\", nn c'\u00e8 da stupirsi se il povero Diavolo, alias \"Ges\u00f9 di Nazareth da cui non esce niente di buono\", si sia ferito tentando il suicidio e ora \u00e8 alla merc\u00e8 di un manipolo di furfanti che oltre a deriderlo durante le sue maldestre apparizioni a Palazzo Grazioli e ad Arcore, anche a seguito delle sue confessioni di fallito suicida, lo RICATTANO.\n\nLa GALLINA dalle Uova d'Oro \u00e8 anche lei una delle tante vittime del sorridente Cammelliere, affascinata a quanto pare dai soldi accumulati con la Mafia che il candidato AntiCristo ha accumulato negli anni grazie al suo aiuto costante e perpetuo, tanto da indurlo a cancellare definitivamente la tanto agognata Apocalisse (leggasi strage universale secondo il suo vocabolario) a favore dei conti Offshore dei suoi Ladrones che Lui stesso ha favorito!!!\n\nMah, non c'\u00e8 proprio pi\u00f9 Religione a questo Mondo!!!!\n", "created_time": "2013-09-21T11:22:01+0000"}, {"id": "135485623223178_431460833625654", "message": "Che disastro avete combinato con i canoni folli delle case del demanio militare...... ma prima di firmare qualcosa la leggete ? ", "created_time": "2013-09-18T20:09:45+0000"}, {"id": "135485623223178_431457540292650", "message": "Crosetto, Crosetto chi ha fatto questo?\n\nSpesa pubblica: 1990 2012\n373 miliardi di euro 810 miliardi di euro (su un PIL di 1600 per l\u2019esattezza 51 % !!!!!)\nPressione fiscale: 38 % 45 % (per chi paga totalmente le tasse senza evadere niente 56 %)\nDebito pubblico: 663 miliardi di euro 2000 miliardi di euro (oggi circa 2030!)\nInteressi sul debito 2012: 85 miliardi di euro\nPressione fiscale aumentata del 50 % negli ultimi 25 anni, dal 30 % media 25 anni fa, al 45 % media oggi.\n\nNegli ultimi 15 anni si era anche creato un enorme tesoro 1400 miliardi di euro BUTTATO CON LA SPESA PUBBLICA: 500 mld di avanzi primari realizzati 700 mld di minori oneri su debito beneficio prodotto dall\u2019euro 200 miliardi di privatizzazioni, nonostante questa grandissima opportunit\u00e0,  tutta la classe politica, ha fatto enormemente salire il debito invece di migliorare la situazione finanziaria italiana come hanno fatto nel frattempo vari stati europei pi\u00f9 consapevoli di noi.\n", "created_time": "2013-09-18T20:01:40+0000"}, {"id": "135485623223178_431415970296807", "message": " Se passa la \"2938\" cosi come \u00e8 stata proposta nella bozza, propongo a tutti i colleghi di restituire al Mittente le nostre \"medaglie\" che abbiamo preso in missione a rischiare la vita, ed ammalarci, ed altro ancora, io ci metto pure la spilla del CO.CE.R.", "created_time": "2013-09-18T17:15:27+0000"}, {"id": "135485623223178_431269613644776", "message": "Condivido la sua indignazione , il suo intervento su Rai 3 \u00e8 stato giusto e appropriato.", "created_time": "2013-09-18T07:05:45+0000"}, {"id": "135485623223178_608709862505382", "message": "LA CRISI, DENTRO UNA CONTRADDIZIONE GROSSA COSI'\n\nAgenzie di tutela in ogni giurisdizione, \u201csalvagenti\u201d, \u201chelp consumatori\u201d. Si insomma ci si d\u00e0  un gran da fare per  far da balia a chi sta sul mercato a fare la spesa.\nLa politica, in tutt'altre faccende affaccendata, abdica a strutture terze il rapporto con questi poveri cristi.\nEggi\u00e0, la politica tutta, di destra, centro e sinistra ha altro da fare. Per dovere istituzionale si occupa di redistribuire i redditi tra i percettori; si disoccupa di chi per ruolo quei redditi li spende!\nE da bravi, fanno a braccio di ferro tra chi sta con il capitale e chi con il lavoro. \nL'epica tenzone, ad uso degli elettori, viene per\u00f2 combattuta fuori tempo massimo. \nEssipperch\u00e8 il 900 \u00e8 finito l'altro ieri. \nGi\u00e0, non rimarr\u00e0 agli onorevoli signori molto spazio per accapigliarsi nel tempo della neonata \u201csociet\u00e0 dei produttori\u201d, l\u00e0 dove le organizzazioni di categoria di imprenditori e lavoratori hanno deciso di fare la pace. \nAlla politica toccher\u00e0 sbirciare quel che accade dentro quella nuova ecumene dove stanno insieme chi, per essere competitivo sul prezzo sotto remunera il lavoro  e chi, non potendo disporre di adeguato remunero per fare la spesa, avr\u00e0 lavorato per produrre merci invendute che svalutano  proprio il lavoro. \nContraddizioni, insomma, grosse cos\u00ec!\nCavolo: due debolezze, seppur associate non fanno una forza e la politica messa all'angolo proprio da chi, per mettere la sordina al quel secolare contraddittorio, misconosce quella contraddizione. \nCacchio, per non rischiare il \u201cfuori gioco\u201d istituzionale la politica dovr\u00e0 fare altro, guardare altrove.\nUno spazio v'\u00e8.  Tocca per\u00f2 cambiare i cavalli da cavalcare, non pi\u00f9 quelli del capitale n\u00e8 quelli del lavoro ormai imbolsiti. \nToccher\u00e0 a Lor Signori farsi promotori di un'istanza economica indifferibile che recita: Chi si adopera nel quotidiano esercizio della spesa dovr\u00e0 disporre della quantit\u00e0 idonea di reddito che consenta di acquistare quanto viene prodotto.\nToh, proprio quella spesa, insomma, che smaltendo l'invenduto evita l'eccesso, fa riprodurre, restituisce valore al lavoro, da spinta alla crescita epperchenn\u00f2 sana pure quella contraddizione. \nGi\u00e0, proprio  quella che ha generato la crisi.\n\nMauro Artibani\n", "created_time": "2013-09-16T08:37:37+0000"}, {"id": "135485623223178_429785977126473", "message": "E  il delinquente #Berlusconi piazza il fratello di Alf-ano alle Poste a 200.000 euro di stipendio!!! e senza concorso...!!!! Chi \u00e8 il fratello di Alf-ano? Uno gi\u00e0 indagato per aver comprato esami universitari e per aver scritto curriculum patacca...  \n", "created_time": "2013-09-14T08:41:25+0000"}, {"id": "135485623223178_429089620529442", "message": "Vorrei fare una riflessione sul caso Berlusconi.. decadenza.. interdizione.. grazia ecc.ecc.. possibile siamo ancora qui ogni giorno a sentire da tutti gli esponenti del PDL che se la giunta lo fa'decadere rischia di cadere il governo? possibile essere ricattati da un partito per una questione personale che ormai e'segnata? da uomo di destra e chi mi conosce lo sa' mi sono rotto le scatole di tutti questi discorsi mentre il paese cerca di uscire dalla crisi e ci sono i primi segnali di ripresa.. ma possiamo permetterci di far cadere un governo e mandare un paese nel baratro per una sentenza definitiva che non vuole essere accettata? e poi scusate ma anche se la giunta non lo facesse decadere tra un mese circa scatterebbe l'interdizione dai pubblici uffici quindi sarebbe comunque fuori dai giochi quindi mi domando a cosa serve accanirsi sulla questione decadenza se tanto arrivera'l'altra questione? siamo stanchi di tutti i problemi che in questi 20 anni il cavaliere ci rende partecipi se non avesse fatto leggi ad personam lodi vari legittimi impedimenti a quest'ora era in galera da anni quindi accetti questa punizione che stava per essere prescritta pure questa come tante altre.. faccia un passo indietro come fanno i politici all'estero che si dimettono per molto meno e lasci il campo ad un nuovo leader del centrodestra il cambiamento ci vuole.. possibile che il PDL non capisca che e'il momento di cambiare pagina? possibile che non capisca che ci vuole un Renzi pure a destra? invito Fratelli d'Italia ad un atto di coraggio quello di andare per conto loro senza alleanze con Berlusconi cercare di intercettare tutti i voti degli ex An e di quelli che non si riconoscono in berlusconi ma che sono di centrodestra.. altrimenti rischiate di perdere voti che andranno a Renzi o a Grillo..abbiate coraggio rifondate un centrodestra vero senza berlusconi.. Cara Meloni e Crosetto voi che godete di molta stima fate questo passo vedrete che raccoglierete piu'frutti se continuerete a fare la stampella al PDL rimarrete sempre al 2.5%!! Berlusconi non puo'rappresentare la destra sociale con i valori che ha..L'italia ha bisogno di un governo se cade saremo spazzati via dai mercati finanziari ..e se volete andare al voto fate una nuova legge elettorale..dopo aver fatto le riforme urgenti per il lavoro che il paese aspetta...ma non facciamo cadere un governo solo perche'non si accetta una sentenza!! e'da irresponsabili cari amici del PDL e non date la colpa agli altri!!", "created_time": "2013-09-12T10:43:33+0000"}, {"id": "135485623223178_605672732809095", "message": "http://www.alibertieditore.it/?pubblicazione=la-domanda-comanda-verso-il-capitalismo-dei-consumatori-ben-oltre-la-crisi", "created_time": "2013-09-09T09:19:29+0000"}, {"id": "135485623223178_602393346470367", "message": "SE LA SUONANO, SE LA CANTANO\n\nAppunti e spunti dei tempi incerti. Oltre un mese fa, il presidente della Fed di New York, William Dudley, durante un discorso a New York ebbe a dire: \"Le circostanze economiche potrebbero divergere significativamente dalle aspettative del Fomc. Se le condizioni del mercato del lavoro e lo slancio della crescita dovessero essere meno favorevoli rispetto alle prospettive della Fomc - e questo \u00e8 ci\u00f2 che \u00e8 accaduto negli ultimi anni - mi aspetterei che gli acquisti di asset continuino ad un ritmo pi\u00f9 elevato e per un periodo di tempo maggiore\". \nBuontemponi questi della Fed, c'\u00e8 da fidarsi.\nNon paghi di cotanta preveggenza, dalle minute della loro riunione del 21 agosto si legge: I membri del comitato hanno espresso preoccupazione per l'andamento dell'inflazione. Dai verbali emerge come \"una inflazione costantemente al di sotto della soglia del 2%,  fissata dal Comitato, potrebbe porre rischi alla performance dell'economia Usa.\u201d\nInflazione bassa = danno!\nEd il reddito insufficiente allora?\nGi\u00e0, proprio negli Usa e proprio al netto del tasso di inflazione,  il 40% di chi lavora guadagna meno di quello che era il salario minimo nel '68. \nSta scritto nel sito Zero Edge che rielabora i dati riferiti dalla Social Security Administration sulle \u201cstatistiche salariali 2011\u201d.\nQuelli dell' Ilo scrivono che se il tasso degli inoccupati nel mondo sta attorno al 65% vuol dire che il 35% degli attivi mangia la polvere.\nCi sono pure quei 40.0000.0000 di Usati e dismessi che vivono con i sussidi statali senza fare granch\u00e8.\nCon l'Obamacare Full Frontal, poi, dei 953 mila posti di lavoro creati nel 2013, il 77%, pari a 731.000, \u00e8 a tempo parziale.\nQualcuno dice insomma che gli Usa si stanno trasformando in una societ\u00e0 di persone che ha tempo perch\u00e8 l\u00ec si fa il part-time.\nDunque, se tanto mi da' tanto, mancano salari, stipendi, soldi spicci insomma e senza soldi non si canta messa!\nQuale messa?\nQuella della spesa.\nChi adesso vuol prendersi la briga di ricordare quante, per numero e volume, nuove merci e servizi sono arrivate sul mercato dal '68 che devono essere acquistate?\nTante, ma tante; tante, che quelle ridotte capacit\u00e0 di spesa non riescono a smaltire.\nGi\u00e0, e quelli della Fed rimestano con  l'inflazione.\nNon scherziamo, con questi chiari di luna, non v'\u00e8 traccia di aumento dei prezzi, anzi. \nUn momento per\u00f2, inflazione per inflazione si potrebbe che so...\u201dsollecitare\u201d quella salariale; far crescere questa.\nMass\u00ec, una mossa per rifocillare il potere d'acquisto.\nToh, proprio quello che fa il 70% della performance dell'economia. \nGi\u00e0, proprio quella che pur quei signori faticano ad immaginare se non spinta dal debito generato dalle loro politiche monetarie.\n\nMauro Artibani, Economaio\n", "created_time": "2013-09-02T08:54:27+0000"}, {"id": "135485623223178_417552868349784", "message": "Fratelli d'Italia Padova partecipa a Tour delle aziende in crisi organizzato da Federcontribuenti.\nhttp://www.padova24ore.it/cronaca/7254-tour-delle-aziende-in-crisi-le-analisi-di-udc-de-poli-e-fratelli-ditalia-de-franceschi-zanon.html", "created_time": "2013-08-14T21:23:17+0000"}, {"id": "135485623223178_592459690797066", "message": "SIAMO AD UN PUNTO DI SVOLTA DEL CICLO?\n\nNon v'\u00e8 chi non veda la produzione industriale in caduta libera negli ultimi 10 anni: il crollo delle aziende italiane tra il 2002 e il 2012 e' stato del 17,8%. Rispetto al 2007, ultimo anno prima della crisi, il risultato del 2012 peggiora ulteriormente scendendo al -20,7%. E' quanto emerge dai dati contenuti nelle tabelle dell'Istat sull'attivita' delle imprese industriali, elaborate dall'Adnkronos. \nEggi\u00e0, le attivita' manifatturiere, in un decennio, hanno ridotto la produzione industriale del 19,4% e, negli ultimi 5 anni, del 21,3%. \nTornando ai numeri della produzione industriale, nel complesso, c'e' stato un leggero incremento degli ordinativi che, in 10 anni, sono aumentati dell'1,6% mentre c'e' stata una contrazione del 18% rispetto a cinque anni prima. \nAnche il fatturato segna un forte calo nell'ultimo periodo (-8,8%), mentre dal confronto con il 2002 emerge un incremento del 9,4%.\nSegnali negativi arrivano anche dal lavoro con l'occupazione nelle grandi imprese che, rispetto al 2002, e' diminuita del 16,2%. \nL'analisi anno per anno evidenzia che il calo e' stato continuo e costante, senza impennate nel periodo della crisi. Si riducono anche le ore lavorate per dipendente, che segnano un calo dell'1,4%.Non conosce segni negativi, invece, il costo del lavoro che dal 2002 al 2012 aumenta del 34,7% per dipendente. \nRicapitoliamo: \nPer i big dell'industria gli ordini poco o nulla, il fatturato pure; riducono l'occupazione del 16,2 e pure le ore lavorate. \nGi\u00e0, c'\u00e8 per\u00f2 un + 34 per dipendente. Si, ma finisce quasi per intero sulle retribuzioni lorde per dipendente che nello stesso periodo registrano un +34,6%. \nFiuuuuu: quell'aumento va tutto in cuneo; insomma per rifocillare, si fa per dire, quello Stato in spending review.\nEssipperch\u00e8, nel frattempo i salari reali sono rimasti al palo in Italia negli ultimi 20 anni. Lo dice l\u2019Istat nel suo rapporto annuale. \"Tra il 1993 e il 2011 spiega le retribuzioni contrattuali mostrano, in termini reali, una variazione nulla, mentre per quelle di fatto si rileva una crescita di quattro decimi di punto l\u2019anno\".\nAppunto, quattro decimi di punto e l'inflazione quanti decimi ha sottratto a quegli aumenti? \nBeh, lasciamo perdere!\nNon lasciamo perdere: negli ultimi due decenni, evidenzia il rapporto, \"la spesa per consumi delle famiglie \u00e8 cresciuta a ritmi pi\u00f9 sostenuti del loro reddito disponibile, determinando una progressiva riduzione della capacit\u00e0 di risparmio. Complessivamente dal 2008 il reddito disponibile delle famiglie \u00e8 aumentato del 2,1 per cento in valori correnti, ma il potere d\u2019acquisto (cio\u00e8 il reddito in termini reali) \u00e8 sceso di circa il 5 per cento. \nIndipercuiposcia, nel 2012 la spesa media mensile per famiglia \u00e8 stata pari, in valori correnti, a 2.419 euro, in ribasso del 2,8% rispetto all\u2019anno precedente. Lo rileva l\u2019Istat, precisando che la spesa \u00e8 fortemente diminuita anche in termini reali (l\u2019inflazione lo scorso anno era al 3%).\nBeh, a conti fatti, si sta come d'autunno sugli alberi le foglie.\nEppure, dal Governo arrivano sprazzi di ottimismo sulla congiuntura economica: \u201cSiamo al punto di svolta del ciclo\u201d dice Saccomanni.\nGi\u00e0, ma a fronte di una spesa aggregata, che quando non decresce langue e disgrega la domanda, come far\u00e0 a crescere l'economia?\n\nMauro Artibani, Economaio\n", "created_time": "2013-08-12T08:10:35+0000"}, {"id": "135485623223178_416247075147030", "message": "Se lasciate l\u2019IMU sulle seconde case NESSUNO vorr\u00e0 pi\u00f9 investire nel mattone per affittarle. Conseguenza gli affitti delle poche libere aumenteranno, si costruiranno meno case quindi pi\u00f9 cassa integrazione. Mi spiegate poi perch\u00e8 l\u2019imposta di bollo le banche la fanno pagare ai correntisti mentre l\u2019IMU sulle seconde case il proprietario deve pagarsela e non farla ricadere sull\u2019affittuario (non \u00e8 giusto perch\u00e8 quando ho fissato il prezzo di affitto lo ho fissato sulla base dele tasse che avrei pagato in quel periodo)?", "created_time": "2013-08-11T16:27:23+0000"}, {"id": "135485623223178_589614457748256", "message": "CONSUMATORI BOLSI, INFINGARDI E PERDIGIORNO\n\nCi risiamo, nuovo calo per i consumi delle famiglie italiane. Lo rileva l'Istat. Ad aprile 2013 l'indice destagionalizzato delle vendite al dettaglio diminuisce dello 0,1% rispetto al mese di marzo. L'istituto, sottolinea che l'indice incorpora la dinamica sia delle quantit\u00e0 sia dei prezzi. Rispetto ad aprile 2012 l'indice grezzo del totale delle vendite segna una flessione del 2,9%, sintesi di una diminuzione del 4,5% delle vendite di prodotti alimentari e dell'1,9% di quelle di prodotti non alimentari. Nei primi quattro mesi del 2013, invece, l'indice grezzo diminuisce del 3,4% rispetto allo stesso periodo del 2012. Le vendite di prodotti alimentari segnano una flessione del 2,1% e quelle di prodotti non alimentari del 4,2%.  \nEggi\u00e0, politiche di consolidamento fiscale, a pi\u00f9 non posso, hanno sottratto risorse di reddito. \nIl cuneo fiscale penetra l\u00e0 dove non dovrebbe e rende smilzi i redditi. \nPure il lavoro precario del reddito fa carne di porco.\nLa disoccupazione invece lo taglia.\nSi riduce pure il potere d'acquisto. Essipperch\u00e8 il carrello della spesa risulta piu' caro a luglio, come dice l'Istat: i prezzi dei prodotti acquistati con maggiore frequenza dai consumatori, sono aumentati del 2% nell'ultimo mese rispetto a luglio 2012.\nE il record dell'aumento dell'aliquota ordinaria dell'Iva, cresciuta in 40 anni di 8 volte ?\nNon \u00e8 finita: quattro giovani su dieci si trovano senza il becco d'un quattrino; 2.400.000 fanno i Neet, fanno quindi poco o nulla; una donna su due armeggia tutto il giorno tra i fornelli senza beccare un centesimo; un pensionato su due si arrabatta per tirare a campare.\nVaria umanit\u00e0 questa, costretta a farsi bolsa, infingarda e perdigiorno invece di mettersi a fare la spesa come fanno quelli che hanno il denaro per farla.\nOrbene, se la crescita si fa con proprio con la spesa, quella privata fa il 60% del Pil, e quelli privati delle risorse di reddito la riducono, verr\u00e0 generato ancor meno reddito che ridurr\u00e0 pure la capacit\u00e0 di spesa di chi ha fin qui speso. Con le merci invendute verr\u00e0 ridotta ancor di pi\u00f9 l'occupazione, i produttori smetteranno di produrre, i venditori ancor pi\u00f9 di vendere, pure meno spesa pubblica perch\u00e8 gli esattori non potranno pi\u00f9 esigere.\nEss\u00ec, funziona cos\u00ec!\nE pensare che per raddrizzare la baracca basterebbe che i redditi erogati a chi lavora per produrre fossero sufficienti ad acquistare quanto prodotto: sic!\n\nMauro Artibani, Economaio\n", "created_time": "2013-08-05T08:20:31+0000"}, {"id": "135485623223178_412119778893093", "message": "Ho iniziato a lavorare a 16 anni, ho quasi 42 anni di contributi, sono stato licenziato nel 2012,in 42 anni ho versato una valanga di soldi nelle casse inps, nel 2011 avevo progettato un meritato riposo con una legittima pensione, in pochi giorni mi avete sconvolto la vita e dopo un anno e mezzo ci state ancora tirando per il c...  i risparmi stanno finendo e la pazienza \u00e8 finita da un pezzo....prevedo un autunno MOLTO CALDO !!!!!!!!!!!!!!!", "created_time": "2013-08-01T14:05:21+0000"}, {"id": "135485623223178_154798544722163", "message": "questa e' la verita' ...ecco perche' lo stato non vuole le sigarette elettroniche", "created_time": "2013-07-31T18:53:53+0000"}, {"id": "135485623223178_586301904746178", "message": "L'EMPASSE DELLA CRISI, LA CRISI DE L'EMPASSE\n\nGia, l'empasse della crisi: la crescita si fa con la spesa, la spesa con il denaro, il denaro con il lavoro; quel lavoro remunerato poco, genitore del difetto di domanda che fa dell'offerta un eccesso,  che affossa il prodotto, che affossa la produttivit\u00e0. \nEssipperch\u00e8, nella miope gestione di attempati fattori della produzione, il capitale taglia il lavoro. Al grido di \u201cautomazione\u201d viene ridotto quel lavoro; le variegate forme della flessibilit\u00e0 ne riducono il costo, con la deflazione salariale pure il valore del remunero.\nGi\u00e0, ci sono parole magiche, nella fattispecie: competitivit\u00e0, produttivit\u00e0, concorrenza che hanno il loro centro di gravit\u00e0 nel contenimento dei costi d' impresa. In cima stanno quelli del lavoro, agiti fanno salire la disoccupazione, scendere salari e stipendi. \nToh, proprio quel che serve per fare quella spesa, buona per la crescita.\nEppur si deve, se s' ha da vincere la battaglia della globalizzazione, quella che consente di vendere in tutto il mondo mentre tutto il mondo vende in casa tua.\nUn bel garbuglio, insomma, dal quale tocca uscire per uscire dalla crisi evitando, magari, le ineffettuali scorciatoie fin qui adottate. \nMettiamo in crisi l'empasse, prendiamo per il bavero i fatti: cosa accade, per esempio, a quella \u201cgenerazione senza lavoro\u201d che Papa Francesco grida? \nGi\u00e0, quei giovani sottratti all'esercizio produttivo per aumentare quella produttivit\u00e0 che migliora i volumi prodotti; quella generazione che, mancando pure di remunero per acquistare quel prodotto,  ne svaluta il valore. \nGiust' appunto, mancando di spendere, la loro domanda si fa scarsa, l'offerta al contrario sovrabbondante!\nE proprio qui si mostra quel che non t'aspetti: vi \u00e8 pi\u00f9 valore nell'esercizio del consumare che in quello del produrre.\nSe tanto mi d\u00e0 tanto, tocca allora remunerare l'esercizio della spesa. Per un mercato efficiente fare il prezzo di quel valore, che consuma il prodotto e fa riprodurre, \u00e8 cosa buona e giusta: un modo per compensare quel tributo pagato, all' aumento della produttivit\u00e0 di processo e alla competitivit\u00e0 di prodotto, che spossa proprio il potere d'acquisto. Pagare, investendo il profitto per ridurre i prezzi, non grava sulla struttura dei costi mentre aggiunge ulteriore capacit\u00e0 concorrente ai prodotti. \nChi lavora avr\u00e0 convenienza a fare pi\u00f9 e meglio nel produrre ed avere cos\u00ec da acquistare quindi spendere e guadagnare. \nRemunerare l'esercizio del consumo migliora la produttivit\u00e0 totale dei fattori e la capacit\u00e0 di fare utili per le imprese; matura pure la convenienza a poter stornare quote di profitto da investire per compensare chi, con lo spendere, fa guadagnare. \nViene cos\u00ec  sottratto rischio all'impresa: toh, proprio quello che il profitto remunera.\n\nMauro Artibani, Economaio\n", "created_time": "2013-07-29T08:03:44+0000"}, {"id": "135485623223178_409536685818069", "message": "questo ho scritto a Fassina ed Epifani:\n\nEgr. Epifani ho scriito questo a Fassina e mi stupisco di lei che dovrebbe difendere chi non ce la fa piu' contrariamente a lei che ha piu' stipendi, piu' certezze e piu' pensioni: \n\nA Fassina: Non dia retta ai cretini, Lei ha detto una grande verit\u00e0. In Italia ci sono 200 miliardi di evasione all'anno e stranamente ce ne sono altrettanti di fatturato in nero dalle mafie (in 10 anni zero debito pubblico) . Moltissima gente onesta o per mancanza di lavoro o per scarsit\u00e0 di mezzi o per dare la precedenza alla scuola, al cibo, al dentista, alle assicurazioni, ecc anche se onesta non ha piu' i mezzi per far fronte ad ogni tipo di bolletta figuriamoci certe tasse . Per questa gente la tassazione totale non dovrebbe superare il 33%. Oltre \u00e8 un furto che lo Stato fa nei loro confronti.\n Piuttosto bisogna eliminare le tasse ai pensionati ed ai cassaintegrati o comunque a tutti coloro che guadagnano meno di 11400 euro al nord, 1200 al centro e 1100 al sud. Le tasse risparmiate ritornerebberocon l'iva e l'indotto dando lavoro a milioni di persone e rilanciando i consumi. Per trovare le risorse bisogna legalizzare la cannabis , la prostituzione e multare pesantemente chi fa uso di droghe come la cocaina, l'eroina ecc.\n imputando l'ammenda come \"finanziamento alle mafie e lotta all'evasione. Gianfranco Peri", "created_time": "2013-07-25T21:20:58+0000"}, {"id": "135485623223178_408794585892279", "message": "Guido ho seguito il programma AGORA', devo dire che sei l'unico ad avere centrato il problema Italia..occorre mettere soldi in tasca ai cittadini che con l'euro hanno visto dimezzare la loro capacita' di acquisto conseguenza della crisi aziendale e commerciale non c'e' altro ..questa e' la chiave di tutto!\n", "created_time": "2013-07-24T08:12:30+0000"}, {"id": "135485623223178_583603275016041", "message": "LA LEZIONE PER L' OGGI SCRITTA IERI\n\nNel 1944 con  \u201cBureaucracy\u201d, Ludwig von Mises identifica l'agente supremo dell'economia di libero mercato.\nLa mette gi\u00f9 dura: \u201cI capitalisti, gli imprenditori e gli agricoltori sono come strumenti nella conduzione degli affari economici. Sono al timone e governano la nave. Ma non sono liberi di tracciare il suo corso. Non sono supremi, sono solo timonieri, tenuti ad obbedire incondizionatamente agli ordini del capitano. Il capitano \u00e8 il consumatore.\u201d\nVero! Ancor pi\u00f9 vero quando, quello stesso consumatore, risulta affrancato dal bisogno!\nHa ancora da dire, dice: \u201cN\u00e9 i capitalisti, n\u00e9 gli imprenditori, n\u00e9 i contadini determinano ci\u00f2 che deve essere prodotto. Lo fanno i consumatori. I produttori non producono per il proprio consumo ma per quello del mercato. Il loro intento \u00e8 quello di vendere i loro prodotti. Se i consumatori non acquistano i beni offerti loro, l'imprenditore non pu\u00f2 recuperare le spese effettuate. Perde il suo denaro. Se non riesce a regolare la sua produzione secondo i desideri dei consumatori, molto presto verr\u00e0 rimosso dalla sua eminente posizione al timone. Verr\u00e0 sostituito da altri uomini che avranno soddisfatto meglio la domanda dei consumatori.\u201d\nBeh, che dire: quelli che stanno al timone, per scampare al pericolo e restarci, hanno preteso ed ottenuto che venissero messe in campo politiche e tecniche in grado di reflazionare il mercato e cos\u00ec dare sostegno alla domanda per non far scendere i prezzi.Tanto per gradire: tutte le banche centrali dei paesi del G7, mostrano come, dal 2007 fino a ora, le iniezioni massicce di liquidit\u00e0 siano state di ben 10.000 miliardi di dollari.\nUn belleppronto giochino di  alterazione del meccanismo di formazione dei prezzi, buono insomma per non cambiare il timoniere.\nTutto questo fin quando i nodi vengono al pettine: le politiche monetarie smettono di funzionare, il credito si mostra inattingibile. Quegli equilibri posticci saltano. E quando emerge dai dati dai diffusi dall'Istat che nel 2012 in Italia il numero di persone che vivono in povert\u00e0 relativa \u00e8 aumentato a 9. 563.000, pari al 15,8% della popolazione, mentre quelle in povert\u00e0 assoluta sono risultate pari all'8%, ossia 4 milioni 814 mila, sono dolori!\nDolori, si! La chiosa di von  Mises, letta oggi non lascia scampo: \u201cQuesto \u00e8 il sistema di causa/effetto del libero mercato. I consumatori sono in carica e sono spietati.\nI veri padroni nel sistema capitalistico dell'economia di mercato, sono i consumatori. Essi, con il loro acquisto e la loro astensione dall'acquisto, decidono chi deve possedere il capitale e gestire le industrie. Esse determinano ci\u00f2 che dovrebbe essere prodotto e in che quantit\u00e0 e qualit\u00e0. I loro atteggiamenti comportano per l'imprenditore un utile o una perdita. Rendono poveri gli uomini ricchi e ricchi gli uomini poveri. Non sono capi semplici. Sono pieni di capricci e fantasie, mutevoli ed imprevedibili. A loro non importa un briciolo del merito passato. Appena viene offerto loro qualcosa che gradiscono di pi\u00f9 o che \u00e8 pi\u00f9 economico, abbandonano i loro vecchi fornitori. Per loro niente conta di pi\u00f9 della loro soddisfazione. Non si preoccupano affatto degli interessi acquisiti dei capitalisti n\u00e9 della sorte dei lavoratori che perdono il posto di lavoro se i consumatori non comprano pi\u00f9 quello che solevano comprare.\u201d\nFiguriamoci quando addirittura non possono. Che dire: ce ne sar\u00e0 per tutti o forse per nessuno.\nProsit !\n\nMauro Artibani, Economaio\n", "created_time": "2013-07-23T07:30:18+0000"}, {"id": "135485623223178_407220822716322", "message": "ti copio quanto ho scritto in bacheca a Giorgia Meloni\n Ciao Giorgia, ho apprezzato molto il tuo intervento il 9 luglio in occasione della manifestazione di anafe!\npurtroppo per\u00f2 nulla \u00e8 cambiato, anzi sembra che le cose peggiorino! ora sembra che le sigarette elettroniche abbiano anche la capacit\u00e0 di pagare gli stipendi delle guardie carcerarie.\nCon questo post vorrei informarti che luned\u00ec mattina troverai in piazza montecitorio alcuni colleghi che inizieranno un sit-in abbinato ad uno sciopero della fame. Alcuni altri negozianti si incateneranno alle loro vetrine.\nPer ogni cosa rimango disponibile per darti informazioni e quanto altro possa servire (informazioni scientifiche, nomi di esperti nel settore, medici ricercatori)\ngrazie dell'ascolto e spero che alle parole possano seguire anche dei fatti. Tre volte hai detto che la tassazione \u00e8 folle!\nbuon lavoro!", "created_time": "2013-07-20T16:53:52+0000"}, {"id": "135485623223178_405962096175528", "message": "Con quelle spalle ,vai a raccogliere i pomodori,e finiscila di derubare i poveri italiani,tu e il gatto e la volpe /LA RUSSA E MELONI) non servite a niente,solo a campare sulle ns spalle", "created_time": "2013-07-17T08:09:03+0000"}, {"id": "135485623223178_405146079590463", "message": "signor crosetto chiedo a lei se mi puodare una risposta sulla zona franca in sardegna anche xke ne parlano i giornali al estero ma qui in italia no poi ci sono i deputati sia italiani che eurodeputati del pd che reemono sempre contro alla zona franca in somma allora e meglio che ce ne andiamo con l'africa non ci vuole nessuno non ci danno nulla allora che se ne fa l'italia di un isola che non la vuole mi risponde per favore grazie\n", "created_time": "2013-07-15T10:59:25+0000"}, {"id": "135485623223178_580012112041824", "message": "TUTTO TORNA, OCCORRE IMPIEGARE IL PROFITTO\n\nLa crisi! La crisi sta qui, lo rileva l'Istat: Nel 2012 la spesa media mensile per famiglia \u00e8 stata pari a 2.419 euro, in ribasso del 2,8% rispetto all'anno precedente, precisando che la spesa \u00e8 fortemente diminuita anche in termini reali. \nLa caduta della spesa media mensile registrato nel 2012, pari al -2,8%, risulta la pi\u00f9 forte dall'inizio delle nuove serie storiche dell'Istat, avviate nel 1997. Si taglia soprattutto a tavola, proprio dove si sprecava il 30% dell'acquistato, insomma meno spesa. \nSe tanto mi da' tanto, meno spesa pure tra le Imprese dice ancora l' Istat: nel primo trimestre 2013 il tasso di investimento e' sceso al 19,5%, con una diminuzione di 0,6 punti percentuali rispetto al trimestre precedente e di 1,5 punti percentuali rispetto al primo trimestre del 2012. Era al 23% nel primo trimestre 2008.\nLa spesa pubblica poi, quella che \u201cse tocchi i fili muori\u201d, si tenta di ridurla senza se, senza ma per ridurre il debito!\nIl Pil, che della spesa aggregata si nutre, cos\u00ec s'ammoscia. Quest'anno i previsori, prevedono   -1,9%; per gli anni passati \u00e8 andata pure peggio.\nQuando tutto questo si mostra, si mostra pure altro: Ess\u00ec, tutto torna.\nLa quota di profitto delle societ\u00e0 non finanziarie, spiega l'Istat, si e' attestata al 38,3%, con una diminuzione di 0,1 punti percentuali rispetto al trimestre precedente e di 0,8 punti percentuali nel confronto con il corrispondente trimestre del 2012. \nFiuuuu: era al 44, 3% nel primo trimestre 2008. \nOrbene, se le quote di quel profitto che si va cos\u00ec riducendo ( \u2013 6% in cinque anni ) fossero state investite per ridurre il prezzo delle merci, si sarebbe  potuto ottenere da un lato un aumento della capacit\u00e0 competitiva, rifocillando dall'altro la capacit\u00e0 di spesa delle famiglie; si sarebbero fatte spese in conto capitale, che invece ristagnano; con il prelievo fiscale rifocillata la spesa pubblica: tutti, insomma, insieme a fare il Pil. \nGiust'appunto, si sarebbero potute allocare meglio quelle risorse di ricchezza che invece ancor oggi bruciano al sole di una calda estate. \nNulla \u00e8 perduto per\u00f2, restano ancora 38 colpi in canna. Si potr\u00e0 continuare a sparare alla luna,  qualche colpo si potr\u00e0 sparare pure alla crisi.\n\nMauro Artibani, l'economaio\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-07-15T10:54:21+0000"}, {"id": "135485623223178_404437692994635", "message": "MOLTO DA GUADAGNARE, NULLA DA PERDERE\ndi UMBERTO VERONESI (oncologo)\n\nE\u2019 di questo che ha recentemente parlato Umberto Veronesi in un intervento su Panorama del 11/07/2013 di cui riportiamo qualche passo interessante:\n\nNon morirebbero 30 mila persone all\u2019anno di cancro al polmone. E crollerebbero anche i costi sanitari.\n\nVa subito chiarito che la forte cancerogenit\u00e0 della sigaretta \u00e8 dovuta al fatto che il tabacco, quando raggiunge i 900 gradi, ossia la temperatura di pirolisi a cui avvengono reazioni di demolizione delle molecole originarie e trasformazioni che generano nuovi composti, libera 13 idrocarburi policiclici cancerogeni. Queste componenti sono contenute nel fumo che si respira e sono condensabili nel catrame di tabacco: da ogni sigaretta \u00e8 possibile estrarre dai3 ai 40 mg di catrame.\nNella sigaretta elettronica il tabacco \u00e8 sostituito da glicole propilenico, non nocivo, da glicerina vegetale, innocua, da aromi e, nella maggioranza dei casi, nicotina: mantenerne piccole dosi pu\u00f2 infatti servire per evitare la crisi di astinenza nel forte fumatore e impedire che ritorni al tabacco. Dunque la sigaretta elettronica appare come una forma intelligente di riduzione dei danni da tabagismo perch\u00e9 simula il fumo, ma non contiene tabacco:i fumatori trovano il piacere gestuale, senza correre rischi letali per la salute.\nIo credo che le persone, i cittadini cos\u00ec come le istituzioni, in realt\u00e0 non abbiano preso coscienza piena dell\u2019entit\u00e0 di questi rischi e in particolare della tragedia del cancro polmonare, causato nella quasi totalit\u00e0 dei casi dal fumo di sigaretta, che uccide in Italia 30 mila persone ogni anno, come se un aereo si schiantasse al suolo ogni giorno. Alla domanda cosa accadrebbe se nessuno fumasse tabacco la riposta \u00e8 presto data: salveremmo decine di migliaia di vite nel nostro Paese e milioni di vite nel mondo. In campo oncologico dopo 10 anni avremmo una riduzione drastica della mortalit\u00e0 per tumore polmonare, che dopo 20 anni sarebbe quasi inesistente.", "created_time": "2013-07-13T11:05:41+0000"}, {"id": "135485623223178_3207580645999", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DtnmYBWulSiw%26feature%3Dc4-overview%26list%3DUUmH9ZIeOtGPHp40iwTLEtaA&h=vAQHFvgMx", "created_time": "2013-07-11T18:53:19+0000"}, {"id": "135485623223178_576913869018315", "message": "LAVORO GIOVANILE: OCCORRONO INIZIATIVE INNOVATIVE\n\nSaranno 73,4 milioni i giovani senza lavoro nel 2013; oltre il 12,6% della forza lavoro. Un esercito di under 29 che ha visto ingrossare le sue file di 3,5 milioni negli ultimi 7 anni, dal 2007 ad oggi. La stima e' contenuta nel Rapporto dell'Ilo sulle tendenze globali dell'occupazione giovanile 2013. \nQueste le cifre del fenomeno come si mostrano nel mondo.\nOltre 19 milioni di persone senza impiego solo nella cara vecchia Europa e pi\u00f9 della met\u00e0 di tutti i giovani sotto i 25 anni in Spagna e Grecia.\nPer lottare contro questa disoccupazione, i governi dell'Ue hanno dato il loro benestare ad impiegare otto miliardi di euro nei prossimi sette anni, di cui sei nel solo biennio 2014-2015, in modo da offrire alle persone con meno di 25 anni un lavoro, uno stage o un periodo di apprendistato entro quattro mesi dalla fine degli studi o dalla perdita del lavoro.\nCaspita! \"Oggi siamo in grado di dire che riusciremo ad arrivare, sulla quota complessiva di 9 miliardi, per le modalit\u00e0 di calcolo e gli impegni politici assunti, a 1,5 miliardi\", ha detto Letta parlando di \"un grandissimo risultato. Adesso sta alle imprese, non hanno pi\u00f9 alibi e possono assumere i giovani\", ha concluso.\nEggia, a buon intenditor poche parole. \nDaltronde, il presidente del Consiglio Enrico Letta, per non farsi parlar dietro, aveva  portato al vertice un primo pacchetto di interventi per l'occupazione da 1,5 miliardi tra il 2013 e il 2015 che dovrebbero attivare fino a 200.000 nuovi posti di lavoro. Circa 800 i milioni destinati alla decontribuzione per le aziende che assumono a tempo indeterminato giovani tra i 18 e i 29 anni. \nCi si mette di buzzo buono per spiegarlo pure il ministro del lavoro: Il tasso di disoccupazione giovanile, con il pacchetto di misure sul lavoro approvato dal Governo, scendera' di due punti percentuali. Poi non pago aggiunge che si stima una eguale riduzione  pure per i giovani che non studiano e non lavorano, i cosiddetti Neet. \nCacchio, cacchio, cacchio: se tanto mi da tanto, facciamo quattro conti. \nDall'Ue, pressappoco, un miliardo tra 2013/2015 per poter fornire un lavoro, uno stage o un periodo di apprendistato entro quattro mesi dalla fine degli studi o dalla perdita del lavoro. Nello stesso periodo noi ci mettiamo 1,5 miliardi per attivare 200.000 occasioni di occupazione ovvero si abbassa del 2% la disoccupazione.\nIn Italia il tasso di disoccupazione giovanile sta al 38, 5 %: sono oltre 720 mila in meno gli under 30 occupati, a causa della crisi; 2,4 milioni i giovani neet.\nQuindi dopo tutto sto pop\u00f2 di \u201csussidi\u201d si riuscir\u00e0 ad avere il 36,5% di disoccupazione; i neet saranno un po meno ma ancora tantissimi.\nOkkei, tutto questo \u00e8 meglio che niente ma:\nPotr\u00e0 dirsi  sventata la crisi di identit\u00e0 sociale che connota i giovani disoccupati?\nPotr\u00e0 dirsi sventato il pericolo di instabilit\u00e0 sociale che la condizione marginale alleva?\nPotr\u00e0 dirsi ben utilizzato il capitale umano di cui dispongono questa generazioni?\nPotr\u00e0 dirsi cos\u00ec recuperata  la capacit\u00e0 di crescita dell'economia  a fronte di tal residua inoccupazione?\nOrs\u00f9, Signori occorre andare oltre i sussidi. Devono averlo intuito Ministri e capi di Stato, riuniti a Berlino il 3 luglio; concordano sulla necessit\u00e0 di \u201cidentificare iniziative innovative\u201d. \nBene, c'\u00e8 una regola per la crescita bella e pronta, buona per cavarci da questi impacci, che qualcuno dovr\u00e0 prendersi la briga di scrivere. Dice: La ricchezza, generata dalla crescita economica, deve essere investita per remunerare tutto il lavoro che tocca fare per continuare a crescere.\nFissa pure le condizioni:\nCondizione necessaria: La crescita si fa con la spesa; cos\u00ec viene generato reddito, quel reddito che serve a fare nuova spesa. Tocca allocare quel reddito per remunerare chi, con la spesa, remunera.\nCondizione sufficiente: Chi si adopera nel quotidiano esercizio della spesa deve disporre della quantit\u00e0 idonea di reddito che consenta di acquistare quanto viene prodotto.\nGiust' appunto, le condizioni per creare occupazione, lavoro.\nLavoro, buono per sottrarre i nostri dalla condizione marginale, restituire loro l'identit\u00e0 sociale, finalmente far loro adoperare quelle capacit\u00e0 che pur' hanno. \n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-07-08T10:21:02+0000"}, {"id": "135485623223178_568715636504717", "story": "Domenico Cantalupo shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-07-07T10:58:50+0000"}, {"id": "135485623223178_3183769370732", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3D3DwQyjOok-U&h=FAQHkRrsm", "created_time": "2013-07-04T13:40:46+0000"}, {"id": "135485623223178_573955762647459", "message": "DRAGHI E FOLLETTI SCALPITANO \n\n\"La politica monetaria non pu\u00f2 generare crescita economica reale\". Lo ha detto il presidente della Bce, Mario Draghi, nel corso di un'audizione all'Assemblea nazionale francese. \"Se la crescita \u00e8 in stallo - ha aggiunto Draghi - \u00e8 perch\u00e9 l'economia non produce abbastanza o perch\u00e9 le imprese hanno perso competitivit\u00e0, e questo va oltre le possibilit\u00e0 di intervenire della Banca centrale\". \nIn questo dire stanno due affermazioni memorabili: 1, la politica monetaria non viene fatta per fare la crescita; 2, occorre \"accrescere la competitivit\u00e0 e aumentare la capacit\u00e0 produttiva delle nostre economie\".\nFiuuu, quella politica monetaria che ha alterato il meccanismo di formazione dei prezzi, pur di dare sostegno artificiale alla domanda, non aiuta la crescita?\nFiuuu, se la crescita non cresce occorre aumentare la capacit\u00e0 produttiva?\nMa come, ma porc.., i fatti al mercato mostrano ben altro, diamo un' occhiata:\n\u2013 vi \u00e8 in giro pi\u00f9 prodotto pubblicitario di quanto l\u2019attenzione ne possa intercettare;\n\u2013 ogni anno 30 milioni di autovetture restano invendute a fronte di 90 milioni di unit\u00e0 prodotte nel mondo;\n\u2013 le Utility dell\u2019energia, in Europa, hanno un 30% di sovraccapacit\u00e0;\n\u2013 le Poste italiane hanno il 20% di sportelli di troppo;\n\u2013 le banche Ue chiudono le troppe filiali;\n\u2013 540.000.000 di tonnellate annue, il sovrappi\u00f9 dell\u2019industria siderurgica mondiale; solo in Europa + 80.000.000 rispetto alla domanda;\n\u2013 chi pu\u00f2 ragionevolmente credere che tutti i libri contenuti in una singola libreria possano essere venduti?\n\u2013 negli Usa si raccontano ventiquattro mesi di eccesso di capacit\u00e0 nelle imprese edili: due anni senza costruire per smaltire 8 milioni di abitazioni invendute;\n\u2013 l\u2019ad di Research In Motion dice: \u00abTroppi e troppo potenti i nuovi dispositivi wireless presenti sul mercato, si rischia l\u2019intasamento totale delle reti senza fili\u00bb;\n\u2013 i saldi, due volte l\u2019anno, si fanno per smerciare merci invendute;\n- gli outlet sono i luoghi dove si tenta di smaltire l\u2019invenduto;\n\u2013 la moda, il modo dell\u2019usa-e-getta, sta l\u00ec per vendere l\u2019eccesso;\n\u2013 ogni giorno, in ogni rivendita di pane di Milano, sei chili di quel pane restano invenduti;\n\u2013 il surplus delle risorse naturali impiegate per produrre merci altera la capacit\u00e0 riproduttiva della natura;\nLa causa di tutto questo eccesso? I redditi erogati per produrre merci e servizi, insufficienti a smaltire quanto prodotto.\nLa causa delle politiche monetarie? Rimuovere l'ostacolo: giust'appunto, iniezioni di liquidit\u00e0 per surrogare quell'insufficienza dei redditi, smaltire l'eccesso e fare la crescita.\nSi, crescita, seppur a debito!\nCrescita economica reale?\nBeh, fin quando la crescita si far\u00e0 con la spesa, si!\nCrescita sana?\nQuesta \u00e8 tutt'un'altra storia!\nUn folletto tutto matto la scrive: \u201cLa domanda comanda, verso il capitalismo dei consumatori; ben oltre la crisi.\u201d\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-07-01T08:20:38+0000"}, {"id": "135485623223178_399171653521239", "message": "bravo Guido.SI PARTE!!!", "created_time": "2013-06-29T16:11:20+0000"}, {"id": "135485623223178_3160243342596", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=Q35hSoV_Dfw&feature=share", "created_time": "2013-06-25T18:33:48+0000"}, {"id": "135485623223178_570827769626925", "message": "VENDESI  FIDUCIA DEI CONSUMATORI\n\nLa notizia emersa la settimana scorsa, secondo cui Reuters concede ai suoi abbonati di avere accesso ai dati mensili sulla fiducia dei consumatori in anticipo sulla concorrenza, dovrebbe far suonare un campanello d'allarme sui pericoli rappresentati da questa pratica.\n\nSi tratta, infatti, di clienti che fanno grande uso delle statistiche per stabilire come effettuare le operazioni di trading ad alta frequenza.\nEggi\u00e0, la fiducia dei consumatori: notizia market sensitive, una leccornia per i golosoni del mercato. \nMichael Gayed, chief investment strategist di Pension Partners, ha detto in un'intervista a Newsmax TV che \"per i gruppi che gestiscono le piattaforme di high-frequency trading, i due secondi di vantaggio che Reuters concede ai clienti sono una \"cosa molto negativa\", perche' costituisce una minaccia alla stabilita' dei mercati. \n\"La velocita' - dice l'analista - puo' essere molto piu' pericolosa di quanto si possa pensare\".\nQuanto ci sia di illecito in questo fare non spetta a me dirlo. Spetta invece a tutti riflettere sul fatto. \nGi\u00e0, qual \u00e8 il valore di mercato di quel dato, dato ai clienti in anticipo sulla concorrenza?\nBeh, quando il dato della fiducia sale, quelli che fanno la spesa vuol dire che spenderanno.\nEggi\u00e0, andr\u00e0 bene per chi produce e chi commercia; quelle aziende quotate che fanno questo avranno pi\u00f9 utili da mostrare nei loro bilanci.\nSapere questo prima degli altri fa investire con maggior profitto.\nSe invece quella fiducia scende, quei due secondi di vantaggio saranno cruciali per uscire dal mercato prima degli altri, senza farsi male.\nMa quanto cacchio vale la fiducia di quei tizi?\nFa scendere o salire il valore dei titoli in borsa, svuota o riempie i magazzini delle imprese, fa aumentare o diminuire l'occupazione; con la spesa fa crescere o decrescere l'economia.\nMica male eh?\nGi\u00e0, cosicch\u00e8 quando  nel 2012 ogni abitante del nostro paese ha prodotto in media 504 kg di rifiuti, 32 kg in meno rispetto al 2010, vuol dire che ha speso meno. Sono cacchi.\nAnzi, pi\u00f9 che cacchi, crisi. Quella che affonda il mondo dal 2007!\nOrbene, vista la relazione prodromica che lega questa fiducia alle fiducie altrui, visto cotanto valore, perch\u00e8 non vendere fiducia? \nE, ancor di pi\u00f9, per quelli che ne possano trarre beneficio, perch\u00e8 non acquistare fiducia?\nPagata, rifocilla quel potere d'acquisto per fare la spesa che tanto manca all'economia. E vai!!\nCon i soldi in tasca, insomma, si pu\u00f2 tornare a cantare messa, intonando magari tutt'insieme il cantico della crescita.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-06-24T10:48:06+0000"}, {"id": "135485623223178_134877836717951", "story": "Destra 2013 shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-06-24T10:38:55+0000"}, {"id": "135485623223178_10201421587846798", "message": "http://www.destrieroweb.it/rubriche/politica/47-messaggio-alla-destra-pensare-e-fare", "created_time": "2013-06-23T21:43:23+0000"}, {"id": "135485623223178_567935736582795", "message": "CONFESSO, SONO INADEMPIENTE !\n\nNegli ultimi cinque anni, dal 2008 al 2012, la spesa alimentare delle famiglie ha perso costantemente pezzi per colpa della crisi, lasciando per strada in media 2,5 miliardi di euro ogni anno. La situazione economica del Paese, con il suo carico di oneri aggiuntivi e disoccupazione in aumento, ha costretto gli italiani a tagliare mano a mano il budget per la tavola, che oggi ammonta a 117 miliardi complessivi.\nMeno Pil insomma.\nApproposito, tra quelle famiglie ci sta pure la mia. \nA ben guardare ho fatto pure di peggio, ho tagliato quel 30% di sprechi alimentari che gli statistici mi rinfacciavano. Non cambio il mio telefonino fin quando il prezzo del nuovo non scende considerevolmente: oh scender\u00e0, scender\u00e0, quei prezzi scendono sempre. \nAvevo pure 3 automobili ora 2: meno assicurazioni da pagare, meno bolli, meno manutenzione; un bel risparmio per me, ancor meno Pil per tutti.\nIn vacanza? Dai miei amici, risparmio un sacco: si, vabb\u00e8, meno Pil.\nSpending review si chiama, pari pari a quello che, tutti gli organismi nazionali e internazionali, stanno chiedendo di fare per i costi dello Stato.\nOcchio, \u00e8 quello che stanno facendo pure le Imprese riducendo, ancor di pi\u00f9, il costo del lavoro; mancando pure di fare investimenti di capitale.\nEggi\u00e0, revisione della spesa, migliorando la produttivit\u00e0 delle risorse impiegate, questo fanno gli ex produttori di ricchezza. Due piccioni con una fava: dispensano ancor meno redditi per fare la spesa; riducono la loro spesa per gli investimenti e, con i magazzini pieni, pure le scorte.\n''In Italia, nel periodo 2009-2013, la mancata crescita nominale del Pil ha superato i 230 miliardi''. Lo dice la Corte dei Conti nel suo rapporto annuale sul coordinamento della finanza pubblica. \nUna spending review da mozzare il fiato e strangolare l'economia!\nPer uscire dal guado, con quel fil di voce che ho ancora in gola, chiedo di poter adempiere al mio compito d'istituto. \nGiust'appunto, avere la disponibilit\u00e0 economica per poter acquistare quanto ho prodotto lavorando, affinch\u00e8 quel prodotto non resti invenduto, perdendo valore, bruciando ricchezza!\nApproposito, se spendo io e quelli come me, aumenta il prelievo fiscale che riduce il debito sovrano, si riaffaccia la spesa pubblica; si riducono le scorte delle imprese che dovranno essere ricostituite, ricostituita pure la spesa per investire.\nUn bel guadagno, insomma. Per tutti !\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-06-17T09:04:36+0000"}, {"id": "135485623223178_393923760712695", "message": "volevo solo dire al perdente crosetto che si faccia i c...z.... suoi, lasci perdere alfano & C uno che non capisce un c,...  di politica non puo' esprimere giudizi, il risultato elettorale lo dimostra.,.perdente.... perdente", "created_time": "2013-06-15T22:50:57+0000"}, {"id": "135485623223178_565200896856279", "message": "GULP, SI DETASSA LA PRODUZIONE, SI TASSA IL CONSUMO\n\n\nLa Commissione Ue chiude, dopo quattro anni, la procedura di deficit eccessivo nei confronti dell'Italia, aprendo due importanti fronti per Roma. Da un lato crea le condizioni perch\u00e8, nel 2014, l'Italia abbia pi\u00f9 risorse, potendo spostare il target del deficit/pil al 2,9% dall'1,8 indicato dal Def; dall'altro pone sei raccomandazioni per il periodo 2013/2014. \nGi\u00e0, sei. In una sta scritto: L'Italia, a parit\u00e0 di gettito deve alleggerire il carico fiscale sul lavoro e sul capitale compensandolo con la maggiore tassazione dei consumi  e degli immobili. \nSiamo alle solite, per avere munizioni da usare contro la crisi si chiede di detassare la produzione, si tassa la capacit\u00e0 di spesa di chi consuma. \nGiusto?\nGiusto, se per andare oltre questa maledetta crisi si debba produrre, forzando la capacit\u00e0 competitiva per vendere di pi\u00f9.\nGiust' appunto occorrerebbe limitare il carico fiscale che strangola salari e stipendi; toccherebbe pure ridurre il prelievo fiscale sui profitti acciocch\u00e8 le imprese dispongano delle risorse economiche per fare gli investimenti di capitale. \nMa porcoggiuda, questo l'Ue chiede di fare per riparare quel danno generato all'economia dagli inadeguati redditi da lavoro, erogati dalle imprese per acquistare quanto quel lavoro ha prodotto e quello scompenso che ha generato poi l'eccesso di offerta che ha fatto ridurre pure gli investimenti di capitale.\nGiusto?\nGiusto un corno: lecito il ristoro fiscale a chi ha impallato il meccanismo dello scambio? Sufficiente, nel migliore dei casi una partita di giro, la riduzione del cuneo fiscale sul lavoro pagata con l'aumento del prelievo sul potere d'acquisto? \nMa soprattutto se nell' Economia dei Consumi, dove siamo ficcati, la crescita si fa con la spesa aggregata ed il 60% di questa viene aggregata dal consumo dei privati, si pu\u00f2 aumentare il prelievo dalla parte della spesa?\nCacchio, una bella e buona redistribuzione fiscale, dal consumo alla produzione, che sembra voler premiare chi ha mal fatto; neutralizzare chi lavora per guadagnare, guadagnare per spendere, che mancher\u00e0 ancora di trovare quelle risorse adeguate per farlo.\nGi\u00e0, risorse economiche dirottate per finanziare quel capitale che non verr\u00e0 investito per rifocillare magazzini pieni. \n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-06-10T10:24:29+0000"}, {"id": "135485623223178_3113995506429", "message": "http://www.leggo.it/NEWS/ITALIA/imprenditore_suicida_spara_testa_crediti_treviso/notizie/288794.shtml", "created_time": "2013-06-06T18:55:07+0000"}, {"id": "135485623223178_3113989546280", "message": "http://www.imolaoggi.it/?p=52547", "created_time": "2013-06-06T18:52:18+0000"}, {"id": "135485623223178_3113987426227", "message": "DIO VI PUNIRA' per IL MALE CHE STATE FACENDO AL POPOLO ITALIANO... non avete scampo ...il bene trionfa sempre ...", "created_time": "2013-06-06T18:51:07+0000"}, {"id": "135485623223178_562625403780495", "message": "GIOVANI, SE PERDONO LORO PERDIAMO TUTTI\n\nL'anagrafe consegna loro vigore e salute, gli studi fatti un adeguato capitale umano. Iper connessi acquistano a-pi\u00f9-non-posso altro capitale, quello social; in dosi adeguate sono pure flessibili, scevri da preconcetti; integrati rifuggono da impeti apocalittici: questi sono i giovani. \nQueste le loro risorse, tutto questo hanno da dare.\nQuel che sono costretti a fare \u00e8 per\u00f2 altro, emerge dalla prima analisi Coldiretti/Swg su 'I giovani e la crisi', presentata all'assemblea di Giovani Impresa Coldiretti. \nDall'indagine emerge che il 28% dei giovani tra i 35 i 40 anni sopravvive con i soldi di mamma e pap\u00e0, cos\u00ec come anche il 43% di quelli tra i 25 i 34 anni e l'89% dei giovani tra i 18 e i 24 anni. L'aiuto economico dei genitori continua anche per pi\u00f9 di un giovane occupato su quattro (27%) che non \u00e8 in grado di rinunciare al supporto finanziario dei familiari.\nGi\u00e0, i giovani sono a questo ridotti ma sono anche quest' altro: hanno bisogni, emozioni, passioni da spendere, finanche esperienze da soddisfare. Oltremodo clienti, clienti di tutto  hanno disposizione all'acquisto che poi consumano dando risoluto sprone anche a chi dovr\u00e0 spendere per investire in nuova produzione. Vieppi\u00f9 dotati di potenziale contributivo possono contribuire a dare foraggio pure alla spesa pubblica.\nCos\u00ec che, quando vien fuori che l'Italia ha la quota pi\u00f9 alta d'Europa di giovani tra i 15 e i 29 anni che non lavorano n\u00e9 studiano - i cosiddetti neet, arrivati a due milioni 250mila nel 2012, pari al 23,9% - si mostra una faccia del peccato. Ce n'\u00e9 pure un'altra: non hanno il becco d'un quattrino per spendere a sufficienza.\nE quando si fa il conto, come fa l' Istat, che l'esser neet fa perdere all'Italia 27 miliardi di euro l'anno di crescita, sono guai. \nGi\u00e0, e quanto fa perdere alla crescita allora una disoccupazione giovanile, arrivata al 38 %, che fa avvizzire le loro risorse costrette in esercizi \u201cvitelloni\u201d?\nQuando il sistema rende possibile tale ammontare di renitenza nell' impiego delle risorse,  quello stesso sistema manca l'utilizzo ottimale dei fattori produttivi. \nManca la gestione quel gestore delle risorse, cos\u00ec viene distrutta ricchezza. \nQuesti dati mostrano per intero le contraddizioni che stanno oltre la pur tragica ingiustizia sociale di cui si grida. \nNon c'\u00e8 chi guadagna dalla loro remissione: se perdono loro, perdiamo tutti. \n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-06-04T07:57:04+0000"}, {"id": "135485623223178_149752248541641", "created_time": "2013-06-01T17:54:07+0000"}, {"id": "135485623223178_169562143212125", "message": "Clicca \"mi piace\" sulla nostra pagina \"Fratelli D'Italia Udine Comitato\" cos\u00ec parliamo tutti la stessa lingua. L'unione fa la forza!!\n\nhttp://www.facebook.com/pages/Fratelli-DItalia-Udine-Comitato/139030922931914", "created_time": "2013-06-01T08:55:01+0000"}, {"id": "135485623223178_559127620796940", "message": "OCCUPATI A SPENDERE PER CREARE OCCUPAZIONE\n\nRisoluto il presidente Giorgio Napolitano: \u201cViviamo nel contesto di una crisi angosciante e drammatica che impone alle istituzioni, alle forze sociali e alle imprese la messa in atto di efficaci soluzioni per rilanciare l'occupazione e lo sviluppo economico e sociale del Paese\".  \nPapa Francesco non si sottrae: \"Fare ogni sforzo per dare nuovo slancio all'occupazione perch\u00e9 questo significa preoccuparsi della dignit\u00e0 delle persone\". \nCi mette del suo il cardinale Bagnasco: \u201cIl lavoro \u00e8 la prima emergenza dell' Italia, la lama pi\u00f9 dolorosa nella carne della gente\u201d\nAl telefono con Letta pure il presidente Obama si \u00e8 detto pienamente d'accordo circa l'esigenza di prestare attenzione prioritaria alle politiche volte a fronteggiare la disoccupazione. \nL'allarme che risuona nelle parole dei Nostri si mostra nei dati dello studio Ires Cgil sulla base di dati Istat. Nel quarto trimestre 2012 l'area della sofferenza e quella del disagio occupazionale, nel complesso, sommano 8 milioni e 750mila persone in et\u00e0 da lavoro (+10,3% sullo stesso periodo del 2011 con 818mila persone in pi\u00f9 in difficolt\u00e0). Rispetto all'ultimo trimestre del 2007,  l'area \u00e8 cresciuta di 2,8 milioni di persone con un 47,4% in pi\u00f9. L'area della sofferenza occupazionale (disoccupati, scoraggiati e cassa integrati) aumenta di 650mila unit\u00e0, (+16,6%) arrivando a quota 4 milioni 570mila persone. L'aumento rispetto al periodo pre crisi (ultimo trimestre 2007) \u00e8 di 1,9 milioni di persone (+70,1%). L'area del disagio (precari e part time involontario), pari nell'ultimo trimestre 2012 a 4 milioni e 175 mila unit\u00e0, aumenta del 4,2% (+168.000 persone) e del 28,6% rispetto allo stesso trimestre del 2007 (+927.000 unit\u00e0).\nGi\u00e0, Lor Signori ne hanno ben donde nel dire quel che dicono. La mancanza di occupazione genera angoscia, dramma; priva della dignit\u00e0, infligge dolore. \nChiamare a rapporto Istituzioni, forze sociali e Imprese un dovere istituzionale, rispondere un obbligo.\nAlle istituzioni, per quel che possono, toccher\u00e0 dare regole al lavoro. Eggi\u00e0,  solo regole, non disponendo di strumenti efficaci per regolare i processi economici, non dispongono lavoro.\nLe forze sociali sembrano volersi accordare anzi associare; di pi\u00f9, Capitale e Lavoro sono ad un passo da un patto, quello tra i Produttori. Ci sta dentro chi produce l'eccesso di offerta e chi  per quell'eccesso lavora: l'unione di due debolezze non fa una forza.\nLe Imprese, pur esse in mezzo al guado, per continuare a fornire occupazione ai dipendenti dipendono dai redditi sufficienti di quelli che fanno la spesa per acquistare quel che da dipendenti hanno prodotto. Altrimenti....\nAltrimenti accade quel  per cui siamo qui a lagnarci.\nGi\u00e0, il problema sta tutto dentro la circolarit\u00e0 di questo processo: ci saranno occupati che lavoreranno per produrre se ci sar\u00e0 gente occupata a spendere per acquistare quanto \u00e8 stato prodotto e poi occupati ancora a consumare l'acquistato. \nPerch\u00e8 questo avvenga occorre disporre una pi\u00f9 idonea allocazione della ricchezza che quel processo genera. Idonea, appunto, a ripristinare l'equilibrio tra reddito e spesa. \nEggi\u00e0, perch\u00e8 la crescita si fa con la spesa, la spesa con il reddito. \nQuello stesso reddito buono per generare pure occupazione: cose dell'altro mondo!\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-05-27T08:55:30+0000"}, {"id": "135485623223178_384463478325390", "message": "Parli a ruota libera coraggio avanti cosi|", "created_time": "2013-05-23T09:50:22+0000"}, {"id": "135485623223178_172005859625791", "created_time": "2013-05-20T22:59:36+0000"}, {"id": "135485623223178_383355541769517", "message": "Bravo Crosetto! Ho ascoltato \"l'aria che tira\" e apprezzo moltissimo la sua pacata, ragionevole, intelligente esposizione di idee. Lei rappresenta la Destra Italiana che vorrei avere in contrapposizione ad una sinistra che purtroppo deve ancora nascere. Io mi sento pi\u00f9 vicino alle idee della sinistra, ma non posso non riconoscere il buono che lei espone. Mi permetta di dire che avete fatto bene a lasciare il partito padronale che nulla ha a che fare con la politica. Spero si possa liberarci per sempre del PDL e che voi possiate prenderne i voti!", "created_time": "2013-05-20T09:56:44+0000"}, {"id": "135485623223178_556235961086106", "message": "A CHE PUNTO E' LA NOTTE?\n\nGi\u00e0, la crisi inizi\u00f2 dopo aver dato a soggetti con basso merito di credito, i sub prime, la possibilit\u00e0, acquistando casa, di integrare il loro smilzo reddito per fare la spesa.\nGeniale. \nIl meccanismo: un contratto fondiario con dentro una postilla;\u201cRifinanziamento\u201d si chiama, se cresce il valore dell'immobile acquistato consente di renderlo moneta. Se si fanno prestiti a tutti, Prime e Sub prime, tutti comprano casa; salgono i valori immobiliari, sale il prezzo.\nSi torna in banca, si monetizza quell'aumento di valore; un bel effetto ricchezza, a debito per\u00f2.\nUn trucco, ecch\u00e8 trucco, buono per fornire liquido monetario, buonissimo per spendere. Ha funzionato, ha fatto spendere e crescere il Pil, ma quando quel valore troppo in alto sal, cade sovente precipitevolissimevolmente.\nIl meccanismo salta, inguaia tutto, prima di tutto la spesa.\nGli spenditori tornano a marcare visita, l'economia pure.\nAltro giro, altra trovata: per dar sostegno ai prezzi si mettono in campo politiche monetarie ultra espansive in grado di fornire a tutti denaro a debito per fare la spesa.\nPure qui quando quel debito troppo in alto sal, cade sovente precipitevolissimevolmente. \nIl credito diventa inattingibile; agli screditati viene a mancare pure la spesa e siamo a carte quarantotto.\nPoi una parte di quel mondo, accortosi di cotanto debito generato da quelle politiche, ci pensa su e...austerity! Si. Tocca ridurre il disavanzo, riaggiustare i bilanci. Per farlo si va in recessione, indi ancor meno capacit\u00e0  di reddito, ancor meno capacit\u00e0 di fare la spesa. \nBene, oggi siamo qui ma non \u00e8 finita. Per non farci mancare nulla leggete quanto dice l' Istat su inflazione e classi di spesa dei nuclei familiari: \nTra il 2005 e il 2012 l'indice i prezzi al consumo per le famiglie con alta propensione al consumo e basso reddito disponibile sono aumentati del 20,2%, a fronte dell'incremento del 16,0% registrato per l'inflazione che ha pesato sulle famiglie con redditi pi\u00f9 alti ma pi\u00f9 bassa propensione al consumo. \nBotte, corna e chitarra rotta insomma.\nRicapitoliamo: all'inizio furono i redditi erogati dalle imprese a chi lavora per produrre merci e servizi a mostrarsi insufficienti a smaltire quanto prodotto. Quelle tecniche e quei trucchi sono stati messi in campo per riparare quegli squilibri senza riuscirvi granch\u00e8. Oggi, quando pure l'inflazione fa brutti scherzi, si riduce ancor pi\u00f9 la capacit\u00e0 di spesa per quegli gi\u00e0 smilzi redditi: la misura \u00e8 colma, la crisi ancor di pi\u00f9.\n\u00c8 tempo di guardare oltre.\nTra la brume di questa maledetta crisi risoluto e cangiante si mostra un paradigma, nuovo di zecca, in grado di riportare in equilibrio il sistema. Sta l\u00ec tra i fatti, occorre usarlo per riorganizzare proprio quei fatti. \nDice: La crescita si fa con la spesa; cos\u00ec viene generato reddito, quel reddito che serve a fare nuova spesa. Tocca allocare quel reddito per remunerare chi, con la spesa, remunera.\nProsit.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-05-20T08:01:55+0000"}, {"id": "135485623223178_454623617962596", "message": "dall'estero attaccano le nostre aziende, ci rubano i marchi, lasciano la nostra gente senza lavoro e infine ci beffano chiedendo che sia lo Stato a pagare la cassaintegrazione con i soldi dei contribuenti!\r\n\r\nIl caso Husqvarna Motorcycles \u00e8 drammatico!\r\nAziende multinazionali straniere acquisiscono il marchio, spostano la produzione all'estero senza aver minimamente investito nulla in Italia, senza alcun tentativo imprenditoriale e quindi lasciano oltre 200 persone senza lavoro ed a carico dello Stato!!!\r\nIl 22 maggio al ministero dello sviluppo si discuter\u00e0 proprio di questo caso! SUPPORTATE i lavoratori!!!\r\nLo Stato Italiano non deve consentire questo scempio!\r\nSe ne vadano pure dall'Italia, ma non lascino cadaveri sul nostro territorio!!!\r\nHELP!!", "created_time": "2013-05-18T14:18:56+0000"}, {"id": "135485623223178_3066053747915", "message": "http://www.ilfattoquotidiano.it/2013/05/16/regione-lazio-bocciato-emendamento-m5s-fiorito-mantiene-vitalizio/595962/", "created_time": "2013-05-16T17:01:30+0000"}, {"id": "135485623223178_3064036617488", "message": "http://www.ilfattoquotidiano.it/2013/05/14/ragusa-disoccupato-si-da-fuoco-per-salvare-casa-messa-allasta/593798/", "created_time": "2013-05-15T17:22:38+0000"}, {"id": "135485623223178_554383151271387", "message": "LA CRISI STA NEL CONFLITTO TRA RISORSE PRODUTTIVE\n\nLa crisi sta l\u00ec, incombe. Si cercano rimedi. \nNe raccapezzo uno:  evitare di far confliggere risorse produttive, indispensabili all'efficienza del meccanismo economico. \nDiamo un' occhiata. \nNella gestione dei processi produttivi, l'attenta gestione del costo del lavoro rappresenta uno dei cardini attorno al quale gira l'efficienza dell'intero processo. \nContenere quel costo abbassa il prezzo dei beni prodotti, ne migliora la competitivit\u00e0, migliora la redditivit\u00e0 dell'Impresa, migliora pure la capacit\u00e0 di spesa dell'acquirente: insomma, produttivit\u00e0 a iosa. \nIl 70% di quel costo viene generato proprio dal remunero del lavoro. Cos\u00ec, quando in Germania un lavoro su quattro risulta scarsamente retribuito  e vengono erogati 7.300.000 \u201cmini job\u201d da 400 euro, vola la capacit\u00e0 competitiva delle loro merci.\nSe tanto mi da' tanto, come non far questo per migliorare la produttivit\u00e0  del processo economico?\nAltro giro, altra risorsa: il denaro come fattore produttivo a disposizione del sistema economico.\nEggi\u00e0, nel sistema circolare, proprio dell'economia dei consumi, il meccanismo dello scambio occupa quel ganglio vitale che fornisce continuit\u00e0 al ciclo produttivo. L\u00ec dentro il denaro lubrifica,   rendendo fluide le transazioni tra domanda e offerta.\nPer quelle transazioni, la sufficienza del denaro risulta la condizione indispensabile all'esercizio  produttivo; quel reddito che spende fa il 60% della crescita. \nTutto bene? \nUn cacchio: lo vedete il conflitto tra chi, per contenere il costo di salari e stipendi,  ha reso insufficiente il denaro che spende e chi, senza quella sufficienza, manca di acquistare?\nQuesto gigantesco conflitto ha reso l'offerta in eccesso e la domanda in difetto.\nQuando quelli di Confcommercio deliberano il crollo dei consumi, tornati ai livelli dell'anno 2000, e Giuseppe Vegas, presidente della Consob, dice che la propensione al risparmio delle famiglie italiane negli ultimi vent'anni si \u00e8 ridotta di quasi due terzi e quei mini job si espandono in ogni dove,  l'insufficienza del denaro si conclama, il meccanismo dello scambio si impalla, la crisi mostra.\nMa porc... eppure tenere basso il costo del denaro \u00e8 cosa buona e giusta;  buono e giusto risulta pure avere reddito sufficiente per smaltire quanto viene prodotto per generare ricchezza.\nE allora?\nAllora, per uscire dal guado, tocca andare in cerca di soccorso tra le vecchie conoscenze del sistema: Capitale e Lavoro, due risorse produttive che non fanno sconti, e risintonizzarle. \nQuel Capitale, oggi inutilizzato per produrre, va investito per smaltire il gi\u00e0 prodotto e poter domani nuovamente produrre. \nIl  Lavoro, di chi smaltisce il gi\u00e0 prodotto per dare sostegno alla crescita,  da remunerare magari proprio con quel capitale.\nToh! Un modo per rimettere in fase la produttivit\u00e0 totale dei fattori epperchenn\u00f2 andare oltre la crisi.\n\nMauro Artibani, l'Economaio\n", "created_time": "2013-05-15T08:04:17+0000"}, {"id": "135485623223178_381350631970008", "message": "Onorevole Crosetto......la stimo e la seguo per la sua correttezza e onest\u00e0......sono un libero professionista......rimuginando sulla nostra povera italia.....vorrei passarle una mia personalissima idea,che potrebbe da lei essere sviluppata.In Italia ci sono circa 400.000 case sfitte......molte famiglie giovani che non hanno possibilit\u00e0 di affittare perch\u00e8 quest'ultimi particolarmente esosi......la proposta,potrebbe essere......concedere affitti calmierati.....tipo 150 euro mensili alle famiglie con bambini......e il proprietario che concede questo affitto avr\u00e0 uno sconto sull'IMU (seconda casa) del 70%.......\u00e8 un'idea che consetirebbe ad una fascia di Italiani di risolvere il problema casa.....BUON LAVORO", "created_time": "2013-05-14T21:20:27+0000"}, {"id": "135485623223178_380276978744040", "message": " ONOREVOLE DOTT CROSETTO VEDO IN PARLAMENTO UNA SITUAZIONE DI STALLO DI IMMOBILISMO PER QUANTO CONCERNE IL GRAVE PROBLEMA DEL SOVRAFFOLLAMENTO CARCERARIO ANCHE APPELLO DI NAPOLITANO E CADUTO NEL VUOTO SI A INTENZIONE DI FARE QUALCOSA IN PARLAMENTO ?VISTO CHE E UNA VERA EMERGENZA", "created_time": "2013-05-11T18:24:47+0000"}, {"id": "135485623223178_550767571632945", "message": "FARE PIU' EUROPA S.P.A.\n\nFare pi\u00f9 Europa. Lo dicono in molti, pochi fanno quel che s' ha da fare per farla st' Europa.\nGi\u00e0, ma come si fa?\nDi questi tempi risulta tutto pi\u00f9 difficile o forse, giacch\u00e8 costretti, pi\u00f9 facile.\nIl gioco si fa duro quando nelle palestre della politica volano sberle tra chi, senza se-senza ma, afferma la crescita senza il debito (Germania & Co) e gli altri che si stanno organizzando, con i se e i ma alla bisogna, per far spuntare una qualunque crescita.\nTra chi insomma ha trovato il modo di crescere impiegando il debito degli altri e chi, per poter ridurre quel debito, ha smesso di crescere.\nPersonaggi ed interpreti: i primi producono pi\u00f9 di quanto consumano, i secondi, al contrario, consumano pi\u00f9 di quanto producono. Fin ieri i primi hanno fatto affari, con merci competitive vendendo ai secondi che, per acquistare, hanno fatto debiti.\nFin ieri appunto: nel 2007 il valore dei beni esportati dalla Germania \u00e8 stato pari a 969 miliardi di euro, mentre quello dei beni importati \u00e8 stato pari a 772.5 miliardi di euro.\nEppur importano dall'Europa il 72% delle merci mentre ne esportano il 65%.\nE non finisce qui: a Marzo 2010 le esportazioni tedesche hanno segnato un +10,7% rispetto al mese precedente mentre le importazioni sono cresciute dell\u201911% su base mensile; il surplus commerciale si \u00e8 allargato a 17,2 miliardi euro dai 12,7 di febbraio. \nLa spesa aggregata, per quelle merci, fatta oltre confine, insomma, vale pi\u00f9 di quella fatta dentro il confine. Il rapporto nell'interscambio resta asimmetrico, gli squilibri nelle bilance commerciali lo mostrano.\nOggi, in mezzo alla crisi, quei grandissimi teutonici chiedono al resto d'Europa di ridurre il debito; questi, nel farlo, vanno in recessione.\nPurtuttavia anch' essi iniziano a fare i conti con la recessione: l'indice dei direttori d'acquisto oggi si contrae, Volkswagen riduce ricavi e utili, le vendite al dettaglio mostrano il segno meno.\nDiminuzione della crescita, giust'appunto, come accade a molti altri europei. Sob!\nEggi\u00e0, la recessione italiana da sola costa a Berlino sette miliardi in export.\nChi pensa di poter fare i conti senza l'oste sbaglia.\nAll'osteria, appunto, dove si mangia, si beve e l'amore si fa, poi si paga, alla romana per\u00f2. Pagheranno tutti, ciascuno per quanto ha da vendere o da acquistare : le Imprese dovranno pagare la capacit\u00e0 di acquisto dei Consumatori e cos\u00ec poi poter vendere; per i Consumatori, venduta la capacit\u00e0 di spendere dovranno tornare ad acquistare. Toh, una Societ\u00e0 per Azioni.\nEggi\u00e0, il meccanismo economico-produttivo per funzionare ha bisogno di impiegare al meglio tutte le risorse produttive di cui dispone il mercato. Tocca mettere, insomma, tutti gli operatori che stanno dentro la domanda aggregata nella condizione di fare quanto gli spetta. I Consumatori europei per esempio, quando dispongono delle risorse adeguate, fanno il 60% della crescita; quando sono sottocapitalizzati, si fanno renitenti a spendere e sono cacchi, per tutti, ma proprio tutti.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-05-06T08:21:39+0000"}, {"id": "135485623223178_3006457578008", "story": "Massimo Fois shared a Page to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "Vorrei segnalarvi che \u00e8 nata la pagina di Fratelli d'Italia a Pavia https://www.facebook.com/pages/Fratelli-dItalia-a-Pavia/374353792672950\ne che \u00e8 attivo il sito www.fratelli-italia-pavia.it", "created_time": "2013-05-04T19:40:04+0000"}, {"id": "135485623223178_376276062477465", "message": "Buongiorno, sono la mamma di uno del 1886 vincitori del concorso per allievi carabinieri che monti con la sua spending ha lasciato a casa in attesa di fondi, prendendo solo 247 ragazzi che qualche giorno fa hanno giurato di servire la patria...anche mio figlio come gli altri circa 1400 potevano essere li felici di poter far parte della grande famiglia dell'arma dei caabinieri anche a costo della vita (dopo i fatti di questi ultimi giorni) ...\nAdesso chiedo a lei quale politico impegnato sempre nelle giuste cause e che ha gi\u00e0' appoggiato in altre occasioni i nostri giovani, di chiedere lo sblocco del concorso e l'ingresso di tutti i vincitori come doveva gi\u00e0 essere anche per permettere il turn over con chi ha gi\u00e0 raggiunto l'et\u00e0 per poter andare in pensione.\nAffido a lei e ed a chi come lei ha a cuore questa vicenda, farsi portavoce dei nostri figli affinch\u00e9 si possa risolvere questo fato insolito.\nSempre con simpatia \nLa mamma di un aspirante allievo carabiniere", "created_time": "2013-04-30T17:34:38+0000"}, {"id": "135485623223178_375822349189503", "message": "A sentire quella presentatrice della 7 che conduce quel programma \"politico\" del mattino .... c'\u00e9 da chiedersi ... ma chi la paga veramente? Invita un po' di gente della sua stessa ... parte e poi lei dice di essere al di sopra delle parti? Mi ci sono soffermato solo per aver visto lei, Sig. Crosetto, e mi \u00e8 piaciuto moltissimo il suo intervento, e ..... confesso che apprezzo molto, da quando l'ho conosciuto, anni f\u00e0, tutte le cose che lei dice. Sono d'accordo che il \"sinistro\" qualunquismo giornalistico/politico st\u00e0 facendo solo danni alla coscienza della gente, e quelli che di coscienza gi\u00e0 ne hanno poca, talvolta fanno purtroppo anche danni agli inermi (vedi i carabinieri feriti e pure la signora, che era solo una passante). Un po' di moderazione da parte della stampa/tv forse farebbe bene ad una nazione che ... in Europa ha beccato la crisi economica come le altre, che in qualche caso erano pure peggio (vedi Grecia, Spagna, Portogallo) ed adesso ... coi sacrifici (un p\u00f2 troppi) .. st\u00e0 cercando di uscirne.", "created_time": "2013-04-29T09:41:31+0000"}, {"id": "135485623223178_375822225856182", "message": "pietoso \n", "created_time": "2013-04-29T09:40:36+0000"}, {"id": "135485623223178_375068049264933", "message": "Abbiamo completato il lavoro di presentazione delle liste nei comuni in elezione della provincia di Napoli. Le liste di Fratelli d'Italia saranno presenti in sette comuni: Afragola, Castellammare di Stabia, Cercola, Marano di Napoli, Melito di Napoli, Portici e Qualiano. Ad Afragola ed a Qualiano abbiamo due candidati Sindaco targati Fratelli d'Italia che sono, rispettivamente, Biagio Castaldo e Giovanni Palma. In questi due comuni e a Castellammare di Stabia, inoltre, abbiamo presentato diverse liste civiche di nostra ispirazione mentre nostri candidati sono presenti negli altri comuni al voto all'interno di liste civiche locali. Fratelli d'Italia conferma la sua crescita e crediamo che in questa tornata elettorale ci toglieremo parecchie soddisfazioni. Buon lavoro a tutti e #senzapaura.", "created_time": "2013-04-27T14:49:14+0000"}, {"id": "135485623223178_374952585943146", "message": "Egr. sig. Crosetto , ero convinto suo estimatore , ma adesso mi delude  si combatte dall'interno e non dietro le quinte , vorrei ricordarle che Frattelli d'IT \u00e8 presente in parlamento grazie alla coalizione .altrimenti col 2 % dove sareste .", "created_time": "2013-04-27T10:17:24+0000"}, {"id": "135485623223178_374603289311409", "message": "On. Crosetto, mi rivolgo a lei perch\u00e8 ho sempre apprezzato la sua lucidit\u00e0 nell'analizzare la situazione politica che attraversiamo, e per questo le voglio chiedere: le pare possibile che io essendo proprietario di un'appartamentino di 50mq in un paese alla periferia di Napoli, solo perch\u00e8 costretto dal lavoro ad abitare in altrove e pagando quindi una pigione, debba dichiarare la mia come seconda casa anche se questa non produce reddito perch\u00e8 abitata da mia figlia? Le sarei grato di una sua risposta, cordiali saluti  ", "created_time": "2013-04-26T08:58:01+0000"}, {"id": "135485623223178_10200765887651147", "message": "Ottimo Crosetto, ha tenuto testa con valide argomentazione a questi piccoli provocatori. Per\u00f2 i voti a Rodot\u00e0 erano 4.000, altro che 40.000!! Si fa presto a dire Presidente del popolo... pi\u00f9 o meno la capienza di un grande teatro...\n\n", "created_time": "2013-04-25T23:56:50+0000"}, {"id": "135485623223178_374095912695480", "message": "Guido Crosetto, sono un elettore di centro sinistra, ma ogni volta che la sento parlare credo che mai come oggi anime cosi' diverse hanno bisogno di fare fronte comune. ci sono davvero troppe ombre sull'ultima settimana di vita democratica. 1.perch\u00e8 dopo 60 giorni in cui Bersani professava il governo del cambiamento in una notte si vede con Berlusconi e salta fuori il nome di Marini? 2.perch\u00e8 proporre prodi in quel modo, e perch\u00e8 101 del pd lo hanno impallinato. chi sono questi signori e per conto di chi hanno agito e con quali scopi? 3.ieri sera ho visto la direzione del pd. la direzione del pd \u00e8 l'organo decisionale per partito che ora ha piu' parlamentare, il nome di Letta c'era gia', calato dall'alto, tant'\u00e8 che la bindi lo prendeva come un dato di fatto. CHI HA FATTO IL NOME DI LETTA? SI PUO' SAPERE UNA VOLTA PER TUTTE CHI \u00e8 CHE DECIDE IN ITALIA? 4.PERCH\u00e8 BERLUSCONI HA IMMEDIATAMENTE ACCETTATO DI CONVERGERE SU NAPOLITANO. 5. PERCH\u00e8 NONOSTANTE LA SUA POSIZIONE DI POTERE E QUEI SONDAGGI CHE GIRANO HA PASSIVAMENTE ACCETTATO IL NOME DI LETTA? NON \u00e8 DA LUI. HA SOLO DA PERDERCI. CHI STA ORCHESTRANDO TUTTO QUESTO POLPETTONE ISTITUZIONALE?????????????????\n", "created_time": "2013-04-25T01:40:57+0000"}, {"id": "135485623223178_373834676054937", "message": "ORSETTOOOOOOOOOOOOOOOO\nMA CHE BRAVI CUESTI FRADEI DI TALLIA CHE FAN OPPOSIZION. CASSO: GHAVETE RINUNCIATO A CHISS\u00e0 CUANTI POLTRONI CO VOSTRO UAN PER CENTO, AN? BRAVIIIIII. UN CARO SALATO A TI, MELONA, GNAZIO LA RUSPA. NDETE ANCO VOALTRI CO PAPPA FRANGESCO. VIVA L'AMORT E ONORE A LIDER. TEODOSIO PECORAAAAA! ANGELA BRUSSESE CE MANCHI DE GI\u00e0", "created_time": "2013-04-24T10:23:26+0000"}, {"id": "135485623223178_545944105448625", "message": "ACCIDENTI, E' FINITO IL '900 \n\nLa crisi continua a mordere, si cercano rimedi, non si cava un ragno dal buco.\nUn momento. Il cambio di marcia stavolta viene da Torino, riguarda l\u2019unit\u00e0 di intenti tra le parti sociali. \nGiorgio Squinzi, solenne, volta pagina alla storia quando dice: \u00abNel momento pi\u00f9 difficile della nostra Repubblica, abbiamo il dovere e la responsabilit\u00e0 di stringere un Patto dei Produttori\u00bb. \nVi mette il carico da 11 ed un pizzico di retorica, il numero uno della Piccola Industria, Vincenzo Boccia: \u201cSolo insieme si possono salvare le fabbriche che sono piazze di rivoluzionari silenziosi, di lavoratori e imprenditori che, con il loro lavoro di ogni giorno, difendono le libert\u00e0 dei loro figli\u00bb. \nEss\u00ec Signori, finisce il '900, finisce la cruda dialettica tra capitale e lavoro, quel braccio di ferro che ha squinternato il mondo dove sono state achittate ideologie economiche, quella Liberale e quella Socialista, per fornire ragioni ai contendenti; gruppi politici per rappresentarle: la destra e la sinistra.\nOggi viene dichiarata la pace; un patto di pace. Tutti sembrano crederci,  il leader Uil Luigi Angeletti dice: ''E' evidente, ormai, che imprese e sindacati devono agire concordemente per affrontare la crisi economica e occupazionale, per chiedere la riduzione delle tasse sul lavoro e dei costi della politica e per puntare allo sviluppo''. E Bonanni: \u00abIl patto dei produttori si pu\u00f2 fare\u00bb. La Camusso nicchia. Solo Landini dice no: e te pareva!\nIl Capitalismo dei Produttori, insomma, rinserra le fila non ci si divide, anzi: Produttori di tutto il mondo unitevi . \nOrbene, perch\u00e8 \u201cclasse operaia e padroni\u201d, o meglio le loro rappresentanze istituzionali, vogliono oggi unirsi in un matrimonio fin ieri contronatura? \nLa crisi scopre l'arcano. \nQuesto il fatto: chi lavora al produrre viene mal retribuito per poter acquistare quanto prodotto; l'Impresa cos\u00ec  ingolfata da un eccesso di capacit\u00e0 produttiva riduce il valore di quel lavoro ed ancor pi\u00f9 il remunero; l'eccesso d ' offerta riduce pure i profitti per\u00f2. \nL'iperbole che si tenta, insomma, sta in un patto fatto tra chi mal retribuisce il lavoro e chi, con quel lavoro, produce l'eccesso. Gulp!\nL'unione di due debolezze fanno una forza?\nTal produrre non genera ricchezza, il meccanismo dello scambio tra domanda e offerta risulta impallato.\nVicenda vecchia quella di un capitalismo che si rif\u00e0 il trucco senza spostare di una virgola i problemi che lo attanagliano: vive di spesa, esclude chi spende;  dentro sta chi produce, fuori chi consuma.\nSi dir\u00e0: ma le persone sono le stesse!\nVero, Mario e tutti i Marii lavorano e consumano. Ma in Mario agiscono agenti economici diversi: debole quando produce, forte quando ha da consumare. \nCon la spesa si genera reddito, il lavoro lo distribuisce; la spesa smaltisce il prodotto, per far riprodurre si crea occupazione, lavoro.\nLa Signora Bianchi ed il Signor Rossi avranno agio nel rivendicare d'esser Consumatori, altro che Produttori; d'esser, giust'appunto, quelli che fan crescere l'economia e presentare il conto per continuare a farlo.\nSe in quest'oggi finisce il '900 pu\u00f2 iniziare risolutamente quel nuovo millennio, quello che va dal Capitalismo dei Produttori a quello dei Consumatori. Quello del nuovo paradigma: \u201c La crescita si fa con la spesa; cos\u00ec viene generato reddito, quel reddito che serve a fare nuova spesa. Tocca allocare quel reddito per remunerare chi, con la spesa, remunera.\u201d\nQuello che pure i Produttori dovranno sottoscrivere se vorranno continuare a fare quel che sanno fare.\nProsit. \n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-04-24T08:11:12+0000"}, {"id": "135485623223178_10200853744722886", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=8Q7cNKxrtyM", "created_time": "2013-04-22T21:28:34+0000"}, {"id": "135485623223178_373131249458613", "message": "adesso caro guido dica a la russa che dopo aver usato il nome di Ultimo lo onorasse nelle azioni facendo togliere il blocco dei salari (scatti e promozioni) nelle forze di polizia! questi tagli stanno impedendo che si protegga il cittadino che non ha i soldi per acquistare sistemi d'allarme o non sia cos\u00ec importante da avere scorte e protezioni varie! ps: basta chiacchiere e pi\u00f9 azioni!", "created_time": "2013-04-22T17:27:41+0000"}, {"id": "135485623223178_371758622929209", "message": "TI SCRIVO QUESTO ORA XCHE TI AMMIRO\n\nMA TI SCONGIURO CAMBIA STRATEGIA....\n\nORA PERCHE' QUANDO NON HAI PIU' POTERE TUTTI SI DEFILANO\nE' QUESTO IL MOMENTO PER DIRTI CHE SARESTI IL NUMERO UNO.\n\nRICORDATI DI ME TI AVEVO SCRITTO CHE IL M5S AVREBBE FATTO CAPPOTTO NEL NORD EST E COSI E' STATO..\n\nVISTO ...\n", "created_time": "2013-04-19T15:27:06+0000"}, {"id": "135485623223178_371756446262760", "message": "SVEGLIATI CROSETTO E' ORA....\nSEI UN FUORICLASSE IN PANCHINA PERCHE' LO STAFF\nDEL BERLUSCA HA PAURA DI TE...\n\nNON LO HAI ANCORA CAPITO!!!\n\nATTACCA IL BERLUSCA DI CHE RAPPRESENTA IL VECCHIO CHE E' UN PRENDITORE NON UN IMPRENDITORE.\n\nCHE SPONSORIZZA IL DIGITALE PERCHE' AL LUI CONVIENE ANZICHE LA BANDA LARGA , SI E' SEMPRE FATTO I CAZZI SUOI.\n\nAGGIUNGI ZOCCOLE PROCESSI OFF SHORE E ALTRO E DIVENTI LEADER MAX DEL DX\n\nTI RICORDO CHE L'HO VOTATO DAL 94 AL 2008\nRISULTATI ZERO ZEROZEROZEROZEROZEROZEROZEROZEROZEROZEROZEROZEROZEROZERO..\n\nORA COSTRETTO A VOTARE M5S COME TUTTI NOI PICCOLI IMPRENDITORI MI RITROVERO PURE PRODI AL QUIRINALE\n\nINEVITABILE CMQ FARE COSI BERLUSCA SI E' SEMPRE FATTO I CAZZI SUOI E NOI CI SIAMO ROTTI ERA INEVITABILE\n", "created_time": "2013-04-19T15:23:53+0000"}, {"id": "135485623223178_156451921190887", "story": "Andrea Picardi shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-04-18T19:37:22+0000"}, {"id": "135485623223178_156451804524232", "story": "Andrea Picardi shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-04-18T19:36:54+0000"}, {"id": "135485623223178_543656479010721", "message": "IL REMUNERO DEL LAVORO NON E' SOLO UN COSTO\n\nL'occupazione e' la priorita' ma le prospettive per la crescita e il mercato del lavoro preoccupano. (Gulp. ndr) \nLo afferma il Fondo Monetario Internazionale. Nel mondo ci sono 200 milioni di disoccupati, con il tasso disoccupazione fra i giovani allarmante in alcuni paesi. Il tasso di occupazione a livello globale e' al 60%, ai minimi da due decenni. \n60%? Porc.... Se la crescita si fa con la spesa e per fare quella spesa occorre disporre di reddito del quale non dispongono quei 60, cosi come non ne dispongono in maniera sufficiente gli altri 40 afflitti da lavoro precario, quelli inattivi e i sottoccupati part-time, chi potr\u00e0 fare la spesa? Senza andare troppo per il sottile, poi, occorre prendere atto che alla compressione dei redditi concorrono quegli stessi 60 che stanno l\u00ec a fare pressione sul mercato del lavoro. \nC'\u00e8 pure dell'altro: non potendo, per mestiere, le Imprese rinunciare al miglioramento della produttivit\u00e0 dei fattori, spingono l'automazione dei processi cos\u00ec come spingono per la riduzione del costo del lavoro. \nTentare di erogare, nell'ingorgo di questi processi, il liquido monetario sufficiente a lubrificare il meccanismo dello scambio domanda/offerta risulta giust'appunto un'impresa.\nOrbene, se il remunero del lavoro verr\u00e0 considerato solo un costo da ridurre senza se, senza ma, si rischia di crippare.\nEssipperch\u00e8, se la produttivit\u00e0 misura la virt\u00f9 dell'Impresa nel fare la migliore offerta al mercato, occorre poi disporre la vendita per intero di quanto offerto altrimenti vien fuori il vizio. Giust'appunto, se i redditi, erogati dalle Imprese a chi lavora per produrre merci, risultano insufficienti a smaltire quanto prodotto chi ha da vendere acquisti la domanda non domandata, magari riducendo il prezzo di quei prodotti. Un modo per rifocillare il potere d'acquisto, proprio quello che spende. \nSorbole, si pu\u00f2 cos\u00ec tornare a competere, far risplendere la produttivit\u00e0 dell'Impresa e magari pure crescere!\nQuesto, con il permesso di Lorsignori, s'ha da fare per far si che non accada pi\u00f9 quel che l'Istat mostra:  il reddito disponibile delle famiglie consumatrici \u00e8 diminuito nel 2012 del 2,1%. \nNel solo quarto trimestre il calo \u00e8 stato dello 0,3% rispetto ai tre mesi precedenti e del 3,2% rispetto allo stesso periodo del 2011. Tenuto conto dell'inflazione, il potere di acquisto delle famiglie consumatrici \u00e8 sceso nel 2012 del 4,8%. Si \u00e8 trattato del pi\u00f9 forte calo da quando hanno avuto inizio le serie storiche, ovvero dal 1990. \n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-04-18T07:58:50+0000"}, {"id": "135485623223178_10200949442607639", "message": "Guido Crosetto il prof. Bagnai l'ha incontrato.\nCredo che meriti ascoltarlo.\nIn 10 minuti di botta e risposta: i prelievi su c/c, la svendita delle aziende, la politica economica di M5S e un' ottima sintesi delle sue teorie sull'uscita dall'euro.", "created_time": "2013-04-17T21:04:08+0000"}, {"id": "135485623223178_369235576514847", "message": "Dove sei? Come ti si pu\u00f2 raggiungere? Fatti vivo Mila ", "created_time": "2013-04-13T14:55:58+0000"}, {"id": "135485623223178_509777575747578", "story": "Puccio Gandolfi shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-04-12T08:22:01+0000"}, {"id": "135485623223178_475207219216119", "story": "Biagio Russo shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-04-11T19:44:42+0000"}, {"id": "135485623223178_489817384418093", "message": "DI MALE IN PEGGIO\n\nSu internet news a crepapelle.Prendo al volo un dato, poi un auspicio.\nIl dato: nel rapporto  del segretario generale dell'OCSE Angel Gurr\u00eda, sugli aiuti offerti dai Paesi industrializzati a quelli poveri, si legge come complessivamente nel mondo l'aiuto allo sviluppo sia calato del 4% in termini reali nel 2012, dopo aver registrato gi\u00e0 un calo del 2% nel 2011. Alla base della contrazione ci sono i continui tagli di bilancio dovuti alla crisi.  \nL'auspicio, invece, sta tutto nel sogno della Banca mondiale: chi la governa ha l'obiettivo di eliminare l'estrema povert\u00e0 nel mondo entro il 2030. Lo ha annunciato ieri il presidente dell'istituto, Jim Yong Kim, durante il suo discorso all'universit\u00e0 di Georgetown. \nUn'agenda ambiziosa che prevede di aumentare i redditi dei pi\u00f9 poveri. Dice. \"Siamo in un momento propizio della storia in cui i successi degli ultimi decenni e le prospettive economiche sempre pi\u00f9 favorevoli si combinano per dare ai paesi in via di sviluppo la possibilit\u00e0, per la prima volta in assoluto, di porre fine alla povert\u00e0 estrema entro una generazione\". \nTra i fatti e gli auspici per\u00f2 i conti non tornano.\nSe i paesi ricchi riducono i contributi, c'\u00e8 di mezzo la crisi. Gi\u00e0, la crisi, quella dell'incapacit\u00e0 di fare la spesa, ovvero, dell'impoverimento degli spenditori.\nSe non si spende non si cresce.\nSi ridurranno le entrate tributarie dalle quali si attinge per pagare quei contributi e senza contributi i poveri resteranno poveri. \nC'\u00e8 pure dell'altro per\u00f2, un altro ritornello: se l'occidente impoverisce spende ancor meno, verranno prodotte meno merci, occorreranno meno materie prime, magari alimentari, proprio quelle che esportano i paesi poveri. \nAhinoi, di male in peggio!\nChe dire, auspicio per auspicio, spero abbia ragione Jim Yong Kim e torto marcio io.\nCacchio-cacchio-cacchio, non c'\u00e8 auspicio che tenga, Morya Longo dalle pagine de \u201c Il sole 24 ore\u201d ci mostra come, seppur si rischi di affogare nella liquidit\u00e0 mondiale che ha inondato il mondo ( 54.000 miliardi di $, il 77% del Pil mondiale),  per tutta risposta gli spenditori non riescono ad abbeverarsi, a tal liquido monetario, dei quattrini necessari per far quel che gli spetta:  far crescere l'economia di tutti, per tutti. \n\nMauro Artibani\nwww.professionalconsumer.wordpress.com\nwww.professioneconsumatore.org", "created_time": "2013-04-08T08:05:30+0000"}, {"id": "135485623223178_365895850182153", "message": "Ciao amici,\n\navete mai sentito parlare di indennit\u00e0 compensativa di produttivit\u00e0? Lo ammetto, anch\u2019io come voi non conoscevo l\u2019esistenza di tale termine.\n\nInfatti si scrive \u201cindennit\u00e0 compensativa di produttivit\u00e0\u201d, ma si legge SEDICESIMA MENSILIT\u00c0. \u00c9 una mensilit\u00e0 ulteriore percepita dal personale del Senato dal 2004 ad oggi.\n\nLa sedicesima, inoltre, viene inserita in due stipendi, \u201cbusta paga di aprile\u201d, e \u201cbusta paga di settembre\u201d.\n\nPer chi non fosse a conoscenza, il personale del senato percepisce anche la quindicesima, oltre che alla tredicesima ed alla quattordicesima\u2026 due stipendi in pi\u00f9 rispetto a noi comuni cittadini.\n\n    Illustri Signori\u2026\n\n    Mentre voi percepite quindicesima/sedicesima, ci sono persone che a causa del fallimento della propria attivit\u00e0 lavorativa, hanno compiuto o sono in procinto di compiere azioni di suicidio.\n\n    Mentre voi percepite quindicesima/sedicesima, ci sono persone costrette a dormire presso le proprie autovetture; perch\u00e9 con i pochi soldi rimasti nelle loro tasche, hanno preferito sfamare le proprie famiglie, anzich\u00e9 pagare le banche.\n\n    Mentre voi percepite quindicesima/sedicesima, ci sono persone che in questo momento di crisi, purtroppo non hanno un lavoro (3 milioni di disoccupati, 520.000 cassintegrati, 175.000 esodati, 5.000 precari).\n\nMentre gli italiani si suicidano per l\u2019assenza di lavoro, voi cosa fate? Ci sbattete in faccia tutti i vostri privilegi, benefits e stipendi milionari.\n\nMentre NOI Italiani, non abbiamo nemmeno i soldi per arrivare alla fine del mese. Il nostro supermercato \u00e9 diventato il cassonetto della spazzatura, dato che oltre a MANTENERVI tutti i benefit poc\u2019anzi indicati, dobbiamo pagarvi anche le vostre meritatissime quindicesime/sedicesime.\n\nVi chiedo: Ma non vi fate un pochino schifo?", "created_time": "2013-04-04T08:32:59+0000"}, {"id": "135485623223178_365021850269553", "message": "egregio Crosetto,so che lei si occupa spesso di equitalia e della richiesta di tasse;a questo proposito le faccio presente quanto segue:mi e' arrivata dall'agenzia delle entrate la richiesta di tasse non pagate,la data della lettera e' 22/3/2013 e si comunica che gli interessi richiesti sono solo fino a quella data.La raccomandata e' arrivata il 28 e gli interessi sono giornalieri e decorrono dal 23.Mi domando se e' accettabile in uno stato civile che si chiedano interessi giornalieri che partono dal giorno della raccomandata.Ache ora bisogna pagare per rientrare negli interessi giornalieri?Non sarebbe piu' corretto mandare una lettera con gli interessi validi,che so,per 15gg,per un mese,come fa equitalia?altro che medioevo!!Sperando che si informi sulla faccenda le invio distinti saluti\n", "created_time": "2013-04-02T10:23:21+0000"}, {"id": "135485623223178_362709630500775", "message": "crosetto, i pizzaioli sono persone degne che lavorano quotidianamente e onestamente per tirare avanti,nn come te che passi il tuo tempo da una tv all'altra.vai a vangare i campi.\n", "created_time": "2013-03-27T18:03:25+0000"}, {"id": "135485623223178_362532153851856", "message": "Signor Guido Crosetto. Non appartengo alla Sua parte politica ma da quando ho avuto occasione di conoscerLa e ascoltarLa devo parteciparLe il mio apprezzamento e la mia simpatia. Dai suoi circa 2 metri traspare una genuina Onest\u00e0 intellettuale, che apprezzo molto. Oggi ho ascoltato la vostra posizione circa il tentativo del Presidente del Consiglio incaricato Pierluigi Bersani di formare un Governo e apprezzo lo sforzo civile e consapevole che mettete al servizio del Paese. Per onest\u00e0 Le dico di essere MOLTO distante dal cofondatore Ignazio La Russa, mentre ho simpatia e stima per la Vostra Giorgia Meloni, che chiamo \"macchinetta\". Nel rinnovarLe i sentimenti della mia stima, Le auguro di cuore buon lavoro e grazie. (Sandro Liberini, centro-sinistra)", "created_time": "2013-03-27T13:36:25+0000"}, {"id": "135485623223178_154018808092770", "message": "SISSIGNORI, QUEL LUSSO COSTA CARO\n\nFacciamo finta che i redditi disponibili siano insufficienti a fare la spesa, che la disoccupazione sottragga ancor pi\u00f9 reddito alle Famiglie, che i risparmi si assottiglino, che il debito aumenti e che in tutto questo andazzo non si riesca a trovare il bandolo della matassa per raddrizzare le sorti della congiuntura. \nSi, facciamo finta di essere ad un tornante della storia, dove il dopo, insomma, non sar\u00e0 pi\u00f9 come il prima. Dove si vedranno prodighi smarriti girare in tondo, sbeffeggiati da frugali di antica data, mentre quelli nuovi di zecca stanno tutt'intenti a racimolare senso tra quel che resta.\nVa per la maggiore un nuovo precetto: \u201cL'uomo non pu\u00f2 possedere pi\u00f9 di quanto il suo cuore possa amare.\u201d\nLo scrive Nicolai Lilin, con perfetto tempismo: struggente! \nC'\u00e8 pure gente che fa di necessit\u00e0 virt\u00f9: downshifting. Lo stile del vivere in semplicit\u00e0. Mass\u00ec, la scelta da parte di diverse figure di lavoratori di giungere ad una libera, volontaria e consapevole autoriduzione del  salario, bilanciata da un minore impegno in termini di ore dedicate alle attivit\u00e0 professionali, s\u00ec da godere di maggiore tempo  libero e chiss\u00e0 di quanto altro ancora.\nGiust'appunto: \u201clavoro meno, guadagno meno, mi riprendo il mio tempo\u201d \nEggi\u00e0, se non si pu\u00f2 avere tutto, occorre mettere a frutto il desiderare meno. \nSi, si pu\u00f2 acquistare solo ci\u00f2 che si ama, si pu\u00f2 pure acquistare il proprio tempo, si pu\u00f2 anche fischiettare sotto la doccia \u201cquello che non ho \u00e8 quel che non mi manca\u201d ; sentirsi gagliardi e tosti e magari schivare pure i predicozzi. \nEssipperch\u00e8, gente in giro a far predicozzi se ne trova a iosa: intellettuali di risma, sociologi, persino gli psicologi stanno l\u00ec a dare conforto, a prendere parte, a farsi parte, rimestando contro quel \u201cconsumismo della malora che ha lasciato esangui le genti\u201d.\nCerto, si pu\u00f2 far tutto questo purch\u00e8 si metta in conto che al fin di fare meno verr\u00e0 a mancare pure il resto. \nIl meccanismo economico-produttivo al quale ci abbeveriamo consente al singolo il lusso di fare il dowshifting; se tutti per\u00f2 fanno dowshfting va in malora. \nSe viene a mancare la spesa, mancher\u00e0 il reddito; senza reddito mancher\u00e0 ancor pi\u00f9 la spesa, non vi sar\u00e0 nuova produzione, nemmeno occupazione, ancor meno reddito; meno prelievo fiscale ovvero  meno previdenza, assistenza, istruzione, sicurezza e chiss\u00e0 quant'altro ancora. \nSissignore, quel lusso pu\u00f2 costare caro anzi carissimo!\n\nMauro Artibani\nwww.professionalconsumer.wordpress.com\nwww.professioneconsumatore.org", "created_time": "2013-03-26T10:21:27+0000"}, {"id": "135485623223178_361543163950755", "message": "(Ciolfi - Confedercontribuenti) - E' necessario attivare una commissione parlamentare d'inchiesta, su Equitalia, che verifichi, anche a fronte dei numerosi suicidi, tutte le irregolarit\u00e0 nei procedimenti che emana, in quanto molti di questi scadono anche nel codice penale. E' necessario verificare i costi di Equitalia, il potere che utilizza senza averne nessuna delega ai fini Costituzionali (gi\u00e0 una sentenza recente ha dichiarato l'impossibilit\u00e0 dei dirigenti di Equitalia di emanare atti), ma questi, continuano a vessare ed uccidere il popolo italiano, fregandosene del sociale.", "created_time": "2013-03-24T19:31:55+0000"}, {"id": "135485623223178_360438124061259", "message": "mi piacciono le sue idee, si lei mi da fiducia signor Crosetto , buona serata ...", "created_time": "2013-03-21T19:57:40+0000"}, {"id": "135485623223178_360370167401388", "message": "Se non avessi votato per M5S avrei senz'altro votato per Fratelli d'Italia... Guido Crosetto credo che sia uno dei politici pi\u00f9 corretti obiettivi e intellettualmente onesti presenti oggi sullo scenario politico... il mio sogno sarebbe vedere Fratelli d'Italia confluire nel M5S, lo so un po troppo utopico !", "created_time": "2013-03-21T16:00:19+0000"}, {"id": "135485623223178_229447820526704", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-03-20T18:12:28+0000"}, {"id": "135485623223178_288284947969209", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-03-20T18:11:52+0000"}, {"id": "135485623223178_10200742551191485", "message": "Gentilissime Clienti,  \r\n\r\ncon la presente siamo a trasmettere alla vostra cortese attenzione  un nostro nuovo prodotto  studiato appositamente per voi, Gentili Signore,  che amate prendervi cura della vostra immagine ed essere sempre in stile! \r\n\r\nNon la classica gita all\u2019outlet, ma un viaggio studiato nei minimi particolari: dal bus super innovativo composto da sole 33 poltrone confort sulla lunghezza di 12 metri (come un bus da 50 posti) alla presenza del personal shopper e della consulente di immagine, professioniste  dell\u2019agenzia \u2018NONSOLOFASHION\u2019.\r\n\r\nTutto questo per rendere il viaggio unico ed indimenticabile \u2026..  proprio come  lo siete voi! \r\n\r\nPer il pubblico maschile  \u2026 un originale idea regalo per vostra moglie, fidanzata, compagna, amica, mamma \u2026 !!!\r\n\r\nContattateci per maggiori informazioni.  \r\nAttenzione per\u00f2  i posti sono limitatissimi!!!!", "created_time": "2013-03-20T11:48:27+0000"}, {"id": "135485623223178_116920358498052", "message": "UNA PROPOSTA INUSITATA PER USCIRE DALLA CRISI \n\nIn Europa la strategia anticrisi trova nella riduzione del debito la formula al grido di \u201cconsolidamento fiscale\u201d, negli Usa si tenta di fare il contrario. Vediamo cosa accade.\nMettiamo in fila dati macroeconomici cosi come arrivano. Vediamo cosa accade:\nTra le oltre 400 societ\u00e0 americane che fanno parte dell'indice S&P 500 e che hanno comunicato i risultati del quarto trimestre 2012, il 72% ha evidenziato un utile sopra le stime. In termini di fatturato, il 66% delle imprese ha registrato un giro d'affari migliore delle attese, insomma, si vende.\nSi, si vende. Le spese dei consumatori sono salite dello +0,2% a gennaio. I redditi personali per\u00f2 sono scivolati  -3,6%, riportando il tonfo pi\u00f9 forte in 20 anni. Il tasso di risparmio \u00e8 anch'esso sceso al 2,4% a gennaio, al minimo in sei anni. L'inflazione misurata dalla componente core dell'indice dei prezzi al consumo \u00e8 salita +0,1%.\nLa Federal Reserve dice che i crediti al consumo sono aumentati a gennaio negli USA da $16,2 miliardi a $2,8 bilioni. \nNuovo doping pure del debito federale: da quattro anni consecutivi superiore ai 1000 mld dollari/anno.\nCrescita, insomma, sussidiata con il debito. \nPer tutta risposta, l'economia a stelle e strisce continua a crescere in modo modesto ma costante, questo dice il Beige Book della Fed rilasciato il 6 Marzo. Pesano il sequester e le altre incertezze legislative; il mercato del lavoro continua a non manifestare concreti segnali di ripresa. \nNel frattempo il Pil nell'area dell'euro, nel terzo trimestre 2012, \u00e8 diminuito dello 0,1%. Ci si attende che continui a contrarsi anche in T4 (-0,4%), cos\u00ec come anticipato dal basso livello di fiducia registrato dalle inchieste e dalla brusca flessione della produzione industriale a ottobre.\nLa disoccupazione raggiunge il massimo all'11,7%.\nI debiti sovrani non si riducono, anzi crescono, cos\u00ec pure i deficit.\nDall'una all'altra parte dell'Atlantico, insomma, botte corna e chitarra rotta! \nDi qua, per ridurre il debito si va in recessione; di l\u00e0,  per evitare la recessione si fa debito. \nRisultato: per i primi, recessione e ancor pi\u00f9 debito; per i secondi pi\u00f9 debito per sostenere una crescita che si mostra insufficiente a ripagare il debito.\nOrbene, mentre continuano a darsi battaglia i soloni dell'una e dell'altra sponda, senza cavare un ragno dal buco, quella mole di debito ha reso il credito inattingibile sbarrando il passo a tutti gli esercizi di reflazionamento forzato dell'economia.\nOccorre, insomma individuare passi carrabili, magari inusitati, per uscire dal guado.\nToh: la crescita si fa con la spesa, quella privata da sola ne fa il 60%; spesa che deve generare il reddito necessario a rifare la spesa. Tal circolo virtuoso occorre garantire, allocando quei ricavi di reddito per retribuire chi con la spesa retribuisce. Giustappunto, il modo per dare continuit\u00e0 al ciclo economico e sostanza alla crescita.  \n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-03-18T09:09:21+0000"}, {"id": "135485623223178_495790543789863", "story": "Fratelli d'Italia Campania shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-03-17T18:57:14+0000"}, {"id": "135485623223178_357864927658041", "message": "http://firmiamo.it/giovanni-letta-presidente-della-repubblica", "created_time": "2013-03-17T06:18:19+0000"}, {"id": "135485623223178_358345517603853", "message": "Potrei anche capire baffino come male minore rispetto al ladro mortadellone (anche se mi sembra impossibile che non ci sia proprio nessuna alternativa migliore), ma perch\u00e9 giornali e siti di sinistra continuano a dire che il Berlusca come seconda alternativa vorrebbe proporre il lurido sorcio Amato alla presidenza?\nSpero che nel caso sia vero, Crosetto non sia d'accordo...", "created_time": "2013-03-15T23:40:07+0000"}, {"id": "135485623223178_356876734417398", "message": "a quando la festa di laurea? Oscar Giannino ha gi\u00e0 provveduto!!\nForse attendi che abbiano terminato di mettere il collirio nell'occhio stanco del vecchio Silvio?", "created_time": "2013-03-11T10:35:46+0000"}, {"id": "135485623223178_174272492720268", "message": "MI TOCCA FARE L'ANTIPATICO\n\nEhi, pssssst, leggete un po': \"Nel 2010 \u00e8 aumentata al 65%, nel 1990 stava al 40, la quota di quelli che valutano il proprio reddito inferiore a quanto ritenuto necessario\".\nLo si legge in uno studio della Banca d'Italia, messo a punto da Antonio Bassanetti e Concetta Rondinelli.\nC'\u00e8 gente in giro, insomma, che pensa di avere in tasca meno denaro di quanto ne occorra.\nGi\u00e0 occorre, per fare cosa?\nPer mangiare, abbigliarsi, insomma vivere in maniera dignitosa?\nSiam messi tutti male allora!\nEppur guardando altri dati Istat si mostra come, nonostante la crisi, l\u2019incidenza della povert\u00e0 negli ultimi dieci anni sia rimasta sostanzialmente ferma all\u201911%.\nPoveri si ma non troppo. Negli indicatori Istat, si considera povera una famiglia di due persone quando consuma meno della media pro-capite dei consumi nazionali. \nDati alla mano, risulta lecito ritenere che quell'11% di poveri diavoli stiano ficcati dentro il gruppone dei 65% e che dunque il 54% non se la passi poi tanto male.\nGi\u00e0, eppur si lagnano. Si lagnano di cosa allora?\nSi lagnano di non poter andare sovrappeso per  il troppo mangiare, si lagnano di non poter sprecare quel 30% di derrate alimentari non utilizzate che vengono abitualmente buttate nella spazzatura, di non poter acquistare abiti alla moda che passa troppo velocemente di moda!\nGi\u00e0,  vuoi vedere che questi 54 Tizi si lagnano, anzi si preoccupano di non poter corrispondere allo standard richiesto dal ruolo produttivo, da loro svolto per far crescere l'economia? Vuoi vedere che  temono di finire  all'inferno dove stanno gli 11? Vuoi vedere che se invece  riescono a fare quel che gli tocca, magari possono tornare in paradiso insieme a quei mitici 35% che non hanno problemi di sorta nello stare  beati dove stanno? \nUn momento. Se la regola aurea dell'economia recita: \u201cla mia spesa \u00e8 il vostro reddito\u201d, allora occorre reddito per fare la spesa!\nIn questo universo mondo, insomma, c'\u00e8 chi non pu\u00f2 farla, chi vorrebbe ma non pu\u00f2 farlo per intero, chi pu\u00f2 ma non fa per intero la spesa che gli spetta.\nVuoi vedere che occorrer\u00e0 redistribuire la capacit\u00e0 di spesa per far s\u00ec che possa essere acquistato per intero quel che viene prodotto? \nToh, che sia questo il modo per generare quel circolo virtuoso che fa crescere l'economia?\n\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\n", "created_time": "2013-03-11T09:19:49+0000"}, {"id": "135485623223178_360223770758063", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=w6-da5wd6gQ\n\nCons Comunale Laura Iraci, Fratelli d'Italia, lancia iniziativa: Interrogazioni via web. Prima parte, Noi e..la spazzatura!", "created_time": "2013-03-11T00:29:03+0000"}, {"id": "135485623223178_356512877787117", "message": "Rectius al dottor Guido Crosetto", "created_time": "2013-03-10T11:38:44+0000"}, {"id": "135485623223178_355904707847934", "message": "MENO 6 MILIONI DI VOTI...CHE VITTORIA LA VOSTRA...", "created_time": "2013-03-08T22:05:31+0000"}, {"id": "135485623223178_355738151197923", "message": "Grillo non mi piace e non mi piacciono molte cose che ha detto, tipo che in Iran si vive bene, non mi piace che specula sul fatto che pensa che in Italia le cose andranno sempre peggio, considero il salario di cittadinanza una proposta populista perch\u00e8 costa troppo, mi pare abbia pure detto delle 20 ore settimanali... non faccio tutta la lista perch\u00e8 \u00e8 lunga. Il mio suggerimento \u00e8 eleggere Bersani presidente della repubblica, in modo che Renzi diventi il n.1nel PD nel pi\u00f9 breve tempo possibile. Di certo avr\u00e0 da confrontarsi con l'avversit\u00e0 di molti della vecchia nomenclatura, la Bindi, Franceschini e sopratutto D\u2019Alema, l'artefice della politica del PD negli ultimi 20 anni. Per\u00f2 credo che in questo periodo, avendo quasi tutta la base della sinistra a suo favore, riuscir\u00e0 a spuntarla e rinnovare il partito in modo radicale. Prima ancora dovrebbero fare un governo tecnico, con presidente uno  con gli \u201cattributi\u201d, (uno che sia molto diverso da Monti) anche uno poco conosciuto, disposto a tagliare le pensioni d'oro, lei ne ha parlato, ma il messaggio non \u00e8 passato, pochissimi l'hanno proposto, (neanche Berlusconi). Credo che costino 13 miliardi di euro, perch\u00e8 darle a gente che \u00e8 gi\u00e0 ricca e non ne ha bisogno? 13 miliardi non sono bruscolini, si potrebbero impegnare per dare una mano algli imprenditori... tagliare le auto blu, gli aerei f 15 i senatori a vita, etc... Inoltre fare una legge elettorale sul modello francese... tra un anno o 2 andare cos\u00ec alle elezioni... ci troveremmo Grillo contro Renzi (che vincerebbe). Mi pare che Berlusconi abbia detto che con Renzi in campo uscirebbe di scena. Nel frattempo voi potreste creare una destra che non sia \"Berlusconi e basta\" e prepararvi ad vincere le elezioni tra qualche anno. Questo \u00e8 quello che penso, un cordiale saluto da rodolfo.wieser@gmail.com PS. Il nostro paese \u00e8 nelle palude, si sta deindustrializzando (non vorrei che diventassimo come la Tunisia o la Grecia). Si deve pensare agli interessi nazionali, non a quelli di partito. Se il PD rifiuta il governissimo, \u00e8 perch\u00e8 la base non \u00e8 d'accordo... perch\u00e8? Perch\u00e8 da una ventina d'anni la magistratura politicizzata ha infangato il cavaliere con accuse false, molti ci credono, e lo considerano addirittura un mafioso. Ciao e ancora un saluto.  ", "created_time": "2013-03-08T11:55:52+0000"}, {"id": "135485623223178_154424698048920", "message": "parole...\n********************\nOggi, nella nostra nazione, c'\u00e8 una consapevolezza e un risveglio.\nUn risveglio che ci dimostra che milioni di persone sono consapevoli che in queste elezioni c'\u00e8 in ballo molto pi\u00f9 di una nuova coalizione, della scelta di una nuova leadership.\nPoich\u00e9 la scelta oggi \u00e8 tra le certezze e l'abbattimento del vecchio.\nUna di queste direzioni ha prevalso per anni ed ha gi\u00e0 mostrato cosa pu\u00f2 e cosa non pu\u00f2 fare.\nPer 13 anni una di queste direzioni ha governato.\nQuindi, confrontiamo la propaganda con i risultati.\nSono chiamati a fare da testimoni: i contadini, gli operai, i commercianti, la classe media.\nTutti loro sono testimoni viventi delle loro azioni.\nInvece, loro preferiscono non parlare dei 13 anni passati ma solo degli ultimi sei mesi.\nChi \u00e8 il responsabile? Loro, i partiti! Per 13 anni hanno dimostrato cosa sono capaci di fare.\n\nAbbiamo una nazione economicamente distrutta, gli agricoltori rovinati, la classe media in ginocchio, le finanze agli sgoccioli, milioni di disoccupati.\n\nSono loro i responsabili.\nI nostri avversari ci accusano e accusano me in particolare di essere intolleranti e litigiosi. Dicono che rifiutiamo il dialogo con gli altri partiti.\nDicono che non siamo affatto democratici perch\u00e9 vogliamo sfasciare tutto. Quindi sarebbe tipicamente democratico avere una trentina di partiti?\nDevo ammettere una cosa - questi signori hanno perfettamente ragione: Siamo intolleranti.\nCi siamo dati un obiettivo, spazzare questi partiti politici fuori dal parlamento. Io vengo frainteso: oggi sono socialista, domani comunista, poi sindacalista.\nLoro ci equivocano, pensano che siamo come loro.\nNoi non siamo come loro.\n\nNoi abbiamo un solo obiettivo: mandare tutti questi, fanaticamente, spietatamente nella tomba!\nIo vedo questa sufficienza borghese nel giudicare il nostro movimento.\nAncora non hanno capito che hanno a che fare con un movimento completamente differente da un partito politico parlamentare.\nNoi resisteremo a qualsiasi pressione ci venga fatta.\nE' un movimento che non pu\u00f2 essere fermato, non capiscono che questo movimento \u00e8 tenuto tutto insieme da una forza inarrestabile che non pu\u00f2 essere distrutta.\n\nNoi non siamo un partito, rappresentiamo l'intero popolo, un popolo nuovo.\n\nADOLF HITLER\n\nhttp://www.youtube.com/watch?v=KqBEJweLV5s&feature=player_embedded", "created_time": "2013-03-05T16:22:38+0000"}, {"id": "135485623223178_354252878013117", "message": "Bella foto ,perch\u00e9 sei rimasto solo come un .........", "created_time": "2013-03-04T22:45:07+0000"}, {"id": "135485623223178_131931133651327", "message": "TOH, NUOVI EQUILIBRI PRODUTTIVI\n\nNelle transazioni economiche c'\u00e8 chi giura funzioni  cos\u00ec: ogni individuo scambia ci\u00f2 che ha prodotto con il denaro, poi scambia il denaro con altri beni. Finanzia, insomma, l'acquisto di beni mediante i beni che ha prodotto.\nBene, la condizione necessaria  che  realizza lo scambio sta nell'equivalore di quei beni, misurato dalla  sufficienza del reddito disponibile.\nQuando il prezzo delle merci risulta superiore alla quantit\u00e0 di denaro in circolazione necessario ad acquistarle, si genera una bolla. \nPer non dare corso a scoppi d'aria, che riducono il valore di quelle merci al valore della moneta in circolazione,  si da' corso all'impiego di politiche e tecniche di reflazione di tutti i tipi, buone per fare debito ed alterare il meccanismo di formazione del prezzo.\nGiustappunto, la bolla delle merci, questo il lascito dell'economia della produzione a quella dei consumi e da qui si scorgono le soluzioni. Qui un adagio recita: \u201cla crescita economica rende indifferibile l'esercizio del consumo\u201d; proprio dove l'individuo, quello che produce beni per acquistare beni,  retribuito con redditi insufficienti, ha di fatto prodotto l'eccesso di merci e che con quello stesso reddito deve acquistarle non riuscendovi.\nGi\u00e0, proprio tal fare produttivo deve trovare un remunero sufficiente per fornire continuit\u00e0 alla pratica del consumo, altrimenti costretta al part time. \nEggi\u00e0, del titolare di questa risorsa pro-ciclica, socio full time, ha bisogno il circolo produttivo.\nI costi? Quelli necessari per remunerare tutti, ma proprio tutti, i fattori produttivi. \nAd occhio e croce nettamente inferiori alla massa del debito dei consumatori, degli istituti finanziari e degli stati sovrani, messa insieme per far funzionare l'ancor sperequato sistema ecomomico-produttivo.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2013-03-04T09:26:25+0000"}, {"id": "135485623223178_353635891408149", "message": "CROSETTO, UNO CHE MENTE SUL PROPRIO TITOLO DI STUDIO NON HA PIU' FUTURO IN POLITICA. MI AUGURO CHE ALMENO ABBIA LA DECEDENZA DI SCUSARSI PUBBLICAMENTE CON LE DECINE DI MIGLIAIA DI RAGAZZI CHE IL TITOLO DI STUDIO SE LO SONO SUDATO. SALVEREBBE LA FACCIA.", "created_time": "2013-03-03T18:03:55+0000"}, {"id": "135485623223178_353629494742122", "message": "NON SEI SOLO....", "created_time": "2013-03-03T17:43:31+0000"}, {"id": "135485623223178_353497968088608", "message": "Ciao Dottore, ti stimo!", "created_time": "2013-03-03T13:01:58+0000"}, {"id": "135485623223178_353494121422326", "message": "mi spiace non sei stato sciocco, ma dopo 20 anni di berlusconismo, dire la verit\u00e0 non va pi\u00f9 di moda, e purtroppo essere un p\u00f2 imprecisi e variare magari a fin di bene il proprio stato non \u00e8 pi\u00f9 ritenuta una colpa. essere naturali non va pi\u00f9 di moda ci si deve inventare mirabilglie e fuochi d'artificio!", "created_time": "2013-03-03T12:45:36+0000"}, {"id": "135485623223178_119632608220227", "message": "http://www.cadoinpiedi.it/2013/03/02/la_finta_laurea_va_di_moda.html", "created_time": "2013-03-03T01:57:41+0000"}, {"id": "135485623223178_353131918125213", "message": "sono di sinistra ma devo dire che crosetto lo trovo onesto. mi piace anche la meloni. chi non sopporto e' quel mostro incompetente di la russa. lui eletto. crosetto, no. questo non mi piace ", "created_time": "2013-03-02T17:36:22+0000"}, {"id": "135485623223178_220268408114384", "message": "gli italiani sono euroscettici, l'austerity non si mangia \nChi rischia di perdere il lavoro, il negozio, la casa o la piccola impresa se ne frega dell\u2019Europa e dello spread. Il popolo \u201cingrato\u201ded \u201cignorante\u201dnon ha tenuto conto dei colti suggerimenti dei \u201ctecnici\u201d. Il popolo bue (cos\u00ec lo appella chi ha perso le elezioni) si trovava in tutt\u2019altre faccende affaccendato, senza soldi in tasca, senza un lavoro n\u00e9 prospettive di trovarlo si doveva preoccupare della \u201cvile\u201d incombenza di come fare la spesa dal macellaio, mica della spesa pubblica. Lo spread \u00e8 un pasto indigesto quando non si ha di cosa mettere in tavola, forse Monti avrebbe dovuto dedicare la sua blasonata attenzione di accademico ai bilanci famigliari oltre che a quelli di Stato.\n ", "created_time": "2013-03-02T14:13:14+0000"}, {"id": "135485623223178_428698127215077", "message": "www.lospiffero.com/buco-della-serratura/crosetto-un-economista-da-oscarsenza-laurea-come-giannino-9288.html", "created_time": "2013-03-02T11:53:03+0000"}, {"id": "135485623223178_353028491468889", "message": "MA LA LAUREA...DOVE STA!?!?!?!?! mortacci tua e de chi te vota", "created_time": "2013-03-02T11:49:48+0000"}, {"id": "135485623223178_352942591477479", "message": "Guido organizza una conferenza stampa, dai una tua versione dei fatti alle persone che ti stimano. Affronta il tema di discussione come hai sempre fatto...con dignit\u00e0 e trasparenza.....sono certo che chi ti sostiene continuerebbe a farlo comunque....", "created_time": "2013-03-02T07:17:37+0000"}, {"id": "135485623223178_352842708154134", "message": "Ci ha delusi, non \u00e8 diverso neanche un poco dai suoi colleghi. Quand'\u00e9 che va all'Arena a pontificare nuovamente? Si vergogni!", "created_time": "2013-03-02T00:55:28+0000"}, {"id": "135485623223178_352813164823755", "message": "Sig. Crosetto , io e mia moglie siamo elettori di sinistra sin dalla prima volta che potemmo andare a votare, nonostante questo, siamo dispiaciuti della sua non elezione al parlamento, lei non fa parte di quei parlamentari di basso livello, per la sua onest\u00e0 e moralit\u00e0, la stimiamo, e se passasse da Vigevano dove abito e volesse prendere un caff\u00e8, ne saremmo grati di ospitarla. Cordialmente la saluto. PS. se vorr\u00e0 ci contatti per l'indirizzo", "created_time": "2013-03-01T22:32:14+0000"}, {"id": "135485623223178_352743611497377", "message": "Lo stimavo e seguivo con interesse il suo modo di operare, ma ho avuto subito grosse perplessit\u00e0 quando si era alleato con La Russa e Meloni. Avrei preferito che facesse qualcosa da solo e non in cattiva compagnia. Ora che e' uscita fuori la storia della Laurea falsa (perch\u00e9 non e' intervenuto subito appena e' stata pubblicata la Scheda personale sul sito della Camera dei Deputati?) ha perso completamente la mia fiducia e come me molti altri simpatizzanti.\n", "created_time": "2013-03-01T19:36:20+0000"}, {"id": "135485623223178_352596194845452", "message": "guido non mollare noi siamo con te sei un grande un bacio", "created_time": "2013-03-01T10:46:48+0000"}, {"id": "135485623223178_352179551553783", "message": "Castellammare di Stabia(NA):I Fratelli hanno conquistato l'8%", "created_time": "2013-02-28T09:06:22+0000"}, {"id": "135485623223178_352176378220767", "message": "Caro Guido Crosetto, in famiglia abbiamo provato un grossissimo dispiacere per la mancata elezione al Senato. Vogliamo sperare che non lascer\u00e0 Fratelli d'Italia. Sempre con immensa stima e simpatia La invitiamo a farsi vivo se ne avesse bisogno. AiutarLa sarebbe solo un piacere.", "created_time": "2013-02-28T08:50:09+0000"}, {"id": "135485623223178_351813731590365", "message": "Domenica, per la prima volta da quando voto (1983) , non ho mandato a segno il candidato.\nMa, intimamente, sono comunque convinto di aver fatto bene nella cabina elettorale. Sig. Crosetto il mio candidato era Lei : sono mortificato...", "created_time": "2013-02-27T10:06:04+0000"}, {"id": "135485623223178_351783424926729", "message": "s\nono molto dispiaciuta della mancata elezione, ma la invito a rimanere saldamente al timone del nuovo partito", "created_time": "2013-02-27T07:41:02+0000"}, {"id": "135485623223178_351673011604437", "message": "Evviva Guido!!!!", "created_time": "2013-02-27T00:08:57+0000"}, {"id": "135485623223178_351594031612335", "message": "onorevole Crosetto una follia la sua mancata elezione\r\nfermo restando l'esiguo numero di posti disponibili nn vedo chi possa superarla x moralita'cultura ed educazione", "created_time": "2013-02-26T19:50:45+0000"}, {"id": "135485623223178_351580704947001", "message": "contenta e soddisfatta di come sia andata...l'unica nota dolente.... la Sua non elezione....ma credo sia soltanto un dato formale...Lei \u00e8 stato e continuer\u00e0 ad essere l'arteria principale del cuore di questa giovane creatura...accanto alla Meloni e La Russa!!! ", "created_time": "2013-02-26T18:57:38+0000"}, {"id": "135485623223178_351575911614147", "message": "Peccato per la non elezione, comunque il tuo supporto sara' importante lo stesso. FORZA!", "created_time": "2013-02-26T18:36:59+0000"}, {"id": "135485623223178_351458128292592", "message": "Complimenti!", "created_time": "2013-02-26T12:21:04+0000"}, {"id": "135485623223178_351411274963944", "message": "Crosetto-Meloni-LaRussa sono in Parlamento, era quello che desideravo, il \"piccolo contributo\" in quel di Valderice TP (53 voti di amici\"fraterni\") non \u00e8 stato vano. GRANDIIII e Grazie per avermi riacceso l'entusiasmo.", "created_time": "2013-02-26T09:43:12+0000"}, {"id": "135485623223178_351122914992780", "message": "complimenti sinceri a lei e Giorgia x l'eleganza nel vostro essere e rappresentarsi\r\nstorico successo contro tutto e tutti x il bene dell'amata patria Italia", "created_time": "2013-02-25T16:54:02+0000"}, {"id": "135485623223178_351019931669745", "message": "Onorevole Crosetto visto il Suo coraggio ho deciso di aiutarlo in questa disperata impresa.Grazie auguri e buona fortuna.Viva l'ITALIA", "created_time": "2013-02-25T11:21:50+0000"}, {"id": "135485623223178_489506847775766", "message": "NON TENGO MONETA, UN GUAIO PER TUTTI\n\nQuando acquisto un abito, acquisto materiale, idee, tecnologia, lavoro: insomma valore. Con la moneta, remunero quel valore trasformandolo in ricchezza. Poi quell'abito lo indosso, lo uso; fatto alla Moda si consuma pi\u00f9 in fretta, giustappunto per poterlo riacquistare, e vai col tango. Cos\u00ec il meccanismo gira: si ri-produce, ancora lavoro, si ricrea valore, nuovamente ricchezza ancor pi\u00f9 crescita.\nQuando faccio questo, insomma, metto in campo risorse produttive indispensabili per il funzionamento del procedimento economico.\nOrbene, negli ultimi 15 anni il potere d'acquisto di oltre 6.000.000 di pensionati si riduce del 30%, come dice il Sindacato Pensionati; quando poi ci sono pure quelli che lavorano con stipendi fermi al 1997; altri ancora, pi\u00f9 dell' 11%, che non lavorano e non guadagnano e se c'\u00e8 pure chi da un lavoro, magari  precario o part time,  guadagna poco. Se tanto mi da' tanto, come faccio a fare quel che mi tocca fare per esercizio di ruolo?\nOrmale, non acquisto. Quando questo accade il valore di quell'abito invenduto si svaluta, non trova remunero il materiale impiegato, l'idea sviluppata, la tecnologia impiegata, il lavoro agito: niente ricchezza, tanta crisi.\nUn momento, sbirciando dentro cotanta crisi si mostra un fatto nuovo: allo svalutarsi del valore di quell'abito acquistano valore  le risorse impiegate nel mio esercizio economico che il mercato, liberato dagli anabolizzanti reflattivi, deve prezzare e ancor non prezza.\nUna nuova offerta, insomma, per una altrettanto nuova domanda, quella di chi deve smerciare quell'abito.\nChe dall' FMI la Lagarde intenda dire questo quando dice: \u201c La performance globale debole deriva   dai progressi insufficienti nel riequilibrio della domanda globale''? \n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2013-02-25T10:15:16+0000"}, {"id": "135485623223178_350543055050766", "message": "Anche in questo momento, ore 8.20 del 24.2.2013, l'emittente televisiva La 7 sta facendo terrorismo mediatico elettorale. Non capisco come mai nessuno dei grandi segretari di partito o il garante intervengano.?", "created_time": "2013-02-24T07:23:02+0000"}, {"id": "135485623223178_423162737774138", "message": "La risposta ai cartelli di Giorgia Meloni e Guido Crosetto", "created_time": "2013-02-22T23:43:37+0000"}, {"id": "135485623223178_349865591785179", "message": "AVETE FALLITOOOOOOOOOOOOOOOOOOO", "created_time": "2013-02-22T17:57:13+0000"}, {"id": "135485623223178_349773598461045", "message": "Il trattamento che Le hanno riservato a la sette \u00e8 stato vergognoso, e ha fatto bene a rifiutarsi di parlare visto e considerato che ha avuto un trattamento dignitoso dalla giornalista! Bravo Guido..........senza paura!", "created_time": "2013-02-22T11:25:48+0000"}, {"id": "135485623223178_349769641794774", "message": "Tra le tante risposte e tra i tanti verdetti che arriveranno dalle elezioni di qs weekend, trovo che sia importante segnalarne uno. Con tutta probabilit\u00e0 assisteremo, per la prima volta nella storia del Parlamento italiano, all'entrata di un partito creato da una donna. Alla faccia di chi caccia un assessore perch\u00e8 incinta, credo che la determinazione ma soprattutto il senso di responsabilt\u00e0 delle donne manchino fin troppo nei posti che contano del nostro paese. Da luned\u00ec mancheranno un p\u00f2 meno.", "created_time": "2013-02-22T11:03:58+0000"}, {"id": "135485623223178_349651778473227", "message": "Buonasera a tutti. ieri, due persone sciocche sono state riscattate dal gesto di due persone molto degne. io credo che nell'insieme il saldo sia positivo ed auguro di cuore agli On. Meloni e Crosetto i pi\u00f9 fervidi auguri di buon lavoro e di un considerevole successo, anche elettorale. lo auguro da convinto elettore del csx. Fratelli d'Italia: La parte migliore del centrodestra.", "created_time": "2013-02-22T00:47:11+0000"}, {"id": "135485623223178_349601705144901", "message": "Sono veneta ,il vostro programma mi piace ma, dopo aver visto i due cretini che sono nelle liste venete con che animo posso votarVi e pensare che andranno al senato o alla camera per rappresentarci? Io da loro non mi sento assolutamente rappresentata pur avendo a cuore la famiglia con la F maiuscola ed essendo contraria alle adozioni di bambini nelle unioni gay.Condivido invece che per queste unioni (e non chiamiamole famiglie)ci sia un riconoscimento che dia la possibilit\u00e0 di assistere in ospedale o avere la reversibilit\u00e0 della pensione.", "created_time": "2013-02-21T21:20:34+0000"}, {"id": "135485623223178_349496835155388", "message": "SPERO CHE ABBIATE CACCIATO DAL PARTITO I DUE CRETINI.IL RESTO SON SOLO CHIACCHIERE", "created_time": "2013-02-21T14:49:23+0000"}, {"id": "135485623223178_349447235160348", "message": "Sebbene nn sia di destra,e nemmeno di sinistra a dire il vero,vi volevo comunicare la mia ammirazione per Maurizio Crosetto,persona per bn,e molto capace.\nCon stima per l'umo-Crosetto,\nGiovanni Contieri-", "created_time": "2013-02-21T11:24:55+0000"}, {"id": "135485623223178_349292865175785", "message": "Ma Lei \u00e8 in lista con quei due ceffi che fanno la parodia omofoba del siparietto sanremese dei due ragazzi gay? Ma non si vergogna? Altro che scuse. Io manderei tutto a quel paese e tornerei a fare l'imprenditore, anzich\u00e9 dividere il mio spazio con gentaglia simile. Ma voi sareste il centro-destra liberale? Incredibile.", "created_time": "2013-02-20T23:41:06+0000"}, {"id": "135485623223178_349166328521772", "message": "Potrebbe spiegare la scelta di alleanza col partito dalla quale ha preso le distanze?", "created_time": "2013-02-20T17:14:32+0000"}, {"id": "135485623223178_349108895194182", "message": "ma che vergogna \u00e8 il video di fratelli d'italia sulle coppie gay?? meloni giorgia, crosetto guido le scuse sono il minimo... dovete espellere queste persone e rimango sbalordito come ancora in italia accadano queste cose... che schifo! ribellatevi tutti!\r\n", "created_time": "2013-02-20T13:52:12+0000"}, {"id": "135485623223178_584030218292578", "message": "Uno dei miei obiettivi, in caso di elezione, sar\u00e0 quello di attivarmi per rendere operativa la \u201ctariffa unica nazionale\u201d per garantire, aldil\u00e0 della provincia di residenza, un trattamento economico chiaro ed equo ai cittadini vessati.", "created_time": "2013-02-20T12:54:24+0000"}, {"id": "135485623223178_349048648533540", "message": "pue essendo di sinistra ti reputavo una persona intelligente.Dopo quello che avete detto sui gay,ti devo accomunare ai peggiori esponenti della destra razzista ed omofoba", "created_time": "2013-02-20T11:15:48+0000"}, {"id": "135485623223178_334109923375702", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=507549539287520&set=a.194250423950768.37226.194204723955338&type=1&relevant_count=1&ref=nf", "created_time": "2013-02-19T18:46:41+0000"}, {"id": "135485623223178_348809198557485", "message": "Avete governato gli ultimi otto anni :\n 1 tasse AUMENTATE\n 2 debito pubblico AUMENTATO\n 3 disoccupazione AUMENTATA\n ANCORA PARLATE ???", "created_time": "2013-02-19T18:18:16+0000"}, {"id": "135485623223178_348660131905725", "message": "Crosetto, per favore dicci chiaramente se ti impegnerai a CACCIARE Befera da tutti i posti dove si \u00e8 installatop con la sua gastione da SS", "created_time": "2013-02-19T09:07:13+0000"}, {"id": "135485623223178_421489721272200", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-18T21:42:38+0000"}, {"id": "135485623223178_348373085267763", "message": "Pecato che lei sia dalla parte sbagliata.... \u00e8 una brava persona.", "created_time": "2013-02-18T16:08:03+0000"}, {"id": "135485623223178_494151057307681", "message": "EUREKA, VANTAGGI COMPARATI PER TUTTI !\n\nNel 2012 la spesa delle famiglie ha subito una diminuzione di 35 miliardi (- 4%). La contrazione dei consumi continuer\u00e0 anche quest'anno, sebbene a ritmo meno sostenuto, segnando una diminuzione di circa 10 miliardi (-1,2%). L'impatto complessivo sul Pil \u00e8 negativo dello 0,7. E' quanto sostiene Conf-esercenti in uno studio sullo stato delle piccole e medie imprese. In due anni si  verificher\u00e0 una contrazione della spesa per consumi interni di 45 miliardi di euro (-5,2%), per un totale di 2000 euro in meno spesi da ogni famiglia. L'impatto stimabile sul Pil, in termini di sottrazione di crescita, \u00e8 pari a 0,7 punti percentuali.\nNel 2012 hanno chiuso i battenti complessivamente 104.000 imprese, superando del 2,2% il valore gi\u00e0 molto elevato dell'anno precedente ed \u00e8 stato un anno particolarmente duro. L'agricoltura, per non farci mancare nulla, ha concluso il 2012 ''con segni gravi di affanno'' e quasi 17.000 aziende agricole che hanno chiuso i battenti. Lo afferma Giuseppe Politi, presidente della Confederazione italiana agricoltori  commentando le stime preliminari del Pil nel quarto trimestre 2012 diffuse dall'Istat. \nNon v'\u00e8 chi non veda il nesso causale tra la chiusura delle imprese e la diminuzione della spesa operata dalle famiglie.\nEssipperch\u00e8,  se io, la mia famiglia, le famiglie degli altri, non spendiamo per consumare quanto prodotto chi vorr\u00e0 produrre nuove merci? Verr\u00e0 a ridursi ancor di pi\u00f9 l'occupazione, vi sar\u00e0 ancor meno reddito per spendere; meno prelievo fiscale da incassare, pi\u00f9 debito pubblico da rifinanziare. Ah, beh, allora si va tutti a casa!\nCos\u00ec si sta all'oggi, che si fa?\nQuelli che si candidano a governare non sembrano avere gran che da dire. Lavoro, crescita, reddito:  dicono dei problemi, glissano sulle soluzioni.\nDall'altra parte dell'Atlantico, per bocca del Presidente Obama, arriva il suggerimento: ''riaccendere il vero motore della crescita economica, rafforzare la classe media.''\nGi\u00e0, la classe media quella che, opportunamente capitalizzata, media appunto tra produzione e consumo.\nOccorre, insomma, rafforzare con ricostituenti quegli esangui dal portafoglio floscio ed il morale sotto la scarpe. \nGi\u00e0 ma come?\nOh, beh, si deve istituire, che so.... una rete di vantaggi comparati\nChi vuol produrre lo far\u00e0 se vede acquirenti all'orizzonte, cos\u00ec come se vi sar\u00e0 convenienza a produrre si trover\u00e0 lavoro. Gi\u00e0, cos\u00ec si incassano redditi che fanno spendere e prelievi fiscali per finanziare l'altra spesa, quella pubblica.\nTocca insomma foraggiare chi spende perch\u00e8 tutto si muova per il vantaggio di tutti.\nForaggiare. Gi\u00e0, ma chi foraggia?\nPu\u00f2 foraggiare chi incassa poco dal lavoro per foraggiare la spesa?\nPu\u00f2 foraggiare chi dev' esser foraggiato per non andare in bancarotta?\nPu\u00f2 foraggiare chi ha retribuito poco e fatto lauti profitti, che tiene in cassa, sottraendosi dall'investire per nuovamente produrre?\nPu\u00f2 foraggiare chi ha pi\u00f9 di quanto spende rischiando, con la crisi, di veder ridotto il malloppo tenuto a bagnomaria?\nEggi\u00e0, vantaggi comparati!\n\nMauro Artibani\nwww.professionalconsumer.wordpress.com\nwww.professioneconsumatore.org", "created_time": "2013-02-18T09:22:43+0000"}, {"id": "135485623223178_348248968613508", "message": "dott.Crosetto mi presento sono Nunzio Pagliuca ex militante del Msi ho ascoltato ieri la sua presentazione del nuovo partito Fratelli d'Italia a Benevento e devo dire la verita' mi e' piaciuto tantissimo ,ha detto le cose che gli italiani vogliono sentire non ho dubbi la votero' Grazie di essere Italiano.\n", "created_time": "2013-02-18T08:26:30+0000"}, {"id": "135485623223178_482521471810125", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-18T06:44:58+0000"}, {"id": "135485623223178_204843479641006", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-18T06:44:37+0000"}, {"id": "135485623223178_211423682337613", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-18T06:44:16+0000"}, {"id": "135485623223178_564137936930444", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-18T06:43:50+0000"}, {"id": "135485623223178_482424328488762", "message": "importante ascoltare gli ultimi 5 minuti.... ", "created_time": "2013-02-16T12:58:31+0000"}, {"id": "135485623223178_481994631874383", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=154345394721891&set=o.76372150336&type=1&ref=nf", "created_time": "2013-02-16T12:49:41+0000"}, {"id": "135485623223178_347039165401155", "message": "..ho letto nella posta in buca il giornaletto che mi insegna come votare per Fratelli d'Italia a Torino,... bene,... oltre alle foto Crosetto, Meloni, La Russa e molte altre, c'\u00e8 anche una bozza del programma,...ecco, li sono fregato,... nulla dice a proposito del finanziamento ai Partiti e dei costi della Politica,...peccato,...credevo fosse prioritario per i Fratelli scatenarsi contro,...va beh,  alla prossima,...", "created_time": "2013-02-15T15:58:00+0000"}, {"id": "135485623223178_347037382068000", "message": "in questi giorni ho sentito solo parole imu tasse ecc ma nessuno parla di dare dignita alle persone e poi agli invalidi sono trattati come fossero loro gli exstracomunitari nessun lavoro solo la colpa di essere invalidi iscriviti alla lista speciale se poi nessuno li vuole pagano multe piuttosto di assumere e ora che voi politici vi prendiate delle responsabilita x queste persone x che noi lottiamo contro ai mulini a vento ......\n", "created_time": "2013-02-15T15:52:19+0000"}, {"id": "135485623223178_263646910434368", "story": "Francesco Cipe Carillo shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "spero......mi auguro che farete di tutto x eliminare anche questo spreco !!!!!!!", "created_time": "2013-02-15T10:08:18+0000"}, {"id": "135485623223178_346887795416292", "message": "Il messaggio della ricetta di risanamento finanziario indicato dal FARE, Oscar Giannino, sta cominciando a passare.\nPrima Crosetto parla degli 800 miliardi di spesa pubblica italiana, dicendo se non \u00e8 pi\u00f9 sostenibile va ridotta. E' da tempo che andava ridotta, \u00e8 la causa principale per la quale siamo finiti nel disastro in cui siamo, comunque accontentiamoci!\nPoi la Meloni in un dibattito affina il tiro, e precisa spesa pubblica di 810 miliardi.\nIeri sera da Mentana, addirittura Di Pietro ad un certo punto ha detto, facciamo spiegare dal Dott. Giannino come attuare il risanamento, \u00e8 lui l'esperto!!!", "created_time": "2013-02-15T07:06:18+0000"}, {"id": "135485623223178_216496831827158", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-15T06:36:17+0000"}, {"id": "135485623223178_119646494882989", "message": "http://www.corriere.it/inchieste/reportime/societa/zingaretti-comitato-pd-che-assunse-giorno-prima-candidatura-presidente-provincia-roma/3e8115e2-7481-11e2-b945-c75ed2830f7b.shtml", "created_time": "2013-02-14T16:18:56+0000"}, {"id": "135485623223178_346596752112063", "message": "Il confronto ed il dibattito democratico \u00e8 linfa vitale sia per il cittadino che per il politico, quando si chiudono le porte del dialogo come ha fatto l'On. La Russa, prima va ricercando i voti nelle Caserme tra i Servitori dello Stato e poi li tradisce. Bell'esempio per un che vende la Democrazia come elemento essenziale dellla Politica Nobile, cos\u00ec facendo ha dimostrato di essere il pi\u00f9 piccolo dei politici. ", "created_time": "2013-02-14T14:35:10+0000"}, {"id": "135485623223178_130345957137303", "story": "Francesco Cipe Carillo shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-14T12:28:01+0000"}, {"id": "135485623223178_3884327686669", "message": "a dream can became true!\r\nGIVE a POSSIBILITY for a GAY UNION ! in ITALY\r\n\r\nil 14 febbraio ANTONY HEGARY canter\u00e0 \" YOU are my sister \" a sanremo!\r\nnella stessa data Simone e Angelo festeggeranno 10 anni di unione!\r\ncondividete il link e festeggiate con noi ascoltando Antony \r\naiuta a far diventare realt\u00e0 un sogno - unioni gay in ITALIA", "created_time": "2013-02-13T13:44:08+0000"}, {"id": "135485623223178_480569932001547", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "come vuole il Pd l'italia...http://www.facebook.com/photo.php?fbid=609313255762506&set=a.554345007925998.147519.554297734597392&type=1&ref=nf", "created_time": "2013-02-13T10:48:46+0000"}, {"id": "135485623223178_560719777273701", "message": "Mi son fermato a guardare la fabbrica,\r\n la mia fabbrica.\r\n\r\n Quello \u00e8 il luogo dove ho affittato\r\n gran parte della mia vita\r\n per una giusta causa:\r\n la dignit\u00e0 di Uomo.\r\n\r\n Giace adesso immobile, dimenticata\r\n malinconicamente vuota\r\n nel tempo e nel senso,\r\n sprecata.\r\n\r\n Sui muri il mio sudore\r\n non \u00e8 ancora evaporato.\r\n Il cancello chiuso\r\n triste come un libro\r\n appena terminato\r\n \u00e8 grigia prigione\r\n chiusa dall'interno.\r\n\r\n Che tristezza...\r\n\r\n La vita segue e prosegue\r\n nel suo cammino\r\n anche senza di me, lo so.\r\n\r\n Mi trovo qui a stringere\r\n una rabbia impotente\r\n di chi ha dato tutto\r\n senza aver cambiato niente.\r\n\r\n Un altro ritaglio di vita\r\n da cucire nel cuore\r\n frammenti di un'esistenza buttata\r\n che ha perso ogni colore.\r\n\r\n Mi volto a guardare il fetore del domani,\r\n il passato \u00e8 gi\u00e0 passato\r\n vesto il mio futuro\r\n con la dignit\u00e0 di un disoccupato.", "created_time": "2013-02-13T10:09:26+0000"}, {"id": "135485623223178_345410715564000", "message": "Distrarre il cittadino da parte dei politici con scandali ad orologeria \u00e8 semplice e li rende grandi , il non rispondere alle domande li rende piccoli.", "created_time": "2013-02-12T17:31:44+0000"}, {"id": "135485623223178_345008482270890", "message": "Crose', se non imbarcavate la zavorra La Russa, avreste preso una caterva di voti. Tu e la Meloni siete il volto pulito della Destra ma chi cacchio ve l'ha fatto fare?", "created_time": "2013-02-11T20:16:10+0000"}, {"id": "135485623223178_210445502428175", "message": "L'IMU! TACI TU, CI PENSO IO!\n\n\nEliminare l'IMU, restituire il maltolto. \nLui dice questo, nel dirlo imprime una direzione al dibattito elettorale. Pone le questioni come pi\u00f9 gli aggrada, agli altri concorrenti non resta che inseguire.\nBeh, se s' ha da correre per l' Imu c'\u00e8 chi si dice pressappoco d'accordo per toglierla, chi intende ridiscutere i meccanismi per ripartire meglio gli oneri, finanche chi si dice disposto a ridurne le aliquote. \nSi, insomma, tolgo l' Imu; taci tu, lo faccio io.\nAndiamo a ficcare il naso tra i fatti: la questione in questione \u00e8 uno spezzone della questione economica per uscire dalla crisi?\nGi\u00e0, con l'annullare, modificare, ridurre quella tassa, fatta per fare cassa, si intende rimettere i soldi in tasca a chi spende. \nEssipperch\u00e8 tutti questi Lorsignori devono aver scorto che a partire dal 2007 il reddito medio pro capite delle famiglie \u00e8 sceso ai livelli del 1993: -0,6% in termini reali tra il 1993 e il 2011. Negli ultimi dieci anni la ricchezza finanziaria netta \u00e8 passata da 26.000 a 15.600 euro a famiglia, con una riduzione del 40,5%.\nGi\u00e0, dal 93 ad oggi,  i nostri per\u00f2 non sembrano aver scorto quante merci e servizi si siano aggiunte a quelle gi\u00e0 sul mercato: soddisfatti i bisogni sono arrivati prodotti per soddisfare emozioni, passioni, pure esperienze. Tutto-quel-che-serve-per-vivere si \u00e8 fatto servizio. Sono servizi pure  quelli per fare pip\u00ec, pup\u00f9,  dissetarsi, sostare, si pagano pure.\nTra scorto e non scorto sta il quid. Si \u00e8 creata insomma una enorme disparit\u00e0 tra reddito disponibile e spesa da sostenere che solo il debito erogato in tutte le salse ha tentato di colmare.\nQuando il debito ha fatto sboom, la disparit\u00e0 ha fatto sdong: la crisi sta tutta qui!\nLa politica faceta non trova meglio da fare che restituire quel maltolto dell'Imu mettendo nelle tasche di chi deve spendere l'iperbolica cifra di 206 euro per le famiglie, quelle benestanti e quelle malestanti,  per sanare quella disparit\u00e0 e poter spendere a iosa.\nDannazione, la regola aurea per uscire dalla crisi recita altro: tutto quel che viene prodotto deve essere consumato. Perch\u00e8 questo si faccia, occorrono risorse di reddito adeguate alla bisogna nelle tasche di chi deve acquistare, non briciole. \nCos\u00ec si pu\u00f2 ottimizzare l'impiego di tutte le risorse produttive; cos\u00ec si genera ricchezza senza se, senza ma.\n\nMauro Artibani\nwww.professionalconsumer.wordpress.com\nwww.professioneconsumatore.org", "created_time": "2013-02-11T09:25:44+0000"}, {"id": "135485623223178_221309491341027", "message": "BOICOTTIAMO IL FESTIVAL! condividete e diffondete, andate sull'articolo e cliccate su \"mi piace\" sono gi\u00e0 pi\u00f9 di 3000! ", "created_time": "2013-02-10T23:43:46+0000"}, {"id": "135485623223178_344604122311326", "message": "INSERISCA NEL SUO PROGRAMMA ELETTORALE DI DARE IL SINDACATO A TUTTO IL COMPARTO DIFESA E SICUREZZA ABOLENDO LA RAPPRESENTANZA MILITARE. MOLTI COLLEGI LA VOTERANNO.", "created_time": "2013-02-10T19:21:43+0000"}, {"id": "135485623223178_344599722311766", "message": "Mi sembra d'aver capito che lei \u00e8 un accanito fumatore. Un consiglio da un ex fumatore - smisi di fumare la domenica delle Palme del 1987. Decida immediatamente di smettere di fumare e si prepari a vivere almeno sei mesi d'inferno; al termine dei quali lei inizier\u00e0 ad assaporare quanto \u00e8 gradevole la vittoria su uno dei suoi peggiori nemici: la sua pessima abitudine alla droga del tabacco. Questo le dar\u00e0 nuova volont\u00e0 per proseguire; arriver\u00e0 il momento che il fumo di sigaretta le dar\u00e0 disgusto.\nTutto ci\u00f2 perch\u00e9 ho intenzione di votare la sua Lista...e lei HA L'OBBLIGO di star bene! A lei e alla sua Lista tutto il successo che meritate. A presto. ", "created_time": "2013-02-10T19:07:08+0000"}, {"id": "135485623223178_156524254499797", "message": "Ogni giorno mi metto al lavoro per i miei dipendenti, \nnon li lascer\u00f2 a casa, costi quel che costi\n\nOgni giorno mi batto per lui, non sono sola, sono due persone in una\n\nOgni giorno esco di casa con indosso tutta la fiducia nelle mie capacit\u00e0 \ne vado a caccia del mio futuro\n\nOgni giorno onoro il mio lavoro con tutta me stessa\n\nOgni giorno cerco la forza nelle mie braccia e non mi lamento MAI\n\nOgni giorno ho un solo desiderio nel cuore, difendere ci\u00f2 che amo\n\nOgni giorno guardo la vita attraverso i suoi occhi \ne non c\u2019\u00e8 nulla che non sia in grado di affrontare\n\nOgni giorno lotto al fianco dei miei compagni per raggiungere la meta che sognavo\n\nUN\u2019ITALIA LIBERA, SICURA, ONESTA\nLA FAREMO COSI\u2019\n\n\nFRATELLI D\u2019ITALIA \n\n\nIL CENTRO DESTRA CHE PUOI VOTARE A TESTA ALTA", "created_time": "2013-02-10T12:24:02+0000"}, {"id": "135485623223178_344251299013275", "message": "Brava Giorgia,\nhai avuto il coraggio di dire che il PDL ha fatto ridere! Lo dico da votante di destra. Spero solo ora riuscirai a creare un vero e proprio radicamento territoriale. Proprio come iniziasti tu dalle sezioni! Inoltre spero sarai presente nei territori , nelle piazze, proprio come lo era Fini quando ancora era un vero politico con AN. La Santanch\u00e8 capolista fa ridere.", "created_time": "2013-02-09T23:38:04+0000"}, {"id": "135485623223178_344034395701632", "message": "Egregio, io in tempi nn sospetti gi\u00e0 l'apprezzavo, per esempio quando lei fece un ottimo intervento (il migliore)in Accademia a LIvorno, in qualit\u00e0 di s.segretario alla difesa, ma mi chiedo: perch\u00e8 nn la invitano piu' ai dibattiti in TV? Forse hanno paura che dica troppe verit\u00e0? ", "created_time": "2013-02-09T15:37:04+0000"}, {"id": "135485623223178_119299661583536", "story": "Emanuele Buffolano shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-09T13:44:01+0000"}, {"id": "135485623223178_343988355706236", "message": "Onorevole , lei si  fuma 150 sigarette al giorno......7 pacchetti e mezzo....supponendo che un pacchetto costa circa 4 \u20ac., lei \"si fuma\" 30 \u20ac. al giorno, cio\u00e8 circa 900 \u20ac. al mese.\nOn.le se lei guadagnasse 1.200 \u20ac. al mese, fumerebbe cos\u00ec tanto?\nPer la sua salute, non sarebbe il caso che lei si autoriducesse (se rieletto) il suo stipendio di parlamentare a 1.500 \u20ac.?", "created_time": "2013-02-09T13:31:16+0000"}, {"id": "135485623223178_343956659042739", "message": "GUIDO VEDI DA SMETTERE DI FUMARE PERCHE' CI SERVI  DEVI PORTARE A TERMINE I PROGGETTI CHE HAI IN MENTE E LO PUOI FARE SOLO SE RIMANI IN SALUTE CAPITOO!!!!!!!!!! DEVI ESSERE DI ESEMPIO  PER LE NUOVE GENERAZIONI ", "created_time": "2013-02-09T11:50:51+0000"}, {"id": "135485623223178_343741149064290", "message": "se dobbiamo ricrescere e lavorare a tutto campo va bene ma senza storace che non voleva la storia del fascismo sui libri di scuola e senza il genero di pino rauti......................", "created_time": "2013-02-08T23:55:20+0000"}, {"id": "135485623223178_343683875736684", "message": "Non ci far preoccupare Guido! smetti di fumare e portaci alla vittoria!", "created_time": "2013-02-08T21:47:06+0000"}, {"id": "135485623223178_343647065740365", "message": "on.crosetto, non fumi pi\u00f9 e si riguardi, la sto sentendo a radio 24, mi raccomando..... le ho chiesto amicizia grazie se me la concede. mi raccomando nuovamente si riguardi. smetta di fumare buona sera\n", "created_time": "2013-02-08T19:20:13+0000"}, {"id": "135485623223178_287043964757206", "created_time": "2013-02-08T16:25:46+0000"}, {"id": "135485623223178_287043771423892", "created_time": "2013-02-08T16:25:00+0000"}, {"id": "135485623223178_343574862414252", "message": "lascia perdere Venditti \"sigarette mai spente\" e passa a Concato, \"Guido piano\"...\n", "created_time": "2013-02-08T14:57:46+0000"}, {"id": "135485623223178_343573902414348", "message": "Non potr\u00f2 votarLa, onorevole Crosetto, a causa della legge elettorale che non mi consente di esprimere voto di preferenza, e non ho abbastanza coraggio per mettere una X sulla lista in cui Lei \u00e8 presente, visti i suoi \"compagni\" di partito. Una cosa, per\u00f2, glieLa devo dire: pensi alla sua salute, la salvaguardi, perch\u00e8 questo Paese ha molto bisogno di persone oneste alle quali, ne sono convinto, Lei appartiene. \nUn grosso in bocca al lupo, un siciliano.\n", "created_time": "2013-02-08T14:54:26+0000"}, {"id": "135485623223178_343553412416397", "message": "IO STO CON TE , FACCIAMO UNA SCOMMESSA , SE ARRIVI AL 5% SMETTIAMO DI FUMARE TUTTI E DUE OK ? IN BOCCA AL LUPO", "created_time": "2013-02-08T14:43:46+0000"}, {"id": "135485623223178_343477239090681", "message": "Fuma somaro!!!!!!!", "created_time": "2013-02-08T11:24:38+0000"}, {"id": "135485623223178_343460939092311", "message": "auguri per una pronta guarigione,torna a combattere,sei uno dei pochi coerenti in politica,ma lascia pdl,saresti pi\u00f9 credibile!!", "created_time": "2013-02-08T10:17:28+0000"}, {"id": "135485623223178_343459452425793", "message": "\u00e8 una vita che lo dico.....abbiamo tutti il codice fiscale e come si usa gi\u00e0 in farmacia si fa passare dal commerciate artigiano o da chiuque si \u00e8 fatto una spesa e a fine anno si scarica una percentuale , con il codice fiscale si evita che si presentino scontrini nn propri ed \u00e8 l'unico sistema sicuro x abbattere l'evasione !!!!!!!!!!!!!", "created_time": "2013-02-08T10:08:17+0000"}, {"id": "135485623223178_343454585759613", "message": "SONO UN PICCOLO IMPRENDITORE  HO UNA MIA ATTIVITA DA 35 ANNI  LAVORO DA 45 ANNI  ED HO 58 ANNI SONO ARRIAVATO NEGLI ANNI PASSATI AD AVERE FINO A 30 COLLABORATORI  HO SEMPRE RIENVESTITO  SULLA MIA AZIENDA OGGI HO SOLO   9  COLLABORATORI LE VOGLIO INVIARE  Una mia  proposta semplice  fare in modo che L\u2019IRPEF venga dato in busta hai lavoratori permettere a tutti di scaricare tutto il mutuo sia la parte degli interessi che il capitale  poter scaricare tutto il piu possibile scontrini  del pane  dentista  tutte le spese sanitarie  anche le vacanze  i viaggi la scuola  cosa importante tutto tracciabile alla fine  il lavoratore si prende la responsabilit\u00e0 di fare la denuncia dei redditi e pagare l\u2019irpef  sul rimanente. Si toglierebbe  del tutto l\u2019evasione perche a tutti interesser\u00e0 chiedere scontrini e fatture, perche anche la persona fisica potr\u00e0 scaricare l\u2019iva cosi si potr\u00e0  risparmiare per trovare gli evasori ed i controlli si potranno concentrare sui grandi numeri come vedi monte paschi ecc\u2026. ecc\u2026. sono sistemi che in altre nazioni funzionano che riportano una giusta moralit\u00e0  un  equilibrio  di ruoli poi creare solo tre aliquote di tasse  sotto la soglia utile fine anno dei \u20ac 10000,00 netti  zero tasse  poi 18% / 22% / 32% in questo modo girerebbero pi\u00f9 soldi le imprese potranno assumere  pi\u00f9 produzione  il volano dell\u2019economia  riprenderebbe a girare in altri paesi funziona perche da noi non dovrebbe funzionare ??????\nALDO VALENTINI \n", "created_time": "2013-02-08T09:39:34+0000"}, {"id": "135485623223178_151741824982786", "message": "Petizione \u2013 firmiamo per ottenere trasparenza e impegno contro la corruzione\n", "created_time": "2013-02-08T09:26:01+0000"}, {"id": "135485623223178_343440759094329", "message": "Tanti auguri...... Resisti....", "created_time": "2013-02-08T08:50:15+0000"}, {"id": "135485623223178_343440602427678", "message": "Auguri per una velocissima guarigione.", "created_time": "2013-02-08T08:49:15+0000"}, {"id": "135485623223178_343439469094458", "message": "forza Guido. RIMETTITI E TORNA PRESTO ", "created_time": "2013-02-08T08:45:38+0000"}, {"id": "135485623223178_419303861486177", "message": "TSUNAMITOUR www.beppegrillo.it/lacosa ore 17 Belluno, Piazza Piloni ore 21 Treviso, Piazza dei Signori da non Perdere", "created_time": "2013-02-08T07:28:00+0000"}, {"id": "135485623223178_343284925776579", "message": "150 sigarette sono un p\u00f2 troppe. Capisco la passione politica ma credo che la salute venga prima di tutto. Auguri e riguardati anche da parte mia, che non appartengo al tuo schieramento politico. ", "created_time": "2013-02-07T23:25:24+0000"}, {"id": "135485623223178_343234069114998", "message": "Crosetto, 150 sigarette in un giorno\ne finisce in ospedale\n1 ogni 10 minuti compresa la notte praticamente impossibile", "created_time": "2013-02-07T20:12:00+0000"}, {"id": "135485623223178_435558423180114", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=cIb5ODi3BfA&feature=youtu.be", "created_time": "2013-02-07T16:47:22+0000"}, {"id": "135485623223178_343094212462317", "message": "MI PERMETTO DI SCRIVERE ALL'ON CROSETTO QUI SU FB, XCHE' LA LETTERA CHE GLI SCRISSI SARA' STATA CESTINATA.\nNOI , PICCOLI AGRICOLTORI DELLA PROVINCIA CUNEESE IN SERIA DIFFICOLTA', CHIEDEMMO X ISCRITTO SE QUALCUNO POTEVA AIUTARCI, CON UN LAVORO X ANDARE AVANTI...DOPO 1000 TELEFONATE ALLA SEGRETERIA E DOPO AVER SPIEGATO ALLA SEGRETARIA  CHE ERAVAMO ALLA FAME, L'UNICA RISPOSTA CHE ABBIAMO AVUTO E' STATA: \"SE SIETE ALLA FAME ANDATE ALLA CARITAS\" ... BELLA RISPOSTA!!! E L'ONOREVOLE CHE AIUTA COSI' GLI AGRICOLTORI IN DIFFICOLTA' VUOLE IL NOSTRO VOTO???????? COMPLIMENTI!!!!!!!", "created_time": "2013-02-07T13:17:55+0000"}, {"id": "135485623223178_343049422466796", "message": "detto questo, io non daro il voto a nessuno.", "created_time": "2013-02-07T10:54:55+0000"}, {"id": "135485623223178_342784952493243", "message": "Ecco un altro \"privilegiato\" candidato alle politiche 2013: si tratta dell'avvocato Alberto Sarra, candidato in calabria, invalido al 100% che per\u00f2 gioca a basket e che percepisce una pensione di 7000 euro al mese. \n\nMa perch\u00e8 votare? quando la classe politica pensa solo a se stessa, a parenti, amici e ruffiani! diamo una svolta a queste elezioni: non andiamo in massa a votare. facciamo come fanno loro: per esempio, monti e bersani fino a qualche giorno fa se ne sono dette di tutti i colori (dopo la dichiaraione di monti relativa alla banca monte dei paschi e quant'altro..).\nIn queste ore Bersani, Monti, Casini, Fini e pure Vendola, anche se non sono daccordo su nulla, si alleano per paura di perdere le elezioni dopo le dichiarazioni inutili di Berlusconi sull'IMU e sul condono tombale. \nCi dicono che si alleano per fare le riforme, ma non \u00e8 vero: si alleano, solo per il potere e per cercare di sistemarsi ognuno le sue cose (cos\u00ec sono tutti felici e contenti i \"privilegiati\"); tutto questo, naturalmente, a danno di noi cittadini. Per fare le riforme avevano tutto il tempo, ma gli \u00e8 mancata la volont\u00e0. \n\nNoi siamo \"costretti\" a votare tutta questa gentaglia dei listini per farci fregare ancora. \nIo dico una sola cosa a questi illustri privilegiati e senza pudore: se hai mafiosi gli confiscano i beni perch\u00e8 delinquono, non capisco perch\u00e8 non viene usato lo stesso trattamento anche ai nostri cari politici; rubare non \u00e8 delinquere?? sicuramente con con questo ricavato, lo Stato, potrebbe agevolare l'inserimento di noi giovani nel mondo del lavoro. \n\nSe vogliamo dare un voto di protesta, la cosa giusta da fare \u00e8 non andare a votare! (vedrete che cos\u00ec facendo votiamo per il nostro futuro) e non credete alla stronzata che \"se non ci interessiamo della politica, la politica si interesser\u00e0 di noi\"! \u00e8 una stronzata: perch\u00e8 fin'ora di noi chi se ne occupato?? non sono stati sempre loro? e qual \u00e8 il risultato: noi siamo i soliti fessi che paghiamo le tasse per non avere i nostri diritti (Lavoro, Sanit\u00e0, Istruzione e quant'altro), mentre loro (CON I NOSTRI SOLDI) fanno la bella vita e sono lontanissimi dalla nostra realt\u00e0: cio\u00e8, la disperazione.\n\nDunque, se vuoi bene a te stesso e ai tuoi cari, non andare a votare! tanto di noi non se ne occupa nessuno!\nAbbiamo pochi giorni prima del voto: facciamoci sentire forte e chiaro!\n\nCommentate e dite la vostra! non fate passare questo messaggio inosservato (ma tanto io non mollo!).\nScrivetemi sulla pagina \"Antonio Simone - Blog\".\nUn saluto a tutti da Antonio Simone!", "created_time": "2013-02-06T19:52:18+0000"}, {"id": "135485623223178_609966435686118", "story": "Fratelli d'Italia Campania shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-06T14:35:26+0000"}, {"id": "135485623223178_342588752512863", "message": "Io le dar\u00f2 fiducia, la prego non mi deluda anche Lei!!!", "created_time": "2013-02-06T11:22:49+0000"}, {"id": "135485623223178_252228108245197", "created_time": "2013-02-06T10:58:33+0000"}, {"id": "135485623223178_342332322538506", "message": "Caro Guido,   \nsecondo me il problema dell'Italia non \u00ea l'IMU, bens\u00ec l'altissima tassazione del lavoro. \nSe si abbattesse il costo del lavoro, ma non del 2 o 3% bens\u00ec di almeno il 30%, e si dividessero questi risparmi al 50% tra datori di lavoro e lavoratori, si otterrebbero molteplici vantaggi: \n1) i lavoratori avrebbero il 15% di pi\u00f9 in busta paga facendo girare l'economia. \n2) Le aziende, col risparmio del 15% sul costo del lavoro potrebbero assumere di pi\u00f9, dando un notevole contributo alla lotta alla disoccupazione. \n3) con l'abbattimento del costo del lavoro l'Italia diventerebbe pi\u00f9 competitiva sul mercato ed esporterebbe di pi\u00f9. \n4) con l'abbassamento della disoccupazione lo stato spenderebbe molto di meno in CIG, contributi di disoccupazione ed oneri sociali vari\n5) Se i lavoratori e le aziende guadagnano di pi\u00f9, si alza il PIL dell'Italia. \n6) Se si alza il PIL dell'Italia, il debito pubblico, pur restando identico in termini assoluti, si abbassa in percentuale, scendendo di parecchi punti, dando vigore all'economia e alle borse. \n7) Se si abbatte la tassazione sul lavoro, gli evasori, dovendo sborsare di meno, e pur di mettersi in regola, accetteranno di pagare e si potr\u00e0 far emergere il nero.\n8) Se si f\u00e0 emergere il nero, lo stato incasser\u00e0 di pi\u00f9\nCerto, abbattere la contribuzione sul lavoro del 30% ha un costo, io non so quanto incassi lo stato con la contribuzione sul lavoro, ma se la tassazione totale degli italiani \u00e8 pari a circa 800 miliardi di Euro l'anno, la tassazione del lavoro sar\u00e0 (ad occhio) di circa 200/250 miliardi annui. \nIl costo del 30% di tale importo, senza detrarre gli incassi dovuti a tutti i vantaggi sopra elencati, sarebbe di circa 60/80 miliardi. \nTanti???? Non direi. \nSu 800 miliardi di spesa annua, e con sprechi altissimi, \u00e8 possibile che non si riescano a trovare risparmi per l'8/10% ? \nSecondo me si. Basta tagliare di un buon 15/20 % le spese di tutti i ministeri con l'esclusione di sicurezza, sanit\u00e0 e istruzione, azzerare i contributi a pioggia ai partiti, ai giornali, alle aziende, razionalizzare gli acquisti, etc etc. \nIo non sono un economista, ma credo che l'abbattimento del costo del lavoro sia la strada maestra da percorrere per salvare questo nostro paese malato.\nRaffaello Longo", "created_time": "2013-02-05T22:09:14+0000"}, {"id": "135485623223178_237630546372730", "story": "Franco Lucente shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-02-05T19:33:43+0000"}, {"id": "135485623223178_342262459212159", "message": "se \u00e8 vero che siamo fratelli d'italia dateci una mano viprego di leggere questo grido d'aiuto di una delle tante mamme e mogli che hanno in casa questo grave e doloroso problema\nvi ringraziamo...\nsera a tutte ..........voglio dire a tutte quelle famiglie che si trovano nella mia stessa situazione,cio\u00e8 con figli o mariti ,ecc. diversamente-abile la mia rabbia \u00e8 che se lo STATO deve pagare le strutture x ospitare questi ragazzi e si parla di cifre che si aggirano sui 5-o 6mila euro al mese al GOVERNO st\u00e0 bene, noi che siamo i loro familiari lo STATO f\u00e0 pagare 1 miseria di pensioncina,e purtroppo tantissime famiglie sono costrette a metterli in questi ISTITUTI dove x altro vengono anche MALTRATTATI. Adesso voglio rivolgermi all'Onorevole SILVIO BERLUSCONI che promette di restituire L'IMU ecc. ...........ma dico non provate 1 p\u00f2 di vergognia verso questi RAGAZZI che non chiedono altro di stare con le loro FAMIGLIE e allora datevi n\u00e0 mossa ad aumentare quella miseria di pensione x se volete e se anche a voi SERVIREBBE .....verrebbe portata subito al PARLAMENTO. SIAMO STANCHI DI SUBIRE E LA PEGGIORE COSA \u00e8 VEDERE FAMIGLIE CHE DAREBBERO L'ANIMA X I LORO FIGLI MA PURTROPPO SONO COSTRETTI A CHIUDERLI E FACENDO CI\u00f2 LA LORO VITA NON A PI\u00f9 ALCUN SENSO. Parla 1 mamma con 1 figlio che oramai di anni ne a 32. Preciso che o sempre votato L'ONOREVOLE BERLUSCONI ................E adesso basta dobbiamo tirar fuori gli artigli non x noi ma x loro che dovrebbero venire al primo posto in ASSOLUTO", "created_time": "2013-02-05T18:11:01+0000"}, {"id": "135485623223178_342117742559964", "message": "Oggi i militari di Marina, VFB destinatari di umiliazioni e privazioni di ogni genere, con la dignit\u00e0 calpestata da improvvide leggi volute dalla superficiale ed ottocentesca formazione di rappresentanti dello Stato Italiano, subiscono nella vita cosiddetta civile le conseguenze della precedente vita militare. Valga per tutti che tra i VFB congedati privi sostegno sociale e morale, ci sono stati casi di tentato suicidio. \nSenza TFR, come consentito ad altre categorie ed extracomunitari compresi , tali atti sono stati guidati dalla disperazione di chi perdeva con il lavoro, un futuro, di chi raggiunto dalle depressione smarriva la passione di vivere, di chi insomma \u00e8 stato tradito dalla patria matrigna.\n\nI lavoratori militari costituiscono una categoria che da sempre ha avuto uno status giuridico a parte rispetto alle altre categorie di lavoratori pubblici e privati, sicch\u00e9 il suo trattamento economico e normativo ha seguito un percorso nettamente diverso e originale e questo come si pu\u00f2 ben capire comporta sacrificio. II \"mestiere delle armi\", antico come quello dei sacerdoti, da molti definito giustamente una missione, ha collocato coloro che hanno operato questa scelta, in una posizione di distanza rispetto agli altri, di separatezza, che il pi\u00f9 delle volte li ha penalizzati, insieme ai loro familiari. I cittadini, che hanno inteso scegliere la professione delle armi, lo hanno fatto ben consapevoli che tale scelta li avrebbe esclusi dal compiere altre attivit\u00e0. Coloro che entravano nel mondo militare si isolavano in un contesto in cui l\u2019immagine e il prestigio delle Istituzioni militari li sovrastavano e dominavano le loro future determinazioni e comportamenti. I notevoli vantaggi della societ\u00e0, aperta a molteplici opportunit\u00e0, non venivano loro concessi. E tale limitazione si riversava anche sui familiari, subendo anch\u2019essi limitazioni alla loro sfera privata. I militari si sono cosi trovati ad essere inseriti in un ordine chiuso, alle dirette dipendenze del sovrano, che per\u00f2 ne riconosceva il particolare servizio e sacrificio con prerogative e attribuzioni specifiche e quindi con una sorta di compensazione che non costituiva per\u00f2 quel che viene oggi comunemente considerato alla stregua di un privilegio. Nell\u2019impero romano gli uomini d\u2019arme, che si distinguevano in operazioni militari per l\u2019affermazione del diritto romano in vaste aree, venivano premiati, per i loro particolari sacrifici, con donazioni di terre e retribuzioni straordinarie. Essi erano milites e non quirites, cio\u00e8 civili, termine che ai primi appariva addirittura come offensivo. Spesso raggiungevano la pi\u00f9  alta magistratura dello Stato, qualcuno di essi divenendo addirittura Imperatore e Console e comunque conseguendo posizione di riguardo.\n\nNello specifico ci pregiamo sottoporre alla Vostra attenzione quanto segue:\nl\u201911\u00b0 corso VFB come tutti gli altri corsi fino al 19\u00b0, dopo aver sottoposto gli aspiranti a duri e difficili accertamenti di idoneit\u00e0 fisico-psico-attitudinali ad Ancona, dopo averli destinati nelle varie scuole sottufficiali per i 4 mesi di corso (altre categorie della Marina Militare anche 10 mesi di corso), dopo aver investito denaro per l'addestramento, la Marina Militare congeda 200 ragazzi circa dell' 11\u00b0 corso e man mano tanti altri fino al 19\u00b0 corso VFB, incurante non solo del dispendioso addestramento, ma anche dei tanti sacrifici dovuti alla durezza e asprezza dei vari addestramenti. Emerge pertanto che la tutela che le forze armate prometteva di riconoscere al v.f.b. che , lavorando duro e nel rispetto della disciplina militare, altro non \u00e9 stata che una promessa fatta al vento. Lo Stato, in numerose campagne informative, assicurava che sua intenzione fosse quella di istituire un'arma specializzata e pi\u00f9 professionale e che, per il raggiungimento di tale scopo, fosse necessario l\u2019individuazione di una forza armata altrettanto specializzata, quale appunto il V.F.B., un vincitore di concorso pubblico, che al termine dei tre anni sarebbe dovuto transitare in servizio permanente effettivo(S.P.E.). Ed in ogni caso assicurava la rafferma per ulteriori 2 anni con la possibilit\u00e0 di far altri concorsi per il servizio permanente. Questa prassi \u00e8 stata confermata in tutti i precedenti corsi. Eccetto che per l\u201911\u00b0 corso, che terminava il 30 marzo 2006 la ferma triennale del v.f.b. Soltanto dopo un giorno prima ai militari \u00e8 stato comunicato che essendo le risorse scarse, ci sarebbero stati dei tagli di personale, ma non si sarebbe potuto immaginare fino a tal punto.\nIn realt\u00e0, il problema \u00e9 che giuridicamente e formalmente il comportamento delle autorit\u00e0 militari \u00e8 legittimo. Loro erano dovuti secondo il bando di concorso a far transitare nel servizio permanente 215 v.f.b., ma nel caso dell' undicesimo corso erano circa 450 unit\u00e0. Tuttavia nei corsi precedenti pur essendo le unit\u00e0 di v.f.b. Ie medesime o per lo meno avendo delle unit\u00e0 in esubero rispetto al numero pubblicato sul bando di concorso per la rafferma, tutti, o quasi, furono confermati. Come mai il problema delle risorse si \u00e9 posto proprio per quel corso? E soprattutto, perch\u00e9 prendere tanta gente in esubero rispetto al numero previsto dal bando di concorso, sapendo che poi, in alta percentuale, si sarebbe ritrovata a casa? Forse questo problema all\u2019epoca non fu preso in considerazione e questo a scapito di poveri ragazzi.\nInoltre, il taglio ha riguardato solo i ragazzi della Marina Militare. Ad es., per quanto riguarda i v.f.b. della\ncapitaneria di porto, ma anche delle altre forze armate, la prassi suddetta \u00e8 stata eseguita.\nSalta dunque agli occhi la grave ingiustizia . Dopo 3-4-5 anni di servizio partendo da VFA e arrivando al VFB e VFT siamo sbattuti fuori senza alcun complimento. Ci sarebbe da dire anche che se lo stato bandisce dei concorsi per rientrare, riservati agli ex militari in congedo, i posti a disposizione sono limitatissimi, quindi il problema non si pu\u00f2 risolvere con questi concorsi straordinari. \nRiguardo la scarsit\u00e0 dei fondi, si dovrebbero considerare le numerose assunzioni di unita v.f.p.1 e v.f.p.4, che \nsono i nuovi sostituti dei v.f.b., che non solo sono pi\u00f9 numerose, ma percepiscono uno stipendio pari a quello \ndei v.f.b. Nel caso dei vfp1, se li volessimo paragonare con i vecchi vfa, segnaliamo che percepiscono anche\nrnolto di pi\u00f9. Infatti un VFA non percepiva pi\u00f9 di 400 miserissimi euro al mese. Forse o quasi sicuramente \u00e8\nquesta la rovina dei VFB.  \nCome pu\u00f2 un ragazzo realizzarsi nella vita se proprio lo stato tratta i giovani in questo modo?\nVero \u00e8,  per quanto ne sappiamo, che nelle industrie, nelle imprese, in qualsiasi Nazione, in presenza di\nlicenziamenti i primi che vengono trattenuti in servizio sono coloro che hanno pi\u00f9 esperienza e anzianit\u00e0\nMentre sono licenziati gli ultimi entrati. Perch\u00e9 in questa circostanza non si e eseguita questa prassi?\nEppure le Forze Armate si basano sul rispetto dell'anzianit\u00e0 di servizio.\nLe speranze sono sempre meno visto la tendenza, essendo cambiato il governo per ben 2 volte dai congedi, di dar colpa all\u2019amministrazione precedente e considerato anche le innumerevoli difficolt\u00e0 del nostro mondo del lavoro.\nSi deve considerare che molti militari  sono stati congedati all\u2019et\u00e0 dl 26 anni, per limiti d'et\u00e0, fuori da tutti i\nconcorsi nelle Forze Armate o di polizia ove cl si deve arruolare prima come vfp1 (lo si pu\u00f2 fare fino ai 25 anni) e fare per forza un anno da volontario. A tal riguardo, i loro 3 anni da volontari da VFB che fine hanno fatto?\nE\u2019 in atto uno sfruttamento indegno di noi giovani poich\u00e8 nemmeno gli anni di servizio sono riconosciuti ai fini pensionistici ed e altrettanto vergognoso che la classe dirigente dello Stato non abbia previsto per i precari militari, immessi a calci nella vita civile, l\u2019iscrizione alle liste di collocamento civili, come ad altri disoccupati, o consentito di ricercare ed ottenere un lavoro adeguato a quello perduto, negando infine l\u2019indennit\u00e0 di disoccupazione che a diritto godono i lavoratori cosiddetti civili ed extracomunitari.\nInfine, qualcuno sa indicarci presso quale impresa civile possiamo accreditarci con i corsi di mitragliere, di\nsilurista, di cannoniere posseduti? Aver creato precariato nel mondo militare significa aver introdotto il tarlo\ndella provvisoriet\u00e0 nelle Forze Armate, che sfalda la loro compattezza e ne mina lo spirito di corpo siano\nprovvisori o destinati a rimanervi.\n\nI punti salienti per quanto concerne la protesta sono questi :\n1. La Marina Italiana e lo Stato hanno violato l'articolo 1 della costituzione, negando il diritto al lavoro, con il congedo di 2000 marinai circa tra vfb e vft, addestrandoli per anni e assumendo nuovo personale (vfp1)\nbandendo concorsi ogni anno sostituendo personale e sprecando cosi innumerevoli fondi pubblici. Dato che le forze armate si sono professionalizzate con l\u2019abolizione del servizio di Leva obbligatorio, che senso ha\nrimpiazzare personale addestrato, con un curriculum ricco di esperienza, professionalit\u00e0 e pertanto gi\u00e0\nspecializzato con parecchi anni di servizio (alcuni congedati sono stati in missione di Pace per terra e mare) con personale nuovo e senza esperienza? Lo Stato e la forza armata in questione hanno in tal modo perso in senso monetario, di professionalit\u00e0 e d\u2019immagine;\n\n2. La Marina Italiana e lo Stato hanno violato l'articolo 3 della Costituzione, nel merito dell\u2019uguaglianza dei\ncittadini e vi elenchiamo queste differenze e la disparita di trattamento che hanno reso questi ragazzi militari di serie B:\n- mentre i VFB in esubero della Marina sono stati congedati al termine della ferma triennale, ai Nocchieri di\nPorto (Capitaneria di Porto), pur non avendo passato lo SPE (servizio permanente effettivo) lo Stato e la Marina hanno concesso la rafferma di ulteriori due anni . Perch\u00e9 le altre categorie della Marina venivano puntualmente congedate e invece la Capitaneria di Porto, pur essendo legata alla Marina, godeva della rafferma dei suoi militari? Perch\u00e9 concedere ai Nocchieri di Porto la rafferma e invece ai Militari della Marina no?\n- In altre forze armate (esercito) chi non transitava allo SPE non veniva congedato subito, ma gli veniva\nconcessa la rafferma, a differenza del personale della Marina Militare, che pur facendo parte dello stesso\nMinistero non ha ricevuto la stessa possibilit\u00e0;\n- La mancata rafferma del personale della Marina dall'11\u00b0 VFB fino ad arrivare al 19\u00b0(perch\u00e9 dal 1\u00b0 al 10\u00b0 VFB veniva concessa la rafferma e dall'11\u00b0 in poi il personale veniva congedato trattandoci da militari di serie B);\n- l\u2019ex Ministro La Russa disse pubblicamente queste testuali parole: \"dal prossimo anno non rester\u00e0 nessun\nVFB precario\". Quindi si pone questa domanda: considerato che questi ultimi precari passeranno in servizio\npermanente, chi penser\u00e0 invece a quelli che erano VFB che la Marina e lo Stato hanno ingiustamente\ncongedato? Ci troveremmo davanti un\u2019ulteriore ingiustizia e disparit\u00e0 di trattamento mortificando ulteriormente nell\u2019animo e nell'onore coloro che hanno servito lo Stato;\nPurtroppo queste \u201cdiversita\u2019\u2019 tra Volontari di varie categorie \u00e8 molto evidente e considerevole.\n\n3. La mancata partecipazione di concorsi in ambito delle forze armate per VFB congedati (dato che i concorsi per entrare nelle forze di Polizia ecc. sono riservati solo ai vfp1 e vfp4) tagliando fuori cos\u00ec i VFB congedati con un\u2019 et\u00e0 a partire da 26 anni in su;\n\n4. I concorsi straordinari in Marina vengono banditi 1 volta l\u2019anno per un numero esiguo di posti rispetto ai\npartecipanti. Oltretutto i posti, gi\u00e0 limitati, non sono ben distribuiti nelle varie categorie, non solo poi chi ha passato i 2 anni dal congedo non pu\u00f2 pi\u00f9 parteciparvi;\n\n5. mancato riconoscimento ai fini pensionistici degli anni di servizio;\n\n6. l\u2019aumento dei posti nei prossimi concorsi fino al totale riassorbimento dei marinai congedati.\n\nDetto ci\u00f2, una soluzione potrebbe essere fermare o limitare i concorsi Vfp1 e Vfp4 e ricominciare a stabilizzare il personale congedato dal 2006 in poi o almeno che venga richiamato per la rafferma dei 2 anni che \u00e9 stata negata in passato, dando cos\u00ec la possibilit\u00e0 di rimanere in servizio nonch\u00e9 la stabilizzazione non verr\u00e0 totalmente effettuata con il completo passaggio in servizio permanente di tutti i congedati della Marina Militare. Si fa presente che in altre forze la stabilizzazione \u00e8 stata effettuata vigili del fuoco i quali, hanno ottenuto, (manifestando al Ministero degli Interni), il D.L. per il servizio permanente, in quanto gli \u00e8 stato\ninnalzato anche il limite di et\u00e0 fino ad un massimo di anni trentasette.\n\nPER QUANTO DETTO RIVOLGIAMO ISTANZA AFFINCHE\u2019:\n\nIl personale militare (VFB) volontario in ferma breve congedato dal 2006 in poi, venga stabilizzato nella\nstessa Forza armata in cui ha svolto sevizio, come gi\u00e0 concesso ad altri per il Corpo Nazionale dei VV.FF. e\nPolizia dello Stato, in alternativa quali IDONEI ma non vincitori, in sostituzione vengano richiamati direttamente senza ulteriori prove concorsuali a prestare servizio nelle varie FF.OO ( Polizia di Stato, Carabinieri, G.di.F, Polizia Penitenziaria,C.F. dello Stato, VV.FF. ecc.) con costi zero o minimi per l\u2019addestramento e formazione del personale riutilizzato contenendo nel contempo ulteriore spreco di denaro pubblico.\n\nSperando che quanto evidenziato non siano ancora una volta, parole al vento, auspichiamo fiduciosi che le\nSS.LL. adottino provvedimenti atti a contenere il precariato militare anche in questa Forza Armata. augurandovi un buon lavoro.\n                                                                                                        DELEGAZIONE V.F.B. e V.F.T\n                                                                                                     MARINA MILITARE CONGEDATI\n\nN.B. - VFA (volontario ferma Annuale) era la tipologia di militare quando la leva era obbligatoria e il servizio durava un anno con un ulteriore anno di rafferma sotto espressa richiesta del militare tramite una semplice domanda; \n- VFB (Volontario Ferma Breve) era la tipologia di militare che attraverso un bando di concorso e prove psico-fisiche attitudinali prestava servizio per tre anni con ulteriori tre rafferme biennali nel caso in cui dopo i tre anni di servizio non transitava nel ruolo S.P.E. (Servizio Permanente Effettivo).;\n- VFT (Volontario Ferma Triennale) era la tipologia di militare che quando la leva era obbligatoria senza procedure concorsuali e tramite una semplice richiesta veniva concesso di prestare servizio per tre anni passando in S.P.E. per meriti solo con concorsi straordinari ed avevano gli stessi diritti dei VFB; \n- VFP1 (Volontario Ferma Prefissata di 1 anno) \u00e8 la nuova tipologia di militare che ha sostituito il VFB, tramite un bando di concorso sotto previa domanda e successivamente visite mediche prestano servizio per un anno.\n- VFP4 (Volontario Ferma Prefissata per 4 anni) e\u2019 la nuova tipologia di militare che ha sostituito il VFB, dopo che il militare da VFP1 dopo aver passato l\u2019anno di servizio tramite prove psico-fisiche-attitudinali ed attraverso una graduatoria finale dopo 4 anni di servizio attraverso una graduatoria di merito per titoli transita in S.P.E.. Nel caso in cui il militare non transita in S.P.E. solo in Marina e\u2019 posto in congedo.\n", "created_time": "2013-02-05T11:51:06+0000"}, {"id": "135485623223178_342060222565716", "message": "Scusate se il disturbo....sono una delle tante famiglie \"poveracce\" ..che non hanno un mutuo da pagare (e forse per questo da guardare con sospetto) ma pagano un AFFITTO ....GRAVATO OGNI ANNO DA UN INADEGUATO ADEGUAMENTO ISTAT !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!Il mio contratto di lavoro UNEBA \u00e8 scaduto dal 31 Dicembre 2009 e chiss\u00e0 quando si rinnover\u00e0....quindi la mia busta paga non subisce alcuna modifica nel frattempo....ma anche tante pensioni minime non vengono ritoccate da tempo....EPPURE L'AUMENTO ANNUALE DI CANONE \u00e8 ASSICURATO.....COSA SIAMO???? Figli di un dio minore???????? Oltre che mazziati dalla vita con pi\u00f9 difficolt\u00e0, pure beffati nella nostra societ\u00e0?????????????????? Nessuno si occupa di noi !!!!! NESSUNO !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!", "created_time": "2013-02-05T09:08:29+0000"}, {"id": "135485623223178_342055692566169", "message": "Complimenti alla seriet\u00e0 di Guido Crosetto, uno dei pochi che non si smentisce mai,  con idee chiare e proposte molto costruttive.....il nostro guaio \u00e8 proprio \"uno dei pochi...\"", "created_time": "2013-02-05T08:50:30+0000"}, {"id": "135485623223178_342038865901185", "message": "Sono un' elettore di sinistra da sempre, ma devo dire che lei, oggi , dice cose condivisibili che apprezzo.se a dx fossero tutti come Lei, vi voterei..", "created_time": "2013-02-05T07:42:27+0000"}, {"id": "135485623223178_342014862570252", "message": "Se siete sostenitori di Berlusconi e La Russa \u00e8 con voi non vi voter\u00f2 mai anche se Crosetto mi piace", "created_time": "2013-02-05T06:14:37+0000"}, {"id": "135485623223178_341895275915544", "message": "complimenti x la bella serata di argegno  finalmente persone che parlano di politica di problematiche del territorio di valori sociali   \n", "created_time": "2013-02-04T23:32:42+0000"}, {"id": "135485623223178_341891772582561", "message": "30.000 volontari del Corpo Militare CRI possono chiamare familiari, parenti ed amici a sostenere la protesta contro il Decreto Legislativo 178/2012 del Governo Monti e del ministro Balduzzi che ha smilitarizzato il pi\u00f9 antico Corpo di Soccorso in Europa, presente sui tutti i campi di battaglia da Solferino all'Afghanistan. Si pu\u00f2 ancora chiedere a chi vincer\u00e0 le elezioni di abrogare il famigerato D.Lgs. 178/12. Aiutiamo Il Corpo Militare nella sua ultima difficile battaglia, quella contro il potere delle sinistre! Possiamo muovere 300.000 voti (soltanto 10 ogni volontario).\n", "created_time": "2013-02-04T23:14:53+0000"}, {"id": "135485623223178_341707882600950", "message": "SE VOLETE CHE L'TALIA SIA IN CONCORRENZA PER ATTIRARE INVESTITORI E FARE RIPARTIRE L'ECONOMIA NON BASTA IL TETTO MASSIMO DEL40% DI TASSE: OLTRE QUELLE CHI \"PRODUCE LAVORO\" HA ANCHE COSTI FISSI E VARIABILI E RIMANE POCO SE SI VIOLE ESSERE ONESTI....CLAUDIA TINTI\r\n", "created_time": "2013-02-04T13:40:34+0000"}, {"id": "135485623223178_562920763727307", "message": "IL BUCO NERO DEL DENARO\n\nC'\u00e8 un buco nero l\u00e0 in mezzo, sta tra l'eccesso di offerta e l'insufficienza della domanda. \nL\u00ec dentro \u00e8 finito il denaro che consentiva al meccanismo dello scambio di far incontrare chi produce e chi vende.\nRisorsa di valore quel denaro, ancorch\u00e8 scarso ancor pi\u00f9 di valore, da assegnare a chi dispone della capacit\u00e0 di estrarre cos\u00ec altro valore.\nFiuuuuu: con tal poco disporre, che sia la volta buona per remunerare stavolta almeno il merito?\nDare ristoro, nella fattispecie, al migliore tra i diversi contributi forniti dagli operatori economici al meccanismo che genera ricchezza.\nRemunero, insomma, per chi pi\u00f9 e meglio crea remunero.\nGi\u00e0, crea remunero:\nChi mal organizzando i fattori produttivi crea offerta in eccesso?\nChi lavora a quella produzione producendo l'eccesso?\nChi non riesce a far commercio dell'eccesso?\nChi acquista ben oltre il bisogno per smaltire quell'eccesso e dare continuit\u00e0 al ciclo produttivo?\nFacile no?\n\nMauro Artibani\nwww.professionalconsumer.wordpress.com\nwww.professioneconsumatore.org", "created_time": "2013-02-04T09:41:45+0000"}, {"id": "135485623223178_10200542759121041", "created_time": "2013-02-04T09:01:23+0000"}, {"id": "135485623223178_10200542747720756", "created_time": "2013-02-04T08:58:31+0000"}, {"id": "135485623223178_341402852631453", "message": "(nel mio piccolo) pubblicamente sto dichiarando di pensare sempre con piu' convinzione, di votare FRATELLI d'ITALIA. Uno dei motivi, a parte il riconoscermi, quasi in toto nel Vs. programma, e' la grande fiducia che ripongo in te e in Giorgia Meloni ", "created_time": "2013-02-03T17:35:58+0000"}, {"id": "135485623223178_340874266017645", "message": "Dopo aver salvato Cosentino e soci parlate di legalit\u00e0....avete finto di staccarv dal Berlusca ma siete con lui...fratelli di Arcore...opportunisti \nsenza valori\n", "created_time": "2013-02-02T19:04:33+0000"}, {"id": "135485623223178_340872966017775", "message": "che faccia di tolla....fingete di esservi staccati dal Berlusca ma siete alle sue dipendenze...vi ha pure pagato i cartelloni..\n", "created_time": "2013-02-02T18:59:33+0000"}, {"id": "135485623223178_306539336115524", "message": "http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&v=db3y0xUYyGw", "created_time": "2013-02-02T16:53:29+0000"}, {"id": "135485623223178_258550454277313", "message": "http://partitotradizionalpopolare.myblog.it/archive/2013/01/30/rassegna-stampa.html", "created_time": "2013-02-02T15:54:24+0000"}, {"id": "135485623223178_604804909546076", "message": "Puntata denuncia sulle problematiche legate al settore dell\u2019animazione turistica in Italia\nhttp://www.youtube.com/watch?v=fys27mXtTNg\nPER FAVORE ONOREVOLE, PUO' INTERESSARSI DEGLI OPERATORI DELL'ANIMAZIONE?\n\nOggetto: richiesta di regolamentazione del settore dell\u2019animazione turistica, a sostegno del lavoro nel comparto turistico\nGentile Onorevole,\nL\u2019italia \u00e8 un Paese a forte vocazione turistica, il mercato turistico occupa decine di migliaia di lavoratori stagionali per lo pi\u00f9 giovani, eppure da parte della classe politica quando si parla di lavoro non si parla quasi mai dell\u2019industria turistica, di una delle maggiori risorse fonte di occupazione che andrebbe tutelata e soprattutto valorizzata.\nIl settore animazione, d\u00e0 la possibilit\u00e0 di lavorare in una fascia di et\u00e0 prevalentemente giovane, tra i 18 e i 30 anni ha il diritto di essere tutelato anche perch\u00e9 supporta l\u2019occupazione giovanile che \u00e8, al momento, in totale crollo.\nInoltre il settore comprende una facsia molto ampia di lavoratori stagionali, vengono infatti assunti come animatori anche: assistenti bagnnati, istruttori sportivi, Fonici, Dj, coreografi, pianobar, cantanti, scenografi, fotografi, assistenti d\u2019infanzia, hostess, ecc.Attorno all\u2019animazione ruotano allo stato attuale decine di migliaia di posti di lavoro. \nChiediamo dunque una minor pressione fiscale sulle aziende di animazione turistica,maggiori controlli a tutela della legalit\u00e0 e l\u2019applicazione di contratti di lavoro, pi\u00f9 aderenti alla realt\u00e0 del settore.", "created_time": "2013-02-02T11:57:20+0000"}, {"id": "135485623223178_202239479922013", "story": "Paolo Sabbioni shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=408951095858485&set=a.136896476397283.36125.125897214163876&type=1&theater", "created_time": "2013-02-01T14:41:43+0000"}, {"id": "135485623223178_340188179419587", "message": "Crosetto , ieri ero in viaggio per lavoro in macchina e ho ascoltato la sua intervista a RTL 102.5 , ha detto cose molto interessanti  che condivido con un tono molto pacato e rilassato al contrario delle interviste dei suoi avversari politici che sono sempre molto aggitati e sopratutto tendono a screditare  i loro avversare e non propongono nulla di nuovo . io credo che votero per lei , nella speranza che lei possa attuare col tempo quello che ha detto ieri alla radio . ", "created_time": "2013-02-01T09:13:22+0000"}, {"id": "135485623223178_413052565450550", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=399794223390373&set=a.251827598187037.28789.237038932999237&type=1&ref=nf", "created_time": "2013-01-31T20:35:01+0000"}, {"id": "135485623223178_339961222775616", "message": "QUESTO ANNUNCIO LO POSTO PER I NOSTRI GRANDI POLITICI DI FRATELLI D'ITALIA INTERVENITE VOI CHE NON SIETE COME GLI ALTRI VOI CHE SIETE DALLA PARTE DELLA GENTE E DEI NOSTRI FIGLI GRAZIE DI \u2665 LAURA:\r\nC'E' UN BIMBO AFFETTO DA \"SLA\" \"CHRISTIAN\" CHE NON AVENDO DUE ANNI NON RIENTRA NEL PROTOCOLLO DI CURA DI UN NUOVO FARMACO CHE POTREBBE GUARIRLO MA CHE PREVEDE CHE IL BAMBINO IN CURA ABBIA GIA' COMPIUTO DUE ANNI. IL PRESIDENTE NAPOLITANO INTERVENGA PERCHE' IL BIMBO POTREBBE NON SPEGNERE LA SECONDA CANDELINA !!! FATE COPIA E INCOLLA OVUNQUE !!!\r\n", "created_time": "2013-01-31T19:02:21+0000"}, {"id": "135485623223178_339890692782669", "message": "L'ho sentita questa mattina a RTL ho sempre votato centro destra ma ora so meglio chi votare ! Complimenti ed augiri !!!", "created_time": "2013-01-31T14:55:55+0000"}, {"id": "135485623223178_156308841185312", "story": "Massimo Stefoni shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-31T14:33:14+0000"}, {"id": "135485623223178_339807279457677", "message": "buongiorno\nsono rimasta piacevolmente colpita,dall'inetrvista dell'onorevole Crosetto a RTL.\ncomplimenti", "created_time": "2013-01-31T10:09:10+0000"}, {"id": "135485623223178_339792616125810", "message": "Ciao Guido, complimenti per la diretta di stamane su RTL, tutte grandi verit\u00e0...!!!", "created_time": "2013-01-31T09:10:14+0000"}, {"id": "135485623223178_339787196126352", "message": "Ottimo intervento su RTL 102,5.....", "created_time": "2013-01-31T08:42:18+0000"}, {"id": "135485623223178_339784606126611", "message": "Grande questa mattina a RTL 102.5", "created_time": "2013-01-31T08:21:28+0000"}, {"id": "135485623223178_339780036127068", "message": "IN DIRETTA SU RTL 102,5. MESSAGGI CHIARI,REALI,SINCERI.....\n", "created_time": "2013-01-31T07:53:16+0000"}, {"id": "135485623223178_339777389460666", "message": "In diretta ora su rtl 102,5. Messaggi semplici, chiari, concreti! Bravo Guido!", "created_time": "2013-01-31T07:31:42+0000"}, {"id": "135485623223178_337119743059764", "message": "crosetto parlamo de cose serie come fai sempre, non \u00e8 che ha ragione fini, che avete avuto il benestarte del padrone per fare fratelli d italia\n", "created_time": "2013-01-30T12:32:54+0000"}, {"id": "135485623223178_636360916390170", "message": "http://www.rischiocalcolato.it/2013/01/pidiessinucci-di-banca-pd-e-gli-altri-17-miliardi-che-fine-hanno-fatto-e-perche-non-li-volete-rendere.html", "created_time": "2013-01-30T09:25:58+0000"}, {"id": "135485623223178_559051794123928", "message": "http://www.rischiocalcolato.it/2013/01/pidiessinucci-di-banca-pd-e-gli-altri-17-miliardi-che-fine-hanno-fatto-e-perche-non-li-volete-rendere.html", "created_time": "2013-01-30T09:23:49+0000"}, {"id": "135485623223178_409771512442575", "message": "http://www.giornaledibergamo.com/politica/29-gennaio-2013/guido-crosetto-mercoledi-a-bergamo-5411.html", "created_time": "2013-01-30T09:21:30+0000"}, {"id": "135485623223178_555591207787461", "message": "http://www.giornaledibergamo.com/politica/29-gennaio-2013/guido-crosetto-mercoledi-a-bergamo-5411.html", "created_time": "2013-01-30T09:21:02+0000"}, {"id": "135485623223178_151637134992286", "story": "Giuseppe D'Armento shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-30T08:23:12+0000"}, {"id": "135485623223178_337074226397649", "message": "Crosetto. ..una grande delusione,corre con Larussa leccaculo di Berlusconi...non siamo stupidi come  pensate", "created_time": "2013-01-30T08:14:00+0000"}, {"id": "135485623223178_336806839757721", "message": "Caro On. Guido Crosetto, hai pienamente ragione quando dici che le tasse pagate devono rimanere nella regione dove vengono riscosse, io per\u00f2, aggiungerei una cosa importante, a mio modo di vedere, la RESIDENZA FISCALE DELLE IMPRESE NELLE REGIONI IN CUI OPERANO, in Sicilia, la maggior parte delle grandi imprese hanno la residenza  fiscale al nord, quindi investono al sud e le tasse le pagano al nord. ", "created_time": "2013-01-29T18:11:21+0000"}, {"id": "135485623223178_336697163102022", "message": "Dove si pu\u00f2 leggere  il vostro programma    specialmente di cosa intendete fare degli operai e dello statuto del lavoro?  Siccome  qui tutta la politica  non falaltro che  di dire e tutto per non dire nulla  sembra    si  faccia apposta  per non voler parlare di programmi  ..", "created_time": "2013-01-29T11:21:21+0000"}, {"id": "135485623223178_336363513135387", "message": "Gradirei sapere cosa pensa di Noi Precari . \nLa nostra situazione rimarr\u00e0 sempre invariata perch\u00e9 esiste un immobilismo dovuto all'ignoranza del vero problema legato alla laurea in farmacia. \nDa quando mi sono laureato ed ho aperto la parafarmacia fino ad oggi, ho sentito spesso parlare di liberalizzazioni. Ma gli unici soggetti coinvolti in questo discorso sono sempre stati solo i farmacisti titolari di Farmacia ed i rappresentanti della grande distribuzione (PD). In questo tira e molla di anni e anni in cui entrambi hanno difeso i loro diritti nessuno ha mai difeso la figura professionale dal laureato in farmacia abilitato alla libera professione. Mi spiego meglio.\nSono laureato in farmacia ed ho conseguito l'abilitazione alla libera professione tramite un regolare esame di Stato, ma lo stesso stato che mi ha abilitato non mi consente di esercitare la libera professione. Infatti non avendo ereditato o acquistato alcuna farmacia, non posso svolgere la mia professione se non alle dipendenze di un altro farmacista. E' vero, non mi sono laureato per avere una farmacia, ma a differenza di tutte le altre lauree per le quali al laureato \u00e8 permesso svolgere attivit\u00e0 in proprio mettendo a frutto i propri studi, a noi ci\u00f2 non \u00e8 permesso. Dopo anni di studi e sacrifici oltre che di spese universitarie che consentono alla facolt\u00e0 di farmacia di andare avanti e quindi di far laureare i figli dei titolari di farmacia che potranno ereditarla, a me non resta che guardare. Un bel giorno(nel lontano 2006 ) qualcuno mi ha dato la possibilit\u00e0 di aprire una propria attivit\u00e0: LA PARAFARMACIA. (e gi\u00e0 questo nome andrebbe abolito, a meno che non si istituisca la laurea in \u201cParafarmacia\u201d e allora acconsentir\u00f2 anche a farmi chiamare Parafarmacista). Chiunque non sia laureato, in realt\u00e0, ne pu\u00f2 aprire piu' di una; la presenza necessaria del farmacista \u00e8 banale poich\u00e9 gli acquisti sono sempre e comunque decisi da un titolare che li far\u00e0 solo per i suoi scopi commerciali e non certo per tutelare la salute dei cittadini!! Vorrei conoscere quale dipendente si ribella al proprio titolare, data la precariet\u00e0 odierna del lavoro! O vorrei sapere come potrebbe questo dipendente interfacciarsi con il suo titolare non laureato e discutere di farmacologia o di effetti avversi di un farmaco. Esistono nella mia citt\u00e0 parafarmacie all'interno di stazioni di servizio! Non capisco perch\u00e9 un benzinaio debba poter aprire liberamente una parafarmacia mentre a me non \u00e8 data la possibilit\u00e0 di aprire una parafarmacia munita di erogatore di benzina all'interno!!! Indipendentemente da ci\u00f2 la cosa pi\u00f9 mortificante di tutti questi anni, fascia C si o fascia C no, trasformazione Si o trasformazione No, si \u00e8 pensato alla GDO o al pericolo per i titolari di farmacia esistenti, se dovessero avere una Ferrari in pi\u00f9 o in meno, ma a nessuno \u00e8 venuto in mente di tutelare anche i laureati in farmacia titolari di parafarmacia che hanno investito i loro risparmi avendo trovato in questo canale l'unico sbocco lavorativo, nonostante questo sbocco fosse stato creato ad hoc per altre categorie o meglio per altre corporazioni. Sento spesso dire che le farmacie esistenti rischiano di chiudere !! Se si pensa questo, allora io vorrei sapere secondo Lei che fine dovrei fare io o i miei colleghi titolari di titolo e di parafarmacia, costretti da anni a vendere solo supposte...e Moment di cui sono oramai dipendente a causa dei mal di testa legati alle scadenze della fatture ed allo scarsissimo fatturato?? Chiedo, a parte l'ironia, di trattare con onest\u00e0 intellettuale e giustizia i titolari di parafarmacia laureati in farmacia in maniera diversa da tutto il pout-pourri dei commercianti che speculano nel business dei farmaci. Nella vita la mia fortuna \u00e8 stata solo quella di avere dei genitori che mi hanno insegnato l'educazione e il rispetto verso gli altri a prescindere dalla provenienza e di apprezzare sempre quello che si ha, e quella di avere una moglie e due figli, uno di 8 e una di 4 anni. Mi piacerebbe per\u00f2 sapere che i miei figli possano dire con certezza quale lavoro fa il loro pap\u00e0, visto che ad oggi siamo e ci vedono come degli ibridi ignorati.\nMarcello Taurino componente del direttivo nazionale e coordinatore per la Puglia e Basilicata dell' Associazione Essere Farmacisti .", "created_time": "2013-01-28T16:26:07+0000"}, {"id": "135485623223178_484014638301887", "message": "IO , SQUINZI, LA BARCA E I PERIGLIOSI FLUTTI\n\nSquinzi, nell'apoteosi confindustriale sulla crescita, auspica \u201cuno Stato che sia amico di chi, tutti i giorni, si impegna a produrre benessere e occupazione.\u201d Niente di nuovo sul fronte delle Imprese. \nEt voil\u00e0 i dati: Il reddito disponibile degli italiani ritorner\u00e0 nel 2013 ai livelli di 27 anni fa. \nQuesto  quanto si legge in uno studio di Rete Imprese Italia. Il reddito disponibile pro capite toccher\u00e0 quest'anno quota 16.955 euro contro i 17.337 euro del 2012. Un trend in discesa dato che il reddito disponibile pro capite, nel 2011, \u00e8 stato pari a 18.216 euro. Il livello di quest'anno \u00e8 leggermente superiore a quello del 1986, quando il reddito era pari a 16.748 euro a testa. \nEt voil\u00e0 i fatti: Nei primi nove mesi del 2012 hanno chiuso i battenti oltre 216 mila imprese artigiane e di servizio. \nLo mostra ancora una analisi di Rete Imprese Italia. Le iscrizioni ammontano invece a poco meno di 150mila (147mila) per un 'saldo' tra mortalita' e natalita' negativo per 70mila unita'. Secondo le stime dell'associazione, nei dodici mesi sono circa 100 mila le imprese in meno. \nEt voil\u00e0: mancano redditi sufficienti a smaltire quanto le Imprese producono. Altro che benessere!\nE ancora, senza il benessere che spende le Imprese chiudono: altro che occupazione!\nAmmesso che toccasse ad uno stato \u201camico\u201d fare qualcosa, senza il becco d'un quattrino, che rifocilli l'erario, difficile fare granch\u00e8.\nSquinzi fa finta di niente, anzi insiste: \u201coccorre rimettere il manifatturiero al centro dell'attenzione del paese.\u201d\nlo dice a me? Io che per ruolo saccheggio quella manifattura: pi\u00f9 che mangiare mi ingozzo e ingrasso; per abbigliarmi vesto alla moda che passa di moda; per andare da qui a l\u00ec acquisto un Suv.\nNon mi fila di pezza, \u00e8 ormai un fiume in piena: \"Siamo tutti sulla stessa barca, nel pieno della tempesta perfetta, quindi dobbiamo tutti remare nella stessa direzione\u201d. \nNon voglio sottrarmi, remo!\nRemo infuriato insieme a quelle famiglie che, a furia di dar sostegno alla manifattura, si trovano\nesposte con il sistema bancario per quasi 20.000 euro.  \nGi\u00e0, remi remi, remi in affanno, ti guardi intorno: remi tu solo e i tuoi simili.\nChi ci ha prestato il denaro soffre di \u201csofferenze e, afflitto com'\u00e8 da Basilea 3, ha smesso di remare; i consociati di Squinzi, zavorrati dall'invenduto, alla barca fanno addirittura imbarcare  acqua. \nServe uno stabilizzatore d'equilibrio per affrontare i perigliosi flutti. \nIl modo si intravvede, facciamo 4 conti:\nio, la mia famiglia, le famiglie di tutti, ci siamo indebitati per acquistare tutto:  in 12 anni + 140% come dice la Cgia di Mestre;\nfin ieri ha guadagnato  chi cos\u00ec ha venduto quel tutto, retribuendo pure poco; \nfin ieri, anche chi ci ha finanziato ha guadagnato;\nEggi\u00e0, i conti non tornano, qualcuno ha in tasca il malloppo!\nOrs\u00f9 novelli marinai, dobbiamo remare, senza trucchi e senza inganni, altrimenti si va a fondo. \nTutti!\n\nMauro Artibani\nwww.professionalconsumer.wordpress.com\nwww.professioneconsumatore.org", "created_time": "2013-01-28T11:27:11+0000"}, {"id": "135485623223178_434719053267957", "story": "ValePink OnAir shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-27T10:30:33+0000"}, {"id": "135485623223178_335498686555203", "message": "ma perch\u00e8 La Russa??? Non ci fosse stato lui, io avrei votato per lei, la stimo tantissimo!", "created_time": "2013-01-26T21:15:24+0000"}, {"id": "135485623223178_327338324041448", "message": "Nel febbraio 2012 \u00e8 stato bandito un concorso a 1886 carabinieri.Il concorso prevedeva tre livelli di selezione prima i test,poi le prove fisiche,per ultimo il colloquio con lo psicologo e la commissione finale. Il concorso \u00e8 durato fino a settembre 2012.Erano partiti in tantissimi forse trentamila la prima selezione ne ha ammesso 4500,alla seconda sono diventati 3000 e finalmente i 1886 vincitori. Questi ultimi,contenti, hanno pure festeggiato,per\u00f2,alla fine del concorso,arriva una comunicazione da parte del comando generale dell'arma nel quale si diceva che per effetto della spending review si riducevano i posti da 1886 a 216(http://www.carabinieri.it/NR/rdonlyres/49A901A0-82CE-4E68-9385-EB2378C528D7/11513/VFP2012DecretoCteGenapprovazionegraduatoriaeriduzi.pdf).E quelli che avevano festeggiato? La mia Italia non garantisce i diritti acquisiti nega il futuro a 1886 ragazzi per risparmiare quattro lire in un mare di sprechi.", "created_time": "2013-01-26T13:52:43+0000"}, {"id": "135485623223178_335344596570612", "message": "idobattete molto su questo punto il pd \u00e8 all'angolo non facciamolo rialzare sembra un pugile che ha beccato un diretto al volto", "created_time": "2013-01-26T13:34:19+0000"}, {"id": "135485623223178_131786336988940", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=tw7Qm-fwF1Y&feature=youtu.be", "created_time": "2013-01-26T09:53:31+0000"}, {"id": "135485623223178_328908600561459", "message": "http://www.inquietonotizie.it/rosarno-la-nota-di-fratelli-ditalia-sullemergenza-migranti#.UQMKhx38L0U", "created_time": "2013-01-25T22:49:41+0000"}, {"id": "135485623223178_526509744036621", "message": "http://christiancontinelli.wordpress.com/2013/01/25/christian-continelli-per-lennesima-volta-no-secco-alle-trivellazioni/", "created_time": "2013-01-25T17:02:08+0000"}, {"id": "135485623223178_334510076654064", "message": "SALVE A TUTTI! mi chiamo SORIN MARDARE sono di FANO ,,PU,, cerco lavoro urgentemente a FANO,PESARO e dintorni come tuttofare albergo,pulizie,cameriere ai piani,AGENTE SICUREZZA,imbianchino, falegname,giardiniere,collaboratore domestico. GRAZIE! CELL..3277790519.\nacum 5 minute \u00b7 \u00cemi place\n\nSorin Mardare Cognome Nome Mardare Sorin \nIndirizzo 6, via Umbria, 61032, Fano,PU, Italia\nTelefono Cell.-3277790519 - 3286026049\nEmail: sorinmardare@ymail.com \n\nCittadinanza Rumena\nData di nascita 28.06.1966\nSesso Maschio \nOccupazione desiderata Muratore,carpentiere,falegname,imbianchino,operaio in fabbrica,giardiniere,collaboratore domestico,pulizie,agente sicurezza e ordine ,tuttofare albergo\n\nEsperienza professionale 1991-2001 -Operaio macchinista,montaggio mobili, per SC DANIMOB SRL,Bacau,Romania \n2001-2004 -Muratore,carpentiere in Israele \nLavoro o posizione ricoperti 2004-2005 -Magazziniere per una ditta di distribuzione prodotti di carne,SC.BIOTA \nCOM,Bacau,Romania \n2005-2006 -Agente sigurezza e ordine in banca e supermercati-SC Azia Security Sistem S.R.L.\nBacau,Romania. \n2005-2007 -Titolare di impresa di pulizia SC M&M SRL,Bacau,Romania\nSett.2007-Marzo 2008 -Collaboratore familiare per il Dottore Giancarlo Sinelli,Pesaro,Italia\nDall\u2019 Marzo 2008 - Falegname costruzioni navali per ditta DOMINUS SRL ,Fano \nGen 2009-Mar 2009 -Imbianchino e tuttofare a B.S. di Brunetti Silvano&C snc Fano PU \n2009-2011 \u2013Falegname,assemblatore mobili,carteggiatore,presso la ditta Falegnameria Ligi Paolo, \nMondolfo PU\nIstruzione e formazione 2011-Gen2013 -Tuttofare albergo Palazzo della Rovere,Tre Ceri Gubbio\n1986-1988 -Scuola normale,Bacau,Romania,profilo costruzioni edile\n1988-1991 -Diplomato presso l\u2019istituto tecnico \u201cAVRAM IANCU\u201d,Bacau,profilo falegnameria(3 ani\n2005 \u2013Corso di qualificazione professionale del Ministero dell\u2019Interno e la Polizia Rumena per agente\nsicurezza e ordine armato.\n\nCapacit\u00e0 e competenze personali Sono una persona organizzata ed equilibrata,onesta,puntuale,buona comunicativa e lavoro bene in squadra . Disposto anche ai turni e ai lavori notturni. Ho la capacita di imparare presto.\nActualmente inscritto nelle liste di mobilita", "created_time": "2013-01-24T19:43:26+0000"}, {"id": "135485623223178_334028053368933", "message": "crosetto no ti si sente pi\u00f9 che fine hai fatto", "created_time": "2013-01-23T16:54:20+0000"}, {"id": "135485623223178_333891203382618", "message": "grande GUIDO ..... questa mattina su LA  7   ....", "created_time": "2013-01-23T09:49:50+0000"}, {"id": "135485623223178_333139116791160", "message": "ORA M'INCAVOLO DI BRUTTO E LA REGIONE PIEMONTE SI VERGOGNI A DIRE CHE I SERVIZI SONO EFFICIENTI, LI PORTO DAVANTTI AL GIUDICE E CHIEDO I DANNI A NOME DI CLAUDIA", "created_time": "2013-01-21T14:49:33+0000"}, {"id": "135485623223178_333139040124501", "message": "ORA M'INCAVOLO DI BRUTTO E LA REGIONE PIEMONTE SI VERGOGNI A DIRE CHE I SERVIZI SONO EFFICIENTI, LI PORTO DAVANTTI AL GIUDICE E CHIEDO I DANNI A NOME DI CLAUDIA", "created_time": "2013-01-21T14:49:07+0000"}, {"id": "135485623223178_333078803463858", "message": "Prova a fare proposte concrete e sarai MIRACOLATO\nma leggile e poi fanne del tuo MANDATO\nsiccome il 10% degli Italiani hanno oltre il 50% dei risparmi Italiani che sono pari a 8.000 Miliardi di Euro, con due conti saprai che appena 6.000.000 di persone hanno circa 9.000.000,00\u20ac a testa in media, in una famiglia di 4 persone puoi immaginare che hanno 36.000.000,00\u20ac in banca .\nVUOI RISOLVERE LA CRISI ? in 5 minuti l'hai risolta, basta tassare il 30% a questi poveracci straricchi ed hai tolto il debito a tutti gli italiani e ti rimangono Miliardi per far ripartire l'economia .. ad uno che ha 9.000.000 o 36.000.000 di euro in banca che vuoi che faccia una somma di 2.700.000-10.000.000 in meno ? campa ugualmente e da un premio a chi ha lavorato per fargli guadagnare quella somma, infatti lui li ha perch\u00e9 il Popolo ha lavorato per lui\nseconda proposta\na chiunque, dall'amministratore al Politico, al presidente della Repubblica che prende pi\u00f9 di 3.000 Euro al mese, applicare una tassazione del 95% su quello che prende in pi\u00f9, e qui ci prende anche te, ma che ci fai con tutti quei soldi , li restituisci a chi te ne ha dati tanti, con questi tagli fai risparmio per aumentare le pensioni da 480 a 1.200 \u20ac fino ad un max PER TUTTI e dico TUTTI ( compreso i politici ) di 2.000 \u20ac, in questo modo ripartono IMMEDIATAMENTE i CONSUMI\nTerza ed ultima IMPORTANTISSIMA Proposta\nLe banche che hanno preso i soldi Nostri dalla banca D'Italia e dalla BCE per 500 Miliardi , se entro 60 gg non li distribuiscono ai loro clienti pi\u00f9 in difficolt\u00e0 , queste debbono pagare il 3% alla settimana come multa per la mancata ridistribuzione e sopratutto debbono garantire i soldi che hanno preso , chiaramente le banche che hanno chiesto gli aiuti debbono OBBLIGATORIAMENTE cambiare il consiglio di Amministrazione e tutti i sotto vertici come succede nelle imprese, chi chiude per bancarotta va a casa e pure denunciati ed in galera, qui invece, ti rubano, estorsioni, truffe, Usura, Bancarotta... restano tutti li e prendono Milioni di stipendi senza motivo.... fai ripartire l'economia subito e chi non s\u00e0 amministrare o chi ha amministrato male deve lasciare i soldi ed il posto ...... che ne pensi\nbh\u00e8 se poi riduci il personale ( il capo degli uscieri prende 1.700.000.00 \u20acall'anno \u00e8 una vergogna che uno che apre le porte possa percepire tutto questo) ed i parlamentari e senatori in quei palazzi allora sei veramente un GRANDE\nse fai queste tre mosse .. vedrai , ti faranno una statua su tutte le piazze e la vita Italiana rinasce ridando dignit\u00e0", "created_time": "2013-01-21T12:13:57+0000"}, {"id": "135485623223178_399989790089868", "story": "ValePink OnAir shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-21T10:43:10+0000"}, {"id": "135485623223178_475450139183794", "message": "CRISI: INOPEROSI QUELLI DEL FARE OPEROSO\n\nQuando il latte nei silos aziendali caglia e con i quotidiani al mercato si incarta il pesce; quando ogni anno 30 milioni di automobili su 90 restano immobili e gli immobili restano vuoti, vuoti come gli sportelli bancari e quelli postali;quando la corrente elettrica non corre nei cavi e i commercianti non saldano i costi nemmeno con i saldi,  il fare operoso degli operatori di mercato costa molto, rende poco. \nC'\u00e8 chi ha fatto e chi non fa. Chi, solerte, ha prodotto quel latte, quei giornali, le auto; insomma quel che c'\u00e8 da produrre  ricevendo, per quel fatto, danari.  Chi poi non pu\u00f2 fare quel che gli spetta per acquistare il fatto, perch\u00e8 trova in tasca pochi denari per farlo.\nQuesto quel che la crisi mostra, nonostante questi operosi facitori siano stati costretti  a impudiche fornicazioni con politiche monetarie, fiscali e pure keynasiane con l'intento di turare le falle.\nQuesto quel che accade: vi sono ancora renitenti all'acquisto che cos\u00ec riducono il valore delle merci prodotte, riducendo nel contempo il valore del lavoro impiegato per produrle. \nViene ancor pi\u00f9 ridotto il remunero di quel lavoro cos\u00ec come il volume delle merci da produrre. \nVi saranno ancor pi\u00f9 risorse inutilizzate, ancor meno ricchezza da distribuire.\nCos\u00ec si entra nel 2013.\nLa Bce prevede e non lascia scampo: \u201cLa debolezza dell'economia nell'area dell'euro si protrarr\u00e0 anche nel 2013\u201d. Nel bollettino mensile indica in particolare che gli aggiustamenti di bilancio necessari, nei settori finanziario e non finanziario, nonche' la persistente incertezza, seguiteranno a gravare sull'attivit\u00e0 economica. \nNon paghi, i banchieri centrali con una botta di ottimismo, seppur al condizionale, chiosano: Nel prosieguo dell'anno si dovrebbe registrare una graduale ripresa; l'orientamento accomodante della politica monetaria, unitamente al netto miglioramento del clima di fiducia nei mercati finanziari e alla loro minore frammentazione, dovrebbe trasmettersi all'economia e la domanda mondiale dovrebbe rafforzarsi.\nChe dire: chi crede a tal fallacia alzi la mano! \n\nMauro Artibani\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2013-01-21T09:31:19+0000"}, {"id": "135485623223178_332822533489485", "message": "ELEZIONI: FRATELLI D'ITALIA IN CAMPANIA CON MELONI CAPOLISTA \r\n(ANSA) - NAPOLI, 20 GEN - L'assessore regionale Marcello Taglialatela, capolista in Campania 1 con Giorgia Meloni, ha presentato le candidature per la Regione Campania di Fratelli d'Italia. Al Senato i capilista sono l'ex sottosegretario alla Difesa, Giuseppe Cossiga, figlio dell'ex presidente della Repubblica Francesco; il presidente del Consiglio Provinciale di Napoli, Luigi Rispoli, l' ex assessore provinciale di Salerno, Marcello Feola, il consigliere comunale di Napoli, Vincenzo Moretto; l'assessore al lavoro della Provincia di Salerno, Giuseppina Esposito. Alla circoscrizione Campania 1 per la Camera oltre Meloni e Taglialatela, in lista l'imprenditore farmaceutico Massimo de Angelis e il consigliere comunale di Napoli Marco Nonno. Nella circoscrizione Campania 2 l'ex presidente della provincia di Salerno, Edmondo Cirielli, il senatore Antonio Paravia e l'ex capogruppo nel Consiglio provinciale di Benevento, Luca Ricciardi.", "created_time": "2013-01-20T20:55:32+0000"}, {"id": "135485623223178_332819670156438", "message": "GRANDE GIANNI ROSA !!!!!!", "created_time": "2013-01-20T20:45:06+0000"}, {"id": "135485623223178_587226254624294", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=4bIo-5xGDlk&feature=share&list=UUK-WWAMjnlcljYGmBl-BHDw", "created_time": "2013-01-20T16:02:05+0000"}, {"id": "135485623223178_331743363597402", "message": "(@mail inviata qualche minuto fa ai seguenti destinatari)\r\n\nOggetto: ultime e definitive news dalla Basilicata-PdL vista da Becce\r\n\nCarissimo Presidente, Onorevole, Eccellentissimo, Illustrissimo, Pregiatissimo Dottore Berlusconi,\r\n\nCaro Onorevole, Segretario nazionale, Eccellentissimo, Illustrissimo, Pregiatissimo Dottor Alfano,\r\n\nCaro Onorevole, Coordinatore nazionale, Eccellentissimo, Illustrissimo, Pregiatissimo Dottor Verdini,\r\n\nCarissimo Senatore, Coordinatore regionale di Basilicata, Eccellentissimo, Illustrissimo, Pregiatissimo Dottor Viceconte,\r\n\nho appreso, come tutti i lucani, i candidati del Pdl alla Camera ed al Senato per la mia regione Basilicata, concedetemi la licenza poetica (ma quando ci vuole ci vuole) avete fatto l'ennesima \"cazzata\": proporre una lista del genere significa automaticamente tagliare le gambe al partito in Basilicata che pur essendo una piccola terra, quindi di poco valore per voi, ha comunque degli esponenti del vostro partito che quotidianamente si \"fanno il mazzo\" per portare voti. Gradirei un atto di sincerit\u00e0 nel dirci se nelle vostre menti tanto argute, rivestono un ruolo la nostra regione e quei \"fessi\" che ancora oggi credono nel PdL; considerate le vostre scelte, la risposta \u00e8 scontata. Ci \u00e8 giunta voce che il popolo lucano poca considerazione ha avuto nella scelta dei candidati (se cos\u00ec fosse stato i nomi sarebbero stati altri), a parte la famosa e oramai arcaica triade che \u00e8 ben nota dalle nostre parti (anche se a quanto pare dalla triade si \u00e8 passati al binomio), ma sono intervenute influenze esterne (\"secula seculorum, amen\") condizionando in modo decisivo una scelta cos\u00ec importante e rendendo il popolo lucano da padrone a garzone. Allora se il nostro pensiero non ha alcun valore per voi, il nostro impegno politico si concretizzer\u00e0, nella mera partecipazione visiva ed uditiva, seduti comodamente in poltrona ai bei dibattititi politici che ci attendono sulle varie reti televisive, oppure il nostro cuore politico improvvisamente sar\u00e0 trafitto dalla freccia di Cupido e verr\u00e0 trasportato verso la scoperta di nuove passioni (ora pi\u00f9 che mai se ne avverte la necessit\u00e0, sono troppe le notti finite in bianco..)\r\nCon tutto il rispetto ma al cuore non si comanda!\r\nOssequi.\r\n\nf.to Nicola Becce\r\nConsigliere comunale del PdL\r\nComune di Potenza ", "created_time": "2013-01-18T11:42:08+0000"}, {"id": "135485623223178_101178390061533", "story": "Giuseppe D'Armento shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-17T22:40:26+0000"}, {"id": "135485623223178_331359363635802", "message": "Buongiorno, ho sempre seguito i suoi interventi ad alcune trasmissioni e penso che lei faccia politica in modo serio e per questo motivo le chiedo di appoggiare i 1886 aspiranti allievi Carabinieri (mio figlio e' tra loro) perche' non e' giusto che dei bravi ragazzi che hanno superato diverse prove (difficoltose) pur di poter servire questo paese ed i suoi cittadini debbano aspettare tanto per cosa? Per pochi euro al mese,rischiando la vita tutti i giorni......e' una vergogna......questi giovani con quale spirito potrebbero andare a votare quelli che hanno lasciato che la finanziaria si abbattesse anche su di loro.........?????", "created_time": "2013-01-17T14:21:53+0000"}, {"id": "135485623223178_118474914993305", "story": "ValePink OnAir shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-17T14:07:17+0000"}, {"id": "135485623223178_476047369123935", "message": "Ciao Guido. Ti invito a visionare questo filmato.", "created_time": "2013-01-17T09:25:39+0000"}, {"id": "135485623223178_467876186602521", "message": "Buongiorno a tutti! Vi segnaliamo che oggi Guido Crosetto sar\u00e0 nuovamente ospite di \"Blogo in diretta\", il programma web condotto da Antonello Piroso. E' possibile seguire la diretta dell'intervista alle 12.45 su questa pagina http://bit.ly/Piroso-intervista-Crosetto", "created_time": "2013-01-16T09:22:12+0000"}, {"id": "135485623223178_330756793696059", "message": "\"Patria di Libert\u00e0\" di Massa Martana aspetta una tua risposta, andhe tramite Alfredo De Sio o siamo troppo insignificanti?", "created_time": "2013-01-16T07:53:33+0000"}, {"id": "135485623223178_235513516583648", "story": "ValePink OnAir shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-15T19:05:05+0000"}, {"id": "135485623223178_330453837059688", "message": "Lei dice che alle regionali del Lazio correte da soli con la Meloni candidato, quindi non appoggerete la candidatura di Storace che Berlusconi ha g\u00e0 deciso sar\u00e0 il candidato per il PDL. Io non lo credo, vi metterete nuovamente la coda fra le gambe, abbasserete ble orecchie e appoggerete Storace, del resto \u00e8 quanto farete per le politiche dopo tanto sbraitare per uscire dal PDL.", "created_time": "2013-01-15T14:59:42+0000"}, {"id": "135485623223178_330366120401793", "message": "Il nostro caro Monti (Mario) ha una sorprendente genialit\u00e0 nel fare i slogan: SALE L'ITALIA: Infatti \u00e8 vero \u00e8 salita la disoccupazione, il debito pubblico (record), il pil, la pressione fiscale e credo che sia salita anche la pressione del sangue a tutte le famiglie non agiatissime (la maggioranza in Italia) quando hanno dovuto pagare l'IMU sulla prima casa. Invece di salire va affa.......... insieme a Casini e Fini!!!!", "created_time": "2013-01-15T09:26:40+0000"}, {"id": "135485623223178_330179027087169", "message": "Caro Crosetto, ti ho scritto sul 2000, a una tua lettera per\u00f2 come \u00e8 normale non mi hai risposto, ho scritto sulla pagina di Giorgia, come ho detto non volevo andare a votare, voter\u00f2 per voi per la vostra onest\u00e0, spero che no vi fate fgocitare, da quella massa di parassiti, in cui vi dovete confrontare, come ho detto a Giorgia speriamo che prendiate il 51% grazie\nRossi Gianfranco", "created_time": "2013-01-14T20:34:19+0000"}, {"id": "135485623223178_330170253754713", "message": "Peccato per l'inserimento di Larussa...forse senza queste persone l'avrei votata!", "created_time": "2013-01-14T20:02:14+0000"}, {"id": "135485623223178_330018280436577", "message": "Che delusione caro Crosetto...sembrava tanto onesto....... e vai con La Russa !  Il sedere caldo prima di tutto", "created_time": "2013-01-14T10:41:43+0000"}, {"id": "135485623223178_152942374855769", "message": "IO, MASTREPASQUA, I REDDITI, LA SPESA E IL PIL\n\nLui, Mastrapasqua, presidente in quel dell'INPS. Poliedrico, occupa altre 24 poltrone, guadagnando complessivamente 1.200.000 \u20ac l'anno.\nIo, disabile al 100%, inabile quindi al lavoro, vedo risarcita  la mia condizione dall'INPS con un assegno annuale di 3.586,31 \u20ac.\nGiusto?\nGiusto, lui lavora io no!\nLavora e molto, tutti i giorni, 24 ore al giorno, deve farlo  per riuscire a sedere su tutte quelle poltrone.\nIn quei 57,6 minuti al giorno che fa il presidente, tenta di farlo al meglio: scova una sentenza della Corte di Cassazione del 25 febbraio 2011, la n.4677. La studia, la estende, la applica. \nMentre tutti sono in giro a fare spese, il 28 dicembre  2012 Lui fa una Circolare: la 149;  sibillino ci ficca dentro un \u201cnota bene\u201d.  Dice: \u201cdal 2013 il limite \u00e8 coniugale\u00bb.\nUn leggero prurito mi coglie, cerco di capire. La circolare stabilisce la ridefinizione che ogni anno l'INPS fa degli importi per le provvidenze tenendo conto  del costo della vita. Vengono rimodulati anche i limiti reddituali che rappresentano un paletto oltre il quale cade il diritto alla pensione. I limiti reddituali ci sono sempre stati, occorre ricordare che fino all'anno scorso nel conteggio per la pensione con invalidit\u00e0 al 100% si teneva conto del solo reddito personale. Con la nuova regola, se coniugati, va  verificato che la somma del proprio reddito pi\u00f9 quello del coniuge sia contenuto entro i \u20ac 16.746,99.\nAcc...che botta, cade il mio diritto alla pensione; a casa in quattro con 1.288,23 \u20ac lordi al mese. \nVista da qui sar\u00e0 dura: toccher\u00e0 imprecare all'ingiustizia, magari sperare in un ravvedimento operoso del Nostro epperchenn\u00f2 nella ipersensibilit\u00e0 pre-elettorale di politici a caccia di voti; si pu\u00f2 addirittura adire alla compassione di chi sta leggendo questo dire.\nUn momento per\u00f2, se mi sposto e guardo da l\u00ec, opl\u00e0 tutto muta.\nBasta sbirciare ai fatti che la crisi economica mostra e si scorge altro:  il maldestro impiego delle risorse produttive, quelle di un reddito mal allocato per esempio,  hanno impallato il meccanismo dello scambio, generando una domanda insufficiente ed un offerta in eccesso.\nSe poi, come dicono quelli che sanno, la propensione al consumo degli individui risulta inversa alla loro capacit\u00e0 reddituale, tra Me e Mastrapasqua occorre rifare i conti.\nEssipperch\u00e8, se \u00e8 vero che lui lavora ed io no, lui guadagna ed io no, \u00e8 altrettanto vero che tale regola non rende efficiente il moto del meccanismo produttivo. Ancor meno efficiente quando vengono a mancare, alla mia propensione al consumo, 275,87 euro al mese.\nIo, insomma, avr\u00f2 molto tempo da spendere per fare la spesa, non avr\u00f2 il becco d'un quattrino per farla; a Lui, danaroso, gi\u00e0 propenso a risparmiare, con tutto quel che ha da fare, manca pure il tempo per spendere.\nRisultato: per riffe o per raffe verr\u00e0 a mancare la spesa, quella privata, che fa tanto crescere il Pil. \nChe fare? \nSssst.. sta facendo. \nCostretto all'abiura  per avveduta disparit\u00e0 nel trattamento riservato  agli invalidi totali rispetto a quelli parziali, ai non udenti, e non vedenti, per i quali il limite reddituale resta quello personale, si dice stia revocando quella circolare. \nIn calce alla revoca vi \u00e8 apposto un Post Scriptum: \u201cviene ripristinata l'erogazione della pensione pure ad Artibani per non inibire la sua propensione a spendere. Rimetto inoltre qualche incarico per avere cos\u00ec meno denaro da dover risparmiare, pi\u00f9 tempo per spendere  tutto quel che mi tocca\u201d.\nGiust'appunto, il modo per dare, tutteddue,  adeguato sostegno alla crescita economica.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2013-01-14T09:18:13+0000"}, {"id": "135485623223178_355867781186884", "story": "Alessio Marrari shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-13T12:04:46+0000"}, {"id": "135485623223178_520310941334916", "message": "Guido Crosetto dalle 10 di stamattina al Teatro Nuovo a Milano in Piazza San Babila", "created_time": "2013-01-13T07:37:41+0000"}, {"id": "135485623223178_329532240485181", "message": "Io mi sto candidando, ma vicino a me non c'\u00e8 nessun comitato, cos\u00ec credo lo apriro' da solo. Mi date una mano?", "created_time": "2013-01-13T04:44:27+0000"}, {"id": "135485623223178_142485265908300", "story": "GUIDO CROSETTO shared a link.", "created_time": "2013-01-12T17:21:21+0000"}, {"id": "135485623223178_328847987220273", "message": "DA PARTE DI UNA NOSTRA SOSTENITRICE ...                                     \nHo visto mille simboli dei partiti in tiv\u00f9\n10,20,30 ...o forse di pi\u00f9...\n.... Ma cosa faccio? Chi voto?\nNella testa mille parole... Tranne il vuoto!\n\nNon posso votar Vendola che fa una lista,\nA lui servirebbe un logopedista,\nNon voto Grillo e i suoi grillini,\nLi vedo bene solo nei giardini,\nNon voto Monti Mario il professore,\nMi ha ridato l ' IMU...grosso errore!\nNon voto Silvio il lati lover\nPer me ormai e' un \"game over\"\nNon voto l emiliano Pierluigi Bersani\nPer me son meglio i sette nani!\n\nNon voto Pannella, Bonino,\nNon voto casini o la Iervolino, \nSo gi\u00e0 che faran casino....\n\nChe problema, che peso, che tensione!\nNon voglio votare illustri nomi, ma Persone,\nPersone nuove, quelle vere,\nChe non raccontano chimere....\n\nSono stufa di false speranza e promesse a scadenza,\nTi va bene solo se fai la \"riverenza\"....\nE per levarmeli tutti dai coglioni...\nSai chi voto? Crosetto e la Meloni!", "created_time": "2013-01-11T20:30:23+0000"}, {"id": "135485623223178_4711533339988", "created_time": "2013-01-11T15:53:19+0000"}, {"id": "135485623223178_328445453927193", "message": "A chi scegli di sostenere questa pagina e quindi il senatore Mario Monti chiedo di pubblicizzarla. Non perch\u00e9 l'obiettivo di questa pagina \u00e8 ottenere pi\u00f9 \"mi piace\" delle altre, ma per potere convincere pi\u00f9 persone che possiamo attraverso questo potentissimo mezzo di comunicazione. Pi\u00f9 siamo pi\u00f9 gli indecisi, i delusi, coloro che affermano di voler votare Grillo, leggendo i nostri commenti e visitando questa pagina si decideranno. E si decideranno a fare la scelta che noi riteniamo migliore: votare il senatore.\nL'unione fa la forza.\n", "created_time": "2013-01-10T20:05:04+0000"}, {"id": "135485623223178_328308517274220", "message": "Stamattina sui muri del Policnico di Bari ho visto i primi vostri manifesti con la Meloni e tanto per farvi riconoscere stavano affissi ad imbrattare un posto non autorizato. Avete cominciato bene!! Tieni presenti che in giro ci sono gi\u00e0 manifesti sia del Mir , sia di Bersani ma nei posti autorizzati a pagamento come dovrebbe essere per tutti.", "created_time": "2013-01-10T12:42:00+0000"}, {"id": "135485623223178_328293057275766", "message": "Coraggio,coraggio, coraggio .Se Giannino aderisse non sarebbe male!", "created_time": "2013-01-10T11:50:44+0000"}, {"id": "135485623223178_328200697285002", "message": "La prova che Giannino, ormai, ha un seguito vero che fa gola a molti sta nel corteggiamento che il giornalista economico pi\u00f9 dandy di Italia \u00e8 costretto a subire. Ieri, uno dei leader della neo-formazione Fratelli d'Italia, Guido Crosetto, ha suggerito: \u00abNon vedrei nulla di male se Giannino fosse il nostro candidato premier. Giorgia Meloni ed io\u00bb, riporta il sito di informazione locale piemontese lo Spiffero, \u00abda tempo stiamo parlando con Giannino invitandolo a venire con noi aggregandosi al centro-destra perch\u00e9 penso che se andasse da solo il rischio sarebbe di disperdere le sue idee e le sue capacit\u00e0. Siamo disponibili se Giannino decidesse di accettare il nostro invito anche a indicarlo come nostro candidato premier\u00bb. \n\n Forza Crosetto questo \u00e8 la strada, io nel mio piccolo sto battendo e ribattendo con te e Giorgia Meloni, sarebbe stato meglio che aveste seguito questa strada fin da subito, meglio tardi che mai!", "created_time": "2013-01-10T06:32:33+0000"}, {"id": "135485623223178_369687956461594", "message": "http://www.libreidee.org/2013/01/cremaschi-caro-ingroia-la-vera-mafia-e-quella-di-bruxelles/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=feed+%28LIBRE+-+associazione+di+idee%29&utm_content=Google+International", "created_time": "2013-01-09T20:40:00+0000"}, {"id": "135485623223178_327746940663711", "message": "\nPatria\t\t\tGente Martana\r\ndella\t\t\tLa  voce del Comprensorio di Massa Martana \r\nLibert\u00e0\t\tNote redatte da Renato Domenico Orsini \r\nItaliana\t\t06056.Massa Martana (Pg), Montignano nc. 58\r\ned \t\t\tTel: 377/4855586\tFax: 075/6313020\r\nEuropea\t\te-mail: renato.domenico@tiscali.it\r\n\t \t\t9 gennaio 2013\t\t\tN.\u00b07\r\n\nPatria, Costituzione e Libert\u00e0 o Rifondazione Democristiana?\r\nDopo che il coordinamento comunale, nominato dai nostalgici della Rifondazione Democristiana e Missina, ha umiliato politicamente il Popolo della Libert\u00e0 di Massa Martana, delegando ogni azione a sedicenti \u201cpolitici\u201d non designati da tutti quelli che hanno visto in questo nostro Partito della Patria e della Libert\u00e0 il superamento della conservazione del vecchio e logoro sistema della corruzione clientelare e dell\u2019assistenzialismo clericale e comunista siamo all\u2019inizio di una partita elettorale decisiva per le sorti del Popolo Italiano e, come aderente e fondatore del PdL a Massa Martana, chiedo che sia convocata un\u2019assemblea popolare che elegga un nuovo coordinamento, applicando le regole della Democrazia Liberale e del  nostro Statuto anche alla \u201cRifondazione Democristiana\u201d di Massa Martana, consentendo una partecipazione seria e responsabile alla campagna elettorale 2013 ed alla prossima campagna elettorale comunale, riportando nel Consiglio Comunale di Massa Martana persone che rappresentino fedelmente il \u201cPopolo della Libert\u00e0\u201d.\r\nHo accettato finora l\u2019esilio di Montignano, affidando ai miei scritti l\u2019espressione delle mie idee e la formulazione delle mie proposte ma oggi sento il dovere di agire per il bene comune della Gente Martana e della Patria Italiana.\r\nAttendo risposta! \r\nRenato Domenico Orsini  \r\nCittadino libero di Massa Martana\r\n", "created_time": "2013-01-09T08:40:01+0000"}, {"id": "135485623223178_575567869123569", "story": "ValePink OnAir shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-09T07:52:35+0000"}, {"id": "135485623223178_455676507814729", "message": "http://www.informarexresistere.fr/2012/10/02/ecco-cosa-racconta-la-massoneria-su-mario-monti/", "created_time": "2013-01-08T16:37:03+0000"}, {"id": "135485623223178_389071367850280", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=10151365693532174&set=a.10151358576882174.534474.170652292173&type=1&ref=nf", "created_time": "2013-01-08T16:08:14+0000"}, {"id": "135485623223178_327429804028758", "message": "Patria\t\t\tGente Martana\r\ndella\t\t\tLa  voce del Comprensorio di Massa Martana \r\nLibert\u00e0\t\tNote redatte da Renato Domenico Orsini \r\nItaliana\t\t06056.Massa Martana (Pg), Montignano nc. 58\r\ned \t\t\tTel: 377/4855586\tFax: 075/6313020\r\nEuropea\t\t\te-mail: renato.domenico@tiscali.it\r\n\t \t\t8 gennaio 2013\t\t\tN.\u00b06\r\n\nPatria, Costituzione e Libert\u00e0\r\nL\u2019amore per questi tre valori \u00e8 stato la pietra angolare della costruzione di una casa comune che volevamo costruire per dare uno spazio politico al Popolo della Libert\u00e0 di Massa Martana che condivide l\u2019amore per una Patria Italiana, solidale con le altre Patrie Europee e garantita da una Costituzione fondata sui diritti naturali  della persona umana e sui diritti universali del cittadino e dei suoi doveri individuali e sociali, in un vero \u201cPartito della Libert\u00e0\u201d, che opera con lo sguardo rivolto verso un futuro vitale, condiviso tra tutte le generazioni con la  valorizzazione delle loro energie vitali, non cancellando quanto di positivo c\u2019\u00e8 nell\u2019esperienza del passato ma utilizzandolo saggiamente e non barattando la primogenitura della fedelt\u00e0 al bene comune con il \u201cpiattoccio\u201d di lenticchie dei voti acquistati dai nostalgici di un passato di divisioni egoistiche, di ingiustizie sociali e di decadenza nazionale: Alfano non deve tradire l\u2019Italia e farla invecchiare di due secoli, riportandola ad un area geografica soggetta ai poteri forti della conservazione oligarchica e Berlusconi non pu\u00f2 continuare a tarpare le ali del nuovo \u201cPopolo della Libert\u00e0\u201d, facemdo il gioco dei secolari nemici della Nazione.\r\nRenato Domenico Orsini  \r\nCittadino libero di Massa Martana\r\n", "created_time": "2013-01-08T16:04:53+0000"}, {"id": "135485623223178_327304680707937", "message": "\"Mons\u00f9 Sindic, mons\u00f9 Crus\u00e9t\" ... da piemontese (Monteu Roero)  ed ex soldato italiano che ha avuto il privilegio di fare missioni all'estero, ho molto apprezzato le Sue visite ai nostri soldati sui vari  fronti durante il Suo mandato da sotto-segretario alla Difesa. Pochi hanno la sensibilit\u00e0, come Lei ha avuto, di comprendere quanto sia importante per chi \u00e8 l\u00e0 la presenza della \"autorit\u00e0\" della Patria ... che tolta la cravatta ed il blazer blue, si mette in mimetica e viene a vedere di persona come si vive e si \"lavora\" ... da \"gagno\" mi ricordo che nelle nostre valli e colline ogni cascina con un figlio a militare esponeva il tricolore per tutto il periodo di servizio alla Nazione... io sono figlio di quella gente ... magari ruvida ... ma ne sono fiero... in bocca al lupo!  ", "created_time": "2013-01-08T08:38:41+0000"}, {"id": "135485623223178_327286070709798", "message": "Mi sa tanto che avanti cos\u00ec prenderete purtroppo un brutto scoppolotto e sappiamo tutti quanto \u00e8 amara la medicina Bersani, forse peggio di quella Monti.\nRicordo cosa combinavano negli ultimi anno 90 e l'allora ministro delle finanze Del Turco (che avevo equiparato ad una prostituta a capo della buoncostume) che mostrava, in campagna elettorale, i moduli dei rimborsi delle tasse che non venivano mai rimborsate.\nIn sostanza: passano gli anni e non cambia niente ......", "created_time": "2013-01-08T07:12:26+0000"}, {"id": "135485623223178_327110750727330", "message": "On. Crosetto, dopo aver letto il resoconto stenografico dei suoi discorsi parlamentari in occasione della ratifica dei trattati MES e Fiscal Compact, che hanno preceduto il suo voto CONTRO (Lei \u00e8 stato uno dei pochi valorosi che hanno provato ad opporsi a questa follia che danneggia il nostro paese), Lei \u00e8 entrato nella ristretta cerchia dei parlamentari che stimo veramente, decisamente una preziosa rarit\u00e0, in questo paese che valorizza incompetenti, lacch\u00e9, ignoranti che si comprano il diploma, avidi, parassiti senza dignit\u00e0 e il minimo senso di responsabilit\u00e0 e decenza umana. Lei \u00e8 un Uomo serio, competente, onesto, coraggioso, leale che ama il suo paese, e l'ammiro per la Sua scelta di distaccarsi the quell'associazione a delinquere che \u00e8 il PDL, con cui un Uomo come Lei non ha mai avuto chiaramente nulla in comune. La ammiro, le sono grata per il Suo ottimo lavoro come parlamentare, spero che potr\u00e0 continuare a servire l'Italia disinteressatamente come ha sempre fatto, con lealt\u00e0 e onore. Lina", "created_time": "2013-01-07T19:45:11+0000"}, {"id": "135485623223178_511046165583096", "story": "Gionata Pacor shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-07T19:37:19+0000"}, {"id": "135485623223178_467350403326740", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=l19pG1JuWkA", "created_time": "2013-01-07T19:30:20+0000"}, {"id": "135485623223178_137124533112863", "message": "http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&v=AvJBr5otG5g", "created_time": "2013-01-07T11:11:27+0000"}, {"id": "135485623223178_460822527315272", "message": "OCCORRE ESSER PRODIGHI PER MANTENERE LA PROSPERITA'\n\nL'Europa dovra' lavorare ''molto duramente'' per mantenere il suo generoso sistema di welfare e rimanere competitiva. Lo dice il cancelliere tedesco Angela Merkel in una intervista al Financial Times: ''se l'Europa oggi rappresenta il 7% della popolazione mondiale e il 25% del pil ma deve finanziare il 50% della spesa sociale globale e' ovvio che c'\u00e8 molto lavoro da fare per mantenere tale prosperita' e il suo stile di vita''. \nGi\u00e0, toccher\u00e0 lavorare duramente, e qua iniziano i garbugli:\nLa spesa pubblica deve surrogare una spesa privata insufficiente per mantenere quella prosperit\u00e0, dicono i keynesiani dello Stato crasso e grosso. \nMacch\u00e8,  tocca alla spesa privata surrogare una spesa pubblica altrimenti ipertrofica, ribattono i liberisti dello Stato smilzo. \nEt voil\u00e0, gli economisti della reflazione: col sostenere i consumi gli uni, la produzione gli altri, tentano di attrezzare stampelle per la crescita.\nFanno pressappoco cosi: \nI secondi, duri e puri, al grido di produttivit\u00e0 e competitivit\u00e0 mettono al centro il lavoro, tutt' intenti a ridurne quantit\u00e0 e costo. Toh, il modo per rendere le risorse di reddito insufficienti ad acquistare quanto le Imprese, cos\u00ec adeguatamente attrezzate, avranno copiosamente prodotto. \nI primi, bastian contrari, ribattono: altro che ridotte, le quantit\u00e0 di quel lavoro  vanno aumentate per guadagnare e poi spendere; costi quel che costi, portano al mercato merci fuori mercato.\nPer riffe o per raffe insomma troppa offerta, poca domanda, crescita insufficiente e la prosperit\u00e0, pah...\nDa cotanto cimento dottrinario non sembra cavarsi un ragno dal buco.\nE che  dire se, per migliorare l'impiego delle risorse produttive di sistema, il da farsi venisse ancorato al meccanismo di trasmissione del tornaconto economico: quello che va dalla produzione al consumo privato, attraverso l'erogazione di un compenso che remuneri quell'indifferibile esercizio di acquisto al fin di rendere prodiga la consumazione? \nGi\u00e0, un \u201ccompenso di scopo\u201d  per dare spinta alla domanda aggregata. \nProprio quello che fa ri-produrre, creando pure lavoro e occupazione. \nChe non aggrava il fardello del debito per le famiglie.\nChe innesca pure quelle rimesse fiscali, buone per la spesa pubblica, acciocch\u00e8 lo stato sbrighi il ruolo che gli tocca, senza rischiare il default.\nGiustappunto, rendere fluido e prodigo il meccanismo produttivo,  per tutti gli operatori che vi operano, si pu\u00f2: buono per riportare in equilibrio un sistema economico, ottimo per la crescita.\nAnzi si deve, perch\u00e8 occorre essere gente prospera per esser prodighi. Prodighi per mantenere la prosperit\u00e0.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2013-01-07T08:57:12+0000"}, {"id": "135485623223178_321219567984312", "story": "Stefano Fioroni shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-05T23:46:07+0000"}, {"id": "135485623223178_326228370815568", "message": "Vi invio il pensiero di una cara amica che deve vivere in Germania per poter dare un futuro ai suoi figli. Grazie della tua testimonianza Milena:\n In Germania usufruiamo del servizio sanitario statale o privato(sta a noi scegliere) attraverso la carta sanitaria assicurativa.La carta sanitaria si ottiene pagando ogni mese una cifra (non enorme) dalla propria busta paga,e per chi non lavora....beh ci pensa l'ufficio del lavoro a coprire l'assicurazione(ovviamente per chi ne ha il diritto).\n Qualche anno fa il governo aveva deciso che oltre all'assicurazione si dovevano pagare 10 euro ogni trimestre perch\u00e9 il sistema sanitario aveva bisogno di soldi,ma solo se si usufruiva dei servizi sanitari.E la gente aveva iniziato a lamentarsi...e per me invece non era nulla di che,pensando a come stiamo combinati in italia!A quanto si paga un ticket per ogni visita!\n Beh sapete cosa \u00e9 accaduto?Che da quest'anno i Dieci euro non si dovranno pi\u00fa pagare..e sapete perch\u00e9?Perch\u00e9 in questi anni sono entrati troppi soldi....e il ministro della sanit\u00e1 tedesco pensa che non sia giusto continuare a chiedere ancora questo contributo ai cittadini tedeschi e non! Ed \u00e9 per questo che questo piccolo contributo di 10 euro ogni trimestre \u00e9 stato abolito.........IN ITALIA SAREBBE MAI ACCADUTA UNA COSA DEL GENERE?????????????\n OVVIAMENTE NOOOOOO!!!!!!\n Anzi.....hanno ancora abbassato le pensioni......ecc ecc \nqua non \u00e9 tutto perfetto.....nessun paese lo \u00e9.....ma i politici italiani sono i pi\u00fa porci e shifosi d'Europa!Bastardi state rovinando uno dei paesi pi\u00fa belli al mondo!", "created_time": "2013-01-05T16:51:07+0000"}, {"id": "135485623223178_326098087495263", "message": "Sintesi di alcuni punti di una conferenza di Oscar Giannino a Prato, che fornisce spunti di riflessione su cosa vorrebbe dire fare le riforme in Italia. Fare riforme vorrebbe dire incidere sugli interessi clientelari, lobbistici e di malaffare concessi dai partiti tradizionali nel corso di decenni per \"comprarsi\" il consenso e il potere coi soldi pubblici.\n\nLa lucidissima e chiara analisi di Giannino della situazione italiana \u00e8 raccapricciante, fa venire i brividi, \u00e8 in atto una vera e propria distruzione dell'economia italiana, che si trascina dietro una distruzione sociale. Giannino dice che una situazione economica come questa si verifica in genere dopo una guerra persa, ma nel nostro caso \u00e8 stata provocata da una gestione pubblica, incompetente, demagogica,clientelare, irresponsabile, lobbistica. L'unica possibilit\u00e0 \u00e8 quella di cambiare radicalmente la classe politica, mettendo persone serie, competenti, anti clientelari, anti lobbistiche, rigorose, determinate.\n Negli ultimi 5 anni persi 30 punti di produzione industriale, nell\u2019edilizia persi 500.000 posti di lavoro, solo quest\u2019anno chiuderanno 130.000 aziende.\n Sistema bancario : le Fondazioni che in larga misura posseggono le banche italiane sono sottocapitalizzate, non cercano di capitalizzare, per paura di essere annacquate per paura di perdere i controlli. Questo porta ad una scarsit\u00e0 del credito., molte aziende stanno letteralmente morendo per scarsit\u00e0 di credito! Mario Draghi ha distribuito alle banche europee oltre 1000 miliardi di euro ad un tasso bassissimo dell\u20191%, 250 miliardi sono andati alle banche italiane, cosa hanno fatto le banche italiane su richiesta della Banca d\u2019Italia? Hanno comprato debito pubblico che rende il 4 \u2013 5 % lucrando sulla differenza senza aumentare il credito alle imprese italiane, molte imprese falliscono per carenza di credito!\n Pagamenti dello stato ai fornitori: lo stato ha mancati pagamenti ai fornitori di 100 miliardi di euro, non vengono nemmeno contabilizzati per non fare salire il debito pubblico!!! La Cassa Depositati e Prestiti avrebbe soldi per pagare in larga misura questi debiti, ma non lo fa per assicurare liquidit\u00e0 alle banche, sottocapitalizzate per colpa delle Fondazioni che non si ricapitalizzano per paura di perdere i controlli delle banche! Interessi lobbistici!\n Ogni ASL ha il suo centro d\u2019acquisti, questo porta ad immani dilapidazioni. Il costo degli acquisti delle ASL \u00e8 lievitrato del 50 % negli ultimi 5 anni! Interessi lobbistici, e di malaffare!\n Equitalia : se un non evasore va da Equitalia dicendo sono in difficolt\u00e0 non ce la faccio a pagare, Equitalia procede lo stesso con le more su more, e poi con i pignoramenti arrivando a far fallire lui, e magari o facendo fallire altre imprese collegate a lui. Questo sistema inesorabile senza alcun margine discrezionale porta ad una distruzione del sistema economico.\n Da un\u2019articolo del Bield Zeitung citato da Giannino sulla situazione dilapidatoria italiana, erano due pagine scritte in piccolo fittissime con miriadi di casi, Giannino ha citato due punti: l\u2019ambasciatore italiano a Bon italiano guadagna pi\u00f9 del doppio della Merlel; l\u2019Italia ha 200 sedi diplomatiche all\u2019estero 57 in pi\u00f9 di quante ne ha gli USA!!! Il personale diplomatico estero guadagna il 30 % in pi\u00f9 del personale a Roma raddoppiato molto di pi\u00f9 del personale tedesco nelle ambasciate! Interesse lobbistico. (E\u2019 realistico pensare di pretendere che la Germania tiri fuori i soldi per noi? No perch\u00e9 conoscono sufficientemente la nostra mala amministrazione e come dilapidiamo i soldi pubblici!).\n La situazione \u00e8 drammatica, se non mettiamo rapidamente al governo persone serie, antipopuliste, anticlientelari, antilobbiste, determinate, capaci di incidere sulle soprindicate situazioni di privilegi e di caste e molte altre similari a queste faremo presto a sprofondare!\n", "created_time": "2013-01-05T09:27:46+0000"}, {"id": "135485623223178_325898727515199", "message": "buona sera Guido ,come posso fare a far parte del tuo partito? Sono giovane e stufo di persone sedute al trono che non vuole fare niente per cambiare l'Italia, non riesco pi\u00f9 a starmene con le mani in mano ad aspettare. Voglio lavorare per il popolo perch\u00e8 io faccio parte di loro e non di una classe che \u00e8 salita al potere solo per eredit\u00e0 .Poi la Bindi che dorme ,non possiamo pi\u00f9 vadere certe cose.Ripeto io non ci sto pi\u00f9 ,e non voglio pi\u00f9 far parte di quelle persone che si nascondono dietro al famoso \"speriamo che qualcuno cambi qualcosa\".Sperando in una tua risposta,saluti. ps te lo scrivo nel nostro dialetto\"SUN RUMPUME LE BALE ED STI LADER ", "created_time": "2013-01-04T20:15:18+0000"}, {"id": "135485623223178_325874817517590", "message": "\nSarebbe il caso di fare anche un concorso per gestori di camera mortuaria ( nr 10 becchini) per garantire con turni h24, con efficienza professionalit\u00e0 ed immediatezza, l'estremo saluto a qualche \"sfortunato\" on. che il presidio medico h24 di camera e senato non riesce a salvare.\nNegli ambulatori del Parlamento 60 camici bianchi a 2 milioni di euro all\u2019anno mentre c'\u00e8 gente che non puo' permettersi il lusso  degli esami emetologici.\ngrazie a voi", "created_time": "2013-01-04T18:43:43+0000"}, {"id": "135485623223178_325822484189490", "message": "andiamo a prendere i voti dei renziani scontenti che non voteranno bersani io mi sono battuto tanto per renzi ma ho notato che \u00e8 un servo di bersani", "created_time": "2013-01-04T16:12:42+0000"}, {"id": "135485623223178_10200126110906362", "message": "Lacrime e sangue.....o spremuti come un limone....questo mi viene in mente dopo l'enesimo telegiornale deludente.....Nessun entusiasmo..poche speranze per giorni migliori....sia in senso economico ,sia politico.Ma quel che mi chiedo \u00e8......I progetti della sinistra in via economica e sociale sono compatibili col centrodestra???...ovviamente  dico di no....e allora \u00e8 pi\u00f9 importante giocherellare con la Lega per cercare di impedire alla sinistra di governare???...o cercare di governare legiferando in equilibrio tra il rigore montiano e l'impegno a risorgere...formando un blocco comune con i moderati???.....non \u00e8 che stiamo regalando la vittoria alla sinistra???......", "created_time": "2013-01-04T13:27:30+0000"}, {"id": "135485623223178_325761637528908", "message": "\"IL\" PERCHE' DI UNA SCELTA.\r\n\nPERCHE' LE SCELTE SI FANNO PRIMA.\r\nPERCHE' LE SCELTE SI FANNO CON CONVINZIONE.\r\nPERCHE' LE SCELTE SI FANNO CON COERENZA.\r\nPERCHE' LE SCELTE NON SI FANNO SOLO SE SI E' SICURI DI VINCERE.\r\n\nHo scelto, liberamente, di essere presente il 16 dicembre scorso a Roma alla manifestazione \"Le Primarie delle Idee\" organizzata da Giorgia Meloni e Guido Crosetto.\r\nHo scelto di prendervi parte perch\u00e8 ritenevo, e ritengo che il paese abbia bisogno di voltare pagina affidando il proprio futuro ad una classe politica nuova, nella forma e nella sostanza.\r\nHo scelto di prendervi parte perch\u00e8 molte delle mie idee coincidevano con quelle espresse da Giorgia Meloni e Guido Crosetto, perch\u00e8 ritengo che \"sia bello vedere la vita con occhi di centrodestra\".\r\nHo scelto di prendere liberamente, indipendentemente dalle scelte di altri miei amici, una strada, di uscire da un PDL, partito al quale mi ero iscritto, che non vuole cambiare la propria classe dirigente ponendo al centro \"la persona\" e le sue qualit\u00e0 umane, mentali, di rispetto delle istituzioni, di senso del dovere.\r\nContano nel PDL, soprattutto nei livelli regionali e locali l'appartenenza a questo o a quell'esponente \"pro-tempore\" e non la forza delle idee.\r\nOra \u00e8 il momento di fare delle scelte.\r\nNelle parole di Guido Crosetto ritrovo le ragioni di una scelta ed invito tutti a leggere queste parole e se vorrete, liberamente, a farle proprie. \r\nScelte non legate alla certezza di un risultato positivo ma legate a quello in cui si crede, alle proprie idee.\r\n\nE \"se un uomo non \u00e8 disposto a lottare per le proprie idee, o le sue idee non valgono nulla, o non vale nulla lui\". (Ezra Pound)\r\n\nMICHELE RICUCCI \r\nFratelli d'Italia - Centrodestra Nazionale \r\n", "created_time": "2013-01-04T13:02:43+0000"}, {"id": "135485623223178_325731334198605", "message": "E candidare la Meloni a Governatrice del Lazio e Crosetto a Premier?", "created_time": "2013-01-04T11:40:08+0000"}, {"id": "135485623223178_325288974242841", "message": "le idee, gli ideali di guido crosetto li condividiamo, ma la russa, berselli in emilia romagna, coloro che hanno gestito male il pdl,  anche la meloni che sui manifesti ha messo un viso non suo ... come si fa a sostenerli? io da guido vorrei questa risposta ...", "created_time": "2013-01-03T10:23:20+0000"}, {"id": "135485623223178_10151643565393298", "message": "A Roma siamo molto seccati dai vostri manifesti abusivi. Basta!", "created_time": "2013-01-03T09:52:33+0000"}, {"id": "135485623223178_519247564772434", "story": "GUIDO CROSETTO shared a link.", "created_time": "2013-01-02T21:10:02+0000"}, {"id": "135485623223178_395426967208512", "story": "GUIDO CROSETTO shared a link.", "created_time": "2013-01-02T21:09:43+0000"}, {"id": "135485623223178_325009860937419", "message": "\"IL\" PERCHE' DI UNA SCELTA.\r\n\nPERCHE' LE SCELTE SI FANNO PRIMA.\r\nPERCHE' LE SCELTE SI FANNO CON CONVINZIONE.\r\nPERCHE' LE SCELTE SI FANNO CON COERENZA.\r\nPERCHE' LE SCELTE NON SI FANNO SOLO SE SI E' SICURI DI VINCERE.\r\n\nHo scelto, liberamente, di essere presente il 16 dicembre scorso a Roma alla manifestazione \"Le Primarie delle Idee\" organizzata da Giorgia Meloni e Guido Crosetto.\r\nHo scelto di prendervi parte perch\u00e8 ritenevo, e ritengo che il paese abbia bisogno di voltare pagina affidando il proprio futuro ad una classe politica nuova, nella forma e nella sostanza.\r\nHo scelto di prendervi parte perch\u00e8 molte delle mie idee coincidevano con quelle espresse da Giorgia Meloni e Guido Crosetto, perch\u00e8 ritengo che \"sia bello vedere la vita con occhi di centrodestra\".\r\nHo scelto di prendere liberamente, indipendentemente dalle scelte di altri miei amici, una strada, di uscire da un PDL, partito al quale mi ero iscritto, che non vuole cambiare una classe dirigente ponendo al centro \"la persona\" e le sue qualit\u00e0 umane, mentali, di rispetto delle istituzioni, di senso del dovere.\r\nContano nel PDL, soprattutto nei livelli regionali e locali l'appartenenza a questo o a quell'esponente \"pro-tempore\".\r\nOra \u00e8 il momento di fare delle scelte.\r\nNelle parole di Guido Crosetto ritrovo le ragioni di una scelta ed invito tutti a leggere queste parole e se vorrete, liberamente, a farle proprie. \r\nScelte non legate alla certezza di un risultato positivo ma legate a quello in cui si crede, alle proprie idee.\r\n\nE \"se un uomo non \u00e8 disposto a lottare per le proprie idee, o le sue idee non valgono nulla, o non vale nulla lui\". (Ezra Pound)\r\n\nMICHELE RICUCCI\r\n", "created_time": "2013-01-02T18:39:45+0000"}, {"id": "135485623223178_324852260953179", "message": "Partecipando dalla fondazione al Partito del Popolo Europeo (EPP) e riferendomi alla Dichiarazione Universale dei Diritti, alla Costituzione della Repubblica Italiana e dei Valori plurisecolari della Cristianit\u00e0 Europea, ho condiviso la Carta dei Valori del Popolo della Libert\u00e0 ed ho contribuito alla fondazione del Popolo della Libert\u00e0 di Massa Martana ma non accetto una gestione personalistica ed oligarchica di un Partito che dovrebbe garantire in Italia ed in Europa i diritti ed i doveri dei cittadini, nella libert\u00e0 responsabile e nella democrazia pluralistica, conquistate a caro prezzo dal Popolo Italiano ed Europeo ma non accettate da tutti quelli che non disconoscono la Costituzione della Repubblica Italiana ed avversano le Istituzioni Europee, \r\n\tQuesta speranza di libert\u00e0 e di progresso civile \u00e8 stata ostacolata da un organizzazione del Popolo della Libert\u00e0 su  base personalistica e lobbistica, negoziando e cooptando i rappresentanti con i sistemi della vecchia partitocrazia, ed, a livello nazionale, il Segretario Angelino Alfano ha  stoppato il suo timido tentativo di rifondare il partito della Libert\u00e0, cedendo ai personalismi populistici e subendo i condizionamenti personalistici, economici e secessionisti dei traditori dell\u2019Italia, nostalgici di un mondo con cittadini \u201cpi\u00f9 uguali\u201d di tutti gli altri.\r\n\tIo amo l\u2019Italia, credo nell\u2019Europa e continuo ad essere fedele al Diritto della Democrazia Italiana ed Europea e, pertanto, non posso accettare di affogare nella palude melmosa di una partitocrazia trasformistica, tradendo i miei doveri verso il Popolo Italiano e la Civilt\u00e0 Europea, e voglio significare questo intendimento a tutti coloro che vogliono continuare a battersi per la Patria di Libert\u00e0 in Italia ed in Europa, dimettendomi con questa motivazione dal Coordinamento del PdL di Massa Martana e richiedendo la convocazione di primarie comunali per l\u2019elezione di rappresentanti votati e non nominati in base al vecchio \u201cmanuale Cencelli\u201d.\r\n\t Sono certo che la Gente Martana sapr\u00e0 dimostrare di amare la Libert\u00e0 e la Patria con la fede, la sapienza e la generosit\u00e0 che ci fu testimoniata dal Santo Vescovo Felice e dai Patrioti Massetani, dando ancora una volta il suo fattivo contributo al Risorgimento Italiano ed Europeo.\r\nRenato Domenico Orsini di Montignano (EPP)\r\nPatria\t\r\n", "created_time": "2013-01-02T10:47:52+0000"}, {"id": "135485623223178_402164909861939", "story": "ValePink OnAir shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2013-01-02T10:43:37+0000"}, {"id": "135485623223178_324831954288543", "message": "Crosetto per prima cosa Buon Anno, poi ti voglio chiedere dove trovo il tuo programma  elettorale? Lo sai invece che in Germania ,precisamente a Berlino c'\u00e8 tutto un fermento lavorativo, ci sono tutte le strutture pubbliche in riammodernamento, lo Stato sta intervenendo massicciamente per favorire l'occupazione , mentre in Italia esiste solo la recessione, Perch\u00e8 l'Europa agli italiani impone la recessione e ai tedeschi favorisce lo sviluppo. Non facciamoci fregare Via tutti i politici pro Monti, sono per la distruzione dell'Italia.", "created_time": "2013-01-02T09:14:40+0000"}, {"id": "135485623223178_324714467633625", "message": "GUIDO ...NON CI CREDERAI  ..O  FORSE  SI'  ..A  RIMINI  CITTA'  ROSSA  DA  SEMPRE  PIACI  UN  CASINO..A  NOI  ALBERGATORI..FATTI  SOTTO  SEI  ER  MEIO..PIU'  DEL  BERLUSCA. E'  DIFFICILE  PERDONARE IL CAVALIERE PER  AVER  ASSECONDATO IL  MESSIA  MONTI ,MA  QUELLO  CHE  PENSA  ORA DI LUI  PERCHE'  NON  L'HA  DETTO PRIMA .... SOLO  TU  AVEVI  IL  CORAGGIO  DI  DIRLO  A  TUTTE  LE  TRASMINSION.\nBUON  ANNOOOO  A  TE  E  ALLA  MELONI...", "created_time": "2013-01-02T00:36:50+0000"}, {"id": "135485623223178_324667577638314", "message": "BUONA SERA E BUON ANNO GENTILISSIMO GUIDO", "created_time": "2013-01-01T21:53:01+0000"}, {"id": "135485623223178_153861704761235", "message": "Lettera di IostoconGuido Crosettohttp://www.guidocrosetto.it/index.php?option=com_content&view=article&id=71:cari-amici&catid=7&Itemid=103", "created_time": "2013-01-01T20:39:45+0000"}, {"id": "135485623223178_324581514313587", "message": "Auguri per un 2013 ricco di soddisfazioni..........", "created_time": "2013-01-01T16:49:56+0000"}, {"id": "135485623223178_324557410982664", "message": "6 l unico che merita voti.", "created_time": "2013-01-01T15:48:28+0000"}, {"id": "135485623223178_321922941257339", "story": "GUIDO CROSETTO shared a profile.", "message": "questa \u00e8 una pagina in appoggio a Guido Crosetto ... trasferitevi qui ... https://www.facebook.com/guido.crosetto.54?fref=ts", "created_time": "2013-01-01T13:45:08+0000"}, {"id": "135485623223178_458149660913155", "story": "Geri Pozzolini shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/#!/photo.php?fbid=476548855720461&set=a.452994724742541.94656.452487284793285&type=1&theater", "created_time": "2013-01-01T12:03:07+0000"}, {"id": "135485623223178_324480760990329", "message": "Tanti auguri di un Buon Anno!!", "created_time": "2013-01-01T11:09:40+0000"}, {"id": "135485623223178_324302387674833", "message": "- ATTENZIONE -        E' UN FALSO PROFILO!!!!!!!!  TAROCCO!!!!!    FAKE!!!!!!!!\n", "created_time": "2012-12-31T22:16:37+0000"}, {"id": "135485623223178_449209905145183", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=ucme25Fx34c", "created_time": "2012-12-31T20:27:43+0000"}, {"id": "135485623223178_526408967392427", "created_time": "2012-12-31T13:28:59+0000"}, {"id": "135485623223178_139247032899021", "message": "attenzione!!!!", "created_time": "2012-12-31T13:25:57+0000"}, {"id": "135485623223178_236414019824538", "created_time": "2012-12-31T13:24:34+0000"}, {"id": "135485623223178_314636098637436", "message": "avanti con Monti!!!", "created_time": "2012-12-31T13:06:16+0000"}, {"id": "135485623223178_328111210636027", "message": "http://www.ilgiornaleditalia.org/news/politica/844423/Montezemolo-scappa-dal-voto-.html", "created_time": "2012-12-31T13:05:24+0000"}, {"id": "135485623223178_454167701298030", "message": "e allora?", "created_time": "2012-12-31T13:01:59+0000"}, {"id": "135485623223178_324133147691757", "message": "Crosetto che ne pensa dell'agenda programmatica di Giannino \"Fermare il Declino?\" Grazie per la gentile risposta sua e di chiunque altro!", "created_time": "2012-12-31T12:46:11+0000"}, {"id": "135485623223178_465050286884831", "message": "... per chi vota Monti ... LIBERTA'!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!", "created_time": "2012-12-31T12:43:09+0000"}, {"id": "135485623223178_449818565085813", "message": "... per chi vota Monti ... LIBERTA'!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!", "created_time": "2012-12-31T12:42:30+0000"}, {"id": "135485623223178_325709510875588", "message": "... per chi vota Monti ... LIBERTA'!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!", "created_time": "2012-12-31T12:42:22+0000"}, {"id": "135485623223178_456909147705922", "story": "GUIDO CROSETTO shared a photo.", "message": "LIBERTA' LIBERTA' LIBERTA'............... poche chiacchiere ....", "created_time": "2012-12-31T12:39:54+0000"}, {"id": "135485623223178_225142370953728", "message": "PRODUTTORE E CONSUMATORE, PRIGIONIERI L'UN DELL'ALTRO\n \nAssilli da performance per far funzionare l'Economia dei Consumi.\nPerforma pi\u00f9 chi lavora alla produzione o chi si esercita nella consumazione?\nUn bel dilemma.\nLe cose stanno pressappoco cos\u00ec: quelli che fabbricano beni e servizi producono pi\u00f9 di quanto vengono retribuiti; questo non consente, quando tocca acquistare, di poterlo fare trasformando quel tutto in ricchezza. Non smaltito quel fabbricato perder\u00e0 valore, saturer\u00e0 la scorte, generer\u00e0 un eccesso di offerta che non andr\u00e0 ri-prodotta, ancor meno lavoro; meno remunero ancor pi\u00f9 insufficiente.\nEt voil\u00e0, la crisi. \nGi\u00e0, eppure proprio in tal sistema produttivo, circolare e continuo, il primo esercizio sta l\u00ec per consentire di poter consumare, il secondo per far ri-produrre.\nQuando, per la bassa resa d'esercizio di tali esercizi, questo non accade, si imballa il meccanismo dello scambio, il mercato si blocca. \nSi dir\u00e0: ma i due tizi sono la stessa persona. \nGi\u00e0, prigionieri l'uno dell'altro.\nVabb\u00e8 ma per poter uscire dalla crisi, a chi toccher\u00e0 fare di pi\u00f9 e meglio? \nSi insomma, chi volete libero?\nE' severamente vietato lavarsene la mani!\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2012-12-31T09:27:53+0000"}, {"id": "135485623223178_323923981046007", "message": "A titolo informativo io non ho nulla a che fare con questa pagina, non conosco le persone o la persona che l'ha creata e mi spiace che si diverta alle mie spalle. Mi spiace anche che un sacco di persone serie l'abbiamo utilizzata per parlare con me. Sia benevolmente che con malanimo. ", "created_time": "2012-12-30T23:01:50+0000"}, {"id": "135485623223178_323923177712754", "message": "Scusa, ma chi sei? \u00c9 perch\u00e9 usi una mia foto e scrivi a mio nome? Giusto per curiosit\u00e0, visto che scrivi un sacco di c.....", "created_time": "2012-12-30T22:59:06+0000"}, {"id": "135485623223178_396986050385425", "message": "Su questo sito si svolgono \"le Primarie delle Idee\". Proponete le vostre idee e saranno valutate! :-) ", "created_time": "2012-12-30T22:36:08+0000"}, {"id": "135485623223178_323884761049929", "message": "http://urbanpost.it/fratelli-ditalia-il-nuovo-partito-di-la-russa-meloni-crosetto", "created_time": "2012-12-30T20:29:39+0000"}, {"id": "135485623223178_181767971966069", "story": "ValePink OnAir shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-12-30T16:02:11+0000"}, {"id": "135485623223178_485897491449238", "message": "http://www.laziocom.com/articolo/23973/crosetto-logico-chiedere-dimissioni-di-monti", "created_time": "2012-12-29T19:25:15+0000"}, {"id": "135485623223178_323234341114971", "message": "PD e Lega hanno lo zoccolo duro, fratelli di Taglia ha la zoccola dura, anzi, la zoccolina. Avete fatto gli interessi del Berlusca ed i vostri rischiando di mandare il paese alla malora ma avete il coraggio di proporvi come servitori del Paese. VERGOGNATEVI!\n", "created_time": "2012-12-29T03:43:54+0000"}, {"id": "135485623223178_318442678271923", "story": "ValePink OnAir shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-12-28T08:35:12+0000"}, {"id": "135485623223178_322671734504565", "message": " on.crosetto non si pu\u00f2 sentire ancora il nome di berlusconi larussa e compagnia bella .LEI \u00e8 una persona chiara e shietta e per questo che analizzer\u00f2 il vostro fare.Ci vuole rinnovamento e ricambio.Forse Renzi a ragione quando urla Rottamazione. Guido il 2013 \u00e8 in arrivo non possiamo rivedere sta vecchia classe politica .Hanno rotto le scatole questi disertori della VANGA.(ogg.agricolo)     ", "created_time": "2012-12-27T20:57:14+0000"}, {"id": "135485623223178_322542264517512", "message": "non dico con la Meloni, ma con Larussa........................cosa la puo' legare..................?", "created_time": "2012-12-27T12:52:35+0000"}, {"id": "135485623223178_321527924618946", "message": "Buon Natale Dott. Grosetto, sono stato sempre un elettore di destra , adesso non ho fiducia di nessun partito politico , perch\u00e8 ? da ben dodici anni insegno Disegno e Storia dell'arte e discipline di arte applicata ( arte dell'oreficeria delle pietre e delle gemme dure - sbalzo e cesello )  dal 2010 sono finite le supplenze brevi e gli incarichi annuali \u00e8 tutto fermo . Non mi interessa Berlusconi  ( e le sue bugie ) non mi interessa la guerra PD e PDL ,io e miei colleghi del concorso 1999 vogliamo il ruolo !!!! un nostro diritto acquisito ben dodici anni f\u00e0 . Siamo stati MORTIFICATI in questi giorni , UMILIATI e obbligati ( per senso di dovere )  a svolgere quei test truffa del concorsone del Ministro Profumo  , chi di voi politici per settembre 2013 garantir\u00e0 l'immissione in ruolo di tutti gli abilitati per concorso ( facendo finalmente estinguere la graduatoria del 99 , la quale oggi \u00e8 minacciata dal concorsone truffa ) avr\u00e0 i nostri voti . Vogliamo l'immissione in ruolo ,il blocco del concorsone mantenendo le graduatorie ad esaurimento e di merito  , stipendi di almeno 3000 euro al mese , una scuola statale SERIA ! si deve tornare alla figura dell'insegnante RISPETTATO e non giudicato da allievi e genitori tracotanti ! BASTA !!!! non \u00e8 bastata la morte del Prof. Carmine Cerbera ? Garanzia di una scuola seria e di qualit\u00e0 con regole rigide , e ora di cambiare .( lo stesso appello \u00e8 stato fatto al PD da colleghi di sinistra ) ", "created_time": "2012-12-25T08:20:33+0000"}, {"id": "135485623223178_184735995005446", "message": "http://www.radio24.ilsole24ore.com/main.php?dirprog=Salvadanaio&articolo=denaro-stato-casse-imprese-private-sussidi-pubblici-mercato-politica", "created_time": "2012-12-24T21:32:03+0000"}, {"id": "135485623223178_319225621520154", "message": "http://youtu.be/uUugwraYlq4", "created_time": "2012-12-24T11:00:31+0000"}, {"id": "135485623223178_321179371320468", "message": "Carissimi politici quando la smetterete di insultare l'intelligenza dei cittadini di questo paese con parole come demagogia, populismo ?\nvi affannate nei talk , recuperate ore di comparse perche' indagati, una volta appoggiate, l'altra criticate un governo che , complice dei falchi del nord affama e impoverisce i popoli europei mettendoli l'uno contro l'altro.\nGoverno che da un lato dice di essere europeista , asserisce che i nazionalismi sono dannosi al processo di integrazione europea dall'altra non chiede all'europa di far fronte comune per i due ragazzi della marina reclusi in india da quasi un anno lontani dalle proprie famiglie per aver fatto il loro dovere per aver fatto fuoco su dei pirati. si pirati perche' questo sono i pescatori indiani pescatori fino a quando hanno l'occasione di diventare pirati mettendo da parte le reti e impugnando i mitra .\ndovera l'europa quando migliaia di profughi provenienti dal nord africa annegavano in mare .\ndove' l'europa quando in siria migliaia di uomini donne e bambini vengono massacrati;\nsappiamo tutti dov' era l'europa\n- chiudeva le frontiere per bloccare l'esodo degli immigrati come i francesi\n- discute discute discute ma intanto i massacri in medioriente continuano\n- permette alla francia di intervenire in libia senza il parere dei propri cittadini\ne degli altri paesi europei\n- e ancora dov'era l'europa quando permetteva ad un gruppo di criminali di affamare un popolo gettandolo nelle mani del neo nazismo di alba dorata.\nl'europa non esiste senza solidarieta' tra i popoli non esiste se al centro della sua integrazione non mette l'essere umano\nl'europa non esiste se permette che sul suo sacro suolo permette che un solo bambino muoia per denutrizione(grecia)\nquesta europa e' fallita\nsta a noi cittadini italiani prima e poi europei ad avere una visione di cosa vogliamo siano\ngli STATI UNITI D'EUROPA.\nCOMUNQUE AUGURI DI BUON NATALE\n", "created_time": "2012-12-24T10:24:07+0000"}, {"id": "135485623223178_300282463426605", "message": "SE MIO NONNO NON FOSSE MORTO SAREBBE ANCORA VIVO\nNon c'\u00e8 che dire, chi ha tempo non aspetti tempo.\nLa notizia la riporta Finanza. com\n\u201cLa partecipazione delle donne al mercato del lavoro in Italia \u00e8 tra le peggiori dei Paesi Ocse, un fattore che penalizza fortemente l'economia del Paese. Lo rivela l'Ocse nel suo rapporto \"Closing the gender gap\", pubblicato oggi. Nel rapporto, l'Italia \u00e8 al terzultimo posto tra i 34 Paesi aderenti all'Organizzazione, davanti solo a Turchia e Messico, per livello di partecipazione femminile al lavoro (pari al 51% contro una media Ocse del 65%). Secondo gli esperti, se nel 2030 la partecipazione femminile al lavoro raggiungesse i livelli maschili, il Pil pro-capite salirebbe di 1 punto percentuale l\u2019anno.\u201d\nCacchio!\nEhi, ehi un momento Signori esperti, si pu\u00f2 fare di pi\u00f9. \nSe da qui al 2050 riuscissimo a bloccare l'invecchiamento della popolazione lo Stato smetterebbe di pagare le pensioni. Un bel risparmio.\nCe n'\u00e9 pure per chi impaziente vuole tutto e subito, non attendere tempi biblici.\nSe non nascessero pi\u00f9 bambini potremmo ridurre le spese per l'istruzione e, se stessimo tutti in salute, pure quelle della sanit\u00e0. \nPensate, se fossimo tutti buoni, potremmo risparmiarci pure la spesa per l'ordine pubblico e la sicurezza.\nAltro che Spending Review!\nApproposito, non me ne vogliano i buoni, ma se quelli del terzo e quarto mondo restassero a casa loro, hop...risolti i problemi dell'immigrazione.\nBando alle ciance, un sereno Natale.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2012-12-24T09:17:33+0000"}, {"id": "135485623223178_321061151332290", "message": "devo ammetterlo la frase rievocata da Giorgia mi ha fatto riflettere sul coraggio del Duo Crosetto/Meloni :\n\ne' rischioso, disse la ragione. \u00c8 impossibile, disse l'orgoglio. \u00c8 inutile, disse l'esperienza. Facciamolo, disse il cuore.", "created_time": "2012-12-24T01:18:18+0000"}, {"id": "135485623223178_320859211352484", "message": "se farai un partito sar\u00f2 ben lieto di far parte ho sostenuto renzi ma con pochi risultati ho visto che hai delle idee di rinnovamento ho votato sempre berlusconi ma lui mi ha deluso ", "created_time": "2012-12-23T13:14:12+0000"}, {"id": "135485623223178_320849314686807", "message": "Dopo aver sentito MONTI in conferenza stampa  mi son reso conto come la politica delle parole alla prova dei fatti sia perdente . La crudezza delle situazioni come in un computer e' senza anima . La risposta solo si' o no .  Io mi auguro che nessuno giochi sulla pelle della gente . Il mio esempio e' la famiglia che coordina amore e necessita'. Questo NON lo vedo nel Dr. Monti e non lo vedo nei partiti . Tutti tirano \"la coperta dalla propria parte\" chi resta fuori si arrangi e ...ritengo questo inmaccetabile . Se tutti partissero da terra invece che dall'alto delle proprie posizioni una soluzione sarebbe possibile .... mah vediamo . Non si illudano questi signori che le persone normali (scusino se siamo in tanti) abbiano altri valori ed altre priorita' . ", "created_time": "2012-12-23T12:40:43+0000"}, {"id": "135485623223178_513919371972843", "message": "Condivido.", "created_time": "2012-12-22T16:54:32+0000"}, {"id": "135485623223178_320524588052613", "message": "Caro Crosetto, La seguo con interesse ed ammirazione da anni. Lei \u00e8 uno dei pochi uomini politici che stimo ed apprezzo incondizionatamente. La scelta di costituire un movimento con Giorgia Meloni mi la entusiasmato, ero pronto ad aderire. Ho condiviso ogni Sua parola dell'intervento pronunciato alle primarie delle idee. Poi la doccia fredda, al movimento aderir\u00e0 La Russa e, con lui, tanti nostalgici di AN. Ho letto messaggi di amici che si rivolgono ai \"camerati\" per spiegare la propria adesione a Fratelli d'Italia. Persone che invocano ancora Mussolini, Almirante, Rauti; persone che ancora insultano che osa mettere in discussione il fascismo. Mi chiedo: Lei che ha da spartire con costoro? Che c'entra il mediocre  La Russa con una persona intelligente e capace come Lei? Le sarei grato se lo spiegasse ai Suoi potenziali lettori. Grazie. Claudio Trovato", "created_time": "2012-12-22T13:29:03+0000"}, {"id": "135485623223178_320514401386965", "message": "qulcuno mi spiega perch\u00e8 i mar\u00f2 sono degli eroi e devo entrare in parlamento? quale \u00e8 il loro merito? sono accusati di omicidio, deve essere la legge, anche quella indiana, a giudicarli. basta. vedi Sallusti, vedi tutti gli altri, perch\u00e8 ci sono alcuni che sono pi\u00f9 uguali degli altri? l'omicio \u00e8 un reato grave. Condivido che se fossero stati americani sarebbe gi\u00e0 a casa, vedi tutte le volte che i soldati americani hanno commesso reati in italia, ma \u00e8 sbagliato. non dovrebbe essere cos\u00ec per nessuno, ne per gli americani ne per gli italiani. hanno ucciso 2 padri di famiglia indiani, devono essere giudicati da un tribunale indiano. Nessuno ha una parola per 2 padri di famiglia morti? non sono questi gli eroi. Sig. Crosetto, perch\u00e8 uscire dal PLD se poi fondate un partito che inizia con le regole del PDL: in parlamento tutti quelli che rischiano la galera. \u00e8 una vergogna. pensi che io stavo pensando di votarla, ma lei sta continuando il peggio del PDL, La Russa compreso, quindi......", "created_time": "2012-12-22T12:49:02+0000"}, {"id": "135485623223178_320511161387289", "message": "Lei \u00e8 una persona che ho  sempre considerato con rispetto. Mi chiedevo come potesse resistere in mezzo a tanta sporcizia. Ho apprezzato il suo tentativo di cambiamento con Giorgia Meloni! e adesso perch\u00e8  La Russa... Che peccato!! Gi\u00e0 spadroneggia a tutto campo, si rivolge al pubblico dicendo io faccio, io penso...io candido... mi spiace per lei che \u00e8 una brava persona", "created_time": "2012-12-22T12:33:52+0000"}, {"id": "135485623223178_320508401387565", "message": "sig. Crosetto avevo anche pensato di votarla, ma allearsi con La Russa!!!!! ha perso 1 voto. buona giornata", "created_time": "2012-12-22T12:19:52+0000"}, {"id": "135485623223178_320460628059009", "message": "Ma che c'entra adesso La Russa???Che delusione..vi avrei votato...", "created_time": "2012-12-22T08:45:12+0000"}, {"id": "135485623223178_320243641414041", "message": "NON FATE ENTRARE ASSOLUTAMENTE QUEL MASCALZONE TRADITORE INFAME DI BOCCHINO !!! STATE ATTENTI A NON IMBARCARE LA FECCIA POLITICA DI FUTURO E LIBERTA' : DEVONO SCOMPARIRE !!!!", "created_time": "2012-12-21T17:54:48+0000"}, {"id": "135485623223178_319919951446410", "message": "Mi fa piacere il distacco dal PDL, ma la stragrande maggioranza di noi non vuol pi\u00f9 avere niente a che fare con certi colonnelli!", "created_time": "2012-12-20T22:07:28+0000"}, {"id": "135485623223178_319844808120591", "message": "... Adesso mi piace, le donne e uomini coraggiosi meritano sostegno e ammirazione, Vi auguro un in bocca al lupo!", "created_time": "2012-12-20T18:13:42+0000"}, {"id": "135485623223178_463250443711399", "message": "caro guido , io l'appoggio... se qualcuno mi spiegasse questa cosa ... che se fosse vera ( e lo e') sarebbe la fine ..altro che i maya ...", "created_time": "2012-12-20T13:19:37+0000"}, {"id": "135485623223178_319534911484914", "message": "BUONASERA ONOREVOLE GUIDO MI FAREBBE PIACERE CONOSCERLA MI CONTATTI GRAZIE", "created_time": "2012-12-19T22:46:48+0000"}, {"id": "135485623223178_378471795579191", "message": "Tecnici Sanitari di Radiologia Medica Disoccupati >:-(", "created_time": "2012-12-19T19:25:52+0000"}, {"id": "135485623223178_178979435581043", "story": "Guido Natale shared a Page to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "Tecnici Sanitari di Radiologia Medica Disoccupati >:-(", "created_time": "2012-12-19T18:55:02+0000"}, {"id": "135485623223178_469042576485943", "message": "http://destrapermilano.blogspot.it/2012/12/uniti-in-un-movimento-nazionale.html", "created_time": "2012-12-19T16:23:17+0000"}, {"id": "135485623223178_4668896574401", "message": "con VOI senza paura!!", "created_time": "2012-12-19T14:39:18+0000"}, {"id": "135485623223178_113013535534429", "message": "http://www.roberto.info/2012/09/27/mario-monti-innocente-colpevole/", "created_time": "2012-12-19T11:02:19+0000"}, {"id": "135485623223178_319138294857909", "story": "GUIDO CROSETTO updated their cover photo.", "created_time": "2012-12-18T20:46:39+0000"}, {"id": "135485623223178_439136766139954", "story": "Luigi Costa shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/pages/GUIDO-CROSETTO/135485623223178?fref=ts#!/photo.php?fbid=456938400988057&set=a.217923931556173.68625.180165568665343&type=1&theater", "created_time": "2012-12-18T20:43:57+0000"}, {"id": "135485623223178_387523198000633", "message": "http://www.ilgiornale.it/news/interni/866468.html", "created_time": "2012-12-18T20:38:52+0000"}, {"id": "135485623223178_271931862930247", "message": "http://youtu.be/YMAXns-DG7E", "created_time": "2012-12-18T20:37:17+0000"}, {"id": "135485623223178_304773029640888", "story": "Paolo Rovis shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "Monti non avrai il mio voto.", "created_time": "2012-12-18T13:14:51+0000"}, {"id": "135485623223178_438744712858484", "message": "http://youtu.be/lbB138ZnP2s", "created_time": "2012-12-18T12:59:27+0000"}, {"id": "135485623223178_184510871689081", "message": "http://youtu.be/lbB138ZnP2s", "created_time": "2012-12-18T12:59:10+0000"}, {"id": "135485623223178_458542357516120", "message": "http://youtu.be/lbB138ZnP2s", "created_time": "2012-12-18T12:58:51+0000"}, {"id": "135485623223178_541700302524331", "message": "http://youtu.be/lbB138ZnP2s", "created_time": "2012-12-18T12:58:42+0000"}, {"id": "135485623223178_148164148664574", "message": "Il gigante e la Bambina!!!", "created_time": "2012-12-18T12:49:34+0000"}, {"id": "135485623223178_510362965664661", "message": "http://youtu.be/bxNsto-XdjU", "created_time": "2012-12-18T12:45:53+0000"}, {"id": "135485623223178_485561881495333", "message": "http://youtu.be/o2rXYPCa7Lw", "created_time": "2012-12-18T12:43:40+0000"}, {"id": "135485623223178_318930098212062", "message": "Post spedito anche a Giorgia Meloni.\n\nQui se volete davvero contribuire a raddrizzare la barca italiana dovreste essere incendiari, rivoluzionari, per cui insistendo con le vecchie cariatidi questo realisticamente mi sembra che sar\u00e0 impossibile farlo, tanto valeva potevate rimanevare tranquilli nel PDL. Per salvare l'Italia va innescata una vera e propria rivoluzione, liberale, in questa direzione il piu lucido, ed incendiario di tutti \u00e8 OSCAR GIANNINO, per cui ragionevolmente \u00e8 con lui che dovreste collaborare mica con La Russa!!!", "created_time": "2012-12-18T07:56:04+0000"}, {"id": "135485623223178_318715814900157", "message": "Lei mi sta facendo tornare la fiducia verso la politica per i Suoi modi diretti, chiari, spontanei e per la Sua educazione. Se pu\u00f2 prenda le distanze da Berlusconi. Buon lavoro.\n", "created_time": "2012-12-17T17:05:23+0000"}, {"id": "135485623223178_318690921569313", "message": "Grande Guido! (Mi permetto di dare del tu)...Tu e la Meloni, state avviando un \"movimento\" energetico liberatorio. State realizzando le speranze di molti di noi, elettori di destra e centrodestra, che non si riconoscono pi\u00f9 in questo PDL. Alle prossime politiche, non credo che voter\u00f2 PDL, al momento sono orientato verso \"La Destra\"...ma se voi non riusciste nel tentativo di squotere la pianta che mercisce e dorme, separatevi e fondate un movimento politico nuovo, veramente sano, popolare e giusto, e io, ma non solo, sar\u00f2 con voi! Forza avanti cos\u00ec! Mi ricordate i politici con la P maiuscola che non esistono pi\u00f9 tipo Almirante.", "created_time": "2012-12-17T15:54:31+0000"}, {"id": "135485623223178_318682951570110", "message": "Il massimo supporto da parte mia a lei e Giorgia.\nSperiamo sia la volta buona !!!", "created_time": "2012-12-17T15:29:54+0000"}, {"id": "135485623223178_318655298239542", "message": "Spero davvero che lei e Giorgia Meloni possiate e vogliate organizzare una vostra lista indipendente e ben visibile. Sarebbe un segnale molto importante in queste paludi politiche nostrane. E sono convinto che attirerebbe parecchi consensi da varie aree culturali e politiche. Molti sperano in voi e attendono la svolta. Coraggio.", "created_time": "2012-12-17T13:49:16+0000"}, {"id": "135485623223178_467916259920738", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=10151124042660194&set=a.197136355193.137756.131735845193&type=1", "created_time": "2012-12-17T10:39:30+0000"}, {"id": "135485623223178_101595576677366", "story": "Guido Natale shared a Page to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "Come AUMENTARE le DIFFICOLT\u00c0 nei Concorsi Pubblici e quindi i problemi A CHI ANCORA NON LAVORA: una \"GUERRA\" fra precari e disoccupati/inoccupati. Di bene in meglio...\n\u00ab La norma, cos\u00ec come messa a punto dai relatori per il ddl Stabilit\u00e0, prevede anche che le Pubbliche Amministrazioni, nel decidere di avviare procedure di reclutamento tramite il canale dei concorsi pubblici, possono riservare fino al 40% dei posti \u201ca favore dei titolari di rapporto di lavoro subordinato a tempo determinato che, alla data di pubblicazione dei bandi, hanno maturato almeno tre anni di servizio alle dipendenze dell\u2019Amministrazione che emana il bando\u201d.\n\u00c8 prevista anche la possibilit\u00e0 di una selezione per titoli ed esami per valorizzare l\u2019esperienza lavorativa svolta \u00bb.", "created_time": "2012-12-17T09:55:25+0000"}, {"id": "135485623223178_318587361579669", "message": "caro on.crosetto.monti ha distrutto le famiglie e le imprese italiane,chi vuole monti desidera solo regalare  la sovranit\u00e0 italiana alla germania oppure restare in sella al parlamento.monti non \u00e8 per l^italia ma per le banche per le quali lavora.aiutaci.saluti carlo.", "created_time": "2012-12-17T09:00:59+0000"}, {"id": "135485623223178_446934878701443", "message": "Guido Crosetto: \u201c la festa per Badoglio \u201c   16 dicembre 2012", "created_time": "2012-12-16T23:19:11+0000"}, {"id": "135485623223178_318415188263553", "message": "Sono uno scrittore, liberale da sempre. Ho lavorato con alterna fortuna per altri esponenti del centro-destra e sarei lieto di mettere a disposizione la mia penna e la mia esperienza ad uno come Lei. Idee semplici per un uomo semplice e, fino a prova contraria onesto!", "created_time": "2012-12-16T20:48:04+0000"}, {"id": "135485623223178_318412838263788", "message": "bravissimo... mi raccomando non fermarti!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!", "created_time": "2012-12-16T20:38:27+0000"}, {"id": "135485623223178_318407674930971", "message": "Complimenti, finalmente un politico di destra con gli \"attributi\"........", "created_time": "2012-12-16T20:17:27+0000"}, {"id": "135485623223178_318404038264668", "message": "Bravi!", "created_time": "2012-12-16T20:03:19+0000"}, {"id": "135485623223178_318403414931397", "message": "Sig. Crosetto buonasera,\nnon sono della Sua idea politica ma devo dirle sinceramente che negli ultimi mesi ho imparato a conoscerla ed apprezzarla. Poche persone politiche hanno la sua stessa caratura, spontaneit\u00e0 e credo sincerit\u00e0. Continui cos\u00ec perch\u00e8 in Italia c'\u00e8 bisogno di persone come lei. La saluto cordialmente e spero comunque di rivederla  a rappresentare il Suo partito con lo stesso spirito che ha fatto s\u00ec che io scrivessi questa mail. Grazie del Suo modo di fare politica.", "created_time": "2012-12-16T20:00:46+0000"}, {"id": "135485623223178_318395838265488", "message": "riconosco il suo fare politica sia a lei che alla Meloni nel pensare agli altri cosa che purtroppo non vedo nei suoi colleghi .vabb\u00e8 impareranno ..\r\n", "created_time": "2012-12-16T19:36:22+0000"}, {"id": "135485623223178_318388174932921", "message": "BRAVO BELLISSIMO IL DISCORSO fatto INSIEME ALLA MELONI,  IL PROBLEMA E' CHE SONO PAROLE, COSA CI VORREA' PER FARE I FATTI!!!!!!!!!!????????", "created_time": "2012-12-16T19:12:32+0000"}, {"id": "135485623223178_318385178266554", "message": "mi stavo indirizzando per le prossime elezioni politiche verso M5S o PD;,,,Ma oggi ascoltandola sui RaiNews insieme alla Meloni,ho avuto un ripensamento,decidendo di darvi la MIA FIDUCIA se correrete con un vostro schieramento,,senza la banda dei malfattori che giustamente avete lasciato fuori dalla porta,iniziando dal capo banda Silvio;\nAuguro a Lei e Giorgia di riuscire in questa vostra battaglia contro il potere interno del pdl;", "created_time": "2012-12-16T19:01:41+0000"}, {"id": "135485623223178_318357118269360", "message": "Una persona come lei dovrebbe stare in tutti i partiti per diventare un paese normale anche se siamo piu' normali degli altri che ci comandano per \"interposta\" persona malgrado l'Alta Funzione che ricoprono.\nCordialmente ", "created_time": "2012-12-16T17:27:48+0000"}, {"id": "135485623223178_318355684936170", "message": "Onorevole, si stacchi dal PDL e sar\u00e0 lei il nuovo punto di riferimenti di tutti quelli di destra che sono rimasti delusi e schifati", "created_time": "2012-12-16T17:22:12+0000"}, {"id": "135485623223178_318354894936249", "message": "Guido  Crosetto ti sto seguendo su SKY , mi piacciono le tue idee , come quelle sull Imu !! Spero non seguirai l agenda Monti , Monti ci ha tartassato e affamato , mi auguro che le tue idee insieme a quelli che ti sostengono possa dare agli italiani normali medi e poveri una tassazione pi\u00f9 equa e pi\u00f9 giusta e lavoro per i nostri giovani !!! Grazie !", "created_time": "2012-12-16T17:19:12+0000"}, {"id": "135485623223178_178061105669276", "message": "Meloni e Crosetto: nel Pdl o noi o Scajola e dell'Utri\n\nhttp://www.guidocrosetto.it/index.php?option=com_content&view=article&id=49:meloni-e-crosetto-nel-pdl-o-noi-o-scajola-e-dellutri&catid=7&Itemid=103", "created_time": "2012-12-16T16:42:35+0000"}, {"id": "135485623223178_318343691604036", "message": "Elettore SEL, apprezzo il suo coraggio, seriet\u00e0 e quello che sta facendo le fanno onore, di sicuro avr\u00e0 molti sostenitori, non la voter\u00f2 ma la stimo unitmente alla sua collega Meloni.", "created_time": "2012-12-16T16:35:39+0000"}, {"id": "135485623223178_318313428273729", "message": "siamo in tanti a stare con lei: ce la possiamo fare! non importa se perdiamo una battaglia,l'importante \u00e8 essere seri e \"coerenti\"", "created_time": "2012-12-16T14:56:35+0000"}, {"id": "135485623223178_318293138275758", "message": "Lei \u00e8 il classico esempio di persona che non si fa vedere ma si fa sentire. Alle primarie del PDL avrei votato sicuramente lei. Quasi mi sorprendo che ci siano ancora persone come lei in politica. Ha la mia stima :)", "created_time": "2012-12-16T13:49:19+0000"}, {"id": "135485623223178_526641340689043", "message": "Primarie delle idee in diretta streaming:\nhttps://twitter.com/GiorgiaMeloni/status/280200536270188544/photo/1", "created_time": "2012-12-16T08:36:54+0000"}, {"id": "135485623223178_318060621632343", "message": "La reputo una persona seria; mi chiedo come ha fatto a capitare in mezzo a quell'accrocchio di faccendieri che \u00e8 diventato il pdl. saluti Ermanno minoliti da Salerno", "created_time": "2012-12-15T20:07:22+0000"}, {"id": "135485623223178_318045561633849", "message": "CARISSIMO GUIDO IO NON CAPISCO COSA TU CI POSSA TROVARE IN UN PARTITO COME IL PDL DOVE TUTTI RUBANO ED E'  CONDOTTO DA  BERLUSCONI CHE NON HA FATTO MAI UNA COSA PULITA NELLA SUA DEPRECABILE ESISTENZA...RIFLETTI GUIDO RIFLETTI", "created_time": "2012-12-15T19:02:33+0000"}, {"id": "135485623223178_399674106777453", "message": "Onorevole Crosetto, chieda i diritti d'autore alla Pixar! Hanno fatto un personaggio che le somiglia molto.\nA parte gli scherzi, lei e'una poche persone del PDL che ascolto sempre con interesse, pur essendo io di idee diverse. Coraggio!\n\n", "created_time": "2012-12-15T10:29:39+0000"}, {"id": "135485623223178_499516236760175", "message": "http://www.imolaoggi.it/?p=33056", "created_time": "2012-12-14T21:56:35+0000"}, {"id": "135485623223178_317568041681601", "message": "Caro Onorevole, Lei \u00e8 uno dei pochi esponenti del PDL che meriti la mia stima e la mia considerazione. Mandi a quel paese Alfano (incapace e sopravvalutato) si ponga alla guida del Paese. Le auguro ogni fortuna, la merita. Claudio Trovato", "created_time": "2012-12-14T13:43:19+0000"}, {"id": "135485623223178_317354061702999", "message": "buona sera, ho appena sentito da Santoro, Travaglio dire che sia lei sia Meloni siete usciti dal PDL e che correrete da soli. Ho compreso bene? Se e' cosi' sono contenta per tutti gli italiani . Grazie da parte mia, anche se e' poca cosa", "created_time": "2012-12-13T22:14:40+0000"}, {"id": "135485623223178_316940028411069", "message": "On. Crosetto....l ho ascoltata stamane a radio radicale e ho apprezzato il suo intervento.\nSaluti da porto san giorgio", "created_time": "2012-12-12T20:45:11+0000"}, {"id": "135485623223178_316931861745219", "message": "On.Crosetto ho assistito alla trasmissione  OMNIBUS,dove Lei ha avuto il buon senso di alzarsi ,manifestando in maniera signorile il Suo dissenso per la ricandidatura di berlusconi.Io sono un ex  democristiano che aveva creduto in quell'uomo,ma dopo tutto quello che ha combinato ne ho preso le distanze.Alle primarie del PD ho votato Renzi e se ci fossero state le primarie del PDL avrei votato per Lei.Spero che Lei si distingua e si allontani dal S.B. e intraprenda una Sua iniziativa,la sosterr\u00f2.Saluti ", "created_time": "2012-12-12T20:15:45+0000"}, {"id": "135485623223178_316893435082395", "message": "Spero che tu abbia la forza di andare avanti con il Tuo progetto, perch\u00e9' siamo in tanti che aspettiamo qualcosa di nuovo e, non farti influenzare dagli Alemanno di turno. In bocca al lupo ", "created_time": "2012-12-12T17:55:09+0000"}, {"id": "135485623223178_316882861750119", "message": "On. Crosetto la seguo da qualche anno in tv mi ha colpito moltissimo il suo modo di raggionare e la sua garbatezza nel modo in cui si esprime ( capace di far apprendere anche ad un bambino che di politica non capisce ) e la passione che mette dentro il suo lavoro . siamo a chilometri di distanza ma la sento vicino ogni volta che la vedo in tv . avevo 20 anni quando un sig. di nome silvio mi fece avvicinare alla politica pensavo che questo uomo poteva dare una svolta a questo paese che non dava speranza . Oggi mi accorgo che questo uomo pur stimandolo ancora non puo' piu' dare niente alla sua gente .  Oggi sono un padre di famiglia  ho un figlio di 7 anni  e non riesco a vedere niente oltre il mio naso . Sono un piccolo commerciante vendo materiale di trasmissione alle industrie ma come puo' ben sapere le nostre industrie sono ormai arrivate sul baratro. La pressione fiscale ci soffoga le banche ci schiacciano l'agenzia delle entrate (studio di settore ) devono battere cassa e ti mandono a chiamere per le cose piu' assurde che non stanno ne in celo ne in terra .\r\nIl morale e sotto le suole delle scarpe ma devo pur in qualche modo reaggire, e lei e lunica persona a cui posso ancora credere .\r\nFondi un partito e non abbia paura ce gente che la stima qui da noi io mi confronto ogni giorno con persone che non sanno piu' cosa fare . \r\nLe auguro un buo Natale \r\ncon tantissima stima Adamo   ", "created_time": "2012-12-12T17:17:01+0000"}, {"id": "135485623223178_316783621760043", "message": "due domande...e mi scuso per il disturbo...la prima: perch\u00e8 non rispondi mai su fb?\nla seconda: capisco che con il casino non sia facile decidere, ma ci farai sapere con chi starai...sei un punto di riferimento da tempo e per molti...gradirei avere notizie grazie", "created_time": "2012-12-12T11:46:29+0000"}, {"id": "135485623223178_316772185094520", "message": "Fate un nuovo partito di centro-destra, se riuscirete a rappresentare la nuova destra, gli scontenti e non solo vi seguiranno! Se il 16 si sentiranno solo parole risulterete al pari degli altri. Ormai \u00e8 pi\u00f9 un dovere.", "created_time": "2012-12-12T11:02:31+0000"}, {"id": "135485623223178_486668268042686", "message": "http://notizie.radicali.it/articolo/2012-12-12/intervento/la-politica-industriale-ritorno-al-passato", "created_time": "2012-12-12T09:38:48+0000"}, {"id": "135485623223178_301238689988236", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=p7OUwd8nf1M&list=UUmH9ZIeOtGPHp40iwTLEtaA&index=1", "created_time": "2012-12-11T11:53:19+0000"}, {"id": "135485623223178_428740513858126", "message": "http://corrieredelmezzogiorno.corriere.it/catania/notizie/cronaca/2012/10-dicembre-2012/iacp-messina-indagati-assenteismo-82-dipendenti-96-quattro-arresti-2113091777714.shtml", "created_time": "2012-12-11T07:18:51+0000"}, {"id": "135485623223178_316280348477037", "message": "ON. CROSETTO, LA STIMO CON INFINITA'. Io non credo in pdl e pd ma noto le persone che si differenziano dai vari gruppi politici, in tante  trasmissioni dove vedo la vostra presenza mi soffermo e l' ascolto ed ogni volta rimango soddisfatto dei su commenti e modi di vedere la politica. Quando ho visto la sua reazione alla trasmissione di la7, quando se ne \u00e8 andato, voglio dirgli che ha fatto benissimo a mio parere. Lei \u00e8 un grande Politico e una grande Persona. PS: spero si canditi lei a primo ministro.", "created_time": "2012-12-10T21:50:43+0000"}, {"id": "135485623223178_316262168478855", "message": "Gentile Onorevole,\r\nnei prossimi giorni \u00e8 previsto il voto di conversione del decreto legge sull'Ilva. Tale decreto limita il potere della magistratura in quanto inibisce il potere di sequestro degli impianti dannosi per la salute. Le chiediamo di dichiarare pubblicamente che lei NON approver\u00e0 il decreto. \r\nSono evidenti i profili di incostituzionalit\u00e0, interferendo gravemente con il potere e l'autonomia della magistratura (art.104 Costituzione). \r\n...Si rammenta che la perizia epidemiologica della magistratura ha quantificato a Taranto 30 decessi annui collegati all'inquinamento del polo industriale. La magistratura ha sequestrato gli impianti dell'area a caldo dell'Ilva in quanto ritenuti - sulla base delle perizie - altamente pericolosi per la salute e la vita dei cittadini, concludendo che \"le emissioni portano a fenomeni che causano malattie e morte\".\r\n", "created_time": "2012-12-10T20:51:23+0000"}, {"id": "135485623223178_316229905148748", "message": "On. Crosetto, fondi un partito liberale e salvi l'Italia.", "created_time": "2012-12-10T19:00:35+0000"}, {"id": "135485623223178_316200851818320", "message": "On. Crosetto, non ho mai votato n\u00e8 mai voter\u00f2 per il Pdl, e trovo vomitevole ci\u00f2 che Berlusconi sta facendo all'Italia, a noi, all'immagine di italiani nel mondo, e a voi del pdl. Credo che sia il colpo di coda di un vecchio mandrillone abituato a far girare tutti con i suoi soldi e il suo potere, per salvare se stesso e la propria immagine (illusoriamente) ormai al declino. Ma lei mi piace, on Crosetto, mi sembra che abbia uno sguardo pulito, intelligente, che si interessi veramente all'Italia, mi sembra onesto e autentico nelle sue posizioni. lei ascolta e non prevarica con l'arroganza tipica. Io l'ascolto volentieri quando parla, e mi stupisco sempre che stia l\u00ec dentro, in mezzo a gente che abbaia, straparla, aggressiva e demagogica, priva di valori morali. Cambi partito, on. Crosetto!!", "created_time": "2012-12-10T17:23:50+0000"}, {"id": "135485623223178_299587663492453", "message": "LA CRISI CHE METTE IN CRISI L'EURO ZONA\n\n\nIeri quelli della Commissione UE si erano messi a lavoro di buona lena ma con la luna storta; lanciando epiteti a destra e a manca ci hanno fatto sapere:\nNel mese di novembre, l'indice di fiducia dei consumatori dell'Eurozona e' sceso a -26,9 dai -25,7 punti di ottobre.\nPure l'indice di fiducia delle imprese del settore delle costruzioni dell'Eurozona e' peggiorata a -35,5 da -32,9 di ottobre. \nL'indice composito del clima di fiducia delle imprese italiane a novembre scende a 76,4 da 77,1.\nNel mese di novembre, l'indice di fiducia del settore industriale dell'Eurozona e' salito a -15,1 da -18,3 di ottobre.\nNel mese di novembre, l'indice sul clima degli affari nell'Eurozona e' salito a -1,19 da -1,61 di ottobre.\nNel mese di novembre l'Economic Sentiment (una proxy dell'indice di fiducia) dell'Eurozona e' salito a 85,7 da 84,3 punti di ottobre.\nNel mese di novembre l'indice di fiducia del settore del commercio al dettaglio dell'Eurorona e' salito a -14,9 da -17,4 di ottobre \nQuesti i dati sulla crisi che mette in crisi l'Euro Zona. \nAh, dimenticavo, della fiducia dagli Stati affetti da spending review manco a parlarne.\nNon paghi quelli di Eurostat ci rammentano come in Europa gi\u00e0 119,6 milioni di persone erano minacciate di poverta' o di esclusione sociale nel 2011: ossia il 24,2% della popolazione contro il 23,4% nel 2010 e il 23,5% nel 2008. \nFra le \u201cprivazioni importanti\u201d quei grandissimi statistici annoverano ''la difficolta' a pagare affitto, a riscaldarsi, ad acquistare carne\u201d e '' le limitate risorse familiari da lavoro''.\nLa fiducia, insomma, quella dei Consumatori, dei costruttori, di quelli del settore industriale, dei commercianti si mostra strutturalmente frustrata pur lasciando intravvedere qualche soprassalto congiunturale.\nSi, porcoggiuda, quelli della spesa aggregata non spendono, la crescita non cresce.\nSissignori, questa la crescita orfana del debito!\nGi\u00e0, come si fa allora la crescita quando il credito, per fare ancora debito, si mostra inattingibile?\nCome si fa a fornire nuovo vigore a quella spesa aggregata?\nBeh, ai Produttori toccherebbe smaltire il gi\u00e0 prodotto e cos\u00ec dover spendere per riprodurre; ai Commercianti vendere per poter spendere e riacquistare merce da vendere; agli stati toccherebbe trovare entrate fiscali per poter fare spesa pubblica.\nAcciocch\u00e8 tutto questo avvenga pure i Consumatori dovrebbero poter spendere, cos\u00ec smaltire le scorte delle Imprese, svuotare i magazzini dei negozi, rifocillare il fisco.\nPer farlo occorre disporre di reddito sufficiente, non '' le limitate risorse familiari da lavoro''.\nE allora? \nAllora tocca andare al mercato, un mercato efficiente, per fare offerta dell'unica merce scarsa: la domanda.\nAcqistata da chi ha necessita di vendere, rifociller\u00e0 chi ha la vocazione a spendere, affinch\u00e8 spenda: tutto qui! \n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2012-12-10T09:14:09+0000"}, {"id": "135485623223178_315894815182257", "message": "condivo la sua posizione nei confronti di Berlusconi!", "created_time": "2012-12-09T19:08:27+0000"}, {"id": "135485623223178_315891701849235", "message": "On. Crosetto, se Lei fonder\u00e0 un partito o movimento che sia, io la voter\u00f2 come credo molti italiani. Le cose che le ho sentito dire pi\u00f9 volte a proposito della crisi e dell'Euro sono condivise da tantissime persone di destra e di sinistra (ma hanno ancora senso queste categorie? Ma Bersani \u00e8 di sinistra??). ", "created_time": "2012-12-09T18:57:18+0000"}, {"id": "135485623223178_314275798681033", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=473699589339182&set=a.194250423950768.37226.194204723955338&type=1&relevant_count=1&ref=nf", "created_time": "2012-12-09T18:28:01+0000"}, {"id": "135485623223178_315849531853452", "message": "non pensa che il  PDL, si sia comportato da irresponsabile????? tutto questo per far tornare il capo ???? che orrore!!!!! ed ora   i nostri problemi, esempio<IL LAVORO>  passano in secondo piano! le pensioni la disoccupazione.. e poi chi sene frega dell'IMU?? IO LA PAGO ,,, I PROBLEMI PIU' GROSSI SONO IL NOSTRO LAVORO.... NON CERTO BERLU.......  ora le solite promesse.   siamo stufi e disgustati delle promesse!!!!!!! ", "created_time": "2012-12-09T16:37:28+0000"}, {"id": "135485623223178_315801971858208", "message": "Abbiamo assoluto bisogno di persone come Guido Crosetto!", "created_time": "2012-12-09T14:17:52+0000"}, {"id": "135485623223178_315796648525407", "message": "Crosetto si dissoci e porti avanti le SUE idee,vedr\u00e0 quanti voti arrivano...", "created_time": "2012-12-09T14:03:00+0000"}, {"id": "135485623223178_315794765192262", "message": "mi congratulo con lei per il gesto \"inconsueto\" fatto da un politico.  ho sempre ritenuto leipersonaperbene\r\nle rinnovo la mia graditudine", "created_time": "2012-12-09T13:55:23+0000"}, {"id": "135485623223178_315794531858952", "message": "buona sera Sig. Crosetto, volutamente non la chiamo Onorevole, perch\u00e9 se ho capito che persona \u00e8, Lei preferisce farsi considerare per quello che \u00e8 e che fa tutti i giorni. Io non le ho mai dato il mio voto nel Pdl e in quell'area, a prescindere da ideologie o provenienze, faccio fatica a sentirmi a casa mia, visto che ho sempre votato da un altra parte, ma ci tengo a dirle con grande onest\u00e0 e trasparenza che la ritengo una delle persone piu' capaci, corrette e coerenti del panorama pubblico del nostro paese. E' grazie alla sua azione -e a quella di pochi altri - che sento assolutamente necessaria la destra politica nel nostro paese. \nSpero che la sua azione politica possa continuare con l'entusiasmo e la forza che le ho sempre visto tirare fuori. CI SERVONO PERSONE COME LEI\nAndrea Benigni", "created_time": "2012-12-09T13:54:15+0000"}, {"id": "135485623223178_315777361860669", "message": "Abbandonare lo studio di Omnibus e' stato un gesto di grande responsabilita' che le fa molto onore!!! Servono le primarie serve rinnovamento! La seguo con interesse!", "created_time": "2012-12-09T13:08:28+0000"}, {"id": "135485623223178_315772321861173", "message": "Gentile Guido Crosetto, sono un elettore di sinistra, dell'area renziana, lontano pertanto da impostazione del PDL. Intervengo solo per riconoscerle l'onest\u00e0 intellettuale e la capacit\u00e0 di sostenere  una posizione critica verso atteggiamenti di reverenza padronale, che impediscono la costruzione di un sano e moderno centrodestra, che porterebbe questo paese ad una normalit\u00e0 di sana contrapposizione politica, basata sulle reciproche idee di paese e non su interessi personali. Spero che riesca a far valere le sue posizioni nell'area in cui milita.", "created_time": "2012-12-09T12:51:04+0000"}, {"id": "135485623223178_315746201863785", "message": "Onorevole, mi sn piacviuti i suoi interventi, soprattutto i recenti, ma \u00e8 ora di tirar fuori gli attributi, altrimenti sarete nel PdP, Popolo dei Pecoroni.\n", "created_time": "2012-12-09T10:49:11+0000"}, {"id": "135485623223178_315743898530682", "message": "Onorevole, ho grande stima in lei anche se non ho mai potuto essere un vostro elettore perch\u00e8 fino a quando siete legati a \"lui\" ci\u00f2 mi \u00e8 impossibile. E' ora che Lei, Mantovano, Frattini, e gli altri che hanno veramente a cuore le sorti dell'Italia diate un segnale forte all'Italia e lo abbandoniate. Se poi girano nomi come Gerry Scotti, MAldini, Baresui, Briatore, ci\u00f2 evidenzia come ci prenda per deficienti. La sua sar\u00e0 una campagna terrificante che l'Italia non potr\u00e0 sopportare quindi \u00e8 bene che cerchiate di isolarlo perch\u00e8 gli italiani meritano rispetto. Non ci abbandonate nelle sue mani o sar\u00e0 la fine.", "created_time": "2012-12-09T10:36:08+0000"}, {"id": "135485623223178_315719558533116", "message": "Crosetto, Cattaneo, Meloni...\u00e8 ora il momento di smarcarvi da Berlusconi, non deludetemi ancora una volta, se rimarrete cos\u00ec personalmente non vi dar\u00f2 il mio voto, ormai sono anziana e sono sempre pi\u00f9 delusa da tutti voi...", "created_time": "2012-12-09T08:22:42+0000"}, {"id": "135485623223178_315715101866895", "message": "se \u00e8 uno che vale non sta con Berlusconi!! ", "created_time": "2012-12-09T08:07:09+0000"}, {"id": "135485623223178_315714655200273", "message": "Crosetto,\u00e8 una persona seria! come fa , allora a stare con lo gnomo??", "created_time": "2012-12-09T08:05:00+0000"}, {"id": "135485623223178_315631678541904", "message": "per la prima volta nella mia vita, ascoltandola, avevo pensato bene di un uomo di destra. Mi sbagliavo: si \u00e8 allineato al capo, mentre avrebbe potuto far nascere un nuovo partito dal punto di vista dell'onest\u00e0, della moralit\u00e0, un partito democratico e non un gregge di pecore pronto a vendersi per un piatto di lenticchie. non mi resta che augurarmi che gli Italiani come me saranno la totalit\u00e0!", "created_time": "2012-12-09T00:05:53+0000"}, {"id": "135485623223178_414330458635105", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=zQ5wL3hvBbI&list=UUmH9ZIeOtGPHp40iwTLEtaA&index=1", "created_time": "2012-12-08T23:23:35+0000"}, {"id": "135485623223178_315594761878929", "message": "bravo crosetto non mollare sei uno dei pochi per cui vale la pena credere ancora nella politica", "created_time": "2012-12-08T21:35:15+0000"}, {"id": "135485623223178_315591918545880", "message": "Lei cosa  far\u00e0  ora che  colui .....  entra di nuovo?", "created_time": "2012-12-08T21:22:14+0000"}, {"id": "135485623223178_315572521881153", "message": "On. Crosetto faccia qualcosa in autonomia almeno avremo la possibilit\u00e0 di votare altrimenti Grillo dilagher\u00e0.\n", "created_time": "2012-12-08T20:13:49+0000"}, {"id": "135485623223178_315571435214595", "message": "Finalmente uno del centro destra che parla chiaro... condivido appieno quanto da lei detto su la 7 al programma in onda.\n", "created_time": "2012-12-08T20:08:54+0000"}, {"id": "135485623223178_315571378547934", "message": "On. Crosetto, Lei \u00e8 uno dei pochi che merita la stima degli italiani onesti.", "created_time": "2012-12-08T20:08:39+0000"}, {"id": "135485623223178_315492298555842", "message": "coraggio on. Crosetto porti un po' d'aria nuova ", "created_time": "2012-12-08T15:45:16+0000"}, {"id": "135485623223178_315482015223537", "message": "Onorevole Crosetto Grazie!!!!!!!!! Non demorda e insegua il suo sogno di cambiare....... molti cittadini ,compresa la sottoscritta, simpatizzanti del PDL sono con Lei..........ed in risposta a Daniela Santanch\u00e8 le dico saranno gli elettori a dimostrare che Silvio deve starsene a casa.......ma spero in Lei che riesca a farlo capire prima del voto......sarebbe una debacle per il PDL", "created_time": "2012-12-08T15:08:00+0000"}, {"id": "135485623223178_315401948564877", "message": "Onorevole Crosetto, con la premessa che sono di sinistra (e non sto parlando del PD) volevo solamente darle il mio supporto in questo difficile periodo politico che sta vivendo il PDL.\nCi vorrebbero molte pi\u00f9 persone oneste come lei dalla sua parte politica! \nDovrebbe mettersi alla guida del suo partito... O fondarne uno nuovo con i delusi del PDL.\nLe auguro una buona giornata.\nDistinti saluti\nSamuele Bonzio", "created_time": "2012-12-08T11:36:54+0000"}, {"id": "135485623223178_315389615232777", "message": "La Politica \u00e8 veramente sporca,subito si tradisce,dimenticando il passato,peccato che La stimavo", "created_time": "2012-12-08T10:32:43+0000"}, {"id": "135485623223178_315389365232802", "message": "Io sostengo il M5S,ma ho la massima stima per le persone come lei....il gesto di due giorni fa,le fa onore.", "created_time": "2012-12-08T10:31:05+0000"}, {"id": "135485623223178_135916346561891", "message": "http://www.imolaoggi.it/?p=19005", "created_time": "2012-12-08T09:42:34+0000"}, {"id": "135485623223178_565128100171341", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "Questa vignetta \u00e8 del 18/9/2012! E\u2019 ora che gli Italiani capiscano di che pasta sono fatti i nostri \u201cpoliticanti\u201d. Prima grazie alla conduzione \u201cfallimentare\u201d della classe politica, l\u2019Italia \u00e8 stata consegnata ad un governo tecnico. Adesso, dopo che i sacrifici sono stati caricati sulle spelle degli Italiani, coloro che hanno fallito si ripresentano. Non posso che condividere il \u201cgrido\u201d di Crozza: ci prendono per il seder!!!!!!!!", "created_time": "2012-12-07T22:17:43+0000"}, {"id": "135485623223178_315234771914928", "message": "Lei mi piaceva quando parlava, perch\u00e8 diceva cose giuste..sono rimasta meravigliata quando ho saputo che stava nel PDL......meno male che ne esce.....lei \u00e8 la prova che destra e sinistra non contano quando si \u00e8 onesti e si ragiona bene...ma adesso cosa fa? con chi sta? dove va? provi a trovare quei pochi onesti che ci sono,se ci sono, e fondi un \"Partito degli Onesti\"..ce ne sarebbe proprio bisogno, e di lei mi fido...e io ho fiuto......e non \u00e8 facile che io mi fidi...", "created_time": "2012-12-07T21:36:27+0000"}, {"id": "135485623223178_315200988584973", "message": ".Grande Guido,ho scoperto in TV nei vari programmi televisivi in cui eri ospite,,la tua onesta'-sincerita' ed educazione; fai bene a mandare a quel paese quella banda di Lekke'.", "created_time": "2012-12-07T19:20:51+0000"}, {"id": "135485623223178_315198505251888", "message": "Onorevole Crosetto, l'ho sempre considerata una persona vera, dignitosa e rispettosa degli altri. Per questo motivo mi chiedevo spesso cosa ci facesse uno cos\u00ec in una \"banda\" come quella del pdl! Finalmente \u00e8 accaduto! Spero che non sia la solita farsa televisiva, ma in quella trasmissione ho visto l'inizio della pi\u00f9 grande RIVOLUZIONE possibile di questi tempi: un uomo (un grande Uomo) che si alza prendendo per i capelli la sua Dignit\u00e0, la stringe al petto e scappa via mettendola al sicuro. Grande gesto il suo, apprezzato da tantissima gente e spero seguito da altrettanta gente per bene all'interno dei vari partiti. Perch\u00e8 di gente perbene nei partiti ce n'\u00e8 tanta, ma non ha voce in capitolo. Per avere un peso, bisogna avere il coraggio di fare quello che ha fatto lei e vedr\u00e0 che il popolo, anche se ormai esausto ed assuefatto, sar\u00e0 disposto ancora una volta a credere in qualcosa! Non molli Onorevole Crosetto, abbiamo bisogno di gente come Lei, l'Italia ha bisogno di grandi Uomini.......... ", "created_time": "2012-12-07T19:10:43+0000"}, {"id": "135485623223178_315189288586143", "message": "Onorevole, lei \u00e8 una persona perbene. Ma che ci fa ancora nel PdL?", "created_time": "2012-12-07T18:33:01+0000"}, {"id": "135485623223178_393759877370503", "message": "ehi...governo dei salvatori della Patria? se ci siete battete un colpo?? ehi...PDL che l'ha votato fino a ieri non vi vergognate un pochino, solo un pochino???\n", "created_time": "2012-12-07T17:43:28+0000"}, {"id": "135485623223178_360205297408555", "message": "Intervista a 360\u00b0 : crisi Monti, Porcellum, Renzi, primarie....... di tutto e di pi\u00f9 !http://angelocristofanelli.blogspot.it/2012/12/intervista-pierluigi-bersani.html", "created_time": "2012-12-07T17:08:06+0000"}, {"id": "135485623223178_506484699382993", "message": "http://notizie.radicali.it/articolo/2012-11-06/intervento/il-disegno-europeo", "created_time": "2012-12-07T15:27:55+0000"}, {"id": "135485623223178_315127341925671", "message": "Complimenti per la coerenza.......io avrei votato per lei....un tesserato PDL, ma solo fino al 31/12/2012.......\r\n", "created_time": "2012-12-07T15:08:49+0000"}, {"id": "135485623223178_315094661928939", "message": "ti avrei votato subito...con il ritorno di sb il centrodestra perde il mio sostegno...Guido devi avere il coraggio di mollare il pdl...altrimenti ti giochi  tutta la credibilta' ", "created_time": "2012-12-07T13:22:37+0000"}, {"id": "135485623223178_136987756452721", "message": "http://www.ariannaeditrice.it/articolo.php?id_articolo=44617", "created_time": "2012-12-07T12:36:07+0000"}, {"id": "135485623223178_315081975263541", "message": "Buongiorno, sono un elettore piemontese che simpatizza per Vendola, ho seguito spesso i suoi interventi nei vari Talk Show e la ammiro per la coerenza con la quale, nel tempo, lei ha sempre dimostrato come dote, voglio esprimere la mia simpatia personale e la solidariet\u00e0 che spetta all' Uomo prima che al politico per la sua dignitosissima uscita da Omnibus. In bocca al lupo per il suo futuro, politico o non, quale rappresentante dei piemontesi lei \u00e8 comunque degnissimo! ", "created_time": "2012-12-07T12:31:45+0000"}, {"id": "135485623223178_315075221930883", "message": "Onorevole, mi permetta di consigliarle una cosa: prenda con se la parte \"buona\" del PDL, ma anche del PD e di tutti gli altri partiti...come ama dire Grillo, VAFFANCULO agli schieramenti freddi e senza contenuti...Se ancora qualcuno non l'avesse capito, c'\u00e8 da salvare l'Italia e gli Italiani...siete seduti li per noi...e aspettiamo quel momento in cui vi scrollerete di dosso sia Berlusconi, sia Bersani, sia gli altri politologi privi di spina dorsale...Ci vuole un vero partito di difesa nazionale...e solo voi, gente onesta e seria, potete crearlo, per ridare fiducia agli italiani, a questo fazzoletto di terra e sopratutto alle istituzioni...", "created_time": "2012-12-07T11:58:35+0000"}, {"id": "135485623223178_315073715264367", "message": "mi sono sempre chiesto cosa ci faceva una persona perbene all interno del pdl!!!!!! sbagliare \u00e8 umano ma non tutti hanno il coraggio e la dignit\u00e0 di ammetterlo!!!!!!!!!  ", "created_time": "2012-12-07T11:50:20+0000"}, {"id": "135485623223178_315071828597889", "message": "La verit\u00e0 \u00e8 che l'elettorato di riferimento di centro-destra \u00e8 assolutamente disorientato... l'ennesima candidatura e la proposta politica del presidente Berlusconi \u00e8 roba ormai abbondantemente bollita !... mi aspettavo che una parte di PDL si smarcasse con un'offerta nuova ma soprattutto cercando di mostrare un po' di attributi in contrapposizione al solito timore reverenziale... Come andr\u00e0 a finire se una parte di PDL non alza la testa ? Gli elettori voteranno grillo o si asterranno e Bersani in entrambi i casi vincer\u00e0 a mani basse !..... (ps ho gi\u00e0 postato questa osservazione anche sulla pagina della sua collega On. Giorgia Meloni)", "created_time": "2012-12-07T11:41:41+0000"}, {"id": "135485623223178_315068868598185", "message": "On. Crosetto, appartengo all'area filosofica e politica della sinistra radicale, ma ci\u00f2 non mi impedisce di esprimerle una stima molto grande, perch\u00e8 da sempre dimostra di essere una persona perbene. La sua lealt\u00e0, la sua onest\u00e0 intellettuale, la sua pacatezza sono requisiti che nell'Italia di oggi, purtroppo scarseggiano.", "created_time": "2012-12-07T11:27:49+0000"}, {"id": "135485623223178_315063251932080", "message": "GRANDE GUIDO MOLA NEN!!!", "created_time": "2012-12-07T10:57:01+0000"}, {"id": "135485623223178_315062481932157", "message": "Guido Crosetto, nonostante politicamente siamo all'opposto, devo dire che sei una persona molto corretta e costruttiva e che basta volere costruire per il bene comune, e non per quello personale, per essere rispettato anche dagli avversari. Complimenti.", "created_time": "2012-12-07T10:52:02+0000"}, {"id": "135485623223178_315060731932332", "message": "Gentile onorevole, devo con franchezza dirle che mi sono sempre chiesto lei cosa ci fa nel PDL. E' realmente una persona perbene, ho sempre ascoltato con interesse i suoi interventi ed oggi ancora una volta non mi sono sorpreso delle sue affermazioni sulla 7. Complimenti, Signori si nasce!...", "created_time": "2012-12-07T10:43:09+0000"}, {"id": "135485623223178_315059295265809", "message": "onorevole lei si che ha le palle!!!!!!alzi la testa e non faccia compromessi con il nano....\u00e8 uscito di testa....povera bestia bastonata!!!una sola cosa.....BRAVO!!!", "created_time": "2012-12-07T10:35:30+0000"}, {"id": "135485623223178_308403522602847", "message": "http://www.opinionepersonale.it/si-abbassa-il-sipario-13-guido-crosetto-ed-il-suo-silenzio/#.UMG6kjzA5aw.facebook", "created_time": "2012-12-07T09:50:29+0000"}, {"id": "135485623223178_449682105088596", "message": "CIao a tutti, vi segnaliamo che oggi l'onorevole Crosetto verr\u00e0 intervistato da Antonello Piroso su Blogo.it. L'intervista verr\u00e0 trasmessa in diretta alle ore 12.00 su questa pagina\r\n\r\nhttp://bit.ly/TO4AfT", "created_time": "2012-12-07T09:42:46+0000"}, {"id": "135485623223178_315045228600549", "message": "On. Crosetto, il centrodestra dovrebbe partire da lei! Siamo stufi di questa zavorra che sta assassinando la via italiana al liberismo. Ritorniamo ai Martino, agli Urbani. Ritorniamo a costruire un centrodestra moderato che abbia i crismi politici per coinvolgere chi non voterebbe i Grillo o che avrebbe sostenuto per certi versi Renzi! ", "created_time": "2012-12-07T09:08:35+0000"}, {"id": "135485623223178_315033308601741", "message": "Non voto per il PDL , ma rispetto e ammiro l'intelligenza, la dignit\u00e0 e la coerenza. Le riconosco tutte e tre le qualit\u00e0. ", "created_time": "2012-12-07T08:03:45+0000"}, {"id": "135485623223178_314989005272838", "message": "Caro on.se lei guarda le sua Email.in facebook tante persone si complimentano con lei per le posizioni espresse durante la trasmissione di la 7 soltanto che sono tutte schierate dall'altra parte quindi se si andasse a votare lei voti da questi non ne prenderebbe e mi dispiace perch\u00e8 nel nostro campo lei consensi ne appreso grazie alla figura carismatica di berlusconi ho adesso anche lei si \u00e8 convinto che frequentando trasmissioni come la 7 - Santoro l'hanno fatta diventare un leader  si misuri alle elezioni non con liste bloccate in modo che misureremo il consenso di queste posizioni che sta assumendo di fronte agli elettori.\n", "created_time": "2012-12-07T03:51:54+0000"}, {"id": "135485623223178_314959708609101", "message": "buongiorno,l'apprezzo molto ga da molto tempo,coraggio!!!!!", "created_time": "2012-12-07T01:24:48+0000"}, {"id": "135485623223178_314935868611485", "message": "Bravo crosetto insisti il berlusca e' convinto di vincere .... Se non ti stacchi o non lo fai mollare sar\u00e0 la vostra fine politica.\nSe Grillo avesse la fortuna o il talento di trovare un cittadino come te Pd e Pdl sarete spazzati via ...........\n\nPiccolo imprenditore del nord est \n\nNon avete voluto cambiare adesso il sentore nel ex ricco nord est e' questo.\n\nQui son tutti incazzati credimi Grillo e alle porte", "created_time": "2012-12-06T23:33:41+0000"}, {"id": "135485623223178_314919058613166", "message": "Non mollare! c'\u00e8 lo spazio per qualcosa di nuovo e utile al proseguimento dei sacrifici che hai fatto. Grazie", "created_time": "2012-12-06T22:12:56+0000"}, {"id": "135485623223178_314917001946705", "message": "Tu e Giorgia Meloni, le uniche speranze per una generazione a cui \u00e8 stato negato il futuro!\n\nNon chiniamo la testa, non tappiamoci il naso! \nSe questo continua ad essere il PDL con un padre padrone e un segretario maggiordomo perch\u00e9 non provare un'altra via?", "created_time": "2012-12-06T22:06:12+0000"}, {"id": "135485623223178_314916901946715", "message": "Non sono affatto di destra, ma ascoltando i suoi discorsi in tv, ho iniziato a stimarla. Da questa mattina la stimo ancor di pi\u00f9! Leale e coerente!", "created_time": "2012-12-06T22:05:36+0000"}, {"id": "135485623223178_314913431947062", "message": "...Lei rappresenta uno dei POCHI uomini coerenti del PdL !!!", "created_time": "2012-12-06T21:49:35+0000"}, {"id": "135485623223178_303305989769327", "message": "http://www.linkiesta.it/blogs/padano-ma-non-troppo/cronistoria-di-una-follia-berlusconi-si-ricandida", "created_time": "2012-12-06T21:28:22+0000"}, {"id": "135485623223178_314902251948180", "message": "Il posto dei liberali seri e' in Fermare il Declino...", "created_time": "2012-12-06T21:06:12+0000"}, {"id": "135485623223178_314897788615293", "message": "vorrei dirle una cosa soltanto:io sono di sinistra ma l'ammiro molto per la sua onesta'! auguri", "created_time": "2012-12-06T20:46:32+0000"}, {"id": "135485623223178_451938564863969", "message": "Una persona seria, e non da oggi; Crosetto!", "created_time": "2012-12-06T20:45:45+0000"}, {"id": "135485623223178_314879345283804", "message": "spero che lei non getti la spugna,dopo le figure di m..da che stiamo facendo, forza pari(come dicono i sardi)", "created_time": "2012-12-06T19:33:00+0000"}, {"id": "135485623223178_314874931950912", "message": "Continui cos\u00ec Sig.r Crosetto, io e tutta la mia famiglia la stimiamo tantissimo! \nAbbiamo bisogno di persone come lei che pensino a noi Italiani e non ai propri interessi, siamo stanchi, siamo veramente stanchi.\nGrazie per il suo gesto!", "created_time": "2012-12-06T19:15:37+0000"}, {"id": "135485623223178_314873528617719", "message": "Salve sig Crosetto la stimo  moltissimo continui nella sua integrit\u00e0 umana e politica saluti.\n", "created_time": "2012-12-06T19:09:11+0000"}, {"id": "135485623223178_314873481951057", "message": "Ha fatto bene a reagire. Se ancora parla con quello di arcore, gli dica che \u00e8 riuscito a rovinare una destra liberale e tollerante, una destra degli onesti e dei progressisti. Grazie a lui l'Italia sar\u00e0 sempre di pi\u00f9 un paese in cui diventa difficile impegnarsi. Lo ringrazi da parte nostra", "created_time": "2012-12-06T19:09:04+0000"}, {"id": "135485623223178_314872038617868", "message": "Credevo che lei fosse una persona perbene in mezzo a tanti, troppi,\nlecchini e asserviti..mi sbagliavo ", "created_time": "2012-12-06T19:04:05+0000"}, {"id": "135485623223178_314866051951800", "message": "On,le solo ieri Le avevo confermato piena fiducia ,oggi l'ho visto affranto ed incazzato giustamente , \u00e8 lui il Berlusca che st\u00e0 consegnando il paese alla sx, con la sua arroganza e prepotenza , senza permettere a persone oneste come Lei di fare un politica chiara ,senza compromessi e con giustizia sociale in primis, non si arrenda , anche tanti altri parlamentari che non lo sopportano pi\u00f9 , vedr\u00e0, si affiancheranno per una dx  del popolo, forza.\n", "created_time": "2012-12-06T18:44:14+0000"}, {"id": "135485623223178_314860805285658", "message": "TU NON VUOI OBBEDIRE A 2 PADRONI, L'UNICO PADRONE DI UN POLITICO DOVREBBE ESSERE IL POPOLO CHE AVETE PORTATO ALLA ROVINA... GODO NEL VEDERE CHE FINALMENTE ALMENO A LIVELLO POLITICO VI STIA ARRIVANDO IL CONTO... NON SCRIVO CIO' CHE PENSO E VI AUGURO SOLO PER EVITARE DENUNCE, CMQ IMMAGINA IL PEGGIO E MOLTIPLICALO ALL'INFINITOOO!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!", "created_time": "2012-12-06T18:22:27+0000"}, {"id": "135485623223178_111331749034731", "message": "http://www.italiaoggi.it/giornali/dettaglio_giornali.asp?preview=false&accessMode=FA&id=1800257&codiciTestate=1", "created_time": "2012-12-06T18:19:17+0000"}, {"id": "135485623223178_314858235285915", "message": "Innanzi tutto Le voglio fare i complimenti per la Sua coerenza e dichiararLe la mia assoluta stima nei Suoi confronti. Sarebbe per me motivo di gioia qualora decidesse di aderire al movimento di Fermare il Declino!!! Sarebbe la Persona Giusta nel posto giusto!!!", "created_time": "2012-12-06T18:12:31+0000"}, {"id": "135485623223178_314855928619479", "message": "sono stato elettore sperante nella nuova via, si metta al comando, come ha fatto Renzi e non si preoccupi", "created_time": "2012-12-06T18:04:21+0000"}, {"id": "135485623223178_314847701953635", "message": "Da non elettrice del pdl ammiro la scelta da lei presa! Ha dimostrato la sua seriet\u00e0! Le auguro di essere un buon onorevole!!!", "created_time": "2012-12-06T17:40:55+0000"}, {"id": "135485623223178_314846541953751", "message": "carissimo Onorevole, se Lei prender\u00e0 posizioni nette e coerenti con la Sua voglia di cambiamento per tornare a una politica vera e militante, il primo voto sar\u00e0 il mio. Da ex elettrice di destra senza pi\u00f9 rappresentanza Le dico che se avr\u00e0 il coraggio di mandare a quel paese tutte le mezze calzette che sono dentro, e (quasi) fuori il PDL, La sosterr\u00f2 senza remora alcuna!Grazie....ci faccia ritornare a credere nella politica di una volta fatta di ideali!Mirella", "created_time": "2012-12-06T17:37:53+0000"}, {"id": "135485623223178_314844518620620", "message": "Dottor Crosetto, io non milito nell'area del Pdl, anzi sono proprio contro. Ho per\u00f2 sempre apprezzato la sua onest\u00e0 intellettuale.\r\nSi smarchi dai suoi colleghi, li molli. Sapr\u00e0 fare bene anche fuori dalle stanze dei bottoni. Non ce ne sono tante di persone perbene.\r\n", "created_time": "2012-12-06T17:30:25+0000"}, {"id": "135485623223178_314843301954075", "message": "Da ex elettore del pdl, (ma ancora fiducioso nella destra), le esprimo la mia ammirazione ed il mio rispetto.", "created_time": "2012-12-06T17:25:51+0000"}, {"id": "135485623223178_314838085287930", "message": "NON CI LASCI NELLE MANI DI SERVI E BALLERINE ... VOGLIAMO RIPARTIRE DA ZERO CON PERSONE COME LEI!!", "created_time": "2012-12-06T17:04:52+0000"}, {"id": "135485623223178_314834621954943", "message": "tirati fuori dal pdl! ", "created_time": "2012-12-06T16:50:06+0000"}, {"id": "135485623223178_314832795288459", "message": "Onorevole Crosetto Lei \u00e8 un cuneese tutto d'un pezzo, serio ed onesto, si tolga da quella gabbia di matti...non rovini la sua immagine e il suo equilibrio mescolandosi a quella gente che si era presentata in un modo e dimostrata in tutt'altro!!!!", "created_time": "2012-12-06T16:43:08+0000"}, {"id": "135485623223178_314832628621809", "message": "Da sempre ho avuto l'impressione che lei on. Crosetto fosse una delle poche persone perbene, se non l'unica che ci sono nel Pdl. Da stamane ne ho la certezza. Auguri.", "created_time": "2012-12-06T16:42:34+0000"}, {"id": "135485623223178_314829368622135", "message": "Lei, per me, \u00e8 l'unica persona rispettabile, credibil ed onesta che alberga nel PDL. Io, che ho una certa et\u00e0, la raffiguro come quegli antichi industriali ( per la verit\u00e0 pochi ) che riconoscevano e rispettavano il valore dei loro operai. In un equilibrato gioco dei rispettivi ruoli e peso sociale che rappresentavano! Con tutta franchezza mi stupisco che Lei si mescoli a questa marmaglia del PDL. Non mi sorprenderebbe se si tirasse fuori. Accontenterebbe i molti che la stimano.", "created_time": "2012-12-06T16:31:22+0000"}, {"id": "135485623223178_314827578622314", "message": "Onorevole Crosetto cerchi di fare chiarezza Lei nel centro destra che,  come appare a molti suo elettori,  \u00e8 nel marasma piu' completo!", "created_time": "2012-12-06T16:24:03+0000"}, {"id": "135485623223178_314827248622347", "message": "serio e simpatico ciao Guido.....", "created_time": "2012-12-06T16:22:47+0000"}, {"id": "135485623223178_314822435289495", "message": "Ci sono persone di destra che avrebbero votato alle prossime elezioni Renzi, io da votante non di centro destra voterei Crosetto per una coerenza che ammiro molto. Bravo!!!", "created_time": "2012-12-06T16:05:08+0000"}, {"id": "135485623223178_314819501956455", "message": "Crosetto sei un grande! ", "created_time": "2012-12-06T15:54:49+0000"}, {"id": "135485623223178_490861837603184", "message": "Guido, ho notato la tua desolazione ad Omnibus stamattina, vorrei solo invitarti a continuare per la tua strada.. sei bravo.. ma questo tu gi\u00e0 lo sai vero?\n\nSe riesci a mantenere la calma, quando tutti attorno a te la stanno perdendo, e te ne fanno una colpa;\nSe sai aver fiducia in te stesso quando tutti dubitano di te\ntenendo per\u00f2 nel giusto conto i loro dubbi;\nSe sai aspettare senza stancarti di aspettare,\no essendo calunniato non rispondere con calunnie,\no essendo odiato, non dare spazio all'odio,\nsenza tuttavia sembrare troppo buono\nne parlare troppo saggio;\n\nSe sai sognare senza fare dei sogni i tuoi padroni;\nSe riesci a pensare senza fare dei pensieri il tuo fine;\nSe sai incontrarti con il Successo e la Sconfitta\ne trattare questi due impostori allo stesso modo;\nSe riesci a sopportare di sentire la verit\u00e0 che tu hai detto\ndistorta da imbroglioni che ne fanno una trappola per ingenui;\no vedere le cose, per le quali hai dedicato la vita,\ndistrutte,\no umiliarti a ricostruirle con i tuoi strumenti ormai logori;\n\nSe sai fare un'unica pila delle tue vittorie,\ne rischiarla in un sol colpo a testa o croce,\ne perdere, e ricominciare di nuovo dall'inizio\nsenza mai lasciarti sfuggire una parola\nsu quello che hai perso;\nse riesci a costringere il tuo cuore, i tuoi nervi,\ni tuoi polsi\na sorreggerti anche dopo molto tempo che non te li senti pi\u00f9\ne cos\u00ec resistere quando in te non c'\u00e8 pi\u00f9 nulla\ntranne la volont\u00e0 che dice loro \"Resistete!\";\n\nSe sai parlare con i disonesti senza perdere la tua onest\u00e0\no passeggiare con i re senza perdere il comportamento normale;\nSe non possono ferirti n\u00e9 i nemici n\u00e9 gli amici troppo premurosi;\nSe per te contano tutti gli uomini, ma nessuno troppo;\nSe riesci a riempire l'inesorabile minuto\ndando valore ad ogni istante che passa;\ntua \u00e8 la Terra e tutto ci\u00f2 che vi \u00e8 in essa\ne - quel che pi\u00f9 conta - tu sarai un Uomo, figlio mio!\n-- Rudyard Kipling", "created_time": "2012-12-06T15:40:26+0000"}, {"id": "135485623223178_314809538624118", "message": "....Lei \u00e8 una persona corretta e coerente con i propri pensieri, forse gli hanno fatto capire che urge cambiare strada, spero che si faccia un gruppo di persone oneste e resti al \"SERVIZIO\" di questo povero e malandato paese ....", "created_time": "2012-12-06T15:13:32+0000"}, {"id": "135485623223178_314808738624198", "message": "l'ho sempre rispettata pur pensandoloa diversamente, ma le persone intelligenti riconoscono la seriet\u00e0 negli avversari, dopo il suo intervento si stamani a la7, le chiedo seriamente di ripensarci ed uscire dal pdl,lei e la meloni siete persone serie, non butti via l'impegno di 10 anni....avendo voglia di fare una battuta proporrei un cambio fra lei al pd e renzi al pdl :)", "created_time": "2012-12-06T15:10:42+0000"}, {"id": "135485623223178_314806788624393", "message": "onore al merito. \n(detto da sx ma detto serissimamente)", "created_time": "2012-12-06T15:02:15+0000"}, {"id": "135485623223178_314799931958412", "message": "Sono un elettore di centro-destra che nel tempo ha saputo apprezzare il pensiero, la seriet\u00e0 e l'onest\u00e0 di Guidi Crosetto. La prima impressione non si \u00e8 rivelata fasulla. Berlusconi ha ucciso il centro-destra, ci vorranno 20 anni prima che si possa tornare al governo. Cominciamo da oggi, cominciamo da quelli come Guido Crosetto.", "created_time": "2012-12-06T14:44:39+0000"}, {"id": "135485623223178_314796118625460", "message": "Vedo che tanti elettori del Pd come me, le rinnovano la stima e la considerazione. Mi associo. Con persone serie e perbene come lei (e anche la Meloni) il pdl potrebbe fare un salto di qualit\u00e0. Stamattina sulla sette mi ha commosso. Auspico una campagna elettorale dove ci si possa confrontare tra persone perbene nel centro sinistra come nel centro destra perch\u00e8 l'Italia \u00e8 un paese civile e questo si merita. In bocca al lupo per quello che vorr\u00e0 o potr\u00e0 fare!\n", "created_time": "2012-12-06T14:32:18+0000"}, {"id": "135485623223178_314795115292227", "message": "Alle politiche sogno un confronto tra lei (o la Meloni) e Bersani.", "created_time": "2012-12-06T14:28:08+0000"}, {"id": "135485623223178_314794165292322", "message": "sei una persona perbene, tirati fuori dal pdl! ", "created_time": "2012-12-06T14:24:10+0000"}, {"id": "135485623223178_314793061959099", "message": "Non ho mai votato PDL, non sono certamente di destra, ma le riconosco di essere una grande persona. Se la destra avesse persone come lei e non i gli attuali pagliacci sarebbe un grosso passo avanti per il nostro Paese. \n", "created_time": "2012-12-06T14:20:02+0000"}, {"id": "135485623223178_314793038625768", "message": "pur essendo una militante del PD, desidero dirle che la ritengo una persona rispettabile e di buonsenso. ", "created_time": "2012-12-06T14:20:00+0000"}, {"id": "135485623223178_314792818625790", "message": "Sono un'elettrice del centro sinistra. Le voglio esprimere la mia solidariet\u00e0. ", "created_time": "2012-12-06T14:19:18+0000"}, {"id": "135485623223178_314791401959265", "message": "lei \u00e8 una brava persona ,lo si sente \"a pelle\".\nNon \u00e8 giusto che rimanga nel Pdl , posto di persone quantomeno discutibili.\nApprovo in pieno quello che ha fatto ", "created_time": "2012-12-06T14:12:39+0000"}, {"id": "135485623223178_314790745292664", "message": "premesso che non ho mai votato per il suo partito (pi\u00f9 che altro per il capo e per certi personaggi), la considero un ottimo politico e spesso mi sono trovato in accordo col suo pensiero. da questa mattina la stimo ancor di pi\u00f9", "created_time": "2012-12-06T14:09:44+0000"}, {"id": "135485623223178_314790048626067", "message": "io sono stata e sono di centro sinistra ma lei l'ho sempre ritenuta una persona speciale e onosta per cortesia faccia ragionare Berlusconi e gli dica di levarsi una volta per tutti dalla politica pultroppo ha perso di crdibilita' faccia camdidare lei o la meroni che siete gente che ha la stima di tutti destra e sinistra !!\n", "created_time": "2012-12-06T14:07:31+0000"}, {"id": "135485623223178_314790028626069", "message": "Da ex-elettore (sigh) PDL, sento l'obbligo di ringraziarLa per tutto il contributo onesto e leale offerto in questi anni. Spero soltanto che uomini, moralmente, politicamente ed intellettualmente sani ed onesti come Lei e Stefano Caldoro lo lascino schiantarsi, come di certo merita!!!", "created_time": "2012-12-06T14:07:24+0000"}, {"id": "135485623223178_314786538626418", "message": "Pur non avendo forse gli stessi ideali politici, sono sempre stato molto attento a quello che lei ha detto e ai suoi comportamenti, devo riconoscere che avevo ragione nel considerarla un persona corretta e che forse certa politica non la merita.        ", "created_time": "2012-12-06T13:52:56+0000"}, {"id": "135485623223178_314785505293188", "message": "a Lei va tutto il mio rispetto da elettore del Pd in questo momento in cui ha dimostrato di essere una persona che ha a cuore il bene di questo nostro paese. Complimenti per la sua onest\u00e0 ", "created_time": "2012-12-06T13:47:53+0000"}, {"id": "135485623223178_314783445293394", "message": "Adesso non ci lasci da soli ... noi vogliamo persone come LEI!!\nFinalmente un politico di cdx con le palle!! Grande CROSETTO!!", "created_time": "2012-12-06T13:40:28+0000"}, {"id": "135485623223178_314783101960095", "message": "Bravo; te lo dice uno che ha sempre votato e creduto nel PD e tu mi sembri pi\u00f9 di sinistra che di destra. ", "created_time": "2012-12-06T13:38:57+0000"}, {"id": "135485623223178_314780195293719", "message": "Bravo finalmente qualcuno che ha deciso di stare con gli italiani e non con il padrone", "created_time": "2012-12-06T13:26:32+0000"}, {"id": "135485623223178_314779688627103", "message": "Tutti gli appartenenti al PDL che non sono d'accordo con lui, Berlusconi, per non essere corresponsabili, farebbero bene a votare viceversa per la continuazione del governo Monti portandolo alla fine naturale della legislatura. L'idiozia \u00e8 che vi sta portando tutti a fondo e nessuno si prende la briga e l'onere di contrastarlo, ben sapendo che il responsabile della disfatta \u00e8 colui che oggi sta comandando e che non si rende conto che un 2% di consensi persi in una settimana sono solo a lui ascrivibili. Fermatelo prima di scomparire!", "created_time": "2012-12-06T13:24:57+0000"}, {"id": "135485623223178_314779085293830", "message": "Lei E' persona onesta,si svincoli dagli inetti.Sono con Lei(mi rendo conto che \u00e8 poca cosa).La saluto", "created_time": "2012-12-06T13:22:12+0000"}, {"id": "135485623223178_314778758627196", "message": "tutte le volte che ho l'occasione di sentirla in televisione, non posso che apprezzare le sue doti di equilibrio e corretttezza nei confronti delle istituzioni e tuttavia non comprendo come f\u00e0 a stare in un gruppo come quello del pdl che ha nel suo presidente il massimo denigratore delle suddette istituzioni.pertanto spero di vederla al pi\u00f9 presto in un nuovo gruppo dove lei potr\u00e0 dare il suo importante contributo senza subire i capricci di un ometto stupido e megalomane come il cav.berlusconi. un saluto affettuoso.", "created_time": "2012-12-06T13:20:41+0000"}, {"id": "135485623223178_314778058627266", "message": "uno dei pi\u00f9 onesti della politica italiana\n", "created_time": "2012-12-06T13:17:27+0000"}, {"id": "135485623223178_314777181960687", "message": "ON. Crosetto le scrivo da fervente ammiratore ,si separi da quel branco di persone indagate e condannate e faccia un suo partito di persone perbene come Lei Vedr\u00e0 che molta gente lo seguir\u00e0.Tantissimi auguri\n", "created_time": "2012-12-06T13:13:51+0000"}, {"id": "135485623223178_314776815294057", "message": "Bravo, se tutti si comportassero cos\u00ec si farebbe presto a risolvere la situazione, ma tutti sono l\u00ec proni in attesa di abbaiare di gioia per la ricanditatura, bello eh!", "created_time": "2012-12-06T13:12:54+0000"}, {"id": "135485623223178_314776328627439", "message": "La dignit\u00e0 non ha prezzo....ONORE A GUIDO CROSETTO!!!", "created_time": "2012-12-06T13:11:17+0000"}, {"id": "135485623223178_314775555294183", "message": "hai avuto coraggio! Grande! Sei\n un serio e valido politico!", "created_time": "2012-12-06T13:08:22+0000"}, {"id": "135485623223178_314774771960928", "message": "Questa mattina ad Omnibus ha confermato di meritare la stima di tutti. La sinistra ha bisogno di galantuomni di destra come Lei!", "created_time": "2012-12-06T13:05:00+0000"}, {"id": "135485623223178_314774751960930", "message": "Gi\u00e0 da 2-3 anni penso che lei sia l'unico del Pdl che s salvi.. Dopo il gesto di stamattina lo penso ancora di pi\u00f9.. Se si faranno le primarie avr\u00e0 il mio voto!!", "created_time": "2012-12-06T13:04:58+0000"}, {"id": "135485623223178_314773921961013", "message": "io sono di sinistra ma se il PDL avesse fatto le primarie sarei andata per votare Crosetto... \r\nbravo stamattina ho avuto la conferma che avrei fatto la scelta giusta, perch\u00e9 il nostro Parlamento ha bisogno di gente PERBENE di qualsiasi fede e colore politico....", "created_time": "2012-12-06T13:01:58+0000"}, {"id": "135485623223178_314772498627822", "message": " A me \u00e8 sempre sembrato \"strano\" che una persona del genere (serio, intelligente, comunicativo, pacato, trasparente) potesse stare in un partito di autentici delinquenti. Spero che il suo esempio possa indurre altri parlamentari della sua \"stoffa\" a fare altrettanto. Potrebbe essere un modo proficuo per \"spezzare le gambe\" ad un tentativo di rinascita del cavaliere.", "created_time": "2012-12-06T12:54:53+0000"}, {"id": "135485623223178_314771815294557", "message": "bravo Crosetto!!! Ci siamo stufati e siamo anche un po' disgustati ...", "created_time": "2012-12-06T12:51:24+0000"}, {"id": "135485623223178_314767511961654", "message": "CROSETTO BUON GIORNO,UNA SETTIMANA  FA DA SANTORO, RENZI LE HA FATTO UNA BATTUTA DOPO UN INTERVENTO \" CROSETTO , COSA CI FAI NEL PDL\"!--  LA DOMANDA ERA RIBALTABILISSIMA . MI PIACETE ENTRAMBI, POLITICAMENTE PARLANDO, NON GUARDO  LO SCHIERAMENTO POLITICO  MA BENSI' LA PERSONA E  SIA LEI SIA RENZI  MI SEMBRATE  DUE BRAVE  PERSONE. E' SICURAMENTE UN GROSSO SACRIFICIO ED UN IMPEGNO , MA ALLA LUCE DI QUELLO CAPITATO OGGI..CHIEDO A GRAN VOCE SIA  A LEI SIA A RENZI  DI IPOTIZZRE UNA COLLABORAZIONE  FATTIVA, SARESTE  UN  CONNUBIO PERFETTO.\nCI PENSI!!!", "created_time": "2012-12-06T12:33:32+0000"}, {"id": "135485623223178_314764775295261", "message": "Caro Crosetto, perch\u00e8 non entra in contatto con Oscar Giannino ed il suo movimento \"Fermare il Declino\"? Potrebbe essere una mossa felice per tutti, il nostro Paese in primis.", "created_time": "2012-12-06T12:23:13+0000"}, {"id": "135485623223178_314755861962819", "message": "La Sua chiarezza interiore che traspare nei modi, nelle spiegazioni e nei comportamenti \u00e8 qualcosa di alieno per la maggior parte dei politici italiani. Noi persone comuni sbagliamo quando diciamo che voi politici siete di un'unica razza. Non \u00e8 vero!", "created_time": "2012-12-06T11:42:11+0000"}, {"id": "135485623223178_314749968630075", "message": "Lei \u00e8 una persona che stimo !!!!", "created_time": "2012-12-06T11:08:59+0000"}, {"id": "135485623223178_314747105297028", "message": "Adesso vada avanti. Assuma Lei il comando. Questo Paese ha bisogno di gente come Lei", "created_time": "2012-12-06T10:52:19+0000"}, {"id": "135485623223178_314743185297420", "message": "Lei ha la mia stima incondizionata. La ammiro tantissimo. Il suo gesto di stamattina a La 7 da l'idea del suo smisurato spessore morale.", "created_time": "2012-12-06T10:32:58+0000"}, {"id": "135485623223178_314742605297478", "message": "Complimenti per il gesto a omnibus, inevitabile e dignitoso per uno come lei.Ora passi all'azione attiva, riempa quel vuoto pneumatico a destra, che ormai da troppo, troppo tempo \u00e8 rimasto tale.Lei \u00e8 un uomo e un politico con qualit\u00e0 etiche, di coerenza e di idee di cui il nostro paese ha estremamente bisogno.In questi anni seguendola ho imparato a conoscerla e a stimarla e sono convinta che lei potrebbe essere il fautore del cambiamento , forma mentis, non solo nella sua area politica ma anche, collaoratore indispensabile ,per la ricostruzione delle fondamenta di questo nostro paese.La sua modestia le fa onore, ma ora basta, creda fino in fondo a se stesso, all'incisivit\u00e0 e alla forza del suo pensiero, passi dall'azione di coscienza a quella di guida, portavoce e rinnovatore della nostra societ\u00e0 .Per come ho imparato a conoscerla, non perdonerebbe mai a se stesso la sensazione e il rimpianto di non essersi messo in gioco completamente.Con stima.", "created_time": "2012-12-06T10:29:39+0000"}, {"id": "135485623223178_314739241964481", "message": "Buon giorno. Oggi le parole che ha detto a La7 hanno aumentato la stima che ho per Lei.", "created_time": "2012-12-06T10:12:15+0000"}, {"id": "135485623223178_314737245298014", "message": "Mi ha colpito positivamente il gesto di abbandonare la trasmissione Omnibus. Stile e rabbia  sono stati difficili da gestire.......non \u00e8 stato il suo caso. Complimenti e in bocca al lupo", "created_time": "2012-12-06T10:01:44+0000"}, {"id": "135485623223178_314733198631752", "message": "crosetto sei rimasto una mosca bianca ......complimenti hai le palle", "created_time": "2012-12-06T09:44:29+0000"}, {"id": "135485623223178_314723595299379", "message": "GRANDE CROSETTO!!SEI UN VERO PURO.", "created_time": "2012-12-06T08:45:58+0000"}, {"id": "135485623223178_314721501966255", "message": "Ho appena assistito alla sua uscita dalla trasmissione Omnibus in onda sulla 7. Sono di Sinistra da sempre, per\u00f2 volevo dirle che lei, Crosetto, che seguo con interesse da tempo,  \u00e8 l'unico politico di Destra che apprezzo e stimo per la mancanza di ipocrisia che ha sempre dimostrato. Penso che adesso attraversi un turbine emotivo dal quale le auguro di uscire per ritrovare presto  il senso e la forza di  scelte, coerenti col suo modo di essere.", "created_time": "2012-12-06T08:31:18+0000"}, {"id": "135485623223178_314717535299985", "message": "bravo Crosetto, tu la Meloni, qualcun'altro valete molto ma molto di pi\u00f9. hai fatto bene a lasciare Omnibus, un vero signore, fate qualcosa voi onesti, avrete il mio voto e non solo il mio...", "created_time": "2012-12-06T08:04:11+0000"}, {"id": "135485623223178_314713311967074", "message": "una delle pochissime persone per bene del centrodestra\n", "created_time": "2012-12-06T07:35:00+0000"}, {"id": "135485623223178_314568625314876", "message": "devo pagare 500 euro di imu sulla casa con il mutuo , questo mese mitocca andare alla caritas, mentre i porci si coccolano stipendi e vitalizzi d' oro , spero finisca come l' egitto", "created_time": "2012-12-05T20:09:29+0000"}, {"id": "135485623223178_314520565319682", "message": "Crosetto La prego stacchi la spina a Berlusconi .. con Lei, con Cattaneo, con la Meloni possiamo RIPARTIRE DA ZERO!!\nVOGLIAMO PERSONE ONESTE E PREPARATE la base \u00e8 con VOI!!", "created_time": "2012-12-05T17:00:40+0000"}, {"id": "135485623223178_314420718663000", "message": "Fini e Casini corteggiano Crosetto. \"Vieni con noi, che ci fai nel PDL?\" Crosetto rifiuta. http://www.guidocrosetto.it/index.php?option=com_content&view=article&id=22:fini-e-casini-corteggiano-crosetto-qvieni-con-noi-che-ci-fai-nel-pdlq&catid=7&Itemid=103", "created_time": "2012-12-05T11:43:31+0000"}, {"id": "135485623223178_295293853922696", "story": "Paolo Carone shared an album to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/media/set/?set=a.347159325337912.84237.130940926959754&type=3", "created_time": "2012-12-05T05:55:35+0000"}, {"id": "135485623223178_314229365348802", "message": "On.le Guido ,ormai ne abbiamo le tasche piene per non dire le pp. dica pure a Berlusconi che se ne andasse dove vuole, anche da Putin, ma lasci il popolo di riorganizzare il centro dx, con Lei artefice principale perch\u00e8 Angelino non ha proprio gli attributi giusti, si deve fermare la corsa della sx  e per poter riacquistare la fiducia degli Italiani bisogna garantire che prima cosa si dovranno ridurre le spese della casta ,per tutti in tutti i livelli, si devono rassicurare gli Italiani che la sanit\u00e0 non verr\u00e0 privatizzata ma che saranno tagliati gli sprechi con la introduzione del  centro d'qcuisti unificato ,cos\u00ec gli sporchi politici che hanno mano in pasta si possano leccare solo le ferite ,\u00e8 giusto pagare qualcosa di IMU ma non che un proprietario paghi l'affitto per la sua casa costruita con stenti ed anni di duro lavoro,se quelli ex An non vogliono partecipare dategli tranquillamente un vaffa a loro ed al loro Fin ito, Onle sono tanti e tanti che aspettano la riscossa.", "created_time": "2012-12-04T19:11:45+0000"}, {"id": "135485623223178_314125292025876", "message": "L'ufficio di Presidenza di mercoled\u00ec non si convoca perch\u00e9 Berlusconi deve andare a Portaaporta? Ma stiamo scherzando!!\nCROSETTO INTERVENGA ... CI SALVI LEI!!", "created_time": "2012-12-04T12:25:05+0000"}, {"id": "135485623223178_532010813478025", "story": "Paolo Rovis shared a Page to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-12-03T20:51:43+0000"}, {"id": "135485623223178_313889488716123", "message": "Crosetto, Meloni, Cattaneo ... VOI DOVETE CAMBIARE IL PARTITO ... SIAMO NELLE VOSTRE MANI!!", "created_time": "2012-12-03T18:03:50+0000"}, {"id": "135485623223178_251039685025782", "message": "Crosetto: \"O si fanno le primarie o si rivolta il PDL come un calzino\"", "created_time": "2012-12-03T16:08:59+0000"}, {"id": "135485623223178_544940528867901", "message": "Cosa dici agli italiani riguardo la politica energetica? Come mai non hai risposto al questionario di Greenpeace come richiesto da oltre 35,000 persone? http://www.IoNonVivoto.org", "created_time": "2012-12-03T12:12:13+0000"}, {"id": "135485623223178_129840550506184", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=399357616807839&set=a.167172016693068.42388.163818167028453&type=1", "created_time": "2012-12-02T17:35:53+0000"}, {"id": "135485623223178_312927308812341", "message": "Ha ragione Aldo Busi,ma cosa ci fa lei nel PDL!!!!!!", "created_time": "2012-11-30T20:53:19+0000"}, {"id": "135485623223178_125322267626403", "story": "ValePink OnAir shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-11-30T15:08:26+0000"}, {"id": "135485623223178_312744775497261", "message": "tanti amici sono rimasti favorevolmente impressionati dall'intervento dell'on. Guido Crosetto a ServizioPubblico ieri sera.\nmi hanno detto, finalmente una persona seria nel pdl ... ", "created_time": "2012-11-30T13:33:59+0000"}, {"id": "135485623223178_312743455497393", "message": "Bellissima puntata ieri sera sulla 7. Guido Crosetto \u00e8 un piacere sempre ascoltarlo!", "created_time": "2012-11-30T13:28:25+0000"}, {"id": "135485623223178_312678385503900", "message": "Il PDL deve ripartire da persone come lei e la Meloni... s\u00ec alle primarie nel pdl. Dovete cambiare nome al partito e chiamarvi Liberal-Democratici... xk\u00e8 non potete lasciare l'uso della parola democrazia ad uso esclusivo della sinistra del PD che a mio avviso dovrebbe chiamarsi Social-Democrazia. Cordiali saluti.", "created_time": "2012-11-30T07:49:27+0000"}, {"id": "135485623223178_312673565504382", "message": "Complimenti Crosetto.. ieri a Servizio Pubblico mi avete commosso.. vedere esponenti di destra e sinistra come Lei e Renzi, dialogare democraticamente co il Ministro Clini che rispondeva con argomenti CONCRETI agli operai giustamente arrabbiati dell'ILVA, mi ha fatto capire che un mondo migliore potrebbe esistere.. Bisogna solo investire sulle PERSONE giuste e non pi\u00f9 sull'ideologia di un partito.. CROSETTO, RENZI, CLINI,....... GRAZIE PER LA PROVA DI DEMOCRAZIA.", "created_time": "2012-11-30T07:20:46+0000"}, {"id": "135485623223178_312561468848925", "message": "Anche io mi aggiungo ai \"sinistri\" che sono rimasti favorevolmente impressionati dai suoi interventi che sta facendo da Santoro. E sono d'accordo anche a fare lo scambio con Renzi. ", "created_time": "2012-11-29T22:29:02+0000"}, {"id": "135485623223178_312552608849811", "message": "A \"Servizio Pubblico\" ha fatto un grandissimo intervento. Lei \u00e8 l'unico esponente del centro-destra che mi ispira fiducia. Sembra davvero una persona per bene. La stimo.", "created_time": "2012-11-29T21:56:31+0000"}, {"id": "135485623223178_312541372184268", "message": "Crosetti io sono di sinistra ma devo dire: magari che quelli di dx fossero tutti come Lei. In ogni caso Lei \u00e8 una persona perbene e questo \u00e8 gia tanto ", "created_time": "2012-11-29T21:16:05+0000"}, {"id": "135485623223178_312540345517704", "message": "propongo uno scambio: crosetto al pd, renzi al pdl", "created_time": "2012-11-29T21:13:08+0000"}, {"id": "135485623223178_312539952184410", "message": "Crosetto che dice delle cose pi\u00f9 sinistre di Renzi. Incredibile.", "created_time": "2012-11-29T21:11:28+0000"}, {"id": "135485623223178_312538435517895", "message": "Finalmente un politico  del PDl che non \u00e8 arrogante e ragiona   la sto ascolatando sulla sette  , devo farle i miei complimenti", "created_time": "2012-11-29T21:05:54+0000"}, {"id": "135485623223178_312475178857554", "message": "lei \u00e8 l'unica persona seria ed onesta del pdl speravo potesse andare alle primarie e vincere io nn sono di dx ma la ammiro", "created_time": "2012-11-29T17:30:54+0000"}, {"id": "135485623223178_112669655565480", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=528209407189246&set=a.438282739515247.107576.438277562849098&type=1", "created_time": "2012-11-29T09:56:48+0000"}, {"id": "135485623223178_469627446409743", "message": "GUIDO CROSETTO A SERVIZIO PUBBLICO STASERA 29 NOVEMBRE:\n", "created_time": "2012-11-29T09:22:11+0000"}, {"id": "135485623223178_312294575542281", "message": "e quindi ... abbiamo scherzato ...... l'alternativa \u00e8 Bondi ... hahahahhahaha !!! Siamo da circo , pietra tombale sul centrodestra ..... sa molto di muoia Sansone con tutti i Filistei. Auguri Guido ", "created_time": "2012-11-29T04:28:43+0000"}, {"id": "135485623223178_352373778192613", "message": "SIAMO IN DITTATURA - DA LEGGERE E FAR GIRARE\n\n14 novembre 2012: pi\u00f9 di 50000 studenti scendono in corteo a Roma per lo sciopero europeo. Sul lungotevere all'altezza di via Giulia la polizia carica ed inizia la caccia al minorenne. Circa 80 studenti vengono chiusi a panino da polizia e carabinieri sul lungotevere tra S.Michele a Ripa e Porta Portese, dalla parte opposta delle cariche. Vengono messi in fila e viene chiesto loro di mostrare il documento tenendolo vicino alla faccia mentre una telecamera li riprende. Dopo aver indentificato tutte le persone alcune vengono mandate via altre invece tratte in arresto. Il bilancio della giornata \u00e8 di molti fermi, otto arresti e di molti feriti.\n\nIl video che mostra Popoff \u00e8 agghiacciante per la modalit\u00e0 \"cilena\" della caccia all'uomo, prima, e della schedatura sommaria poi. Forche caudine per giovanissimi manifestanti che non avevano commesso alcun reato.\n\nE' stata una manifestazione \"apripista\" quella del 14 novembre per quanto riguarda la gestione dell'ordine pubblico nel futuro prossimo. Nella capitale continua a vigere l'impossibilit\u00e0 di raggiungere i palazzi del potere per tutte quelle manifestazioni di massa. Anche dopo che il Tar ha annullato le ordinanze del sindaco Alemanno che aveva provato e imbalsamare il centro. Lo scorso 14 novembre a piazza Venezia, non solo \u00e8 stato impedito ai militanti dei Cobas di recarsi ad un presidio autorizzato a Piazza Montecitorio ma il resto del corteo degli studenti \u00e8 stato incanalato in un percorso obbligato che ha portato ad un imbuto ben preparato e studiato.\n\nTra i funzionari in piazza c'erano sicuramente quelli che hanno partecipato alla schedatura di massa del 3 novembre 2011 quando alcuni liceali sfidarono l'ordinanza anti-cortei di Alemanno partendo dal Virgilio e arrivando alla stazione Tiburtina. Anche l\u00ec furono accerchiati e chiusi fuori dalla stazione e lasciati andare solo dopo essere stati identificati tramite telecamera, filmati uno ad uno. Sono gli stessi personaggi che il 5 giugno scorso sono stati indagati per il pestaggio subito da un giovane tifoso, Stefano Gugliotta, il 5 maggio del 2010, dopo la partita di Coppa Italia Roma-Inter? Manganellate gratuite, calci in testa, aggressioni in branco, insulti e minacce personali questi gli atteggiamenti che sono stati filmati lo scorso 14 novembre oltre alla pioggia di lacrimogeni che \u00e8 scesa dal palazzo di Via Arenula. La versione ufficiale, come se il ministero fosse un calcinaccio gigantesco con lo stesso ruolo di quello di piazza Alimonda, non convince pi\u00f9 del \"malore attivo\" di Pinelli.\n\nRepressione proprio come in Grecia\n\nE le domande si fanno pi\u00f9 inquietanti di fronte ai piani minacciosi del governo di trasferire Daspo e flagranza differita il Daspo e la flagranza differita, l'incostituzionale armamentario sperimentato negli stadi, alla gestione dei cortei. Lo spiega bene Italo Di Sabato sull'Osservatorio contro la repressione.\n\nI daspo verrebbero applicati a chiunque avesse precedenti e denunce in corso, in sostanza interverrebbero prima del giudizio finale, manifestandosi come una sanzione amministrativa magari a quei ragazzi fotografati con il documento vicino al viso. L'altra misura annunciata sono i \"presidi mobili di pronto intervento\" sul modello della polizia greca. Piccole pattuglie mobili, coordinate dall'alto e da osservatori in abiti civili, che non seguono pi\u00f9 il corteo o presidiano staticamente obiettivi sensibili e sbarrano strade, ma si muovono nel territorio circostante a caccia dei gruppi da neutralizzare. In Grecia ci sono i Mat, gruppi speciali antisommossa, che applicano una forma di controguerriglia urbana a bassa intensit\u00e0 che consente di sorprendere gli avversari con agguati e raid improvvisi. Avanzano in fila indiana per poi scattare all'improvviso, spuntano dal nulla per agguantare i manifestanti isolati o aggredire, anche usando arti marziali, piccoli gruppi di manifestanti. Si nascondono dietro gli angoli, accovacciati tra le vetture in sosta e gli arredi urbani. Una tecnica gi\u00e0 in uso nella polizia francese fin dalla met\u00e0 degli anni 90. E, probabilmente, \u00e8 il frutto della collaborazione con l'Eurogendfor, la gendarmeria europea che ha sede a Vicenza. Anche la loro dotazione personale \u00e8 speciale, tuta robocop, casco e maschera antigas, manganello agganciato dietro la schiena, decine di granate \"incapacitanti\", cio\u00e8 accecanti e assordanti, spray urticanti compresi i \"capsulum\", potenti lancia-polvere di peperoncino che bruciano i polmoni. Altro che il codice alfanumerico rispetto al quale Manganelli e ministra parevano possibilisti.\n\nIl Pd ha il manganello dalla parte del manico\n\nChi si appresta ad assumersi responsabilit\u00e0 di governo \u00e8 spalmato sulle posizioni della ministra: \u00abPrima di ogni eventuale decisione sull'introduzione di codici identificativi di agenti e funzionari operanti nei servizi di Ordine Pubblico, il Parlamento dovrebbe ascoltare l'amministrazione e le rappresentanze sindacali delle forze di polizia - dice Emanuele Fiano, responsabile sicurezza del Pd - \u00e8 infatti necessario comprendere le ragioni a favore e quelle contrarie a tale ipotesi, valutando anche l'inasprimento di norme riguardanti i comportamenti violenti dei manifestanti ostili alle forze dell'ordine. Non sarebbe utile prendere decisioni non condivise dai sindacati che rappresentano il personale di polizia, o che comunque potessero essere interpretate come vessatorie nei confronti degli operatori\u00bb.\n\nE allora vediamo che ne pensano i sindacati. Cominciamo dal distillato di puro buonsenso che viene dal Silp. E' la sigla legata alla Cgil: crede alla versione ufficiale sui lacrimogeni ma per Claudio Giardullo, segretario generale Silp, Daspo e arresti differiti \u00abhanno in comune il fatto di essere strumenti che derogano ai principi generali del diritto. Anzich\u00e8 prevenire anche con il dialogo (tra organizzatori delle manifestazioni e dei cortei e le forze dell'ordine) si sposterebbe tutto sul versante della repressione\u00bb. E sull'alfanumerico, il segretario romano del Silp, ritiene che \u00abavrebbe un duplice effetto trasparenza: verso l'opinione pubblica, che sa chi ha di fronte e a garanzia di tutti i poliziotti che svolgono correttamente il loro servizio. Indubbiamente l'identificazione con un codice sgombra il campo da tante illazioni. Noi non possiamo invocare come esimenti condizioni di stress o tensione... siamo per primi tenuti al rigoroso rispetto della legge in qualsiasi circostanza\u00bb.\n\nD'ora in poi, per\u00f2, seguir\u00e0 un catalogo di dichiarazioni sconcertanti: solidariet\u00e0 incondizionata ai \u00abragazzi dei reparti mobili\u00bb (Sap) e vere e proprie favole raccontate a uso e consumo di una rivendicazione di impunit\u00e0 totale. L'identificativo sarebbe \u00abun tentativo di destrutturare l'apparato di sicurezza in Italia, demotivando conseguentemente il personale che gi\u00e0 oggi \u00e8 costretto a operare in condizioni di grandi difficolt\u00e0 e con stipendi da 1300 euro al mese. Un tentativo che contrasteremo in ogni modo possibile e lecito. Vorremmo che fosse vietato in modo espresso ai manifestanti di sfilare col volto coperto\u00bb. A provare a spiegargli che quella roba \u00e8 gi\u00e0 vietata, che il problema \u00e8 un altro, che \u00e8 insopportabile che un agente compia reati odiosi come quello di accanirsi tre-quattro contro uno come i peggiori teppisti, sarebbe come parlare di Costituzione con una statua dell'orrendo Stadio dei Marmi di Roma. \u00abPiuttosto - prosegue Tanzi, - schediamo i manifestanti... Il Daspo per i manifestanti, peraltro, pu\u00f2 essere solo un primo passo. Occorre introdurre il fermo preventivo per i violenti noti ai nostri archivi, gi\u00e0 previsto in passato dalla legge Reale...\u00bb.\n\nNostalgia di Scelba, Pasolini e della Legge Reale\n\n\u00abAgenti feriti in azione - dice la Consap - applauditi dalla gente per aver sgominato una banda di albanesi specializzata in furti ma poi stangati al pronto soccorso, visto che il ticket, per la visita, devono pagarselo di tasca propria. Agenti finiti ingiustamente sotto processo, che dopo l'odissea giudiziaria si vedono costretti ad accendere un mutuo per pagare le spese legali, visto che il ministero restituir\u00e0 loro neanche un terzo delle parcelle degli avvocati. E' un mondo di senza diritti, e soprattutto di zero tutele, quello dei soldati blu\u00bb. E' davvero cos\u00ec? Davvero credono a questa versione? Davvero leggendo queste cose il prefetto di Roma pu\u00f2 credere che la polizia abbia \u00abin s\u00e9 gli anticorpi per invididuare e denunciare chi, al suo interno, si comporta al di fuori delle norme\u00bb?\n\nIl Coisp si scaglia contro l'idea di \u00abpoliziotti marchiati come bestie\u00bb. Questo sindacato, per capirci, \u00e8 quello che ogni 20 luglio, anniversario dell'omicidio Giuliani, prova a occupare la scena mediatica chiedendo di svolgere un presidio sulla scena del delitto ma in solidariet\u00e0 con le forze dell'ordine. Domanda Franco Maccari, segretario generale del Coisp: \u00abPerch\u00e9 il Capo della Polizia, anzich\u00e9 accettare che i suoi uomini vengano marchiati come le bestie, non pretende che vengano dotati di adeguati strumenti di difesa? Perch\u00e9 non si pretende che anche la Polizia italiana venga dotata di telecamere sui caschi e sulle auto come avviene in ogni parte del mondo, per consentire di identificare gli autori di reati?\u00bb.\n\nE' la stessa distanza tra Istituzione e Costituzione che viene a galla ogni volta che si manifesta un caso di \"malapolizia\". Alcuni sindacati di polizia fiancheggiano la costruzione di versioni ufficiali farlocche o le immaginano loro stessi: senz'alcuna pezza d'appoggio, ad esempio, il Coisp parla per il 14 novembre di \u00abtentativi di qualche migliaio di criminali con caschi, manici di picconi, spranghe di ferro e bombe carta di assaltare il Senato della Repubblica, la Sinagoga di Roma e le scuole Ebraiche\u00bb. E, con assoluto sprezzo del ridicolo si sostiene che quelle migliaia di invasati sarebbero stati fermati \u00absolo grazie alla perizia e competenza di circa 30 Appartenenti alla Polizia di Stato ed ad altre Forze di Polizia\u00bb.\n\nUna frottola a uso e consumo non solo delle relazioni sindacali ma di una visione del mondo in cui il poliziotto \u00e8 esso stesso l'incarnazione della legge e la legge non si deve permettere di interferire. Cos\u00ec si capolgono i ruoli e i poliziotti, nelle versioni di questi sindacati, diventano \u00abSorvegliati Speciali, mentre ogni comportamento delinquenziale attuato dai criminali travestiti da manifestanti sar\u00e0 tollerato e rester\u00e0 impunito\u00bb. Ogni altro punto d'osservazione farebbe parte di una \u00abcampagna persecutoria nei confronti di chi \u00e8 chiamato a fronteggiare eventi che appaiono sempre pi\u00f9 eversivi\u00bb.\n\nStessa logica, da Napoli a Genova alla Val di Susa\n\nE' la logica di \u00abuno a zero per noi\u00bb, come esclam\u00f2 la poliziotta di turno al centralino della questura quando fu ucciso Carlo Giuliani, della solidariet\u00e0 incondizionata di Siulp e Sap agli assassini di Federico Aldrovandi, della catena umana che voleva impedire l'arresto dei torturatori napoletani della Caserma Raniero, delle torture diffuse a Bolzaneto, delle suonerie con Faccetta nera, della pretesa di garanzie legali per chi partecipa alla guerra d'occupazione contro la popolazione della Valle di Susa.\n\nIl Siulp, ex sindacato unitario, ora legato alla Cisl, \u00e8 stato, infatti, il primo a congratularsi per la professionalit\u00e0 dei colleghi il 14 novembre. Poi, in una lunga lettera al Fatto quotidiano molto pi\u00f9 equilibrata dei suoi omologhi, il suo segretario generale, Felice Romano, scrive \u00abIdentificarci \u00e8 giusto, ma siamo talmente messi male che non c'\u00e8 una divisa per ogni poliziotto: le usiamo a turno\u00bb. Ancora una volta prevale una autovittimizzazione rispetto alla possibilit\u00e0 di una seria assunzione di responsabilit\u00e0. \u00abBen venga il numerino identificativo se questo serve a riforzare il rispetto dei cittadini e il senso di trasparenza dell'azione di polizia ma solo dopo che il ministro e il capo siano riusciti a ripristinare credibilit\u00e0 ai vertici delle proprie amministrazioni\u00bb. La lettera \u00e8 la denuncia della inadeguatezza dell'addestramento che smentisce ogni retorica sulla professionalit\u00e0.\n\nAll'indomani delle cariche del 14, anche Siap (Uil) e Anfp, il sindacato dei funzionari, hanno diramato un comunicato sulla questione chiedendo \u00abrisorse e mezzi affinch\u00e9 si evitino il pi\u00f9 possibile lo scontro fisico tra polizia e teppisti e trovi i fondi per microtelecamere sui caschi per permettere ai poliziotti di mostrare con chiarezza cosa fanno i professionisti del caos, esse sarebbero tra l'altro utilissime a disinnescare sul nascere qualsiasi polemica\u00bb. Naturalmente, il contegno dei colleghi \u00e8 stato \u00abinappuntabile al pari della scelta operata dalle autorit\u00e0 in merito al posizionamento e allo schieramento di uomini e mezzi\u00bb. \n\nhttp://popoff.globalist.it/Detail_News_Display?ID=42064&typeb=0&Video-inedito-schedatura-di-massa-il-14-novembre\n\nVideo inedito: schedatura di massa il 14 novembre\npopoff.globalist.it\nLa gestione dell'ordine pubblico di quel giorno \u00e8 l'antipasto del pacchetto Cancellieri: daspo e flagranza differita. Tra i sindacati nostalgia di Scelba [Checchino Antonini]", "created_time": "2012-11-28T20:28:51+0000"}, {"id": "135485623223178_496048690425813", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a note to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-11-27T22:31:55+0000"}, {"id": "135485623223178_112151165616568", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=511787565500405&set=a.274360039243160.79286.274354875910343&type=1&ref=nf", "created_time": "2012-11-27T14:34:34+0000"}, {"id": "135485623223178_304395269670756", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=qW2as6ZL1MA&sns=fb", "created_time": "2012-11-27T06:24:44+0000"}, {"id": "135485623223178_311338522304553", "message": "Spett/Le Onorevole la segue tutti i giorni che va' in tv.Mi piace  come parla,io sono un uomo di 60 anni ed ero di sinistra,ora non lo so',l'istinto mi dice che Lei e' una persona onesta mi dispiace che sta' nel PDl. La stimo molto perche' Lei mi da' speranza anche se il suo e' un partito che non condivido.", "created_time": "2012-11-26T11:19:49+0000"}, {"id": "135485623223178_435595489839261", "message": "NON C'E' PIU' TRIPPA PER GATTI? C'E', C'E' !\n\nSe nelle Imprese l'utile remunera l'impegno per la gestione dei fattori della produzione, il profitto remunera il rischio dello stare sul mercato.\nOgni impresa, insomma, gestendo al meglio quei fattori, fa utili; monetizzando quel rischio fa profitti.\nMa porc.....La produttivita' in Italia e' ferma da vent'anni. Nel periodo 1992-2011, quella totale dei fattori e' aumentata ad un tasso annuo dello 0,5%. Tale incremento, dice l'Istat, risulta da una crescita media dello 0,9% della produttivita' del lavoro e da una flessione dello 0,7% di quella del capitale.\nC'\u00e8, insomma, chi si \u00e8 tenuto in tasca il malloppo (-0,7) e chi ha pagato (+0,9) il prezzo di un aumento, ancorch\u00e8 insufficiente, della produttivit\u00e0.\nEt voil\u00e0: la gestione inadeguata dei fattori produttivi, messa in campo per contenere i costi, ha ridotto stipendi e salari riducendo la capacit\u00e0 della spesa necessaria ad acquistare il gi\u00e0 prodotto, confezionando uno strutturale eccesso di offerta.\nGiustappunto quella sovraccapacit\u00e0 che, ad esempio, l'industria automobilistica conclama ed espone.\nUn eccesso di offerta che sfiora il 40% e fa tremare intere economie.\nNeanche Gordio avrebbe potuto fare un nodo pi\u00f9 intrigato.\nPer uscire dal guado occorre guardare i fatti e rifare i conti.\nLa Fiat, per esempio, fa in casa l'auto. La progetta, ci mette motore e scocca che assembla insieme ad altro fatto da altri; quelli della filiera produttiva forniscono gomme, cerchioni, cristalli e tergicristalli; poi sedili, tappezzeria, tappetini, cruscotti, candele, luci, contachilometri, display vari, guarnizioni, batteria, lubrificanti, radio, antifurto e chiss\u00e0 quant'altro ancora.\nFatta l'auto, l'auto va: dal pubblicitario che la comunica, poi da quelli del merketing che la propongono, poi dal concessionario che la vende insieme alle finanziarie che la finanziano.\nPoi c'\u00e8 l'autoscuola che istruisce chi guida, l'Aci che fornisce la patente, la agenzie il bollo, le Assicurazioni l'assicurazione.\nDopo un po' che l'auto va, incontri sulla tua strada galanti operatori: meccanici, gommisti, elettrauti, carburatoristi, carrozzieri, che si prodigano per rimediare ai guasti.\nSe fai da te: autoricambi, autolavaggio. C'\u00e8 pure chi informa sulle \u201cquattroruote\u201d, chi scrive di sportauto.\nE ancora chi costruisce, manutende e gestisce le infrastrutture che consentono di andare, stare, rifocillare: Anas, autostrade, stazioni di servizio, concessionarie della sosta.\nTanti eh: le imprese industriali, artigianali, commerciali e di servizio, tutte insieme appassionatamente stan l\u00ec per fare utili. Quella sovraccapacit\u00e0 aumenta il rischio? si reclama pure il profitto.\nGi\u00e0, ma quando quelli che stilano il Bilancio sociale dell'Inps rivelano come il potere d'acquisto delle famiglie sia calato del 3,8% - tra il 2008 e il 2011 - dicono pure come non ci sia pi\u00f9 trippa per gatti; altro che profitti, ancor meno utili!\nSe con l'insufficiente produttivit\u00e0 ha fatto cilecca la capacit\u00e0 competitiva delle Imprese, W la competitivit\u00e0.\nGiustappunto, riallocando la quota dei profitti per ridurre il prezzo delle auto si torna competitivi. Aumenta la redditivit\u00e0 del reddito disponibile di chi acquista, si vende. Opl\u00e0, si riduce l'eccesso, si riduce pure il rischio, si rimpinguano gli utili. Torna attiva la gestione dei fattori della produzione, una partita di giro insomma.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2012-11-26T09:14:20+0000"}, {"id": "135485623223178_311198898985182", "message": "L'unica persona seria ed onesta di uno schieramento politico in cui non mi riconosco...i miei sinceri complimenti", "created_time": "2012-11-25T22:31:21+0000"}, {"id": "135485623223178_311025575669181", "message": "Non riesco a capire, cosa ci sta a fare , lei , una persona onesta e di buon senso, con un delinquente come papy!!!!!!!!!", "created_time": "2012-11-25T13:34:17+0000"}, {"id": "135485623223178_310885252349880", "message": "Guido ciao! Posso farti una domanda? Ma perch\u00e8 stai ancora nel PDL ? Hai un segretario di partito che \u00e8 una comica! Tu e la Meloni (che siete le uniche persone degne del PDL) fareste bene a levarvi da un partito che, a causa delle sue pantomime, non arriver\u00e0 nemmeno allo sbarramento.\n", "created_time": "2012-11-25T08:41:54+0000"}, {"id": "135485623223178_310666085705130", "message": "Non s\u00f2 se cura Lei la pagina come il nostro Segretario ma ci provo...dirLe che la stimo \u00e8 poco, ascoltarla \u00e8 un piacere uno dei pochi uomini seri e preparati . Le invio sinceri auguri per la candidatura titti monteleone segretario regionale La destra trentino alto adige", "created_time": "2012-11-24T15:59:59+0000"}, {"id": "135485623223178_310602389044833", "message": "Salve Crosetto, visto che \u00e8 una delle poche persone serie del PdL, che ne pensa di stilare un bel programma elettorale insieme a Oscar Giannino? ", "created_time": "2012-11-24T11:27:04+0000"}, {"id": "135485623223178_415013901901883", "message": "http://youtu.be/oJICfTC-4V0", "created_time": "2012-11-23T21:56:42+0000"}, {"id": "135485623223178_452575304778040", "message": "http://it.notizie.yahoo.com/parlamento-boccia-taglio-stipendi-costi-della-politica-122914351.html", "created_time": "2012-11-23T13:49:02+0000"}, {"id": "135485623223178_310264249078647", "message": "On. Crosetto,\nL'altro giorno , ospite di Giannino,\nIl dott. Befera ha dichiarato che in questo paese non si riesce a far pagare le tasse . Non le pare che nel paese piu' tartassato del mondo una lamentela cosi`( fatta dal  capo gabelliere)  sia qualcosa di anomalo? Quando la politica porra' un freno al mito dell'evasione? ", "created_time": "2012-11-23T10:36:25+0000"}, {"id": "135485623223178_310256025746136", "message": "Auguri per la tua candidatura. Ti chiedo di mettere on line il programma. Grazie.", "created_time": "2012-11-23T09:54:27+0000"}, {"id": "135485623223178_310245335747205", "message": "Se, vincendo il mio disprezzo per gli attuali politici, decidessi di andare a votare lei serebbe l'unico al quale darei il voto.\r\nNon andr\u00f2 comunque alle primarie per principio, dopo aver sprecato milioni di euro avete ancora il coraggio di chiedere i 2\u20ac per le primarie, VERGOGNA!!!!!", "created_time": "2012-11-23T08:52:25+0000"}, {"id": "135485623223178_310157172422688", "message": "Contiamo tutti su di Lei, On. Crosetto, se servono le 10.000 firme, le troviamo!", "created_time": "2012-11-23T01:30:34+0000"}, {"id": "135485623223178_309974512440954", "message": "L'ORIENTE VINCE... L'OCCIDENTE ROSSO DI VERGOGNA!\nAlert: tregua Israele-Hamas imposta dai Fratelli musulmani, controfirmata dalla signora Clinton dopo aver vietato l\u2019invasione di terra a Israele. Chi ha vinto? I Fratelli musulmani egiziani sono fieramente avversi ai monarchi sauditi, quindi ad Al Qaeda, appoggiano Hamas, i siriani e l\u2019Iran, non vedono di buon occhio i sogni ottomani di Erdogan e d\nei turchi. Essi hanno voluto la tregua, essi l\u2019hanno ottenuta, sancendo un rovesciamento clamoroso dei rapporti di forza nel Medio Oriente e nell\u2019Islam.\nMettiamo in fila gli eventi: l\u2019Iran riempie di missili Hamas, i siriani brontolano minacciosamente sulle alture del Golan, in Libano e ai confini turchi, tanto che questi vorrebbero acquistare i Patriot, missili contro missili. Hamas lancia i missili iraniani contro Israele che voleva bombardare l\u2019Iran, appena il Consiglio provvisorio siriano riceve il riconoscimento delle capitali dell\u2019Occidente, con il piccolo particolare che in Francia Hollande, emulo di Sarkozy, lo riceve in gran pompa, gli inglesi fiutano l\u2019aria e lo fanno ricevere da un ebete in gara con Frattini a chi la dice pi\u00f9 grossa, il ministro degli esteri Mr Hague, voce monotona senza inflessioni. Nel frattempo le sue televisioni consigliano Israele a non farsi nemico il mondo invadendo Gaza. Hamas ha sparigliato, quale paese arabo o islamico pu\u00f2 mettersi di stare con Israele contro i palestinesi? I Saud tacciono, resi inessenziali con la loro Lega araba, i turchi non sanno che pesci prendere, pensano, ormai, ai Patriot! L\u2019alleanza ristabilita con Israele, abbandonata perch\u00e9 l\u2019Asse aveva negato loro l\u2019ingresso in Europa, nella speranza di cavalcare il sogno di cogliere i frutti della Primavera araba, non pu\u00f2 essere onorata, Israele \u00e8 sola, Erdogan, pure. Baster\u00e0 loro il tentenna Obama, Erdogan resister\u00e0 alle critiche dei militari e dei partiti laici, Israele che dovr\u00e0 fare adesso? Io non desidero , pur non amando il sionismo ma amando i semiti, la sua scomparsa, ma come evitarla? Del resto che turchi e israeliani vadano d\u2019accordo e difendano il pi\u00f9 delicato confine dell\u2019Europa, insieme alla Sicilia, per noi \u00e8 questione di vita o di morte, anche se noi pensiamo solo a Renzi e Grillo, due comici e alle Primarie, comica da quattro soldi! Alfano non se lo fila nessuno! L\u2019astensione cresce massiccia e brontola, attende risposte che non vengono. Berlusconi dov\u2019\u00e8, il fantasma di Gheddafi colpir\u00e0 anche lui dopo Sarkozy o nella sua genialit\u00e0 libica si accontenter\u00e0 di Frattini? I gheddafiani torneranno al potere e gli ambasciatori americani dormiranno sogni tranquilli a Bengasi, i fratelli musulmani continueranno, in versione filopalestinese, con mani pi\u00f9 libere, la politica di Mubarak, Erdogan? Penso che i militari turchi dovranno tornare a intendersela con Israele, insieme fanno ancora paura. La Primavera araba tende ad assestarsi sugli equilibri naturali. Dimenticavo: che ne pensate di Russi e Cinesi? \u201cFini fini\u201d si dice a Napoli per dire sottili e marpioni, senza agire, alla cinese e come quel generale inverno russo, vincono attendendo! L\u2019Oriente vince, l\u2019Occidente rosso di vergogna. Noi, per\u00f2, siamo il Meridione e il Mediterraneo, n\u00e9 occidentali, n\u00e9 atlantici, n\u00e9 orientali, ma il punto ove il sole \u00e8 pi\u00f9 alto, regna il Dio Pan, il Tutto, l\u2019Intero, l\u2019Holos, ossia il Cattolico, quello vero, quello di Aristotele. Di Aristotele, greca, \u00e8 la parola! I luoghi, nel mondo interconnesso, si prendono la rivincita sugli Imperialismi e sulla loro folle volont\u00e0 di omologare, appiattire, spianare i luoghi e ridurli all\u2019eguaglianza delle masse, dei consumi e delle produzioni, tutti in uniforme! La Modernit\u00e0 \u00e8 in stato agonico, coraggio, diamoci da fare, scacciamo gli sciocchi, lasciamo perdere i corrotti! Quelli, non ci sono pi\u00f9 soldi per corromperli, lo Stato \u00e8 in default e tasse non ne pu\u00f2 pi\u00f9 mettere per finanziare politicanti e clienti! Insolvibile! Comunit\u00e0 e sussidiariet\u00e0, non pi\u00f9 Stato e uomini di Stato! Dimenticavo: che ne sar\u00e0 della Monarchia saudita, quella che presiede la democrazia pi\u00f9 perfetta del mondo? Si dice che le monarchie ereditarie, man mano che il tempo passa, figliano figli marci. Pare, da referto medico, che sia proprio cos\u00ec! Monarchi arabi che sponsorizzano democrazie occidentali in Libia e in Egitto, americani che non sanno che i Fratelli Musulmani vedono rosso quando scorgono un monarca saudita! Berlusconi, potresti riprendere il filo! Noi siamo e saremo sempre i candidati alla premiership nel nostro mare, questa volta non c\u2019\u00e8 \u201cperfida Albione\u201d che ci imponga sanzioni, stavolta ci chieder\u00e0 il permesso di superare lo Stretto di Gibilterra e di attraversare il mare di Sicilia. E noi glie lo daremo, perch\u00e9 va bene cos\u00ec, anch\u2019essi sono utili, e, poi, noi siamo cattolici, indulgenti che non trafficano indulgenze come quei Papa che scatenarono l\u2019ira di Lutero e la Protesta.\n(by La Pagina di Giuseppe Corona)", "created_time": "2012-11-22T14:52:11+0000"}, {"id": "135485623223178_450681878323422", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-11-21T20:42:51+0000"}, {"id": "135485623223178_309334255838313", "message": "Giuseppe Franchi\nFINTANTO CHE.......\nFintanto che tutti i politici ed i media sosterranno l'Idea che l'unica possibilit\u00e0 di \"salvezza\" per l'Italia sia quella di procedere il cammino avviato da Monti, diventa inutile consumare fiumi d'inchiostro e di parole.\nNAA \u00e8 cosciente di questo, tuttavia persiste determinato ad informare che un'altra strada esiste, anzi pi\u00f9 d'una. Certo \u00e8 che se tutti sono ormai convinti che saremmo miseramente falliti, se non fosse piovuto Monti dal cielo, l lavoro \u00e8 arduo. Non basta affermare che l'Italia \u00e8 peggiorata, perch\u00e9 tutto viene accettato pur di non cadere nel cosiddetto \"default\", usato come uno spauracchio da esorcizzare in ogni modo. Non importa se il premier \"tecnico\" ha bastonato solo pensionati, lavoratori dipendenti, piccole imprese, automobilisti ed enti locali lasciando i ricchi a sguazzare comodamente nei loro soldi, purch\u00e9 l'Itala si tiri fuori dalla crisi. In fondo, come ha affermato lo stesso Monti (18/4/12), non stiamo poi cos\u00ec male. In Grecia ci sono stati 1725 suicidi, da noi solo 364. \u00c8 colpa dei governi precedenti se si \u00e8 stati costretti a far cassa subito, quindi \u00e8 ovvio che pagheranno la crisi i cittadini pi\u00f9 deboli, perch\u00e9 hanno poco e sono in\ntanti. Sono parole di Monti del 1/2/12. Delle sue gaffes e di quelle dei suoi ministri, c'\u00e8 materiale per pubblicare un libro, ma farebbe solo ridere e ci toccherebbe pubblicarlo a nostre spese. Ora vogliamo invece sottolineare perch\u00e9 la Merkel si oppone a far diventare la BCE\n\" prestatrice di ultima istanza\", cosa che ormai richiedono molti politici.\nQuesto passaggio implicherebbe un risparmio notevole in interessi passivi, perch\u00e9 la BCE darebbe direttamente i soldi agli stati all'1% e le banche centrali non potrebbero pi\u00f9 lucrare. Inoltre,si teme che l'inflazione svaluti l'ingente patrimonio di coloro che si sono arricchiti alle nostre spalle. Non viene ritenuto importante che l'aumento dell'IVA e delle accise fanno rincarare i prezzi: questo fa solo calare il potere d'acquisto di stipendi e pensioni, e che la gente tiri cinghia non frega niente a chi ha denari a bizzeffe. Un'altra assurdit\u00e0 \u00e8 il \"fondo salvastati\" tanto caldeggiato da Monti. Si versano soldi pubblici in un fondo (gestito dalla BCE) affinch\u00e9 come \" caput mundi\" li dia col contagocce quando, come ed a chi vuole. Non sarebbe meglio che gli stati si gestissero quei soldi da soli? Sembra proprio di no, perch\u00e9 il condominio Europeo ha pure votato la stangata del fiscal compact (50 miliardi all'anno da pagare , per 20 anni). E la\nmaggior parte degli Italiani non lo sa.\n20/11/2012\n", "created_time": "2012-11-20T20:42:45+0000"}, {"id": "135485623223178_293942697384149", "message": "http://www.linkiesta.it/blogs/padano-ma-non-troppo/fc-pdl-quando-i-candidati-alle-primarie-potrebbero-formare-una-squadra-di", "created_time": "2012-11-20T20:37:08+0000"}, {"id": "135485623223178_309316379173434", "message": "Vorrei sapere cosa ci fa' una persona onesta, moderata e preparata come lei, in mezzo a quella masnata di \"misfits\" del PDL? Dica la verita', non sente almeno disagio ad avere come colleghi i vari Verdini, Cichitto, Brunetta, Gasparri per non parlare dell' innominabile Dominus? Lei e' un Piemontese schieto e' tolerante dovrebbe schierarsi con Bersani ed il PD. Come ne saremmo contenti mia moglie ed io! Distinti saluti  ", "created_time": "2012-11-20T19:28:59+0000"}, {"id": "135485623223178_309173785854360", "message": "bravo , mi \u00e8 piaciuto molto il suo intervento su la7 , lei dimostra che quello che pensa lo dice anche , ", "created_time": "2012-11-20T09:23:19+0000"}, {"id": "135485623223178_309173652521040", "message": "bello il commento/incazzatura su monti a la7  bravo", "created_time": "2012-11-20T09:22:26+0000"}, {"id": "135485623223178_309033325868406", "message": "Inizi a fare una \"battaglia\" per non farci ridicolizzare..........sfoltiamo le candidature alle eventuali primarie.........altrimenti mi candido anch'io !!!! :))\nContinui cosi' con le sue idee e con il suo modo di fare che personalmente apprezzo moltissimo. Mi prometta e ci prometta per\u00f2 una cosa...............veda di non essere mai il protagonista di qualche scandalo, di quelli che ultimamente vanno tanto di moda ! Oltre a non perdonarglielo, le prometto che verrei a cercarla sotto casa nonostante la sua rispettabile mole ! Insomma non mi/ci deluda e vedr\u00e0 che non potr\u00e0 che avere un grande ritorno !!!!\nForza Crosetto !", "created_time": "2012-11-19T22:30:24+0000"}, {"id": "135485623223178_308868465884892", "message": "vorrei capire il perch\u00e8 dei fondi che arrivano alle scuole  PRIVATE!! mentre per le scuole pubbliche..  c'\u00e8  lo sfascio... noi disoccupate. precarie della scuola ci chiediamo il perch\u00e8 di cio'!! se soldi non cene sono  come mai, noi a casa ... senza lavoro e il privato  rigoglioso, grazie allo stato:::: sono un'assistente educativo. ora disoccupata!!!! spero in una risposta grazie!!", "created_time": "2012-11-19T11:27:37+0000"}, {"id": "135485623223178_467677619950130", "message": "CRISI, OCCORRONO NUOVE IMPRESE?\n\nL'ultima peripezia economica che si tenta di mettere in campo per contrastare la crisi recita: occorre reindustrializzare l'America. Lo dice il Presidente Obama.\nDa noi ci si accoda: occorre allargare la base produttiva. Bersani, spronato da attempati economisti, lo predica.\nCi risiamo, il solito mantra: quando i Produttori producono generano lavoro, occupazione, ricchezza; se si potenzia quella produzione si riprende a crescere: tocca, insomma, creare nuove Imprese.\nQuesto si dice, anzi si spera. \nGi\u00e0, ma che tocchi reindustrializzare, proprio quando il mercato espone un eccesso di offerta  ed un difetto di domanda, manco i mantriani ci credono.\nScettico pure Richard Fisher, responsabile della Federal Reserve di Dallas: \u201cLa verit\u00e0 \u00e8 che alla Fed nessuno sa realmente che cosa stia frenando l\u2019economia. Nessuno sa veramente che cosa serva per rimettere in carreggiata la congiuntura\u201d.\nEssipperch\u00e8 quando al mercato si mostra come la crescita economica renda l'esercizio del consumo una pratica indifferibile, proprio quel vecchio mantra non raccapezza i fatti.\nProviamo a cambiare la \u201cdiceria\u201d; spostiamo il punto di vista da cui osservare i fatti economici.\nUna diceria nuova di zecca: i Consumatori, giustappunto quelli obbligati, con l'acquisto trasformano la merce in ricchezza, consumando l'acquistato forniscono l'input per nuovamente produrre, quindi nuovo lavoro, occupazione, reddito; danno continuit\u00e0 al ciclo, sostanza alla crescita.\nQuando per\u00f2 quel reddito, erogato dalle Imprese a chi lavora alla produzione, si mostra insufficiente ad acquistare quanto \u00e8 stato prodotto il processo economico si impalla, le merci restano in magazzino a svalutarsi.\nSe, in barba a quanto ci si ostina a credere, mediante l'esercizio del consumo si innesca quel virtuoso tragitto in grado di generare lavoro, occupazione e reddito, di una siffatta Impresa c'\u00e8 bisogno. \nConsumatori, insomma, che fanno impresa  per fare offerta della merce pi\u00f9 appetibile dal mercato: la domanda. \nAcquistata da chi ha necessit\u00e0 di svuotare quei magazzini retribuisce chi, per ruolo, acquista affinch\u00e8 acquisti.\nDi tale Impresa la politica deve farsi sponsor, da una base produttiva di tal fatta occorre ripartire per riattivare il ciclo economico.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2012-11-19T10:25:09+0000"}, {"id": "135485623223178_308825135889225", "message": "Propongo per le persone che nella coro vita hanno guadagnato molto e quindi hanno avuto la possibilit\u00e0 di investire e tutelarsi per il futuro, di stanziare , una volta andati in pensione, un versamento massimo di 4000,00 \u20ac. fabbisogno pi\u00f9 che sufficiente per vivere decorosamente. Faccio presente che io lavoro dall'et\u00e0 di 21 anni e oggi a 69 anni prendo una pensione di \u20ac 610,00. Dovr\u00f2 continuare a lavorare fino a che respiro. Spero in Lei che provveda.\n", "created_time": "2012-11-19T08:57:07+0000"}, {"id": "135485623223178_308560465915692", "message": "rispetto e apprezzo molto l'On. Guido Crosetto, oggi da Giletti sei stato un grande ! COMPLIMENTI!\n", "created_time": "2012-11-18T17:32:21+0000"}, {"id": "135485623223178_308491292589276", "message": "Mr Crosetto non ci sono dubbi sulla sua onest\u00e0 intellettuale e sulle sue doti ma appunto per questo mi chiedo perch\u00e8 si \u00e8 schierato col partito che della illegalit\u00e0 ne ha fatto una bandiera?", "created_time": "2012-11-18T15:09:18+0000"}, {"id": "135485623223178_308471852591220", "message": "on guido crosetto mi permetto di fargli i complimenti lei \u00e8 d 'avvero una persona schietta che parla chiaro di cose concrete, ad ogni trasmissione che lei \u00e8 ospite mi sorprende ( in positivo) sempre di piu', io ho sempre votato per il centro sinistra, mi auguro che il pdl investa su di lei perche davvero se lo merita", "created_time": "2012-11-18T13:53:07+0000"}, {"id": "135485623223178_210001755800703", "story": "Il dizionario della politica Italiana: lo sai che? shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "Se non ci riesce lui !", "created_time": "2012-11-18T13:36:11+0000"}, {"id": "135485623223178_308108079294264", "message": "osi di pi\u00f9 Crosetto, Lei \u00e8 uno dei due politici che ancora mi piacciono", "created_time": "2012-11-17T20:34:44+0000"}, {"id": "135485623223178_308022152636190", "message": "E' uno dei pochi che parla chiaro,e propone proposte serie ed equilibrate,che tengono in considerazione di chi si trova (da tempo) in grave difficolt\u00e0 economica,etc ", "created_time": "2012-11-17T14:41:50+0000"}, {"id": "135485623223178_308015719303500", "message": "Sig. Crosetto spero vivamente che si candidi alle primarie PDL o tanti voti andranno persi, compreso il mio.", "created_time": "2012-11-17T14:16:40+0000"}, {"id": "135485623223178_307849239320148", "message": "E uno dei pochi politici di destra degna di stima", "created_time": "2012-11-16T23:43:31+0000"}, {"id": "135485623223178_307802205991518", "message": "Gradirei sapere se si candida alla primarie del PDL. Il suo modo di ragionare ha sempre convinto me ed i miei parenti ed amici, quindi ci auguriamo che si candidi per poterla votare\n", "created_time": "2012-11-16T19:58:19+0000"}, {"id": "135485623223178_307508819354190", "message": "Sig.Crosetto,Lei e' l'unico del PDL che merita la fiducia dei cittadini.In diverse trasmissioni televisive ho condiviso le Sue argomentazioni.A Lei io desidero comunicare la mia idea sulla crisi che attanaglia il nostro paese.L'unione europea e con essa l'euro ci sono state rifilate dal governo Prodi.E' stata concepita la banca centrale europea che puo finanziare le banche private all1% al posto di finanzire gli stati membri.Le banche,furbamente, comprano i nostri titoli al 7% facendo pagare agli italiani 80 miliardi di interssi e fanno aumentare il debito pubblico.Perche' il governo Monti e i partiti non cambiano le regole europee,per fare si' che gli stati dell'unione abbiano una banca che li tuteli?.Continuando in questo modo avremo i cittadini sempre piu' poveri e i banchieri sempre piu' ricchi.Se i cittadini non hanno i soldi per comprare,e' naturale che le aziende e gli esercizi commerciali sono costretti a chiudere e a licenziare.questa e' quello che si e' verificato in iItalia,Grecia ,Spagna e Portogallo.Secondo Lei che ci stiamo a pagare favolosi stipendi ai parlamentari che non capiscono queste cose elementari?.Lo spread e' stato creato apposta,per dare la possibilita' alle banche di trarre maggiori interessi che sono a totale carico dei cittadini,che diventano sempre piu' poveri.", "created_time": "2012-11-15T20:51:36+0000"}, {"id": "135485623223178_307441872694218", "message": "Crosetto sei un grande,,,.e una persona per bene acquisterei immediatamente un' auto usata da te...ma purtroppo ti trovi nel gruppo sbagliato ..mi spiace veramente sopratutto per te", "created_time": "2012-11-15T16:05:48+0000"}, {"id": "135485623223178_307421479362924", "message": "Egregio Senatore Crosetto, mi chiamo Maria sono di Alba e sono una sua sostenitrice poich\u00e8 in Lei vedo pensieri, parole, atteggiamenti e tanto altro che mi corrispondono. Vorrei che Lei mi aiutasse ad accendere un faro, a far luce su un problema che mi riguarda e che riguarda centinaia/migliaia di persone, soprattutto donne, che come me si ritrovano con meno di 20 anni di contributi (io ne ho 18), che hanno smesso di lavorare (io ho cessato 20 anni fa)  pensando di avere la pensione minima assicurata e che oggi \u00e8 sfumata grazie alla Sig.ra Fornero la quale ha innalzato la minima a 20 anni appunto. Non abbiamo pi\u00f9 diritto alla pensione minima, dopo anni di versamenti.\nE' una truffa silente, un furto legalizzato. \nCome potr\u00e0, una donna di 50 anni ed oltre,  trovare un posto di lavoro per poter raggiungere i 20 anni di contribuzione? Chi la assumer\u00e0?\nQuante persone potranno permettersi di versare la contribuzione volontaria tanto onerosa (33% dell'ultimo stipendio rivalutato!!!)?\nQuanti soldi versati da noi contribuenti resteranno nelle casse dell'INPS?\nE' un problema gravissimo (insieme a molti altri, beninteso), di cui nessuno parla e di cui molte persone direttamente interessate non sono a conoscenza. Inoltre proprio qualche ora fa ho saputo che c'\u00e8 la possibilit\u00e0, neanche tanto remota, che il tetto dei 20 anni minimi venga innalzato a 25. E' la catastrofe. \nSenatore Crosetto, nel ringraziarLa sin d'ora per tutto quello che far\u00e0, Il mio augurio \u00e8 che Lei possa affermarsi sempre pi\u00f9, poich\u00e8 abbiamo bisogno di persone chiare come Lei,  che non hanno paura di chiamare le cose con il loro nome. Grazie.", "created_time": "2012-11-15T14:50:25+0000"}, {"id": "135485623223178_307420086029730", "message": ":-)  famo una lista civica NAZIONALE ?", "created_time": "2012-11-15T14:44:55+0000"}, {"id": "135485623223178_441993162525983", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=445954755466674&set=a.176886242373528.47076.176882325707253&type=1&ref=nf", "created_time": "2012-11-15T10:13:29+0000"}, {"id": "135485623223178_279864495449678", "message": "http://goo.gl/MXQCT", "created_time": "2012-11-14T18:22:04+0000"}, {"id": "135485623223178_505440252807597", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=443075439082151&set=a.235769213146109.59043.212020558854308&type=1&ref=nf", "created_time": "2012-11-14T18:11:25+0000"}, {"id": "135485623223178_463993386985001", "message": "http://video.repubblica.it/dossier/protesta-studenti-autunno-2012/roma-manganellate-in-faccia-a-un-manifestante/110783/109171", "created_time": "2012-11-14T16:24:27+0000"}, {"id": "135485623223178_306979822740423", "message": "Condivido il pensiero di Crosetto pi\u00f9 di quanto condivida il pensiero di tanti politici del PD, pur essendo politicamente alla sinistra del PD. Ma gli elettori del PDL seguono quello che dice il capo (Berlusconi), e il capo dice di cotare Alfano (anche se medita di creare un nuovo partito e mollare il PDL).", "created_time": "2012-11-14T04:55:37+0000"}, {"id": "135485623223178_461064270602514", "message": "http://www.libreidee.org/2012/11/ci-comandano-i-tedeschi-potevamo-evitare-il-risorgimento/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=feed+%28LIBRE+-+associazione+di+idee%29&utm_content=Google+International", "created_time": "2012-11-13T22:19:59+0000"}, {"id": "135485623223178_306890762749329", "message": "appena ascoltato su ballar\u00f2. complimenti.(senza alcuna ironia).", "created_time": "2012-11-13T21:59:48+0000"}, {"id": "135485623223178_306888709416201", "message": "Salve,mi kiedo:una brava e onesta persona come lei come fa a stare in partito con la santanche' e gasparri?esca, si faccia una sua lista civica con persone come lei!", "created_time": "2012-11-13T21:49:46+0000"}, {"id": "135485623223178_306887402749665", "message": "Il Migliore Presidente del Consiglio ???  \nGuido Crosetto .......... Una persona Moralmente Onesta", "created_time": "2012-11-13T21:42:52+0000"}, {"id": "135485623223178_306886232749782", "message": "Buona sera! Io sono iscritta da sempre al PD, pero' devo ammettere che Lei e' davvero intelligente e simpatico!! Buon lavoro!", "created_time": "2012-11-13T21:37:08+0000"}, {"id": "135485623223178_306870412751364", "message": "Guido sei la speranza del PDL.... ti presenti alle primarie??? SIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIII\nti aspettiamo in tanti", "created_time": "2012-11-13T20:40:50+0000"}, {"id": "135485623223178_306438579461214", "message": "On. Crosetto, le chiedo, una persona rispettabile come lei  cosa ci fa ancora in questo PDL?    ", "created_time": "2012-11-12T13:59:15+0000"}, {"id": "135485623223178_370032749752547", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=10151088448977382&set=a.86463527381.97072.71253357381&type=1", "created_time": "2012-11-11T10:43:09+0000"}, {"id": "135485623223178_271822716254279", "message": "http://www.beppegrillo.it/2012/11/porci_senza_ali.html#commenti", "created_time": "2012-11-09T17:14:59+0000"}, {"id": "135485623223178_305400166231722", "message": "ALL'ATTENZIONE DI TUTTA LA SPETT.LE CLASSE POLITICA ITALIANA AFFINCHE' MIGLIAIA E MIGLIAIA DI CITTADINI NON RIDIVENTINO DEI MALTRATTATI SUDDITI.\nIll.mo Signor On.le,\nSopprimere le province equivale INCULCARE DISAMORE VERSO LA POLITICA, dato che si provvede, in seguito agli osanna dei giornali del Nord, a riportare alcune zone d'Italia a 150 anni or sono, quando uno nasceva e moriva nel proprio luogo di nascita.\nNON DIPENDE DAL GOVERNO IL \"VIA LIBERA\" ALLA SOPPRESSIONE, MA DA TUTTI I PARLAMENTARI, I QUALI DOVREBBERO RIVOLGERE UN APPELLO AI PREMIER DEI DUE MAGGIORI PARTITI - PD e PDL. - AFFINCHE' NON SI PORTI IN AULA IL D.L.\nEsaminiamo cosa avverr\u00e0 eliminando le province:\n- DIECINE E DIECINE DI MIGLIAIA DI PERSONE NON ANDRANNO PIU' A VOTARE;\n- SENZA PREFETTURE LE PROVINCE NON AVRANNO PIU' VICINA UN'ISTITUZIONE; \n- SENZA QUESTURE ED I COMANDI DEI CARABINIERI E DELLA FINANZA IN DETTE    ZONE SI FAVORIRA' IL PROSPERARE DELLA MAFIA E DELLA CRIMINALITA';\n- SENZA LA MIRIADE DEI VARI UFFICI CENTINAIA DI MIGLIAIA DI PERSONE SARANNO COSTRETTI A RECARSI NELLE NUOVE PROVINCE PER DELLE PRATICHE;\nSecondo uno studio della \"Bocconi\" di Milano non vi sarebberro chiss\u00e0 quali economie (qualcuno avrebbe detto: \"tagliarle costa troppo\"). Piuttosto, si verrebbero a determinare DISECONOMIE SIA A CARICO DELLO STATO, MA SOPRATUTTO A CARICO DELLA COLLETTIVITA'.\nA parte obiezioni di costituzionalit\u00e0, sottolineati da due ex Presidenti della Corte Costituzionale ( i prof.ri Onida e Capotosti) e dal docente di Diritto Costituzionale prof. Ciarlo (Universit\u00e0 Cagliari).\nPer le suddette constatazioni, non sarebbe n\u00e8 giusto e n\u00e8 onesto sopprimere le province. Il problema non sta nella loro soppressione, MA NEL RAZIONALIZZARLE, evitando le solite assunzioni a fini elettorali, escludendo i costosi incarichi esterni (clientelari); annullando o facendo divenire produttive le 3.127 aziende partecipate, il costo delle quali \u00e8 di sette miliardi di euro.\nPiuttosto, pi\u00f9 in l\u00e0, nel realizzare il federalismo e, probabilmente, le Macro Regioni, si potrebbero addirittura eliminare le Regioni, lasciando tutte le province che per pi\u00f9 di 150 anni hanno svolto un ruolo necessario e fondamentale, avvicinando le Istituzioni ai cittadini.\n                                                                            Rodolfo Bava\nRodolfo Bava\nGiornalista Pubblicista\nVia G. Morelli n.11\nCrotone\n", "created_time": "2012-11-09T07:37:35+0000"}, {"id": "135485623223178_305179136253825", "message": "Da cittadino che si ritiene politcamente di sinistra le dico, lei \u00e8 uno  dei pochi, anzi, forse l'unico, a risultarmi simpatico, tra i politici del PDL. Malgrado la diversit\u00e0 di vedute, spesso mi trovo d'accordo con le sue affermazioni. Un PDL guidato da lei, sarebbe certamente un partito diverso e pi\u00f9 rispettabile, anche da parte degli avversari.", "created_time": "2012-11-08T15:09:55+0000"}, {"id": "135485623223178_478177442204986", "message": "http://www.qelsi.it/2012/goldman-sachs-vota-per-il-pd-e-il-partito-se-ne-vanta/?fb_action_ids=2515417182345&fb_action_types=og.likes&fb_source=timeline_og&action_object_map=%7B%222515417182345%22%3A510382058973529%7D&action_type_map=%7B%222515417182345%22%3A%22og.likes%22%7D&action_ref_map=%5B%5D", "created_time": "2012-11-05T19:48:55+0000"}, {"id": "135485623223178_304301473008258", "message": "l'onorevole Crosetto appare vero, non legato e certi schemi e quindi credibile pi\u00f9 di tanti altri, e lui dovrebbe fare qualcosa per aiutare un vero rinnovo", "created_time": "2012-11-05T16:21:08+0000"}, {"id": "135485623223178_303963733042032", "message": "On. Crosetto, la maggioranza liberal-conservatrice di questo Paese, cio\u00e8 che ha qualcosa di grande da conservare, che non va a votare perch\u00e9 non ha pi\u00f9 nessuno da votare, confida molto in Lei e nel prof. Martino per guidare un centro-destra profondamente rinnovato. Il programma tradito del '94 \u00e8 attuale pi\u00f9 che mai! C. M. Peruzzini (Verona)", "created_time": "2012-11-04T14:07:31+0000"}, {"id": "135485623223178_303040669801005", "message": "Non son schierato partiticamente, per\u00f2, \u00f2 notato, pi\u00f9 volte, in Guido, un atteggiamento equilibrato! Ci\u00f2, sebbene Egli sia un esponente, e importante, di un partito. Nel PDL, e soprattutto le donne, sono ossessivi nel difendere il Partito e il Cavaliere; in Guido, invece, c'\u00e8 una posizione pi\u00f9 indipendente! Don Merlo", "created_time": "2012-11-01T14:12:03+0000"}, {"id": "135485623223178_4425525789224", "message": "Per favore  onorevole, pu\u00f2 interessarsi anche degli operatori del settore animazione turistica?\r\n\r\nGentile Onorevole, le scrivo in quanto sto partecipando ad una petizione in favore dell\u2019intero comparto dell\u2019animazione turistica,  sono un operatore dell\u2019animazione turistica, tutti noi stiamo contattando INDISTINTAMENTE  l\u2019intera classe politica con questa nostra richiesta.\r\n Lo scorso mese di luglio, ormai esasperati dallo stato di completo abbandono del settore, abbiamo aderito ad uno sciopero nazionale dell\u2019animazione turistica ed ha avuto notevole riscontro ( ne hanno parlato importati giornali ed anche l\u2019Ansa diram\u00f2 il comunicato stampa) lo scopo era quello di sensibilizzare l\u2019opinione pubblica, sullo stato di degrado e di abbandono anche da parte dello Stato ( che pensa solo a tartassare in maniera spropositata aziende ed animatori e che non vigila sulla diffusa illegalit\u00e0) in cui si trova l\u2019intero settore dell\u2019animazione turistica in Italia. \r\n Lo sciopero fu promosso da Animandia.it il portale internet di riferimento e proposto dalla FIAST Federazione italiana animazione e servizi turistici ed \u00e8 stato un  successo in termini di adesioni e consensi,  circa  400 strutture turistiche e migliaia di animatori, hanno preso parte all\u2019evento per far vedere e comprendere che esiste l'animazione turistica che \u00e8 un mercato \u201cVero\u201d e non di serie C.\r\n\r\nQuesto settore, che d\u00e0 la possibilit\u00e0 di lavorare in una fascia di et\u00e0 prevalentemente giovane, tra i 18 e i 30 anni ha il diritto di essere tutelato anche perch\u00e9 supporta l\u2019occupazione giovanile che \u00e8, al momento, in totale crollo.\r\n Gli animatori turistici, invece, spesso non vengono pagati, perch\u00e9 le imprese dai quali dipendono, a loro volta, a fine stagione non ricevono il compenso pattuito o perch\u00e9 esistono imprese \u201cPirata\u201d gestite da personaggi truffaldini le quali, propongono alle strutture turistiche il servizio animazione a costi irrisori, fuori dalle logiche di mercato, ci\u00f2 \u00e8 possibile perch\u00e9 questi sciacalli non pagano tasse, non versano contributi e dunque si propongono a prezzi ultra competitivi, il risultato? Una volta terminata la stagione estiva, queste societ\u00e0 pirata non pagano gli stipendio, chiudono i battenti e lasciano gli animatori con un pugno di mosce in mano, fermo restando che l\u2019anno seguente ripropongono la stessa truffa presentandosi sotto altro nome. \r\nNe consegue che chi opera nella legalit\u00e0 viene inesorabilmente fregato da questa sorta di \u201cConcorrenza sleale\u201d, per tale motivo le societ\u00e0 oneste che pagano stipendio e tasse, non potendo competere con opera nella illegalit\u00e0 falliscono miseramente.\r\nAltro problema riguarda il costi contributivi che le aziende che assumono questi giovani devono sostenere e che, secondo le imprese d\u2019animazione, sono troppo alti, anche perch\u00e9, ogni anno, il 70-75% degli animatori si affacciano per la prima volta a questo mestiere e devono essere istruiti. Secondo il contratto nazionale del turismo, ogni animatore dovrebbe ottenere 45,50 euro lordi al giorno ai quali l\u2019impresa che lo assume dovrebbe aggiungere circa 600 euro di contributi. Un costo troppo alto, che le imprese d\u2019animazione non riescono a pagare e finiscono per non versare cadendo cos\u00ec nel drammatico vortice di \u201cequitalia\u201d. \r\n\r\nGentile Onorevole, a nome del settore chiediamo: la giusta considerazione da parte delle istituzioni, maggior controllo e regole realmente applicabili al mercato esistente.\r\n\r\n       Vogliamo : la tutela delle imprese di animazione, tasse e contributi pi\u00f9 equi anche in considerazione del fatto che spesso, chi lavora come animatore lo fa solo per una stagione, solo per pagarsi gli studi e dunque non raggiunge i minimi contributivi ai fini pensionistici pertanto, molto spesso, i contributi spropositati che vengono versati dalle societ\u00e0 oneste agli animatori finiscono solo nelle casse dello Stato. \r\n      La proposta risolutiva del problema  \u00e8 l\u2019applicazione di un contratto stagionale a progetto specifico, con la liberalizzazione del compenso da minimali ed una contribuzione forfettaria per la fascia compresa tra i 18 e i 30 anni compresi di \u20ac 200,00 mensili (riproporzionata su 26 giorni lavorativi).\r\n\r\nAnimandia.it il portale internet sull\u2019animazione spettacolo,  in rappresentanza di noi tutti operatori del settore, in questi anni ha fatto il possibile per portare a conoscenza della decadenza e dello stato di abbandono del settore, a suo tempo scrivemmo al programma \u201cMi manda Rai tre\u201d, scrivemmo articoli di denuncia sul mensile All Casting dove Animandia curava una rubrica sull\u2019animazione, ecc. ma visto che \u201cNessuno\u201d si interessa dell\u2019animazione turistica sia dal punto di vista delle imprese che degli animatori turistici, mi piacerebbe sapere da lei gentile onorevole , cosa farebbe per venire incontro alle esigenze degli operatori del settore animazione turistica? \r\nCi piacerebbe che almeno lei contribuisse a accendere i riflettori sul Mercato dell\u2019animazione turistica, mi piacerebbe che almeno lei n\u00e9 parlasse pubblicamente, che si impegnasse concretamente a sensibilizzare la classe politica, a ricordare loro che esiste anche il settore dell\u2019animazione turistica che crea lavoro a migliaia di imprese e lavoratori stagionali e che merita un soluzione per la regolamentare un settore sino ad ora completamente ignorato \u2026 per questo le chiediamo di farsi portavoce, di prendere a cuore anche l\u2019animazione turistica e con essa tutti coloro che vi lavorano, sarebbe per noi molto importante che lei aiutasse il settore animazione rottamando l\u2019attuale sistema contributivo e legislativo e contribuendo alla nascita di una seria regolamentazione e tutela del settore,a nome dell\u2019animazione turistica la ringraziamo tutti per quanto potr\u00e0 fare, un cordiale saluto", "created_time": "2012-10-31T18:34:26+0000"}, {"id": "135485623223178_302791633159242", "message": "grazie ......da quelli come me che pur non essendo nessuno non sono mai rappresentati in parlamento perch\u00e8 dicono la verit\u00e0 e sono per la democrazia e il liberismo.....spero che tu ti candidi alle primarie per rappresentare tutti quelli come noi.", "created_time": "2012-10-31T17:37:10+0000"}, {"id": "135485623223178_302696266502112", "message": "n un sondaggio di Libero che chiedeva di votare un dei nomi probabili candidati alle primarie, io ho votato te e la sopresa \u00e8 che sei secondo solo ad alfano: 20% contro 17%", "created_time": "2012-10-31T11:35:50+0000"}, {"id": "135485623223178_302692096502529", "message": "Egr., provi quantomeno Lei a salvare ci\u00f2 che resta di buono di una politica umiliante per il Popolo Italiano.\r\nPer quanto sento intorno a me siamo a forte rischio dissanguamento e disperazione che ritengo possano divenire motivi di fasi di non ritorno!!!", "created_time": "2012-10-31T11:15:48+0000"}, {"id": "135485623223178_302556866516052", "message": "io non voto PDL ma rispetto e apprezzo molto l'On. Guido Crosetto !!! \nSe mi consentite il tu .. vai avanti cos\u00ec ... sei una persona intelligente,coerente e seria !!\nNe abbiamo bisogno !!", "created_time": "2012-10-30T23:05:02+0000"}, {"id": "135485623223178_302365516535187", "message": "ho seguito la sua ultima partecipazione in una trasmissione che non ricordo. complimenti.Lei mi sembra una delle poche persone sensate ancora in politica.", "created_time": "2012-10-30T11:55:21+0000"}, {"id": "135485623223178_239672576162227", "message": "CRISI, SE LA RUOTA DEL SISTEMA NON GIRA\n\nNel sistema economico vige la regola del cerchio: se non si produce niente lavoro, niente occupazione, niente reddito, niente spesa, niente consumo, niente nuova produzione, niente lavoro, nien...... Ecco si, una partita di giro.\nSul bordo di quella circonferenza agiscono agenti produttivi: il mutuo interesse deve garantire il moto; l'azione li tiene in equilibrio affinch\u00e8 quel che viene prodotto venga consumato. \nMa che bella societ\u00e0 la Libero Mercato spa.\nCi sar\u00e0 lavoro se vi sar\u00e0 la necessit\u00e0 di produrre. \nLe Imprese per produrre dovranno avere la certezza che vi sia domanda da soddisfare. \nPer soddisfare la domanda occorreranno denari che spendono. \nDenari che si otterranno compensando il lavoro. \nCompenso che dovr\u00e0 essere sufficiente ad acquistare quanto quel lavoro ha prodotto.\nOrbene, in questa societ\u00e0 il Consumatore, per ruolo prodigo e men che mai satollo, deve acquistare e consumare l'acquistato; cos\u00ec facendo fa il 60% della crescita; agli altri soci il resto.\nPotr\u00e0 farlo se adeguatamente capitalizzato, altrimenti la ruota del sistema si fermer\u00e0, anzi si gi\u00e0 \u00e8 fermata.\nAl buon intenditor fischieranno le orecchie.\n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2012-10-29T09:34:36+0000"}, {"id": "135485623223178_294626267320325", "story": "Paolo Carone shared a video to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "On. CROSETTO, forse uno dei pochi che si pu\u00f2 dare ancora il titolo di onorevole le allego il video dell'intervento del Prof. Paolo Becchi, che coraggiosamente dichiara la realt\u00e0 di questa nostra bella ITALIA....http://www.facebook.com/photo.php?v=294568507311612", "created_time": "2012-10-28T06:32:40+0000"}, {"id": "135485623223178_486358588071383", "message": "http://www.liberoquotidiano.it/news/1109231/Disabili-famiglie-di-quelli-gravi-e-gravissimi-annunciano-causa-contro-Stato.html", "created_time": "2012-10-27T20:21:07+0000"}, {"id": "135485623223178_201774253290112", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=371125346305352&set=a.265378653546689.64522.265377373546817&type=1", "created_time": "2012-10-26T13:04:02+0000"}, {"id": "135485623223178_300958260009246", "message": "Buon giorno On.Crosetto .Faccio una richiesta difficile e forse impossibile .Perche' non si candida con il centro sinistra?.La voterei sempre e sono sicuro che anche i suoi dipendenti sono felici di lavorare con uno come lei.In bocca al lupo", "created_time": "2012-10-26T12:39:02+0000"}, {"id": "135485623223178_300931500011922", "message": "Pensiero politico del giorno.\nA sinistra vorrei Pisapia, al centro vorrei Tabacci, a destra vorrei Crosetto. In alto li vorrei tutti e tre insieme.", "created_time": "2012-10-26T10:25:29+0000"}, {"id": "135485623223178_300930270012045", "message": "Buongiorno On. Crosetto,\nla presente per chiederLe di pensare seriamente a una sua candidatura alle primarie del centro destra. Questo non perch\u00e8 io sia dalla vostra parte ma semplicemente perch\u00e8 se doveste vincere alle prossime politiche sarei rincuorata dal fatto che alla guida della coalizione ci sia una persona coerente come lei. Io che sono di sinistra, voter\u00f2 per Bruno Tabacci e se avr\u00f2 modo di poter esprimere il mio giudizio sulle Vs. primarie... verr\u00f2 a votarla. Le faccio i miei complimenti per aver avuto la capacit\u00e0 e l'onest\u00e0 per portare avanti le sue idee distinguendosi da tutti gli altri.", "created_time": "2012-10-26T10:18:17+0000"}, {"id": "135485623223178_300735713364834", "message": "On.le Guido ,adesso si deve candidare per dirigere la coalizione, i delusi della destra si possono recuperare con un programma  serio che metta in primo piano ci\u00f2 che Lei gi\u00e0 condivide ,il taglio allo sperpero dei soldi pubblici da parte dei politici con eliminazioni di vitalizi e furberie varie iniziando dalla diaria dei 4000 euro mensili per i non residenti a Roma, altro gi\u00e0 in passato Le \u00e8 stato scritto, forza e coraggio ,visto il suo fisico penso che nessuno lo minaccer\u00e0.", "created_time": "2012-10-25T18:11:40+0000"}, {"id": "135485623223178_300708130034259", "message": "E' sempre brutto insistere...ma molti di noi del pdl sperano in imprenditori e uomini come Lei per il rinnovamento che passa dalle primarie.....personalmente sono a sua completa disposizione per l'aiuto che potrebbe servire.", "created_time": "2012-10-25T16:10:42+0000"}, {"id": "135485623223178_300633536708385", "message": "Signor Crosetto se Lei si mette in lista alle primarie io la voto", "created_time": "2012-10-25T11:11:54+0000"}, {"id": "135485623223178_300494810055591", "message": "Ho deciso di non andare a votare. Solo Lei potrebbe farmi cambiare opinione.\n", "created_time": "2012-10-24T22:31:10+0000"}, {"id": "135485623223178_300441563394249", "message": "Forza FORZA\nPER UN NUOVO MIRACOLO \nI\nT\nA\nL\nI\nA\nN\nO", "created_time": "2012-10-24T18:58:54+0000"}, {"id": "135485623223178_300434623394943", "message": "spero vivamente che Lei si candidi alle primarie oppure facciate una cordata di teste pensanti e liberali", "created_time": "2012-10-24T18:35:01+0000"}, {"id": "135485623223178_300428160062256", "message": "Carissimo onorevole, non manchi di presentarsi alle primarie, potrebbe vincerle parola mia. \r\n", "created_time": "2012-10-24T18:10:40+0000"}, {"id": "135485623223178_300005903437815", "message": "mah, tante buone idee e buona volont\u00e0 sprecate nel  pdl.....", "created_time": "2012-10-23T10:05:59+0000"}, {"id": "135485623223178_299985053439900", "message": "Mi chiedo cosa ci faccia in mezzo a tutti gli allineati del centrodestra!!! Mi \u00e8 molto piaciuta la sua proposta di un tetto alle pensioni di 6.000 euro e spiace che nelle trasmissioni a cui partecipa non la ribadisce per farsi ancor di pi\u00f9 apprezzare e sputtanare il resto dei politici che tra vitalizi e pensioni prendono 30000 euro al mese e continuano a piangere miseria!!!!", "created_time": "2012-10-23T08:02:33+0000"}, {"id": "135485623223178_368424846573038", "message": "http://thefielder.net/22/10/2012/italia-it-uno-spreco-senza-fine/#.UIU2t2eHl8E", "created_time": "2012-10-22T13:38:49+0000"}, {"id": "135485623223178_299694360135636", "message": "PERCHE' ..MI CHIEDO PERCHE'...LEI APPARTENGA AL PDL....E' UNA PERSONA EDUCATA..CON SANI PRINCIPI..ACCOGLIE LE CRITICHE DEI SUOI COLLEGHI..POLITICI..IN MANIERA CORRETTA SENZA ALZARE MAI I TONI....MA LEI E' SICURO DI NON VOLERE CAMBIARE....COLORE??? SA NELLA VITA SOLO GLI STOLTI NON CAMBIANO OPINIONE...E' LA PRIMA VOLTA E SICURAMENTE L'UNICA  CHE FACCIO DEI COMPLIMENTI A POLITICI...,CHIAMIAMOLI COSI,' DEL CENTRO DESTRA...RIFLETTA...CON SIMPATIA....UNA SUA FAN DI SINISTRA ESTREMA.....", "created_time": "2012-10-22T11:59:18+0000"}, {"id": "135485623223178_276611919125660", "story": "Paolo Carone shared a post to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/FImposimato/posts/10151055083341750", "created_time": "2012-10-21T07:42:00+0000"}, {"id": "135485623223178_152178634928466", "message": "http://www.cn24.tv/news/44562/crosetto-pdl-non-volevo-offendere-la-calabria.html", "created_time": "2012-10-19T09:34:15+0000"}, {"id": "135485623223178_298469203591485", "message": "\"Recentemente, il deputato Pdl Crosetto si era detto disposto a devolvere una parte del suo stipendio pur di allontanare Nicole Minetti dal partito.\"\n\n\"Renzi \u00e9 molto pi\u00f9 bravo, lo ammetto. Fa casino per 4 mesi nel PD e Veltroni e D'Alema non si candidano. Io 2 anni nel pdl e arriva Briatore.\" \n\nCON QUESTE DUE ULTIME RECENTI USCITE, MI HAI CONQUISTATO. GRANDE GUIDO! :D", "created_time": "2012-10-18T20:17:04+0000"}, {"id": "135485623223178_459246704127260", "message": "penso che fra un anno..anche di meno....faremo come la Grecia.... ne sono convinto. approvate il ddl sull'anticorruzione.....", "created_time": "2012-10-18T14:53:39+0000"}, {"id": "135485623223178_451719348221937", "message": "ZONA EURO, UN MODO PER LA CRESCITA\nRegione economica che associa stati autonomi; senza dazi n\u00e9 gabelle consente la  libera circolazione delle merci. \nAbitata da operatori di mercato: milioni di Imprese producono valore, centinaia di milioni di Consumatori producono il consumo di quel valore, spendendo un\u2019 unica moneta, per generare ricchezza.\nZona Euro s\u2019appella quel sistema che ha estratto virt\u00f9 economica dalle risorse produttive e da quelle improduttive messe in campo.\nPi\u00f9 o meno 12.000.000.000 $ l\u2019incasso per anno mettendo a profitto vantaggi e svantaggi. \nUna Spa di operatori che agisce dentro processi globalizzati: per contenere il costo del lavoro riduce stipendi e salari, finanzia  cos\u00ec l\u2019aumento della produttivit\u00e0, rintuzza la concorrenza. \nCon l\u2019abbondante impiego delle politiche di reflazione, per sostenere la spesa, viene alterato il meccanismo di formazione dei prezzi, imprigionato il libero mercato. \nCon il debito, che ha surrogato i redditi, si \u00e8 sollazzata quella spesa dei privati ben oltre il bisogno e i profitti di chi cos\u00ec ha smerciato; ha foraggiato la spesa pubblica, ha invitato le Imprese alla spesa per gli investimenti. \nTutti hanno speso. Gi\u00e0, quella spesa aggregata che fa il reddito, cos\u2019altro senn\u00f2!\nCotanto fare  fa la crescita, fatta a debito prima o poi si impalla. \nSi impalla! \nTornano insufficienti i redditi riducendo la capacit\u00e0 della spesa privata che riduce la convenienza delle imprese al loro spendere.  Il ridotto prelievo fiscale riduce la spesa pubblica, il consolidamento fiscale la taglia. \nTal spending review degli agenti economici blocca il meccanismo dello scambio domanda/offerta.\nScatta l\u2019allarme, arrivano gli economisti, \u00e8 affar loro: vengono quelli di Chicago a dire; quelli Austriaci sono l\u00ec a due passi, dicono; i Keynesiani, i neo e i post- keynesiani propongono. \nLe dottrine si danno battaglia: debito si, no, ni. \nI Politici, gi\u00e0 l\u00ec, si elidono, si eludono; si incontrano, si scontrano, si impegnano, si disimpegnano senza cavare il ragno dal buco. Essipperch\u00e8 se il debito sale impalla la crescita, nel tentativo di ridurlo si va in recessione. \nSignori, per tornare a crescere occorre fare quel che si deve senza fare debito. \nLo spazio si intravvede.\nDentro gli Stati e tra gli Stati ci sono aree dove si produce pi\u00f9 di quanto si consuma ed altri dove accade l\u2019inverso. I primi hanno bisogno di acquirenti, i secondi di venditori. \nGli squilibri nelle bilance commerciali di quei paesi lo mostrano, esponendo costi e ricavi. \nLo mostra quella parte di debito fatta per dare sostegno al tenore di vita necessario a smaltire le merci prodotte altrove. \nLo mostra pure l\u2019affanno della spesa pubblica corrente che fa un bel pezzo di Pil e quella che retribuisce chi nel \u2018pubblico\u2019 lavora per fare pur essi la spesa. \nLo mostra il deficit e il costo del debito di chi importa; il surplus ed il vantaggio ad indebitarsi di chi esporta.\nAffanni e guadagni che lo spread misura e grida. \nGi\u00e0,  cos\u00ec  quando in quel mercato unico l\u2019offerta si mostra in eccesso, svalutandone il valore,  per difetto di domanda si impone la necessit\u00e0 di riportare in equilibrio quel commercio squilibrato, acquistando l\u2019unica merce scarsa sul banco della spesa: la domanda. \nTocca a chi vende importare quella merce che fa smerciare il gi\u00e0 prodotto, fa riprodurre dando continuit\u00e0 al ciclo, fa crescere l\u2019economia per fare utili. \nTocca cos\u00ec  investire i surplus, non altrimenti investiti, per remunerare il valore di quella merce e i costi di quell\u2019esercizio,  ricostituendo la capacit\u00e0 di spesa di tali tizi. \nEt voil\u00e0, per l\u2019area comune un nuovo equilibrio: surplus pi\u00f9 acconci, deficit meno sconci, pure meno debito. Si raddrizzano i conti, si riavvia il meccanismo dello scambio.\nSbirciando qua e l\u00e0 qualcosa gi\u00e0 si intravvede.\nMentre per l\u2019equilibrio di bilancio  i Tedeschi chiedono tagli su tagli per tutti, in casa loro il basso costo del debito consente di retribuire chi deve spendere. Zitti zitti, quatti quatti assumono dipendenti nella pubblica amministrazione, aumentano i salari e le pensioni per dare focillo al potere d\u2019acquisto; un discreto inizio. \nPer l\u2019equilibrio della bilancia commerciale d\u2019area dovranno fare di pi\u00f9. \nGiustappunto acquistare la domanda d\u2019altri. Il modo per ricapitalizzare quegli associati che acquistano   l\u2019offerta loro,  ripristinandone il valore. Do ut des! \n\nMauro Artibani\nStudioso dell\u2019Economia dei Consumi\nwww.professionalconsumer.wordpress.com", "created_time": "2012-10-18T09:13:52+0000"}, {"id": "135485623223178_298118886959850", "message": "La mia anima e' sinistra estrema...ma ti apprezzo e ti stimo.", "created_time": "2012-10-17T18:19:57+0000"}, {"id": "135485623223178_482405731780648", "message": "https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=http%3A%2F%2Fwww.liberoquotidiano.it%2Fnews%2Fpolitica%2F1100605%2FL-auto-blu-per-portare-i-figli-al-calcetto--Papa-nei-guai.html%23.UH64Rv0jHxE.facebook", "created_time": "2012-10-17T13:54:23+0000"}, {"id": "135485623223178_297807593657646", "message": "Si \u00e8 parlato di IVA all'incasso .... sarebbe un grosso aiuto alle imprese, dove sono i decreti attuativi? Lo chieda al sig. ministro .... ci stanno strozzando !!!!! ........ LA AMMIRO !!!", "created_time": "2012-10-16T20:58:30+0000"}, {"id": "135485623223178_296998240405248", "message": "Non le dar\u00f2 mai il voto perch\u00e8 milita in un partito vergognoso,ma volevo dirle(anche se poco le importer\u00e0) che la stimo.Fugga da quei cialtroni", "created_time": "2012-10-14T10:27:11+0000"}, {"id": "135485623223178_114176852073530", "message": "http://youtu.be/rwCVLY5pc1E", "created_time": "2012-10-12T05:35:13+0000"}, {"id": "135485623223178_295716487200090", "message": "Non vorrei esagerare , ma se il pdl fosse guidato da Lei, voterei volentieri una persona seria, sincera e sicuramente onesta come Lei. se primarie ci saranno, si candidi e vedr\u00e0 quanti voti otterr\u00e0.\nsono sempre stato di sinistra.", "created_time": "2012-10-10T08:11:34+0000"}, {"id": "135485623223178_295544337217305", "message": "Avviare ricomposizione del partito anche con sua collaborazione.\nSaluti Angelo.", "created_time": "2012-10-09T19:11:45+0000"}, {"id": "135485623223178_405864806146449", "message": "http://www.rivieraoggi.it/2012/10/09/151896/nino-galloni-la-deindustrializzazione-italiana-voluta-da-francia-e-germania/", "created_time": "2012-10-09T14:44:32+0000"}, {"id": "135485623223178_457516384299346", "message": "on. Crossetto, le invio questo link molto interessante, chiedo scusa se molte volte occupo la sua bacheca, lo faccio anche perch\u00e8 ritengo, dalle sue parole e dai suoi atti in parlamento (non ha approvato ESM o MES ) \u00e8 uno  dei pochi parlamentari Italiani che vuole il bene dell'Italia e del Popolo ITALIANO .....", "created_time": "2012-10-09T14:43:03+0000"}, {"id": "135485623223178_495244080494994", "message": "http://youtu.be/JZfFcmA0nLI", "created_time": "2012-10-08T18:44:36+0000"}, {"id": "135485623223178_294006254037780", "message": "Grande, Onorevole Crosetto l'unico che ha difeso la CRI e il corpo militare. Non ci abbandoni. solo lei puo' salvarci.\ngrazie di cuore.", "created_time": "2012-10-04T18:25:20+0000"}, {"id": "135485623223178_367163620035989", "message": "http://goo.gl/01a7T", "created_time": "2012-10-04T11:48:49+0000"}, {"id": "135485623223178_292703424168063", "message": "Ho visto il programma \"In Onda\" ieri sera...lei \u00e8 uno dei pochi politici seri che ci sono in circolazione, non ci abbandoni eh, come diceva l'ascoltatore che le ha anche inviato il msg in trasmissione..non faccia brutti scherzi ;)", "created_time": "2012-09-30T19:59:05+0000"}, {"id": "135485623223178_291603104278095", "message": "non rinunci alla politica si sente che la sua \u00e8 vera passione se non ci lascia con la solita masnada di arrivisti ladri e megalomani faccia na lista sua....", "created_time": "2012-09-27T10:44:49+0000"}, {"id": "135485623223178_427721673953044", "story": "Unione Pensionati Passarelli added a new photo to GUIDO CROSETTO's timeline \u2014 with Silvio Berlusconi and 2 others.", "created_time": "2012-09-26T17:56:39+0000"}, {"id": "135485623223178_290101341094938", "message": "RIFORMIAMO IL PDL.RITORNIAMO DA DOVE SIAMO VENUTI FI.", "created_time": "2012-09-22T23:41:28+0000"}, {"id": "135485623223178_190471767754165", "created_time": "2012-09-22T16:46:21+0000"}, {"id": "135485623223178_418303311562927", "message": "http://www.angelocristofanelli.blogspot.it/2012/09/regione-lazio-la-procura-indaga-ma.html", "created_time": "2012-09-20T20:41:55+0000"}, {"id": "135485623223178_1276162359189325", "message": "http://www.angelocristofanelli.blogspot.it/2012/09/si-scrive-regione-lazio-si-pronuncia.html", "created_time": "2012-09-20T20:40:55+0000"}, {"id": "135485623223178_289383691166703", "message": "Grazie Onorevole,\nl'ho ascoltata da Bruxelles su TGCOM 24 ,condivido le sue parole era ora che qualcuno cantasse fuori dal coro.Complimenti finalmente qualcuno che le suona e le canta a questi ladroni che si nascondono dietro i nostri ideali liberali!", "created_time": "2012-09-20T17:18:39+0000"}, {"id": "135485623223178_288475311257541", "message": "CROSETTO, VISTO CHE NON VIENI IN CALABRIA PERCHE' E' LA REGIONE PIU' BRUTTA  D'ITALIA,MA LO SPECCHIO A CASA NON C'E' L'HAI? E POI GIA IL FATTO CHE TU SEI UN POLITICO,CHI VUOI INCONTRARE DI PEGGIO? ", "created_time": "2012-09-17T19:15:09+0000"}, {"id": "135485623223178_530911986925116", "message": "http://www.informarexresistere.fr/2012/09/14/lue-assalta-la-sovranita-alimentare-e-mario-monti-dichiara-illegale-lagricoltura-a-chilometro-zero/#axzz26SAydHzG", "created_time": "2012-09-14T14:41:51+0000"}, {"id": "135485623223178_286969178074821", "message": "Imprenditore che fa il sottosegretario alla difesa mahhhh!!!!!!", "created_time": "2012-09-12T20:25:50+0000"}, {"id": "135485623223178_224059887719491", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=283731691733091&set=a.230030843769843.41991.226298867476374&type=1", "created_time": "2012-09-12T10:10:03+0000"}, {"id": "135485623223178_285902414848164", "message": " \"Gentile\" Crosetto, Lei \u00e8 l'ennesima riprova che in questo Paese, da 150 si continua ad infangare il Sud con analisi superficiali che sono tipiche di un politicante. Credo che lei non potr\u00e0 mai assurgere a statista in quanto espressione pi\u00f9 becera della arroganza settentrionale. Anzich\u00e9 frequentare trasmissioni televisive di bassa qualit\u00e0, la invito a studiare e conoscere le nostre realt\u00e0 meridionali fatte di persone di grande levatura mentale troppo spesso soffocate dalle vostre continue idiozie.", "created_time": "2012-09-09T08:51:33+0000"}, {"id": "135485623223178_285785311526541", "message": "buffone,facci un favore........impiccati...", "created_time": "2012-09-08T22:02:51+0000"}, {"id": "135485623223178_285701154868290", "message": "non sei altro che un sacco di immondizia stergo siete alla fine state arrivando allo stop e li che vi voglio per sfogare la mia rabbia su di voi politici", "created_time": "2012-09-08T16:01:34+0000"}, {"id": "135485623223178_285674744870931", "message": "Vergognaaaaaaaaaaaaaa ..........pensi che io invece non verr\u00f2 mai al Parlamento perch\u00e8 dietro tutte le manovre c'\u00e8 sempre il furto di chi come tutti i  parlamentari vivono sulle spalle del paese.\n", "created_time": "2012-09-08T14:25:14+0000"}, {"id": "135485623223178_157917064332442", "message": "http://www.cn24.tv/news/44514/crosetto-pdl-non-vado-mai-in-calabria-perche-e-la-parte-piu-brutta-d-italia.html - ... invece, venga in Calabria, ... vedra' c'\u00e8 sempre un rimedio per la cazzate dette.", "created_time": "2012-09-08T14:12:08+0000"}, {"id": "135485623223178_285657944872611", "message": "Crozzetto, hai solo 302 illusi che t'hanno messo \"Mi piace\". Ma guarda quanto successo hai riscosso. VIENI IN CALABRIA CHE FESTEGGIAMO INSIEME. TUTTO PAGATO OVVIAMENTE... ", "created_time": "2012-09-08T13:19:36+0000"}, {"id": "135485623223178_341702779254878", "message": "http://www.cn24.tv/news/44514/crosetto-pdl-non-vado-mai-in-calabria-perche-e-la-parte-piu-brutta-d-italia.html", "created_time": "2012-09-08T13:16:21+0000"}, {"id": "135485623223178_285650664873339", "message": "Caro crosetto tu farai una MORTE LENTA!!!!", "created_time": "2012-09-08T12:47:14+0000"}, {"id": "135485623223178_285602964878109", "message": "VERGOGNATI ....prima di tutto si informi quando dice che in calabria c'\u00e8 la camorra....e poi alla faccia di quei poveretti che votano il suo partito....NON SCENDERE IN CALABRIA...noi certi ASCARI non li volgiamo ", "created_time": "2012-09-08T08:24:57+0000"}, {"id": "135485623223178_285337058238033", "message": "Preso atto che fa il moralista ed il fustigatore di costumi in televisione, mi dica non prova disagio a militare in un partito come il PDL, che ha il massimo numero di inquisiti nel Parlamento della REpubblica?E lasci stare i problemi della Calabria, Ella non ha nessuna statura morale per discuterli e tanto meno affrontarli!", "created_time": "2012-09-07T13:35:48+0000"}, {"id": "135485623223178_285314001573672", "message": "Ma come si permette di parlare con quei toni sulla bellissima CALABRIA ?!?!?! Ma la cosa peggiore \u00e8 che glielo hanno permesso !!! Lei \u00e8 un razzista/ignorante della peggior specie !!!!", "created_time": "2012-09-07T11:43:34+0000"}, {"id": "135485623223178_283215791783493", "message": "CARO CROSETTO, E' INUTILE CHE LEI ABBIA UNA PAGINA F.B. SE POI NON RISPONDE MAI AI NOSTRI POST. CERCHI DI TROVARE UN PO' DI TEMPO E UN PO' DI UMILTA' PER FARLO. NOI DELUSI DEL CENTRODESTRA VOGLIAMO DELLE RISPOSTE, LE ESIGIAMO IN NOME DELL'ENTUSIASMO E DELLA DEDIZIONE CHE ABBIAMO DISINTERESSATAMENTE PROFUSO PER BERLUSCONI & C. LEGGA IL MIO POST DEL 21 LUGLIO E MI RISPONDA!", "created_time": "2012-08-31T17:10:15+0000"}, {"id": "135485623223178_283190761785996", "message": "http://www.forzearmate.org/sideweb/2012/archivio/737-120831-crisi-poliziotti.php", "created_time": "2012-08-31T15:47:16+0000"}, {"id": "135485623223178_282407211864351", "message": "Malgrado tutto, LA RIVOLTA E' IN ATTO.\nFare il meno possibile, tanto quanto basta per sopravvivere, evitando il pi\u00f9 possibile di rimpinguare la mangiatoia parassitaria con le risorse che il fisco ci estorce e ci estorcerebbe sempre pi\u00f9 in caso di \"crescita\".\nCrollano gli investimenti, la produzione, i consumi e tra poco mancher\u00e0 di che pagare l'APPARATO.\nSino a quando met\u00e0 di loro non verr\u00e0 AVVIATA AL LAVORO NEL SETTORE PRIVATO: con partita iva e relative incombenze per procuarsi di che campare !!!", "created_time": "2012-08-29T09:07:18+0000"}, {"id": "135485623223178_281953535243052", "message": "LEI E'UNA PERSONA SERIA E' CORRETTA  NON CAMBIARE MAI.", "created_time": "2012-08-27T20:07:56+0000"}, {"id": "135485623223178_357147517694162", "message": "Mi commenta anche questa ??....siete cosi' sicuri che la vostra classe politica non abbia alcuna responsabilit\u00e0...?   Le elezioni si avvicinano.....", "created_time": "2012-08-20T11:35:37+0000"}, {"id": "135485623223178_492052780823707", "message": "Mi commenta questa onorevole..??  di chi le responsabilit\u00e0? di sicuro non dei cittadini \" onesti \"  che pagano le tasse ...    Le elezioni si avvicinano..", "created_time": "2012-08-20T11:31:16+0000"}, {"id": "135485623223178_160883260714959", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=fKaO4BiAwOQ&feature=share", "created_time": "2012-08-11T14:51:50+0000"}, {"id": "135485623223178_276267459144993", "message": "Sono convinto , per quel che ho sentito sul suo conto e come si rappresenta davanti ai telespettatori, che lei \u00e8 una bella persona , uno di quei pochi imprenditori che riesce a stabilire un ottimo rapporto di collaborazione con i suoi dipendenti. Appunto per questo mi farebbe molto piacere vederla nelle nostre fila , nel movimento Destra Civis.", "created_time": "2012-08-08T16:04:44+0000"}, {"id": "135485623223178_275563619215377", "message": "NON RISPONDETE MAI ALLE NOSTRE DOMANDE. SIETE COSI' INDAFFARATI?\n", "created_time": "2012-08-06T10:31:41+0000"}, {"id": "135485623223178_275115112593561", "message": "PREMETTO CHE LA POLITICA MI FA SCHIFO. COME PUO' RESTARE IN UN PARTITO DI CORROTTI E CORRUTTORI? POLITICI CHE  A LORO INSAPUTA HANNO AFFITTO PAGATO D SCONOSCIUTI?", "created_time": "2012-08-04T18:55:36+0000"}, {"id": "135485623223178_274581935980212", "message": "non sono di centro destra ma mi piaci!", "created_time": "2012-08-02T21:35:14+0000"}, {"id": "135485623223178_274144976023908", "message": "ieri sera l' ho vista in tv sinceramente nn condivido tutto quello che ha detto mi chiedo solo una cosa siccome siamo in europa nn sarebbe equo percepire uno stipendio come gli europei inoltre come mai nessuno ha controllato i prezzi dei prodotti che continuano ad aumentare? mi spiace ma io nn credo se nn vedo e fino adesso parole se sono dette tante ma fatti nessunoqui ci vogliono paelamentari che nn parlino tanto ma facciano cose concrete", "created_time": "2012-08-01T10:22:05+0000"}, {"id": "135485623223178_273999462705126", "message": "Bravo! ", "created_time": "2012-07-31T22:03:29+0000"}, {"id": "135485623223178_273995876038818", "message": "Sembra una persona seria e corretta, ascoltandola a Quinta Colonna mi sento di condividere ci\u00f2 che ha detto. Non capisco per\u00f2 come possa far parte del PdL (Pd sarebbe la stessa cosa d'altro canto). ", "created_time": "2012-07-31T21:44:20+0000"}, {"id": "135485623223178_273992159372523", "message": "Lei mi sembra una persona sensata e concreta, che ha un linguaggio semplice e diretto. \u00c9 una delle poche persone a cui darei il mio voto. Ma purtroppo abito a Napoli...", "created_time": "2012-07-31T21:22:10+0000"}, {"id": "135485623223178_273986092706463", "message": "Crosetto stasera l'ho vista in televisione a Quinta Colonna mi sembra un parlamentare serio in confronto ad altri per\u00f2 vorrei chiederle una cosa, come mai non controllate seriamente le societ\u00e0 di poker online che in periodo di crisi rubano i soldi ai poveri cittadini che ci giocano? Abbiamo diverse prove che dimostrano che usano un software completamente truccato, perch\u00e8 non si prende in considerazione sta cosa? Le aziende chiudono  dall'oggi al domani pur avendo una produzione, le poker room oltre a Truffare non hanno produzione che solo per se stesse e lo Stato naturalmente guadagnano milioni di euro al giorno utilizzando un software che seleziona un range di mani anzich\u00e8 usarle tutte. Poi infine gli italiani si sentono razisti perch\u00e8 qualcuno ha proibito la possibilit\u00e0 di giocare con persone di altre nazioni solo perch\u00e8 qualche ente governativa ci fa credere che \u00e8 tutto pi\u00f9 controllato ma questo non \u00e8 assolutamente vero perch\u00e8 ho prove che lo dimostrano ed infine usano pure un software straniero e un conto straniero. Mi risponda gentilmente Onorevole Cosetto Grazie. ", "created_time": "2012-07-31T21:09:30+0000"}, {"id": "135485623223178_273951999376539", "message": "Lei ha detto: \"In un Paese serio ed in un governo con senso dello stato, il Ministro delle Attivit\u00e0 produttive, dei trasporti, delle infrastrutture, dei lavori pubblici, del commercio con l'estero e di tutto il resto, prima di partire in vacanza con moglie ed amici per vedere le Olimpiadi, ha la decenza ed il buon gusto di dimettersi\" \n...scusi la domanda, lei ritiene anche Formigoni indecente?", "created_time": "2012-07-31T18:26:40+0000"}, {"id": "135485623223178_400360820025467", "story": "Fabio Giuffrida shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-07-31T07:29:46+0000"}, {"id": "135485623223178_272817242823348", "message": "Marcon \u2013 Venezia 27 \u2013 07 \u2013 2012\r\n\nDa Maurisio Scarpa Via C. Ceolin,22 \u2013 30020 \u2013 Marcon \u2013 Venezia Cell.3382018306 - E-Mail maurisioscarpa@gmail.com \r\n\nDa Maurisio Scarpa, \r\n\nAlla Cortese Atte.na dell'amico Dr. Guido Crosetto del Partito Politico P.D.L  \r\n\nOggetto: trasmissione omnibus La7 del 28 \u2013 07 \u2013 2012- H: 09:00, con la partecipazione del Dr. Guido Crosetto del partito Politico P.D.L. Che definiva le nostre situazioni Fallimentari \u201cDiscorsi da Bar\u201d mentre amici poi alle elezioni amministrative il Dr. Guido Crosetto come tutti I politici Taglian, vanno anche nei Bar a chiedere la fiducia e il voto politico alla GENTE da Bar, poi li sminuisce culturalmente secondo lui \u2026.!!! \r\n\nCaro amico Dr. Guido Crosetto, ti ho sentito alla trasmissione omnibus La7 del 28 \u2013 07 \u2013 2012- H: 09:00  Guido parlavi di \u201cdiscorsi fatti al BAR\u201d nel senso che sarebbero discorsi del popolo che va la Bar e farebbe discorsi che trovano il tempo che trovano, Guido scuasami del giro di parole, ebbene Caro Guido per esempio io al Bar ci vado per incontrare gli amici e la gente, e sai ogni volta che vado al Bar conosco nuovi amici e socializziamo e parliamo dei vari temi familiari e del lavoro della politica di nuovi progetti e credimi Guido escono argomenti molto interessanti in tutti i temi trattati, poi la conversazione si sposta culturalmente, e ricordiamo I nostri vecchi avi e I loro proverbi anche per il periodo la luna in che posizione \u00e8 se \u00e8 calante crescente, tutti detti e proverbi utili per piantare le verdure negli orti, o per imbottigliare il vino.. o per pescare e cos\u00ec via..e ripassiamo in rassegna la nostra lingua Veneta parlata, con i vari dialetti che ne derivano in base alle province Venete, ugnuna provincia ha la sua cadenza dialettale della lingua ufficiale Veneta, poi ci sono termini e piccoli anedoti che che hanno 1.200 anni (non 150 anni come li ha la giovane lingua \u201cTaglian\u201d, (N.B. Moltissimi veneti conoscono la lingua Inglese)\r\n\nEbbene Guido, quando noi Veneti doc per definire una situazione cittiamo un anedoto di tre parole in lingua veneta, e.. noi ci capiamo subito non occorre parlare pi\u00f9, mentre in lingua parlata  \u201cTaglian\u201d per spiegare lo stesso argomento di cui sopra significa scrivere una intera pagina della lingua \"Taglian\u201d,poi ci sono molti termini  Veneti che usano anche in Inglese come la misura ONCIA in Veneto si dice  ONSA , anche il termine usato sugli indirizzi E - Mail la - @-  e trascritta nei testi di lingua Veneta antica I testi sono alla Biblioteca la Marciana in piazza San Marco (VE).\r\n\nCaro amico Guido e tutto si svolge genuinamente al Bar, noi amici & Gente da Bar (come dice il Dr. Guido Crosetto) ebbene noi ci capiamo e ci vogliamo bene, se manca una persona da parecchi giorni dal Bar, ebbene noi ci preoccupiamo e chiediamo notizie di lui, poi quando arriva \u00e8 festa, poi l'oste \u201cPaolo Prosutti\u201d prepara il piattino di prusciutto di San Daniele Friuli e l\u00ec si fanno gli assaggini \r\n\n(Guido a parte che sopra il Bancone di \u201cPaolo Prosutti\u201d rigorosamente Igienico, ebbene ci sono sempre I Cicchetti Veneziani che non si pagano, per il motivo che servono per Bere un \u201cGoto de Vin\u201d e- o lo Spriz) \r\n\nquindi si sceglie la migliore bottiglia e l\u00ec caro  Guido ne esce un RITO e informazione culturale rigorosa delle origini della bottiglia di quel  vino, di come \u00e8 la terra dove c'\u00e8 il vigneto, se \u00e8 sassosa, se quel anno era secco, se ha piovuto molto, e quando ha piovuto, se alla fine prima della vendemmia,  ecc..ecc.. escono altre informazioni culturali del luogo provincia della vigna per cui e stato vendemmiato quel vino.\r\n\n.ha.. poi Guido sul bancone da \u201cPaolo Prosutti\u201d non abbiamo la campanella per chiamarlo ...ma abbiamo un Maialino lo schiacciamo e lui chiama \u201cPaolo Prosutti\u201d che arriva gi\u00e0 con il piatto di prosutto crudo rigorasamente proffumato \u201cPaolo Prosutti\u201d \u00e8 alto 2 metri e la sua fidanzata \u00e8 alta 1.60, un giorno due ragazze degustavano un Goto de Vin in piedi ebbene \u201cPaolo Prosutti\u201d ha portato fuori una botte per tavolo e due sedie e patatine e cicchetti per loro due..!!\r\n\nEbbene GUIDO se vieni a Marcon (VE) ci sediamo in questo piccolo Bar da \u201cPaolo Prosutti\u201d con molti amici mangiamo volentieri un piattino di Prosutto crudo di San Daniele e ci degustiamo un buon Goto de Vin, e parliamo degli argomenti che vuoi tu, ebbene Buond\u00ec creatura che San Marco ti protegga non fare pi\u00f9 questi esempi \u00e8 contro il popolo del BAR.\r\n\nA proposito Segue il mio progetto da Bar Federale & Sociale, \u201cSviluppo Economico Turismo & Commerciale a 360\u00b0 \u201c (ho discusso molto con la Gente al Bar per realizzarlo)\r\n\nMarcon \u2013 Venezia 27 \u2013 07 \u2013 2012\r\n\nDa Maurisio Scarpa Via C. Ceolin,22 \u2013 30020 \u2013 Marcon \u2013 Venezia Cell.3382018306 - E-Mail maurisioscarpa@gmail.com \r\n\nSpetta.le Regione del Veneto\r\nPalazzo Balbi \u2013 Dorsoduro 3901 \u2013 30123 Venezia\r\nTel. 041 279 2828 \u2013 Fax 041 2792870 - vicepresidenza@regione.veneto.it\r\nSegreteria Particolare del Vice Presidente della Regione del Veneto \r\nDr. Marino Zorzato\r\n\nAlla Cortese Atte.ne del Vice Presidente della Regione del V\teneto Dr. Marino Zorzato\r\n\nAl: Signor Claudio Maguolo, DITEC entrematic Mechanical Dep. Coordinator & Special Purchases - claudio.maguolo@detecve.com  \r\n\nSpetta.le Patriarcato di Venezia - San Marco \r\nSegreteria Patriarcale di San Marco, il Patriarca di Venezia Francesco Moravia - ufficiostampa@patriarcatovenezia.it, \r\n\n- Alla Cortese atte.ne del Patriarca di Venezia Francesco Moravia\r\n\nSpetta.le Comune di Quarto d'Altino (VE)\r\nSegreteria Particolare della Sindaca di Quarto d'Altino Venezia Prof.ssa Silvia Conte - sindaco@comunequartodaltino.it\r\n- Alla Cortese Atte. Ne della Sindaca del Comune di Quarto d'Altino Prof.ssa Silvia Conte\r\n\nSpetta.le Comune di Marcon Venezia \r\nSegreteria Particolare del Sindaco di Marcon Dr. Andrea Follini \r\n\n- Alla Cortese atte.ne del Sindaco di Marcon Dr. Andrea Follini\r\n\nSpetta.le Comune di Roncade Treviso \r\nSegreteria Particolare della Sindaca di Roncade Avv. Simonetta Rubinato\r\nsindaco.rubinato@comune.roncade.tv.it\r\n\nalla Cortese atte.ne della Sindaca di Roncade Avv. Simonetta Rubinato\r\n\nAl: Signor Claudio Maguolo, DITEC entrematic Mechanical Dep. Coordinator & Special Purchases\r\n\nOggetto: invio lettera al Signor. Claudio Maguolo, e ad un possibile Gruppo dipendenti della DITEC, di richiesta di organizzare un gruppo di dipendenti della DITEC  per fare una riunione con Maurisio Scarpa, una riunione preparatoria, per cui il tema \u00e8 per realizzare \u201cla Nuova DITEC\u201d in base alla nuova Normativa della Regione del Veneto N\u00b0 5 del 2010, la riunione ha lo scopo di analizzare se I dipendenti dell'Attuale DITEC, vogliono e se sono psicologicamente adatti a intraprendere questo nuovo sistema di fare impresa, che la Regione del Veneto ha messo alla loro disposizione, quindi lo scrivente Maurisio Scarpa che \u00e8 il Progettista della N\u00b0 5 del 2010, se possibile desidera capire se per lui ci sono le condizioni per impegnarsi a proporre il progetto alla Regione del Veneto per Rerlizzare assieme un'apposita Cabina di Regia istituzionale Regionale & Comunale & Provinciale, non che con la partecipazione dei nostri politici Euro deputati, per cui \u00e8 indispensabile che il progettista Maurisio Scarpa sia il Regista di tutta l'operazione Federale & Sociale di assoluto rInnovamento sui metodi di fare impresa. \r\n\nAlla Cortese Atte.ne del Signor Claudio Maguolo, DITEC entrematic Mechanical Dep. Coordinator & Special Purchases\r\n\nCaro Signor Claudio Maguolo, a seguito mia richiesta al suo collega il Signor Marino Busatto, di poter parlare con un nutrito gruppo di operai e impiegati tecnici, ingenieri della DITEC, al riguardo la nuova legge Regionale N\u00b05 del 2010 che consente di trasformare oppure realizzare una nuova azienda con nuovi principi contrattuali, per cui \u00e8 indispensabile che: \r\n\n<<Sia Legittima la partecipazione dei Lavoratori agli utili d'impresa >>\r\n\nLa normativa N\u00b0 5 del 2010 stabilisce che ad avere diritto ad intraprendere questa strada non saranno esclusivanente I dipendenti stabilizzati, ma anche quelli con contratto a tempo determinato, interinali e atipici, oltre che I lavoratori a riposo a quelli delle societ\u00e0 collegate.\r\n\nSe per le imprese che aprono a questa innovazione sono previste agevolazioni creditizie, esenzioni e riduzioni tributarie oltre che una garanzia assicurativa o bancaria in grado di proteggere dal rischio di insolvenza o fallimento dell'impresa.\r\n\n( In Baviera Tedesca, il Gruppo Audi Wolksvagen ha adoperato questa filosofia contrattuale di cui sopra e questo anno ha distribuito ai ex dipendenti ben 8 mila Euro dividendo e chi vuole pu\u00f2 reinvestirli in azienda e anche poi lasciare queste quote ai loro figli che saranno assunti nel gruppo Audi Wolksvagen che \u00e8 il primo gruppo auto al mondo, poi a Vittorio Veneto  la Permastelisa S.P.A. Ha adottato stesso sistema, cos\u00ec anche a Belluno la Lux Ottica del Signor dal Vecchio)\r\n\nebbene Claudio Maguolo, io scrissi nel 2006/7 questa normativa (per la SIRMA refrattari di Marghera (VE) che poi come faccio sempre con I miei Progetti innovativi la inviai ai consiglieri della regione del Veneto, uno dei relatori \u00e8 il Dr. Franco Bonfante, che la perfezionarono costituzionalmente e fu denominata normativa della Regione del Veneto la N\u00b05 del 2010, unica normativa utile per fare un nuovo sistema di fare impresa e fu approvata dalla corte cistituzionale, per il motivo che questa Normativa, nasce dalla filosofia contenuta nel Capitolo N\u00b05 della Costituzione Italiana che puoi leggere al Seguito:\r\n\n\u201cArt. 5 La Repubblica, una e Indivisibile, Riconosce e Promuove le Autonomie Locali; attua nei Servizi che Dipendono dallo Stato il pi\u00f9 Ampio Decentramento Amministrativo; Adegua i Principi ed i Metodi della sua Legislazione alle Esigenze dell'Autonomia e del Decentramento.\u201d\r\n\nCaro Claudio, naturalmente sono leggi scritte dall'uomo e vanno interpretate, rimanendo entro I limiti della legge costituzionale e quindi solo l'inventore costituzionale la pu\u00f2 realizzarla per il motivo che lui \u00e8 il progettista, un progetto demandato ad altre mani innevitabilmente viene travisato e modificato e quindi fallisce gi\u00e0 prima di cominciare infatti la realt\u00e0 dei fatti concreti al di la dei ragionamenti, \u00e8 che da quando la Normativa della Regione del Veneto N\u00b0 5 del 2010 \u00e8 ritornata in Veneto approvata, ebbene \u00e8 l\u00ec ferma nessuno ne parla nemmeno, proprio per il motivo di cui sopra \u201cnon sono loro i progettisti\u201d,quindi proprio non gli interessa nulla, tra I nostri politici \u00e8 abbominevole & sconcertante non esiste la partecipazione politica istituzionale\r\n\nE quindi Maurisio Scarpa propone e credimi non \u00e8 mia \u201cMegalomania\u201d  ma io sono in grado di preparare un gruppo tra uomini di buona volont\u00e0 della DITEC e preparaci istruirci per presentare un progetto di fattibilit\u00e0 e dimostrare di volersi salvare dal prossimo innevitabile Fallimento dell'economia Italiana, ( perche cos\u00ec va a finire la situazione Europea) \r\n\nE quindi \u00e8 indispensabile per chi vuole salvarsi e salvare le future generazione dei nostri filgi \u00e8 di dimostrare la volont\u00e0 di realizzare la prima azienda in Regione del Veneto in base alla Normativa N\u00b0 5 del 2010, ossia: realizziamo \u201cLa Nuova DITEC\u201d , naturalmente la mia proposta finanziaria per cui la loro risposta \u00e8 \u201cnon ci sono soldi\u201d al che ha la filosofia come dire: (Vivere o Morire questo \u00e8 il costo finanziario di NON Fare l'operazione Normativa Regione del Veneto N\u00b05 del 2010) \r\n\nPoi ci sono molte proposte da fare anche a livello Europeo per il motivo che con \u201cLa Nuova DITEC\u201d nasce un nuovo sitema di mercato, Europeo & internazionale in grado di avviarci verso la stabilizzazione dei mercati e quindi allo sviluppo economico non solo Veneto Italiano, naturalmente \u00e8 un Progetto collaterale alla Normativa N\u00b0 5 del 2010 sono un Progetto legato all'altro che \u00e8 denominato lo \u201cSviluppo Economico, Turismo & Commerciale a 360\u00b0\u201d quindi il mio progetto di cui sopra \u00e8 di interesse Europeo & Internazionale.\r\n\nCaro Claudio Maguolo naturalmente il Gruppo dei dipendenti della DITEC che acconsentiranno di iniziare a prepararsi psicologicamente a d partecipare a questa nuova DITEC non devono lasciarsi impressionare da quanto descrivo io sono un progettista e spiego tutto il progetto questa \u00e8 l'innovazione per il motivo che l'ex dipendente \u00e8 partecipe a tutto il programma Federale & Sociale, ebbene loro devono dedicarsi solo ad realizzzare la loro nuova DITEC, io spiego la filosofia di tutto il progetto ma non deve interferire nelle mansioni di ognuno di noi, significa che si continua a lavorare come prima, con pi\u00f9 soddisfazione e utili a fine anno che si potranno reinvestire in azienda e-o prelevarli subito altrimenti rimangono vincolati all'azienda per il suo naturale sviluppo industriale.\r\n\nPer esempio possiamo decidere noi delocalizzare dei punti vendita nel mondo dove noi inviamo dei nostri soci a gestirli e produrre ricorda che in tutto il mondo esistono ben 30 milioni discendenti Italiani  7 milioni sono Veneti, che saranno nostri soci Promoter del Progetto    \r\n\u201cSviluppo Economico, Turismo & Commerciale a 360\u00b0\u201d che sarebbe  un nuovo ente istituzionale (che ha funzione nel suo insieme di ragruppare, l'Ambasciata l'I.C.E. i Consolati le camere di commercio, ossia tutta la burocrazia che rallenta l'esportazione rendendola non compettitiva sui mercati) \r\n\nquesto nuovo ente\u201cSviluppo Economico, Turismo & Commerciale a 360\u00b0\u201d sar\u00e0 posizionato dentro gli Aeroporti & Porti nelle Citt\u00e0 Metropolitane da 5/10/15 milioni di abitanti, che saranno nostre gemelle della futura imminente  \u201c Venezia Citt\u00e0 Metropolitana \u201d poi noi  dunque in questo futuro caso istituzionale, \r\n\n(e cos\u00ec avendo di conseguenza l'autonomia economica Regionale & Europea International della gestione economica finanziaria Federale Itagliana,con delle Precise Regole Federali Regionali )  \r\n\nquindi dentro nelle \u201cZona Punto Franco\u201d che come sopra descritto sono negli Aeroporti & Porti Internazionali, dentro a queste \u201cZona Punto Franco\u201d il gruppo avr\u00e0 I suoi capannoni & Uffici sia anche gli uffici delle nostre Banche Popolari Venete, Banche che sono a contatto con il tessuto artigianale & industriale Popolare, e quindi sui capannoni le nostre aziende possono immagazinare I loro prodotti e solo quando una azienda del gruppo che ha il suo stend visibile al pubblico, ebbene vende una parte del  prodotto, solo allora pagher\u00e0 le tasse di esportazione solo della minima parte venduta. \r\n\nEbbene caro Claudio Maguolo, ho cercato di spiegarti sintettizzato e nel mgliore dei modi l'importante \u00e8 che dopo aver letto le mie idee di Progetto Federale & Sociale, torno a ripetervi Amici Miei poi quando avete finito di Leggere, ebbene non fate come al solito che vi improvvisate Progettisti Federali & Sociali, cari amici non \u00e8 colpa vostra poi se fallite miseramente, il motivo \u00e8 che le idee Federali & Sociali  bisogna averle nel D.N.A, per esempio la Germania la Baviera Tedesca ci hanno impiegato 65 Anni appunto 4 generazioni quindi ascoltatemi non sono un Megalomane ma so bene quello che faccio, non fate i Secchioni che scopiazzano!!!purtroppo succede sempre e li si ferma tutto.\r\n\nEbbene aspetto una risposta per fare una riunione conoscitiva per capire se proseguire o abbandonare al vostro destino, per esempio qu\u00ec a Marcon oltre 17 mila abitanti, di questi solo circa Mille sono poveri & rampanti, cos\u00ec anche nel comune di Quarto d'Altino (VE) dove \u00e8 ubicata la DITEC, ebbene gli altri abitanti \u00e8 da vedere sulle parcentuali, ebbene minimo sono proprietari di casa da 200 mila Euro, altri in percentuale sono titolari di dua case pi\u00f9 una al mare & montagna, voglio dire che non esiste pi\u00f9 la persona rampante che vuole progredire sulla societ\u00e0, sia con la propria famiglia creando un futuro per I propri figli dicendenti, sia con il sistema azienda gli va bene essere un dipendente come fino adesso andava bene, che alla sera va a casa tranquillo senza problemi, se ci sono I problemi va con le bandiere in regione Veneto,questo era il sistema, \u201cche \u00e8 finito\u201d ma se un progettista come Maurisio Scarpa gli chiede di partecipare a realizzare un nuovo metodo di fare impresa \r\n\n(ossia salvarsi il posto di lavoro) dove naturalmente l'ex dipendente deve partecipare attivamente all'azienda cos\u00ec come decritto partecipa  anche agli utili & alla Propriet\u00e0, ebbene lo ignorano, a questo punto aspetto il vostro invito alla riunione, dopo di che amici miei trover\u00f2 innaccettabili & antiquate le vostre proteste, ho calcolato che questa generazione vender\u00e0 la seconda casa e canper\u00e0 per 20 anni, le case le aquisteranno le persone che sbarcano con I barconi, loro appunto sono I \u201cRAMPANTI\u201d che accettano tutti I lavori indistintamente I nostri figli andranno al parco sulle banchine ad arrotolare con passione e la bavetta sulle labbra per incollare la sigaretta di ascis... amici andiamo molto male \u201cchi del male si fa pianga se stesso sveglia\u201d\r\n\nBuond\u00ec da Maurisio Scarpa, il nostro codice Veneto: \u201c Fede, Salute, Acqua, Libert\u00e0, Serenissima, in pace con tutti \u201cgli uomini\u201d e i popoli di buona volont\u00e0 della terra.WSMarco & WBenedetto XVI \r\n", "created_time": "2012-07-27T23:08:59+0000"}, {"id": "135485623223178_272746822830390", "message": "Con la sperana che razzoli come parla le auguro un proficuo lavoro.", "created_time": "2012-07-27T17:36:24+0000"}, {"id": "135485623223178_112643202214893", "message": "http://youtu.be/VwbmamVb2hc", "created_time": "2012-07-27T15:42:29+0000"}, {"id": "135485623223178_253154381462809", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fit.euronews.com%2F2012%2F07%2F26%2Fbeppe-grillo-uncensored%2F&h=IAQEUNgQc", "created_time": "2012-07-27T15:28:45+0000"}, {"id": "135485623223178_272335266204879", "message": "ho letto la sua intervista  dove asseriva di fare donazioni ai suoi colleghi in difficolt\u00e0.io non sono una sua collega,non mi troverei in difficolt\u00e0 se lo fossi,ma se lei si sente cos\u00ec generoso mi servirebbero 10.000 euro!!", "created_time": "2012-07-26T09:18:20+0000"}, {"id": "135485623223178_271637179608021", "message": "Forza GUIDO, anzi Onorevole Crosetto, uno dei pochi parlamentari che si possono vantare di questo titolo e che pensa esclusivamente ai bisogni della gente ! Le faccio una domanda,\nanche se probabilmente non mi potr\u00e0 rispondere : quante persone\ncome Lei ( oneste, intendo ) ci sono in tutto il parlamento ?", "created_time": "2012-07-23T22:56:11+0000"}, {"id": "135485623223178_271151212989951", "message": "..qualcuno che ragiona fuori dal gregge pensando a noi!!", "created_time": "2012-07-22T06:52:45+0000"}, {"id": "135485623223178_271058556332550", "message": "FISCAL COMPACT", "created_time": "2012-07-21T21:31:59+0000"}, {"id": "135485623223178_270969866341419", "message": "Non ho votato mai Berlusconi, e n\u00e8 la destra ma stimo il Sig.Crosetto,tra i politici \u00e8 una persona seria e non lo ritengo un servo come i suoi colleghi che militano nel suo partito,egli si distingue", "created_time": "2012-07-21T15:08:31+0000"}, {"id": "135485623223178_270910813013991", "message": "ON. CROSETTO, RIVOLGO ANCHE A LEI, COME A PERSONA CHE STIMO MOLTO, LA DOMANDA, RIMASTA FINORA SENZA RISPOSTA, CHE HO POSTO ANCHE ALL'ON. MARTINO: PER QUALE MOTIVO I GOVERNI DI CENTRODESTRA, FORTI DI UNA ABBONDANTE MAGGIORANZA, NON SONO RIUSCITI A REALIZZARE LE RIFORME LIBERALI PROMESSE DA BERLUSCONI AI SUOI ELETTORI. FORSE PER PAURA DEI \"POTERI FORTI\", O CHE ALTRO?\nSE FOSSE PER PAURA NON CI SAREBBE STATO NIENTE DI MALE NEL CONFESSARLO E CHIEDERE SCUSA A QUEI POVERI SCIOCCHI CHE COME ME SI SONO BATTUTI PER IL CENTRODESTRA E PER GLI IDEALI LIBERALI. SPERO CHE LEI POSSA RISPONDERMI. GRAZIE.", "created_time": "2012-07-21T10:28:09+0000"}, {"id": "135485623223178_136298249844956", "story": "Luigi Costa shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-07-21T08:35:29+0000"}, {"id": "135485623223178_270671253037947", "message": "Curioso che un ex elettore di sinistra si trovi qui a complimentarsi con Lei per il suo intervento sul Fiscal Compact. ", "created_time": "2012-07-20T15:26:36+0000"}, {"id": "135485623223178_270641386374267", "message": "Onorevole, pur non essendo un'elettrice del PDL voglio manifestarle la mia ammirazione e gratitudine per essere stato uno dei pochi a votare contro il MES e a denunciarne, con l'on. Pagano, la natura di truffa e autentico colpo di stato, che consegna il nostro paese a una dittatura finanziaria non soggetta ad alcuna giurisdizione e condanna l'Italia a 20 anni di recessione. Spero che la Corte Costituzionale possa intervenire per annullare questa ratifica, che rappresenta un attentato alla Costituzione. La sovranit\u00e0 appartiene al popolo, nessuno aveva il diritto di svenderla, per di pi\u00f9 senza nemmeno dibattito pubblico. Non permetta che l'Italia, il suo paese, venga saccheggiata dagli sciacalli, le lobbies finanziarie e bancarie di stampo massonico che hanno promosso la stipula di questo inaccettabile trattato. Con stima,", "created_time": "2012-07-20T13:17:35+0000"}, {"id": "135485623223178_392939897435181", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=UGuBR11wQtk&feature=youtu.be", "created_time": "2012-07-20T11:38:45+0000"}, {"id": "135485623223178_270619603043112", "message": "buon giorno,\nho visto il video dell'intervento alla camera del fiscal compact, l'unico con le palle! nemmeno un applauso! \u00e8 pazzesco, ma in che mani siamo arrtivati?\n", "created_time": "2012-07-20T11:37:23+0000"}, {"id": "135485623223178_167666830034659", "created_time": "2012-07-20T10:10:50+0000"}, {"id": "135485623223178_270602256378180", "message": "ha fatto bene a votare contro ,ieri , ma non basta , gli amanti del regime sono ancora tanti e resistono", "created_time": "2012-07-20T10:09:19+0000"}, {"id": "135485623223178_270597289712010", "message": "mi complimento con lei  per il suo intervento alla camera contro il MES...ce ne fossero tanti..per fortuna qualcuno con le palle c'e' ancora..", "created_time": "2012-07-20T09:34:47+0000"}, {"id": "135485623223178_270385576399848", "message": "I giochi sono fatti !! Dopo il Si del senato il 12 luglio, la Camera con 368 si, 65 NOe 65 astenuti ha approvato il FISCAL COMPACT. Hanno votato contro solo la LEGA NORD e l'IDV + Crosetto, Martino, De Camillis tutti gli altri sono responsabili di questo scempio!! Sapete cosa hanno votato questi cialtroni?!?! La riduzione del deficit a zero, con tagli da 45 MILIARDI di \u20ac all'anno PER 20 ANNI !!Considerate che la fottuta Riduzione della spesa (spending review)di Monti cancella \"appena\" 29 MILIARDI DI SPESA in 3 ANNI. Di fatto L'Europa si garantir\u00e0 un controllo centrale sui bilanci e il fisco dei paesi dell'Unione. Il Parlamento lo ha approvato a tappe forzate, senza dibattito.Non solo approveranno anche il MES al Meccanismo europeo di stabilit\u00e0, un fondo da 500 miliardi che dovrebbe diventare operativo da settembre (sempre che la Corte costituzionale tedesca dia l'ok) e che funger\u00e0 da paracadute per le nazioni pericolanti. Mario Monti si potr\u00e0 cos\u00ec vantare di aver fatto i \"compiti a casa\", presentandosi a Germania e Francia con tutti gli accordi europei ratificati dal Parlamento (solo la Lega Nord ha provato a opporsi).LA RIDOTTA SOVRANITA' ITALIANA E' DEFINITIVAMENTE COSI' INESISTENTE!!Come si giustificheranno i PATRIOTTARDI DA OPERETTA AD AVERE VOTATO QUESTO SCHIFO!!! VERGOGNA, VERGOGNA, VERGOGNA !!! NON DIMENTICATE DA SETTEMBRE NE VEDREMO DELLE BELLE!!", "created_time": "2012-07-19T16:10:32+0000"}, {"id": "135485623223178_269840539787685", "message": "Ci sono alt(r)e cariche nel pdl  che mi disgustano pi\u00f9 della Minetti,questa sua frase mi \u00e8 piaciuta molto ", "created_time": "2012-07-17T18:55:51+0000"}, {"id": "135485623223178_269103393194733", "message": "buongiorno signor Crosetto , la giornata di \"srdizione liberale\" mi ha sedotta, diciamo che le motivazioni e il progetto sono proprio quelle che mi aspettavo da Berlusconi, ma che non si sono avverate e ho avuto l'opportunit\u00e0 di descrivere uno dei tanti interrogativi che il pdl mi ha suscitato qui a Firenze su Libero, mi permetto di segnalarglieli spero a sostegno della vostra iniziativa e nella voglia di continuare, se gli elettori hanno abbandonato Berlusconi i motivi non mancano e alcuni amici su fb mi hanno confermato che nelle sedi pdl a Firenze il popolino non era molto ben trattato e i milioni di voti Berlusconi li ha avuti proprio da noi\nIo sono l'infermiera in pensione che le ha descritto l'episodio della segretaria provinciale della cgil che disse che si sarebbero premiate di pi\u00f9 le prestazioni sessuale che quelle professionali, grande stupidaggine, ma non \u00e8 che nel pdl abbia trovato persone pi\u00f9 autorevoli, quelle le tengono accuratamente nascoste\n", "created_time": "2012-07-15T06:44:30+0000"}, {"id": "135485623223178_390285651034937", "message": "http://www.liberoquotidiano.it/lettere/5243/a-proposito-del-riassetto-dell-organico-del-pdl.html", "created_time": "2012-07-15T06:41:16+0000"}, {"id": "135485623223178_249801668456896", "message": "http://www.liberoquotidiano.it/lettere/5247/Sempre-nella-giornata-di-ringraziamenti-ai-sostenitori-di-Monica-Faenzi.html", "created_time": "2012-07-15T06:40:40+0000"}, {"id": "135485623223178_263056900466049", "message": "Gentile onorevole Crosetto...ho letto sul giornale che aveva proposto un tetto massimo alle pensioni d'oro...personalmente non appartengo alla sua parte politica ma la stimo e la ringrazio per averci almeno provato...forse i suoi onorevoli colleghi (tutti) non hanno ancora capito quanto sia forte L'INDIGNAZIONE che prova la gente comune che fa fatica a campare...  \"i predatori, senza le prede, rischiano l'estinzione\"", "created_time": "2012-06-28T05:16:09+0000"}, {"id": "135485623223178_262132740558465", "message": "On. Crosetto per quanto riguarda le pensioni d'oro un limite ci vuole. Chi con forza ribadir\u00e0 alla stampa e sui giornali che i parlamentari non vogliono diminuirsi nulla vincer\u00e0 le elezioni. Il popolo sta con il partito che grider\u00e0 basta agli sprechi della casta!!!", "created_time": "2012-06-26T06:43:58+0000"}, {"id": "135485623223178_177430362386963", "story": "Stefano Muscelli shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-06-25T19:17:21+0000"}, {"id": "135485623223178_261857667252639", "message": "Caro On. Crosetto, mi permetta di espimerle la mia soddisfazione per la sua proposta di legge relativa al tetto massimo alle pensioni.\nSono un ex elettore di FI prima e del PDL dopo, sono deluso e non mi sento pi\u00f9 rappresentato da questi signori Berlusconi in testa e sono contento che ci sia almeno una persona ( Lei ) che si salva !", "created_time": "2012-06-25T18:35:12+0000"}, {"id": "135485623223178_290130904418824", "message": "http://www.repubblica.it/economia/2012/06/25/news/spending_review-37954563/?ref=HRER1-1", "created_time": "2012-06-25T17:44:01+0000"}, {"id": "135485623223178_256784507759955", "message": "L'ho sentita in tv. Tra le priorit\u00e0 lei cita la burocrazia, l'eccessivo potere delle banche e altro. NEANCHE UNA PAROLA SU CORRUZIONE E EVASIONE FISCALE E ILLEGALITA'. Sono problemi marginali in Italia, vero? ", "created_time": "2012-06-14T22:48:10+0000"}, {"id": "135485623223178_365671443486321", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=335678306479883&set=a.152964164751299.42499.108180412563008&type=1", "created_time": "2012-06-12T05:43:18+0000"}, {"id": "135485623223178_253714324733640", "message": "\"Chiedere immediatamente che da domani TUTTE LE PENSIONI dei parlamentari e dei funzionari delle Istituzioni vengano erogate in base ai contributi versati e con i massimali previsti per i \npensionati provenienti dal settore privato. Questo si chiamerebbe EQUITA'.", "created_time": "2012-06-08T07:34:36+0000"}, {"id": "135485623223178_305873389503872", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3Df4C-4Bx8h4A%26feature%3Dshare&h=-AQGUvElqAQEcLRx5oiVrKqYWINmIMC7NiyZhiKCg9VL6wg", "created_time": "2012-06-08T05:16:00+0000"}, {"id": "135485623223178_158679074264377", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.daw-blog.com%2F2012%2F06%2F07%2Fvideo-napolitano-contestato-a-mirandola-vattene-buffone-hai-preferito-il-2-giugno-allemilia%2F&h=XAQGPVpyy", "created_time": "2012-06-07T19:08:15+0000"}, {"id": "135485623223178_253051931466546", "message": "Oggi grande e duplice successo del PdL: in Parlamento ha salvato DE GREGORIO, in Lombardia ha salvato FORMIGONI. A quando la riabilitazione di HITLER? (ah, la fanno gi\u00e0 su Retequattro opps).", "created_time": "2012-06-06T21:20:55+0000"}, {"id": "135485623223178_316912651724176", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.nocensura.com%2F2012%2F06%2Flitalia-vittima-di-un-complotto-e-le.html&h=OAQFtMGyp", "created_time": "2012-06-06T18:59:56+0000"}, {"id": "135485623223178_282589241839010", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DxejQ6TcuPbE&h=IAQHnJIy5", "created_time": "2012-06-04T11:12:57+0000"}, {"id": "135485623223178_154905174642551", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=426770004010161&set=a.193468254007005.42101.189580441062453&type=1", "created_time": "2012-06-03T16:37:16+0000"}, {"id": "135485623223178_321397404606093", "message": "http://youtu.be/iyNmX2uzevA", "created_time": "2012-06-02T05:53:45+0000"}, {"id": "135485623223178_365987590128935", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.controcopertina.com%2Fgioco-dazzardo-societa-evadono-98-miliardi-e-ricevono-sconto-del-96%2F&h=SAQEDr5uJ", "created_time": "2012-06-01T14:24:14+0000"}, {"id": "135485623223178_248672298571176", "message": "da una persona ex di sinistra e ora movimento cinque stelle ... grande stima per persone obiettive come te... ce ne sarebbero di politici come Crosetto", "created_time": "2012-05-29T20:23:45+0000"}, {"id": "135485623223178_248365978601808", "message": "....ma perch\u00e8...non attivi un profilo.....!!!", "created_time": "2012-05-29T07:52:41+0000"}, {"id": "135485623223178_437825576236615", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.ilfattoquotidiano.it%2F2012%2F03%2F14%2Fcinque-nobel-pareggio-bilancio-camicia-forza-economica-sbagliato-metterlo-nella%2F197071%2F&h=cAQEu-QrJ&enc=AZNb0rdhFzW9X2HyEnAcvGVE8vQZWoVjtHCjQa3eosduO2hNGRclWwk0FlgEZH9k_fhEd1v0e6ir7LPFrRzdscvW6_5eSyKODtSFvCuh8TjOjA", "created_time": "2012-05-28T08:33:41+0000"}, {"id": "135485623223178_178839402245511", "message": "http://youtu.be/V_KcqROHtY4", "created_time": "2012-05-24T18:28:52+0000"}, {"id": "135485623223178_149602515171553", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Filjester.com%2F2012%2F05%2F23%2Fda-matti-la-finocchiaro-usa-la-scorta-per-far-la-spesa%2F&h=FAQG-xC3FAQHb2OATemoJsnyUh6WekFV_89fLqyMvtiUUJQ", "created_time": "2012-05-24T04:54:42+0000"}, {"id": "135485623223178_245136225591450", "message": "On.le Crosetto,seguo,quando possibile, in tv o sui media,i suoi interventi, pratici e decisi,li condivido, e se fossi nel suo collegio elettorale supporterei la sua candidatura.M dovrebbe avere il polso di farlo capire anche all'interno del PDL, i proclami senza contenuto non servono a risollevare le sorti dello schieramento politico della dx.\r\nSe come si legge e si sente ,si cerca nuva immagine e logo ,suggerisco .  Mivimento Italia \"Fe.De.\" fede democratica,scritta sulla stessa bandiera Italiana. E se poi ci dovessere essere una convergenza  nuva a dx di centristi come Casini, escludete tranquillamente Fini, \u00e8 meglio.", "created_time": "2012-05-23T09:32:33+0000"}, {"id": "135485623223178_244350719003334", "message": "Gli elettori di centrodestra , non vi hanno votato perch\u00e8 appoggiate il governo monti. Ma non vi viene, in mente, che invece potrebbe essere colpa di tutte le stronzate , bunga bunga ecc ecc che avete combinato ultimamente??!!", "created_time": "2012-05-21T21:12:06+0000"}, {"id": "135485623223178_382790038423548", "message": "http://www.youtube.com/watch?v=7hLG-iYGsDY&list=UUq3QhkV1-S5KonNKUqQP8fw&index=1&feature=plcp", "created_time": "2012-05-20T14:43:45+0000"}, {"id": "135485623223178_231401120307257", "message": "http://youtu.be/kLNubdd_u_8", "created_time": "2012-05-17T17:23:03+0000"}, {"id": "135485623223178_353077578083363", "message": "ora \u00e8 il turno di monti e di chi lo mantiene in vita.......http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fyoutu.be%2FIywoHTk9msY&h=zAQEgxq3i", "created_time": "2012-05-06T21:31:43+0000"}, {"id": "135485623223178_302861216458134", "message": "ridiamo vita alle imprese italiane!!\nscopri come www.sistemacasabbuilding.it ", "created_time": "2012-05-03T13:20:43+0000"}, {"id": "135485623223178_3906209536602", "message": "la casa passiva ecologica di Azienda BBuilding\nwww.sistemacasabbuilding.it\nla casa che permetter\u00e0 all'Italia di rispettare i paramenti del 202020 dettati da Kyoto", "created_time": "2012-05-03T13:19:42+0000"}, {"id": "135485623223178_354831617899085", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=320381908035441&set=a.145529325520701.36299.145336488873318&type=1", "created_time": "2012-05-03T10:27:31+0000"}, {"id": "135485623223178_145931605531850", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.beppegrillo.it%2F2012%2F05%2Ftagli_ritagli_e.html&h=jAQGGwf6Z&enc=AZNymMMfE9tshC_CaUadFlg6knfCJrsHIk6ZyizvrnBsBRbg5EnLSMkh7r1nhyTkQsfoopZ7Njd-LUVlvWvUPjoxXJMCchXkgDOv8LQwfu_UdA", "created_time": "2012-05-02T17:28:19+0000"}, {"id": "135485623223178_354663287923289", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DshUiFXIxUs8%26feature%3Dshare&h=lAQHpYuARAQE3h-wgTCl7sNWJp8WIm0npXruGfHWPmRzwDA", "created_time": "2012-05-02T03:48:51+0000"}, {"id": "135485623223178_427199030624220", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Faffaritaliani.libero.it%2Frubriche%2Fcaro-monti%2Fimprenditore-edile-difficolta300412.html&h=SAQF915aO", "created_time": "2012-05-01T14:45:03+0000"}, {"id": "135485623223178_206367216147574", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.ilfattoquotidiano.it%2F2012%2F04%2F28%2Fgrillo-contro-maciste%2F212164%2F&h=KAQEdlhWL", "created_time": "2012-04-29T15:17:06+0000"}, {"id": "135485623223178_356679011056190", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Faffaritaliani.libero.it%2Fpolitica%2Fcrosetto-grillo-usa-toni-fascisti270412.html%3Frefresh_ce&h=JAQGXtrgHAQHVDaLChPskACHRRpLTHL3-vr7Z2QEn56MbCg", "created_time": "2012-04-27T11:55:49+0000"}, {"id": "135485623223178_230218793749860", "message": "La sento parlare spesso su La7. Sento dire soltanto cose apprezzabili e condivisibili. Ci\u00f2 che non posso condividere \u00e8 la sua apparteneza al PDL. L\u00e0 fuori ci sono decine di milioni di elettori orfani della politica dei partiti che conosciamo, gente che non sa dove sbattere la testa e che vuole dare una autentica svolta al Paese ma non sa come e spesso non sa neppure distinguere tra cose sensate ed insensatezze. C'\u00e8 un grande spazio vuoto da colmare. Ci sono nei partiti politici altre persone come lei, con la testa sulle spalle, senza (spero) scheletri nell'armadio che possano unirsi, da sinistra a destra in una nuova visione e con un nuovo credibile e ragionevole programma di governo per il paese nel 2013 ? In tutta franchezza io nel 2013 non vorrei pi\u00f9 vedere le facce dei soliti noti, ma nel suo caso mi dispiacerebbe. Vada via dal PDL ; che c'entra lei con quella gente ? Spicchi il volo, raccolga le forze sane che nel paese debbono pur esistere. ", "created_time": "2012-04-26T20:04:20+0000"}, {"id": "135485623223178_261323267296869", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.ilmattino.it%2Farticolo.php%3Fid%3D192726&h=gAQFxmsHpAQHt4dj8aO-cIEiReWr4XEwLNdYtJ66JESbrGg", "created_time": "2012-04-26T14:00:23+0000"}, {"id": "135485623223178_276298279126019", "message": "http://www.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.nocensura.com%2F2012%2F04%2Fmentre-in-italia-ci-tartassano-in.html&h=zAQGzfRvY", "created_time": "2012-04-26T05:47:41+0000"}, {"id": "135485623223178_213550532091129", "story": "Paolo Carone shared a photo to GUIDO CROSETTO's timeline.", "message": "http://www.facebook.com/photo.php?fbid=212582675522407&set=a.116979528416056.20344.116969748417034&type=1", "created_time": "2012-04-19T11:04:48+0000"}, {"id": "135485623223178_330874166975241", "message": "49 e 18, L'ACCOPPIATA VINCENTE IN DEMOCRAZIA: ", "created_time": "2012-04-13T14:29:26+0000"}, {"id": "135485623223178_405888059424306", "message": "http://youtu.be/FeCL3O2i2ZI", "created_time": "2012-04-13T13:17:42+0000"}, {"id": "135485623223178_396874750330767", "message": "PARTITI FALLITI\n", "created_time": "2012-04-07T12:16:31+0000"}, {"id": "135485623223178_355060794530943", "created_time": "2012-04-05T13:17:09+0000"}, {"id": "135485623223178_215916615180078", "message": "Sig.Crosetto,\nvisto che La vedo spesso in TV, ma Lei lavora qualche volta?\nA parte che ormai Voi politici siete tutti uguali, come si f\u00e0 a dare fiducia a un patrito che ha votato in favore di COSENTINO??? ", "created_time": "2012-04-04T09:12:31+0000"}, {"id": "135485623223178_332818506776820", "message": "LA STRAGE CONTINUA!!!!!", "created_time": "2012-04-03T09:51:22+0000"}, {"id": "135485623223178_215084315263308", "message": "COME IMMAGINAVO HA FATTO RETROMARCIA DICENDO CHE LEI  \"NON HA OFFESO NESSUNO\" LA SOLITA RETROMARCIA DEI SIGNORI COME LEI IN GIACCA E CRAVATTA CHE NON SANNO NEANCHE COSA VUOL DIRE LA PAROLA \"LAVORO\" MA SANNO SOLOMANTE PARLARE E SPARARE LE SOLITE MINCHIATE COME HA FATTO LEI SULLA CALABRIA ( MINCHIATA DA OSCAR) COMUNQUE A QUANTO VEDO LEI SA POCO DELLA CALABRIA E DEI CALABRESI QUINDI LA INFORMO CHE I CALABRESI LE COSE NON LI DIMENTICANO MAI , QUINDI E' INUTILE CHE LEI FA RETROMARCIA PERCHE'  NOI DI GENTE COME LEI E DI TANTI ALTRI SUOI COLLEGGHI NON ABBIAMO NE STIMA E NE CONSIDERAZIONE NEI VOSTRI CONFRONTI ...VI REPUTIAMO SOLAMENTE DEI LADRI AUTORIZZATI ... DIMENTICAVO DI AUGURARLE UN FUTURO RICCO DI ( SACRIFICIO ) VISTO CHE VOI RIPETETE SEMPRE QUESTA PAROLA MA NON AVETE LA PIU' PALLIDA IDEA DI COSA SIGNIFICA...\"CALABRISI NTO SANGU )", "created_time": "2012-04-02T18:43:37+0000"}, {"id": "135485623223178_214996521938754", "message": "con 119 amici su facebook sei proprio un fallito.\nNeanche chi ti ha votato ti vuole pi\u00f9.", "created_time": "2012-04-02T15:47:14+0000"}, {"id": "135485623223178_214983931940013", "message": "caro onorevole \nintanto i voti di noi calabresi ve li prendete per governare in parlamento..... complimenti per la coerenza!!!", "created_time": "2012-04-02T15:18:29+0000"}, {"id": "135485623223178_214970711941335", "message": "MAIALE LURIDO VERME TU E TUTTI I POLITICI INFAMI CM TE", "created_time": "2012-04-02T14:46:28+0000"}, {"id": "135485623223178_214970085274731", "message": "GUIDO CORSRTTO SPORCO MAIALE ......LA CALABRIA INTERA TI PISCIA IN BOCCA LURIDO VERME\n", "created_time": "2012-04-02T14:45:08+0000"}, {"id": "135485623223178_214967761941630", "message": "Caro DISonorevole Quaquraqua da quattro soldi,le pessime,malavitose e oltremodo degradanti compagnie le frequenta lei,facendo parte del parlamento!Prima di parlare dei meridionali sciacquati a vucca!", "created_time": "2012-04-02T14:39:12+0000"}, {"id": "135485623223178_214965708608502", "message": "Buon pomeriggio On. Crosetto, mi permetto di invitarla a venire in Calabria per vedere con i suoi occhi quale terra meravigliosa, ricca di storia e cultura sia. Ma soprattutto per vedere quanta bella e brava gente onestamente ci vive e lavora, seppur tra le difficolt\u00e0 note. Difficolt\u00e0, mi permetto di ricordarle, presenti in gran parte del nostro amato Paese e non di esclusivo appannaggio della Calabria. Vorrei ricordarle nel caso lei avesse la memoria corta, che l'impresa che ha in appalto la tratta A3 della salerno-reggio calabria \u00e8 la lombardissima Impregilo SpA e che sprechi e ritardi non sono da imputare ad altri che ai diretti interessati. Vorrei chiederle infine quali iniziative ha intrapreso, nel corso delle tre legislature in cui ha avuto l'onore di sedere in Parlamento, per la verifica sui ritardi e/o per velocizzare i cantieri autostradali o se ricorda quante risorse sono state impiegate in inutili spese di partito invece di essere adeguatamente impegnate per sostenere le Forze dell'Ordine, i cui bilanci sono ridotti ormai al lumicino. Auspico che lei voglia, in un lampo di improvviso buon senso, chiedere scusa alla Calabria e ai Calabresi. La saluto", "created_time": "2012-04-02T14:34:48+0000"}, {"id": "135485623223178_214964888608584", "message": "caro sig. onorevole, mi limito a scrivergli una frase fatta... \"chi e' senza peccato scagli la prima pietra\" che e' anche d'attualita'\n", "created_time": "2012-04-02T14:32:46+0000"}, {"id": "135485623223178_214959141942492", "message": "On. Crosetto, Lei, Massimo Giletti e la RAI dovreste chiedere scusa alla Calabria onesta (la maggior parte) che tutti i giorni vive e lavora in una terra meravigliosa, ricca di storia e cultura.", "created_time": "2012-04-02T14:19:06+0000"}, {"id": "135485623223178_214925165279223", "message": "\"CARISSIMO\" SIGNOR GUIDO CROSETTO SE L'ITALIA VA A 5 COME DICE LEI ( ANCHE SE SECONDO ME VA A 1 ) LA CAUSA DI QUESTA LENTA VELOCITA' DEL PAESE SIETE SOLO VOI POLITICI ..CHE ORMAI DA ANNI NON SIETE DEI PARASSITI APPOGGIATI SULLE NOSTRE SPALLE ,SIETE I PRIMI RESPONSABILI DELLA CRISI ECONOMICA CHE STIAMO ATTRAVERSANDO...E LA INVITO LA PROSSIMA VOLTA PRIMA DI SPARARE UNA NUOVA STRONZATA DELLE SUE DI PREOCCUPARSI COME POLITICO A RISOLVERE QUESTA CRISI ECONOMICA...ANCHE SE NON CREDO CHE LEI COME I SUOI COLLEGHI VI PREOCCUPATE PIU' DI TANTO PERCHE' LE VOSTE TASCHE CRISI O NON CRISI SONO SEMPRE PIENE ...\nLA CALABRIA NON VUOLE NEANCHE LE SUE SCUSE PERCHE' LA CALABRIA DI GENTE COME LEI NE HA TANTA E NON NE VUOLE DI PIU' ....SIETE L'ITALIA PEGGIORE ...TANTI SALUTI !!!\n( CALABRISI NTO SANGU ) = ( CALABRESE NEL SANGUE !!! )  ", "created_time": "2012-04-02T12:57:37+0000"}, {"id": "135485623223178_214924485279291", "message": "Crosetto, quanto sei ignorante!!!!! Saluti per niente affettuosi da un calabrese onesto e perbene!", "created_time": "2012-04-02T12:55:37+0000"}, {"id": "135485623223178_214920041946402", "message": "Si vergogni per le parole che ha detto ieri a Domenica in!\nfrom calabria\\italia\\mondo!", "created_time": "2012-04-02T12:43:13+0000"}, {"id": "135485623223178_214917345280005", "message": "Si vergogni per le parole che ha detto ieri a Domenica in- sulla Calabria....", "created_time": "2012-04-02T12:35:32+0000"}, {"id": "135485623223178_380522035293544", "story": "Luigi Costa shared a link to GUIDO CROSETTO's timeline.", "created_time": "2012-03-09T16:48:32+0000"}, {"id": "135485623223178_201569399948133", "message": "oggi si \u00e8 superato,\u00e8 stato grandissimo. Ha distrutto maga mag\u00f2 di val di chiana. un sincero saluto da un ex artigiano, che ha chiuso anzitempo perch\u00e9 stufo di essere trattato da ladro.", "created_time": "2012-03-08T07:55:38+0000"}]