[{"created_time": "2018-06-02T15:45:50+0000", "message": "#Salvini \u00e8 partito male, proprio male. \n\nA dire che non esistono le famiglie gay e che i consultori dovranno servire a spingere le donne a non abortire poteva essere solo un ministro del suo governo. \n\nMa dove ci vogliono portare, nel Medioevo?!\n\n#OpposizioneSenzaSconti #NoAlMedioEvo #Save194", "id": "325228170920721_1591277884315737"}, {"created_time": "2018-05-27T08:23:45+0000", "message": "\u201cChi se ne frega se ci additeranno per cattivo gusto o se diranno che noi uomini (ma anche tante donne, crediamo) non possiamo capire cosa sia uno stupro: ma subirne uno in cambio di un miliardo di dollari (un-miliardo-di-dollari) come dire,  se ne pu\u00f2 perlomeno parlare\u201d.\n\nQueste parole di Filippo Facci, pubblicate sulla prima pagina di Libero Quotidiano di oggi, si riferiscono alla violenza subita da una ragazzina di 14 anni negli Stati Uniti. \n\nLa tesi di Facci \u00e8 che per tanti soldi una adolescente possa anche accettare di essere abusata.\n\nMa vi sembra possibile che un giornale nazionale possa pubblicare queste agghiaccianti prese di posizione?", "id": "325228170920721_1585497491560443"}, {"created_time": "2018-05-25T08:55:38+0000", "message": "Francesco Iannaco, 28 anni, \u00e8 una forza della natura.\n\nL\u2019ho incontrato ieri, insieme ai suoi genitori, al Policlinico di Milano dove \u00e8 ricoverato da una settimana a causa di un brutto incidente nel quale purtroppo ha perso una gamba mentre stava facendo il suo lavoro, il \u201crider\u201d, un fattorino a domicilio. \n\nSe vuole fare una legge - mi ha detto - non si dimentichi di queste cose: \u201cPer noi riders ci vorrebbe un\u2019assicurazione, normalmente i ragazzi non hanno ferie pagate, n\u00e8 possono permettersi di prendere un giorno di malattia. Alle ragazze poi, non spetta nemmeno la maternit\u00e0\u201d.\n\nEcco, proprio dai suoi consigli partir\u00f2 per preparare una proposta di legge che disegni regole precise e nazionali in questo settore.\n\nLavorer\u00f2 affinch\u00e9 quello che \u00e8 capitato a Francesco possa servire per migliorare le vite di molte altre persone.", "id": "325228170920721_1583638838412975"}, {"created_time": "2018-05-23T10:07:42+0000", "message": "C'\u00e8 un consigliere comunale del Movimento 5 Stelle che si \u00e8 dimesso dicendo \"speravo in Podemos ci ritroviamo Orban\".\n\nTutti gli elettori di sinistra che hanno votato Di Maio pensando di trovare contenuti progressisti nel programma hanno preso una cantonata. \n\nIl contratto di governo \u00e8 di destra!", "id": "325228170920721_1581839661926226"}, {"created_time": "2018-05-21T17:52:25+0000", "message": "Gi\u00f9 le mani dalla Casa Internazionale delle Donne!", "id": "325228170920721_1580257498751109"}, {"created_time": "2018-05-20T12:27:53+0000", "message": "Ho firmato l'appello #Save194. \nSpero che lo faranno molte e molti parlamentari ma anche voi, perch\u00e9 la 194 \u00e8 una legge da difendere!\n\nBuona domenica!", "id": "325228170920721_1579060878870771"}, {"created_time": "2018-05-19T11:49:56+0000", "message": "Sono qui a #Milano alla manifestazione #StopHate organizzata dall\u2019associazione i Sentinelli per dire BASTA. \n\nBasta all\u2019omofobia, basta al razzismo, basta al sessismo. \nSi vive meglio senza odio! \n\nUn abbraccio a voi", "id": "325228170920721_1578112415632284"}, {"created_time": "2018-05-17T08:17:35+0000", "message": "Le cronache ci raccontano quotidianamente di episodi di intolleranza legati all\u2019orientamento sessuale. \n\nAccadono a scuola come al lavoro, nello sport e nei luoghi di socializzazione, al nord come al sud, in qualsiasi ambiente e classe sociale. \n\nMa accadono, purtroppo, anche in famiglia, come dimostra questo video.\n\nOgni giorno - denuncia ArciGay - ragazze e ragazzi vengono maltrattati, disconosciuti e allontanati da chi dovrebbe, invece, amarli e proteggerli.\n\nPer tutti questi motivi il primo giorno della legislatura ho presentato una proposta di legge per il contrasto all\u2019omofobia, alla transfobia e alle altre discriminazioni in base all\u2019identit\u00e0 sessuale.\n\nDovr\u00e0 essere la nostra bandiera e per farla approvare ci dovremo battere non solo in Parlamento, ma anche nelle piazze e sulla rete. \n\nLo dobbiamo ai ragazzi e alle ragazze che hanno raccontato le loro storie ma anche a chi non ha avuto il coraggio di farlo e vive il loro stesso disagio.", "id": "325228170920721_1576241229152736"}, {"created_time": "2018-05-14T17:08:45+0000", "message": "Oltre 50 palestinesi uccisi al confine tra la Striscia di #Gaza e Israele nel giorno in cui si realizza la grave provocazione di #Trump : spostare l\u2019ambasciata americana a #Gerusalemme \n\n\u00c8 una decisione unilaterale che rappresenta un ulteriore grosso ostacolo al processo di pace in Medio Oriente", "id": "325228170920721_1574012469375612"}, {"created_time": "2018-05-14T07:29:01+0000", "message": "A Torino abbiamo iniziato un viaggio, quello che mi porter\u00e0 in tante altre citt\u00e0 italiane per incontrare associazioni e realt\u00e0 femminili interessate a dare un contributo per rilanciare il ruolo della donna nella nostra societ\u00e0, a cominciare dal lavoro e l\u2019imprenditoria su cui sto finalizzando una proposta di legge. Una proposta che nasce dunque dalla condivisione. \n\nQuesto viaggio - #ForzaRagazzeAlLavoro - lo voglio dedicare a Valeria Solesin la giovane ricercatrice uccisa nell\u2019attentato terroristico del Bataclan a Parigi. A lei che aveva messo l\u2019occupazione femminile al centro dei suoi studi.\n\nA Torino, grazie all\u2019instancabile impegno di Laura Onofri, il confronto \u00e8 stato molto partecipato e costruttivo: ci siamo lasciate con la promessa di ritrovarci presto per aggiornarci sulle rispettive tappe.\n\nNoi donne siamo il 51 per cento della popolazione ma spesso ci comportiamo come se non avessimo titolo per esigere ci\u00f2 che ci spetta.\n\nDobbiamo imparare a fare squadra, a restare unite, a puntare verso lo stesso obbiettivo, a superare la tentazione di disperderci in mille rivoli. Solo cos\u00ec potremo portare le nostre richieste al centro del dibattito pubblico, farci rispettare, contare e ottenere risultati.\n\nE allora, #ForzaRagazzeAlLavoro", "id": "325228170920721_1573624896081036"}, {"created_time": "2018-05-13T13:21:58+0000", "message": "Auguri di cuore a tutte le mamme, anche a quelle che non ci sono pi\u00f9 ma continuano a esserci comunque accanto. \n\nCome la mia. \n\n#FestaDellaMamma", "id": "325228170920721_1572958552814337"}, {"created_time": "2018-05-12T15:21:40+0000", "message": "Un piacere incontrare e parlare con Roberto Saviano al Salone del Libro di Torino.", "id": "325228170920721_1572111752899017"}, {"created_time": "2018-05-12T08:24:33+0000", "message": "Buongiorno a tutti e tutte voi!", "id": "325228170920721_1571836099593249"}, {"story": "Laura Boldrini updated their profile picture.", "id": "325228170920721_1569433396500186", "created_time": "2018-05-09T14:54:20+0000"}, {"created_time": "2018-05-09T08:56:59+0000", "message": "Buongiorno! \n\nAvessi 18 anni avrei gi\u00e0 lo zaino pronto! \n\nE voi, no?\n\n#AuguriEuropa #GiovaniSenzaFrontiere \n\n#AllaScopertaDellEuropa", "id": "325228170920721_1569202543189938"}, {"created_time": "2018-05-01T08:16:58+0000", "message": "Nel giorno della festa del lavoro, il mio pensiero va ai lavoratori e alle lavoratrici senza diritti, a chi ha un\u2019occupazione precaria che non gli permette di vivere dignitosamente e di progettare un futuro sicuro, ai giovani che il lavoro lo cercano e non lo trovano e sono spesso costretti a lasciare il nostro Paese. \n\nAlle tante donne disoccupate e a quelle che quando lavorano hanno stipendi pi\u00f9 bassi degli uomini e che alla fatica del lavoro devono aggiungere quella degli impegni domestici e di cura della famiglia. \n\nA chi \u00e8 rimasto vittima di incidenti sul lavoro e ai famigliari di chi per lavorare ha perso la vita.\n\nSe la nostra \u00e8 una Repubblica fondata sul lavoro, queste ingiustizie devono finire. \n\nLa dignit\u00e0 e la sicurezza del lavoro sono la vera grande priorit\u00e0 della societ\u00e0 italiana.\n \nBuon #1maggio a voi", "id": "325228170920721_1561848000592059"}, {"created_time": "2018-04-28T13:23:19+0000", "message": "Grazie a tutte e a tutti voi per i tanti affettuosi messaggi di auguri che mi state mandando. \n\nSto trascorrendo il mio compleanno in mezzo al verde e leggervi \u00e8 davvero un piacere. \n\nVi abbraccio!", "id": "325228170920721_1559295934180599"}, {"created_time": "2018-04-25T13:10:10+0000", "message": "Oggi \u00e8 una bellissima giornata per tutti quelli che credono nella libert\u00e0 e nella democrazia.\n\nBuon 25 aprile a tutti!", "id": "325228170920721_1556486504461542"}, {"created_time": "2018-04-25T05:53:04+0000", "message": "Lavorare a 3.80 euro l\u2019ora o restare senza lavoro. \n\nQuesto \u00e8 il bivio di fronte al quale si trovano alcuni addetti al servizio reception e centralino dell\u2019Istituto Neurologico Carlo BESTA, che ieri ho voluto incontrare a Milano insieme al Senatore Francesco Laforgia.\n\nEcco la lettera che abbiamo inviato al Presidente della Regione Attilio Fontana.\n\nContinueremo a seguire da vicino la loro situazione, perch\u00e9 il lavoro non pu\u00f2 essere svilito e mortificato a tal punto.", "id": "325228170920721_1556193337824192"}, {"created_time": "2018-04-24T09:21:20+0000", "message": "Aspettando il 25 aprile...\n\nBuongiorno!", "id": "325228170920721_1555407041236155"}, {"created_time": "2018-04-22T13:11:53+0000", "message": "Per il Movimento 5 Stelle lo slogan non \u00e8 pi\u00f9 #UnoValeUno \n\nLa smania di andare al potere e la politica dei due forni (con la Lega o col Pd \u00e8 uguale) ha reso Di Maio un Andreotti 4.0 \n\nE cos\u00ec il motto \u00e8 cambiato in #UnoValeLAltro \n\nPer non parlare di Salvini, quello della bambola gonfiabile, che si \u00e8 messo in testa di diventare premier.\n\nQuarantacinque giorni di inconcludenze, veti e tira e molla.  \n\nNe parlo in questa intervista al il manifesto. \n\nVoi che ne pensate? Fatemi sapere, come sempre leggo i vostri commenti", "id": "325228170920721_1553809758062550"}, {"created_time": "2018-04-20T11:17:17+0000", "message": "\u201cTi sciolgo nell\u2019acido\u201d, \u201cTe mando all\u2019ospedale professor\u00e8\u201d. \n\nQuesto \u00e8 il linguaggio che hanno utilizzato alcuni studenti nei confronti dei loro professori. Un fenomeno che sta diventando insopportabile: pare che dall\u2019inizio dell\u2019anno ogni quattro giorni un insegnante venga aggredito da un suo allievo.\n\nLa nuova frontiera della spettacolarizzazione consiste nel bullizzare un professore, riprendere tutto con un video sul telefonino e postare l\u2019impresa in rete, nella speranza di procurarsi tante visualizzazioni. \n\nAnche per questo da anni sostengo la necessit\u00e0 di introdurre nelle scuole progetti di educazione civica digitale. \n\nCerti atteggiamenti degli studenti non possono pi\u00f9 essere tollerati, in alcun modo: i docenti vanno sostenuti e valorizzati.\n\nA loro va garantita sicurezza nelle aule e il rispetto dei ragazzi e delle famiglie.\n\nLa vostra opinione su questo?", "id": "325228170920721_1551930421583817"}, {"created_time": "2018-04-17T12:16:01+0000", "message": "\u201cQuesto premio \u2013 ha scritto in un tweet Ronan Farrow - \u00e8 anche tuo, Asia\u201d.\n\nCongratulazioni al giornalista americano del New Yorker che ha vinto il Premio Pulitzer. \u00c8 stato premiato un giornalismo coraggioso e d\u2019inchiesta che ha squarciato il velo sulle molestie e sugli abusi contro le donne.\nE grazie ad Asia Argento che, per prima, ha denunciato Harvey Weinstein e ha dato corpo al movimento #MeToo.   \n\nProprio con Asia e Ronan abbiamo partecipato gioved\u00ec scorso a un dibattito su questo tema nel Summit \u201cWomen in the World\u201d, organizzato da Tina Brown a New York.\n\nOggi pi\u00f9 che mai \u00e8 necessario continuare a combattere per i diritti delle donne, per tutte quelle che vengono molestate ma non denunciano perch\u00e9 hanno paura di perdere il posto di lavoro o di non essere credute. Per dire basta al gap salariale.\n\nVoi ci siete?", "id": "325228170920721_1549300581846801"}, {"created_time": "2018-04-14T17:10:20+0000", "message": "Negli Stati Uniti molti se lo aspettavano, l\u2019azione militare era nell\u2019aria. Trump voleva dare una dimostrazione di forza, in un momento in cui si sente sotto attacco anche per le sue vicende personali.\n\nIo credo che l\u2019utilizzo di armi chimiche sia mostruoso e ripugnante.\n\nMa per fermare questa deriva non serve bombardare e mettere a rischio la pace nel mondo. \n\nPiuttosto rilanciare in modo veramente serio e convinto i negoziati con l\u2019obiettivo condiviso di chiudere questa guerra che ha causato troppi morti, troppa distruzione e troppi rifugiati. \n\nVoi che ne pensate?", "id": "325228170920721_1546772412099618"}, {"created_time": "2018-04-13T18:52:25+0000", "message": "Pare che a New York abbiano apprezzato il mio messaggio! \n\nUn abbraccio a tutti voi e buon fine settimana", "id": "325228170920721_1545889848854541"}, {"created_time": "2018-04-13T15:22:26+0000", "message": "Unite vinceremo. Lo so. \n#WomenInTheWorld #NewYork", "id": "325228170920721_1545730748870451"}, {"created_time": "2018-04-10T16:41:52+0000", "message": "Coprirsi la bocca e il naso contro l\u2019uso dei gas in Siria. Le armi chimiche uccidono facendo soffocare le persone nella propria saliva. A morire sono soprattutto bambini. \n\nGrazie a tutti coloro che con questo gesto simbolico dicono basta agli attacchi chimici. Inutile? Diffondere consapevolezza non lo \u00e8 mai.\n\n#stopchemicalattacks\n#savesyrianchildren\n#stopsyriangenocide", "id": "325228170920721_1542868085823384"}, {"created_time": "2018-04-09T08:34:41+0000", "message": "Avanti Asia, siamo in tante, uniamo le forze e facciamo uscire la voce delle donne. \n\nIl silenzio isola, divide, uccide. \n\nLa parola unisce e ci fa sentire pi\u00f9 forti.", "id": "325228170920721_1541500489293477"}, {"story": "Laura Boldrini shared a live video.", "message": "Ho accolto molto volentieri l\u2019invito di Claudio Fava ad intervenire a questo incontro perch\u00e9 sento l\u2019esigenza di partecipare ad una riflessione collettiva non soltanto sull\u2019esito delle elezioni del 4 marzo, ma soprattutto sullo scenario che quel voto apre di fronte all\u2019Italia e alle forze progressiste.", "id": "325228170920721_1539805846129608", "created_time": "2018-04-07T13:36:05+0000"}, {"created_time": "2018-04-05T14:06:21+0000", "message": "Ci risiamo. Purtroppo ancora morti sul lavoro.\n\nA Crotone questa mattina due vittime e un ferito grave.\n\nDall\u2019inizio dell\u2019anno sono oltre 150 le persone che hanno perso la vita mentre svolgevano la loro attivit\u00e0. \u00c8 chiaro che siamo di fronte a una vera e propria emergenza nazionale.\n\nPer questo motivo mi auguro che il dibattito in corso tra le forze politiche per la formazione di un nuovo governo non sia un mero esercizio di posizionamenti e rivendicazioni di parte ma ponga al centro le questioni pi\u00f9 urgenti nel nostro Paese, fra le quali non pu\u00f2 assolutamente mancare la sicurezza sul lavoro.", "id": "325228170920721_1537899799653546"}, {"created_time": "2018-04-01T08:01:33+0000", "message": "Buona Pasqua a voi e alle vostre famiglie!", "id": "325228170920721_1533892603387599"}, {"created_time": "2018-03-31T12:05:12+0000", "message": "17 morti e pi\u00f9 di mille feriti. \n\nQuesto, al momento, il drammatico bilancio dell\u2019attacco israeliano contro i manifestanti palestinesi a #Gaza. \n\nUn attacco grave e indiscriminato contro persone che rivendicavano diritti. Bene ha fatto il segretario generale dell\u2019Onu Antonio Guterres a chiedere \u201cun\u2019indagine indipendente e trasparente\u201d\n\nBasta violenze in Medio Oriente, adesso \u00e8 il tempo di rilanciare il processo di pace. \n\n#duepopoliduestati", "id": "325228170920721_1533093966800796"}, {"created_time": "2018-03-24T14:53:30+0000", "message": "I miei auguri di buon lavoro a Roberto Fico, eletto oggi Presidente della Camera\n\n[Agenzia Vista]", "id": "325228170920721_1526281737482019"}, {"created_time": "2018-03-23T10:08:24+0000", "message": "Buongiorno a voi!\n\nOggi riparte con la nuova legislatura la mia battaglia per i diritti di tutte e di tutti.\n\nHo appena depositato tre proposte di legge che il precedente Parlamento non era riuscito ad approvare: quella sulla riforma della cittadinanza, quella per il cognome delle madri ai figli e quella per il contrasto all\u2019omofobia e a ogni discriminazione sessuale.\n\nSto lavorando, poi, per depositare anche un testo normativo a cui tengo particolarmente: un piano straordinario per l\u2019occupazione e l\u2019imprenditoria femminile.\n\nVorrei che il mio percorso da deputata nella XVIII legislatura lo facessimo insieme e che i vostri suggerimenti e le vostre proposte siano uno stimolo continuo e concreto per il mio lavoro in Aula.", "id": "325228170920721_1524940287616164"}, {"story": "Laura Boldrini shared a live video.", "message": "Buon pomeriggio!", "id": "325228170920721_1523984151045111", "created_time": "2018-03-22T12:56:08+0000"}, {"created_time": "2018-03-20T15:30:34+0000", "message": "Avete letto dello scandalo \u201cCambridge Analytica\u201d? \nTre anni fa circa 270 mila utenti si erano registrati con il proprio account Facebook ad una APP creata da un gruppo di ricercatori dell'Universit\u00e0 di Cambridge.\n\nRegistrati gratuitamente, ma in cambio dovevano fornire i propri dati come indirizzo email, et\u00e0, sesso e molte altre informazioni personali.\n\nIn quel periodo i gestori dell'applicazione potevano raccogliere anche i dati degli amici delle persone iscritte e ad oggi sarebbero stati censiti circa 50 milioni di profili Facebook.\n\nQuesti dati erano finiti nelle mani della societ\u00e0 britannica, violando i termini d'uso del social di Zuckerberg, per creare profili psicologici da usare in campagne marketing e di comunicazione estremamente mirate, all'insaputa degli utenti.\nSempre tre anni fa avevamo gi\u00e0 capito l\u2019importanza della tutela dei dati personali: la Commissione Internet che ho istituito alla Camera dei deputati si era posta il problema e insieme al Professor Rodot\u00e0, gli esperti e ai membri di tutte le forze politiche che la componevano, avevamo prodotto una Carta dei diritti e dei doveri in Internet che, all\u2019articolo 5 recitava cos\u00ec: \u201cOgni persona ha diritto alla protezione dei dati che la riguardano, per garantire il rispetto della sua dignit\u00e0, identit\u00e0 e riservatezza.\u201d\n\nProseguir\u00f2 questa battaglia anche nell\u2019attuale legislatura, nel rispetto dei diritti sulla sfera digitale e della privacy in Internet perch\u00e9 gli elettori in una democrazia sana, non possono essere considerati come semplici consumatori sui quali \u00e8 possibile fare campagne di marketing.\n\nVoi che ne pensate?", "id": "325228170920721_1521994004577459"}, {"created_time": "2018-03-16T09:59:33+0000", "message": "Raffaele Iozzino, Oreste Leonardi, Domenico Ricci, Giulio Rivera, Francesco Zizzi. \n\nCinque servitori dello Stato, gli uomini della scorta di Aldo Moro, uccisi 40 anni fa dalla furia omicida delle Brigate Rosse, nell'azione che port\u00f2 al rapimento del Presidente della democrazia cristiana.\n\nInsieme al Presidente Mattarella, che ha scoperto una lapide a loro dedicata, oggi abbiamo ricordato quello che accadde in via Fani, la notte pi\u00f9 buia della Repubblica italiana. Una notte lunga 55 giorni che si concluse tragicamente con l'omicidio dello statista democristiano. \n\nNegli anni successivi il terrorismo fu sconfitto, la democrazia e le istituzioni si dimostrarono pi\u00f9 forti degli assassini che volevano distruggerle.\n\nMa l'Italia non fu pi\u00f9 la stessa perch\u00e9 con la morte di Aldo Moro la politica italiana perse un protagonista colto e appassionato del progetto di inclusione delle forze politiche e sociali nella vita democratica del Paese.", "id": "325228170920721_1517316455045214"}, {"story": "Laura Boldrini updated their cover photo.", "id": "325228170920721_1514309258679267", "created_time": "2018-03-13T11:35:43+0000"}, {"created_time": "2018-03-12T10:20:01+0000", "message": "C\u2019\u00e8 bisogno di una forza progressista \n\nHa ragione Altan: \u201cPoteva andare anche peggio. No\u201d. Guardiamoci intorno: l\u2019Italia \u00e8 gravemente malata di disuguaglianza. Se le cose non cambiano, non si riprender\u00e0. Sempre meno persone hanno sempre di pi\u00f9. E pi\u00f9 di 4 milioni di famiglie vivono in povert\u00e0. Tredici milioni di persone: il 21 per cento della popolazione. Vale a dire 1 italiano su 5. Tutto questo in un paese nel quale i giovani hanno grandi difficolt\u00e0 a trovare lavoro o smettono di cercarlo; le poche donne che hanno un\u2019occupazione sono sottopagate e perdono il posto appena aspettano un figlio; i cervelli fuggono e non si sa che fine faranno le pensioni. Una societ\u00e0 nella quale pochissimi stanno sempre meglio e tantissimi sempre peggio.\n \nC\u2019\u00e8 un paese che pi\u00f9 dell\u2019Italia ha bisogno di una forza progressista - nei fatti non a parole - capace di promuovere equit\u00e0, giustizia sociale, lavoro e un vivere dignitoso per tutti? La risposta \u00e8 no. In Italia una forza progressista con al centro questi temi dovrebbe avere un grosso peso e ampi consensi. E invece i risultati del 4 marzo dicono tutt\u2019altro. Dicono che per cercare le risposte ai bisogni quotidiani di milioni di persone, l\u2019elettorato guarda altrove, guarda a chi affronta i problemi con la lente della paura e della chiusura e a chi rilancia politicamente rabbia e frustrazione sociale.\n \nUna debacle come quella del 4 marzo per le forze di sinistra ha solo due aspetti positivi: non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 niente da perdere; bisogna ricostruire tutto, ripartendo dal poco ottenuto. La casa progressista \u00e8 stata gravemente danneggiata. Va rimessa in piedi. Dalle fondamenta al tetto. Qualcuno dovr\u00e0 dare una mano. Molti altri dovranno toglierle entrambe. Bisogna cambiare. Non perch\u00e9 tutto resti com\u2019\u00e8, ma perch\u00e9 tutto cambi davvero: visione, linguaggi, parole d\u2019ordine, proposte, azioni. E anche protagonisti. La politica non \u00e8 un imbonitore da fiera n\u00e9 un notaio. Non vende fumo n\u00e9 si arrende all\u2019inevitabile. Lavora per rendere migliore la realt\u00e0. E lasciarla migliore a chi viene dopo. Idee, non tessere. Dare, non prendere. \u201cNoi\u201d, non \u201cio\u201d. Aprire a nuove esperienze, non sbarrare la strada.\n \nL\u2019ora pi\u00f9 buia \u2013 cantava David Crosby - \u00e8 sempre quella che precede l\u2019alba. Se chi la pensa come me, per\u00f2, non trover\u00e0 presto il modo di unire le forze con altri e di mettere in campo una vera ripartenza, temo che quell\u2019alba non arriver\u00e0. E per molto tempo vivremo la notte della ragione. Si deve ripartire dai voti ottenuti, dall\u2019impegno e dall\u2019entusiasmo delle persone che hanno fatto campagna elettorale nei territori e da esperienze che hanno avuto successo, a cominciare dalla coalizione plurale che ha vinto nel Lazio. Io credo che un altro paese sia ancora possibile. E che ora ci si debba mettere insieme per costruirlo.\n\nChe ne pensate?", "id": "325228170920721_1513105935466266"}, {"created_time": "2018-03-08T09:05:13+0000", "message": "\u00c8 l\u2019ultimo 8 marzo  di questa legislatura in cui ho presieduto la Camera dei deputati. \n\n\u00c8 stata una legislatura di forte impegno contro la violenza di genere e per i diritti delle donne. \n\nE questo \u00e8 stato possibile grazie all'impegno di tante deputate che hanno lavorato insieme a prescindere dalle appartenenze politiche. \n\nSu questi temi ho caratterizzato il massimo del mio impegno di Presidente della Camera, attraverso diverse iniziative contro la violenza, per l'occupazione e l'imprenditoria femminile, per affermare il linguaggio di genere. \n\nUn impegno culminato nella straordinaria giornata del 25 novembre scorso, quando 1.400 donne hanno riempito le aule di Montecitorio.\n\nMolto ancora c'\u00e8 da fare e mi auguro che nella legislatura che sta iniziando questo impegno prosegua e si intensifichi. \n\nE auspico che il prossimo governo, a differenza di quelli passati, istituisca finalmente un Ministero delle pari opportunit\u00e0, dotato dei poteri e delle risorse necessarie. \n\nBuon otto marzo a tutte!", "id": "325228170920721_1508748685901991"}, {"created_time": "2018-03-06T11:36:59+0000", "message": "Torno alla Camera come deputata di Libere e Uguali.\n\nPer questo voglio ringraziare tutte le persone che mi hanno votata, quelle che ho incontrato sul territorio per le tante iniziative fatte a Milano e in Lombardia e quelle che mi hanno sostenuto e che mi hanno fatto sentire la loro vicinanza in questa campagna elettorale.\n\nIl risultato di Liberi e Uguali \u00e8 deludente.\n\n\u00c8 vero, \u00e8 una formazione politica che ha solo tre mesi, non potevamo aspettarci grandi risultati in cos\u00ec poco tempo. Ma se vogliamo pensare di costruire una forza progressista, inclusiva e innovativa, dovremo discutere a fondo sulle ragioni di quella che, indiscutibilmente, \u00e8 stata una sconfitta. \nLo faremo.\n\nPer ora voglio dire ancora grazie a chi non mi ha mai fatto mancare il proprio sostegno e la propria vicinanza.\n\nSappiate che proprio da voi e con voi intendo ripartire", "id": "325228170920721_1506795832763943"}, {"created_time": "2018-03-04T10:54:04+0000", "message": "Io ho votato! \n\nE voi?", "id": "325228170920721_1504842072959319"}, {"story": "Laura Boldrini was live.", "id": "325228170920721_1503191553124371", "created_time": "2018-03-02T19:17:18+0000"}, {"created_time": "2018-03-02T12:54:53+0000", "message": "Tutte e tutti al voto per Liberi e Uguali !!!", "id": "325228170920721_1502858763157650"}, {"created_time": "2018-03-01T15:24:14+0000", "message": "Un saluto a tutti e a tutte voi da una Milano imbiancata!\n\n#NeveAMilano  \n\n#LiberieUguali", "id": "325228170920721_1502030296573830"}, {"created_time": "2018-03-01T09:34:14+0000", "message": "I grandi evasori ci rubano il presente e anche il futuro. \n\nCondannano i cittadini a non avere buoni servizi pubblici. \n\nLiberi e Uguali vuole combattere l\u2019evasione fiscale, oltre 100 miliardi l\u2019anno mancano all\u2019appello. \n\nChe dite, \u00e8 o no un\u2019enorme ingiustizia?\n\n#stopevasione", "id": "325228170920721_1501741089936084"}, {"story": "Laura Boldrini shared a live video.", "message": "Buongiorno a tutti e a tutte!", "id": "325228170920721_1501662473277279", "created_time": "2018-03-01T07:13:14+0000"}, {"story": "Laura Boldrini shared a live video.", "message": "Diritti e doveri in Internet. \n\nAlla Casa della Cultura di Milano con Cecilia Strada e Luca Paladini", "id": "325228170920721_1501294239980769", "created_time": "2018-02-28T20:25:17+0000"}, {"created_time": "2018-02-28T11:05:36+0000", "message": "\u201cSi dice spesso che i giovani non credano pi\u00f9 nella politica e nelle istituzioni. Si fidi, non \u00e8 cos\u00ec\u201d\n\nAbbiamo appena lanciato la nostra app per creare un filo diretto con voi e a distanza di poche ore ecco la prima splendida sorpresa. La lettera di Andrea, un ragazzo di 18 anni.\n\nHo deciso di pubblicarla perch\u00e9 trovo che possa essere un vero e proprio appello per tutti i giovani che votano per la prima volta e per tutti quelli che non hanno voglia di farlo. \n\nAl di l\u00e0 di come la si pensi, conviene sempre partecipare e votare. \n\nAltrimenti si \u00e8 sconfitti in partenza. \n\n\u201cCara Laura,\nsono uno studente di diciotto anni che sta seguendo, con interesse, la campagna elettorale. Non so se legger\u00e0 mai questo messaggio, ma vorrei esprimerle tutto il rispetto e la stima che provo. Vorrei ringraziare lei e i valori nei quali crede, per avermi profondamente ispirato. Libert\u00e0 e uguaglianza sono idee universali e, a mio parere, sono anche le basi per una buona politica, quella famosa politica con la P maiuscola, che tutti rivendicano ma che pochi sanno mettere in pratica. Continui a lottare per queste idee come ha sempre fatto. Io, e molti altri, saremo al suo fianco. Bobbio, come lei ricorda spesso, sosteneva che la lotta alle disuguaglianze fosse una caratteristica distintiva della sinistra. Beh, che dire, se non che lei ne \u00e8 la prova? Vada avanti anche a rivendicare i diritti, che nel 2018 non possono pi\u00f9 essere privilegi di una ristretta cerchia di eletti. Si dice spesso che i giovani non credano pi\u00f9 nella politica e nelle istituzioni. Si fidi, non \u00e8 cos\u00ec. I giovani non hanno fiducia nei disonesti dei quali, lei, ovviamente non fa parte. Aver partecipato all\u2019assemblea di LeU, tenutasi a Milano alla Camera del Lavoro, mi ha fatto provare molte emozioni diverse. Trovarsi in una sala tanto grande, piena di persone con idee simili, e con una visione del mondo comune, mi ha fatto sentir parte di una grande famiglia. In bocca al lupo per la campagna elettorale. Che \u202ail 4 marzo\u202c si riveli una grande data per la democrazia italiana.\u201d", "id": "325228170920721_1500851633358363"}, {"created_time": "2018-02-27T15:20:18+0000", "message": "Oggi lo possiamo dire: abbiamo una App! \n\nGrazie ai volontari e alle volontarie della nostra campagna elettorale ora si pu\u00f2 scaricare da questi link:\n\nAndroid:\nhttps://play.google.com/store/apps/details?id=unoone.boldrini \n\niOS:\nhttps://itunes.apple.com/us/app/laura-boldrini/id1335629640?l=it&ls=1&mt=8\n\nSenza nessun finanziamento pubblico, solo grazie al lavoro di chi crede nelle nostre battaglie!\n\nOra abbiamo stabilito un filo diretto con voi: potrete contattarci, donare e partecipare attivamente.\n\nMancano pochissimi giorni e abbiamo bisogno di tutto il vostro supporto! \n\nMi aiutate condividendo questo post?", "id": "325228170920721_1500086373434889"}, {"created_time": "2018-02-26T15:16:28+0000", "message": "Questa mattina Maurizio Gasparri \u00e8 andato in televisione a dire che non ho ricordato le Foibe, non ho condannato l\u2019aggressione ai danni di un militante di Forza Nuova di Palermo n\u00e9 le violenze dei centri sociali. \n\nTutte falsit\u00e0. \n\nLa malafede di Gasparri, come potete vedere dal video, \u00e8 stata gi\u00e0 smascherata dalla conduttrice della trasmissione Myrtha Merlino e dall\u2019onorevole Alfredo D\u2019Attorre, di Liberi e Uguali.\n\nTutti, del resto, possono verificare le\nmie dichiarazioni pubbliche di condanna alla violenza, soprattutto quella che strumentalizza l\u2019antifascismo, che \u00e8 una cultura di pace. Cos\u00ec come tutti sanno che ho celebrato alla Camera, pi\u00f9 volte, la giornata in ricordo delle vittime delle Foibe con la comunit\u00e0 giuliano-dalmata.\n\nResta lo sconcerto per un uomo che, da Vicepresidente del Senato, va in giro a raccontare menzogne sul mio conto come fosse un \u201chater\u201d qualunque. \n\nMaurizio Gasparri \u00e8 la rappresentazione plastica dell\u2019imbarbarimento del dibattito pubblico, del degrado di una certa parte della politica. \n\nMa vi rendete conto che livello di squallore?\n\n#GasparriPinocchio", "id": "325228170920721_1499154426861417"}, {"created_time": "2018-02-26T10:24:05+0000", "message": "Buon giorno a tutti!\n\n\u201cSenza migranti Salvini non saprebbe di che parlare, la sua carriera sarebbe finita\u2019\n\nQuesto il titolo che Fan Page ha scelto per la mia intervista. Che ne pensate?", "id": "325228170920721_1498935183550008"}, {"created_time": "2018-02-25T09:25:09+0000", "message": "Ringrazio Buzzfeed, uno dei siti pi\u00f9 letti al mondo, per questo profilo che mi ha dedicato. \n\nSono contenta che le battaglie che facciamo nel nostro Paese vengano apprezzate anche fuori dai confini nazionali. \n\nChe ve ne pare?\n\nBuona domenica a tutti e a tutte", "id": "325228170920721_1497932833650243"}, {"created_time": "2018-02-24T16:50:49+0000", "message": "A Roma una bella manifestazione con tanta gente per dire no al fascismo, al razzismo e alla violenza. \n\nInsieme per difendere i valori della nostra Costituzione, nata dalla #Resistenza\n\n #Antifascismo #MaiPiuFascismi", "id": "325228170920721_1497308697045990"}, {"story": "Laura Boldrini shared a live video.", "message": "Buongiorno agli ascoltatori e le ascoltatrici di Radio Capital", "id": "325228170920721_1495870183856508", "created_time": "2018-02-23T07:15:09+0000"}, {"created_time": "2018-02-22T14:53:20+0000", "message": "Il lavoro precario crea vite a met\u00e0.\n\nTutto il mio impegno per un lavoro stabile e sicuro per i nostri ragazzi e le nostre ragazze.\n\n#Contasudime", "id": "325228170920721_1495236637253196"}, {"created_time": "2018-02-22T11:37:19+0000", "message": "Voglio complimentarmi con Sofia, Arianna e Michela, le atlete italiane che ci stanno facendo sognare alle Olimpiadi invernali di Pyeongchang.\n\nSofia Goggia \u00e8 stata addirittura la prima italiana a vincere la discesa libera. \n\nMa sono state straordinarie anche le imprese di Arianna Fontana, medaglia d\u2019oro nello short track e Michela Moioli, numero uno nello snowboard. \n\nOggi sono sulle prime pagine di tutti i giornali, ma in quanti sanno che per la legge italiana e per il nostro ordinamento sportivo sono \u201csolo\u201d dilettanti? \n\nQuesto perch\u00e9 la normativa non riconosce alle donne lo status di atlete professioniste. Il che significa niente diritti, neanche i pi\u00f9 elementari, a chi fa dello sport la propria attivit\u00e0. Una diseguaglianza inaccettabile rispetto ai colleghi uomini.\n\nTra i miei primi impegni se sar\u00f2 eletta, la riforma dell\u2019attuale disciplina. Perch\u00e9 di queste atlete di cui andiamo tanto fieri non ci si ricordi solo quando sono sul podio.", "id": "325228170920721_1495089890601204"}, {"created_time": "2018-02-21T10:51:39+0000", "message": "I tanti volontari e volontarie che stanno contribuendo alla mia campagna elettorale attraverso il sito www.lauraboldrini.it dimostrano che la rete pu\u00f2 costruire una comunit\u00e0. \n\n#Facciamosquadra\n #ContaSuDiMe", "id": "325228170920721_1494044054039121"}, {"created_time": "2018-02-20T13:41:46+0000", "message": "Cos\u00ec \u00e8 pi\u00f9 chiaro? \n\n#Antifascismo #Rudimenti", "id": "325228170920721_1493155320794661"}, {"created_time": "2018-02-18T17:05:20+0000", "message": "Il murale di Niguarda \u00e8 un simbolo della Resistenza e della Liberazione di Milano.\n\nRacconta la storia del quartiere, liberato il 24 aprile 1945 grazie a due donne: Gina Galeotti Bianchi (nome di battaglia Lia) e Stellina Vecchio (nome di battaglia Lalla). \n\nOggi dobbiamo stare attenti perch\u00e9 nel nostro Paese si sono moltiplicate le azioni provocatorie e violente da parte dei gruppi neofascisti, nei territori come sulla rete. Non possiamo pi\u00f9 far finta di niente.\n\nProprio per questo oggi, da qui, ho voluto dire a chiare lettere: i gruppi che si ispirano al fascismo vanno sciolti!\n\n#Antifascismo #Resistenza", "id": "325228170920721_1491414464302080"}, {"story": "Laura Boldrini shared a live video.", "message": "A Niguarda, Milano, per ribadire l\u2019adesione di Liberi e Uguali all\u2019antifascismo e ai valori della nostra Costituzione.", "id": "325228170920721_1491337904309736", "created_time": "2018-02-18T15:38:55+0000"}, {"created_time": "2018-02-18T12:07:10+0000", "message": "Buona domenica dalla Cooperativa LABRIOLA, nella periferia di Milano, con tante persone impegnate da anni per rendere il loro quartiere pi\u00f9 vivibile. \n\nPersone che oggi sostengono Liberi e Uguali\n\n#Contasudime", "id": "325228170920721_1491173894326137"}, {"created_time": "2018-02-18T08:17:38+0000", "message": "Il vostro entusiasmo \u00e8 il carburante del mio impegno politico. \n\nUna donazione, piccola o grande che sia, pu\u00f2 contribuire a determinare l\u2019esito di queste elezioni.\n\nDopo l\u2019abolizione del finanziamento pubblico ai partiti, solo grazie alla vostra partecipazione potremo rimanere indipendenti e liberi da qualsiasi condizionamento esterno. \n\nFacciamo squadra, da parte mia vi dico #ContaSuDiMe", "id": "325228170920721_1491016664341860"}, {"created_time": "2018-02-17T13:59:24+0000", "message": "Un partito che si definisce progressista non puo' non dirsi convintamente femminista!\n\n#LiberiEUguali #Jeparlef\u00e9ministe\n\nwww.lauraboldrini.it #ContaSuDiMe", "id": "325228170920721_1490220517754808"}, {"created_time": "2018-02-14T14:59:34+0000", "message": "Grazie a tutte e tutti quelli che mi hanno seguita ieri in Tv, ospite da Lilli Gruber.\n\nPer chi non ha potuto e volesse rivederla oggi, ecco il link alla trasmissione.\n\nHo scelto di portare cartelli con hashtag per semplificare i miei messaggi a Salvini, abituato a parlare per slogan. \nCredo di esserci riuscita, no?\n\nUn abbraccio e buona giornata a voi!\n\nLaura", "id": "325228170920721_1487266461383547"}, {"story": "Laura Boldrini updated their cover photo.", "id": "325228170920721_1487124941397699", "created_time": "2018-02-14T12:17:35+0000"}, {"created_time": "2018-02-14T11:14:12+0000", "message": "Se i #5stelle si fossero tagliati lo stipendio del 30% come ho fatto io all\u2019inizio di questa legislatura, avrebbero fatto risparmiare lo Stato risolvendo il problema alla radice.\n\nE nessuno avrebbe potuto fare il furbetto\n\n#DiMaio", "id": "325228170920721_1487079284735598"}, {"created_time": "2018-02-13T12:34:00+0000", "message": "Buongiorno, a tutti i miei amici e le mie amiche di Facebook.\n\nStasera sar\u00f2 ospite di Lilli Gruber, a Otto e Mezzo.\n\nVi aspetto alle 20.30. \n\nUn abbraccio e buona giornata,\n\nLaura", "id": "325228170920721_1486194644824062"}, {"created_time": "2018-02-11T12:49:48+0000", "message": "Anche quest\u2019anno ho celebrato il \u201cGiorno del ricordo\u201d per le vittime delle Foibe.\n\nQuanto ai cori di un gruppo isolato all\u2019interno della bella manifestazione di Macerata, esprimo la mia pi\u00f9 ferma condanna.", "id": "325228170920721_1484348521675341"}, {"created_time": "2018-02-10T17:32:02+0000", "message": "Bello e emozionante partecipare alla manifestazione di #Milano. \nQui, come a #Macerata l\u2019Italia democratica si fa sentire!", "id": "325228170920721_1483583498418510"}, {"created_time": "2018-02-10T14:42:07+0000", "message": "Di fronte all\u2019azione terroristica compiuta a Macerata, bisogna alzare la voce.\n\nNon si pu\u00f2 stare zitti come dice Di Maio. N\u00e9 fare come Salvini, che non ha usato parole nette di condanna per il gesto criminale di Traini, un militante del suo partito legato all\u2019ideologia fascista, un fascioleghista.\n\nQuella tra Di Maio e Salvini \u00e8 una partita a ping pong che ha l\u2019effetto deleterio di sdoganare estremismi di destra e fascismi. La nostra democrazia \u00e8 forte, ma non bisogna sottovalutare il pericolo del diffondersi di queste ideologie. \n\n\u00c8 fondamentale che su questo tutte le forze democratiche parlino con una sola voce.\n\nUna voce forte e chiara, come quella dei nostri partigiani e delle nostre partigiane che, in occasione dei 70 anni dalla Liberazione del nostro Paese dal nazifascismo, ho voluto invitare nell\u2019Aula di Montecitorio. \n\nNon come ospiti, ma come padroni di casa.", "id": "325228170920721_1483442751765918"}, {"created_time": "2018-02-09T08:00:07+0000", "message": "Grazie a Elena, Michela, Greta, Fabrizio, Antonio, Nadia, loro sono i protagonisti di questo video e della mia campagna elettorale.\n\nGrazie a tutti quelli che mi stanno dicendo: #contasudime\n\nA tutti e a tutte quelle che stanno donando il loro contributo e si stanno mettendo a disposizione per far parte della nostra squadra.\n\nIn tanti mi chiedono come poter fare a donare una piccola somma per portare avanti il lavoro che stiamo facendo oppure proporre e partecipare all\u2019organizzazione di iniziative ed eventi.\n\nSemplice, basta andare su www.lauraboldrini.it\n\n#FacciamoSquadra #ViAspetto #Contasudime", "id": "325228170920721_1482203508556509"}, {"story": "Laura Boldrini was live.", "message": "Quando LA rete costruisce UNA rete. \n\n#contasudime", "id": "325228170920721_1480698238707036", "created_time": "2018-02-07T17:11:13+0000"}, {"created_time": "2018-02-07T13:43:11+0000", "message": "Quando LA rete costruisce UNA rete. \n\nCi vediamo alle 18 qui su Facebook, ci siete?\n\n#contasudime", "id": "325228170920721_1480589758717884"}, {"created_time": "2018-02-07T08:26:37+0000", "message": "Vi aspetto!", "id": "325228170920721_1480380828738777"}, {"created_time": "2018-02-06T11:59:53+0000", "message": "Ho parlato con la mamma di Pamela, la signora Alessandra, per esprimerle la mia vicinanza.\n\nDa madre, non riesco neanche a immaginare il dolore che sta provando in questi giorni terribili. \n\nUna donna forte che con grande senso di responsabilit\u00e0 chiede giustizia, non vendetta. \n\nUna donna che sta dando a tutti noi una lezione di civilt\u00e0. \n\n#Macerata", "id": "325228170920721_1479631712147022"}, {"created_time": "2018-02-04T10:08:42+0000", "message": "Buongiorno a tutti e a tutte!\n\nCon questa magnifica accoglienza e con grande entusiasmo inizio la mia campagna elettorale a Milano.\n\nPartiamo!", "id": "325228170920721_1477709075672619"}, {"created_time": "2018-02-03T18:48:11+0000", "message": "Vi aspetto!", "id": "325228170920721_1477148315728695"}, {"created_time": "2018-02-03T14:45:44+0000", "message": "Quanto accaduto oggi a Macerata dimostra che incitare all\u2019odio e sdoganare il fascismo, come fa Salvini, ha delle conseguenze: pu\u00f2 provocare azioni violente e trasforma le nostre citt\u00e0 in un far west seminando panico tra i cittadini.\n\nBasta odio, Salvini chieda scusa per tutto quello che sta accadendo.", "id": "325228170920721_1476953865748140"}, {"created_time": "2018-02-01T12:41:11+0000", "message": "\u00c8 troppo forte il dolore per la morte di  Pamela, una ragazza di 18 anni uccisa e mutilata dal suo aguzzino. \n\nSono vicina alla famiglia che in queste ore sta vivendo un dramma inimmaginabile.\n\nRisulta che il responsabile sia uno spacciatore nigeriano, questo criminale dovr\u00e0 pagare caro il suo infame gesto.\n\nPurtroppo c\u2019\u00e8 chi, come Salvini, invece di rispettare il dolore che provoca una notizia del genere coglie l\u2019occasione per diffondere odio e pensa a lucrare voti con un cinico sciacallaggio, accusando e puntando il dito sulla sinistra e su di me.\n\nAlmeno di fronte a un orrore come questo bisognerebbe tenere a bada avidit\u00e0 elettorale e ossessioni personali.", "id": "325228170920721_1474974312612762"}, {"created_time": "2018-02-01T09:36:47+0000", "message": "Aperta, trasparente e partecipata, ecco come sar\u00e0 la mia campagna elettorale. \n\nNon esiste pi\u00f9 il finanziamento pubblico ai partiti e baster\u00e0 una microdonazione per far parte della nostra squadra. \n\nIn questo articolo, Linkiesta spiega perch\u00e8 voi sarete una garanzia per la mia libert\u00e0", "id": "325228170920721_1474825475960979"}, {"created_time": "2018-01-28T16:50:39+0000", "message": "Grazie di cuore a tutti i cittadini e le cittadine che mi hanno accolto oggi a Busto Arsizio, nella piazza in cui i \u201cgiovani padani\u201d e il Sindaco qualche giorno fa avevano dato fuoco al mio fantoccio.\n\n\u00c8 stato bello ribadire che ai roghi rispondiamo con il dialogo e che in campagna elettorale le nostre proposte le portiamo avanti con le idee e non coi fal\u00f2", "id": "325228170920721_1471372699639590"}, {"created_time": "2018-01-28T10:10:11+0000", "message": "Salvini si occupa troppo di migranti e troppo poco di italiani", "id": "325228170920721_1471088843001309"}, {"created_time": "2018-01-28T07:51:21+0000", "message": "Mi ha fatto molto piacere ricevere l'invito di tante persone di Busto Arsizio che vogliono farmi conoscere la realt\u00e0 della loro cittadina. \n\nPersone che si sono sentite a disagio per quello che \u00e8 accaduto due giorni fa in piazza san Giovanni, dove i \"giovani padani\" insieme al Sindaco hanno dato alle fiamme il mio fantoccio. \n\nOggi ci sar\u00f2, proprio a piazza San Giovanni, perch\u00e9 al clima di odio si risponde col dialogo ma senza indietreggiare di un millimetro.", "id": "325228170920721_1471009326342594"}, {"created_time": "2018-01-27T11:22:07+0000", "message": "Nell\u2019ottantesimo anniversario di una delle pagine pi\u00f9 vergognose del fascismo, le leggi razziali, la #GiornataDellaMemoria2018 assume un significato ancora pi\u00f9 importante.\n\nRicordare non pu\u00f2 essere solo un esercizio di memoria ma un dovere civile per non ripetere mai pi\u00f9 gli stessi errori.", "id": "325228170920721_1470172869759573"}, {"created_time": "2018-01-26T13:00:33+0000", "message": "I \u201cgiovani padani\u201d mi hanno data alle fiamme ieri: hanno incendiato il mio fantoccio in piazza, a Busto Arsizio.\n\nQuesto dimostra che le parole d'odio non sono mai solo parole, ma si trasformano in gesti deprecabili e possono innescare una spirale ancora pi\u00f9 pericolosa.\n\nDopo la bambola gonfiabile, l'augurio di essere stuprata ricevuto dal sindaco di Pontivrea e dal segretario della Lega di San Giovanni Rotondo, la bufala creata dal capogruppo leghista al Senato che ha riversato tanto odio sulla mia famiglia, il rogo dei giovani padani, cos'altro ci dobbiamo aspettare da questi signori?\n\n\u00c8 arrivato il momento che Matteo Salvini chieda scusa. \n\nNon a me, non ne sarebbe capace. \n\nMa almeno ai cittadini di Busto Arsizio e a tutti gli italiani per la pessima figura che sta facendo fare al nostro Paese.\n\nNe approfitto per ringraziarvi della vicinanza che mi state dimostrando, ho letto tutti i vostri messaggi. So che la stragrande maggioranza degli italiani rifiuta la violenza e la volgarit\u00e0. Non ci faremo intimidire!", "id": "325228170920721_1469269306516596"}, {"story": "Laura Boldrini shared a post.", "id": "325228170920721_1468718983238295", "created_time": "2018-01-25T21:38:24+0000"}, {"created_time": "2018-01-25T12:15:18+0000", "message": "\u201c\u00c8 con la verit\u00e0 che si arriva alla giustizia\u201d\n\nCondividiamo tutti l\u2019appello dei genitori di Giulio Regeni perch\u00e9 due anni sono davvero troppi per un padre, una madre e un intero Paese che chiedono verit\u00e0 e giustizia\n\n#Verit\u00e0PerGiulio \n#GiulioRegeni", "id": "325228170920721_1468341119942748"}, {"created_time": "2018-01-23T12:41:36+0000", "message": "Il rapporto Oxfam ci dice che l\u20191% pi\u00f9 ricco della popolazione mondiale possiede quanto il restante 99%. E in Italia, a met\u00e0 del 2017, il 20% delle persone detiene oltre il 66% della ricchezza nazionale. \n\n\u00c8 questa la societ\u00e0 che vogliamo? \n\nLa risposta \u00e8 no. E allora dobbiamo fare quello che non \u00e8 stato fatto finora. \n\nE la prima cosa di cui dobbiamo occuparci, senza inganni n\u00e9 false promesse, \u00e8 creare lavoro. \n\nIl lavoro, quello buono, non i lavoretti che non danno futuro n\u00e9 prospettive di vita.", "id": "325228170920721_1466469900129870"}, {"created_time": "2018-01-20T12:58:54+0000", "message": "\u00c8 iniziata oggi a Bolzano la mia campagna elettorale con Libere e Uguali, in una terra di confine e di dialogo fra culture e lingue diverse. \n\nGrazie ai Verdi sudtirolesi che mi hanno accolto calorosamente, con loro condividiamo molte battaglie per i diritti e la difesa dell\u2019ambiente.\n\nTemi che stanno a cuore a chi fa politica guardando anche al futuro e pensando alle prossime generazioni.\n\nCi siete anche voi?", "id": "325228170920721_1463500113760182"}, {"created_time": "2018-01-20T08:14:24+0000", "message": "Nessuno pu\u00f2 sottovalutare la gravit\u00e0 delle affermazioni di Fontana e Salvini su razza bianca e sostituzione etnica. \n\nNon sono n\u00e9 gaffe n\u00e9 \u201cstupidaggini\u201d.\n\nSono considerazioni razziste e aberranti che in quanto tali fanno il giro del mondo danneggiando l\u2019immagine del nostro Paese. \n\nPer questo dovrebbero scusarsi con gli italiani, non credete?", "id": "325228170920721_1463296193780574"}, {"created_time": "2018-01-19T13:38:31+0000", "message": "Una sciarpa rossa, non a caso.\n \nSar\u00e0 il simbolo della mia campagna elettorale incentrata su lavoro e imprenditoria femminile, su un welfare che non gravi solo su mamme e nonne. \nPer costruire un Paese in cui uomini e donne abbiano gli stessi diritti e le stesse opportunit\u00e0.\n\n#SciarpaRossa", "id": "325228170920721_1462591723851021"}, {"story": "Laura Boldrini shared a live video.", "message": "Buongiorno a voi!", "id": "325228170920721_1456285971148263", "created_time": "2018-01-12T07:13:15+0000"}, {"created_time": "2018-01-12T06:56:42+0000", "message": "Buongiorno a tutte e a tutti voi, fra pochi minuti anche qui sulla nostra pagina Facebook ci sar\u00e0 la diretta dell\u2019intervista con Massimo Giannini a Radio Capital. \n\nUn abbraccio, Laura", "id": "325228170920721_1456276771149183"}, {"created_time": "2018-01-11T15:38:23+0000", "message": "Mi ha fatto molto piacere questo post di Roberto Saviano. Bello ricevere la sua solidariet\u00e0.\n\nLe sue parole di stima sono assai apprezzate perch\u00e9 arrivano da una persona che incarna valori e principi nei quali mi riconosco e per i quali vale sempre la pena lottare. \n\nGrazie Roberto!", "id": "325228170920721_1455750144535179"}, {"created_time": "2018-01-11T12:25:28+0000", "message": "Salvini, quel simpatico signore che mi ha paragonato a una bambola gonfiabile vuole sfidarmi?", "id": "325228170920721_1455593091217551"}, {"created_time": "2018-01-10T13:14:36+0000", "message": "Temistocle, Augusto, Luca, Luciana\u2026non sono miei familiari, ma personaggi inventati.\n\nRingrazio i tanti cittadini e cittadine che mi hanno scritto chiedendomi di smentire questa foto fatta circolare su Whatsapp.\n\nA loro rispondo che non conosco Luca Boldrini e non ho MAI fatto assumere un mio parente nelle istituzioni.\n\n\u00c8 vero, il malcostume esiste e va combattuto. Ma non va inventato dove non c\u2019\u00e8.\n\nAll\u2019inizio del mandato ho decurtato il mio stipendio del 30%, ho rinunciato all\u2019appartamento presidenziale continuando a vivere nella mia casa in affitto e coi tagli fatti in questa legislatura abbiamo fatto risparmiare alle casse dello Stato 350 milioni di euro.\n\nNon fatevi ingannare da certe bufale, da chi per guadagnare soldi e gettare fango sugli altri approfitta della vostra buona fede.\n\nAdesso vi chiedo un favore, amici e amiche di Facebook, fate girare questo post e mandatelo a tutti i vostri conoscenti, anche su Whatsapp.\n\nCom\u2019\u00e8 che dicono loro? \n\nMASSIMA CONDIVISIONE!!!", "id": "325228170920721_1454764487967078"}, {"created_time": "2018-01-07T15:26:34+0000", "message": "Combattere le diseguaglianze, affermare diritti, rivendicare giustizia, significa volere una societ\u00e0 democratica in cui tutti possano vivere bene.\n\nTutti, non solo pochi privilegiati. In cui tutti possono dare il meglio di s\u00e9.\n\nForza, con entusiasmo e con passione possiamo farcela. Dobbiamo farcela. \n\nBuon lavoro a tutte e a tutti noi!", "id": "325228170920721_1451868381590022"}, {"created_time": "2018-01-05T12:37:18+0000", "message": "\u201cSe voi volete andare in pellegrinaggio nel luogo dove \u00e8 nata la nostra Costituzione, andate nelle montagne dove caddero i partigiani, nelle carceri dove furono imprigionati, nei campi dove furono impiccati. Dovunque \u00e8 morto un italiano per riscattare la libert\u00e0 e la dignit\u00e0, andate l\u00ec, o giovani, col pensiero perch\u00e9 l\u00ec \u00e8 nata la nostra Costituzione\u201d\n \nPensando a queste belle parole di Piero Calamandrei, a settant\u2019anni dall\u2019entrata in vigore della nostra Carta costituzionale, ho deciso di visitare il Museo della Liberazione in via Tasso, a Roma.\n \nUn luogo che negli anni dell\u2019occupazione nazista di Roma era sinonimo di paura e di orrore, di isolamento, tortura e morte. Oggi, invece, \u00e8 un luogo di vita perch\u00e9 tiene viva la memoria della lotta di Liberazione, una delle pagine pi\u00f9 belle della storia italiana. \n \nPenso che negli ultimi tempi ci sia stata troppa sottovalutazione del pericolo rappresentato dal proliferare di gruppi e organizzazioni che si richiamano apertamente al fascismo e al nazismo.\n \nQuesti gruppi vanno contrastati non soltanto per tutelare la memoria di quegli anni terribili ma perch\u00e9  diffondono, specialmente tra i giovani e anche attraverso il web, una dimensione violenta basata sulla sopraffazione, sull\u2019intolleranza e sulla discriminazione.\n \nW la #libert\u00e0 W la #democrazia", "id": "325228170920721_1449648985145295"}, {"created_time": "2017-12-31T11:01:42+0000", "message": "In questa linea del tempo le immagini di alcuni momenti tra i pi\u00f9 significativi del 2017.\n\nGrazie a coloro che mi hanno sostenuta. Il viaggio insieme continua.\n\nA tutte e a tutti auguro #BuonAnno #2018", "id": "325228170920721_1444621648981362"}]