[{"created_time": "2018-06-04T07:03:00+0000", "message": "Occorre BUONSENSO.\nQuello degli sbarchi e dell\u2019accoglienza di centinaia di migliaia di \u201cnon profughi\u201d non pu\u00f2 continuare ad essere un problema solo Italiano.\nO l\u2019Europa ci d\u00e0 una mano a mettere in sicurezza il nostro Paese, oppure dovremo scegliere altre vie.", "id": "252306033154_10155814902833155"}, {"created_time": "2018-06-04T05:49:42+0000", "message": "Buon luned\u00ec, Amici. Ora in diretta su RTL 102.5 (www.rtl.it). Chi c\u2019\u00e8?", "id": "252306033154_10155815666728155"}, {"created_time": "2018-06-03T19:35:00+0000", "message": "Oggi sono tornato da ministro al centro immigrati di Pozzallo (Ragusa).\nQui sempre pi\u00f9 clandestini in arrivo dalla Tunisia, non rifugiati di guerra ma spesso delinquenti ed ex carcerati.\nRidurre gli sbarchi e aumentare i rimpatri, con centri di espulsione in ogni regione, accordi pi\u00f9 forti con i Paesi d\u2019origine e ricontrattazione in Europa del ruolo dell\u2019Italia. \nIl nostro governo dir\u00e0 NO alla riforma del regolamento Dublino perch\u00e9 condanna i Paesi del Mediterraneo ad essere da soli.\n\u00c8 ora di farci sentire.", "id": "252306033154_10155814480583155"}, {"created_time": "2018-06-03T18:34:33+0000", "message": "Guardate quanta bella gente anche a Rosolini (Siracusa)! Voglia di normalit\u00e0, voglia di riprenderci questo Paese!", "id": "252306033154_10155814529828155"}, {"created_time": "2018-06-03T17:40:50+0000", "message": "Eccezionale la gente, l\u2019arte, le tradizioni e la cioccolata di Modica, nella bellissima Sicilia.\nPrima gli italiani, sempre.", "id": "252306033154_10155814512268155"}, {"created_time": "2018-06-03T12:24:26+0000", "message": "\u201cQuest\u2019uomo (cio\u00e8 io!) vuole fare annegare le persone\u201d. \nIl signor Saviano ha vinto una bella querela, non dal Salvini ministro ma dal Salvini pap\u00e0!", "id": "252306033154_10155813716688155"}, {"created_time": "2018-06-03T11:40:44+0000", "message": "A volte le cose improvvisate sono le pi\u00f9 belle, e questi sono per me i migliori sondaggi! Grazie Catania!\n#domenicavotolega", "id": "252306033154_10155813683473155"}, {"created_time": "2018-06-03T11:16:40+0000", "message": "Comizio improvvisato a Catania, grazie!\nL\u2019Italia e la Sicilia non possono essere il campo profughi d\u2019Europa, la nostra linea \u00e8 quella del BUONSENSO!", "id": "252306033154_10155813641813155"}, {"created_time": "2018-06-03T09:02:52+0000", "message": "Interessante. E tutto accade nel silenzio generale...", "id": "252306033154_10155813435168155"}, {"created_time": "2018-06-02T21:35:17+0000", "message": "Non ci fermiamo. Dopo il Veneto (grazie a Vicenza e Treviso per l\u2019accoglienza spettacolare!) domani torno in Sicilia, isola splendida oggi costretta ad essere punto di approdo di migliaia e migliaia di disperati.\nPer il bene nostro e loro, le cose cambieranno.\nFaremo in modo che per gli immigrati clandestini si spendano meno soldi e si perda meno tempo: questo business vergognoso sar\u00e0 sempre meno conveniente, scafisti e \u201cvicescafisti\u201d sono avvertiti...!\nAlle 12 sar\u00f2 al mercato di piazza Verga a Catania, alle 15 torner\u00f2, da ministro, al centro immigrati di Pozzallo (Ragusa) e alle 17.30 chiuder\u00f2 incontrando i cittadini a Modica (Ragusa), in corso Umberto.\nCe la metto tutta.\nVi aspetto.", "id": "252306033154_10155812440423155"}, {"created_time": "2018-06-02T20:13:29+0000", "message": "Bella e simpatica questa lettera. Grazie, Nino!", "id": "252306033154_10155812282833155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Di nuovo da Treviso per sostenere il candidato sindaco della Lega, Mario Conte! Ma quanti siete??? #10giugnovotoLega", "id": "252306033154_10155812105873155", "created_time": "2018-06-02T19:07:01+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora a Treviso!", "id": "252306033154_10155812060418155", "created_time": "2018-06-02T18:49:57+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T18:36:04+0000", "message": "Decine di migliaia di persone oggi ai gazebo della Lega in tutta Italia. Grazie!\nP.s. Ci saremo anche domani, trova la piazza pi\u00fa vicina su http://bit.ly/eleggilotu", "id": "252306033154_10155812038833155"}, {"created_time": "2018-06-02T16:38:43+0000", "message": "Vicenza, ma quanti siete???", "id": "252306033154_10155811791058155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta da Vicenza per sostenere Rucco sindaco!", "id": "252306033154_10155811737678155", "created_time": "2018-06-02T16:15:14+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T14:48:00+0000", "message": "Amici Veneti, questa sera torno da voi!\nVi aspetto tra poco, verso le 18, a Vicenza e alle 21 a Treviso. Chi di voi mi far\u00e0 compagnia?", "id": "252306033154_10155811572743155"}, {"created_time": "2018-06-02T12:44:18+0000", "message": "Il modo migliore di festeggiare, dopo aver restituito speranza agli italiani, sar\u00e0 passare dalle parole ai fatti. Ora sono in ufficio, stasera in Veneto, a Vicenza e a Treviso, e domani  in Sicilia, la nostra frontiera.\nDifesa dei confini e rimpatri, riprendiamoci il nostro Paese.", "id": "252306033154_10155811249108155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dai Fori Imperiali!", "id": "252306033154_10155810893663155", "created_time": "2018-06-02T09:47:34+0000"}, {"created_time": "2018-06-01T22:30:52+0000", "message": "Che giornata, Amici! Con la squadra della Lega al governo faremo di tutto per ripagare la vostra fiducia. Vi voglio bene. \n#adessogoverniamo", "id": "252306033154_10155809839883155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dal Viminale.", "id": "252306033154_10155809290378155", "created_time": "2018-06-01T18:13:25+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live!", "id": "252306033154_10155809048128155", "created_time": "2018-06-01T16:17:08+0000"}, {"created_time": "2018-06-01T15:30:01+0000", "message": "Gianluca, saresti stato orgoglioso e felice dei risultati che la Lega oggi ha raggiunto.\nGuardaci e guidaci da lass\u00f9.", "id": "252306033154_10155808570858155"}, {"story": "Matteo Salvini shared a live video.", "id": "252306033154_10155808880638155", "created_time": "2018-06-01T15:05:30+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live il momento della foto di rito.", "id": "252306033154_10155808800178155", "created_time": "2018-06-01T14:25:00+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dal Quirinale, state con noi!", "id": "252306033154_10155808714888155", "created_time": "2018-06-01T14:00:27+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dal Quirinale, ecco un\u2019altra inquadratura!", "id": "252306033154_10155808729868155", "created_time": "2018-06-01T14:00:21+0000"}, {"story": "Matteo Salvini is at Palazzo del Quirinale.", "message": "Confesso amici, sono emozionato e felice.", "id": "252306033154_10155808693788155", "created_time": "2018-06-01T13:46:53+0000"}, {"created_time": "2018-06-01T13:30:36+0000", "message": "Juncker: \u201cItaliani, lavorate di pi\u00f9 e siate meno corrotti!\u201d.\nParole vergognose e RAZZISTE, col prossimo governo vedremo di fare rispettare i diritti e la dignit\u00e0 di 60 milioni di italiani che dall'Europa si aspettano collaborazione e non insulti.\n#primagliitaliani", "id": "252306033154_10155808505278155"}, {"created_time": "2018-06-01T12:22:12+0000", "message": "Amici, finalmente si parte!!!!!\nVi voglio bene.", "id": "252306033154_10155808497388155"}, {"created_time": "2018-06-01T06:58:44+0000", "message": "\u201cA volte \u00e8 meglio tacere e sembrare stupidi che aprir bocca e togliere ogni dubbio\u201d. (Oscar Wilde)", "id": "252306033154_10155808021033155"}, {"story": "Matteo Salvini shared a live video.", "message": "In diretta da Sondrio! Grazie!\n\nhttps://www.facebook.com/sertorimassimo/videos/837016213149173/", "id": "252306033154_10155806956738155", "created_time": "2018-05-31T20:42:54+0000"}, {"created_time": "2018-05-31T17:11:14+0000", "message": "Impegno, coerenza, ascolto, lavoro, pazienza, buon senso, testa e cuore per il bene degli italiani.\nForse finalmente ci siamo, dopo tanti ostacoli, attacchi, minacce e bugie.\nGRAZIE per la fiducia Amici, vi voglio bene e sappiate che avr\u00f2 bisogno di voi.", "id": "252306033154_10155806502703155"}, {"created_time": "2018-05-31T16:01:41+0000", "message": "Ultime ore di lavoro per il governo, ce la stiamo mettendo tutta! Intanto la cronaca ci riporta alla dura realt\u00e0, con un immigrato che SPENNA I PICCIONI in pieno giorno e in mezzo alla strada... A casa!!!", "id": "252306033154_10155806380478155"}, {"created_time": "2018-05-31T10:40:27+0000", "message": "Io ho ri-smesso di fumare quasi due mesi fa, ti\u00e8!", "id": "252306033154_10155805887988155"}, {"created_time": "2018-05-31T08:44:30+0000", "message": "\u201cSalvini non avr\u00e0 mai il mio rispetto, \u00e8 uno SQUADRISTA\u201d.\nChe pena...\nLa signora Fornero farebbe meglio a pensare alla mancanza di rispetto dimostrata verso i milioni di italiani rovinati dalla sua legge, sbaglio?\nGli insulti non mi fermano, io non mollo!\n#stopFornero", "id": "252306033154_10155804098298155"}, {"created_time": "2018-05-30T18:00:26+0000", "message": "Quando i tedeschi parlano di \u201cinvadere\u201d un Paese, non \u00e8 mai un buon segno... Fatevi gli affari vostri.", "id": "252306033154_10155804425053155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Imperia!", "id": "252306033154_10155804360893155", "created_time": "2018-05-30T17:05:55+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri sera su La7, io non mollo. \nMi dite come sono andato?", "id": "252306033154_10155804237698155", "created_time": "2018-05-30T16:04:33+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Da Sestri Levante, ma quanti siete?", "id": "252306033154_10155804036473155", "created_time": "2018-05-30T14:07:39+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Sarzana!", "id": "252306033154_10155803856898155", "created_time": "2018-05-30T12:28:23+0000"}, {"created_time": "2018-05-30T11:20:33+0000", "message": "Ringraziamo sinistri, accoglienti e buonisti.", "id": "252306033154_10155803695953155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Massa!", "id": "252306033154_10155803550538155", "created_time": "2018-05-30T10:03:19+0000"}, {"created_time": "2018-05-30T09:59:43+0000", "message": "Mi sono emozionato, grazie Massa!", "id": "252306033154_10155803550468155"}, {"created_time": "2018-05-30T09:53:36+0000", "message": "In questo momento a Massa, un MARE di gente! Amici, io non mollo!", "id": "252306033154_10155803544368155"}, {"created_time": "2018-05-30T09:31:58+0000", "message": "Oggi e domani vi aspettiamo ai 1.000 GAZEBO nelle piazze di tutta Italia per firmare la nostra proposta di elezione diretta del Presidente della Repubblica: libert\u00e0 \u00e8 partecipazione!\n#EleggiloTu\nTiv\u00f9 e giornali nasconderanno la notizia, aiutaci tu e FAI GIRARE!", "id": "252306033154_10155803519813155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ancora live da Pisa, quanti siamo!!!", "id": "252306033154_10155803441808155", "created_time": "2018-05-30T08:24:49+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live dal mercato di Pisa!", "id": "252306033154_10155803400983155", "created_time": "2018-05-30T08:01:23+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T23:21:14+0000", "message": "Dopo la piazza spettacolare di Siena (grazie!) per me oggi tante tappe in Toscana e Liguria: alle 9.30 a Pisa, alle 12 a Massa, alle 14 a Sarzana (La Spezia)alle 15.30 a Sestri Levante (Genova), alle 18.30 a Imperia. Vi aspetto.\nGuai a chi si ferma!\nDignit\u00e0, lealt\u00e0, coerenza.\n#10giugnovotoLega", "id": "252306033154_10155802791708155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Siena, ragazzi non molliamo!\n#primagliitaliani", "id": "252306033154_10155802484278155", "created_time": "2018-05-29T19:59:03+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Italia sotto attacco, ma ce la faremo!\n#insiemesultetto", "id": "252306033154_10155801843233155", "created_time": "2018-05-29T13:56:42+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T13:22:11+0000", "message": "Alle 15.45 vi aspetto in diretta su questa Pagina, ho qualcosa da dirvi! #insiemesultetto", "id": "252306033154_10155801780043155"}, {"created_time": "2018-05-29T12:16:46+0000", "message": "PAZZESCO, a Bruxelles sono senza vergogna.\nIl Commissario Europeo al Bilancio, il tedesco Oettinger, dichiara \u201ci mercati insegneranno agli italiani a votare in maniera giusta\u201d.\nSe non \u00e8 una minaccia questa...\nIo non ho paura, siamo pi\u00f9 forti, prima gli italiani!\nFAI GIRARE!", "id": "252306033154_10155801625028155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Riguardate con me il mio intervento di ieri sera a Canale 5!", "id": "252306033154_10155801466588155", "created_time": "2018-05-29T10:49:06+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T10:27:10+0000", "message": "Questa sera alle 21 vi aspetto in tantissimi a SIENA, in piazza Indipendenza!\nE domani, marted\u00ec, si prosegue in Toscana e poi in Liguria: sar\u00f2 alle 9.30 a Pisa, alle 12 a Massa, alle 14 a Sarzana, alle 15.30 a Sestri Levante e alle 18.30 ad Imperia, a sostegno dei candidati sindaci e della squadra della Lega alle elezioni comunali del 10 giugno.\nTutti i dettagli nella sezione Eventi di questa Pagina.\n#10giugnoVotoLega", "id": "252306033154_10155801442418155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Questa mattina ho parlato su Rai Radio 1. \nMi dite come sono andato? Leggo i vostri commenti!", "id": "252306033154_10155801388238155", "created_time": "2018-05-29T09:38:26+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T08:19:10+0000", "message": "Bambino contro poteri forti, vince bambino!\n#iostoconFabio", "id": "252306033154_10155801297638155"}, {"created_time": "2018-05-28T21:10:53+0000", "message": "Immigrato clandestino minaccia i passanti con un coltello al grido di \u201cAllah Akbar\u201d, sfiorata la strage.\nAi salotti dell\u2019\u201dallarme spread\u201d non interessano le periferie delle nostre citt\u00e0, ma a me s\u00ec, e a Cinisello torner\u00f2 presto.\nLa migliore cura sar\u00e0 eleggere il 10 giugno qui, come in centinaia di altri comuni italiani, un sindaco della Lega.\n#stopinvasione", "id": "252306033154_10155800386198155"}, {"created_time": "2018-05-28T18:45:00+0000", "message": "Amici, se stasera non avete impegni vi aspetto alle 21.30 su Canale 5 a #Matrix con Nicola Porro!", "id": "252306033154_10155799794503155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Poco fa su Canale 5 da Barbara D\u2019Urso. Spero di essere stato chiaro, io non mollo! #primagliitaliani", "id": "252306033154_10155799929203155", "created_time": "2018-05-28T17:45:07+0000"}, {"created_time": "2018-05-28T17:05:32+0000", "message": "Mi dite di non mollare? Non preoccupatevi, il cambiamento non lo ferma nessuno, e io non mollo! #primagliitaliani", "id": "252306033154_10155799830638155"}, {"created_time": "2018-05-28T16:30:01+0000", "message": "Il mio intervento ieri sera, a caldo, da Giletti. Che ne pensate? \nIo non mollo, MAI servi di nessuno! #primagliitaliani", "id": "252306033154_10155797715868155"}, {"created_time": "2018-05-28T14:55:51+0000", "message": "Loro con i banchieri e i poteri forti, noi con gli italiani! Aiutatemi a condividere!", "id": "252306033154_10155799553638155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Roma!", "id": "252306033154_10155799343703155", "created_time": "2018-05-28T12:58:27+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Mio intervento di stamattina a Radio24, ascoltate!", "id": "252306033154_10155799091698155", "created_time": "2018-05-28T10:51:34+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live!", "id": "252306033154_10155798883853155", "created_time": "2018-05-28T08:05:28+0000"}, {"story": "Matteo Salvini shared a live video.", "message": "In diretta su Radio Capital!\nhttps://www.facebook.com/RadioCapitalfm/videos/2125060667524094/", "id": "252306033154_10155798778683155", "created_time": "2018-05-28T06:13:46+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ancora live con tantissimi italiani perbene a Spoleto!", "id": "252306033154_10155797926153155", "created_time": "2018-05-27T21:26:51+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Che brutta giornata per l\u2019Italia e per la Democrazia.\nEra tutto pronto, anche io ero pronto a occuparmi di immigrazione e sicurezza, ma niente, qualcuno oggi ha detto NO.\nIl governo del cambiamento non poteva nascere, i Signori dello Spread e delle banche, i ministri di Berlino, di Parigi e di Bruxelles non erano d\u2019accordo.\nRabbia? Tanta. Paura? Zero.\nCambieremo questo Paese, insieme.\nIo non mollo Amici, conto su di Voi.\nPrima gli italiani!", "id": "252306033154_10155797776073155", "created_time": "2018-05-27T20:42:16+0000"}, {"created_time": "2018-05-27T20:02:33+0000", "message": "Amici, tra poco verso le 22.30 vi prego di seguirmi in diretta su questa Pagina, ho ancora un po\u2019 di cose da dirvi!", "id": "252306033154_10155797680338155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Spoleto, non molliamo!", "id": "252306033154_10155797560588155", "created_time": "2018-05-27T19:15:27+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Grazie Terni!", "id": "252306033154_10155797388953155", "created_time": "2018-05-27T18:11:57+0000"}, {"created_time": "2018-05-27T17:59:49+0000", "message": "Prima gli italiani, il loro diritto al lavoro, alla sicurezza e alla felicit\u00e0.\nAbbiamo lavorato per settimane, giorno e notte, per far nascere un governo che difendesse gli interessi dei cittadini italiani.\nMa qualcuno (su pressione di chi?) ci ha detto NO.\nMai pi\u00f9 servi di nessuno, l\u2019Italia non \u00e8 una colonia, non siamo schiavi di tedeschi o francesi, dello spread o della finanza.\nA questo punto, con l\u2019onest\u00e0, la coerenza e il coraggio di sempre, la parola deve tornare a voi!\n#Primagliitaliani!\nIo non mollo, per il bene dei nostri figli.", "id": "252306033154_10155797355028155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Terni, seguite live!", "id": "252306033154_10155797299443155", "created_time": "2018-05-27T17:29:06+0000"}, {"created_time": "2018-05-27T12:01:00+0000", "message": "Oggi torno nella splendida Umbria, alle 18 a Terni e alle 19.45 a Spoleto. Non ci fermiamo mai!", "id": "252306033154_10155796686983155"}, {"created_time": "2018-05-27T11:02:34+0000", "message": "Buona domenica Amici.\nChi si ferma \u00e8 perduto, io fino all\u2019ultimo non mi arrendo!\nPrima gli italiani.", "id": "252306033154_10155796650133155"}, {"created_time": "2018-05-27T08:40:34+0000", "message": "Immigrato (ovviamente senza biglietto) aggred\u00ec controllori, passeggeri e Carabinieri su un autobus a Viareggio. \u00c8 in galera? Macch\u00e9, \u00e8 stato assolto...\ud83d\ude14\nO si cambia, o siamo finiti.", "id": "252306033154_10155796513483155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Altra festa Lega ora a Dalmine, sempre in provincia di Bergamo. Ma quanti siete? \ud83d\ude00", "id": "252306033154_10155795539998155", "created_time": "2018-05-26T19:56:34+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Un mare di gente alla festa Lega di Martinengo (Bergamo).\nSeguite live!", "id": "252306033154_10155795373218155", "created_time": "2018-05-26T18:30:59+0000"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Martinengo! Spettacolo.", "id": "252306033154_10155795327023155", "created_time": "2018-05-26T18:11:43+0000"}, {"created_time": "2018-05-26T17:41:02+0000", "message": "Paura, eh???", "id": "252306033154_10155795251328155"}, {"created_time": "2018-05-26T13:49:27+0000", "message": "Se questa sera siete in zona e avete voglia di farmi compagnia anche fuori dalla rete, vi aspetto in provincia di Bergamo, alle 20 alla festa Lega di Martinengo e alle 21.30 a quella di Dalmine. Chi di voi ci sar\u00e0?\nVi incontrer\u00f2 e ascolter\u00f2 volentieri, sono questi per me i migliori sondaggi! #primagliitaliani", "id": "252306033154_10155794785248155"}, {"created_time": "2018-05-26T10:42:29+0000", "message": "Pi\u00f9 di 1.500 nuovi \u201cospiti\u201d clandestini nelle ultime ore. Ma gli sbarchi non erano finiti???\nDopo lo spread, il sistema e i soliti poteri ci minacciano con i barconi.\nMa noi non abbiamo paura, e non molliamo!", "id": "252306033154_10155794418933155"}, {"created_time": "2018-05-26T09:17:44+0000", "message": "Giornali e politici tedeschi insultano: italiani mendicanti, fannulloni, evasori fiscali, scrocconi e ingrati.\nE noi dovremmo scegliere un ministro dell\u2019Economia che vada bene a loro? \nNo, grazie!\n#primagliitaliani", "id": "252306033154_10155794286153155"}, {"created_time": "2018-05-26T07:01:17+0000", "message": "Il buon senso sarebbe \u201cincostituzionale\u201d? Pazzesco. Ma cambiare si pu\u00f2!", "id": "252306033154_10155792966433155"}, {"created_time": "2018-05-25T18:41:32+0000", "message": "Sono davvero arrabbiato.", "id": "252306033154_10155793065218155"}, {"created_time": "2018-05-25T17:35:39+0000", "message": "Bellissima iniziativa, ho firmato volentieri il mio impegno. Per le denunce di violenza ci vuole il codice rosso, in Tribunale come al Pronto soccorso, priorit\u00e0 assoluta per salvare vite a rischio.", "id": "252306033154_10155792868083155"}, {"created_time": "2018-05-25T14:08:41+0000", "message": "Tanti nemici...", "id": "252306033154_10155792568738155"}, {"story": "Matteo Salvini shared a post.", "message": "\u00c8 ufficiale: non sopporto il caldo!\nBuon pomeriggio Amici, chi si ferma \u00e8 perduto.", "id": "252306033154_10155792470043155", "created_time": "2018-05-25T13:14:09+0000"}, {"created_time": "2018-05-25T11:10:32+0000", "message": "La Boldrini denuncia: \u201cAl governo leader maschilisti!\u201d. Ma ancora parla??? \ud83d\ude00", "id": "252306033154_10155792280663155"}, {"story": "Matteo Salvini shared a photo.", "message": "Quattro anni fa, che bei ricordi! Un buongiorno e un abbraccio, Amici!", "id": "252306033154_10155792138898155", "created_time": "2018-05-25T08:47:27+0000"}, {"created_time": "2018-05-24T19:55:20+0000", "message": "Amici, vi ripropongo il mio intervento di oggi dopo l\u2019incontro con il professor Conte. Vorrei un\u2019Italia che torni a contare, in Europa e nel mondo. INSIEME si pu\u00f2!", "id": "252306033154_10155790898803155"}, {"created_time": "2018-05-24T18:15:51+0000", "message": "\u201cFaremo opposizione dura\u201d dice Renzi.\nIo non ho paura, e voi? \ud83d\ude03", "id": "252306033154_10155790874068155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Rimanete sintonizzati, dopo il colloquio con il professor Conte vi aggiorno!", "id": "252306033154_10155790749638155", "created_time": "2018-05-24T16:49:39+0000"}, {"created_time": "2018-05-24T14:10:48+0000", "message": "Avendo problemi con il bancomat, Godsent Harmony, nigeriano ventenne, ieri a Frosinone ha pensato bene di aggredire gli impiegati dell\u2019ufficio postale e di mandare all\u2019ospedale un Carabiniere, tentando anche di colpirlo con una spranga.\nProcessato stamattina, \u00e8 stato condannato ma subito rimesso in LIBERT\u00c0, e non pu\u00f2 essere espulso perch\u00e9 \u201crichiedente asilo\u201d.\nRoba da matti.\nMa la musica presto cambier\u00e0!", "id": "252306033154_10155790475518155"}, {"story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qualche minuto per parlare con voi!\n#insiemesultetto", "id": "252306033154_10155790164268155", "created_time": "2018-05-24T11:01:32+0000"}, {"created_time": "2018-05-24T09:13:04+0000", "message": "\u201cLa flat tax in Italia pu\u00f2 funzionare\u201d.\nFra insulti e minacce di tutti i giornali e le tiv\u00f9 italiane, apprezziamo l\u2019obiettivit\u00e0 di qualcuno all\u2019estero.", "id": "252306033154_10155790065573155"}, {"created_time": "2018-05-23T18:41:23+0000", "message": "Finalmente si parte!!!\ud83d\ude01\nSperando che non ci siano altri tentativi (dall\u2019Italia o dall\u2019estero) di fermare il cambiamento: prima il lavoro, prima la sicurezza, PRIMA GLI ITALIANI.\nMai pi\u00f9 servi di nessuno.", "id": "252306033154_10155788859918155"}, {"created_time": "2018-05-23T17:10:12+0000", "message": "Quotidiana invasione di campo. La commissaria europea Cecilia Malmstr\u00f6m: \u201cNel contratto di governo ci sono cose preoccupanti sul commercio\u201d.\nPreoccupanti? Sicuramente s\u00ec per lei e per le multinazionali che producono all\u2019estero e fanno concorrenza sleale ai nostri commercianti, artigiani e imprendtori!\n#primagliitaliani", "id": "252306033154_10155788696808155"}, {"created_time": "2018-05-23T13:00:01+0000", "message": "Semplicemente disumano.\nA Colorno (Parma), due maestre sono state arrestate con l'accusa di aver PICCHIATO e maltrattato bimbi tra i 3 e 5 anni.\nDifendere chi non si pu\u00f2 difendere, bambini, disabili e anziani, con ogni mezzo possibile, telecamere comprese.", "id": "252306033154_10155788195183155"}]