[{"created_time": "2018-06-04T10:03:42+0000", "message": "ARISTOCRAZIA FINANZIARIA. \nG\u00fcnther Oettinger \u00e8 un esponente del Partito Popolare Europeo. Dal 1\u00ba gennaio 2017 Commissario europeo per il bilancio e le risorse umane nella Commissione Juncker. Ed \u00e8 anche il politico tedesco che, in un momento di verit\u00e0 incontestabile, ha dichiarato: \"I mercati insegneranno agli italiani a votare nella maniera giusta.\" Dopodich\u00e8, viste le ricollocazioni e sentite le dichiarazioni, posso affermare, senza tema di smentita, che praticamente ha rivinto l'antidemocratica aristocrazia finanziaria. Pertanto ai governi Monti-Letta-Renzi-Gentiloni va aggiunto il governo Conte. \nSalvis iuribus \nMauro Adriani", "id": "525015217841196_646160702393313"}, {"story": "Michele Borgia added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "id": "525015217841196_646149152394468", "created_time": "2018-06-04T09:23:47+0000"}, {"created_time": "2018-06-04T03:05:47+0000", "message": "Vorrei lanciare una proposta per il raduno di Luglio. Prendere contatti con il comune di Riace per organizzarlo sul loro territorio. Sarebbe, a mio avviso, un modo per significare la solidariet\u00e0 al suo sindaco dopo le parole del neo ministro Salvini, aiutare le casse comunali e porre l'attenzione su un progetto che potrebbe/dovrebbe essere sviluppato anche in altri comuni con situazioni simili a questo.", "id": "525015217841196_646043019071748"}, {"created_time": "2018-06-03T18:03:41+0000", "message": "CI SONO......", "id": "525015217841196_645872305755486"}, {"created_time": "2018-06-03T17:00:02+0000", "message": "\"Di fronte a questo governo, a un Ministro degli Interni di fronte a cui Scelba e Cossiga sembrano quasi dei 'sovversivi', noi siamo pronti. \nPerch\u00e8 quello che si sta prefigurando non \u00e8 un governo che d\u00e0 pi\u00f9 sicurezza, ma un governo che d\u00e0 pi\u00f9 insicurezza fondato sul sentimento della paura\".\n\nLuigi de Magistris alla 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo!", "id": "525015217841196_643287209347329"}, {"created_time": "2018-06-03T15:50:15+0000", "message": "Ho ordinato \"L'esperimento\" di Jacopo Iacobini. Vi lascio la presentazione di Amazon:\n\"A questo esperimento Casaleggio lavorava fin dalla fine degli anni Novanta, quando - amministratore di Webegg - cominci\u00f2 a testare nei forum intranet dell'azienda i meccanismi di formazione e produzione del consenso attraverso le reti. Ma quello era solo l'inizio. L'esperimento si sviluppa attorno a un nocciolo: propaganda, propaganda, propaganda. Sociale, pianificata, centralizzata, virale. Testi e scaletta dei Vday (gli eventi che rappresentano di fatto l'antecedente storico del Movimento) sono gi\u00e0 coordinati da due dipendenti della Casaleggio. Grillo \u00e8 l'innesco per far evolvere l'esperimento a un livello superiore: \u00e8 il frontman, l'uomo del consenso elettorale che pu\u00f2 coagulare e incarnare un sentimento di rivolta contro il sistema, ormai fortissimo nella societ\u00e0. In questa prima stagione il Movimento predica alcune cose con integralismo militare: il rifiuto assoluto di comparire nella tv italiana, la promessa di dimezzare lo stipendio ai suoi futuri politici e di vivere secondo uno stile di vita francescano, la posizione contro l'euro e lo scetticismo verso l'Unione europea. Al contrario, promette la democrazia attraverso Internet ed esalta la meritocrazia, denunciando la piaga dei tanti ragazzi italiani costretti a cercare fortuna all'estero. Per ognuno di questi cavalli di battaglia emerger\u00e0 lo scollamento tra come il Movimento si \u00e8 proposto inizialmente a elettori e attivisti e quel che realmente ha fatto sino a oggi.\"\nDovrebbe essere letto da ogni cittadino.....", "id": "525015217841196_645810919094958"}, {"created_time": "2018-06-03T15:01:05+0000", "message": "il Sol dell'Avvenire ?\nUn Buco Nero !", "id": "525015217841196_645789279097122"}, {"created_time": "2018-06-03T14:00:01+0000", "message": "Potere al Popolo \u00e8 questo.\nLavoro, istruzione, sanit\u00e0, democrazia, pace, cooperazione e rispetto: per tutte e tutti. \nSe nessuno si fa carico di queste istanze, che aspettiamo a farlo noi?\n\ncontribuite al dibattito sul programma su http://forum.poterealpopolo.org", "id": "525015217841196_645757802433603"}, {"created_time": "2018-06-03T12:30:06+0000", "message": "..ecco, cos\u00ec andava anche per i nostri in sud america, nel new yersey, con sacco e vanzetti. Ora fate i razzisti, merde..", "id": "525015217841196_645724332436950"}, {"created_time": "2018-06-03T10:51:42+0000", "message": "Hanno ammazzato uno di noi.\nUn bracciante, uno che si spezzava la schiena nei campi, sotto il sole, senza diritti.\nHanno ammazzato un lavoratore.\nUno giovane, nemmeno 30 anni, tutta la vita davanti.\nNon ve lo diranno.\nVi diranno che hanno sparato a un nero che rubava, per legittima difesa.\n\nE invece Soumaila stava cercando, forse, lamiere per costruirsi una baracca in cui vivere nelle poche ore di stacco dal lavoro, in una fabbrica abbandonata, dismessa.\nQualcuno si \u00e8 divertito a fare il cecchino, non perch\u00e8 si sentiva in pericolo, ma perch\u00e8 si divertiva cos\u00ec. Sparandogli dalla distanza di 60 metri - altro che pericolo! - e alle spalle, mirando alla testa, ammazzando lui, ferendone altri due.\n\nQualcuno dir\u00e0: perch\u00e8 prendere pezzi di metallo da un capannone vuoto? Perch\u00e8 i lavoratori dei campi di Gioia Tauro vivono nella tendopoli di san Ferdinando, in 4000. I padroni dei campi li scelgono come fossero al supermarket e li fanno lavorare come schiavi, arricchendosi enormemente.\nDiciamo noi: il problema non \u00e8 cercare lamiere per costruirsi un riparo, il problema \u00e8 essere costretti a vivere in un riparo fatto di lastroni d'alluminio per guadagnare il pane.\n\nHanno ammazzato un giovane maliano, un lavoratore, uno che stava sempre in prima fila per i diritti con l' Unione Sindacale Di Base.\nDomani nella piana \u00e8 sciopero.\nTutti i suoi fratelli si fermeranno. Qualcuno la chiama \"pacchia\", tipo il nuovo ministro degli interni e vicepremier salvini.\nE' una guerra ai poveri, una guerra che fa morti, non figurata. E nessuno pu\u00f2 voltarsi dall'altra parte.\n\nSosteniamo lo sciopero di domani, sosteniamo il dolore e la rabbia dei fratelli e delle sorelle di Soumaila.\nNon avremo tregua finch\u00e8 non accada mai pi\u00f9.\n\nIL COMUNICATO DELL'USB: https://goo.gl/4hvJ5J", "id": "525015217841196_645691372440246"}, {"created_time": "2018-06-03T09:29:16+0000", "message": "http://www.repubblica.it/cronaca/2018/06/03/news/colpi_di_fucile_in_calabria_contro_migranti_un_morto_e_due_feriti-198023690/?ref=RHPPLF-BH-I0-C8-P1-S1.8-T1", "id": "525015217841196_645656002443783"}, {"created_time": "2018-06-03T08:58:42+0000", "message": "\"LA FRASE DISUMANA E INFAME DELL'INDEGNO MINISTRO SALVINI\n \n\"Per i clandestini \u00e8 finita la pacchia\". Cos\u00ec ha detto il neo ministro di polizia Matteo Salvini. Cio\u00e8 la condizione di chi dorme nelle stazioni o in case fatiscenti, raccoglie i pomodori per i caporali, viene sfruttato e depredato in tutti i modi dalla parte peggiore e malavitosa degli italiani, sarebbe un godimento. \nQui non \u00e8 in discussione la politica verso i migranti, qui \u00e8 in discussione l'umanit\u00e0. Se uno afferma che i clandestini vivono nella pacchia, naturalmente per farli odiare dai tanti  italiani che nella pacchia non vivono, \u00e8 un mascalzone che sa di esserlo. Quella di clandestino, tra tutte  le condizioni dei migranti \u00e8 la pi\u00f9 terribile. Per lo stato il clandestino non esiste,  \u00e8 una persona che non dovrebbe esserci e quindi non ha diritti sociali. Viceversa per lo sfruttatore, alla fine della catena sempre italiano, il clandestino \u00e8 lo schiavo perfetto, perch\u00e9 dipende da lui per continuare a vivere. Prendersela con i clandestini, non con la clandestinit\u00e0 sia chiaro, \u00e8 come perseguitare gli schiavi invece che combattere la schiavit\u00f9. Esattamente quello che vuole fare Salvini. \nIl disprezzo per i poveri, anzi il dileggio e il rancore verso di loro,  che vivrebbero nella pacchia mentre gli altri sgobbano, \u00e8 la quintessenza del razzismo sociale di oggi. La frase di Salvini \u00e8 infame e disumana, indegna per una persona civile, scandalosa per un politico, terribile per un ministro di polizia. \nSarebbe stata ben motivata una obiezione di Mattarella sul ruolo di ministro degli interni per una persona che manifesti idee come quelle di Salvini. Invece, come sappiamo,  il presidente della Repubblica \u00e8 stato attento ai rapporti dei suoi ministri con la UE, non a quelli con la civilt\u00e0. \nSalvini \u00e8 diventato ministro della Repubblica solo perch\u00e9 prima di lui i governi dell'austerit\u00e0 hanno distrutto quella solidariet\u00e0 umana che lui ora si vanta di non possedere.\"\n\nGiorgio Cremaschi, Potere al Popolo", "id": "525015217841196_645641179111932"}, {"created_time": "2018-06-02T20:30:01+0000", "message": "il 2 giugno 1981 moriva Rino Gaetano. Aveva cantato la storia d'Italia come nessuno.\n\n\"Aida, la Costituente, la democrazia...\ne chi ce l'ha?\"", "id": "525015217841196_645107892498594"}, {"created_time": "2018-06-02T18:30:16+0000", "message": "SABATO 16 GIUGNO TUTTI IN PIAZZA!\n\nSabato 16 Giugno le strade di Roma saranno attraversate da una grande corteo, promosso dall' Unione Sindacale Di Base, composto da lavoratori, disoccupati, studenti, immigrati, occupanti case e da tutti coloro che fanno parte di quella ampia fetta di paese che non si lascia coinvolgere dalla strumentale guerra tra poveri e che ha subito in tutti questi anni le scelte finanziarie e i diktat che hanno spinto sempre gli stessi a una vita di rinunce e sacrifici! \n\nSar\u00e0 un momento importantissimo, una giornata di lotta e di rivendicazioni reali e concrete, ma anche la prima tappa di quella resistenza e di quell'opposizione che dobbiamo costruire con grande determinazione contro uno dei governi pi\u00f9 reazionari che questo paese abbia visto negli ultimi decenni! \n\nNOI CI SIAMO E NON ABBIAMO PAURA!", "id": "525015217841196_645282949147755"}, {"created_time": "2018-06-02T16:00:00+0000", "message": "C'\u00e8 un'Italia che non viene raccontata, che resiste, diffonde umanit\u00e0 e cooperazione, fa informazione seria, si incontra per discutere, per migliorare un quartiere abbandonato, per opporsi a un'opera inutile. E siamo orgogliosi porti la bandiera di Potere al Popolo! DA QUI A 7 GIORNI 22 INIZIATIVE, PARTECIPA!\n\nVARESE: 2 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/254384715136421/\n\nVOLLA: 2 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/367362710452602/\n\nROMA: 2 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/245237496220975/\n\nOLBIA: 2 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1656415034478595/\n\nPAVIA: 3 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/171123723570775/\n\nAOSTA: 3 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/250168778877404/\n\nEMPOLI: 3 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1979341712141055/\n\nRAVENNA: 4 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/363838290689665/\n\nLECCE: 4 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/956784987817755/\n\nPISTOIA: 4 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1836125770026142/\n\nPONTEDERA: 4 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/178926182773299/\n\nMARANO: 5 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/586782328361608/\n\nGINEVRA: 5 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/2097655693815728/\n\nASTI: 5 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/183214802511363/\n\nSIENA: 6 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/247816695767986/\n\nVENEZIA: 6 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1717081045046755/\n\nBRUXELLES: 6 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/2195794304041946/\n\nBERNA 7 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/171136343556951/ \n\nBOLOGNA: 8 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/2038678493038031/\n\nVICENZA: 8 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1486147448157208/\n\nMILANO: 8 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/763235624065423/\n\nLONDRA: 9 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1564391763673684/", "id": "525015217841196_645103795832337"}, {"created_time": "2018-06-02T14:31:12+0000", "message": "Vincono come sempre,  gli incantatori di serpenti \n\n\u262d \ud83d\ude01 \u262d \ud83d\ude0f \u262d  \ud83d\ude0e", "id": "525015217841196_645214715821245"}, {"created_time": "2018-06-02T13:46:24+0000", "message": "DOVE SONO LE DONNE NEL GOVERNO DEL CAMBIAMENTO?\n\nQualche settimana fa fece discutere un nostro post che evidenziava come al \"tavolo che conta\" fra i 5 Stelle e la Lega ci fosse solo una donna su 13. \nNon a caso il contratto che poi \u00e8 venuto fuori da quel tavolo ignorava completamente la \"questione di genere\", scottante nel nostro paese.\nIeri infine si \u00e8 insediato il governo 5 stelle - Lega. Su 19 membri dell'esecutivo, solo 5 sono donne, un quarto. Tre su cinque senza portafoglio. \nIl governo del cambiamento, e questo non lo dice ancora nessuno, \u00e8 un netto passo indietro almeno sul piano della rappresentanza di genere: peggio del governo Renzi e di quello Gentiloni... e non era facile!\n\nMa vogliamo andare pi\u00f9 a fondo. Indoviniamo gi\u00e1 l'obiezione che fanno molti (non a caso quasi sempre maschi): il fatto che non ci siano donne non vuol dire che questo governo non far\u00e0 gli interessi delle donne! \n\nBe' premesso che da che mondo \u00e8 mondo \u00e8 soltanto il protagonismo diretto dei soggetti oppressi che fa s\u00ec che le relazioni di potere cambino e che le donne non possono delegare agli uomini la soluzione ai loro problemi, qui non \u00e8 solo una questione di rappresentanza ma di sostanza.\n\n Lega e Movimento 5 Stelle fanno sparire il Ministero sulle Pari Opportunit\u00e0. In un paese in cui una donna muore ogni 60 ore per mano di un compagno, di un fidanzato, di un marito, nel paese in cui a parit\u00e0 di lavoro le donne guadagnano il 12% in meno dei colleghi uomini, il gender gap, la discriminazione di genere, non \u00e8 un problema per i neogovernanti d'Italia?\n\nStrana la vita: neppure 4 anni fa, era proprio una delegata 5 stelle a battagliare contro Renzi perch\u00e8 le Pari Opportunit\u00e0 non fossero solo una delega nelle mani del premier ma avessero un ministero apposito. Trovate la storia qui https://www.ilfattoquotidiano.it/\u2026/pari-opportunit\u2026/1073862/). \n\nDicevamo, per Lega e 5 stelle non c'\u00e8 bisogno di un ministero alle Pari Opportunit\u00e0. Molto meglio sostituirlo con il ministero alla Famiglia e alla Disabilit\u00e0. Non solo la questione di genere in s\u00e9 sparisce, ma viene coperta da un leghista, omofobo, antiabortista, che riesce a pensare alla componente femminile sono come orpello della sacra famiglia. Il neoministro vorrebbe abolire la 194, vorrebbe abolire le unioni civili, e se ne va in giro sostenendo che \"la lotta per i matrimoni gay e la teoria del gender nelle scuole da un lato, l'immigrazione dall'altro (...) minano a cancellare il nostro popolo\". Robe tipo l'aborto \u00e8 la prima causa di femminicidio.\nVorrebbe probabilmente che le donne si limitassero a sfornare figli e paste al forno.\n\nMa il problema non \u00e8 solo lui, \u00e8 l'intera visione dell'alleanza gialloverde sulla questione.\nNell'intero contratto di governo non c'\u00e8 uno spazio specifico, fosse pure solo mezza pagina, dedicata al tema. Pene pi\u00f9 severe per gli stupri, c'\u00e8 scritto, a un certo punto. \nNon una parola sulla discriminazione salariale, sugli asili nido pubblici, su piani antiviolenza, sulle case delle donne, sulla prevenzione, sull'investimento pedagogico e educativo per tirare su una societ\u00e0 nuova e che si lasci alle spalle il sessismo.\nA cercare bene si trovano gli sgravi alle imprese  che \"MANTENGONO AL LAVORO LE MADRI DOPO LA NASCITA DEI FIGLI\", che in un paese normale dovrebbe essere l'ovviet\u00e0, non una scusa per regalare soldi alle imprese. La priorit\u00e0 \u00e8 rimettere la ricchezza e la possibilit\u00e0 di essere autonome nelle tasche delle lavoratrici, o dei lavoratori.\n\nOvviamente anche qui, nel contratto, le donne rientrano nella sezione \"famiglia\". Lo sanno gli esperti leghisti e grillini che ci sono donne che consapevolemente posso decidere di non voler figli? Di non voler famiglia cos\u00ec come la s'intende l\u00ec, che sentono di poter essere madri o sorelle ma anche tanto altro? \n\nVedete che non era solo una questione di rappresentanza simbolica? Nella storia \u00e8 accaduto spesso cos\u00ec: un piano politico regressivo sui diritti civili serve a tenere ulteriormente le donne in posizione subordinata, di dipendenza economica, a bloccare le istanze materiali e far s\u00ec che il \"welfare familiare\", il lavoro di cura, diventi una pezza al taglio dei servizi. E che questo debba ricadere sulle donne.\n\nD'altronde se la prima cosa che vuoi fare \u00e8 la flat tax, che far\u00e0 s\u00ec che asili, servizi etc saranno meno finanziati, ti serve un discorso ideologico che faccia s\u00ec che le donne accettino il loro ruolo di casalinghe, e di addette alla cura...\n\nIl 2 giugno 1946, per la prima volta, le donne italiane esercitarono il diritto di voto.  La lotta non \u00e8 finita. \nSalvini e Di Maio, le donne di questo paese sono pronte a dare battaglia!\n\nhttps://www.huffingtonpost.it/2018/03/20/una-donna-uccisa-ogni-60-ore-18-vittime-dallinizio-dellanno_a_23390216/\n\nhttps://www.istat.it/it/files//2017/10/A-Audizione-parit%C3%A0-di-genere-25-ottobre_definitivo.pdf\n\nhttp://www.repubblica.it/economia/2017/09/03/news/gender_gap_jobpricing-174357928/", "id": "525015217841196_645196019156448"}, {"story": "Osvaldo Edera shared a video to Potere al Popolo's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/poterealpopoloseletanagroevallodidiano/videos/1847002822032481/", "id": "525015217841196_645168109159239", "created_time": "2018-06-02T12:49:55+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T12:33:41+0000", "message": "Trascrivo un mio commento rivolto ad amiche che in questo momento cos\u00ec torbido e limaccioso mi sono apparse disorientate...<Care amiche xxxxxx e yyyyyy,  Io sostengo nei miei limiti Potere al popolo, di cui sarei una militante attiva se avessi un paio di decenni in meno e un po' di salute in pi\u00f9. Pap pratica un antifascismo reale, quotidiano, militante, non limitandosi alla promozione di e alla presenza nelle manifestazioni!, ma attraverso pratiche quotidiane di mutualismo e di solidariet\u00e0 attiva, che puntano a ricostruire una fitta trama di legami, grazie ai quali sono sempre di pi\u00f9 le persone che ce la fanno a \"restare umane\". Creano servizi sui territori; occupano edifici abbandonati e li riattano per i senzatetto, 'nessuno escluso'; aprono sportelli di informazione sulle questioni del lavoro, denunciano lo sfruttamento e il lavoro nero, sostengono, anche per quanto attiene alle procedure burocratiche e a quelle legali, i precari, i disoccupati, gli sfruttati nell'impegno a costruirsi una vita dignitosa, a ottenere il Rei, a rendere stabile e visibile il lavoro; attuano iniziative per la salute, fornendo servizi concreti e agevolando la fruizione di quelli esistenti sul territorio. Promuovono l'integrazione dei migranti, sostenendoli nei tortuosi e cavillosi procedimenti giuridici, nei rapporti con le istituzioni, nell'apprendimento della lingua e nelle necessit\u00e0 materiali del vivere. Fanno cultura, teatro, cinema, promozione di arte e letteratura, musica, ballo, attivit\u00e0 sportive....tutte cose che mentre nutrono lo spirito implicano un'intensa socializzazione. Andate a controllare sul sito dell'Ex OPG Occupato - Je so' pazzo. Sono tutte cose alle quali con tutto il cuore darei una mano, se l'et\u00e0 e le condizioni di salute me lo consentissero. Mi limito a pubblicarne testi significativi su FB e a commentarli.", "id": "525015217841196_645161779159872"}, {"created_time": "2018-06-02T11:15:00+0000", "message": "Qui trovate le discussioni e le linee emerse dalla due giorni nazionale di Potere al Popolo, in particolare dai tavoli di lavoro del sabato.\nPi\u00f9 di 300 persone hanno preso parola su scuola, sanit\u00e0, lavoro, welfare, unione europea, guerre, immigrazione, giustizia e carceri, ambiente e modelli di sviluppo.\nMa anche su come costruire Potere al Popolo, che organizzazione darci, quali strumenti per le attivit\u00e0 di mutualismo e per le Case Del Popolo, come comunicare e come crescere! \nA breve partiremo con campagna di adesioni e piattaforma.\nFateci sapere che ne pensate!", "id": "525015217841196_645114662497917"}, {"story": "Pino Grasso shared a live video to Potere al Popolo's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/RadioStar2000official/videos/819166938288507/", "id": "525015217841196_645116532497730", "created_time": "2018-06-02T10:31:35+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T08:51:19+0000", "message": "Dal fare la festa della Repubblica al fare la festa alla Repubblica \u00e8 un attimo.", "id": "525015217841196_645087165834000"}, {"created_time": "2018-06-02T08:49:36+0000", "message": "Dal fare la festa della Repubblica al fare la festa alla Repubblica \u00e8 un attimo.", "id": "525015217841196_645086795834037"}, {"story": "Raffaele Argenta added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "id": "525015217841196_645082502501133", "created_time": "2018-06-02T08:34:43+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T04:21:22+0000", "message": "https://www.viviroma.tv/attualita/politica/potere-al-popolo-no-al-pentagono-nel-parco-di-centocelle/", "id": "525015217841196_645008712508512"}, {"created_time": "2018-06-01T20:00:00+0000", "message": "\u00e8 stata una lunga giornata.\nincredibile come tutte le differenze politiche, di visione, di linguaggio, si siano appianate dietro un posto nella squadra di governo e un \"contratto\" zeppo di elementi in continuit\u00e0 con la vecchia politica...\n\nper non dimenticare che un'alternativa c'\u00e8, fatta di coerenza e impegno quotidiano: si chiama Potere al Popolo!", "id": "525015217841196_644772795865437"}, {"created_time": "2018-06-01T17:30:00+0000", "message": "INTANTO, DAL PAESE REALE...\n\nQuello che vedete in foto si chiama Riccardo Roccamatisi, \u00e8 un lavoratore del commercio, uno dei fondatori del movimento Domenica NO Grazie, candidato alle amministrative del 10 giugno con Potere al Popolo Campi Bisenzio.\n\nRiccardo fa parte di un movimento di lavoratori e lavoratrici che si rifiutano di considerare la domenica un normale giorno di lavoro, che pensano che il problema non sia tenere aperti i supermercati anche il sabato e la domenica come se fossero ospedali, magari comandando i lavoratori o utilizzando interinali e precari invece di assumere, ma che la soluzione sia un'altra: avere pi\u00f9 tempo libero e posti di lavoro lavorando meno per lavorare tutti, a parit\u00e0 di salario. \n\nRiccardo come tutti i lavoratori del commercio ha subito la liberalizzazione parziale delle aperture domenicali voluta da Bersani nel 1998, poi quella totale di Monti del 2011.\nEra contro il ritorno di un \"tecnico\" dell'austerity al Governo. Perch\u00e8 governo tecnico per lui significa intensificazione dei carichi di lavoro, la condanna al riposo infrasettimanale che non permette un adeguato recupero, l'impossibilit\u00e0 di conciliare i suoi ritmi con quelli degli altri, persino con quelli della sua famiglia.\n\nMa Riccardo ha anche letto il \"contratto\" del governo del cambiamento, sa che l\u00e0 dentro si richiede il ritorno dei voucher e nulla si dice su domeniche lavorative e articolo 18. Sa che la Lega ha gi\u00e0 governato, e le aperture domenicali le ha favorite invece di contrastarle.\n\nEcco, Potere al Popolo \u00e8 questo, centinaia di migliaia di lavoratrici e lavoratori come Riccardo, che dall'opzione Cottarelli/fronte antisfascista capitanato dal PD e da quella Salvini-Di Maio hanno solo da perdere. Non facciamoci assoldare per una guerra che non \u00e8 la nostra. Apriamo un'altra strada al futuro del paese.\n\nIl 10 giugno a Campi vota Potere al Popolo!", "id": "525015217841196_644766515866065"}, {"created_time": "2018-06-01T17:26:27+0000", "message": "I Tedeschi in qualche modo dovevano vincere la guerra", "id": "525015217841196_644786699197380"}, {"created_time": "2018-06-01T16:56:50+0000", "message": "Orgoglioso di non essere colluso con questo governo n\u00e9 con questa opposizione.\nPotere al Popolo", "id": "525015217841196_644775189198531"}, {"created_time": "2018-06-01T15:06:26+0000", "message": "avete visto il giuramento in diretta del nuovo governo?\ngiusto per saperlo: Toninelli \u00e8 il nuovo ministro 5 stelle alle Infrastrutture e ai Trasporti e ha giurato proprio insieme a Salvini, nuovo ministro degli Interni, oltre che all'avvocato di Andreotti nel processo per mafia, Giulia Bongiorno, eletta deputata con AN durante il governo Berlusconi, e attuale ministro della Pubblica Amministrazione.\nDite che non se n'\u00e8 accorto di quelli con cui stava andando a comporre il \"governo del cambiamento\"? O che l'odio per \"i vecchi partiti\" \u00e8 gi\u00e0 passato?", "id": "525015217841196_644734269202623"}, {"created_time": "2018-06-01T14:51:42+0000", "message": "Vogliamo condividere da Pinerolo il comunicato di totale dissenso alle motivazioni dei Presidi a difesa della Costituzione e delle Istituzioni organizzati dal PD e dalle formazioni ad esso vicine.", "id": "525015217841196_644727962536587"}, {"created_time": "2018-06-01T14:09:01+0000", "message": "Se fai una pippa all'anno sei parte della forza lavoro e contribuisci ad incrementare la percentuale di occupazione nel Bel Paese", "id": "525015217841196_644711999204850"}, {"created_time": "2018-06-01T13:48:39+0000", "message": "con chi mi collego a Terni?", "id": "525015217841196_644702715872445"}, {"created_time": "2018-06-01T13:48:19+0000", "message": "ora ci organizziamo per bene per una grande alleanza proletaria e popolare?", "id": "525015217841196_644702622539121"}, {"created_time": "2018-06-01T13:48:16+0000", "message": "I post  che  leggo  in queste ore sul nuovo  governo  denotano  solo paura. Demonizzare  non serve , le persone  sono stanche di sentire  parlare  di  destre e di fascismo,del resto hanno subito PD e Berlusconismi negli ultimi 20 anni. Ora su ogni tema sensibile, lavoro reddito, diritti, tiriamoli in ballo . Organizzare  incontri e scontri nel merito  delle questioni  con i 5S che si presentano  come  paladini  della  giustizia. Tutto  ci\u00f2  nell'ambito  delle  nostre  pratiche quotidiane. In caso  contrario  li subiremo per anni e l'unica gratificazione che potremmo  avere   e dire \"avevamo ragione \".", "id": "525015217841196_644702612539122"}, {"created_time": "2018-06-01T11:56:29+0000", "message": "SUL GOVERNO CHE VERRA\u2019: CI SIAMO E NON ABBIAMO PAURA!\nAbbiamo seguito come tutti il teatrino che si \u00e8 consumato nelle ultime ore. Un teatrino pericoloso, che ha mostrato come le forze politiche in parlamento non si facciano problemi a giocare con le nostre vite pur di realizzare i loro obiettivi di potere, e l'interesse economico di chi li sostiene.\nDopo 3 mesi, siamo arrivati a quello che era prevedibile prima delle elezioni, ma che i 5 Stelle, pur di incassare voti al Sud e a sinistra, avevano sempre negato. \nUn vergognoso accordo m5s-lega.\nIn queste settimane, cos\u00ec come in campagna elettorale, abbiamo provato pi\u00f9 volte ad entrare nel merito delle proposte e delle scelte politiche del movimento 5 stelle nell\u2019ottica di smascherarne il carattere del tutto organico a quel sistema politico che tanto hanno criticato e da cui dicevano di smarcarsi.\nIl contratto sviluppato con la Lega \u00e8 una truffa, non ha niente a che fare con gli interessi reali delle classi popolari, basti pensare alla flat tax che favorir\u00e0 solamente i ricchissimi e i ceti medio-alti con un reddito familiare al di sopra degli 80.000 euro.\nMolti altri sono i punti critici ed antipopolari presenti nel \u201ccontratto\u201d, il ritorno indietro sul reddito di cittadinanza e sulla critica all'Unione Europea, a cui si sono piegati. \nMa la continuit\u00e0 con le politiche dei precedenti governi si evince chiaramente dalla formazione della squadra di governo e dei ministri scelti da di Maio e Salvini. Andiamo con ordine.\n\nGiovanni Tria all\u2019Economia, uomo di fiducia di Silvio Berlusconi  -che tempo fa gli affid\u00f2 la guida della prestigiosa Scuola Superiore per la Pubblica amministrazione- nonch\u00e9 consigliere dell\u2019ex ministro Renato Brunetta .\nEnzo Moavero Milanesi agli Esteri, gi\u00e0 ministro per gli affari europei con i governi Monti e Letta, proprio quei governi contro cui il movimento 5 stelle si \u00e8 scagliato tantissimo aumentando in quegli anni a dismisura il proprio consenso.\nGiulia Buongiorno alla Giustizia, entrata in politica come deputata di alleanza nazionale nel 2008 con il governo Berlusconi, nonch\u00e9 ex avvocato nel processo per mafia di Giulio Andreotti.\nAncora, per citarne alcuni, Lorenzo Fontana ministro della \u201cFamiglia\u201d ?! noto omofobo e antiabortista, colui che qualche tempo fa esordiva dicendo \u201cUnioni gay e immigrazione di massa cancellano il popolo italiano\u201d;\nElisabetta Trenta, allieva del democristianissimo Scotti o lo stesso Paolo Savona, tanto decantato come antisistema, ma gi\u00e0 parte integrante negli anni \u201990 con il governo Ciampi.\nPer non parlare di Centinaio, nuovo ministro all'Agricoltura, noto per i suoi insulti razzisti anche nei confronti dei meridionali, tanto da chiamarlo pi\u00f9 volte \"terroni di merda\".\n\nQuesto sarebbe il fantomatico \u201cGoverno del Cambiamento\u201d?\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 che il M5S pur di andare al governo, pur di avere potere, si \u00e8 fatto beffe degli elettori e ha consegnato il paese alla destra pi\u00f9 becere e razzista che questo paese abbia mai conosciuto negli ultimi 50 anni, basti pensare all\u2019ingresso nella maggioranza finanche dei fascisti di Fratelli d\u2019Italia. Ora verranno di sicuro tempi duri: mentre faranno arricchire i soliti noti, agli italiani poveri diranno che la colpa \u00e8 degli immigrati, e.ci saranno sgomberi di case.occupate e odio e violenza ovunque. Renderanno il nostro paese pi\u00f9 brutto e cattivo.\n\nE andranno avanti solo perch\u00e9 l'opposizione in parlamento \u00e8 ancora meno credibile di loro.\n\nDavanti a noi infatti si presentano due blocchi, quello giallo-verde che, dopo le tante false promesse che lo hanno portato a vincere le elezioni del 4 marzo, ora sta rivelando tutta la sua natura reazionaria e di continuit\u00e0 con le politiche liberiste condite con una giusta dose di razzismo e di posizioni securitarie.\nDall\u2019altra parte c\u2019\u00e8 il cosidetto \u201cFronte Repubblicano\u201d, l\u2019ennesima farsa architettata da partiti come il PD che in piena crisi, dopo anni ed anni di riforme antipopolari \u2013 Job\u2019s Act, Buona Scuola etc. \u2013 vorrebbe  riacquisire qualche consenso sventolando la bandiera della difesa della democrazia, \nMa la realt\u00e0 \u00e8 pi\u00f9 complessa di cos\u00ec, non dobbiamo lasciarci schiacciare da queste due strade, esiste un\u2019alternativa e sta a noi costruirla.\nNel paese reale l\u2019esigenza di equit\u00e0 sociale, redistribuzione della ricchezza, sicurezza di un lavoro, welfare etc \u00e8 altissima e molti, illudendosi, hanno votato proprio il movimento 5 stelle sulla base di questi bisogni.\nQueste richieste cresceranno a dismisura in seguito alla delusione ch\u00e8 verr\u00e0 da questo governo.\nPotere al Popolo \u00e8 presente su tutti i territori ed \u00e8 l\u2019unica possibilit\u00e0 alternativa per rispondere a questi bisogni ed arrivare finalmente ad un cambiamento reale dello stato di cose presenti. \nNoi partiremo da subito, vi invitiamo tutte e tutti a scendere in piazza  Sabato 16 Giugno a Roma per una manifestazione nazionale chiamata per il diritto all\u2019abitare \u2013chiamata dall\u2019Unione Sindacale di Base- che si configura come prima tappa per costruire la vera opposizione a questo Governo.\n\nCi vediamo in piazza, ci vediamo nelle case.del popolo e nelle assemblee, ci vediamo per costruire una comunit\u00e0 e dei valori di rispetto e cooperazione.\n\nNOI CI SIAMO E NON ABBIAMO PAURA!", "id": "525015217841196_644658285876888"}, {"created_time": "2018-06-01T09:13:02+0000", "message": "MERCATONE UNO: IL MONDO DEL RISPARMIO SULLA PELLE DEI LAVORATORI!  \n\nSiamo andati a trovare i lavoratori di Mercatone Uno di Altopascio!\nIn tantissimi rischiano il licenziamento in seguito alla cessione del negozio alla Cosmo S.p.a. \n\nNello scontro tra lavoratori e capitale, Potere al Popolo non ha il minimo dubbio su quale parte sia giusto sostenere. Piena solidariet\u00e0 quindi ai dipendenti in sciopero, che si ritrovano a dover pagare sulla propria pelle i profitti milionari di una manciata di persone!", "id": "525015217841196_644610245881692"}, {"created_time": "2018-06-01T07:39:40+0000", "message": "http://www.linterferenza.info/editoriali/mai-piu-omicidi-sul-lavoro/", "id": "525015217841196_644582542551129"}, {"created_time": "2018-06-01T06:36:23+0000", "message": "E'partita la raccolta firme per tre leggi di iniziativa popolare LIP. E'possibile firmare anche in Olanda, presso la Cancellleria consolare a L'Aja fino a met\u00e0 luglio 2019. Possono firmare tutti gli iscritti all'AIRE.\n\nLiberalaradio ha intervistato Marina Boscaino sulla LIP per una scuola costituzionale antitetica alla riforma liberista della cosiddetta \"Buona Scuola\".\n\nhttps://www.salto.nl/\u2026/on\u2026/b51b8ddfee8b7321f35b4d133f69851e/", "id": "525015217841196_644565792552804"}, {"created_time": "2018-05-31T21:51:29+0000", "message": "Mi dispiace ma sento che bisogna pur dire qualcosa agli amici che illudendosi che i 5 stelle fossero un progetto di cambiamento si ritrovano Salvini ministro dell'interno. Per alcuni simpatizzare o diventare 5s \u00e8 stato un fenomeno vicino alla conversione, un'inaspettato rinnovarsi di messianica (o shiavaitica) speranza fuori tempo e fuori contesto. Fuori discussione. Il nuovo che avanza. Tutta l'attenzione nei giorni scorsi anche sulla stampa pseudo liberale sempre concentrata su Savona s\u00ec Savona no. (E un'imprecazione - perdonate - ci starebbe pure). Oggi l'astuto simpatico xenofobo che fa mandar gi\u00f9 a tanti la pillola razzista (ma altri hanno certamente colluso e preparato il terreno pensando di competere con la moneta delle paure) \u00e8 Ministro dell'Interno. E vale ricordare e riflettere sul fatto che anche fior fiore di intellettuali europei (anche progresisti) furono per un tempo sedotti dal nascente nazional-socialismo negli anni Trenta, il nuovo che avanzava. Per\u00f2 qualcosa \u00e8 possibile dire. A loro come al pd disastrato di Renzi e Minniti da cui non \u00e8 arivato uno straccio di autocritica. Da Calenda la proposta di \"fronte repubblicano\" debole e perdente in partenza (di fronte non ci sono monarchici ma populisti fascistoidi) Fronte democratico sarebbe stato molto meglio. Ma con quale motore? Il pd sfasciato? Il Leu di d'Alema e Bersani? Sentito Varoufakis stasera su Rai tre mentre dialogava intelligentemente ed efficacemente con Monti ... impressione di notevole statura politica, preparazione sulle questioni economiche, intelligenza democratica e profonda indignazione per la debacle europea e italiana sulla questione migrante. Diem25 progetto interessante.", "id": "525015217841196_644409152568468"}, {"created_time": "2018-05-31T19:00:21+0000", "message": "1,2 miliardi di bambini nel mondo sono minacciati da povert\u00e0 assoluta e conflitti. Alcuni, per queste ragioni, hanno un'aspettativa di vita bassissima, che non raggiunge i 5 anni. \nIn Italia sono 1 milione e 300.000 i bambini che vivono in miseria e in povert\u00e0. \nQuesti dati lasciano l'amaro in bocca ma anche la consapevolezza che la povert\u00e0 va contrastata in ogni modo e che la lotta alla miseria \u00e8 una lotta prioritaria.\nTutte e tutti, in ogni angolo del mondo, ci meritiamo una vita degna di portare questo nome.", "id": "525015217841196_644292189246831"}, {"created_time": "2018-05-31T17:28:25+0000", "message": "Succede anche questo. Si lavora una vita, si perdono le dita in fabbrica e si viene licenziati a cinque anni dalla pensione, con una famiglia da mantenere.\nMa tanto, per una multinazionale, un uomo e\u2018 solo una cosa e puo\u2018 essere sostituito con un\u2019altra cosa.\ud83d\ude21\n\u00c8 accaduto in questi giorni a Melzo, in provincia di Milano, vicino a casa mia. L\u2019operaio, di origine marocchina, ha sempre lavorato nell\u2019azienda dai primi anni \u201890. Ha pure perso l\u2019uso di una mano, rimastagli impigliata negli ingranaggi di una macchina. Da un giorno all\u2019altro gli viene detto, con una lettera della direzione, che verr\u00e0 licenziato \u201cper giusta causa\u201d (sic), poich\u00e9 il robot \u00e8 pi\u00f9 veloce di lui.\nEcco quanto vale un uomo per una multinazionale, ecco quanto vale un uomo per una societ\u00e0 che si basa sulla legge del massimo profitto a qualsiasi costo!", "id": "525015217841196_644311965911520"}, {"created_time": "2018-05-31T16:59:44+0000", "message": "Dopo l'ennesimo capovolgimento di fronte, Di Maio e Salvini baciano le pantofole del Presidente Mattarella e si adeguano al suo \"veto\" spostando Savona ad altro Ministero e chiudendo, sembrerebbe, l'accordo di Governo.", "id": "525015217841196_644302022579181"}, {"created_time": "2018-05-31T16:30:36+0000", "message": "A Napoli questo fine settimana, per l'Assemblea Nazionale di Potere al Popolo eravamo tantissimi. \nMa sappiamo che in tante e tanti ci avete seguito pur non riuscendo ad essere presenti fisicamente. \nSiete stati in moltissimi a scriverci, a chiederci materiale fotografico, interviste, documenti, report dei tavoli. \nAbbiamo cos\u00ec provato a ricostruire una narrazione completa della due giorni, provando a restituirvi l'entusiasmo che l'ha caratterizzata ma anche i contributi, gli elementi politici e organizzativi che sono stati al centro del dibattito. \nQui troverete tutto ci\u00f2 che c'\u00e8 da sapere su un'assemblea che, lasciatecelo dire, \u00e8 sta davvero meravigliosa.", "id": "525015217841196_644282682581115"}, {"created_time": "2018-05-31T14:27:04+0000", "message": "Penso che ora che la trappola si \u00e8 chiusa occorre prenderne atto, mi riferisco alla trappola contro il M5S questi dilettanti allo sbaraglio con l'ideologia dell'Uomo qualunque\", non penso affatto che chi gestisce le leve del potere si riduca a vivere alla giornata o al minuto e non faccia piani, e l'ultimo piano \u00e8 scattato con la riforma elettorale ,la quale si sapeva avrebbe visto due affermazioni ovvero Lega e M5S, la cosa avrebbe portato ad un accordo tra gli stessi visto che la mutata filosofia dominante indicava che con il proporzionale i governi si fanno in parlamento ,quindi il terzo atto vedeva un governo piuttosto eversivo ma il buon Salvini (Ormai lo dicono tutti) con Savona fa saltare il banco e da armi a Mattarella per impersonare l'ormai consolidata azione presidenziale di \"salvatore della patria\" subito dopo salta tutto \"stranamente\" spred accuse internazionali,perfino la disoccupazione aumenta,anche la crescita prevista si abbassa.\nIl M5S \u00e8 costretto all'angolo e costretto ad una resa ignominiosa, invero Di Maio prima minaccia incriminazioni al presidente,manifestazioni ma poi appena gli gettano il salvagente ( gi\u00e0 preparato!) di un nuovo governo rinuncia a tutto e torna a Canossa ovvero al Quirinale.\nOltretutto Fratelli d'Italia si propone per partecipare al governo e Salvini potrebbe sponsorizzarla, intanto la febbre spred continua e chi ha responsabilit\u00e0 parlamentari come il M5S non pu\u00f2 scappare verso nuove elezioni con il titolo di \"sfasciatore della patria\",devo dire ai nostri avversari BELLA MOSSA sinceramente congratulazioni ,siete riusciti a trasformare dei rompico....in bravi cagnolini, d'altronde il sistema parlamentare della democrazia borghese se lo si prende come strumento per cambiare stritola !", "id": "525015217841196_644243019251748"}, {"created_time": "2018-05-31T14:00:01+0000", "message": "MORTO DOPO UNA NOTTE IN CASERMA: TUTTI ASSOLTI!\nGiuseppe Uva \u00e8 la terza faccia, da sinistra, di queste che vedete sorrette da sorelle, combattenti. Pu\u00f2 essere che non l'abbiate mai sentito nominare. D'altronde questo \u00e8 un paese in cui, quando la responsabilit\u00e0 di abusi e morti ricade sulle istituzioni di polizia, si insabbia la verit\u00e0 e la si depista continuamente.\nPeppe era un operaio 43enne ed ebbe la sfortuna, una sera di 10 anni fa, di essere fermato dai carabinieri. Era giugno 2008.\n\nVenne trattenuto, portato in caserma senza alcun motivo plausibile. Mor\u00ec nel giro di una notte, dopo essere stato sottoposto a tso (trattamento sanitario obbligatorio), all'ospedale di Varese.\n\nIl primo grado della sentenza \u00e8 stato confermato oggi: tutti assolti i carabinieri e gli ufficiali coinvolti, perch\u00e8 \"il fatto non sussiste\".\n\nNon sussistevano le urla di Giuseppe in caserma e riportate dal testimone Biggiogero, fermato insieme a lui.\nNon sussistevano le testimonianze della guardia giurata e della dottoressa in pronto soccorso, a cui Giuseppe aveva detto di essere stato picchiato e dolorante per quello.\nNon sussistevano i traumi sulla testa riscontrati sul cadavere di Peppe dai medici legali.\nNon sussistevano le macchie di sangue trovategli sul cavallo del jeans a scendere.\n\nQuanto pesa la vita di un operaio, forse ubriaco, per le istituzioni di questo paese? Se uno entra in una caserma con le sue gambe e ne esce in una bara, possibile che non sia mai responsabilit\u00e0 di nessuno?\nAlla sorella di Pino, che da 10 anni battaglia perch\u00e8 chiarezza e verit\u00e0 vengano fatte su quella notte, il nostro sostegno pi\u00f9 vivo. Forza Lucia Uva,", "id": "525015217841196_644205402588843"}, {"story": "Potere al Popolo shared an album.", "message": "Abbiamo raccolto un po' di foto scattate alla 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo! del 26 e 27 Maggio. L'entusiasmo e la voglia di crescere e andare avanti si leggono sui volti, nei sorrisi, nelle immagini immortalate.\n\n\u00c8 stata una due giorni ricca di contenuti e di suggestioni. \nAndiamo avanti, pi\u00f9 determinati che mai! \u270a", "id": "525015217841196_644154149260635", "created_time": "2018-05-31T11:39:48+0000"}, {"created_time": "2018-05-31T11:30:28+0000", "message": "OK  spostiamo Savona,  dove la mettiamo ?  \n In Toscana  ?", "id": "525015217841196_644150582594325"}, {"created_time": "2018-05-31T11:10:16+0000", "message": "I RAGAZZI DELLA VIA PAL SI FANNO I DISPETTI \n\n- Cottarelli sta in panchina ,mentre i ragazzi della via PAL dopo essersi fatti i dispetti, cercano di formare un nuovo governo con l'aggiunta di un'un'altra ragazza : Meloni;\n - Cos\u00ec Di Maio dopo aver urlato all'Impeachment e lasciato solo da Salvini, ha dovuto recarsi a chiedere scusa al Presidente;\n - ma DI MAIO ha anche rilanciato la proposta Conte che vede sempre Savona nella partita ministro alle politiche comunitarie, che difficilmente Salvini potra' rifiutare;\n - Cos\u00ec si profila un governo dove all'economia e al tesoro andr\u00e0 Pier Luigi ciocca banchiere e vice direttore di Bankitalia con il compito di sostenere il \"contratto 5S Lega senza uscire dall'Euro;\n - CHE DIRE ? probabilmente gli speculatori, i grandi capitalisti, i finanzieri, i ricconi ... esultano di gioia pensando che con la FLAT TAX pagheranno un terzo di tasse ed aumenteranno le loro ricchezze;\n - E PER I LAVORATORI, PER IL POPOLO COSA RESTERA'? ancora lacrime e sangue... ancora sacrifici... ancora illusioni che le marionette di via Pal poressero cambiare la loro situazione ! Mentre ancora una volta , come diceva Sciascia, lasciamo pensare che tutto cambi per non cambiare niente !", "id": "525015217841196_644142702595113"}, {"created_time": "2018-05-31T10:33:55+0000", "message": "https://cocainepiss.bandcamp.com/album/the-dancer", "id": "525015217841196_644130475929669"}, {"created_time": "2018-05-31T10:33:49+0000", "message": "https://cocainepiss.bandcamp.com/album/the-dancer", "id": "525015217841196_644130435929673"}, {"created_time": "2018-05-31T08:22:05+0000", "message": "Se un lavoratore dovesse andare in Pensione con un reddito che non gli permette di pagare la rata del mutuo della prima casa,  cosa dovrebbe fare ? Andare a vivere in un Ostello per la Giovent\u00f9 ?", "id": "525015217841196_644092492600134"}, {"created_time": "2018-05-31T08:00:11+0000", "message": "NO AL PENTAGONO NEL PARCO ARCHEOLOGICO DI CENTOCELLE!\n\nMentre i fondi destinati a scuola, sanit\u00e0, servizi sociali sono drasticamente diminuiti in questi anni, gli investimenti per la difesa e le spese militari non si sono mai fermati.\n\nL'Italia ripudia la guerra ma, come membro della NATO, partecipa a decine e decine di missioni e operazioni militari.\n\nMobilitiamoci contro chi sottrae gli spazi ai cittadini per metterli a disposizione di chi genera sofferenza in nome dei profitti e degli interessi di pochi.", "id": "525015217841196_644075585935158"}, {"created_time": "2018-05-30T23:11:45+0000", "message": "Pen'ultima ora : \nRiapre la boutique del \nTo to Governo", "id": "525015217841196_643935425949174"}, {"created_time": "2018-05-30T21:38:58+0000", "message": "Trump olino \u00e8 il nuovo Presidente del Consiglio\nall'Italia... Yankees go home", "id": "525015217841196_643903862618997"}, {"created_time": "2018-05-30T20:10:39+0000", "message": "La solidariet\u00e0 e l'umanit\u00e0 si puniscono con un anno di prigione. Ungheria, anno 2018.\nQuesto mondo va trasformato radicalmente.", "id": "525015217841196_643876399288410"}, {"created_time": "2018-05-30T19:45:26+0000", "message": "Buonasera a tutti, vorrei condividere con voi/noi di potere al popolo un intervento di Paolo Bernard a mio dire molto rappresentativo e interessante della situazione politica attuale, in cui si definiscono meglio i ruoli che finanza e mercati hanno sulla nostra economia-vita e dunque la necessit\u00e0 di riformare-sovvertire il sistema attuale da essi plasmato.", "id": "525015217841196_643867202622663"}, {"created_time": "2018-05-30T17:15:00+0000", "message": "IL 10 GIUGNO VOTA POTERE AL POPOLO! ALLE ELEZIONI DEL MUNICIPIO III E VIII DI ROMA!\n\nTrasformare la piazza di una periferia abbandonata in un set fotografico per il lancio di una campagna elettorale, anche questo \u00e8 Potere al Popolo.\nRipartire dai posti abbandonati, dagli invisibili, dai luoghi di sofferenza sociale, dalla nostra gente. Senza per\u00f2 rinunciare a portare idee nuove, aliene, diverse, di rottura.\nNascono tanti nuovi partiti, ma le persone sono sempre pi\u00f9 sole.\nPotere al Popolo, invece, deve essere il vicino di casa su cui poter contare al momento del bisogno. Con cui costruire insieme una soluzione ai problemi quotidiani, partendo dal lampione sotto casa, fino ad arrivare alla costruzione di un'altra idea di citt\u00e0, di paese, di mondo. Questo \u00e8 per noi il potere popolare!\nPotere al Popolo Roma - III Municipio\nPotere al Popolo Roma - Municipio VIII", "id": "525015217841196_643747119301338"}, {"created_time": "2018-05-30T14:15:00+0000", "message": "Vi diciamo una cosa con il cuore. Di fronte a questa grande confusione, bisogna provare a restare lucidi. A ragionare, a leggere con attenzione. Noi stiamo provando a fare questo. Molti per questo ci apprezzano. Altri ci criticano: forse ci vorrebbero vedere schierati con una delle due squadre in campo... Quella del fronte \"sovranista\" di destra, 5 Stelle e Lega, l'espressione del piccolo padronato italiano, razzista, liberista e violento. O quello del fronte \"europeista\", delle banche e degli istituti finanziari, dell'alleanza che va da LEU fin quasi a Berlusconi: razzista, liberista e violento.\n\nNo, noi non ci facciamo arruolare da queste due squadre che ci sono entrambe nemiche: noi stiamo con le classi popolari di questo paese, con i tanti che oggi sentono di non avere rappresentanza, con quelli che sono disgustati da questa politica.\n\nSe molti di questi hanno votato come \"meno peggio\" i 5 Stelle, be', sar\u00e0 nostro compito fargli capire che sono stati ingannati. Se molti pensano che il problema sia astrattamente \"la casta\", \"la Germania\" o gli \"immigrati\", il nostro compito sta nel fargli capire che il problema di questo paese sono i ricchi, le mafie, i privilegiati, le istituzioni finanziarie, la mancanza di un piano industriale e per il lavoro, e che il modo per uscire da tutto questo \u00e8 redistribuire la ricchezza e aumentare i diritti sociali. \nPerch\u00e9 i soldi ci sono e stanno nelle tasche di chi si \u00e8 arricchito con il tuo lavoro anche in questi anni. Ma nessuna delle due squadre ti dice questo, e scaricano la tua rabbia su altro. Capisci che ti stanno fregando?\n\nRicordate il 2011? Anche Berlusconi fu mandato a casa perch\u00e9 con la sua gestione dell'economia, simile al progetto Lega e 5 Stelle, il debito pubblico era al 120%. Al suo posto Napolitano, con una manovra di palazzo, mise Monti.\n\nAll'epoca noi non esultavamo per la cacciata di Berlusconi e non auspicavamo l'arrivo di Monti. Eravamo per le strade e mettevamo in discussione Napolitano, il debito, dicendo e motivavamo con analisi perch\u00e9 non bisognava pagarlo, perch\u00e9 bisognava rifiutare la tecnocrazia europea.\n\nNessuno all'epoca ci dava dei fascisti perch\u00e9 criticavamo Napolitano, n\u00e9 ci dava degli amici del PD perch\u00e9 non difendevamo Berlusconi.\n\nOra l'esasperazione \u00e8 maggiore, e pochi sono disposti a immaginare di costruire un'alternativa vera.\n\nPer questo sappiamo che per un po' di tempo questa polarizzazione impedir\u00e0 a posizioni diverse come la nostra di avere visibilit\u00e0. Ogni cosa che diremo sar\u00e0 schiacciata volta per volta a favore di questo o quell'altro partito.\n\nSe criticheremo - \u00e8 ancora lecito nel nostro paese esprimere una critica? - Mattarella, diventeremo dei parafascisti, proprio noi che il fascismo lo combattiamo ogni giorno, subendone le conseguenze.\nSe criticheremo i 5 Stelle o la Lega, come abbiamo fatto verificando nei fatti la loro incoerenza e il loro contratto farlocco, diventeremo amici del PD, noi che con questa gente mai ci abbiamo avuto a che fare e che abbiamo sempre combattuto nelle piazze.\n\nD'altronde ai media fa comodo mostrare che esistano solo due punti di vista. E il nostro \u00e8 scomodo, perch\u00e9 parla di un diverso modello sociale, di cooperazione, di benessere collettivo. Scomodo per davvero, non come quelli che fanno finta di essere estranei ai poteri forti e poi hanno milioni di euro, agenzie stampa e comunicazione a disposizione...\n\nLo sappiamo e proprio per questo pensiamo che si debba fare un lavoro paziente, che parta dai territori, dalle nostre comunit\u00e0, dal parlare al bar con tutti senza rassegnarsi, dal fare iniziative pratiche di difesa dei diritti che ci facciano guadagnare la stima delle persone...\n\nVedrete che se non ci scoraggiamo, se sapremo comunicare una visione diversa, se sapremo farla valere nei fatti, se sapremo mostrare le contraddizioni di chi ci governa o vorrebbe governarci, se sapremo collaborare con i tantissimi che in questa guerra fra due finti contendenti non si vogliono far arruolare, le cose cambieranno.\n\nPotere al Popolo!", "id": "525015217841196_643705135972203"}, {"created_time": "2018-05-30T13:30:45+0000", "message": "IL PASSO AVANTI.\nAi referendum per la ratifica, o il rigetto, della Costituzione degli Stati Uniti d'Europa hanno votato Si i cittadini di Spagna e Lussemburgo ( referendum del 20/Febbraio/2005 e del del 10/Luglio/2005). Hanno invece votato No i cittadini di Francia e Paesi Bassi (referendum del 29/Maggio/2005 e del 01/Giugno/2005). Di conseguenza Rep.Ceca, Danimarca, Polonia, Svezia, ecc...hanno sospeso i loro referendum. Oggi, dopo il pianificato nulla di fatto, quel che resta sono Popoli, disuniti e disorientati, che affrontano lotte sociali identiche in modo scomposto. Popoli governati, e sottomessi, con atti legislativi totalmente conformi alle direttive dei perfidi creatori dell'abusivo debito sovrano. Personalmente credo che sarebbe puro buonsenso scendere in piazza appoggiati, dai molti politici dichiaratamente arrabbiati e sbigottiti, in modo funzionale ed efficace per indurre i Capi di Stato e di Governo dell'Unione Europea, e i loro ministri, a promuovere e attuare in modo rapido un'unico, unificante, referendum che consenta all'insieme dei Popoli Sovrani dell'Unione Europea di votare simultaneamente e in modo valido per la ratifica, o il rigetto, della Costituzione degli Stati Uniti d'Europa. Dopodich\u00e9, qualunque sia l'esito del voto referendario, nessuno potr\u00e0 mai pi\u00f9 mettere in discussione il fatto che la Sovranit\u00e0, ivi compresa quella monetaria, appartiene al Popolo. La totale sconfitta degli spregevoli mercanti di denaro, e dei loro non meno infami complici, sar\u00e0 il vero grande passo avanti per l'umanit\u00e0.\nSalvis iuribus \nMauro Adriani \n28/Maggio/2018", "id": "525015217841196_643717339304316"}, {"created_time": "2018-05-30T11:30:01+0000", "message": "Non possiamo dire come andr\u00e0 a finire la \"crisi di governo\", perch\u00e8 la situazione \u00e8 fluida, complessa e cambia da un minuto all'altro. Per\u00f2 sue due cose possiamo metterci la mano sul fuoco:\n\n1. sono riusciti - TUTTI, dal PD e gli \"antisfascisti\" a Mattarella, da Di Maio ai commissari UE - nell'impresa di far gonfiare enormemente la Lega di Salvini, in termini di consenso.\nDa forza conservatrice, reazionaria, in combutta sin dalla nascita con l'establishment di centrodestra che ha governato per anni il paese distruggendolo, sono passati a sembrare i perseguitati della patria, dei martiri, degli eroi della verit\u00e0 e del popolo. \nGente coinvolta in scandali e alleanze con Berlusconi o i neofascisti \u00e8 diventata garante della democraticit\u00e0 e delle sue regole, della sovranit\u00e0 popolare.\nComplimenti, non era semplice. \n\n2. Nessuno, ma proprio nessuno, ha minimamente idea di come uscire da questa situazione. \nLa classe dirigente di questo paese, nel suo complesso, \u00e8 assolutamente inadeguata, insufficiente.\nChe sia nella versione di Mattarella, Cottarelli o degli uomini fidati delle istituzioni finanziarie internazionali, la versione del PD e della spending review, della macelleria sociale.\nE pure nel blocco Salvini - Di Maio, che pensavano di poter risolvere i problemi con la stessa strategia della DC degli anni '80 e di Berlusconi-Lega degli anni '90 e duemila: debito pubblico, evasione ed elusione fiscale.\nTutti pensano a come mettere i soldi solo nelle tasche degli amici, senza risolvere i problemi strutturali del nostro paese e senza fare l'unica cosa che avrebbe potuto invertire la linea della crisi: attaccare la diseguaglianza strutturale e in vertiginoso aumento della nostra societ\u00e0 ridistribuendo la ricchezza verso il basso. \nComunque la si guardi, nessuno di queste due squadre rappresenta gli interessi della maggioranza.", "id": "525015217841196_643656092643774"}, {"created_time": "2018-05-30T11:15:31+0000", "message": "La fiera dei luoghi comuni\u2026\n\u201c I partigiani avevano uno spirito unitario. Quando \u00e8 servito, si sono alleati anche con i monarchici\u201d.\nVero. Ma i partigiani stavano conducendo una lotta armata. Qualcuno propone di unirci e di sparare a Salvini? Non mi pare proprio.\n\u201cMattarella non \u00e8 il primo presidente che rifiuta di nominare un ministro\u201d\nVero. Ma \u00e8 la prima volta che la motivazione viene esplicitata, e si dichiara che \u201cquella\u201dnomina non sarebbe stata gradita all\u2019europa,  e ai mercati finanziari.\n\u201cMattarella ha fermato la deriva a destra e i leghisti\u201d\nVero. Ma non per le loro posizioni razziste e xenofobe\u2026\u2026.\n\u201cBerlusconi \u00e8 un pregiudicato inaffidabile\u201d\nVerissimo. Ma non \u00e8 lui che ha fatto la buona scuola ed ha precarizzato il lavoro. Quello l\u2019hanno fatto renzi e i suoi compari\n\u201cLa costituzione non si tocca\u201d. \nVero. Ma come la mettiamo con le missioni di guerra all\u2019estero, e con il ripudio della guerra?\nSe si torna a votare, io voto potere al popolo.", "id": "525015217841196_643669792642404"}, {"created_time": "2018-05-30T10:14:56+0000", "message": "Noto con immenso piacere leggendo i commenti che si va tutti d'amore e d' accordo\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "id": "525015217841196_643648435977873"}, {"created_time": "2018-05-30T09:01:49+0000", "message": "Ma si pu\u00f2 dare il 2 per mille a PaP o no? Potete farmi sapere qualcosa? Grazie \u270a\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "id": "525015217841196_643628782646505"}, {"created_time": "2018-05-30T08:52:20+0000", "message": "PER CHI NON C'ERA: UN VIDEORACCONTO DELLA DUE GIORNI NAZIONALE DI POTERE AL POPOLO!\nE' stato un weekend incredibile. Ci siamo ritrovati in un migliaio, da ogni regione d'Italia. La mostruosit\u00e0 dei tempi storici in cui viviamo non ci ha spinto a tornarcene a casa dopo il 4 marzo, ma a lavorare di pi\u00f9, meglio.\nA breve saranno pubblici tutti i report dei tavoli di discussione e le indicazioni generali: riportiamole sui nostri territori per migliorare e crescere!\n\nPARTIREMO A BREVISSIMO CON:\n- una campagna di adesione individuale a Potere al popolo, che ha anche la funzione di rendere il nostro progetto autonomo e autosufficiente economicamente\n- una piattaforma propositiva e decisionale on line, strumento per garantire la partecipazione democratica al pi\u00f9 alto numero di persone possibile. Un supporto e non un sostituto delle assemblee territoriali e nazionali, che restano il cuore di PAP\n- un coordinamento nazionale transitorio allargato alle assemblee territoriali. Per il coordinamento futuro abbiamo stabilito un organismo in cui non siano previste quote riservate alle organizzazioni, con trasparenza assoluta dei processi decisionali,  la revocabilit\u00e0 e la rotazione di eventuali incarichi, la costruzione di una struttura non burocratizzata!\n- la costituzione di nuove case del popolo e l'allargamento della rete di mutualismo e solidariet\u00e0 popolare!", "id": "525015217841196_643285686014148"}, {"created_time": "2018-05-30T07:55:52+0000", "message": "Ennesima giravolta di Di Maio che si rimangia l'impeachment e la manifestazione del 2 giugno e dichiara di voler collaborare con colui che fino a ieri accusava di attentato alla Costituzione.\nDi Maio ha sbagliato tutto, determinando la subalternit\u00e0 del M5S alla Lega, e di se stesso a Salvini.\nE' finito.", "id": "525015217841196_643611935981523"}, {"created_time": "2018-05-30T07:55:13+0000", "message": "Oggi qualcuno a sinistra dice: \u201cn\u00e9 con Mattarella n\u00e9 con Salvini\u2026\u201d.\nNel 1922 qualcuno disse: \u201cn\u00e9 con Facta n\u00e9 con Mussolini \u2026\u201d. Sappiamo come \u00e8 finita.", "id": "525015217841196_643611822648201"}, {"created_time": "2018-05-29T22:18:20+0000", "message": "COMMMENTATORI DI REGIME. FALSIFICATORI. SEMPLICEMENTE IGNORANTI\n (Quasi tutti di sinistra, sempre che questa parola abbia ancora un significato diverso da quello toponomastico)\n Ha ragione Mattarella? Ha ragione Salvini-Di Maio? Come si legge la Costituzione? Le domande s'ingarbugliano, i trucchi verbali si moltiplicano. Cosa ha detto Savona? Cosa non ha detto? Ma dove eravate fino a ieri? Chi sono i buoni, chi i cattivi? \n Provo nausea.\n Poi leggo poche parole chiare, chiarissime e rinasco alla speranza della ragione. Le ha pronunciate Paolo Maddalena. Ve le ripropongo qui: semplici, inequivocabili, limpide, riassuntive di questa tragedia.\n Eccole: \"La mancata approvazione della proposta di governo dei vincitori delle elezioni politiche M5Stelle e Lega \u00e8 il riconoscimento formale della fine della democrazia e del passaggio della sovranit\u00e0 del popolo Italiano alla finanza e alle multinazionali. Il pensiero neoliberista pu\u00f2 festeggiare il suo trionfo liberticida\".\n \u00c8 stato un processo lungo, subdolo, quasi invisibile. Durato 30 anni. Fino ad ora pochi se n'erano accorti. Domenica 27 \u00e8 stata celebrata, coram populo, la sua epifania. I \"padroni universali\" ci hanno detto che il potere \u00e8 il loro. E che il Consiglio di Amministrazione della Banca conta di pi\u00f9 della volont\u00e0 di un popolo. Dei popoli. E che non siamo e non saremo pi\u00f9 proprietari n\u00e9 dei nostri beni, n\u00e9 del nostro destino e neppure della nostra vita. \n Se il popolo italiano non comprende, ora, questa sentenza, non ci sar\u00e0 pi\u00f9 riscatto.", "id": "525015217841196_643453862663997"}, {"created_time": "2018-05-29T20:45:08+0000", "message": "Grilletto all'opera", "id": "525015217841196_643430539332996"}, {"created_time": "2018-05-29T20:07:52+0000", "message": "Chi ancora oggi si definisce figlio del marxismo, non pu\u00f2 che guardare al faro dei diritti economici, alla lotta contro i poteri sovranazionali che opprimono i popoli dall\u2019Africa all\u2019Europa, perch\u00e9 ci\u00f2 che successe negli anni settanta e ottanta nei paesi decolonizzati, la morsa di FMI e BM accade oggi in Europa e in Italia.\n Che fine hanno fatto i compagni che gridavano al golpe bianco il giorno dopo il referendum greco e le dimissioni di Varoufakis? \n Bisogna guardare ai diritti economici e sostenerli,sotto qualsiasi bandiera essi si presentono,fossero 5 stelle o qualsiasi altra forza.\n Non \u00e8 piu' tempo di guardare ai simboli, perch\u00e8 il capitalismo li ha sussunti e piegati agli interessi di Mercato.\n E\u2019 tempo di andare oltre e stare con la plebe, con il popolo ignorante che non sa, ma sente, che non conosce, ma riconosce, che non accetta, ma rigetta.", "id": "525015217841196_643420196000697"}, {"story": "Roberto Guarchi added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "id": "525015217841196_643420042667379", "created_time": "2018-05-29T20:07:10+0000"}, {"created_time": "2018-05-29T19:51:57+0000", "message": "SAI CHE ADESSO POTERE AL POPOLO HA UN FORUM APERTO A TUTTI? PARTECIPA, ISCRIVITI! http://forum.poterealpopolo.org/\n\nIn soli 4 giorni, 520 iscritti e 80 discussione aperte. \nUn modo per allargare le maglie del dibattito, raccogliere nuove idee e conoscersi e coordinarsi pi\u00f9 velocemente.\nIn un momento in cui nel paese sembrano regnare depressione e silenzio della maggioranza, noi costruiamo strumenti di partecipazione e viva voce per tutte e tutti. Iscrivetevi, fateci sapere che ne pensate!", "id": "525015217841196_643219592687424"}, {"created_time": "2018-05-29T18:54:17+0000", "message": "Noi prendiamo\n u Ferry Bot\ninvece del gommone", "id": "525015217841196_643397856002931"}, {"created_time": "2018-05-29T15:58:13+0000", "message": "Partecipate, interventi e partecipazione sono liberi, perch\u00e9 \u00e8 giusto che ognuno possa partecipare e esprimersi quando si parla del suo futuro.\nPartecipate perch\u00e9 non solo si viene a ascoltare e informarsi, ma anche per proporre, segnalare cause da supportare e problemi da risolvere, per esprimere il proprio pensiero su temi locali e nazionali, per dare idee e confrontarsi con quelle degli altri, per portare avanti battaglie comuni, per attivarsi concretamente, per farsi trovare pronti alle prossime sfide, per iniziare a costruire un futuro piu giusto e affidabile cominciando dai fatti e dal basso.\nPartecipate, parlatene e spargete la voce, pubblicizzate l'assemblea, condividete e invitate amici e parenti.\nVi aspettiamo al circolo Arci \"Il Botteghino\" a La Rotta luned\u00ec 4/6 alle 21.30\n\nhttps://www.facebook.com/events/178926182773299/?ti=cl", "id": "525015217841196_643339129342137"}, {"created_time": "2018-05-29T15:54:11+0000", "message": "Al  Parlamento Europeo a Strasburgo si dibatte di \"E ora il Popolo!\" con l'intervento di Jean-Luc M\u00e9lenchon!\nPartecipiamo con l'europarlamentare Eleonora Forenza alla presentazione del progetto a cui abbiamo aderito, lanciato qualche settimana fa da Podemos, La France insoumise e Bloco de Esquerda.\nQui l'appello e la nostra adesione: https://poterealpopolo.org/la-nostra-adesione-allappello-di-podemos-france-insoumise-e-blocco-de-esquerda/", "id": "525015217841196_643336992675684"}, {"created_time": "2018-05-29T13:19:12+0000", "message": "Caro Oettinger, gli italiani - non quelli amici tuoi, ma i lavoratori, i giovani, gli sfruttati, i precari, quelli che vorrebbero andare in pensione e non possono - insegneranno ai mercati a stare al loro posto. Prima le persone, poi l'economia.\n\nCi vediamo il 16 giugno in piazza a Roma, insieme alla Federazione del Sociale USB. E' importante essere tanti e determinati per una grande manifestazione nazionale.\nNon siamo quelli che devono scegliere tra due parti fintamente contrapposte, tra l'austerit\u00e0 e i tagli alla spesa pubblica di un governo tecnico Cottarelli-Mattarella e l'accrocchio populista di Lega e 5 stelle.\nSiamo quelli che devono costruire, velocemente, un'alternativa che parli IMMEDIATAMENTE di redistribuzione della ricchezza, diritti, democrazia!\nPOTERE AL POPOLO, NON AI MERCATI!\n\nQui il commento video di Viola Carofalo: https://www.facebook.com/viola.carofalo/videos/598806323852382/", "id": "525015217841196_643266406016076"}, {"created_time": "2018-05-29T13:15:33+0000", "message": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/05/29/governo-varoufakis-contro-mattarella-regalo-fantastico-a-salvini-che-passera-da-difensore-della-democrazia/4389600/", "id": "525015217841196_643265186016198"}, {"created_time": "2018-05-29T11:26:08+0000", "message": "Avanti Popolo\nMattarella ha preso una Cottarella", "id": "525015217841196_643216919354358"}, {"created_time": "2018-05-29T10:44:44+0000", "message": "Stamattina un terremoto nelle borse europee. Lo spread vola a 320, ma il problema non \u00e8 solo italiano: anche le banche francesi e tedesche perdono. L'impressione \u00e8 che siano entrati in gioco i big della speculazione finanziaria. A partire dalla crisi dell'Italia, anello debole della catena europea, potrebbe essere esploso quello che molti economisti paventavano da mesi. D'altronde, se mettiamo da parte il nostro paese e guardiamo a livello mondiale, veniamo da 10 anni di crescita e da tempo si attendeva una frenata\u2026\n \nIl capitalismo infatti non \u00e8 un meccanismo di crescita pacifica, ma \u00e8 un modo di produzione che strutturalmente prevede delle crisi. Ma queste crisi non sono qualcosa di astratto, hanno delle ripercussioni sulla vita concreta delle persone. Gli istituti finanziari internazionali gi\u00e0 dicono che ci vogliono nuove \"riforme\" e altri \"sacrifici\": vuol dire tagli ai servizi, meno salari, meno diritti per noi. \n\nSembra di essere tornati al 2011. Con Cottarelli, uomo del Fondo Monetario Internazionale, che far\u00e0 la parte di Monti. D'altronde con la sua Spending Review, a tagliare la spesa sociale ci ha abituato... Mattarella ha commesso l\u2019errore di assumersi l\u2019apertura di questa crisi, di nominare ancora una volta un tecnico e di legittimare la peggiore destra come interprete delle esigenze dei cittadini. \n\nE ora stiamo rischiando grosso. E questo perch\u00e9 alla crisi del 2008 e 2011 bisognava rispondere redistribuendo la ricchezza, mettendo pi\u00f9 soldi nelle tasche delle classi popolari, non certo accentrandola ancora in poche mani. Nessuna delle forze politiche che \u00e8 andata in Parlamento voleva giocare questa carta, nessuno voleva toccare chi tiene i soldi.  \n\nTutte quindi sono responsabili di questa situazione: chi come il PD ha governato negli ultimi anni facendo macelleria sociale e pensando a mettere i soldi solo nelle tasche degli amici, senza risolvere i problemi strutturali del nostro paese, cos\u00ec come Salvini e Di Maio, che pensavano di poter risolvere i problemi con la stessa strategia della DC degli anni '80 e di Berlusconi-Lega degli anni '90 e duemila: debito pubblico, evasione ed elusione fiscale. \n\nOra dei disastri di questa classe dirigente pagheremo noi le conseguenze. A meno che non ci organizziamo velocemente. Dobbiamo farci sentire. Dobbiamo ridare voce a quella parte d\u2019Italia che lavora e che soffre, e che non \u00e8 rappresentata da chi oggi siede in Parlamento. \n\nSABATO 16 GIUGNO SCENDEREMO IN PIAZZA A ROMA PER UNA MANIFESTAZIONE NAZIONALE!\n\nCome Potere al Popolo! riprendiamo l'appello della federazione sociale dell'USB che ha chiamato un corteo per combattere le disuguaglianze sociali. Invitiamo tutte le nostre assemblee territoriali a mobilitarsi. Dobbiamo subito opporci al futuro governo dell'austerity e dei tagli alla spesa. Facciamo capire che non accetteremo un Monti bis. Abbiamo gi\u00e0 pagato abbastanza.  \n\nE iniziamo rapidamente a costruire un'alternativa politica che ci sottragga a questa dittatura finanziaria. Perch\u00e9 le persone vengono molto prima dei profitti.  \n\nPotere al popolo, non ai mercati!", "id": "525015217841196_643201666022550"}, {"created_time": "2018-05-29T08:59:29+0000", "message": "Ci fa piacere vedere che la posizione espressa ieri nel nostro comunicato \u00e8 la stessa di quella di esimi giuristi e costituzionalisti. \n\n\"La scelta del Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, di porre un veto sulla nomina del Ministro per l\u2019Economia proposto dal Presidente del Consiglio incaricato, con la conseguenza di impedire la nascita di un Governo sostenuto dalla maggioranza dei parlamentari usciti dalle urne del 4 marzo, non \u00e8 condivisibile, cos\u00ec come non \u00e8 condivisibile l\u2019irrigidimento sul nome del Prof. Savona, che appare strumentale, come prova di forza nei confronti del Quirinale, se non addirittura spregiudicato, per arrivare a nuove elezioni.\"\n\nQui il comunicato di Giuristi Democratici, un'attenta analisi e una precisa lettura della crisi istituzionale che si sta consumando in queste ore.", "id": "525015217841196_643154886027228"}, {"created_time": "2018-05-29T08:22:11+0000", "message": "Vi rendere conto che si fa fatica a distinguere questo comunicato  da uno di Salvini o Di Maio ? Che sembra vogliate marciare  pure voi sulla scia de \"le istituzioni cattive non hanno voluto il cambiamento votateci\" ? Che sembra che a voi forse forse un ministro nominato da Di Maio e Salvini andava bene visto che lo ergono a difensore del popolo contro i mostri cattivi? Per carit\u00e0 poi uno pu\u00f2 condividere un'idea anche con il peggior nemico, ma comunque fa pensare. Cio\u00e8 se volete riunire un nuovo elettorato di sinistra lo state facendo nel modo sbagliato.", "id": "525015217841196_643144499361600"}, {"created_time": "2018-05-29T06:46:02+0000", "message": "Pisa, 2 giugno -  ore 14.30 \nritrovo davanti alla Basilica di S.Piero a Grado poi corteo fino all'ingresso di Camp Darby\nManifestazione contro le guerre, Camp Darby e il suo potenziamento.\nImportante esserci, partecipare, far sentire la propria voce e il proprio dissenso\nContro la guerra, Camp Darby e il suo potenziamento, oltretutto accompagnato dal taglio di 1000 alberi.\nPotere al Popolo Valdera, Volterra, Cecina presenti!\n\nNOT IN MY NAME.\n\nhttps://www.facebook.com/events/1311458655665405/?ti=cl", "id": "525015217841196_643118826030834"}, {"created_time": "2018-05-29T06:45:02+0000", "message": "Pisa, 2 giugno -  ore 14.30 \nritrovo davanti alla Basilica di S.Piero a Grado poi corteo fino all'ingresso di Camp Darby\nManifestazione contro le guerre, Camp Darby e il suo potenziamento.\nImportante esserci, partecipare, far sentire la propria voce e il proprio dissenso\nContro la guerra, Camp Darby e il suo potenziamento, oltretutto accompagnato dal taglio di 1000 alberi.\nPotere al Popolo Valdera, Volterra, Cecina presenti!\n\nNOT IN MY NAME.\n\nhttps://www.facebook.com/events/1311458655665405/?ti=cl", "id": "525015217841196_643118616030855"}, {"created_time": "2018-05-28T18:31:21+0000", "message": "Di Maio invita a mettere la bandiera italiana fuori al balcone. \nUna strana richiesta, visto che la mossa di Mattarella \u00e8 stata concordata con Draghi, le banche italiane e Confindustria... \nLa verit\u00e0 \u00e8 che stiamo assistendo a uno scontro fra un potere economico-istituzionale che gode per\u00f2 di poco consenso (le cosiddette \u00e9lites) e un gruppo di potere, quello di Lega e 5 Stelle, che rappresenta gli interessi di un altro pezzo della borghesia, anche se la loro retorica populista gli ha consentito di ingannare strati popolari che in realt\u00e0 hanno solo da perdere dalle loro politiche. \nNessuna di queste due forze \u00e8 realmente alternativa, nessuna fa i nostri interessi, e per questo non ci schieriamo con nessuna delle due. \nPer questo su questa pagina veniamo a ondate alterne attaccati dai leghisti, dai grillini, dai benpensanti della vecchia \"sinistra\". \nPer questo abbiamo iniziato a costruire un'altra possibilit\u00e0, un'altra via di uscita dalla crisi, basata sulla giustizia sociale, sulla redistribuzione della ricchezza, sul coinvolgimento delle persone oltre la delega, sulla lotta di classe e sull'amicizia fra i popoli.\nIn quest'Italia a pezzi, in questa generale confusione, ci vorr\u00e0 del tempo, lo sappiamo. Ma nel frattempo non intendiamo tifare per nessuna di queste due squadre.    \n\nFuori al nostro balcone mettiamo un'altra bandiera.", "id": "525015217841196_642876079388442"}, {"created_time": "2018-05-28T18:18:09+0000", "message": "MATTARELLA : IL FALLIMENTO DI CONTE L\u2019INSEDIAMENTO DI COTTARELLI\n\nFermo restando che a mio parere un governo tra 5S e Lega non aveva le caratteristiche di cambiamento ma complessivamente di restaurazione liberista, ed in merito all\u2019ordine pubblico anche reazionarie, quindi chi scrive non pu\u00f2 essere accusato di avere simpatie per un governo lega 5S, la situazione attale ha le seguenti complessit\u00e0:\n-  Savona era stato proposto dalla Lega e  sulle sue idee  si pu\u00f2 essere d'accordo oppure non essere d'accordo ( personalmente sono abbastanza d'accordo) , ma Savona e' un economista , \"navigato\" e preparato il quale nel passato e' gi\u00e0 stato ministro , quindi l'indicazione fatta sul nome di Savona non era in contrasto con la Costituzione;\n- Per cui la domanda che faccio e' questa : Poteva ' Mattarella in qualit\u00e0 di Presidente della Repubblica porre il suo veto su Savona perch\u00e9 ha idee diverse di quelli che oggi governano l'Europa ?  \u00e8 per motivi ed idee diverse dalle sue ? \u2026\n- A mio parere anche se  ci\u00f2 che \u00e8 avvenuto   non entra in conflitto con la costituzione, la decisione di Mattarella \u00e8 per\u00f2 politicamente sbagliata,  perch\u00e9  il rispetto delle prerogative del capo dello Stato non possono valere pi\u00f9 di chi rappresenta_in parlamento la maggioranza degli italiani .  Per cui il veto a Savona appare come ossequio a quanto richiesto dalla BCE; \n\nOra Mattarella nel suo intervento ha sostenuto  che  nel \"contratto\" Lega 5S, non c'era molto su quale prospettiva europea , che la figura di Savona sarebbe stata interpretata come un\u2019uscita dall\u2019Euro con grave danno per i risparmiatori italiani e comunque Mattarella era disponibile ad accettare il vice segretario della Lega Giorgetti \u2026 questo significa che  lo scontro alle prossime elezioni sar\u00e0 da una parte i SOVRANISTI : la sovranit\u00e0 degli italiani PER CAMBIARE L\u2019Europa, (lega e 5 S) dall'altra  i CATASTROFISTI : coloro che pensano ai rischi dell'uscita dall'Euro ... con la tragiche conseguenze per il popolo italiano ed il Paese. ..e non credo, (come sostiene D\u2019Alema )  che M5S lega stravinceranno... _potrebbero esserci altre sorprese\u2026.\n ORA credo anche che nella  conferma di COTTARELLI per l'incarico di governo, non ci sia solo un  voler rassicurare i mercato e la borsa italiana\u2026\n Cottarelli, l'uomo del FMI, dei tagli allo stato sociale, delle pensioni a 70 anni (come sostiene anche \u201cl\u2019economista\u201d  Cazzola)  \n Di fatto nell\u2019atto politico del Presidente della Repubblica c\u2019\u00e8 un  SI alla Troika ( UE, BCE, FMI) e ai suoi referenti italiani\u2026 il Presidente della Repubblica rifiutando di dare l'incarico a Savona per le sue ide, che per altro aveva stemperato intervenendo con un comunicato,   ha posto un limite alla libert\u00e0 di scelta  del governo in rappresentanza della maggioranza del popolo Italiano come a suo tempo avvenne con Tsiprass ed il Popolo Greco.\n Credo quindi  che la Sinistra alla sinistra del PD,  non possa pensare solo ad arginare l\u2019attacco di Lega e 5S al presidente della Repubblica\u2026 perch\u00e9 ci\u00f2 significherebbe  che ogni cambiamento deve avvenire nell\u2019ambito delle scelte dettate dalle del governo Tedesco e da  ci\u00f2 che Draghi ha definito \u201cil pilota automatico \u201c : la  finanzia bancaria della UE decide\u2026, \nIn questo quadro Si conferma ci\u00f2 che dovrebbe essere chiaro da tempo: la UE, le sue regole, i suoi trattati vanno profondamente modificati e rompere con essi \u00e8 sempre di pi\u00f9 un dovere democratico anche delle forze di sinistra !. \nUmberto Franchi", "id": "525015217841196_642870482722335"}, {"created_time": "2018-05-28T17:30:01+0000", "message": "Ecco il documento politico approvato al termine della due giorni di assemblea nazionale di Potere al Popolo a Napoli!\n\nLa svolta politica impressa da Sergio Mattarella non era ancora avvenuta e dunque molta attenzione veniva posta sulla necessit\u00e0 di costruire l\u2019opposizione popolare al governo Salvini-Di Maio, in quelle ore in formazione.\n\nMa l\u2019assemblea ha affermato con altrettanta forza la sua volont\u00e0 di costruire un movimento popolare che si oppone anche alla Troika, all\u2019Unione Europea, alle misure di austerity, alle decisioni politiche delle banche e del sistema finanziario. Perch\u00e9 le classi popolari non hanno governi amici da cercare nello scontro tra il grande capitale multinazionale (linea Merkel-Mattarella) e capitalisti meno potenti ma altrettanto liberisti (linea Lega-Cinque Stelle)!", "id": "525015217841196_642824662726917"}, {"created_time": "2018-05-28T16:40:53+0000", "message": "Se devo esser sincero cerco il pi\u00f9 possibile di evitare commenti su Fb.\nIo riconosco in Pap quello che una parte della sinistra ha perso. E sono tornato al voto anche per merito vostro. Per\u00f2 mi pare un p\u00f2 semplicistica e populista la descrizione di un Mattarella asservito all'europa. Io ci credo che l'economia \u00e8 necessariamente al livello attuale collegata alla politica (si \u00e8 sempre stato cos\u00ec). Devo ancora farmi un idea chiara su queste ore. Ma 3 cose le posso dire:\n- che sta gran patto gialloverde senza nomi ma fatto su temi \u00e8 naufragato su un nome (la costituzione prevede la possibilt\u00e0 al Presidente della Repubblica) quindi di che temi parliamo? Si sono impuntati loro. E' pi\u00f9 probabile che lo abbiano fatto quasi intenzionalmente per avere pi\u00f9 voti o inasprire i temi alle prossime elezioni. E non mi pare il caso di cavalcare l'ira contro Mattarrella come probabilmente faranno Lega e M5s.\n- per rispettare i diritti di tutti e tutte dovremmo vedere le cose anche dal altri punti di vista. Non significa essere d'accordo o accordarsi ma arricchire il proprio bagaglio in generale. Da questo, penso ad un Mattarella che, nella sua posizione, non si \u00e8 sentito in grado di accettare il rischio di caduta dei mercati e ha voluto, se non proteggerci, quanto meno diminuire il cos\u00ec detto rischio. L'altrenativa leghista Giorgetti proposta da lui stesso non \u00e8 in fondo tanto diversa Savona, solo poco pi\u00f9 sistemico e meno antisistemae eiropeo. Ma anche volendo \u00e8 solo un ministro su tutti. Potevano avere un alternativa invece hanno preferito non andare a proporla nemmeno. Cosa che torna comoda ancora a due partiti Populisti con ambizioni di primeggiare e tornare alle urne. Non mi sento salvato da Mattarella ne sono contro di lui. Capisco (non: accetto o difendo) la sua posizione nel suo ruolo. Mi sento quasi (se non fossi un punta cinico) preso in giro da i due \"Buffoni\" di M5S E Lega.\n- che anche io aspettavo il vostro comunicato devo dire in maniera molto laica. Ne condivito una parte e le idee dietro e sono d'accordo anche sull'essere alternativi comunque Cottarelli o non cottarelli. A quel o questo governo. Per\u00f2 speravo di trovare pi\u00f9 cura nelle parole e pi\u00f9 pluralita di punti di vista. La realt\u00e0 per come la vedo io \u00e8 che noi cittadini non contiamo molto e che ci vendono per libert\u00e0 (di votare scrivere o altro) un sistema ben limitato. Ma in questo sistema che per i pi\u00f9 anziani  (:D) possiamo dire capitalista ci dobbiamo vivere e lottare per cambiarlo passo passo dal basso. Dalle persone dalle nostre relazioni e idee con gli altri. E capisco anche che prendere una posizione netta quando si diventa un movimento grande \u00e8 difficile e porta alcuni a lasciare. \"Il presidente Mattarella si \u00e8 reso responsabile di una grave crisi istituzionale, pur di non accettare come Ministro dell\u2019economia Paolo Savona, considerato \u201ceuroscettico\u201d e dunque non compatibile con i diktat dell\u2019Unione Europea.\" Non c'\u00e8 nulla di grave. questa crisi era quasi prevedibile con M5S e Lega al governo \u00e8 capitato solo prima. Era prevedibile perch\u00e8 il sistema democratico \u00e8 cos\u00ec. Lo stesso nel quale votiamo. Ma il tono di questa frase \u00e8 per me un p\u00f2 eccessivo e come vedete molta gente prende il tono come argomento e se ne va. Non so cosa si\u00e0 giusto. Vi dico solo le mie impressioni.\n\nQuesti sono i fatti. Non penso che le cose potessere andare molto diversamente. Credo che sia pi\u00f9 probabile che sia tutta una messa in scena pi\u00f9 che una manovra dei poteri occulti. Credo sia proprio una cosa da italiani sta sceneggiata di ieri e che non dovremmo pi\u00f9 discuterne ma tornare a parlare di temi e leggi come abbiamo fatto fino ad ora per essere pi\u00f9 fedeli a \"noi\". Io sopravvivo lavorando e studiando. E conosco chi non ha nemmeno questa fortuna. Basta dividersi su temi di altri pensiamo pi\u00f9 a cosa ci tiene assieme. \nTutto questo poi \u00e8 solo la mia opinione. Spero possa essere almeno letta.", "id": "525015217841196_642813476061369"}, {"created_time": "2018-05-28T16:21:06+0000", "message": "Le mobilitazioni che avevamo in programma contro il governo Salvini-Di Maio ora saranno rivolte contro il governo Cottarelli, pura espressione dell\u2019austerit\u00e0 autoritaria del mercato, della finanza multinazionale e dei diktat dell\u2019UE.\nSaremo l\u2019unica forza politica impegnata fino a luglio a raccogliere le firme per la legge di iniziativa popolare he chiede di cancellare il pareggio di bilancio inserito in Costituzione da Monti, Berlusconi, Pd.\nSfideremo Lega e 5 Stelle a cancellare comunque la Legge Fornero proponendone la riforma in Parlamento, dove avrebbero da subito i numeri per approvarla.\nBasta rivoluzionari a parole. Non faremo ancora una volta i sacrifici per garantire i vostri profitti!", "id": "525015217841196_642801769395873"}, {"created_time": "2018-05-28T15:47:24+0000", "message": "SAREBBE OPPORTUNO AVERE RIFERIMENTI TERRITORIALI,PER QUANTO MI RIGUARDA FIRENZE E DINTORNI.", "id": "525015217841196_642787162730667"}, {"created_time": "2018-05-28T14:36:40+0000", "message": "CRISI DI GOVERNO: IL NOSTRO COMUNICATO!  https://poterealpopolo.org/crisi-istituzionale-parla-potere-al-popolo/\n\nIl presidente Mattarella si \u00e8 reso responsabile di una grave crisi istituzionale, pur di non accettare come Ministro dell\u2019economia Paolo Savona, considerato \u201ceuroscettico\u201d e dunque non compatibile con i diktat dell\u2019Unione Europea.\n\nMattarella ha ammesso di non aver accettato Savona perch\u00e9 sgradito \u201cai mercati\u201d, temendo \u201cun segnale di allarme o di fiducia per i mercati\u201d. La volont\u00e0 dei mercati ha prevalso su quella dei cittadini.\n\nPiegandosi ai diktat della Bce e del Fmi, Mattarella d\u00e0 l\u2019incarico a Cottarelli, diretto rappresentante dei poteri forti della finanza e noto \u201ctagliatore di teste\u201d del FMI, ex strapagato plenipotenziario per la spending review.\n\nUn governo \u201ctecnico\u201d che si d\u00e0 la priorit\u00e0, dichiara Cottarelli, \u201cDi far quadrare i conti\u201d. Una replica del Governo Monti, che per far quadrare i conti ha aumentato l\u2019et\u00e0 pensionabile, precarizzato il lavoro, tagliato i servizi pubblici.\n\nNon ci interessa sapere se Salvini volesse davvero fare questo governo o no, nemmeno il dibattito su un eventuale impeachment di Mattarella: quello che \u00e8 inaccettabile \u00e8 la motivazione della sua scelta. Dire che si rifiuta la nomina di un ministro perch\u00e9 ha una visione della politica monetaria diverse da quelle della UE \u00e8 inaccettabile. Cos\u00ec come \u00e8 inaccettabile il ricatto dello spread, che la sovranit\u00e0 sia dei \u201cmercati\u201d e non del popolo che vota.\n\nIn questo modo il presidente Mattarella ha portato un attacco diretto alla democrazia ed alla Costituzione del nostro paese, facendo una scelta politica in continuit\u00e0 con lo sciagurato interventismo dell\u2019ex presidente Giorgio Napolitano.\n\nGrave ci sembra anche l\u2019accodarsi di CGIL e ANPI a questa scelta. In questo modo la rabbia popolare, che ha radici giustissime, si rivolger\u00e0 non solo contro una parte politica, la sedicente \u201csinistra\u201d, ma contro le stesse istituzioni nate dalla Resistenza.\n\nSi regaler\u00e0 a Di Maio e Salvini il ruolo di \u201cvittime dei poteri forti\u201d, di \u201cantisistema\u201d, di difensori degli interessi popolari, lasciando che la nostra gente sia sempre pi\u00f9 fomentata dal razzismo e dalla xenofobia della Lega per nascondere la guerra ai poveri dichiarata anche da Salvini (voucher, flat tax, ecc) e farla diventare guerra tra poveri. Il nostro paese avrebbe invece bisogno di giustizia sociale, redistribuzione della ricchezza, diritti per tutte e tutti, di cooperazione e non di odio.\n\nLa mossa di Mattarella nasconder\u00e0 agli occhi degli elettori le responsabilit\u00e0 e le colpe della Lega che ovunque governa, alleata di Berlusconi, persegue le stesse politiche neoliberiste di Monti e Renzi, volute dai mercati e da Confindustria, di cui Savona \u00e8 stato un tempodirettore generale.\n\nIeri, 27 maggio, si \u00e8 conclusa a Napoli l\u2019entusiasmante assemblea nazionale di Potere al Popolo, con la partecipazione di pi\u00f9 di un migliaio di persone: giovani, donne, lavoratori. L\u2019impegno preso \u00e8 stato quello di intraprendere tutte le mobilitazioni necessarie a contrastare l\u2019ipotizzato governo M5S e Lega, che ritenevamo lontano dagli interessi popolari, a cominciare dalla proposta di flat tax a favore dei ricchi.\n\nPotere al Popolo!, cos\u00ec come era pronto ad opporsi al governo Salvini/Di Maio per il suo programma e la linea politica anti-popolare, ora afferma con altrettanta determinazione che \u00e8 contro il grave atto di Mattarella e contro il futuro governo Cottarelli.\n\nContro questo ora intende lottare per una democrazia senza sovranit\u00e0 limitata e senza presidenti della Repubblica che, invece essere garanti di una repubblica parlamentare, si ergano a difensori di banche e finanza.\n\nLe mobilitazioni che avevamo in programma contro il governo Salvini-Di Maio ora saranno rivolte contro il governo Cottarelli, pura espressione dell\u2019austerit\u00e0 autoritaria del mercato, della finanza multinazionale e dei diktat dell\u2019UE.\n\nSaremo l\u2019unica forza politica impegnata fino a luglio a raccogliere le firme per la legge di iniziativa popolare he chiede di cancellare il pareggio di bilancio inserito in Costituzione da Monti, Berlusconi, Pd.\n\nSfideremo Lega e 5 Stelle a cancellare comunque la Legge Fornero proponendone la riforma in Parlamento, dove avrebbero da subito i numeri per approvarla.\n\nBasta rivoluzionari a parole. Non faremo ancora una volta i sacrifici per garantire i vostri profitti!", "id": "525015217841196_642747672734616"}, {"created_time": "2018-05-28T13:21:47+0000", "message": "ARRIVA IL GOVERNO MATTARELLA - COTTARELLI: UNA VITA AL SERVIZIO DELLE BANCHE!\n\nChi \u00e8 Carlo Cottarelli? \nCottarelli ha lavorato dal 1981 al 1987 nel Servizio Studi della Banca d\u2019Italia. Ha diretto per un anno il Dipartimento di Ricerca Economica dell\u2019ENI, entrando e far parte del Fondo Monetario Internazionale dal 1988 al 2013.\nUomo di fiducia delle banche, delle multinazionali e della finanza internazionale, ma pure dei governi di centrodestra e centrosinistra.\nNel 2008, governo Berlusconi, diventa direttore del Dipartimento Affari Fiscali. Letta, premier PD, lo nomina nel 2013 commissario straordinario per la Revisione della spesa pubblica:  Cottarelli redige il piano di attuazione della spending rewiev, il pi\u00f9 grande taglio alla spesa sociale degli ultimi 20 anni. \nNel 2014 Matteo Renzi lo nomina direttore esecutivo al Fondo Monetario Internazionale.\n\nIl mandato che Mattarella gli ha conferito \u00e8 chiarissimo: realizzare il massacro sociale previsto dall'attuazione del Fiscal Compact, fissare i provvedimenti necessari a questo massacro nella legge di stabilit\u00e0 da approvare entro il 31 dicembre sotto la supervisione della Commissione europea. Insomma abbastanza per poter obbligare, chi verr\u00e0 dopo, ad andare \"col pilota automatico\" ad assecondare l'ennesima stagione di guerra ai poveri e ai lavoratori di questo paese, aumentando sul popolo la pressione fiscale e tagliando sui servizi sociali.\n\nPREPARIAMOCI A FARCI SENTIRE!", "id": "525015217841196_642706076072109"}, {"created_time": "2018-05-28T13:16:38+0000", "message": "Siamo ai\nchiari di Luna che oscurano le Stelle !", "id": "525015217841196_642702202739163"}, {"created_time": "2018-05-28T11:50:32+0000", "message": "Non sto con Mattarella ma nemmeno con il M5S o la Lega,  bisogna stare con qualcuno di quelli ?  \nSto C.zzo !!", "id": "525015217841196_642668312742552"}, {"created_time": "2018-05-28T09:17:22+0000", "message": "Ci state scrivendo in tanti per sapere cosa ne pensiamo di quanto sta succedendo. Molte cose le hanno dette ieri sera Viola, Giorgio, Maurizio, Eleonora, interpretando il nostro sentimento collettivo. \n\nFra poco usciremo con un nostro comunicato ufficiale. \n\nQuello che per\u00f2 vogliamo dire da subito \u00e8 che \u00e8 intollerabile che i governi e i ministri non si facciano in Italia ma nei mercati finanziari, nei circolini dell'UE. \n\nE' intollerabile che si usi il ricatto dello spread, che la sovranit\u00e0 sia dei \"mercati\", ovvero di chi detiene e gestisce i capitali, e non del popolo che vota. \n\nSiamo stati fra i primi e i pi\u00f9 convinti ad opporci a un eventuale governo 5 Stelle-Lega, che a nostro avviso aveva scritto un pessimo contratto di governo, che dietro qualche piccola misura sociale nascondeva in realt\u00e0 un mostro classista, con la sua flat tax, razzista, con il suo programma di espulsioni, sessista, con la sua esclusione delle donne, anti-popolare per il taglio ai servizi ed anti-meridionale per il suo mettere da parte il Sud.\n  \nEravamo pronti a fare opposizione a questo governo. Ma a maggior ragione lo faremo a un eventuale governo Cottarelli, uomo dell'austerity, dell'UE e delle \u00e9lites. \n\nNon faremo ancora una volta i sacrifici per garantire i vostri profitti. \n\nE non permetteremo a Mattarella e alle forze politiche che sosterranno un eventuale governo Cottarelli di regalare a Di Maio e Salvini il ruolo di vittime e di difensori degli interessi popolari, spostando la sensibilit\u00e0 dei \"nostri\" sempre pi\u00f9 a destra, verso la destra nazionalista e xenofoba. \n\nLa straordinaria due giorni di Potere al Popolo! a Napoli, le migliaia di persone che hanno partecipato, ci hanno consegnato il difficile compito di costruire l'opposizione sociale e di riempire finalmente le piazze. \n\nE' quello che faremo, mostrando come a tutto questo ci si possa opporre da sinistra, pretendendo giustizia sociale, redistribuzione della ricchezza, maggiori diritti, una societ\u00e0 basata sulla cooperazione e non su l'odio e la guerra fra poveri! \n\nPotere al Popolo!", "id": "525015217841196_642618022747581"}, {"created_time": "2018-05-28T08:31:19+0000", "message": "comp\u00e0 ma la diretta degli interventi di domenica? L'avete tolta?", "id": "525015217841196_642605772748806"}, {"created_time": "2018-05-28T08:23:05+0000", "message": "mi chiedevo:\nchge ne pensa potere al popolo dell evidente mancanza di importanza che \u00e8 stata data alla volont\u00e0 popolare espressa tramite libere elezioni (unico mezzo costituzionale per il popolo di esercitare il potere) dal' attuale presidente della repubblica.?", "id": "525015217841196_642604179415632"}, {"created_time": "2018-05-28T08:18:34+0000", "message": "mi stavo chiedendo :\nche  ne pensa potere al popolo dell evidente mancanza di rilevanza che \u00e8 stata data alla volont\u00e0 popolare espressa tramite libere elezioni (unico mezzo costituzionale per il popolo di esercitare il potere) dal' attuale presidente della repubblica.?", "id": "525015217841196_642602952749088"}, {"created_time": "2018-05-28T07:53:11+0000", "message": "Ma sono io che non trovo nessun commento alla crisi istituzionale o voi che non avete detto niente? Sveglia compagni.", "id": "525015217841196_642596566083060"}, {"created_time": "2018-05-27T20:16:35+0000", "message": "Niente da scrivere sulla decisione di Mattarella?", "id": "525015217841196_642413459434704"}, {"created_time": "2018-05-27T18:17:56+0000", "message": "......ma allora si riparte con la campagna elettorale? \nEVVAI!!!!", "id": "525015217841196_642373512772032"}]