[{"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155380990655671", "created_time": "2018-06-03T15:18:18+0000"}, {"created_time": "2018-06-03T14:19:40+0000", "message": "\u202aIl mio #TourAmministrative2018 oggi \u00e8 alla volta di #SantaMarinella. Alle 17.30 incontrer\u00f2 il nostro candidato sindaco Bruno #Ricci! Vi aspetto! \u202c\n\u202a(Lungomare G. Marconi, 64)\u202c\n\n\u202a#10GiugnoVotaForzaItalia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia_Elezioni", "id": "18110615670_10155380883300671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155380252520671", "created_time": "2018-06-03T07:31:07+0000"}, {"created_time": "2018-06-03T07:00:46+0000", "message": "#FlatTax. E' solo partendo da l\u00ec che si pu\u00f2 far ripartire l'economia, L'unico modo per contrastare il trend macroeconomico \u00e8 un forte impegno per la crescita, attraverso la riduzione e la semplificazione fiscale. Corriere della Sera\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155380215315671"}, {"created_time": "2018-06-03T06:54:23+0000", "message": "La mia intervista di oggi al Corriere della Sera: \"Non si pu\u00f2 creare occupazione se la crescita \u00e8 sotto il 2%. Si parta dalla #FlatTax\" \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26468\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155380207500671"}, {"created_time": "2018-06-02T19:24:46+0000", "message": "http://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/brunetta-on-tour-543682.html\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati FI Veneto Elezioni Forza Italia_Elezioni Forza Italia Veneto Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155379265980671"}, {"created_time": "2018-06-02T17:54:51+0000", "message": "A Villafranca (Verona) dal mio caro amico Davide Bendinelli per la presentazione del nostro candidato sindaco Roberto Dall\u2019Oca! \n\n#Villafranca #Amministrative2018 #DallOcaSindaco", "id": "18110615670_10155379125280671"}, {"created_time": "2018-06-02T15:47:24+0000", "message": "#Vicenza #RuccoSindaco #Amministrative2018 #10GiugnoVotaForzaItalia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Veneto Forza Italia citt\u00e0 di Vicenza", "id": "18110615670_10155378868910671"}, {"created_time": "2018-06-02T15:20:40+0000", "message": "Ultima tappa di oggi del mio #TourAmministrative2018. Prima di tornare a Roma, un saluto \u00e8 d\u2019obbligo a Villafranca (Verona) dal mio caro amico Davide Bendinelli per la presentazione del nostro candidato sindaco Roberto Dall\u2019Oca! \n\n#Villafranca #Amministrative2018 #DallOcaSindaco\n#10GiugnoVotaForzaItalia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nForza Italia Camera dei deputati Forza Italia", "id": "18110615670_10155378792660671"}, {"created_time": "2018-06-02T15:03:16+0000", "message": "Sono qui per un valore superiore, e per ripartire da questo valore: per il #centrodestra unito. \u00c8 quella straordinaria invenzione di Silvio Berlusconi dal \u201894, che mise insieme diverse forze politiche, che hanno governato per anni.\n\nVado dicendo da giorni che alle elezioni politiche del 4 marzo ha vinto la coalizione di centrodestra con il 37% dei voti e che, sebbene non abbia ottenuto una percentuale di voti tale da garantire la piena governabilit\u00e0 e quindi il numero necessario dei seggi per governare, l\u2019incarico doveva essere dato da subito al centrodestra unito. Purtroppo Mattarella non ci ha creduto. Il risultato? Un governo illegittimo al potere. \n\nQuesto governo, quello di Lega-M5s, non \u00e8 il mio governo. Diremo no alla fiducia di questo governo, faremo dura opposizione in Parlamento, votando a favore solo quei provvedimenti iscritti al programma del centrodestra unito, controfirmato anche da Matteo Salvini in campagna elettorale. \n\nForza Italia deve tutelare i propri valori. Forza Italia, e il centrodestra unito, sono un pezzo di storia di questo Paese. Forza Italia rimane leale al centrodestra unito. \n\nPer questo dico no a questo governo, ma dico s\u00ed al centrodestra unito. Torna a casa Matteo, torna nella casa del centrodestra unito!\n\n#Vicenza #RuccoSindaco #10GiugnoVotaForzaItalia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia_Elezioni FI Veneto Elezioni Forza Italia Vicenza - Coordinamento Provinciale Forza Italia citt\u00e0 di Vicenza", "id": "18110615670_10155378735660671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155378592025671", "created_time": "2018-06-02T13:19:30+0000"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155378591760671", "created_time": "2018-06-02T13:19:16+0000"}, {"story": "Renato Brunetta shared a video.", "id": "18110615670_10155378590695671", "created_time": "2018-06-02T13:17:41+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T13:04:33+0000", "message": "\u202aNon ci fermiamo mai. Prossima tappa della mia amata Regione Veneto: #Vicenza! Alle ore 16.00 sar\u00f2 con Elisabetta Gardini, Paroli Adriano, Matteo Tosetto,Anna Maria Bernini, Antonio De Poli,Maurizio Gasparri, Andrea Orsini e Pierantonio Zanettin per sostenere il nostro candidato sindaco Francesco Rucco. \n\nUna grande squadra per vincere insieme! \n\n#Amministrative2018 \u202c#10GiugnoVotaForzaItalia #RuccoSindaco \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nForza Italia FI Veneto Elezioni Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Provinciale Venezia Forza Italia Veneto Forza Italia Vicenza - Coordinamento Provinciale Forza Italia citt\u00e0 di Vicenza", "id": "18110615670_10155378563765671"}, {"created_time": "2018-06-02T11:18:23+0000", "message": "A Roma faremo dura opposizione al governo Lega-M5s. Qui a #Treviso il #centrodestra \u00e8 unito, forte e coeso. Abbiamo puntato tutto sulla persona che abbiamo ritenuto la pi\u00f9 idonea a diventare il sindaco della citt\u00e0. Viva #MarioConte, viva il centrodestra! \n\n#10GiugnoVotaForzaItalia MARIO CONTE  sindaco Forza Italia Forza Italia Treviso Forza Italia Camera dei deputati FI Veneto Elezioni Forza Italia Veneto\n\n#Amministrative2018", "id": "18110615670_10155378424590671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155378379665671", "created_time": "2018-06-02T10:34:43+0000"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155378369500671", "created_time": "2018-06-02T10:23:57+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T10:15:13+0000", "message": "Ora direzione #Treviso! Con Paroli Adriano, Fabio Chies, Anna Maria Bernini,Dario Bond - Deputato, Mariastella Gelmini, Lorena Milanato ed Elisabetta Gardini tutti pronti a sostenere il nostro candidato sindaco MARIO CONTE  sindaco! \n\n#Amministrative2018 #10GiugnoVotaForzaItalia", "id": "18110615670_10155378361845671"}, {"created_time": "2018-06-02T09:29:23+0000", "message": "C\u2019\u00e8 poco da stare allegri con questo nuovo scenario: volete voi una maggioranza parlamentare Lega-M5s per i prossimi 5 anni? Questa \u00e8 la scelta da fare. Forza Italia non tradir\u00e0 mai il #centrodestra! N\u00e8 in Parlamento, n\u00e8 nelle nostre citt\u00e0!\n\n#SanDon\u00e0 #LeoSindaco #Amministrative2018\n\nForza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155378315665671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a live video.", "id": "18110615670_10155378311915671", "created_time": "2018-06-02T09:25:40+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T08:51:37+0000", "message": "Noi di Forza Italia voteremo no alla fiducia al governo. Lo consideriamo illegittimo politicamente perch\u00e9 fatto da una maggioranza che non si \u00e8 presentata come tale alle elezioni. Siamo sempre fedeli al #centrodestra unito. \n\nForza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155378265720671"}, {"created_time": "2018-06-02T08:24:20+0000", "message": "#GiovanniTria. \u201cE\u2019 un mio caro amico. Il consiglio \u00e8 rispettare le regole sul debito e trovare le coperture\u201d. \n\nLa mia intervista di oggi su La Stampa\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26456\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155378238880671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155378187695671", "created_time": "2018-06-02T07:48:45+0000"}, {"story": "Renato Brunetta shared a video.", "id": "18110615670_10155378186320671", "created_time": "2018-06-02T07:48:00+0000"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155378183785671", "created_time": "2018-06-02T07:47:12+0000"}, {"created_time": "2018-06-02T07:36:44+0000", "message": "\u202aLa #FestadellaRepubblica ho deciso di festeggiarla tra la gente del collegio elettorale nel quale sono stato eletto. Tra poco sar\u00f2 a San Don\u00e0 di Piave (VE), a P.zza Indipendenza, con il candidato sindaco Oliviero Leo! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u202c\n\n\u202a#amministrative2018 #10Giugno #LeoSindaco Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia Lucia Camata Candidata Forza Italia San Don\u00e0 Candidati Forza Italia San Don\u00e0 di Piave Lista Civica Insieme con Francesca Zaccariotto Lista Madeyski Oliviero LEO sindaco", "id": "18110615670_10155378152245671"}, {"created_time": "2018-05-31T17:27:50+0000", "message": "Io credo all\u2019unit\u00e0 del #centrodestra. Ma pi\u00f9 forza a Forza Italia! Solo cos\u00ec rafforziamo l\u2019unit\u00e0 del centrodestra. Per il bene del Paese. \n\nBene che ci sia un esecutivo pronto, che parta, dopo uno stallo durato quasi 90 giorni, ma non credo in un governo duraturo.\n\nForza Italia \u00e8 per la libert\u00e0 di questo Paese. Come ben sapete, sono contrario al governo che si sta formando, perch\u00e9 innaturale, un mostro di natura politico-istituzionale, in quanto insieme Lega-M5s non hanno vinto le elezioni. Per questo saremo fortemente e convintamente all\u2019opposizione di questo esecutivo!\n\n#Amministrative2018 #10giugno #SanDon\u00e0Piave\n\nLucia Camata Candidata Forza Italia San Don\u00e0 FI Veneto Elezioni Forza Italia Veneto", "id": "18110615670_10155374560620671"}, {"created_time": "2018-05-31T16:37:31+0000", "message": "\u202aTra poco, alle ore 18.45, sar\u00f2 in collegamento telefonico con Lucia Camata, candidata di Forza Italia per la citt\u00e0 di San Don\u00e0 di Piave (VE). \n\u202c\n\u202aVinciamo a San Don\u00e0! Dimostriamo alla nostra gente che rappresentiamo l\u2019Italia migliore! #Amministrative2018 #10giugno #LeoSindaco\u202c\n\nForza Italia Camera dei deputati FI Veneto Elezioni Lucia Camata Candidata Forza Italia San Don\u00e0 Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155374450590671"}, {"created_time": "2018-05-31T14:15:09+0000", "message": "Ieri a #PortaaPorta: \u201cAi mercati e alla speculazione internazionale l\u2019Italia deve contrapporre un governo nella pienezza dei suoi poteri, un governo politico. Noi siamo sempre per il centrodestra unito!\u201d\n\nForza Italia Porta a Porta", "id": "18110615670_10155374179905671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a video.", "id": "18110615670_10155374116245671", "created_time": "2018-05-31T13:27:09+0000"}, {"created_time": "2018-05-31T10:09:31+0000", "message": "#GOVERNO. DOPO LA TEMPESTA FINANZIARIA IL CONTO PER L\u2019ITALIA E\u2019 SALATISSIMO\n\nDopo la tempesta finanziaria che si \u00e8 abbattuta sull\u2019Italia nei giorni scorsi, per effetto dell\u2019ondata di vendite di titoli di Stato e azioni che ha colpito la Borsa di Milano, si cominciano ora a quantificare le perdite subite. Il conto \u00e8, purtroppo, salatissimo.\nLe perdite pi\u00f9 importanti sono quelle relative all\u2019aumento delle spese per interessi dovute all\u2019aumento dei rendimenti di emissione sul mercato primario sofferti durante le aste del Tesoro del 29 e 30 maggio, che ammontano complessivamente a circa 144 milioni di euro. Il collocamento \u00e8 avvenuto proprio durante il picco della crisi e il Tesoro ha dovuto registrare una diminuzione della domanda dei nostri titoli di Stato, che ha provocato un aumento dei rendimenti. Quelli del decennale sono schizzati al 3.0%, ai massimi dal 2014. Le spese per interessi saranno purtroppo pagate dai contribuenti, perch\u00e9 non si tratta di denaro virtuale, ma di soldi reali che il Tesoro \u00e8 obbligato a pagare contrattualmente agli acquirenti dei titoli nei prossimi anni.\n\nC\u2019\u00e8 poi da considerare la perdita in termine di capitalizzazione subita dalle societ\u00e0 quotate in Borsa, con il listino milanese che ha bruciato in pochissimi giorni tutti i guadagni realizzati da inizio anno. Secondo le stime degli analisti, la perdita complessiva si attesterebbe ad una cifra monstre quantificabile tra i 200 e i 300 miliardi di euro.\n\nPurtroppo per il nostro paese, le brutte notizie non finiscono qui. L\u2019agenzia di rating Moody\u2019s ha infatti annunciato di aver messo sotto osservazione ben 12 banche italiane e molte altre grandi societ\u00e0, che ora sono a rischio downgrade. La lente di Moody\u2019s si \u00e8 quindi spostata al settore privato, dopo che, nei giorni scorsi, l\u2019agenzia aveva gi\u00e0 detto di vedere un rischio ribasso del rating sovrano per l\u2019Italia, attualmente a due soli notch dal livello \u201cnon investment\u201d, che, se dovesse essere raggiunto, farebbe uscire i titoli di Stato italiani dal perimetro eleggibile per poter essere acquistati dalla Banca Centrale Europea nel suo programma di acquisto di titoli, noto come Quantitative Easing.\n\nProprio le banche e le compagnie assicurative sono state quelle che pi\u00f9 hanno sofferto l\u2019ondata di svendita dei titoli di Stato. Il FTSE MIB Banche, l\u2019indice azionario del settore, ha perso in un mese quasi il -20.0%. Questo perch\u00e9, gli analisti hanno cominciato a prezzare la svalutazione dei loro portafogli titoli e l\u2019aumento degli accantonamenti a bilancio che dovranno contabilizzare. Gli istituti di credito stanno reagendo evitando di acquistare altri BTP, dato che il loro livello di rischiosit\u00e0 sta diventando troppo elevato. I dati per il 2017 mostrano come le banche abbiano ridotto i titoli di Stato in bilancio per complessivi 41 milioni di euro e le compagnie assicurative per 30 miliardi. Se le banche italiane dovessero abbandonare gli acquisti di titoli di Stato, rimarrebbero soltanto le grandi banche straniere a rappresentare il grosso della domanda, con l\u2019effetto che aumenterebbe l\u2019esposizione estera del nostro debito pubblico.\n\nDi conseguenza, il Cds a 5 anni, che soltanto a inizio maggio quotava 60 punti base e che rappresenta il valore di riferimento per valutare il costo del rischio del paese, \u00e8 schizzato nei giorni scorsi a quasi 300 punti. Per coprirsi dal rischio default di un titolo di Stato italiano, gli investitori accettano quindi di pagare il 2,83% dell\u2019importo investito.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155373873035671"}, {"created_time": "2018-05-30T11:23:15+0000", "message": "#Governo: \"Noi di Forza Italia sempre responsabili\"\n\nPer rivedere la mia intervista di oggi a Radio Radicale: \nhttps://youtu.be/1U6sRpYBU_s\n\nForza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155371857770671"}, {"created_time": "2018-05-29T08:04:38+0000", "message": "Noi avevamo gi\u00e0 detto che avremmo votato contro il governo Salvini/Di Maio perch\u00e8 non era espressione del voto degli elettori che aveva dato la maggioranza al centrodestra, altrettanto faremo con il governo #Cottarelli del Presidente.Il Mattino \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155369616245671"}, {"created_time": "2018-05-29T07:34:39+0000", "message": "La mia intervista di oggi a Il Mattino: \"A Salvini dico di tornare a casa. Con Di Maio amore passeggero\"\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26445\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155369585065671"}, {"created_time": "2018-05-28T20:26:14+0000", "message": "\u202aDomani mattina alle ore 7.50 sar\u00f2 in collegamento telefonico con Radio Anch'io\u202c\n\n\u202aPER SEGUIRMI: https://www.raiplayradio.it/programmi/radioanchio/\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155368728745671"}, {"created_time": "2018-05-28T17:44:24+0000", "message": "Abbiamo il dovere della seriet\u00e0. Andremo a votare presto, e io spero con il #centrodestra unito. Perch\u00e9 se cos\u00ec sar\u00e0, vinciamo a man bassa. Ad oggi, i sondaggi danno un #cdx unito vincente oltre il 42%. \n\nIl centrodestra unito governa insieme da 24 anni, nel Paese e nelle Regioni d\u2019Italia. Ma se ci fosse un cambio di alleanze, che sia detto.\n\nUn\u2019alleanza futura Lega-M5s? Perch\u00e9 buttare a mare 24 anni di centrodestra unito? Un\u2019idea che \u00e8 durata fino ad oggi. Io non mi rassegno. E per cosa? Per rincorrere i grillini sul reddito di cittadinanza e sull\u2019assistenzialismo?\n\n#Pomezia #MatareseSindaco \n#amministrative2018\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155368455100671"}, {"created_time": "2018-05-28T16:14:42+0000", "message": "\u202aAlle ore 19.00 sar\u00f2 a Pomezia (RM) per la presentazione del candidato sindaco del #centrodestra Pietro Matarese \n\n\u202c\n\u202a#amministrative2018 #10giugno \u202c\n\nForza Italia", "id": "18110615670_10155368287010671"}, {"created_time": "2018-05-28T13:42:58+0000", "message": "Matteo Salvini RISPONDA A MIO QUESITO: LEGA AL VOTO CON CENTRODESTRA O CON M5S?\n\nMi rivolgo con simpatia a Matteo Salvini replicandogli che non \u00e8 tempo per lui di porre aut aut a Forza Italia, su Cottarelli o su qualsiasi altro tema, minacciando in caso di risposta sgradita di mandare all\u2019aria la storica alleanza di centrodestra.\n\nTocca invece al leader della Lega rispondere ad un quesito elementare: intende prepararsi alle assai prossime elezioni facendosi carico con Forza Italia e Fratelli d'Italia del programma in dieci punti elaborato insieme, ed in cui sta la chiave dell\u2019autentico cambiamento che abbiamo promesso agli italiani? O forse vuole trasformare in manifesto elettorale il \u2018contratto\u2019 elaborato con i 5 Stelle presentandosi con loro davanti agli italiani?\n\nIl problema non \u00e8 Cottarelli, che non avr\u00e0 comunque la fiducia, ma la scelta di Salvini per il presente e per il futuro.\n\nRinnega l\u2019alleanza che per 25 anni  si \u00e8 costruita in Italia tra liberali, federalisti e destra democratica intorno a Berlusconi, oppure, sull\u2019onda del recente infelice fidanzamento della Lega con M5S, preferisce infilare se stesso e i suoi nell\u2019altro forno, quello dell\u2019avventurismo giustizialista e irresponsabile dei grillini?\n\nNon c\u2019\u00e8 pi\u00f9 tempo, si decida. Per noi la firma sotto il programma scritto assieme \u00e8 sacra. Ci dica se lo \u00e8 anche per lui, o se preferisce quella siglata unilateralmente con Di Maio. Faccia presto, che la casa brucia. \n\nForza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155368038300671"}, {"created_time": "2018-05-28T09:55:07+0000", "message": "Il fallimento di #Conte e #Cottarelli al Quirinale. La mia intervista a Radio Radicale\n\nPER RIVEDERE L'INTERVISTA: https://www.youtube.com/watch?v=iinic9T7Hq4&feature=youtu.be\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155367780990671"}, {"story": "Renato Brunetta updated their cover photo.", "id": "18110615670_10155367772855671", "created_time": "2018-05-28T09:43:08+0000"}, {"created_time": "2018-05-28T06:56:36+0000", "message": "La mia intervista a La Stampa - \"Il Presidente ha fatto bene a opporsi. S\u00ec a Cottarelli per difendere il risparmio\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26437\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155367614955671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155367030775671", "created_time": "2018-05-27T22:36:38+0000"}, {"created_time": "2018-05-27T20:30:03+0000", "message": "\u202aIRRESPONSABILE CHI PARLA DI IMPEACHMENT, ADESSO PAROLA A #MATTARELLA\u202c\n\nIrresponsabile chi parla di impeachment nei confronti del presidente della Repubblica, Sergio Mattarella. In questo momento particolarmente delicato, nel mezzo di una lunga crisi politica e istituzionale, ocorre tutti stare vicino al Quirinale e attenersi alle sue determinazioni.In questi 85 dal voto di irresponsabilit\u00e0 ne abbiamo viste anche troppe. Adesso basta, adesso la parola al Presidente della Repubblica.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155366813410671"}, {"created_time": "2018-05-27T16:27:15+0000", "message": "GOVERNO. A Massimo Bitonci: \u201cCON LEGA-5 STELLE RISCHIO SINDROME GRECA\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26433\n\nAll\u2019amico Bitonci non risponder\u00f2 con gli insulti ma semplicemente ricordandogli che il programma della coalizione di centrodestra \u00e8 l\u2019unico validato con il voto di pi\u00f9 del 37% degli elettori. Il cosiddetto contratto tra Lega e 5 Stelle \u00e8 una pura invenzione tra due forze politiche che negli anni si sono insultate e combattute e che avevano solennemente giurato che non avrebbero mai governato insieme.\n\nNel contratto avete scritto tutto e il contrario di tutto e l\u2019insistenza sul professor Savona teorico dell\u2019uscita dall\u2019euro come ministro dell\u2019economia e delle finanze assieme ai vostri nuovi alleati grillini nonch\u00e9 ai tuoi Borghi e Bagnai fanno il resto. L\u2019Italia ha gi\u00e0 subito una speculazione finanziaria trasformatasi poi in un colpo di Stato nel 2011. Non vorrei che la vostra irresponsabilit\u00e0 ci faccia precipitare in una sindrome greca dal prossimo luned\u00ec. Cari saluti all\u2019amico Bitonci.", "id": "18110615670_10155366400710671"}, {"created_time": "2018-05-27T16:17:03+0000", "message": "\u202a#GOVERNO. IMPUNTATURA SALVINI-DI MAIO SU #SAVONA RISCHIA DI CREARE FRATTURA INSANABILE TRA L\u2019ITALIA E L\u2019EUROPA \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26430\u202c", "id": "18110615670_10155366380440671"}, {"created_time": "2018-05-27T14:35:05+0000", "message": "\u202a#GOVERNO. DA ELETTORATO CENTRODESTRA NESSUNA DELEGA A #SALVINI PER ALLONTANARSI DA STRADA EUROPEA \u202c\n\nI costi finanziari che l\u2019Italia sta sopportando in questi giorni, per effetto dello stallo istituzionale venutosi a creare per via dell\u2019incapacit\u00e0 di Lega e Movimento Cinque Stelle di formare un nuovo Governo, potrebbero presto trasformarsi in un enorme costo sociale, se la situazione non dovesse risolversi a breve. \n \nSe finora, infatti, gli effetti negativi della fuga di capitali esteri dal nostro paese sono stati sopportati dai detentori di azioni e Btp, presto questi effetti potrebbero pesare sulle componenti pi\u00f9 deboli della societ\u00e0, per effetto di un aumento del costo del denaro da parte delle banche e del possibile rallentamento dell\u2019economia, che si tradurrebbe in un aumento del tasso di disoccupazione.\n \nL\u2019incertezza creata dai continui cambi di posizione da parte di Matteo Salvini e Luigi Di Maio su tematiche quali l\u2019uscita dall\u2019Euro e dall\u2019Unione Europea, il ritorno alle svalutazioni monetarie competitive, all\u2019inflazione e all\u2019isolamento commerciale non contribuisce certamente a rasserenare gli investitori internazionali. \n \nA tale proposito, \u00e8 utile ricordare come nel programma di centrodestra sottoscritto anche dal leader della Lega non era prevista in alcun modo n\u00e9 l\u2019uscita dalla moneta unica, n\u00e9 quella dall\u2019Unione Europea ma, semmai, una discussione con gli altri paesi europei sulla revisione della governance economica dell\u2019Unione. Pertanto, gli elettori di centrodestra non hanno mai sostenuto posizioni antieuropeiste, quelle che invece Matteo Salvini ha concordato nel suo nuovo contratto con Luigi Di Maio. Quindi, il leader della Lega non ha mai ricevuto nessuna delega da parte dell\u2019elettorato che lo ha votato per allontanarsi dalla strada Europea. Il suo sostenere queste posizioni rappresenta pertanto un tradimento del patto elettorale sottoscritto.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155366213260671"}, {"created_time": "2018-05-27T10:42:03+0000", "message": "\u202a#GOVERNO. A Matteo Salvini: \u201cAL VOTO CON CENTRODESTRA O CON DI MAIO? CI RISPONDI SUBITO ANCHE CON UN TWEET?\u201d\n\nIl leader della Lega Matteo Salvini da pi\u00f9 giorni dichiara che \u2018o Savona ministro dell\u2019economia e delle finanze o si torna a votare\u2019. Vasto programma! Vorremmo capire se questa strategia Salvini l\u2019ha concordata con i partner del centrodestra che lui dice di rappresentare oppure sia una sua sintesi dell\u2019attuale momento politico decisa unicamente con i colleghi di maggioranza e di governo del Movimento 5 stelle. Avremmo un\u2019altra curiosit\u00e0: se si andasse al voto Salvini si alleerebbe con i suoi antichi colleghi del centrodestra oppure sceglierebbe il Movimento 5 stelle con cui sembra avere trovato una totale e strategica sintonia? Non sono quesiti da poco. \n\nIl popolo di tutto il #centrodestra, oltre ad essere sconcertato per quanto sta accadendo, \u00e8 anche preoccupato per il suo futuro. \n\nSe Salvini dichiarasse da subito la sua scelta per il Movimento 5 stelle saremmo di fronte, gi\u00e0 oggi, ad un pieno e totale sovvertimento delle alleanze e dell\u2019esito elettorale del 4 marzo. Ci basterebbe una dichiarazione chiara e netta in tempi brevi anche via tweet o un videomessaggio, non pretendiamo certamente di andare dal notaio.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155365819320671"}, {"created_time": "2018-05-26T10:52:11+0000", "message": "In Italia, come a #Vicenza, si vince al centro. Non si vince agli estremi. Sono contrario a questo governo che si va formando, perch\u00e9 non voluto dal popolo sovrano. Un vero e proprio azzardo per questo Paese.\n\nNon abbiamo bisogno di fughe in avanti, fughe all\u2019indietro. Abbiamo bisogno di una buona amministrazione per governare le nostre citt\u00e0, il nostro Paese.\n\nSi vince al centro, con un\u2019alleanza plurale, dove si pu\u00f2 e si deve ascoltare tutti. Ascoltare la gente e le esigenze di tutti. Solo dopo avere la forza di prendere le decisioni. \n\nSi vince dando fiducia, si vince senza egemonismi.\n\nGoverniamo da sempre in Veneto rappresentando l\u2019Italia migliore. Non gli estremi. Faccio un esempio: De Gasperi quando prendeva anche la maggioranza assoluta non governava mai da solo. Cercava alleanze. In solitudine non si vince.\n\nForza Italia \u00e8 determinante nella vittoria di Rucco qui a Vicenza. Vinciamo al centro, vinciamo con Rucco, vinciamo con Forza Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \n\n#Vicenza #RuccoSindaco #Amministrative2018 #10giugno\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Vicenza - Coordinamento Provinciale Forza Italia citt\u00e0 di Vicenza", "id": "18110615670_10155363855235671"}, {"created_time": "2018-05-26T10:09:49+0000", "message": "Arrivato ora in centro a #Vicenza. Il 10 giugno vinciamo con Francesco Rucco! #RuccoSindaco", "id": "18110615670_10155363808580671"}, {"created_time": "2018-05-26T09:36:20+0000", "message": "\u202a#Vicenza. Alle 12.00 sar\u00f2 presente alla conferenza stampa per la presentazione del candidato sindaco Francesco Rucco \u202c\n\n\u202a(\u201cal Garibaldi\u201d - Piazza dei Signori, 1)\u202c\n\n\u202a#perRuccoSindaco #amministrative2018 #10giugno \u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Vicenza - Coordinamento Provinciale", "id": "18110615670_10155363781310671"}, {"created_time": "2018-05-26T08:48:03+0000", "message": "\u202aOra a #Vicenza con il Direttore de Il Giornale Di Vicenza, Luca Ancetti \u202c\n\u202a#intervista \u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155363745130671"}, {"created_time": "2018-05-25T16:26:07+0000", "message": "\u202a#GOVERNO. SUPERAMENTO 200 PUNTI BASE #SPREAD PU\u00d2 AVERE CONSEGUENZE DRAMMATICHE\u202c\n\n\u202a\nNella giornata di oggi lo #spread ha sfondato per la prima volta la soglia psicologica dei 200 punti base, portandosi a 217 punti base, con il rendimento dei BTP a 10 anni che ha raggiunto il 2,56%. La borsa di Milano ha subito un nuovo crollo, soprattutto per via del calo delle banche, che cominciano a scontare il rischio di una pesante svalutazione dei propri portafogli di titoli di Stato gi\u00e0 nelle prossime trimestrali. \n\nIl superamento della soglia dei 200 punti base pu\u00f2 avere delle conseguenze drammatiche, sia sui nostri conti pubblici, sia per la tenuta complessiva dell\u2019euro. Un recente report della banca d\u2019affari Goldman Sachs, infatti, sostiene che il superamento di tale soglia fa diventare l\u2019Italia contagiosa per altri Stati, in primis per Portogallo e Spagna. E, infatti, proprio oggi i CDS della Spagna sono aumentati di 13 punti base, come conseguenza del peggioramento delle aspettative sulla tenuta dell\u2019economia spagnola. \n\nL\u2019effetto contagio potrebbe comportare una corsa dei trader ad acquistare Bund tedeschi in massa, ritenuti sicuri dagli investitori, che continuerebbero, invece, a svendere i nostri BTP. A quel punto, sempre secondo Goldman Sachs, anche l\u2019euro potrebbe risentirne pesantemente, proseguendo a svalutarsi nei confronti del dollaro. \n\nPesantissime anche le conseguenze sul nostro rating sovrano, con l\u2019agenzia di rating Fitch\u2019s che ha gia dichiarato che l\u2019Italia \u00e8 a rischio downgrade. Una prospettiva che potrebbe declassare i nostri titoli di Stato a livello \u201cspazzatura\u201d e quindi non pi\u00fc acquistabili dalla BCE nel suo programma d\u2019acquisto. Le agenzie di rating si esprimeranno tra luglio e ottobre. \n\nE\u2019 utile ricordare come lo spartiacque dell\u2019aumento dello spread e\u2019 avvenuto subito dopo la pubblicazione del programma di governo da parte del Movimento Cinque Stelle e della Lega, una coalizione moralmente e politicamente discutibile, non votata in alcun modo dagli italiani, con il pericolo di annoverare tra le sue fila esponenti poco conosciuti o che non godono di buona reputazione a livello internazionale. Con questa prospettiva, prepariamoci ad un ulteriore peggioramento della situazione. \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155362273850671"}, {"created_time": "2018-05-25T13:47:47+0000", "message": "#GOVERNO. E\u2019 ILLEGITTIMO, SPERO DURI POCO\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26414", "id": "18110615670_10155361939065671"}, {"created_time": "2018-05-25T12:09:04+0000", "message": "\u202aAll\u2019inaugurazione del Padiglione #Venezia alla 16a Mostra Internazionale di Architettura\u202c", "id": "18110615670_10155361743250671"}, {"created_time": "2018-05-25T10:33:23+0000", "message": "\u202aOra a #Venezia alla 16a Mostra Internazionale di Architettura (Padiglione Italia)  \u202c", "id": "18110615670_10155361592375671"}, {"created_time": "2018-05-25T08:51:18+0000", "message": "\u202aAlle ore 12.00 sar\u00f2 in collegamento telefonico con il XII Congresso Nazionale CISAL (Fiuggi) per parlare di #lavoro \u202c\n\n\u202a\u201cRimettere il lavoratore al centro del processo produttivo\u201d \u202c", "id": "18110615670_10155361515285671"}, {"created_time": "2018-05-24T14:03:14+0000", "message": "La mia intervista a Radio Radicale\n\"L'incarico al prof. Conte e il nodo dell'economia\"\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=SC4PiPoJbis&feature=youtu.be\n\nForza Italia", "id": "18110615670_10155359874475671"}, {"created_time": "2018-05-24T13:26:08+0000", "id": "18110615670_10155359822650671"}, {"created_time": "2018-05-24T10:57:22+0000", "message": "#GOVERNO. Silvio Berlusconi: \u201cFORZA ITALIA VOTERA\u2019 NO ALLA FIDUCIA\u201d\n\n++ Governo: Berlusconi, non avra\u2019 il sostegno di Fi ++\n\n(ANSA) \u2013 ROMA, 24 MAG \u2013 \u201cTale governo non potra\u2019 vedere il sostegno di Forza Italia, sia per la partecipazione di una forza politica con noi del tutto incompatibile come il Movimento Cinque Stelle, sia per i programmi gia\u2019 annunciati, gravemente insufficienti a dare una risposta ai bisogni degli italiani\u201d. Lo afferma Silvio Berlusconi, leader di Forza Italia in una nota.\n\n \n\n++ Governo: Cav, Contratto contiene scelte preoccupanti ++\n\nNon ha valore giuridico, per meta\u2019 libro dei sogni (ANSA) \u2013 ROMA, 24 MAG \u2013 Silvio Berlusconi annuncia che FI non sosterra\u2019 il governo: \u201cNe siamo tanto piu\u2019 convinti dopo aver sentito il prof Conte che, nell\u2019accettare l\u2019incarico conferitogli dal Presidente della Repubblica, ha gia\u2019 annunciato la formula politica e i confini programmatici del suo governo, limitandolo a quel \u201ccontratto\u201d fra M5s e Lega che \u2013 oltre a non avere alcun valore giuridico \u2013 e\u2019 per meta\u2019 un ingenuo libro dei sogni e per meta\u2019 contiene scelte preoccupanti per l\u2019Italia e gli italiani, dalle infrastrutture alla giustizia\u201d.\n\n \n\nGoverno: Berlusconi, FI determinante per sua nascita\n\n(ANSA) \u2013 ROMA, 24 MAG \u2013 \u201cL\u2019atteggiamento responsabile di Forza Italia, che ha rinunciato a porre veti o pregiudiziali, e\u2019 stato determinante nel consentire al Capo dello Stato di assegnare l\u2019incarico di formare un nuovo governo con una maggioranza politica\u201d. Lo afferma Silvio Berlusconi in una nota.\n\n \n\n++ Governo: Cav, e\u2019 giustizialista, FI votera\u2019 no fiducia ++\n\nStaremo all\u2019opposizione. Segnali non incoraggianti (ANSA) \u2013 ROMA, 24 MAG \u2013 \u201cQuesti primi segnali non sono affatto incoraggianti, e quindi non possiamo che confermare la nostra scelta di votare no alla fiducia e di stare all\u2019 opposizione di un governo che \u2013 al di la\u2019 dei nomi \u2013 porta chiarissimo il segno dell\u2019ideologia pauperista e giustizialista dei grillini\u201d. Lo afferma Silvio Berlusconi in una nota.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155359655490671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155359654090671", "created_time": "2018-05-24T10:55:30+0000"}, {"created_time": "2018-05-23T16:34:14+0000", "message": "\u202a#GOVERNO. #MATTARELLA COSTRETTO A CONVOCARE #CONTE A MERCATI CHIUSI \u202c\n\nLa Borsa di Milano ha archiviato un\u2019altra giornata molto negativa, iniziata male e finita peggio, per effetto dei timori degli investitori internazionali sulla possibile formazione di un governo Lega - Movimento Cinque Stelle.\n\nL\u2019indice azionario FTSE Mib ha perso il -1,3%, scendendo sotto l\u2019importante soglia dei 23.000 punti, dopo essere sceso in mattinata anche del -2%. L\u2019indice azionario delle banche ha fatto anche peggio, scendendo del -1,72%, un calo comprensibilmente legato alla forte svalutazione dei portafogli dei titoli di Stato che i nostri istituti di credito detengono nei loro portafogli che li costringe ad accantonare a bilancio maggiori fondi, restringendo ancora di pi\u00f9 la possibilit\u00e0 di concedere credito a famiglie e imprese.\n\nAnche i titoli di Stato hanno sofferto una delle peggiori giornate degli ultimi anni, con il rendimento sul Btp decennale lievitato a oltre il 2,4%, un livello che non si vedeva da fine 2014, e addirittura superiore al costo di finanziamento dell\u2019Indonesia. La conseguenza \u00e8 stata l\u2019aumento dello spread nei confronti dei Bund tedeschi, salito a 190 punti base, dopo aver attraversato momentaneamente in giornata la soglia psicologica dei 200 punti base.\n\nInfine, anche i credit default swap a 2 anni sono risaliti ai massimi annuali.\n\nSar\u00e0 per tutti questi motivi che il presidente della Repubblica Sergio Mattarella ha deciso di convocare al Quirinale il professor Giuseppe Conte a mercati chiusi, un evento che non ha precedenti nella storia della nostra Repubblica. \n\nPer questo motivo ci attendiamo gi\u00e0 da domani un altro finale di settimana di passione per la Borsa di Milano e per i nostri titoli di Stato.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155358295925671"}, {"created_time": "2018-05-23T12:36:16+0000", "message": "#GOVERNO. #MATTARELLA MONITORI I MERCATI FINANZIARI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26401\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155357943235671"}, {"created_time": "2018-05-22T15:25:00+0000", "message": "#GOVERNO. E\u2019 RISCHIO ITALIA, #SALVINI-#DIMAIO STANNO SCHERZANDO CON IL FUOCO\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26397\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Gruppo Senato Forza Italia Berlusconi Presidente Anna Maria Bernini Mariastella Gelmini Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155356114605671"}, {"created_time": "2018-05-22T13:21:51+0000", "message": "Stasera sar\u00f2 ospite di Bianca Berlinguer a Cartabianca per parlare di #governo ed #economia\n\nRai3 Forza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155355958475671"}, {"created_time": "2018-05-21T16:27:21+0000", "message": "#GOVERNO LEGA-M5S SPAVENTA MERCATI, ESPERTI ECONOMIA E POLITICI UE\n\nfreenewsonline.it/?p=26395\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155354217030671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155349965795671", "created_time": "2018-05-19T13:07:58+0000"}, {"created_time": "2018-05-19T12:22:23+0000", "message": "\u202aOra a pranzo con il candidato sindaco Andrea Saccarola al Ristorante \u201cPassaora\u201d - Via Boschi, 67 (Martellago)\u202c\n\n\u202a#amministrative2018 #Veneto #Venezia #10giugno\u202c\n\nForza Italia Camera dei deputati Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155349823010671"}, {"created_time": "2018-05-19T11:47:23+0000", "message": "\u202aOra a Martellago (VE) per un pranzo con il candidato sindaco Andrea Saccarola. \u202c\n\n\u202a(Ristorante \u201cPassaora\u201d - Via Boschi, 67)\u202c\n\n\u202a#amministrative2018 #Veneto #Venezia #10giugno\u202c\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Camera dei deputati FI Veneto Elezioni Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155349779400671"}, {"created_time": "2018-05-19T11:22:02+0000", "message": "#GOVERNO. PARTITO UNICO DEI POPULISTI PROSPETTIVA DA BRIVIDI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26392\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155349746420671"}, {"created_time": "2018-05-19T10:59:05+0000", "message": "Riparte il mio tour! Tra poco, alle ore 13.30, sar\u00f2 a Martellago (VE) per un pranzo con il candidato sindaco Andrea Saccarola. \n\n(Ristorante \u201cPassaora\u201d - Via Boschi, 67)\n\n#amministrative2018 #Veneto #Venezia #10giugno\n\nForza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155349717370671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155349703905671", "created_time": "2018-05-19T10:46:25+0000"}, {"created_time": "2018-05-19T10:45:00+0000", "message": "Ripeto le parole che il nostro Presidente Berlusconi ha detto ieri a Matteo Salvini: \u201ctorna a casa Matteo\u201d. \n\nIl 4 marzo, alle elezioni politiche, non hanno vinto Lega e M5s, rispettivamente prendendo il 17% e il 32%, ma ha vinto il centrodestra unito con il 37%. Non hanno vinto semplicemente perch\u00e9 non si sono presentati insieme, con lo stesso programma! Salvini ha tradito gli impegni che il centrodestra aveva preso con 12 milioni di elettori, scrivendo un programma che va in netto contrasto con il contratto di governo attualmente sottoscritto con il M5s. \n\nRipeto: torna a casa Matteo. A meno che, da una scelta temporanea e nazionale, questa tua scelta non sia invece una prospettiva strategica, di lungo periodo, quello che io ho chiamato PUP (Partito Unico dei Populisti), che l\u2019Europa, di certo, non potr\u00e0 accettare. \n\nQuesta prospettiva mi fa venire i brividi. Bisogna mettere argine a questa deriva del disastro.\n\n#SanDon\u00e0Piave #LeoSindaco #Amministrative2018\n\nFI Veneto Elezioni Forza Italia_Elezioni Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155349701530671"}, {"created_time": "2018-05-19T09:31:24+0000", "message": "Con i miei amici e colleghi Michele Zuin, Marco Marin ed Elisabetta Gardini insieme al nostro candidato sindaco di San Don\u00e0 di Piave Oliviero Leo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\n#amministrative2018 #unitisivince\n\nForza Italia Camera dei deputati Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155349601240671"}, {"created_time": "2018-05-19T09:25:10+0000", "message": "\u202aA sostenere la mia amica LUCIA CAMATA per San Don\u00e0 di Piave (VE) \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u202c\n\u202a#amministrative2018 \u202c\n\nForza Italia Provinciale Venezia Forza Italia Lucia Camata Candidata Forza Italia San Don\u00e0", "id": "18110615670_10155349593705671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155349591145671", "created_time": "2018-05-19T09:22:44+0000"}, {"created_time": "2018-05-19T09:03:58+0000", "message": "\u202aTutto pronto qui a San Don\u00e0 di Piave (VE) per la presentazione del nostro candidato sindaco Oliviero Leo! #amministrative2018 \u202c\n\nForza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155349567235671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a live video.", "id": "18110615670_10155349565130671", "created_time": "2018-05-19T09:01:26+0000"}, {"created_time": "2018-05-19T08:30:01+0000", "message": "Poco fa a Portogruaro nella mia intervista a Telepordenone ho presentato il candidato sindaco di San Don\u00e0 di Piave Oliviero Leo! #unitisivince #amministrative2018\n\nForza Italia", "id": "18110615670_10155349502910671"}, {"created_time": "2018-05-19T08:20:33+0000", "message": "\u202aIl mio tour #amministrative2018 riprender\u00e0 stamattina alle ore 11.00 con la presentazione del candidato sindaco di San Don\u00e0 di Piave Oliviero Leo! \u202c\n\n\u202a(Caff\u00e8 letterario - Piazza Indipendenza)\u202c\n\n\u202a#Veneto #Venezia #10giugno #unitisivince\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155349492820671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155349490105671", "created_time": "2018-05-19T08:18:04+0000"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155348342040671", "created_time": "2018-05-18T17:35:54+0000"}, {"created_time": "2018-05-18T17:30:34+0000", "message": "A San Stino di Livenza (VE) con la lista #unitipersanstino e con il candidato Dino Sutto si vince! #Amministrative2018 #Veneto #unitisivince\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Veneto Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155348335990671"}, {"created_time": "2018-05-18T17:18:01+0000", "message": "\u202aOra a San Stino di Livenza (VE) con Vanni Prataviera e Michele Celeghin per la presentazione del candidato a sindaco  Dino Sutto \n\n\u202a(Hotel \u2018Al Barco\u2019 - Via Morer delle Anime, 4) \u202c\n\n\u202a#10giugno #Veneto #Venezia #elezioniamministrative \u202c#amministrative2018 \n\nForza Italia Forza Italia_Elezioni FI Veneto Elezioni Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Provinciale Venezia Forza Italia Veneto Coordinamento Venezia Forza Italia Forza Italia Venezia", "id": "18110615670_10155348318510671"}, {"created_time": "2018-05-18T16:43:41+0000", "message": "#GOVERNO. CONTRATTO IN CONTRASTO CON IDEE DEL #CENTRODESTRA\n\nfreenewsonline.it/?p=26390\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155348246280671"}, {"created_time": "2018-05-18T16:03:52+0000", "message": "Prossima tappa del mio tour #amministrative2018: a San Stino (VE) alle ore 19.00 incontrer\u00f2 per un aperitivo il candidato sindaco Dino Sutto\n\n(Hotel \u2018Al Barco\u2019 - Via Morer delle Anime, 4) \n\n#10giugno #Veneto #Venezia #elezioniamministrative\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Veneto Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155348168655671"}, {"created_time": "2018-05-18T15:35:20+0000", "message": "\u202aCon Federico Calzavara, candidato a sindaco di Pianiga (VE), si vince! \u202c\n\n\u202a#amministrative2018 #10giugno\u202c\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Provinciale Venezia", "id": "18110615670_10155348107120671"}, {"created_time": "2018-05-18T15:29:07+0000", "message": "Ora a Pianiga (VE) per sostenere la candidatura a sindaco di Federico Calzavara!\n\n(Ristorante 'La capinera' - Via Marinoni, 114)\n\n#amministrative2018 #10giugno\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155348092760671"}, {"created_time": "2018-05-18T14:41:20+0000", "message": "#MPS. LEGA E M5S EVITINO DI PARLARE DI BANCHE A MERCATI APERTI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26387\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Gruppo Senato Forza Italia Berlusconi Presidente Silvio Berlusconi Mariastella Gelmini Anna Maria Bernini-", "id": "18110615670_10155348005995671"}, {"created_time": "2018-05-18T14:25:23+0000", "message": "Tra poco, alle ore 17.00, sar\u00f2 a Pianiga (VE) per sostenere la candidatura a sindaco di Federico Calzavara!\n(Ristorante 'La capinera' - Via Marinoni, 114)\n\n#amministrative2018 #10giugno \n\nForza Italia Forza Italia Provinciale Venezia Forza Italia Veneto Forza Italia Venezia Gruppo Consiliare Forza Italia Veneto Forza Italia Camera dei deputati Coordinamento Venezia Forza Italia Michele Celeghin", "id": "18110615670_10155347983810671"}, {"created_time": "2018-05-18T11:12:58+0000", "message": "#GOVERNO. CON CONTRATTO LEGA-M5S SCHIZZA #SPREAD E CROLLA #MPS\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26383 \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155347726845671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a post.", "id": "18110615670_10155347663790671", "created_time": "2018-05-18T09:50:22+0000"}, {"created_time": "2018-05-18T08:17:08+0000", "message": "https://www.agi.it/fact-checking/costo_reddito_cittadinanza_abolizione_fornero_flat_tax-3912582/news/2018-05-17/", "id": "18110615670_10155347583210671"}, {"created_time": "2018-05-18T07:28:01+0000", "message": "Oggi su Il Fatto Quotidiano la mia risposta agli insulti razzisti di Travaglio\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26377", "id": "18110615670_10155347525755671"}, {"story": "Renato Brunetta shared a link.", "id": "18110615670_10155346218395671", "created_time": "2018-05-17T16:11:57+0000"}, {"created_time": "2018-05-17T15:58:57+0000", "message": "#GOVERNO. CONTRATTO LEGA-M5S ASSURDO E INCOMMENTABILE SU TITOLI DI STATO DA CONTRATTARE IN SEDE EUROPEA\n\nLa proposta contenuta nel programma sottoscritto da Lega e Movimento Cinque Stelle di attivarsi in sede europea per proporre che i titoli di Stato italiani gi\u00e0 acquistati dalla Banca Centrale Europea con l\u2019operazione di Quantitative Easing siano esclusi pro quota dal calcolo del rapporto debito-Pil \u00e8 talmente strampalata da non meritare nemmeno un commento. Per realizzare quanto proposto, infatti, servirebbe senz\u2019altro la revisione dei trattati di Lisbona, in particolare l\u2019articolo 123, che prevede il cosiddetto principio del \u201cno bail out\u201d dei bilanci statali e dei protocolli annessi, in particolare il Protocollo n. 4, articolo 21. Un processo lunghissimo e che richiederebbe l\u2019unanimit\u00e0 degli Stati membri, alcuni dei quali sarebbero tenuti ad indire un referendum sul tema.\n\nColpisce, nella fattispecie, l\u2019eccessiva facilit\u00e0 con la quale Lega e Cinque Stelle coinvolgono istituzioni di rango europeo, come la Commissione e la Banca Centrale Europea, senza prima averle interpellate, mettendole nella condizione di dover rispondere a queste assurde richieste, indebolendo la reputazione istituzionale e la tradizione europeista del nostro paese.\n\nAnche la richiesta di finanziare il faraonico programma di spesa attraverso nuovo deficit, come si legge tra le righe, \u00e8 del tutto contraria agli impegni presi dall\u2019Italia con Bruxelles, che prevedono il raggiungimento del pareggio di bilancio strutturale dal 2020. La Commissione Europea ha gi\u00e0 dichiarato pi\u00f9 volte che non intende concedere altri margini di flessibilit\u00e0 al governo italiano e non sar\u00e0 certo disponibile a rivedere questa posizione per venire incontro agli ambiziosi programma di spesa pubblica di Matteo Salvini e Luigi di Maio. \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155346197125671"}, {"created_time": "2018-05-17T15:23:34+0000", "message": "#GOVERNO. CONTRATTO LEGA-M5S PRIVATISTICO E NON POLITICO. NON SI FIDANO L\u2019UNO DELL\u2019ALTRO\n\nDalla lettura del contratto sottoscritto da Movimento Cinque Stelle e Lega, appare una evidente impostazione di carattere privatistico-contrattuale rispetto ad un accordo politico, tipico di forze politiche che non si fidano l\u2019una dell\u2019altra e che temono il libero confronto parlamentare, nonch\u00e9 che gestiscono il partito in forma di \u201ccentralismo democratico\u201d. \n\nInoltre, tutto \u00e8 sostanzialmente riportato in capo al leader del partito che sieda o meno nell\u2019esecutivo. Rispetto, per esempio, al contratto di governo sottoscritto in Germania, questo \u00e8 troppo generico e non vi sono date vincolanti rispetto all\u2019attuazione del programma. Soffre di una enunciazione di carattere generale e non si discosta molto da un programma elettorale ma vincola in maniera \u201cprivatistica\u201d il presidente del consiglio ed anche i parlamentari.\n\nNel programma sembra poi esistere un pregiudizio negativo sulle grandi opere. Nel paragrafo dedicato al Comitato, infatti, vi sono 3 righe dedicate alla funzione arbitrale del Comitato rispetto alle opere pubbliche di rilievo nazionale. In sostanza, sulla Tav o sul Tap non vi \u00e8 gi\u00e0 in partenza accordo ed, infatti, nella parte finale, da discutere ancora, si prefigura lo stop alla Tav Torino \u2013 Lione. Inoltre, dal momento che sono citate solo l\u2019alta velocit\u00e0 Torino \u2013 Lione e il terzo valico, ci chiediamo: questo vuol dire che il Movimento Cinque Stelle ha il potere di bloccare qualsiasi altra opera pubblica? Chiss\u00e0 se alla Lega se ne sono accorti\u2026\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155346133995671"}, {"created_time": "2018-05-17T15:04:14+0000", "message": "#GOVERNO. PROGRAMMA FISCALE LEGA-M5S IRREALIZZABILE E FUMOSO. RIDURRE ALIQUOTE DA 5 A 3 NON E' FLAT TAX\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26368\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi Mariastella Gelmini Anna Maria Bernini", "id": "18110615670_10155346099635671"}, {"created_time": "2018-05-17T14:23:13+0000", "message": "#ContrattoGoverno. Scopriamo che il programma dei sogni di Salvini-di Maio costerebbe oltre 100 mld di euro, il tutto controbilanciato solamente da una frase fumosa sulla necessit\u00e0 di ridurre il debito pubblico, tagliare gli sprechi e creare nuovo deficit.\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26365 \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "id": "18110615670_10155346042030671"}, {"created_time": "2018-05-17T14:03:09+0000", "message": "#GOVERNO. CONTRATTO GIALLO-VERDE GENERICO, ANTIDEMOCRATICO E INCOSTITUZIONALE\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26363\n\nL\u2019atteggiamento inquisitorio verso le pensioni pi\u00f9 elevate presente nel Contratto di Governo di Lega e Movimento Cinque Stelle, di cui si propone un taglio draconiano, \u00e8 del tutto all\u2019oscuro della cospicua giurisprudenza della Corte costituzionale e della Corte europea dei diritti dell\u2019uomo, che ammette solo in casi eccezionali la riduzione dei trattamenti pensionistici gi\u00e0 in essere, attribuendo un peso fondamentale al legittimo affidamento del pensionato, ritenendolo un \u201cprincipio fondamentale di civilt\u00e0 giuridica\u201d. Civilt\u00e0 giuridica cui forse non appartengono i contraenti dell\u2019accordo qui in discussione. \n\nSulle riforme istituzionali, il tema non dovrebbe essere oggetto di contratti o accordi tra le sole forze di maggioranze, ma oggetto di confronto e condivisione con le forze di opposizione. Passando al merito, suscita un sorriso l\u2019intento di eliminare semplicemente il divieto di mandato imperativo, evocando come metro di paragone l\u2019esperienza della Costituzione portoghese che \u00e8 il frutto di una situazione storico-politica non comparabile alla nostra. Ancor pi\u00f9 risibile \u00e8 l\u2019intento di promuovere il ricorso al referendum e aumentarne il \u201cpeso istituzionale\u201d: anzitutto, il referendum costa, e la presunta diffusione dei referendum non ha alcuna copertura finanziaria; in secondo luogo, si vuole aumentare il peso del referendum rimuovendo il quorum strutturale, ottenendo il risultato esattamente opposto, del tutto contrario alla democrazia rappresentativa, perch\u00e9 si consente a piccole minoranze, anche inconsistenti, di porre nel nulla le determinazioni assunte dai soggetti che rappresentano in Parlamento la maggioranza dei cittadini. \n\nL'accordo si presenta, infine, estremamente generico: se da un lato, impedisce di formulare osservazioni critiche dal punto di vista giuridico, dall'altro presenta un aspetto pericoloso dal punto di vista istituzionale, perch\u00e9 sposta sulla Commissione di conciliazione le decisioni concrete, ponendo l'azione di Governo sotto tutela. L'incostituzionalit\u00e0 \u00e8 tanto pi\u00f9 grave, se si considera che le decisioni potrebbero riguardare la stessa composizione del Governo: le norme sul conflitto di interesse e sul cd. \"codice etico\" sono cos\u00ec generiche e indefinite da consentire le pi\u00f9 diverse interpretazioni e lasciano sostanzialmente a questa sorta di comitato direttivo un potere decisorio sulla stessa permanenza in carica dei Ministri e dei vari componenti del Governo. Le poche previsioni che hanno un maggior livello di dettaglio - come la previsione di un Daspo perpetuo che dovrebbe impedire per chi \u00e8 stato condannato definitivamente per un reato di tipo corruttivo contro la PA alla perpetua incapacit\u00e0 a contrarre con la PA - sono palesemente incostituzionali per violazione del principio che impone il carattere rieducativo della pena.\n\nForza Italia", "id": "18110615670_10155346014805671"}, {"created_time": "2018-05-17T13:37:18+0000", "message": "#GOVERNO. DA CONTRATTO LEGA-M5S VISIONE PRIVATISTICA DELLE ISTITUZIONI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26360 \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "id": "18110615670_10155345987855671"}]