[{"id": "352871043599_10155896719523600", "message": "W i Carabinieri\nAuguri ai Carabinieri", "created_time": "2018-06-05T12:26:51+0000"}, {"id": "352871043599_10155896337218600", "message": "Voteremo NO alla fiducia al governo. \nEcco perch\u00e9...", "created_time": "2018-06-05T07:29:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155894590748600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "message": "Ora in diretta a Un Giorno da Pecora su Radio1!", "created_time": "2018-06-04T12:05:40+0000"}, {"id": "352871043599_10155893094068600", "message": "Balotelli \u00e8 un nostro grande concittadino,\nma anzich\u00e9 farci la solita lezioncina anti razzista, pensi a fare gol!\n\nSiete d\u2019accordo con me?", "created_time": "2018-06-03T18:42:37+0000"}, {"id": "352871043599_10155889918768600", "message": "2 giugno, la Patria \u00e8 il Tricolore", "created_time": "2018-06-02T11:06:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155888542473600", "message": "Voteremo NO alla fiducia al Governo dello sconosciuto Conte. \nForza Italia continua a lavorare sui territori, per rilanciare l\u2019unit\u00e0 del centrodestra che torner\u00e0 alla guida del Paese \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-06-01T20:13:37+0000"}, {"id": "352871043599_10155888190563600", "message": "Oggi ci hanno scattato questa foto ad Acquaviva delle Fonti, in provincia di Bari, nello stesso posto in cui ci mettemmo in posa nel 2004. Passano gli anni, ma con coerenza e determinazione siamo sempre in prima linea per l\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-06-01T17:20:12+0000"}, {"id": "352871043599_10155885983988600", "message": "Buonasera da Siena, amici!\n\nSiamo sul territorio, con i nostri candidati e con il centrodestra unito per vincere le elezioni amministrative del 10 giugno \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-31T18:35:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155883660228600", "message": "Forza Italia difende gli italiani: in parlamento, con un governo di centrodestra, alle elezioni con la nostra coalizione unit\u00e0.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-30T17:59:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155881744328600", "message": "Il Governo si fa, il Governo non si fa, prendiamo il Professore sconosciuto, \nnon facciamo pi\u00f9 il Governo col Professore sconosciuto, prendiamo il tecnico dei tagli,\nrifacciamo il Governo dei partiti che si sono contrapposti alle elezioni...\n\nCon santa pazienza Forza Italia osserva questi scenari e si prepara a fare una opposizione rigorosa in nome del programma del centrodestra, al quale restiamo legati e al quale riteniamo che tutti i partiti che lo hanno sottoscritto debbano tornare. \nPer noi il centrodestra, e lo diciamo sinceramente, resta l\u2019orizzonte strategico. La strada della coerenza, della rappresentanza del nostro blocco sociale e territoriale. Continueremo ad agire come centrodestra sui territori, in vista delle elezioni del 10 giugno, nel governo di citt\u00e0 e regioni che abbiamo conquistato insieme.\nE saremo in Parlamento, quale che sia il governo che dovesse nascere e quale che sia la durata della legislatura, i custodi di quelle proposte e di quei valori. Forza Italia vuole essere il cuore del centrodestra, una riserva di coerenza e di passione che continueremo a tenere a disposizione degli italiani e di un vasto schieramento.", "created_time": "2018-05-29T20:38:33+0000"}, {"id": "352871043599_10155879607573600", "message": "NO AL GOVERNO TECNICO \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-28T19:15:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155877616078600", "message": "L\u2019Italia al tempo dei grillini: dai disastri della Raggi a Roma al tentativo fallimentare di formare un governo con l\u2019inesperto Conte.", "created_time": "2018-05-27T19:47:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155875407318600", "message": "Oggi Spoleto, Corciano, Terni. Il Gasparritour non si ferma mai \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-05-26T18:43:16+0000"}, {"id": "352871043599_10155873415048600", "message": "A Roma i grillini con la Raggi hanno portato un degrado mai visto prima d\u2019ora. \n\u201cNun ce se crede\u201d...\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-25T20:07:40+0000"}, {"id": "352871043599_10155870987523600", "message": "Ecco perch\u00e9 voteremo NO!", "created_time": "2018-05-24T15:41:17+0000"}, {"id": "352871043599_10155869289763600", "message": "Non ci aspetta nulla di buono...", "created_time": "2018-05-23T19:09:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155868300268600", "message": "L\u2019inciucio di governo. Di Maio prima lo \u201ccriticasse\u201d e poi lo \u201cfacette\u201d...", "created_time": "2018-05-23T07:42:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155867174803600", "message": "Sono passati 30 anni dalla scomparsa di Giorgio Almirante e Pino Romualdi. La nostra comunit\u00e0 umana e politica li ricorda nell\u2019azione quotidiana a difesa della Patria, della sicurezza e della legalit\u00e0. \n\nBuona serata da Piazza del Popolo, amici!", "created_time": "2018-05-22T17:32:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155865214428600", "message": "Il governo 5 Stelle? Tra grande fratello e tecnici senza esperienza politica. Gli errori rischiano di essere superiori alle promesse...\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-21T19:18:31+0000"}, {"id": "352871043599_10155863292663600", "message": "Questa mattina a Roma ho incontrato il Generale Mori, eroe della lotta alla mafia vittima di assurdit\u00e0 giudiziarie.\nSono stato, sono e sar\u00f2 dalla sua parte, dalla parte della verit\u00e0. E continuo a battermi contro chi si arrese alla mafia e a sostegno di chi l\u2019ha combattuta senza esitazioni, come Mario Mori.", "created_time": "2018-05-20T19:27:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155861025598600", "message": "Il GasparriTour continua senza sosta: ieri Lazio, oggi Liguria, nei prossimi giorni Marche, Puglia, Sicilia...\nConsolidiamo la nostra presenza tra gli italiani, non ci arrendiamo mai \ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-19T18:56:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155858580218600", "message": "A Roma girano una mucca, una pecora, un cinghiale e una....capra", "created_time": "2018-05-18T16:35:48+0000"}, {"id": "352871043599_10155856994503600", "message": "Il contratto di governo preparato non d\u00e0 risposte che possano giustificare un nostro sostegno. Non voteremo la fiducia e denunceremo la vaghezza di molti capitoli e la negativit\u00e0 di molte proposte. Noi saremo le sentinelle dei reali interessi degli italiani!", "created_time": "2018-05-17T19:36:35+0000"}, {"id": "352871043599_10155854861208600", "message": "Noi non voteremo la fiducia a un governo pieno di grillini e condizionato dalla demagogia.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-16T18:57:51+0000"}, {"id": "352871043599_10155852807338600", "message": "Vi svelo in anteprima come sar\u00e0 scelto il Presidente del Consiglio tra Lega e 5 Stelle!\n\n(Si scherza \ud83d\ude00)", "created_time": "2018-05-15T19:53:17+0000"}, {"id": "352871043599_10155850845263600", "message": "La confusione di queste ore sul tentativo di formare un governo ci fa chiedere ancora una volta perch\u00e9 il Quirinale non abbia conferito il mandato al centrodestra unito per cercare i numeri della fiducia in Parlamento. Quella resta la strada maestra.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-14T20:03:58+0000"}, {"id": "352871043599_10155847727548600", "message": "Ciao Mamma. Che grande Mamma sei stata. \nOggi non possiamo festeggiare insieme la tua festa. Ma sei sempre nei miei pensieri. E nulla di quanto mi hai insegnato \u00e8 stato dimenticato. Auguri Mamma. Auguri a tutte le Mamme!", "created_time": "2018-05-13T11:47:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155845313673600", "message": "Silvio Berlusconi c\u2019\u00e8. C\u2019\u00e8 sempre stato. E continuer\u00e0 ad essere il riferimento essenziale per le affermazioni del centrodestra. Siamo in campo, con lui, con la lealt\u00e0 e la coerenza di sempre \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-12T09:26:07+0000"}, {"id": "352871043599_10155844306108600", "message": "Parole chiare: se il governo nasce con Di Maio che si fa dettare l\u2019agenda dal Fatto Quotidiano e con Salvini che se ne sta in silenzio, noi voteremo certamente NO.", "created_time": "2018-05-11T20:12:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155843433408600", "message": "Dalla parte della democrazia, dalla parte della libert\u00e0. Con Forza Italia e Silvio Berlusconi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-11T10:23:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155841996213600", "message": "Un altro autobus con un principio di incendio a Roma, in pieno centro. La Raggi sta devastando la Capitale, simbolo di incapacit\u00e0  e di irresponsabilit\u00e0. Questi sono i seguaci del comico che tutto criticano ma che tutto distruggono. Sono dei pericoli pubblici da destinare al museo degli orrori.", "created_time": "2018-05-10T17:30:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155840231728600", "message": "Non potremo votare la fiducia a un governo con i grillini, restiamo coerenti con i contenuti del programma del centrodestra, che per noi resta l\u2019orizzonte strategico. Parole chiare e generose quelle del Presidente Berlusconi. Ci sar\u00e0 molto da dire e da fare sul territorio e nel Parlamento per Forza Italia", "created_time": "2018-05-09T19:34:06+0000"}, {"id": "352871043599_10155838226163600", "message": "A Roma gli autobus prendono fuoco e il degrado avanza in tutta la citt\u00e0. \nI grillini al governo delle istituzioni sono sinonimo di incapacit\u00e0 e pericolo.\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-08T19:29:33+0000"}, {"id": "352871043599_10155838019243600", "message": "Governo \u201cneutrale\u201d?\nNO, GRAZIE!", "created_time": "2018-05-08T17:03:23+0000"}, {"id": "352871043599_10155836099713600", "message": "O IL GOVERNO LO FA IL CENTRODESTRA O SI TORNA A VOTARE.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-07T18:53:03+0000"}, {"id": "352871043599_10155834049288600", "message": "La verit\u00e0 \u00e8 che il centrodestra ha preso pi\u00f9 voti di tutti alle elezioni del 4 marzo ed ha vinto le regionali di aprile in Molise e Friuli Venezia Giulia. Siamo la prima coalizione in Italia e cresciamo come consensi e credibilit\u00e0.\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-06T19:16:29+0000"}, {"id": "352871043599_10155833073598600", "message": "Roma, Campo de\u2019 fiori.\nBuona domenica, amici!", "created_time": "2018-05-06T11:37:52+0000"}, {"id": "352871043599_10155831607398600", "message": "Oggi sono stato al funerale di Pamela, la giovane romana massacrata e fatta a pezzi da un gruppo di criminali nigeriani a Macerata.\nQuesta sera dedichiamo un pensiero a lei, alla sua famiglia e a un futuro pi\u00f9 degno e pi\u00f9 sicuro per tutti i giovani della nostra nazione.", "created_time": "2018-05-05T19:06:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155827346688600", "message": "NO A FICO E DI MAIO.\nS\u00ec a un Governo di centrodestra per dare sicurezza agli italiani, cacciare i clandestini, tagliare le tasse e creare lavoro. \n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-03T19:05:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155823338783600", "message": "C\u2019eravamo quella sera. \nE anche se sono passati 34 anni aspettiamo ancora il sesto rigore, il settimo... non credendo che una occasione simile, nella propria citt\u00e0, la Roma possa farla andare in fumo. C\u2019eravamo allora e in tanti altri momenti. Da bambino con pap\u00e0, da Junior Club in Curva, da giornalista a descrivere imprese e delusioni. \nVittorie rare. E proprio per questo pi\u00f9 sentite. \nUna scelta di appartenenza, non di convenienza. \nSere fa quel tre a zero insperato al Barcellona ha avuto il valore di uno scudetto, di una coppa. \nComunque vada ci siamo 34 anni dopo. E ci saremo ancora. Il calore e i colori sono storia, vita e comunit\u00e0. \nFar parte di questo popolo \u00e8 gi\u00e0 una vittoria, perch\u00e9 Roma c\u2019\u00e8 ....", "created_time": "2018-05-02T07:30:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155821298498600", "message": "Il centrodestra \u00e8 arrivato primo alle elezioni politiche. Ha trionfato alle regionali in Molise e Friuli Venezia Giulia. Tocca a noi il tentativo di formare un Governo per dare finalmente risposte all\u2019Italia su lavoro, sicurezza e contrasto all\u2019immigrazione clandestina.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-05-01T11:15:40+0000"}, {"id": "352871043599_10155819923753600", "message": "Abbiamo vinto le elezioni politiche di marzo e quelle regionali di aprile. Gli italiani hanno chiaramente bocciato 5 Stelle e Pd. Al Paese serve un governo di centrodestra per creare occupazione, tagliare le tasse e bloccare l\u2019immigrazione clandestina.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-04-30T17:58:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155819139098600", "message": "Dopo le debacle dei 5 Stelle in Molise e Friuli, pi\u00f9 che del contratto di governo, consigliamo a Di Maio di occuparsi del contratto della colf di Fico!", "created_time": "2018-04-30T10:30:43+0000"}, {"id": "352871043599_10155818179483600", "message": "Pasta e carpaccio di tonno.\nMarettimo, cuore del Mediterraneo!\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-04-29T20:06:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155815969008600", "message": "I bambini nascono dall\u2019unione di donna e uomo. Bisogna indignarsi e combattere sindaci che legittimano trascrizione di figli con due padri o due madri, stravolgendo le regole elementari della natura e del diritto.\n\nQuesti sono i risultati dei grillini al potere \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2018-04-28T19:11:01+0000"}, {"id": "352871043599_10155814973578600", "message": "La difesa della vita \u00e8 il valore assoluto.\n\u00c8 inaccettabile che uno Stato come l\u2019Inghilterra condanni a morte bambini malati  senza neppure provare a curarli. \u00c8 successo con Charlie Gard, succede oggi con Alfie Evans. Non \u00e8 questo l\u2019Occidente che costruir\u00e0 il futuro del mondo.", "created_time": "2018-04-28T09:51:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155813730913600", "message": "La verit\u00e0? \u00c9 la destra che risolve e che vince! Trump alza la voce e costringe la Corea del Nord a piegarsi. Orban in Ungheria trionfa dicendo no all\u2019immigrazione e mettendo lo speculatore Soros alla porta. In Italia il centrodestra primo alle elezioni politiche e vincente nelle Regioni. Domenica trionferemo anche in Friuli Venezia Giulia!\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-04-27T19:07:07+0000"}, {"id": "352871043599_10155811734513600", "message": "Pd e 5 Stelle rappresentano la coalizione dei perdenti. Un loro governo sarebbe una sciagura per gli italiani.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-04-26T19:22:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155808966058600", "message": "Dopo che abbiamo denunciato la sua demagogia e i suoi sprechi, Roberto Fico sale sull\u2019auto blu. Pagliacci!", "created_time": "2018-04-25T13:07:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155806542688600", "message": "Dal quarto stato all\u2019ultimo stadio: quello rappresentato dai 5 Stelle, la supercasta dell\u2019ipocrisia.", "created_time": "2018-04-24T07:20:18+0000"}, {"id": "352871043599_10155804789428600", "message": "Una bella vittoria nel Molise, con Toma Presidente, Berlusconi in campo, Forza Italia prima nel centrodestra e con un forte radicamento territoriale di liste e candidati. Uniti si vince, oggi, domani, sempre. Applausi allo staff del candidato (daje Tib...)", "created_time": "2018-04-23T11:03:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155802495813600", "message": "Pasta con zucchine cucinata da mia figlia. E voi?\n\nBuona domenica, amici!", "created_time": "2018-04-22T11:41:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155800408468600", "message": "C\u2019\u00e8 chi predica l\u2019antimafia.\nE chi, come noi, l\u2019ha praticata. Sempre.\n\nCondividete e fate sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-04-21T12:02:13+0000"}, {"id": "352871043599_10155798994708600", "message": "CONDANNATO CHI HA COMBATTUTO LA MAFIA\n\nIl generale Mori e altri Carabinieri sono stati assolti quattro volte e sono coloro che hanno arrestato Tot\u00f2 Riina e altri pericolosi mafiosi. \u00c8 gente che ha combattuto la criminalit\u00e0 e che andrebbe rispettata. Resto pertanto convito di questi fatti nonostante una sorprendente sentenza. Che peraltro si estende con un accanimento oramai abituale a Marcello Dell\u2019Utri. A chi emette giudizi politici ricordo che i fatti di cui si parla sono antecedenti al 1993, epoca in cui Berlusconi non ricopriva alcun incarico politico. Sono stati proprio i governi guidati da Silvio Berlusconi a valorizzare la lotta alla criminalit\u00e0, a rendere permanente nel nostro ordinamento penitenziario il 41bis, ovvero il carcere duro, a inasprire in maniera eccezionale tutte le normative per il sequestro e la confisca dei patrimoni mafiosi. Un impianto normativo che anche l\u2019allora Procuratore Nazionale Antimafia Pietro Grasso apprezz\u00f2, elogiando l\u2019azione antimafia di Silvio Berlusconi. Trarre conseguenze politiche ingiustificabili e inammissibili da una sentenza francamente infondata \u00e8 impossibile. Altri semmai, ben prima che Berlusconi scendesse in campo, cancellarono il 41bis per molti boss della mafia, e mi riferisco a Ciampi e Scalfaro, che ho chiamato in causa decine e decine di volte senza mai ottenere soddisfazione. Una sentenza si pu\u00f2 contestare e si pu\u00f2 appellare. Questa \u00e8 contestabilissima ed \u00e8 in evidente contrasto con quattro precedenti assoluzioni riguardanti gli stessi fatti. Alla fine prevarr\u00e0 la verit\u00e0 e saranno sconfitte bugie e strumentalizzazioni politiche.", "created_time": "2018-04-20T18:12:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155797137638600", "message": "Ecco il mio messaggio a Luigi Di Maio\nin linguaggio dimaiese, cos\u00ec capisce bene!\n\nChe ne pensate? \ud83d\ude00", "created_time": "2018-04-19T19:04:58+0000"}, {"id": "352871043599_10155795184748600", "message": "Finalmente Bolkestein ha chiarito che la direttiva europea che porta il suo nome non si applica a balneari e ambulanti. \nSiamo felici perch\u00e9 ci siamo battuti da sempre in questa direzione, a tutela di migliaia di piccoli commercianti e piccole e medie imprese. Ora chi ha tentato soprusi - da Pd a 5 Stelle - taccia e parli solo per chiedere scusa.", "created_time": "2018-04-18T18:45:56+0000"}, {"id": "352871043599_10155793335793600", "message": "All\u2019Italia serve subito un governo di centrodestra che agisca concretamente su lavoro, tasse, sicurezza e lotta all\u2019immigrazione clandestina. \n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-04-17T19:07:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155786399843600", "message": "Quella scoppiata in Siria era una crisi annunciata. All\u2019Italia serve subito un Governo di centrodestra autorevole ed esperto per affrontare situazioni internazionali delicate: occorre saggezza e dialogo internazionale.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-04-14T12:47:15+0000"}, {"id": "352871043599_10155785020008600", "message": "Pamela fu uccisa e tagliata a pezzi a Macerata da un gruppo di nigeriani. Questa sera, a Roma, ho partecipato a una fiaccolata di solidariet\u00e0 alla famiglia e per chiedere giustizia rapida e severa.", "created_time": "2018-04-13T18:08:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155783014938600", "message": "Mentre altri mettono in campo solo odio e veti, \nil centrodestra \u00e8 unito ed ha proposte di governo utili e concrete per l\u2019Italia.", "created_time": "2018-04-12T19:11:31+0000"}, {"id": "352871043599_10155781154453600", "message": "Il male assoluto del nostro Paese \u00e8 l\u2019ignoranza. Di cui Di Battista e i 5 Stelle sono gli alfieri indiscussi!", "created_time": "2018-04-11T19:23:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155779110183600", "message": "Romani e romanisti, vincenti e protagonisti. Una impresa che rester\u00e0 nella storia del calcio comunque poi andr\u00e0 a finire. Un popolo in festa, una grande emozione vissuta tra la gente, Roma 3 Barcellona 0", "created_time": "2018-04-10T23:20:01+0000"}, {"id": "352871043599_10155775508338600", "message": "Contrasto deciso all\u2019immigrazione e Patriottismo: in Ungheria vince la linea della fermezza e del coraggio di Orban. Prendiamo esempio!", "created_time": "2018-04-09T12:35:37+0000"}, {"id": "352871043599_10155774237138600", "message": "Grande vittoria della Ferrari, due gran premi due primi posti. Ogni volta che la macchina rossa trionfa grande \u00e8 la gioia. \nIl pensiero in questi momenti va a Enzo Ferrari, un grande italiano il cui nome \u00e8 un mito della nostra Nazione, che dura nel tempo e conquista gloria in ogni parte del mondo. \nSiete d\u2019accordo?", "created_time": "2018-04-08T20:38:40+0000"}, {"id": "352871043599_10155771933198600", "message": "L\u2019unit\u00e0 del centrodestra \u00e8 un dato di fatto.\nEravamo, siamo e saremo uniti per governare l\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-07T18:54:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155769863178600", "message": "Alla Fondazione Tatarella di Bari per presentare un libro, ma per ritrovare immagini, ricordi, sensazioni di una lunga vita di militanza condivisa con Pinuccio e con Salvatore. Pinuccio maestro insostituibile di politica, saggezza e vita. Si dice che tutti siamo utili e che nessuno sia indispensabile. Ma Pinuccio era indispensabile. Con lui il centrodestra - che Tatarella proponeva da sempre e prima di chiunque - avrebbe evitato strappi ed errori. Oggi mentre guardavo foto, libri e mille tracce di pensiero e passione, ricordavo i suoi insegnamenti e le sue intuizioni. Giusti allora, preziosi oggi. Centrodestra unito, il primo obiettivo.", "created_time": "2018-04-06T19:21:10+0000"}, {"id": "352871043599_10155767702703600", "message": "La vita \u00e8 il valore assoluto.\nChi si indigna contro questo manifesto si indigna contro la vita.", "created_time": "2018-04-05T19:38:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155765241998600", "message": "Sono stato nominato responsabile di Forza Italia per coordinare alleanze e candidature alle elezioni locali e regionali.\nRingrazio il presidente Berlusconi e tutti gli amici del vertice del nostro partito per l\u2019incarico che mi \u00e8 stato affidato. \u00c8 una ulteriore dimostrazione di fiducia, che mi  impegner\u00e0 ancor di pi\u00f9 nel coniugare il sostegno alla presenza di  Forza Italia sul territorio alla piena coesione della coalizione di  centrodestra.", "created_time": "2018-04-04T17:17:56+0000"}, {"id": "352871043599_10155763262643600", "message": "Di Maio nell\u2019imporre diktat dimostra una certa arroganza. Ricordo a lui e a tutti i grillini che con il 32% dei voti non hanno i numeri per governare.", "created_time": "2018-04-03T18:15:01+0000"}, {"id": "352871043599_10155760777903600", "message": "Oggi tregua, con prato italiano, musica italiana, cani intelligenti. Domani si ricomincia. Buon luned\u00ec dell\u2019Angelo.", "created_time": "2018-04-02T16:53:09+0000"}, {"id": "352871043599_10155758882638600", "message": "Ho passato la Pasqua ad Amelia, con i ragazzi della Comunit\u00e0 Incontro.\nLa vita vince su tutto, anche sulla droga.", "created_time": "2018-04-01T19:45:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155756352378600", "message": "Buona Pasqua a tutti, soprattutto agli italiani che vogliono pi\u00f9 lavoro, meno tasse, pi\u00f9 sicurezza, meno francesi ma soprattutto meno clandestini!", "created_time": "2018-03-31T17:30:43+0000"}, {"id": "352871043599_10155754119783600", "message": "Servono immediatamente norme speciali per difendere l\u2019Italia e l\u2019Europa dall\u2019emergenza terrorismo. Non bisogna perdere neppure un minuto.", "created_time": "2018-03-30T19:05:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155751179618600", "message": "L\u2019Italia e l\u2019Europa hanno bisogno di sicurezza.\nFermiamo il terrorismo islamico. Subito!", "created_time": "2018-03-29T18:56:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155750321213600", "message": "La vicenda di Halili conferma quanto siano pericolose le presenze islamiche in tutto il mondo occidentale. Comprese  quelle di seconda generazione, che hanno quindi cittadinanza europea. La persona in questione aveva patteggiato una condanna a due anni. Era noto ed evidentemente controllato. Complimenti, quindi, a chi ha condotto l\u2019azione di prevenzione che ha impedito un attentato nel nostro Paese. Tuttavia, a livello interno e internazionale - il discorso va esteso all\u2019intero Occidente - si pone ormai come indifferibile il varo di efficaci misure di prevenzione. Quando apprendiamo che un imam \u00e8 stato espulso, ci dovremmo chiedere che fine fa. Potrebbe rientrare nel nostro Paese per proseguire la propria predicazione fanatista o per creare reti terroristiche. Occorrono quindi misure speciali. Ricordiamo quanto si fece ai tempi del terrorismo interno e la famosa retata del 7 aprile che serv\u00ec a smantellare reti di terroristi e di fiancheggiatori. C\u2019\u00e8 insomma da fare un salto di qualit\u00e0. Non si pu\u00f2  pensare di vincere questa guerra con l\u2019indignazione sui social network o con vane dichiarazioni alla stampa. Bisogna varare norme per trattenere le persone che alimentano l\u2019odio fondamentalista e preparano, tra gli immigrati islamici e tra i loro figli nati in Italia, autentici terroristi. Alla guerra alle nostre democrazie si risponde con determinazione, azioni adeguate e quindi dure.", "created_time": "2018-03-29T11:43:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155748596653600", "message": "Questa sera alle 23.30 sar\u00f2 a Porta a Porta su RaiUno. Mi fate compagnia?\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-03-28T18:30:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155744015438600", "message": "Mi sono recato a rendere omaggio a Fabrizio Frizzi. Un uomo perbene, un Protagonista indimenticabile della televisione italiana.", "created_time": "2018-03-27T12:43:43+0000"}, {"id": "352871043599_10155740265778600", "message": "Il futuro di Forza Italia si chiama FORZA ITALIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-26T10:50:43+0000"}, {"id": "352871043599_10155738752133600", "message": "Si era detto che la Lega avrebbe fatto un accordo con i 5Stelle, escludendo Forza Italia dall\u2019elezione dei Presidenti di Camera e Senato, ma ci\u00f2 non \u00e8 avvenuto. \nSi era detto che la Lega avrebbe rotto, al primo passaggio, la coalizione di centrodestra, ma non \u00e8 accaduto. \nSi era detto che grillini e Pd avrebbero fatto un accordo per imporre propri nomi e cos\u00ec non \u00e8 stato.\n\nSilvio Berlusconi e Forza Italia sono al centro della scena politica in un momento complesso in cui nessuno schieramento ha i numeri per determinare, in maniera solitaria, i destini del Parlamento e del governo. Il resto si vedr\u00e0, partendo dalla coesione e dal programma del centrodestra.", "created_time": "2018-03-25T19:44:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155736110073600", "message": "Adesso bisogna confrontarsi sui problemi reali degli italiani: immigrazione, tasse e lavoro. Noi del centrodestra abbiamo soluzioni concrete. Gli altri?", "created_time": "2018-03-24T20:52:59+0000"}, {"id": "352871043599_10155732254293600", "message": "Oggi si apre la XVIII legislatura.\nNoi come sempre lavoriamo per l\u2019Italia e per gli italiani \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-23T09:24:31+0000"}, {"id": "352871043599_10155730658963600", "message": "Con il 37,5% dei consensi, la nostra \u00e8 la prima coalizione del Paese. Per questo rivendichiamo la Presidenza del Senato.", "created_time": "2018-03-22T16:23:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155728428748600", "message": "Bisogna eleggere subito i Presidenti di Camera e Senato per dare piena funzionalit\u00e0 al nuovo Parlamento.", "created_time": "2018-03-21T20:24:13+0000"}, {"id": "352871043599_10155725135848600", "message": "Ripensandoci, \u00e8 proprio il caso di dire: ride bene chi ride ultimo!\n\nC\u2019est la vie, Nicolas...", "created_time": "2018-03-20T19:49:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155723774783600", "message": "Fermato Sarkozy per presunte tangenti di Gheddafi. Un tempo rideva di noi , un tempo gli dicemmo che la guerra alla Libia era un errore. Non diremo ride bene chi ride ultimo, per\u00f2 ....", "created_time": "2018-03-20T08:16:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155722234688600", "message": "SI APRE UNA NUOVA LEGISLATURA\nGrazie agli elettori che hanno scelto esperienza, onest\u00e0, coerenza. Grazie a chi in rete ci segue e ci d\u00e0 sostegno con migliaia di like e di apprezzamenti, sempre di gran lunga pi\u00f9 numerosi dei deliri dei rancorosi on line, che sono primi nell\u2019odio, ultimi in intelligenza.", "created_time": "2018-03-19T18:46:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155719948593600", "message": "I Luoghi sono importanti. La foto \u00e8 dell\u2019Altare della Chiesa della Madonna dell\u2019Olmo a Cava de\u2019 Tirreni. \nL\u00ec abbiamo ricordato nostro Padre, Domenico, a un anno dalla sua scomparsa. Nella stessa Chiesa dove aveva sposato nostra Madre, Jole, il 30 ottobre del lontano 1948. \nPoi in quella Chiesa Loro ci sono tornati centinaia di volte, e anche io ci sono stato spesso. \nNel 2008 celebrammo con Loro i 60 anni di matrimonio, nella stessa Chiesa, diventata per la nostra famiglia un Luogo della vita e della memoria.\nOra Loro non ci sono pi\u00f9, ma c\u2019\u00e8 e ci sar\u00e0 sempre quell\u2019Altare, dove si sposarono in un lontanissimo giorno del dopoguerra e dove li festeggiammo decenni dopo. \nPer alcuni Dio, Patria e Famiglia sono solo un richiamo vetusto. Preferiscono il delirio di un ex comico, la retorica del politicamente corretto, che nega la religione, calpesta la Patria, abolisce la famiglia e vuole bambini in vendita con l\u2019utero in affitto.\nNoi restiamo fedeli ai buoni insegnamenti dei nostri genitori, serviamo la Patria rappresentando buone idee o vestendo una divisa, ricordiamo nei Luoghi giusti chi ci ha messo sulla giusta via. E li abbiamo accanto a noi ogni giorno e li ringraziamo per averci aiutato ad essere come siamo.", "created_time": "2018-03-18T20:39:10+0000"}, {"id": "352871043599_10155717159023600", "message": "Barbara Balzerani \u00e8 una vergognosa assassina comunista, che dopo 40 anni continua a offendere la memoria dei servitori dello Stato vittime della strage di via Fani. \nNoi siamo dalla parte della fermezza, dello Stato, della legalit\u00e0 e di chi ci difende indossando una divisa.", "created_time": "2018-03-17T21:03:27+0000"}, {"id": "352871043599_10155716576718600", "message": "C\u2019\u00e8 chi la umilia e disprezza. \nE chi, come noi, la ama e difende da sempre.\nBuon compleanno, Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-17T17:41:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155713653058600", "message": "A quarant\u2019anni di distanza, ricordiamo i servitori dello Stato che persero la vita durante l\u2019agguato di via Fani, che port\u00f2 al sequestro di Aldo Moro. Siamo indignati per gli assassini liberi in tv.", "created_time": "2018-03-16T17:28:17+0000"}, {"id": "352871043599_10155712925858600", "message": "Tenere unita la coalizione \u00e8 fondamentale. E Salvini sa bene che il ruolo di Forza Italia \u00e8 centrale nella scelta dei vertici delle Camere, nella formazione del nuovo Governo e nel futuro del centrodestra.", "created_time": "2018-03-16T11:50:59+0000"}, {"id": "352871043599_10155711332623600", "message": "Per il presente e per il futuro della coalizione di centrodestra, il ruolo e i numeri di Forza Italia e di Silvio Berlusconi sono essenziali.", "created_time": "2018-03-15T20:05:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155708941788600", "message": "Di Maio rivendica il suo 32%? Noi abbiamo il 37%, il mandato esplorativo per formare il Governo spetta al centrodestra.", "created_time": "2018-03-14T20:28:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155706245193600", "message": "FOSSBOOK A ROMA CONTINUA...\nAncora buche, ancora voragini in ogni zona della citt\u00e0. La situazione \u00e8 totalmente fuori controllo. Continuate a inviarmi foto e a segnalarmi disagi e pericoli.", "created_time": "2018-03-14T08:30:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155706127018600", "message": "LA DESTRA \u00c8 SAPERE E CIVILT\u00c0\n\nIn un tempo in cui prende il largo chi fa dell\u2019ignoranza la propria bandiera, al punto di abrogare congiuntivo, geografia e matematica, da Marcello Veneziani un richiamo al sapere, con il suo ultimo libro \u2018Imperdonabili\u2019, nel quale scrive di 100 autori che possono essere considerati \u2018fratelli maggiori\u2019. \nE Veneziani, dimostrando la \u2018superiorit\u00e0\u2019 morale della cultura di destra, non ci parla solo di Dante, D\u2019Annunzio, Marinetti, Petrarca, Papini, Guareschi e di tanti altri \u2018Maestri\u2019, ma anche di Marx o Gramsci e di altri autori che Veneziani critica, ma il cui pensiero ha comunque dato un contributo alla crescita di ciascuno. Un intellettuale di sinistra non ragionerebbe cos\u00ec. Vivrebbe di esclusioni e di anatemi e non di inclusioni, anche se critiche. \nGrazie a Veneziani che ci dimostra che la destra \u00e8 sapere e civilt\u00e0.", "created_time": "2018-03-13T19:28:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155699657718600", "message": "Accanto al nostro leader, Silvio Berlusconi, che segna tuttora la storia d\u2019Italia, occorre riorganizzare e rilanciare Forza Italia. \nEcco la mia riflessione pubblicata oggi da Il Tempo!\n\nBuona domenica, amici!", "created_time": "2018-03-11T13:00:56+0000"}, {"id": "352871043599_10155695264053600", "message": "#FOSSBOOK\nLe condizioni delle strade di Roma sono INDECENTI. Invitatemi nei commenti le foto delle buche della citt\u00e0 e indicatemi la zona.\nRaggi, sei una vergogna infinita!", "created_time": "2018-03-09T19:43:32+0000"}, {"id": "352871043599_10155692559593600", "message": "IL GRANDE INGANNO DEL REDDITO DI CITTADINANZA\n\nI 5Stelle hanno ottenuto consensi al Sud perch\u00e9 hanno illuso i cittadini, propagandando una misura di assistenza che \u00e8 un grande bluff. In Puglia e in altre regioni leggiamo di situazioni incredibili che si sono verificate oggi, addirittura con file ai Caf per richiedere il reddito di cittadinanza. Ma sembra che questa voce sia anche la pi\u00f9 ricercata sui motori di ricerca della rete internet. Ecco chi sono i grillini: degli irresponsabili che stanno giocando con la disperazione soprattutto di tanti giovani che hanno bisogno di lavorare, non di starsene a casa aspettando uno stipendio che non avranno mai. Di Maio dovrebbe vergognarsi per aver alimentato aspettative irrealizzabili e per aver puntato a mortificare il Mezzogiorno con misure assistenziali che lo ridurrebbero alla paralisi. Altro che sviluppo. Altro che lavoro. Altro che futuro. E chi aspetta il reddito di cittadinanza apra gli occhi. I 5Stelle sono un bluff e il reddito di cittadinanza non ci sar\u00e0 mai.", "created_time": "2018-03-08T19:33:50+0000"}, {"id": "352871043599_10155689832508600", "message": "Continuer\u00f2 a lavorare per l\u2019Italia. Con l\u2019impegno, la seriet\u00e0 e l\u2019onest\u00e0 di sempre \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-07T19:30:46+0000"}, {"id": "352871043599_10155689512688600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2018-03-07T16:53:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155626017688600", "story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "created_time": "2018-03-07T15:48:15+0000"}, {"id": "352871043599_10155687344318600", "message": "Questa sera alle 23.50 sar\u00f2 a Porta a Porta su RaiUno per commentare i risultati elettorali. Mi fate compagnia?\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-03-06T20:14:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155684293463600", "message": "SIAMO SEMPRE QUI\nGrazie a quanti ci hanno sostenuto in questa campagna elettorale e grazie a quelli con cui continueremo a combattere le nostre battaglie. Dalla parte giusta, quella dell\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nPS\ngrillini, staneremo ogni vostra bugia.", "created_time": "2018-03-05T18:50:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155680844313600", "message": "Il 4 marzo del 2017 hai raggiunto Mamma nel luogo dei Giusti. Oggi per tutti la priorit\u00e0 sembra un\u2019altra. Ma per la nostra famiglia viene prima il tuo ricordo. Hai guardato oltre l\u2019orizzonte anche in quel giorno di gelo, quando, come sempre, soldato d\u2019Italia, servivi la Patria in momenti turbinosi. \nCi hai insegnato l\u2019onest\u00e0 - quella vera - la coerenza, la lealt\u00e0.\nMi sono mancati in questi giorni i tuoi consigli, le tue direttive - di cui non mi hai mai privato - i tuoi silenzi, di Padre partecipe, saggio ma anche apprensivo. \nMa ci restano i tuoi insegnamenti, il tuo esempio, che ogni giorno, in ogni parte d\u2019Italia, qualcuno che ti ha conosciuto e stimato ci ricorda. E quando scrivo di te, tuoi antichi allievi rispondono con elogi meritati in tuo ricordo.\nSei sempre l\u00ec, a scrutare l\u2019orizzonte, come in quel giorno di neve e di freddo. Con Clemente ti abbiamo ricordato in Chiesa. Ma in realt\u00e0 lo facciamo in ogni momento. Nulla \u00e8 andato perso del tuo esempio e dei tuoi insegnamenti. \nIn tempi di rancore e ignoranza, un passato come quello che tu ci hai donato \u00e8 la prima grande ricchezza, il vero sapere. Abbiamo avuto il premio di due grandi genitori. Nessuna ricchezza vale pi\u00f9 di questa fortuna.\nCiao Pap\u00e0", "created_time": "2018-03-04T14:34:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155680707093600", "message": "Io ho votato! E voi?\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-04T13:46:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155680163403600", "message": "Forza, Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\nBuon voto e buona giornata a tutti, amici!", "created_time": "2018-03-04T08:11:15+0000"}, {"id": "352871043599_10155678972333600", "message": "Una bellissima serata tra amici \ud83d\ude00", "created_time": "2018-03-03T21:54:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155678327038600", "message": "Domani si vota!\nForza, Italia", "created_time": "2018-03-03T17:07:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155677622433600", "message": "Votare \u00e8 semplicissimo: basta mettere solo una croce sul simbolo!\n\nPassaparola \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-03-03T11:30:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155676347258600", "message": "LA DESTRA O \u00c8 TRADIZIONE O NON \u00c8\nGiorgio Almirante, dopo l\u2019ultimo comizio, amava chiudere le campagne elettorali a Canepina, in provincia di Viterbo, mangiando un piatto tipico, il fieno, a casa della signora Liliana Pesciaroli. Questa sera, dopo aver chiuso la nostra campagna elettorale, siamo qui con la signora Liliana per onorare la tradizione.", "created_time": "2018-03-02T22:16:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155675461953600", "message": "Noi siamo quelli con le mani pulite e le scarpe sporche.\nMani pulite, perch\u00e9 l'onest\u00e0 l'abbiamo sempre praticata, mentre altri la predicano e basta.\nScarpe sporche, perch\u00e9 giriamo i territori da sempre, mentre altri conoscono solo salotti o blog.\nEd \u00e8 con queste mani e con queste scarpe che abbiamo affrontato anche questa campagna elettorale: girando paese per paese, incontrando l'Italia vera, quella di provincia che si spezza la schiena di lavoro, ma non fa notizia. Insomma abbiamo fatto quello che facciamo da sempre: ascoltare, confrontarci, assumerci responsabilit\u00e0.\nE adesso che anche questa campagna si conclude, non mi resta che darvi un ultimo spunto di riflessione: Renzi \u00e8 stato una cometa. Aveva illuso tanti, ma alla fine ha deluso tutti. I 5 Stelle dicevano di essere gli unici in grado di salvare l'Italia, ma sono travolti dagli scandali e stanno rovinando tutte le citt\u00e0 che amministrano. \nNoi, invece, c'eravamo, ci siamo e ci saremo. \nDeterminati. Onesti. Competenti. Noi siamo quelli DOC. Gli altri sono delle imitazioni.\nVogliate bene all'Italia, dateci fiducia. E anche questa volta non vi deluderemo.\n\nAdesso tocca a voi.\nUn abbraccio, Maurizio", "created_time": "2018-03-02T17:00:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155675380163600", "story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "created_time": "2018-03-02T15:21:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155673737098600", "message": "VOTARE \u00c8 SEMPLICISSIMO \ud83d\ude00\nBASTA SOLO BARRARE IL SIMBOLO DI FORZA ITALIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-03-02T14:00:08+0000"}, {"id": "352871043599_10155673736068600", "message": "Ecco l\u2019elenco dei comuni in cui puoi votarmi!\nConto su di te!", "created_time": "2018-03-02T11:00:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155673726563600", "message": "L\u2019ITALIA CHIAMA CHI AMA L\u2019ITALIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\nADESSO TOCCA A TE!", "created_time": "2018-03-02T08:30:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155673392528600", "message": "Con Silvio Berlusconi per vincere ancora! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-01T19:57:12+0000"}, {"id": "352871043599_10155672970573600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Rispondo in diretta alle domande degli amici Facebook #prontiavincere", "created_time": "2018-03-01T16:56:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155657138443600", "message": "Per votarmi devi solo barrare il simbolo di Forza Italia!", "created_time": "2018-03-01T14:30:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155672323203600", "message": "La mia \u00e8 una campagna vera, nei paesi, nei mercati, tra le persone, come faccio sempre, tutto l\u2019anno. Voi che mi seguite sapete che il GasparriTour \u00e8 costante e non si ferma mai.\nAnche oggi vi saluto da uno dei tanti mercati romani, dove continuo ad ascoltare le preoccupazioni di tutti. La signora Anna chiede una pensione dignitosa; Francesco \u00e8 un ambulante e chiede di essere difeso dalla direttiva Bolkestein; Andrea e Lucia hanno un mutuo da pagare e non riescono a fronteggiare tasse cos\u00ec alte. A tutti dico: la soluzione c\u2019\u00e8.\nIl centrodestra \u00e8 l\u2019unica coalizione che pu\u00f2 vincere e dare un Governo stabile e concreto al Paese. Domenica 4 marzo bisogna andare alle urne e convincere familiari, amici e conoscenti a fare l\u2019unica cosa di buon senso possibile: votare Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-01T11:30:57+0000"}, {"id": "352871043599_10155672290098600", "message": "Mancano tre giorni al voto.\nEcco la mia agenda di oggi!\nBuona giornata e Forza Italia, amici :)", "created_time": "2018-03-01T10:31:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155670914628600", "message": "Votare \u201cfosse\u201d cos\u00ec semplice che anche Di Maio \u201cpotesse\u201d riuscirci \ud83d\ude02", "created_time": "2018-02-28T20:30:20+0000"}, {"id": "352871043599_10155670469063600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Rispondo in diretta alle domande degli amici di Facebook!", "created_time": "2018-02-28T16:27:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155669872783600", "message": "Il freddo e la neve non ci fermano: saluti da Campo de\u2019 Fiori, uno dei mercati pi\u00f9 belli e famosi al mondo! E ricordate: solo Forza Italia difende gli italiani \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-28T11:02:37+0000"}, {"id": "352871043599_10155669586648600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Buongiorno in diretta!", "created_time": "2018-02-28T07:58:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155667898508600", "message": "- 4 giorni al voto. Ecco la mia agenda di oggi!\nBuona giornata, amici! E Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-28T07:15:35+0000"}, {"id": "352871043599_10155668260708600", "message": "La neve non ha fermato il GasparriTour neppure oggi. Mattinata alla Cecchignola, poi Sacrofano, Viterbo, Roma e Riano!\nDall\u2019alba al tramonto tra gli elettori, come faccio da sempre. Senza mollare mai \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n\nPS\nSe volete seguire il GasparriTour minuto per minuto seguitemi su \n\u27a1\ufe0f www.twitter.com/gasparripdl", "created_time": "2018-02-27T19:50:23+0000"}, {"id": "352871043599_10155667731268600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2018-02-27T16:51:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155667127828600", "message": "A\u00f3, per\u00f2 mettemoli d\u00f9 manifesti \ud83d\ude02", "created_time": "2018-02-27T13:00:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155666956718600", "message": "DALLA PARTE DELLA POLIZIA LOCALE\n\nUna delle principali battaglie che Forza Italia ha sostenuto in questi anni \u00e8 stata senza alcun dubbio quella sulla sicurezza. Per questo \u00e8 stata costituita l'apposita \"Consulta Sicurezza\" coordinata dal senatore Maurizio Gasparri e dall\u2019onorevole Elio Vito e seguita con particolare attenzione dal nostro Presidente Silvio Berlusconi e dai due capigruppo Renato Brunetta e Paolo Romani. La Consulta ha riunito tutti i rappresentanti del comparto che hanno rilevato quanto questa fosse un luogo di confronto diretto con i nostri parlamentari. Tra i tanti, uno dei temi principali della Consulta e dell'attivit\u00e0 di Forza Italia in generale \u00e8 sempre stato la sicurezza urbana che in questi anni, a causa del terrorismo, della forte immigrazione e delle errate scelte dei governi di sinistra \u00e8 calata sensibilmente. In questo contesto, quindi, si \u00e8 pi\u00f9 volte affrontato lo stato della Polizia Locale che da sempre opera, negli 8.000 Comuni d\u2019Italia, in servizi di sicurezza e spesso \u00e8 uno dei pochi punti di riferimento per i cittadini.\nIn virt\u00f9 di questa fondamentale presenza territoriale, alla Polizia Locale \u00e8 sempre stato chiesto un impegno maggiore di vigilanza e di pubblica sicurezza salvo poi non considerarne mai la specificit\u00e0 e lasciando invariata la loro condizione contrattuale equiparata a quella di impiegati di un qualsiasi ente locale.\nForza Italia da sempre \u00e8 vicina alle esigenze e alla valorizzazione della Polizia Locale d\u2019Italia promuovendo importanti iniziative volte sia a valorizzarne l'attivit\u00e0 giornaliera (fu proprio il centrodestra con l'allora sindaco di Milano Albertini ad istituire il Vigile di quartiere, tutt'ora presente e punto di riferimento per i cittadini), sia ad ottenere il meritato riconoscimento giuridico quale forza di polizia a tutti gli effetti.\nLo ha fatto nella citata Consulta Sicurezza, promuovendo incontri e disegni di legge attraverso i propri esponenti pi\u00f9 rappresentativi.\nLo stesso Presidente del Parlamento Europeo, Antonio Tajani, si \u00e8 espresso pubblicamente in tal senso quando ricopriva la carica di vicepresidente con delega alla sicurezza, rimarcando quanto in virt\u00f9 della conoscenza del territorio fosse indispensabile il contributo dei 60.000 Agenti ed Ufficiali della Polizia Locale nella lotta al terrorismo internazionale e augurandosi iniziative tese a indirizzare la politica legislativa degli Stati membri verso una razionalizzazione delle Forze di Polizia che prevedesse per la Polizia Locale il riconoscimento di Forza di Polizia a tutti gli effetti.\nI tempi, dunque, sono maturi per poter ottenere questo riconoscimento e dare alla Polizia Locale un nuovo \u201cstatus\u201d con il contratto di Polizia in linea con tutte le Polizie Civili Europee. Alla vigilia delle elezioni Forza Italia non deve promettere nulla di nuovo agli uomini e donne della Polizia Locale d\u2019Italia ma, appare doveroso, portare a compimento con la riforma della legge 65/86 il lavoro fino ad oggi svolto in favore di una categoria in divisa quotidianamente protesa al servizio delle Istituzioni e della collettivit\u00e0.", "created_time": "2018-02-27T11:03:20+0000"}, {"id": "352871043599_10155666779608600", "message": "OBIETTIVO CLANDESTINI ZERO:\n\u2714\ufe0f Bloccare le partenze dai paesi del Mediterraneo\n\u2714\ufe0f Rimpatrio immediato di chi non ha diritto a stare in Italia\n\nLa soluzione c\u2019\u00e8: vota Forza Italia!", "created_time": "2018-02-27T09:25:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155665220713600", "message": "Cerchi onest\u00e0, esperienza e sicurezza?\nLa soluzione c\u2019\u00e8: il 4 marzo vota Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-26T18:39:50+0000"}, {"id": "352871043599_10155660285663600", "message": "Inizia l\u2019ultima settimana di campagna elettorale. Ecco la mia agenda di oggi!\n\nBuona settimana, amici \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-26T08:30:07+0000"}, {"id": "352871043599_10155662880988600", "message": "Questa sera voglio ricordare due grandi amici, due grandi italiani: Folco Quilici e Altero Matteoli. Onore a loro.", "created_time": "2018-02-25T19:04:12+0000"}, {"id": "352871043599_10155662160008600", "message": "Una settimana esatta al voto.\nDa adesso bisogna convincere parenti, amici, conoscenti a votare per difendere l\u2019Italia.\nLa soluzione c\u2019\u00e8. \u00c8 Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-25T14:09:17+0000"}, {"id": "352871043599_10155660284613600", "message": "Ecco la mia agenda di oggi!\nBuona domenica, amici! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-25T08:00:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155660709318600", "message": "Vi giuro che la pizza \u00e8 venuta benissimo \ud83d\ude02\nDa Poggio Fidoni, frazione di Rieti, per questa sera \u00e8 tutto. A domani, amici!", "created_time": "2018-02-24T22:22:07+0000"}, {"id": "352871043599_10155660556158600", "message": "Siamo a Borgorose, una comunit\u00e0 di 5.000 abitanti in provincia di Rieti. Questa \u00e8 l\u2019Italia vera: che non si piange addosso, ma che chiede pi\u00f9 attenzione. \nDa qui parte l\u2019ultima settimana di campagna elettorale. Dateci fiducia, aiutateci a vincere \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-02-24T20:47:46+0000"}, {"id": "352871043599_10155656988583600", "message": "Se non voti, altri decidono per te. Ti conviene?\nAiutaci a vincere. Il 4 marzo scegli Forza Italia!", "created_time": "2018-02-24T11:30:12+0000"}, {"id": "352871043599_10155657242018600", "message": "- 8 giorni al voto. Ecco la mia agenda di oggi.\nBuona giornata, amici!", "created_time": "2018-02-24T08:30:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155657732563600", "message": "Non possiamo lasciare l\u2019Italia in mano ai violenti della sinistra che aggrediscono le Forze dell\u2019Ordine o ai violenti dei 5 Stelle che aggrediscono la democrazia.\n\nCondividi se anche tu voti Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-23T20:17:23+0000"}, {"id": "352871043599_10155656871798600", "message": "L'antifascismo di Croce e Gobetti chiedeva democrazia e libert\u00e0. La Stampa crea equivoci definendo in un titolo semplicemente 'antifascisti' dei teppisti dei centri sociali che seminano violenza contro l'Italia e contro le forze dell'ordine. Le parole vanno usate correttamente. Senza equivoci e confusioni.", "created_time": "2018-02-23T14:04:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155641907088600", "message": "Noi siamo stati gli unici ad aumentare le pensioni. Lo abbiamo fatto e lo rifaremo.\nVota Forza Italia", "created_time": "2018-02-23T11:30:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155655202363600", "message": "- 9 giorni al voto. Ecco la mia agenda di oggi.\nForza Italia e buona giornata, amici!", "created_time": "2018-02-23T08:30:59+0000"}, {"id": "352871043599_10155655277598600", "message": "Un\u2019altra bella giornata di campagna elettorale. Mattinata fitta di appuntamenti a Roma: congresso UGL, Associazione Nazionale Costruttori Edili con il Presidente Berlusconi, ordine provinciale dei consulenti del lavoro. Nel pomeriggio Palombara Sabina, Roma Eur e ora Ariccia... non ci fermiamo mai! \nBuona serata, amici. E Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-22T20:38:48+0000"}, {"id": "352871043599_10155641911558600", "message": "Con la sinistra in 4 anni sono sbarcati 600.000 clandestini. Un pericolo per la sicurezza di tutti gli italiani.\nCon noi basta sbarchi, rimpatri immediati e controllo delle frontiere.\nLa soluzione c'\u00e8: vota Forza Italia", "created_time": "2018-02-22T11:30:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155654037593600", "story": "Maurizio Gasparri shared a video.", "message": "Grazie al Presidente Berlusconi che ieri, all\u2019incontro con il Presidente del PPE, ha detto: \u201cMaurizio \u00e8 di una lealt\u00e0 assoluta e totale\u201d. Ecco il video dell\u2019Agenzia Vista.\n\nBuona giornata, amici. E Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-22T08:23:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155652202618600", "message": "- 10 giorni al voto!\nEcco la mia agenda di oggi!\nBuona giornata, amici \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-22T05:30:47+0000"}, {"id": "352871043599_10155652820898600", "message": "Che dite, \u2018o votamo? \ud83d\ude00", "created_time": "2018-02-21T20:09:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155652069433600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "- 11 giorni al voto. Rispondiamo in diretta alle domande degli amici di Facebook!", "created_time": "2018-02-21T14:26:09+0000"}, {"id": "352871043599_10155651788168600", "message": "Ora a Roma con il Presidente Berlusconi!\nDeterminazione, concretezza ed entusiasmo.\n\nAndiamo a vincere \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-21T11:56:27+0000"}, {"id": "352871043599_10155651654318600", "message": "Ecco la mia agenda di oggi.\nBuona giornata amici! \n Forza Italia sempre \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-21T10:48:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155649975058600", "message": "Un\u2019altra bella giornata di campagna elettorale, tra Viterbo e Civitavecchia. E il Gasparritour prosegue...\n\nContinuate a seguirmi, amici!", "created_time": "2018-02-20T17:37:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155641892023600", "message": "Pi\u00f9 lavoro per gli italiani. Una priorit\u00e0 assoluta.\nVota Forza Italia", "created_time": "2018-02-20T11:30:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155647757223600", "message": "Ecco i miei appuntamenti di oggi.\nBuona giornata, amici!", "created_time": "2018-02-20T08:00:40+0000"}, {"id": "352871043599_10155647290463600", "message": "Nei primi consigli dei ministri approveremo un pacchetto di misure a favore delle Forze dell\u2019Ordine con: nuove assunzioni, aumento degli stipendi e nuove promozioni.\n\nEcco l\u2019impegno del Presidente Berlusconi preso davanti a tutti gli italiani \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-19T18:00:40+0000"}, {"id": "352871043599_10155647087748600", "message": "La garanzia anti inciuci con la sinistra \u00e8 sempre e solo Silvio Berlusconi, il nostro leader \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nLa mia intervista pubblicata oggi da Il Messaggero.it", "created_time": "2018-02-19T14:46:42+0000"}, {"id": "352871043599_10155646731268600", "message": "Il nostro impegno per le Forze dell\u2019Ordine\n\u2714\ufe0f NUOVE ASSUNZIONI\n\u2714\ufe0f AUMENTO DEGLI STIPENDI\n\u2714\ufe0f NUOVE PROMOZIONI\n\nLa soluzione c\u2019\u00e8. Il 4 marzo vota Forza Italia", "created_time": "2018-02-19T11:40:15+0000"}, {"id": "352871043599_10155641887203600", "message": "Vuoi pagare meno tasse e dichiarazioni fiscali semplificate? La soluzione c'\u00e9!\nVota Forza Italia", "created_time": "2018-02-19T08:30:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155645179828600", "message": "In Italia ci sono oltre 600.000 immigrati irregolari che ci sono costati, solo nel 2017, 5 miliardi di euro. Dobbiamo rimandarli tutti a casa: costa meno rimpatriarli che mantenerli qui. \n\nEcco quello che ho appena detto a Non \u00e8 l'Arena su La7!", "created_time": "2018-02-18T20:59:01+0000"}, {"id": "352871043599_10155644798693600", "message": "Questa sera alle 21.15 sar\u00f2 in diretta a Non \u00e8 l'Arena su La7. Mi seguite? \n\nA tra poco, amici!", "created_time": "2018-02-18T17:53:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155644027113600", "message": "- 2 settimane esatte al voto. Da domani mobilitazione generale. Siete pronti al rush finale? Andiamo a vincere. \nBuona domenica, amici!", "created_time": "2018-02-18T12:23:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155642378488600", "message": "Si conclude un altro sabato italiano di campagna elettorale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-02-17T20:15:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155642164753600", "message": "Se vuoi:\n\u2714\ufe0f pi\u00f9 sicurezza nella tua citt\u00e0 \n\u2714\ufe0f stop immigrazione clandestina\n\u2714\ufe0f difesa attivit\u00e0 produttive italiane\n\u2714\ufe0f abbassamento delle tasse\n\u2714\ufe0f tutela della famiglia e della vita\n\nla soluzione c\u2019\u00e8. Vota Forza Italia!\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-02-17T18:33:41+0000"}, {"id": "352871043599_10155641399808600", "message": "Alcuni imbroglioni, alcuni analfabeti...\nEcco la vergogna grillina!", "created_time": "2018-02-17T11:55:35+0000"}, {"id": "352871043599_10155639834383600", "message": "Vuoi meno immigrati, meno disoccupati e meno tasse? La soluzione c\u2019\u00e8: vota Forza Italia!\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-02-16T18:39:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155639018593600", "message": "Questa idea di \u201drovesciare Roma\u201d ai grillini \u00e8 sfuggita di mano... RAGGI VERGOGNA!", "created_time": "2018-02-16T12:08:15+0000"}, {"id": "352871043599_10155638706303600", "message": "\u201cRovesceremo Roma come un calzino\u201d, urlavano i grillini. E hanno prodotto solo disastri. Raggi vergogna. \n\n#CrolloBalduina", "created_time": "2018-02-16T08:41:06+0000"}, {"id": "352871043599_10155637223538600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Pi\u00f9 Sicurezza Pi\u00f9 Libert\u00e0 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\nIn diretta con gli elettori di Roma Nord", "created_time": "2018-02-15T17:54:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155636756383600", "message": "Roma, mercato di San Basilio.\nBuon pomeriggio, amici!", "created_time": "2018-02-15T14:02:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155636263688600", "message": "Un impegno preciso: la disoccupazione al di sotto della media europea.\n \nAndiamo a vincere con Silvio Berlusconi \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-15T09:04:09+0000"}, {"id": "352871043599_10155634548153600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "18 giorni al voto. Prosegue la campagna elettorale!", "created_time": "2018-02-14T17:01:48+0000"}, {"id": "352871043599_10155634389378600", "message": "Oggi \u00e8 stato un onore partecipare all'apertura dell'anno accademico della Scuola ufficiali dei Carabinieri. Un luogo dove vengono svolte attivit\u00e0 di formazione che preparano alla gestione della sicurezza dei cittadini un personale sempre pi\u00f9 qualificato. I Carabinieri e tutte le forze armate sono un presidio essenziale per l'Italia. E l'Esercito, che sta contribuendo da anni, sin dai tempi dei governi Berlusconi, alle operazioni per il controllo delle nostre citt\u00e0, \u00e8 una risorsa preziosa. Migliaia e migliaia di donne e di uomini sono impegnati in tutto il mondo in operazioni di sicurezza. I nostri militari vengono addestrati nelle caserme italiane e preparati a importanti missioni in Italia e all'estero. A loro dobbiamo riconoscenza e gratitudine. Anche quando non li vediamo nelle strade sappiamo che si stanno addestrando per difendere la nostra Nazione. Eppure la sinistra continua ad offendere le divise. Aggredisce i Carabinieri e non solo. Ha oltraggiato i membri dell'esercito che spesso hanno pagato con la vita il loro sacrificio e la loro dedizione. Il rispetto per i militari deve essere uno dei primi obiettivi che deve garantire Forza Italia e Berlusconi tornando al governo, insieme a contratti di gran lunga migliori di quello sfornato da Gentiloni e dal Pd che hanno mortificato il personale in divisa.", "created_time": "2018-02-14T15:41:35+0000"}, {"id": "352871043599_10155634062528600", "message": "Che dite, \u2018o cambiamo \u2018sto premier? \ud83d\ude02", "created_time": "2018-02-14T12:34:10+0000"}, {"id": "352871043599_10155633633183600", "message": "Buon San Valentino a tutti gli innamorati dell\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-14T07:56:13+0000"}, {"id": "352871043599_10155632510723600", "message": "Un\u2019altra bella giornata di campagna elettorale: incontri, entusiasmo, passione e determinazione. Sempre dalla parte degli italiani \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-02-13T20:57:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155628844158600", "message": "La flat fax conviene. Ecco perch\u00e9", "created_time": "2018-02-13T08:30:29+0000"}, {"id": "352871043599_10155629278898600", "message": "5 Stelle e Pd sono nemici della sicurezza e delle donne e uomini in divisa.\nNoi di Forza Italia invece vogliamo pi\u00f9 risorse per Carabinieri e Polizia, leggi a loro tutela e norme pi\u00f9 severe per chi li aggredisce. \n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-02-12T18:30:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155628957983600", "message": "Sono candidato al Senato per Forza Italia come capolista nel collegio proporzionale Lazio 2 (area nord di Roma e provincia, Rieti e tutta la provincia, Viterbo e tutta la provincia).\nEcco l'elenco completo dei Comuni dove puoi votarmi.", "created_time": "2018-02-12T13:00:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155628781833600", "message": "Ecco a voi la sinistra anti italiana che nega le foibe, devasta le citt\u00e0 e aggredisce le forze dell\u2019ordine. INACCETTABILE. Questi individui vanno identificati e assicurati alla giustizia.\nNoi stiamo dalla parte degli agenti, della sicurezza, della legalit\u00e0 e della certezza della pena.", "created_time": "2018-02-12T10:11:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155627114128600", "message": "Basta retorica sull\u2019immigrazione. Si pu\u00f2 dire? Si pu\u00f2 pensare? Lo penso e lo dico!", "created_time": "2018-02-11T18:18:52+0000"}, {"id": "352871043599_10155626285873600", "message": "Un saluto da tutta la famiglia \ud83d\ude00\nBuona domenica, amici!", "created_time": "2018-02-11T12:00:43+0000"}, {"id": "352871043599_10155624765478600", "message": "Oggi, nella giornata del ricordo, rendiamo  omaggio ai massacrati delle foibe e agli italiani e slavi cacciati dai comunisti dall\u2019Istria, da Fiume e dalla Dalmazia. Noi li abbiamo ricordati. E denunceremo quanti li hanno diffamati con atti di negazionismo e violenza.", "created_time": "2018-02-10T20:01:32+0000"}, {"id": "352871043599_10155624175318600", "message": "Una bella mattinata con i romani al mercato di viale Kant! Tra i cittadini, per i cittadini e con i cittadini. Andiamo a vincere \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-10T15:44:55+0000"}, {"id": "352871043599_10155623678898600", "message": "Sono passati 14 anni dall\u2019istituzione, su iniziativa del governo Berlusconi, del Giorno del Ricordo per non dimenticare le atroci sofferenze patite dagli italiani gettati nelle foibe e quelle delle migliaia e migliaia di famiglie di nostri concittadini costretti a lasciare le loro terre. Il tempo non ha saputo rimarginare una ferita ancora aperta. Troppe disattenzioni, troppe dimenticanze e perfino intollerabili iniziative negazioniste o giustificazioniste. E anche nelle scuole o attraverso i media un pezzo importante della nostra storia comune \u00e8 ancora sottovalutato se non ignorato. Si pu\u00f2 e si deve fare di pi\u00f9 per mantenere viva la memoria degli italiani torturati e dell\u2019esodo giuliano-dalmata che ha nei comunisti di Tito gli unici colpevoli. Per anni, con la complicit\u00e0 del comunismo italiano, si \u00e8 cercato di occultare la verit\u00e0 terribile delle foibe. Non per noi. Noi non abbiamo mai dimenticato quanto accaduto e viviamo come un dovere preservare la memoria di chi ha sofferto pene terribili con la sola colpa di essere italiano.", "created_time": "2018-02-10T11:28:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155622209778600", "story": "Maurizio Gasparri is in Rome, Italy.", "message": "Adesso la campagna elettorale \u00e8 partita sul serio. Grazie amici, questa sera eravamo davvero tutti qui \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-09T20:25:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155622007028600", "story": "Maurizio Gasparri was live \u2014 attending an event.", "created_time": "2018-02-09T18:32:16+0000"}, {"id": "352871043599_10155621867883600", "story": "Maurizio Gasparri was live \u2014 attending an event.", "message": "Apertura campagna elettorale", "created_time": "2018-02-09T17:35:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155621304893600", "message": "Ora a Guidonia, al mercato di Villanova. I cittadini ci chiedono lavoro per i giovani, pensioni per le mamme e diminuzione delle tasse. Gli ambulanti ci chiedono di proseguire la battaglia contro la legge Bolkestein.\nCon Forza Italia siamo in campo per realizzare tutto questo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-09T12:47:20+0000"}, {"id": "352871043599_10155618626593600", "message": "Parte la mobilitazione. Vi voglio tutti al mio fianco in questa grande battaglia di libert\u00e0 per l\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-08T19:30:13+0000"}, {"id": "352871043599_10155616626653600", "message": "Al mercato di Grottarossa abbiamo parlato con i cittadini, abbandonati da Comune e Regione, e rassicurato gli operatori commerciali: la nostra battaglia contro la legge Bolkestein prosegue.\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-02-08T11:30:56+0000"}, {"id": "352871043599_10155616747818600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Prosegue la nostra campagna elettorale", "created_time": "2018-02-07T18:23:50+0000"}, {"id": "352871043599_10155616048628600", "message": "Con noi al Governo nel 2010 sbarcarono solo 4.400 immigrati. Con la sinistra negli ultimi 4 anni ne sono arrivati oltre 600.000\n\nVota Forza Italia per riprendere il controllo del territorio e restituire sicurezza agli italiani. \n\nCondividi e fai girare \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-07T11:07:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155614573678600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Eccoci, in piena campagna elettorale...", "created_time": "2018-02-06T19:06:52+0000"}, {"id": "352871043599_10155613702968600", "message": "Votare \u00e8 semplicissimo: basta solo barrare il simbolo di Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-02-06T11:05:56+0000"}, {"id": "352871043599_10155611339473600", "message": "PI\u00d9 SICURI PI\u00d9 LIBERI \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-02-05T10:26:58+0000"}, {"id": "352871043599_10155609794693600", "message": "Una bella domenica di campagna elettorale tra Ladispoli, Cerveteri e Civitavecchia. Siamo vicini alla vittoria, ma serve anche il tuo aiuto: torniamo insieme al Governo dell\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-04T20:00:13+0000"}, {"id": "352871043599_10155609627948600", "message": "Grande entusiasmo per il centrodestra anche a Civitavecchia. Andiamo a vincere, con l\u2019energia e la passione della nostra gente  \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2018-02-04T18:15:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155608572458600", "message": "Tra un mese esatto si vota, inizia la mobilitazione. Siete pronti? \nBuona domenica, amici! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-04T10:15:33+0000"}, {"id": "352871043599_10155607291938600", "story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "created_time": "2018-02-03T20:14:07+0000"}, {"id": "352871043599_10155606088763600", "story": "Maurizio Gasparri was live \u2014 at Teatro Brancaccio.", "message": "Al Teatro Brancaccio apriamo la campagna elettorale per le elezioni del 4 marzo #votaforzaitalia #scrivipalozzi", "created_time": "2018-02-03T10:31:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155604576863600", "message": "Nella foto Renzi con Jeff Bezos, il proprietario di Amazon che vuole mettere braccialetti elettronici per controllare i propri dipendenti.\nDimmi con chi vai e ti dir\u00f2 chi sei...", "created_time": "2018-02-02T18:03:18+0000"}, {"id": "352871043599_10155602152988600", "message": "Un buon caff\u00e8 e si ricomincia anche oggi.\nBuona giornata, amici!", "created_time": "2018-02-02T08:00:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155602083098600", "message": "Saluti dal circolo di Forza Italia di Rieti, amici!\nL\u2019impegno e il sostegno dei nostri bravissimi amministratori locali \u00e8 fondamentale per tornare al Governo dell\u2019Italia. \nNoi eravamo, siamo e saremo sempre al servizio dei cittadini e dei territori.\n\nANDIAMO A VINCERE \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-01T18:24:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155601622878600", "message": "Ora in autogrill. Pausa pranzo. Poi #GasparriTour direzione Viterbo.\nBuon pomeriggio, amici!", "created_time": "2018-02-01T13:43:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155601196688600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2018-02-01T09:20:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155599932668600", "message": "IMPORTANTE\nNoi le tasse le abbiamo sempre abbassate.\nEcco quanto risparmieranno gli italiani con la Flat Tax al 23%\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-31T19:48:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155597400148600", "message": "Con Forza Italia:\n\u2714\ufe0f contrasto serio all\u2019immigrazione \n\u2714\ufe0f tutela della famiglia\n\u2714\ufe0f abbassamento delle tasse\n\u2714\ufe0f aumento del lavoro\n\u2714\ufe0frilancio dell\u2019economia\n\nDateci fiducia perch\u00e9 metteremo ancora una volta la nostra forza al vostro servizio \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nPassaparola!", "created_time": "2018-01-30T19:54:48+0000"}, {"id": "352871043599_10155596684808600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2018-01-30T13:58:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155594589028600", "message": "Cari amici, sono candidato al Senato nella lista di Forza Italia al proporzionale nel collegio Lazio - Roma 2.\nCi attende una grande sfida che porter\u00e0 il centrodestra di nuovo al Governo dell\u2019Italia\nAiutateci a vincere! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-01-29T19:34:01+0000"}, {"id": "352871043599_10155592071278600", "message": "Con Cindy prepariamo le sfide sul territorio dei prossimi giorni!", "created_time": "2018-01-28T20:04:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155591936983600", "message": "Scegliere non \u00e8 mai stato cos\u00ec facile!\n\nFacciamo girare, amici \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-28T18:57:35+0000"}, {"id": "352871043599_10155589323993600", "message": "SIAMO PER LA VITA E PER LA FAMIGLIA\nNel prossimo parlamento serve un fronte ancora pi\u00f9 ampio per difendere i valori in cui crediamo da sempre. \nOggi a Roma affollatissimo incontro con Matteo Salvini, Giorgia Meloni, Stefano Parisi, Massimo Gandolfini ed Eugenia Roccella.", "created_time": "2018-01-27T18:36:41+0000"}, {"id": "352871043599_10155586626168600", "message": "VERGOGNA!\nDal Governo miliardi ai clandestini e briciole alle donne e agli uomini in divisa che  difendono ogni giorno la sicurezza e la libert\u00e0 degli italiani.\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-26T19:58:18+0000"}, {"id": "352871043599_10155585527023600", "message": "Solo chi ha una storia pu\u00f2 costruire il futuro.\nSolo noi possiamo far ripartire l\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-26T11:50:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155583846013600", "message": "Ecco come abbiamo alzato le pensioni minime nel 2002. E come lo rifaremo nel 2018.\nDagli altri chiacchiere. Da noi fatti concreti.\n\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-25T19:53:08+0000"}, {"id": "352871043599_10155581180518600", "message": "Ha ragione Trump: no alla concorrenza sleale. S\u00ec alla tutela dei prodotti nazionali.\nDifendiamo il lavoro e i prodotti italiani dalle aggressioni cinesi.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-24T20:00:20+0000"}, {"id": "352871043599_10155580263453600", "message": "Trump fa benissimo a difendere le produzioni americane dalla concorrenza sleale soprattutto di paesi come la Cina e ad adottare misure protezionistiche imponendo dei dazi. L\u2019Europa e l\u2019Italia prendano esempio per tutelare le nostre produzioni e le nostre eccellenze.", "created_time": "2018-01-24T12:11:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155578179638600", "message": "Solo noi possiamo ottenere la maggioranza assoluta dei seggi alla Camera e al Senato. L\u2019unico voto utile per dare un Governo stabile all\u2019Italia \u00e8 per Forza Italia e per la coalizione di centrodestra \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-23T19:45:03+0000"}, {"id": "352871043599_10155575312553600", "message": "Questi sono i numeri.\nCon Berlusconi al Governo si stava meglio.\n\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-22T19:17:32+0000"}, {"id": "352871043599_10155572392878600", "message": "5 STELLE? NO, GRAZIE!\n\nGridavano \u201conest\u00e0\u201d, ma sono travolti da inchieste ovunque amministrano. I grillini sono una farsa: fortunatamente non governeranno mai. L\u2019unico voto utile \u00e8 per Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-21T19:37:52+0000"}, {"id": "352871043599_10155571453583600", "message": "Tra un mese e mezzo tutti a votare Forza Italia!\n\nBuona domenica, amici!", "created_time": "2018-01-21T12:12:33+0000"}, {"id": "352871043599_10155569714098600", "message": "Questi sono i numeri. \nOgnuno tragga le proprie conclusioni!", "created_time": "2018-01-20T19:26:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155566903888600", "message": "Con noi al Governo stop all\u2019immigrazione incontrollata. No alla sostituzione etnica degli italiani.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-19T20:00:06+0000"}, {"id": "352871043599_10155564398388600", "message": "1.400 sbarchi di immigrati nei giorni scorsi, oggi altri 500. Il Pd in questi anni ha incoraggiato un\u2019invasione senza precedenti.\nCon noi al Governo stop immediato all\u2019immigrazione incontrollata.\nDIFENDIAMO L\u2019ITALIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-18T18:55:23+0000"}, {"id": "352871043599_10155563223278600", "message": "NOI ABBIAMO SEMPRE RIDOTTO LE TASSE!\nFatti concreti per gli italiani.\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-18T07:47:07+0000"}, {"id": "352871043599_10155561189243600", "story": "Maurizio Gasparri is with Grazia Fiore and Mauro Proietti.", "message": "Pausa sfogliatella!", "created_time": "2018-01-17T13:17:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155559523123600", "message": "Oggi ho visto mio Padre. L\u2019ho visto nel cortile della sua Legione Allievi di Roma, dove il generale Nistri subentrava al generale Del Sette, al vertice dell\u2019Arma dei Carabinieri.\nHo visto mio Padre, che in quella caserma negli anni Cinquanta e Sessanta ha guidato e formato tanti giovani Carabinieri, ha portato la bandiera di guerra, ha sfilato, fumato una sigaretta con i suoi colleghi, tenuto per mano noi, i suoi figli. Sotto quei portici che fiancheggiano il grande cortile, camminavamo con lui, respirando la buona aria del patriottismo, della legge e dell\u2019ordine, vedendo la bandiera sventolare sul pennone, ascoltando la banda provare la Fedelissima di Cirenei. Siamo cresciuti cosi\u0300.\nE nello stesso posto, cinquanta anni dopo, c\u2019eravamo ancora noi, nel cortile della Legione Allievi. La via del quartiere Prati aveva da tempo cambiato nome, non piu\u0300 via Legnano, ma via Carlo Alberto Dalla Chiesa, perche\u0301 la ferocia della mafia aveva stroncato anni prima un eroe dell\u2019Arma, legando il suo nome a tradizioni, strade ribattezzate e caserme a lui dedicate.\nLa tradizione continuava, anzi raggiungeva il vertice delle scuole dell\u2019Arma, nostro Padre quel giorno c\u2019era davvero, orgoglioso per il traguardo raggiunto da Clemente.\nOggi non c\u2019era, ma forse su in cielo, a osservare la sua vecchia e storica caserma, in realta\u0300 c\u2019era. E infatti poi l\u2019ho visto. Le divise, le stesse di quei suoi anni Cinquanta, la tradizione non ammette cambi, ed e\u0300 questo che d\u00e0 forza a una istituzione autentica. Vedevo il suo volto in quello di chi al suo posto portava la stessa bandiera storica o stava schierato accanto al suo drappello.\nE infatti c\u2019erano dei suoi amici, meno anziani, e tra la folla nella caserma un signore, che mi ha salutato dicendo: \u2018sono stato allievo di suo Padre nel 1959\u2019, e quanti ne incontro girando per l\u2019Italia che mi raccontano orgogliosi di aver imparato da lui ad essere dei buoni Carabinieri.\nOggi ti ho visto Papa\u0300, nella tua Legione Allievi, con i tuoi carabinieri. \nE mi sono commosso pensando a te.\nGrazie generale Del Sette, auguri generale Nistri. Ciao Papa\u0300!", "created_time": "2018-01-16T20:01:15+0000"}, {"id": "352871043599_10155559451028600", "message": "LA SICUREZZA, PRIMA DI TUTTO.\n\nLe forze dell\u2019ordine e di polizia meritano un nuovo contratto che preveda pi\u00f9 risorse e mezzi adeguati. Ne abbiamo discusso oggi, alla consulta sicurezza di Forza Italia, con i rappresentanti delle categorie.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con noi \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-16T19:14:03+0000"}, {"id": "352871043599_10155559085123600", "message": "Oggi con commozione ho partecipato alla cerimonia del passaggio delle consegne tra il comandante uscente dell\u2019Arma dei Carabinieri, Generale Del Sette, e il nuovo Comandante Generale Nistri. Due figure notevoli, alle quali va l\u2019apprezzamento di tutta Forza Italia. Il Generale Del Sette ha servito l\u2019Arma e i vertici istituzionali della Difesa con passione, competenza, elevate virt\u00f9 istituzionali. Conclude il suo servizio con adamantina reputazione e apprezzamenti pressoch\u00e9 unanimi. Al generale Nistri l\u2019augurio di buon lavoro, nella convinzione che sar\u00e0 una eccellente guida per una istituzione amata da tutti gli italiani. Il comparto sicurezza-difesa ha bisogno di ascolto, rispetto, risorse. \nLa commozione \u00e8 stata per me forte, perch\u00e9 in quel cortile della Legione Allievi di Roma ho bei ricordi, dalla mia infanzia ad anni recenti, di quando i miei familiari hanno onorato la divisa dell\u2019Arma. Grazie a tutti i Carabinieri e a tutti coloro che in divisa difendono la nostra sicurezza e la nostra libert\u00e0.", "created_time": "2018-01-16T16:15:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155557355483600", "message": "Se vuoi pi\u00f9 sicurezza, pi\u00f9 lavoro e pi\u00f9 sviluppo il 4 marzo vota Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\nNon c\u2019\u00e8 alternativa!\n\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-15T19:30:41+0000"}, {"id": "352871043599_10155555246533600", "message": "Oggi \u00e8 la giornata mondiale dell\u2019immigrazione. Noi ribadiamo la linea della fermezza: difendiamo i nostri confini, l\u2019Italia resti degli italiani \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-14T19:56:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155554942828600", "message": "- 7 domeniche alle elezioni.\nSe cerchi onest\u00e0, esperienza e saggezza vota Forza Italia. Non ci sono alternative!\n\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-14T17:33:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155552774158600", "message": "Oggi a San Cesareo: gli italiani ci aprono le case di giorno. Altri ci entrano di notte per svuotarle. Noi vogliamo difendere i primi e condannare i secondi!\nSe sei d\u2019accordo vota Forza Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-13T19:30:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155550355733600", "message": "5 Stelle e Pd sanno combinare solo disastri.\nNoi siamo gli unici ad aver governato bene e ad avere un programma chiaro per l\u2019Italia.\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-12T19:30:27+0000"}, {"id": "352871043599_10155549302228600", "message": "Questo \u00e8 Gasparri: la forza della storia, la forza della verit\u00e0. (Staff)\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-12T08:21:52+0000"}, {"id": "352871043599_10155548170908600", "message": "Questa sera alle 21.45 sar\u00f2 su Rete4 a Quinta Colonna.\nMi seguite? Buona serata, amici!", "created_time": "2018-01-11T19:28:37+0000"}, {"id": "352871043599_10155547645048600", "message": "Programma 5 Stelle: pi\u00f9 rifiuti, zero congiuntivo! \ud83d\ude02", "created_time": "2018-01-11T14:59:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155546111373600", "message": "VERGOGNA!\nUn nuovo scandalo bancario si abbatte sul Pd: ascoltate cosa \u00e8 successo tra tra Renzi e De Benedetti. Tutti innocenti? Io penso di no. E voi?\n\nCondividete e fate sapere a tutti la verit\u00e0 \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-10T20:46:31+0000"}, {"id": "352871043599_10155542592468600", "message": "\u00c8 giusto che una banca si rifiuti di rinegoziare un mutuo e venda la casa dove abitano una signora disoccupata e due anziani invalidi? Secondo me NO! Per questo oggi sono al quartiere Portonaccio di Roma, a sostenere la giusta battaglia di Sonia e dei suoi genitori: per ora abbiamo ottenuto il rinvio dello sfratto. Care banche, avete a che fare con esseri umani, non con numeri di conto corrente, dovete agire con equit\u00e0. Noi non molliamo.\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-09T11:25:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155540977963600", "message": "5 STELLE? NO, GRAZIE!\n\nPassaparola \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-08T19:30:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155538377073600", "message": "Sono passati 40 anni esatti dalla strage di Acca Larentia. La nostra comunit\u00e0 non ha mai dimenticato il sacrificio di Franco Bigonzetti, Francesco Ciavatta e Stefano Recchioni. La magistratura ha finora sempre negato la verit\u00e0, ma noi non ci stanchiamo di continuare a chiederla e pretenderla, per onorare la memoria dei nostri ragazzi.", "created_time": "2018-01-07T18:30:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155538073033600", "message": "Tra 8 domeniche si vota!\nForza Italia, Berlusconi Presidente \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-07T13:14:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155536632093600", "message": "Quest\u2019anno la Befana a Piazza Navona non \u00e8 voluta andare, perch\u00e9 l\u2019organizzazione degli eventi natalizi del Comune \u00e8 stata disastrosa! E allora abbiamo recuperato noi in extremis una calza per la Raggi... cosa ci sar\u00e0 dentro secondo voi?", "created_time": "2018-01-06T20:17:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155534171463600", "message": "Nel 2017, con il Governo Pd, 5 miliardi di euro spesi per accogliere 120.000 immigrati sbarcati sulle nostre coste. Zero sostegno sociale ai 5 milioni di italiani sotto la soglia di povert\u00e0.\n\nCon noi al Governo, accoglienza zero per i clandestini e piano straordinario per i nostri connazionali in difficolt\u00e0.\n\nPrima l\u2019Italia. Prima gli Italiani.", "created_time": "2018-01-05T20:07:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155531806738600", "message": "Tra 2 mesi esatti si vota. Da un lato ci siamo noi che vogliamo meno immigrati, pi\u00f9 sicurezza, meno tasse e pi\u00f9 lavoro. Dall\u2019altro lato ci sono i 5 Stelle, che non riescono neppure a piantare un albero di Natale a Roma. E il Pd, che ha aperto le frontiere ai clandestini, ha aumentato le tasse ed \u00e8 travolto dagli scandali bancari. La scelta \u00e8 semplice. \nE tu, da che parte stai?", "created_time": "2018-01-04T20:39:20+0000"}, {"id": "352871043599_10155529272523600", "message": "Per le feste noi non andiamo alle Seychelles,  ma a Centocelle. Per stare con la periferia e vincere a Roma, nel Lazio, in Italia. Con Forza Italia! \n\nBUON 2018 con Adriano Palozzi, Alessandra Mussolini, Renata Polverini, Francesco Aracri e Luca Arioli", "created_time": "2018-01-03T19:03:18+0000"}, {"id": "352871043599_10155527041668600", "message": "Le nostre priorit\u00e0 per il 2018\nPRIMA L\u2019ITALIA\nPRIMA GLI ITALIANI\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2018-01-02T20:10:32+0000"}, {"id": "352871043599_10155524532753600", "message": "Hai visto Cindy, quanti messaggi per Capodanno? Dai rinnoviamo a tutti gli auguri di Buon 2018!", "created_time": "2018-01-01T18:23:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155521702058600", "message": "Un augurio speciale a quanti mi seguono sui social network: siete tantissimi e nell\u2019ultimo periodo state aumentando a dismisura! Grazie per condividere le mie battaglie: contro l\u2019immigrazione, per la legalit\u00e0, per l\u2019ordine e per il lavoro. Queste saranno le nostre priorit\u00e0 tra meno di due mesi, quando torneremo al Governo dell\u2019Italia. \n\nBuon 2018 da un vostro amico, che sar\u00e0 sempre al vostro fianco per difendere l\u2019Italia e gli italiani! Auguri a tutti \ud83c\udf89", "created_time": "2017-12-31T19:00:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155520890853600", "message": "Fine anno camminando per Roma, a Campo de\u2019 Fiori mi parlano dell\u2019abbandono, dei rifiuti, della sporcizia. E in periferia \u00e8 ancora peggio. Il sondaggio tra la gente \u00e8 l\u2019unico che conti. Raggi e grillini sono degli incapaci. La realt\u00e0 li condanna!", "created_time": "2017-12-31T13:27:47+0000"}, {"id": "352871043599_10155519067478600", "message": "Finisce l\u2019anno e un pensiero va a loro, genitori indimenticabili, guide preziose, mi mancano, ma ci sono e ci ricordano un\u2019Italia sana, onesta e di buoni principi. Grazie di tutto!", "created_time": "2017-12-30T18:37:09+0000"}, {"id": "352871043599_10155517022928600", "message": "Ancora un attentato contro i cristiani copti: oggi altri 9 morti in Egitto. A luglio scorso, proprio in Egitto, abbiamo incontrato il Papa copto, cui abbiamo manifestato la nostra solidariet\u00e0 e vicinanza. Nell\u2019indifferenza generale i cristiani nel mondo continuano ad essere perseguitati e ammazzati. \n\u00c8 INACCETTABILE!", "created_time": "2017-12-29T21:05:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155514521398600", "message": "Sciolte le Camere. La legislatura \u00e8 finita senza l\u2019approvazione dell\u2019assurda legge sullo ius soli, che voleva la sinistra. Una nostra grande vittoria! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nPer me vengono prima gli italiani e per te?", "created_time": "2017-12-28T19:07:59+0000"}, {"id": "352871043599_10155512239248600", "message": "Non bastavano gli sbarchi dei clandestini via mare, ora arrivano anche con ponti aerei dall\u2019Africa. Una autentica follia.\nNoi vogliamo un\u2019Italia degli italiani, senza alcuna sostituzione etnica. \n\nCondividi se anche tu sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-27T19:45:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155509569408600", "message": "Come ogni anno, il 26 Dicembre sono ad Amelia, alla Comunit\u00e0 Incontro fondata da Don Gelmini, per salutare i ragazzi che, finito il percorso di recupero dalla tossicodipendenza, riprendono a pieno titolo il proprio posto nella societ\u00e0. \nS\u00cc ALLA VITA, NO ALLA DROGA!", "created_time": "2017-12-26T15:50:35+0000"}, {"id": "352871043599_10155506964733600", "message": "Il Natale in casa!\nE voi, come lo state passando?\n\nAncora auguri, amici\ud83c\udf84", "created_time": "2017-12-25T14:54:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155503639078600", "message": "\u201cUna coscienza pulita \u00e8 un Natale perenne\u201d\n(Benjamin Franklin)\n\nAUGURI DI BUONE FESTE \ud83c\udf84", "created_time": "2017-12-24T11:30:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155501896698600", "message": "Oggi 23 Dicembre a Roma continua la desolazione natalizia di Piazza Navona e l\u2019agonia dell\u2019albero di Natale a Piazza Venezia. \u00c8 la dimostrazione dell\u2019incapacit\u00e0 e della pericolosit\u00e0 dei grillini. RAGGI VERGOGNATI!\n\nCondividete e fate sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-23T17:04:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155500165138600", "message": "Una follia, il governo del Pd invece di espellere gli extracomunitari clandestini, ne porta altri in Italia, con voli di Stato. Non ci si crede, bisogna cacciarli dal governo facendo vincere il centrodestra. Condividete la mia indignazione? Pensate come me che bisogna fermare sbarchi e voli di clandestini?", "created_time": "2017-12-22T23:23:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155499943718600", "message": "Complimenti al nuovo Comandante dell\u2019Arma dei Carabinieri, Giovanni Nistri, e al nuovo Capo dell\u2019Esercito, Salvatore Farina. Li sosterremo nel loro impegno a tutela della sicurezza degli italiani.", "created_time": "2017-12-22T21:01:23+0000"}, {"id": "352871043599_10155497350108600", "message": "Il mio ricordo di Altero Matteoli in aula al Senato.", "created_time": "2017-12-21T20:04:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155495058778600", "message": "LA LEGGE SULLO IUS SOLI NON SI FAR\u00c0\nABBIAMO VINTO NOI\nHANNO VINTO GLI ITALIANI \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-12-20T20:04:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155491787683600", "message": "Con Altero ci siamo sentiti ieri mattina verso le 10, poco prima che salisse in macchina. Ho voluto raccontare su Il Tempo la nostra ultima telefonata.", "created_time": "2017-12-19T09:52:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155489909133600", "message": "Altero Matteoli \u00e8 stato un militante coraggioso. \u00c8 partito dalla base, dai volantinaggi, da una scelta ideale in una terra toscana difficilissima. Con umilt\u00e0, caparbiet\u00e0 e coerenza ha assunto via via crescenti responsabilit\u00e0 nel Msi, in An, nel Pdl, in FI. Sempre spirito libero, ma persona capace di trovare la sintesi anche nei momenti pi\u00f9 difficili del contrasto politico. L\u2019unico che sia stato ministro di tutti i governi Berlusconi dal \u201894 al 2011. E poi dirigente impegnato anche in queste ore alle attivit\u00e0 organizzative, ai tavoli di confronto dove trovare l\u2019intesa, militante infaticabile. Ci vorr\u00e0 tempo e meno dolore di quanto avvertiamo in questi minuti per ricordarne l\u2019impegno, la dedizione, la generosit\u00e0. Un vuoto grandissimo quello che lascia nella politica italiana e non solo nel centrodestra. Le amarezze che ha dovuto patire non ne hanno frenato l\u2019impegno che fino all\u2019ultimo momento ha anteposto a qualsiasi altra preoccupazione. Poche ore fa parlavamo di politica, della coesione del centrodestra, di tutte le nostre preoccupazioni quotidiane. E mi diceva che stava andando in Toscana per cominciare a organizzare anche l\u00ec la campagna elettorale. Il dolore \u00e8 troppo grande per esprimere altre considerazioni. Ci sar\u00e0 modo e tempo per farlo tutti insieme, per ricordare un grande italiano.", "created_time": "2017-12-18T16:54:59+0000"}, {"id": "352871043599_10155486876933600", "message": "Oggi 17 Dicembre, siamo in Piazza Venezia a Roma e Spelacchio, l\u2019albero di Natale della Raggi, sta sempre peggio. \u00c8 il simbolo dell\u2019incapacita amministrativa dei grillini.\n\nContinuate a condividere per fare sapere a tutti la verit\u00e0 \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-17T11:02:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155485029723600", "message": "Oggi 16 Dicembre: prosegue il deserto di Piazza Navona, dove la Raggi ha cancellato un punto d\u2019incontro natalizio, famoso in tutto il mondo, a cui i romani tenevano tanto. Le tradizioni non si toccano. VERGOGNA!\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-16T16:54:51+0000"}, {"id": "352871043599_10155482950948600", "message": "NON SOLO TV E SOCIAL, MA SOPRATTUTTO PERSONE\n\nE anche questo weekend pioggia, temporali e scioperi non hanno fermato il #GasparriTour, il mio giro per l\u2019Italia. \nTra social network e tv, io preferisco ancora  il contatto diretto con i nostri militanti e simpatizzanti. \n\nBuona serata da Galatina in Salento, amici!\nViva l\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-12-15T20:10:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155481689283600", "message": "Il mio ricordo di Acca Larentia, 40 anni dopo.", "created_time": "2017-12-15T10:50:37+0000"}, {"id": "352871043599_10155480296373600", "message": "Quella sul fine vita \u00e8 una legge pessima che introduce l\u2019eutanasia in modo brutale. Per questo abbiamo votato convintamente NO.\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-14T20:52:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155476505973600", "message": "I MAGISTRATI CONTRO LA LEGITTIMA DIFESA DEGLI ONESTI\n\nIl magistrato Nello Rossi dice no alla legge sulla legittima difesa. Le toghe occupano il Parlamento, guidano partiti, impongono l\u2019agenda al Parlamento. Una invasione intollerabile. Gravissime le parole di Nello Rossi contro i cittadini che si difendono aggrediti in casa dal crimine.", "created_time": "2017-12-13T08:04:06+0000"}, {"id": "352871043599_10155474604403600", "message": "Lo sapete quanto ha speso la Raggi per questo miserevole albero di Natale, che tutti chiamano giustamente Spelacchio? 50.000 euro di soldi pubblici!!!\nUn\u2019offesa a Roma, ai romani e al Natale.\n\nCondividi se sei indignato come me \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-12T14:07:01+0000"}, {"id": "352871043599_10155472775198600", "message": "Ma davvero qualcuno crede che l\u2019anno scorso Renzi perse il referendum a causa dei russi? \ud83d\ude02\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-11T18:30:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155470557438600", "message": "Stasera per smascherare le \u201cpalle\u201d di Renzi uso le \u201cpalle\u201d russe di Putin con cui ho addobbato il mio albero di Natale! Guardate un po\u2019...", "created_time": "2017-12-10T19:45:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155469689098600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling relaxed.", "message": "... e la domenica tempo di palloni!", "created_time": "2017-12-10T12:04:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155467277133600", "message": "GI\u00d9 LE MANI DA CARABINIERI E FORZE DI POLIZIA\n\nGrave offesa al popolo in divisa: ai vertici dello Stato c\u2019\u00e8 chi ritiene che una bomba di sinistra contro una caserma dell\u2019Arma sia meno grave di una bandiera, che certo non ci doveva essere, o di esibizioni di delinquenti, da condannare certo severamente. Solidariet\u00e0 ai Carabinieri e a tutte le Forze di Polizia. Chi le ha offese si scusi. Noi continueremo a difenderle, come ho fatto anche oggi nelle interviste a Il Tempo e La Verit\u00e0.\n\nCondividi se sei dalla parte dei nostri ragazzi in divisa \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-09T12:43:13+0000"}, {"id": "352871043599_10155464761818600", "message": "Ecco come si presenta questa mattina Piazza Navona a Roma: per la prima volta la festa dell\u2019Immacolata senza i mercatini natalizi. La Raggi ha cancellato anche questa tradizione. \u00c8 una pericolosa incapace che dobbiamo cacciare quanto prima. VERGOGNA!\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-08T11:21:42+0000"}, {"id": "352871043599_10155463353568600", "message": "L\u2019esplosione di un ordigno nei pressi della caserma dei Carabinieri a San Giovanni, a Roma, \u00e8 un episodio gravissimo che non va minimizzato. Soprattutto di fronte alle farneticanti e inquietanti rivendicazioni della Federazione Anarchica. Purtroppo non vedo le reazioni veementi e mediatiche che hanno caratterizzato altre recenti vicende. Da parte mia solidariet\u00e0 totale e incondizionata all\u2019Arma dei Carabinieri. \n\nSiete d\u2019accordo con me? Condividete \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-12-07T21:03:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155460780623600", "message": "FORZA TRUMP \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\nIl Presidente Usa sta mantenendo tutte le sue promesse: ha abbassato le tasse, chiuso le frontiere ai Paesi a rischio terroristi, riconosciuto Gerusalemme capitale di Israele.\nUna rivoluzione del fare che l\u2019Europa dovrebbe copiare, non criticare. \n\nPS\nE in bocca al lupo a Putin, che ha annunciato la sua candidatura alla Presidenza Russa", "created_time": "2017-12-06T19:46:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155458215978600", "message": "Ad un anno dalla pesante sconfitta al referendum, Renzi e la Boschi sono sempre di pi\u00f9 al centro di polemiche e figuracce. Avrebbero fatto meglio a lasciare la politica, come avevano promesso.\nSiete d\u2019accordo con me?\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-12-05T20:00:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155454969558600", "message": "Anche Prodi ammette che nel 2011 ci fu una manovra internazionale contro il Governo Berlusconi. Un attentato alla democrazia dal quale l'Italia non si \u00e8 ancora ripresa.\n\nCondividi e fai sapere a tutti!", "created_time": "2017-12-04T19:45:27+0000"}, {"id": "352871043599_10155455109068600", "message": "Se avete qualche minuto, vi consiglio di leggere questa ottima intervista di Marina Berlusconi sulla democrazia digitale.\n\nLeggete e condividete!", "created_time": "2017-12-04T15:02:46+0000"}, {"id": "352871043599_10155452255028600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling relaxed.", "message": "Pranzo della domenica a casa in famiglia: tagliatelle alla bolognese e un bicchiere di vino rosso \ud83c\udf5d\ud83c\udf77\nE voi, cosa mangiate oggi?\n\nBuon appetito, amici!", "created_time": "2017-12-03T12:41:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155450617433600", "message": "Il mio sabato sera? In treno, di rientro a Roma dopo l\u2019ennesimo #GasparriTour in giro per l\u2019Italia! E voi, cosa fate di bello?\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-12-02T19:46:39+0000"}, {"id": "352871043599_10155448000063600", "message": "Oggi a Un Giorno da Pecora ho parlato di comunicazione e social network con LaSabriGamer, simpatica youtuber. Voi la conoscete? Qual \u00e8 la vostra webstar preferita?\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-12-01T18:00:10+0000"}, {"id": "352871043599_10155447439893600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "message": "Ora in diretta con gli amici di Un Giorno da Pecora Radio1! Seguitemi :)", "created_time": "2017-12-01T12:42:23+0000"}, {"id": "352871043599_10155446058083600", "message": "Abbiamo votato contro la legge di stabilit\u00e0. Il Pd preferisce spendere 5 miliardi di euro per accogliere clandestini e immigrati piuttosto che trovare risorse per le famiglie e la sicurezza degli italiani. VERGOGNA\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-30T20:58:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155443801843600", "message": "Dal Presidente Berlusconi un chiaro, giusto e forte NO alla legge sul testamento biologico.\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-30T08:00:39+0000"}, {"id": "352871043599_10155442587623600", "message": "Questa mattina ho firmato il messaggio del Senato che annuncia l\u2019approvazione  della legge che riconosce come Inno nazionale il Canto degli italiani. \u00c8 stato per me un grande onore.\nVIVA L\u2019ITALIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nClicca qui per ascoltare il nostro Inno \u27a1\ufe0f https://www.youtube.com/watch?v=WBCEsNUYKjk", "created_time": "2017-11-29T11:00:48+0000"}, {"id": "352871043599_10155441067698600", "message": "Il Governo Pd favorisce immigrati e clandestini. Noi invece difendiamo gli italiani.\nE tu da che parte stai?", "created_time": "2017-11-28T20:00:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155438936348600", "message": "Buona serata da Trieste, amici!\nOggi il Governo ha detto NO alla nostra proposta di destinare pi\u00f9 risorse alle forze dell\u2019ordine e di polizia per garantire pi\u00f9 sicurezza agli italiani. E invece dice s\u00ec alla spesa di 5 miliardi di euro per l\u2019accoglienza di immigrati e clandestini. A Renzi, Gentiloni e tutto il Pd dico: VERGOGNATEVI!", "created_time": "2017-11-27T19:57:42+0000"}, {"id": "352871043599_10155436712708600", "message": "Questo weekend il #GasparriTour ha toccato Imola, Bologna e Milano. Ora breve sosta a casa e domani si riparte per Trieste, dove parteciper\u00f2 ad un incontro con gli esuli in cui parleremo della tragedia del confine orientale. Intanto rileggo qualche pagina sulla vergogna delle foibe.\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-11-26T18:41:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155434317933600", "message": "Il Governo Renzi - Gentiloni spende 5 miliardi di euro per l\u2019accoglienza di clandestini e immigrati e vuole regalare la cittadinanza agli stranieri. Noi vogliamo pi\u00f9 risorse per la sicurezza delle nostre citt\u00e0 e ci opponiamo alla cittadinanza facile. Oggi da Bologna \u00e8 partita una grande mobilitazione, che toccher\u00e0 tutta Italia per ribadire NO IUS SOLI!", "created_time": "2017-11-25T19:40:12+0000"}, {"id": "352871043599_10155433633763600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2017-11-25T13:57:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155431966568600", "message": "La legge sullo ius soli \u00e8 un atto di demagogia razzista contro gli italiani. Per questo domani da Bologna lanceremo una grande mobilitazione contro la cittadinanza facile.\nDIFENDIAMO GLI ITALIANI\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-24T19:30:06+0000"}, {"id": "352871043599_10155429634203600", "message": "I giganti del web, da Google ad Amazon, pagano tasse bassissime, mentre lavoratori, \nartigiani e commercianti invece sono tartassati. NON \u00c8 GIUSTO.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-23T19:35:09+0000"}, {"id": "352871043599_10155428725518600", "message": "Il Pd vuole pi\u00f9 clandestini e pi\u00f9 immigrati.\nNoi vogliamo sicurezza nelle nostre citt\u00e0.\nDIFENDIAMO L\u2019ITALIA\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-23T13:00:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155427453003600", "message": "Il Governo spende 5 miliardi per i clandestini. Noi invece chiediamo che nella legge di bilancio venga destinato almeno 1 miliardo per la sicurezza degli italiani e per le forze dell\u2019ordine e di polizia. \nDIFENDIAMO L\u2019ITALIA.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-22T19:56:42+0000"}, {"id": "352871043599_10155423201148600", "message": "Torneremo al Governo e aumenteremo le pensioni minime a 1.000 euro al mese.\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-21T13:00:47+0000"}, {"id": "352871043599_10155423012428600", "message": "Siete d\u2019accordo con il Governo Gentiloni-Renzi, che spende 5 miliardi di euro per clandestini ed extracomunitari, o siete d\u2019accordo con me, che voglio pi\u00f9 risorse per la sicurezza e la difesa dell\u2019Italia e degli italiani?", "created_time": "2017-11-20T19:51:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155420553148600", "message": "C\u2019\u00e8 sempre pi\u00f9 intolleranza verso chi, come me, si oppone allo ius soli.\nPer questo da Bologna - sabato 25 novembre alle 17.30, presso l\u2019hotel Europa - lanceremo una grande campagna, con Anna Maria Bernini e Galeazzo Bignami, per dire NO alla cittadinanza facile e difendere gli italiani e l\u2019italianit\u00e0.\n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-19T19:24:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155418252833600", "message": "Il #GasparriTour consente di assaggiare tante specialit\u00e0 delle nostre terre, come questo speck dell\u2019Alto Adige! Cindy vorrebbe provarlo, ma \u00e8 troppo salato per un border collie. Voi state gi\u00e0 cenando?\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-11-18T20:00:10+0000"}, {"id": "352871043599_10155414593508600", "message": "Morto Riina, giustamente all\u2019ergastolo nella vita terrena, ora l\u2019inferno lo attende per sempre.", "created_time": "2017-11-17T09:00:59+0000"}, {"id": "352871043599_10155413414413600", "message": "Noi siamo contro le leggi sbagliate che vuole fare il Pd su eutanasia e ius soli. Vogliamo che medici e familiari possano decidere sul fine vita e che l\u2019Italia resti agli italiani. \nPi\u00f9 semplice e chiaro di cos\u00ec...\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-16T20:19:56+0000"}, {"id": "352871043599_10155412839873600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Il mio saluto istituzionale alla presentazione del libro Le 100 mete d\u2019Italia", "created_time": "2017-11-16T16:19:31+0000"}, {"id": "352871043599_10155411048288600", "message": "Quest\u2019anno l\u2019Italia spende 5 miliardi di euro per l\u2019accoglienza degli immigrati. Quante famiglie italiane si potrebbero aiutare con questi soldi?", "created_time": "2017-11-15T21:01:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155409654888600", "story": "Maurizio Gasparri was live \u2014 with Forza Italia.", "message": "Conferenza stampa di presentazione degli emendamenti di Forza Italia alla #manovraeconomica a favore del comparto sicurezza-difesa #decretofiscale #leggebilancio Renato Brunetta Elio Vito Sen. Maria Rizzotti Silvio Berlusconi", "created_time": "2017-11-15T09:40:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155409559498600", "message": "Stanotte alle ore 00.20 la commissione Bilancio del Senato ha approvato un emendamento mio e dei colleghi Forza Italia per pagare straordinari forze di polizia. \nUna vittoria per donne e uomini in divisa che quotidianamente difendono la nostra sicurezza e la nostra libert\u00e0.", "created_time": "2017-11-15T09:03:41+0000"}, {"id": "352871043599_10155408628033600", "message": "Qui Senato, mezzanotte. Ancora in commissione a discutere emendamenti!", "created_time": "2017-11-14T23:04:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155408028213600", "message": "Oggi in piazza Monte Citorio con gli ambulanti per dire al Governo: \u201cNO ALLA LEGGE BOLKESTEIN\u201d. \nNon possiamo accettare che Amazon e i giganti del web non paghino le tasse mentre il commercio ambulante viene massacrato.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-14T17:58:51+0000"}, {"id": "352871043599_10155405883043600", "message": "Fini oramai sembra Will il Coyote: tutte le manovre che architetta si ritorcono contro di lui.\n\nBravo Massimo Giletti che ieri ha ottenuto quasi il 9% di ascolti su La7, anche parlando di vicende sulle quali Fini dovrebbe raccontare la verit\u00e0.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-13T19:22:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155403270773600", "message": "Oggi abbiamo ricordato i militari italiani caduti a Nassiriya e in ogni parte del mondo nelle missioni internazionali di pace. Il loro sacrificio ci offre un grande esempio di amor di Patria. Un sentimento che deve travalicare ideologie e appartenenze, come ci insegn\u00f3 il grande Guareschi.", "created_time": "2017-11-12T18:30:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155402239968600", "message": "Oggi a Roma nella Chiesa di Aracoeli vengono ricordati i caduti delle nostre forze armate nelle missioni internazionali di pace, tra cui i martiri di Nassiriya a 14 anni dalla strage. Siamo accanto alle loro famiglie e siamo accanto ai nostri ragazzi che in questo momento sono impegnati a garantire la nostra libert\u00e0 affrontando grandi rischi.", "created_time": "2017-11-12T09:04:55+0000"}, {"id": "352871043599_10155399693198600", "message": "In viaggio incontri per caso la vedova di uno dei caduti di Nassiriya e ti commuovi al suo ricordo di atti di eroismo. Domani sar\u00f2 alla Messa che si terr\u00e0 a Roma per ricordare i martiri di Nassiriya a 14 anni dalla strage.\nAnche questo \u00e8 #GasparriTour", "created_time": "2017-11-11T09:59:58+0000"}, {"id": "352871043599_10155397337393600", "message": "Mai ius soli. Non c\u2019\u00e8 bisogno di leggi demagogiche per regalare la cittadinanza e creare altro caso nelle nostre citt\u00e0.\n\nCondividi sulla tua bacheca il mio intervento alla conferenza nazionale degli enti locali organizzata da Forza Italia \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-10T11:59:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155396108913600", "message": "Spada, protagonista di vicende inquietanti, aveva espresso la sua simpatia per i grillini. Ricordiamoci di questi fatti. Al ballottaggio di Ostia la scelta migliore \u00e8 il centrodestra.", "created_time": "2017-11-09T21:45:42+0000"}, {"id": "352871043599_10155393506138600", "message": "Con Donna Assunta Almirante, poco fa, alla Camera dei Deputati.", "created_time": "2017-11-08T20:26:07+0000"}, {"id": "352871043599_10155392616343600", "message": "Nel silenzio complice del Governo e del Pd, continuano gli sbarchi di clandestini in Italia. Su questo punto noi di Forza Italia siamo irremovibili: basta sbarchi e basta clandestini. E soprattutto: mai ius soli. Difendiamo l'Italia!\n\nCondividi se sei d'accordo con me", "created_time": "2017-11-08T12:01:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155391242388600", "message": "Serve un centrodestra unito e vincente come in Sicilia per sconfiggere gli incapaci e pericolosi grillini.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-07T20:15:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155390399508600", "message": "Solo il centrodestra unito pu\u00f2 arginare i 5 Stelle. \n\nCondividi se sei d\u2019accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-07T12:29:20+0000"}, {"id": "352871043599_10155388854368600", "message": "Nello Musumeci ha vinto in Sicilia con il centrodestra unito. Noi siamo gi\u00e0 al lavoro tra la gente per tornare alla guida dell\u2019Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\nBuona serata da Siena, amici!", "created_time": "2017-11-06T19:35:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155388065693600", "message": "Mentre Renzi e Di Maio litigano su un confronto tv, Musumeci vince in Sicilia. Pd e 5 Stelle parlano e perdono, noi facciamo e vinciamo. Auguri Nello \ud83c\udf89\ud83c\udf89\ud83c\udf89", "created_time": "2017-11-06T12:10:06+0000"}, {"id": "352871043599_10155386678243600", "message": "Virginia Raggi il 6 Novembre 2014 scriveva: \u201cSe il problema sono i tombini e le caditoie ostruite, suggerirei di ripulirle. Se il problema sono i rami degli alberi pericolanti, suggerirei di potarli\u00bb. Suggerimenti pi\u00f9 che sensati per evitare che una grande citt\u00e0 come Roma finisca sott'acqua durante la stagione delle piogge, che di solito inizia a novembre\u201d. \n\nGuardate le foto di Roma oggi 5 Novembre 2017, con Virginia Raggi Sindaco...\n\nPS\nSe ne avete, postate le foto dei disagi che avete sub\u00ecto oggi nei commenti!", "created_time": "2017-11-05T20:03:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155384021223600", "message": "Il GasparriTour in giro per l\u2019Italia prosegue, come ogni fine settimana.\nIeri in Sicilia per chiusura campagna elettorale, oggi in Calabria. Prima a San Ferdinando, dove ho visitato una tendopoli in parte abusiva e partecipato ad un convegno sull\u2019immigrazione. Poi a Locri, dove ho celebrato i caduti delle Forze Armate, visitato la caserma dei Carabinieri, per la quale posi la prima pietra, e partecipato ad un evento pubblico. Ecco qualche foto della giornata \ud83d\ude42\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-11-04T19:30:10+0000"}, {"id": "352871043599_10155383959023600", "message": "Oggi #gasparritour #gasparritralagente ha fatto tappa in Calabria, dopo la Sicilia, per denunciare l\u2019invasione di immigrati e la vergogna della tendopoli abusiva di San Ferdinando-Rosarno. Stop all\u2019invasione", "created_time": "2017-11-04T17:37:12+0000"}, {"id": "352871043599_10155383938453600", "message": "4 Novembre\nW LE NOSTRE FORZE ARMATE \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\nGrazie ragazzi, siamo dalla vostra parte!", "created_time": "2017-11-04T17:22:32+0000"}, {"id": "352871043599_10155381777043600", "message": "Buona sera dalla Sicilia, tra la gente alla fine di questa grande campagna elettorale.\nAmici Siciliani, mi raccomando: domenica tutti a votare Nello Musumeci Presidente e la lista di Forza Italia!", "created_time": "2017-11-03T19:20:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155381092813600", "message": "Ma davvero qualcuno vorrebbe paragonare Renzi o Di Maio con il leone Berlusconi? \n\n#MaNdoVanno \ud83d\ude00", "created_time": "2017-11-03T13:32:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154458964108600", "story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "created_time": "2017-11-03T08:43:18+0000"}, {"id": "352871043599_10155379422678600", "message": "Ancora un attentato a New York. Basta, non ne possiamo pi\u00f9. Servono leggi speciali per arrestare tutti i fondamentalisti pericolosi. Siamo in guerra e non possiamo aspettare di farci ammazzare uno alla volta dai fanatici dell\u2019islam.\n\nCondividi se sei d\u2019accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-02T19:04:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155376988963600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling relaxed.", "message": "Oggi ho addirittura avuto il tempo di rilassarmi un po\u2019 con Hiera e Cindy. E voi, avete passato un buon Ognissanti ?\n\nBuona serata a tutti, amici!", "created_time": "2017-11-01T18:16:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155374563353600", "message": "I Governi Berlusconi sono quelli che hanno fatto di pi\u00f9 contro le mafie. \n\nCondividi e fai sapere a tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-11-01T11:00:13+0000"}, {"id": "352871043599_10155374809443600", "message": "Ancora Islam, ancora massacro in Occidente, colpita New York. Solidariet\u00e0 al popolo americano e al presidente Trump. Nessuna risposta adeguata. Bloccare subito i fondamentalisti che girano tra noi. Senza una risposta dura e forte lo sterminio continuer\u00e0.", "created_time": "2017-10-31T23:33:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155374293468600", "message": "Il centrodestra vola verso la vittoria in Sicilia, con Forza Italia primo partito, e puntuale arriva l\u2019uso politico della giustizia. \nLe accuse della magistratura su un presunto coinvolgimento di Berlusconi nelle stragi del \u201892 sono inaccettabili. Vergogna!\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-31T19:25:58+0000"}, {"id": "352871043599_10155371687328600", "story": "Maurizio Gasparri shared a post.", "message": "\u00c8 alle porte il secondo inverno per i terremotati del centro Italia che ancora non hanno ricevuto le case promesse, ed il primo per gli sfollati del terremoto Ischia. Ecco la lettera con cui Silvio Berlusconi mette a disposizione del Governo la propria esperienza sulla ricostruzione, nell\u2019interesse delle popolazioni colpite. Un atto di estrema generosit\u00e0 e concretezza. BRAVO PRESIDENTE!\n\nCondividiamo tutti \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-30T18:55:29+0000"}, {"id": "352871043599_10155369371778600", "message": "Mentre il Pd da Napoli ripropone la cittadinanza facile ai clandestini (che non passer\u00e0 mai!), noi oggi di nuovo in Sicilia per sostenere Musumeci Presidente. Incontri, impegno, militanza, da Palermo a Corleone. Rientro a Roma portando con questo cesto di buonissima frutta di marzapane, eccellenza siciliana. Buona serata, amici!", "created_time": "2017-10-29T19:45:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155366958313600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling optimistic.", "message": "Renzi e compagni viaggiano in frecciarossa e vengono contestati ad ogni stazione.\nNoi continuiamo a stare tra la gente, come sempre. Ieri in Calabria, oggi a Roma. Siamo avanti nei sondaggi e c\u2019e grande ottimismo in tutti i nostri appuntamenti. Andiamo a vincere, mandiamo la sinistra a casa.\nBuon sabato sera, amici!", "created_time": "2017-10-28T18:41:12+0000"}, {"id": "352871043599_10155364727678600", "message": "In Calabria per smascherare ancora una volta le bugie di Renzi. Buona serata, amici!", "created_time": "2017-10-27T19:04:49+0000"}, {"id": "352871043599_10155363531508600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling perplexed.", "message": "Sopra: Cetto La Qualunque in Chiesa\nSotto: Matteo, un comico minore, lo imita", "created_time": "2017-10-27T07:46:51+0000"}, {"id": "352871043599_10155362405463600", "message": "VERGOGNA: la sinistra vuole approvare lo ius soli con il voto di fiducia. Il Pd continua la sua corsa verso il suicidio politico: gli italiani sono contro norme irresponsabili che regalano la cittadinanza del nostro Paese agli stranieri. \n\nCondividi se anche tu sei contro questa norma assurda \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-26T18:42:33+0000"}, {"id": "352871043599_10155360103953600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling determined.", "message": "Ecco il resoconto della mia giornata passata tra Senato, difesa dei consumatori e ambasciata Usa. E a voi com\u2019\u00e8 andata oggi?\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-10-25T17:53:55+0000"}, {"id": "352871043599_10155359463858600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "message": "Ora in diretta a Un Giorno da pecora radio 1!\nSeguitemi!", "created_time": "2017-10-25T12:27:51+0000"}, {"id": "352871043599_10155357979913600", "message": "\u00c8 vergognoso che oggi la presidenza del Senato abbia permesso al Senatore Tronti del Pd di celebrare l\u2019anniversario della rivoluzione d\u2019ottobre. Nei prossimi giorni interverr\u00f2 in aula per ricordare a tutti le decine di milioni di vittime e i disastri causati dal comunismo, dal leninismo e dallo stalinismo.\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-24T18:39:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155355503203600", "message": "Eccomi con Ciro Perna, autore di libri che confutano alcune affermazioni di Saviano. Con questi testi faremo una grande operazione verit\u00e0. \n\nBuona serata da Napoli, amici!", "created_time": "2017-10-23T19:00:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155354485683600", "message": "Evidentemente non sono stato chiaro nel post di ieri sera. I libri di Ciro Perna, che sto leggendo sono su Saviano, non sono libri di Saviano. Che come in molti giustamente avete scritto, non meritano tempo. Questi libri di Perna fanno una critica serrata e puntuale degli scritti del tanto citato personaggio. Ci stiamo, quindi, documentando per confutare le tesi di chi in sede civile \u00e8 stato definitivamente condannato recentemente. Vi faremo sapere presto di pi\u00f9.", "created_time": "2017-10-23T09:37:32+0000"}, {"id": "352871043599_10155353154123600", "message": "Rientrato da poco dalla Sicilia, domani sar\u00f2 a Napoli. Intanto mi concedo un po' di relax a casa. Una lettura interessante, il libro di Ciro Perna: \"Saviano, io non ti credo!\" E voi, gli credete ancora?\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-10-22T18:57:18+0000"}, {"id": "352871043599_10155350799338600", "message": "Renzi ha poco da attaccare e molto da spiegare in fatto di banche: dai decreti illegali allo scandalo Boschi-Banca Etruria. Credibilit\u00e0 zero.\n\nCondividi se sei d'accordo con me!", "created_time": "2017-10-21T19:49:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155348485053600", "message": "In Sicilia, Nello Musumeci sar\u00e0 Presidente e Forza Italia torner\u00e0 ad essere il primo partito.\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-10-20T20:30:07+0000"}, {"id": "352871043599_10155346011203600", "message": "Una triste foto di Renzi e compagni in treno per la campagna elettorale. Il loro slogan \u00e8 \"destinazione Italia\". La realt\u00e0 \u00e8 \"destinazione casa\". Saranno spazzati via dalla vittoria del centrodestra!", "created_time": "2017-10-19T18:59:59+0000"}, {"id": "352871043599_10155343460633600", "message": "No alle bollette ogni 28 giorni. Con Forza Italia abbiamo presentato un emendamento al decreto fiscale per ripristinare il vincolo della bollettazione mensile per Sky e le grandi compagnie telefoniche.\n\nCondividi se sei d'accordo con me!", "created_time": "2017-10-18T19:06:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155341011353600", "message": "I sindaci grillini stanno finendo tutti indagati: dalla Raggi alla Appendino. Noi restiamo garantisti, ma loro si stanno rivelando degli improvvisati allergici alla trasparenza. \n\nCondivi se sei d'accordo con me!", "created_time": "2017-10-17T19:06:15+0000"}, {"id": "352871043599_10155338417908600", "message": "Venerd\u00ec abbiamo denunciato qui su facebook l'ennesimo scempio delle fontanelle a Campo de' Fiori. Sabato l'acqua \u00e8 immediatamente tornata a scorrere, grazie alla protesta che in tantissimi avete condiviso. Oggi sono tornato al mercato per constatare l'avventura riparazione! \n\nBuona serata, amici \ud83d\ude0a", "created_time": "2017-10-16T17:30:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155336645443600", "message": "Stasera cena a casa, di ritorno dalla due giorni organizzata da Forza Italia ad Ischia: bel convegno e grandi sapori. Altro che De-De, De Luca e De Magistris, che presto manderemo via. La Campania delle qualit\u00e0 merita altro. \nBuona serata e buona cena a tutti, amici!", "created_time": "2017-10-15T18:54:13+0000"}, {"id": "352871043599_10155334302378600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling determined.", "message": "Con Silvio Berlusconi oggi abbiamo aperto la campagna elettorale a Ischia. \nAndiamo a vincere!", "created_time": "2017-10-14T18:52:41+0000"}, {"id": "352871043599_10155331816673600", "message": "La Boldrini continua a sostenere lo ius soli. Un motivo in pi\u00f9 per opporci a questa legge assurda. Non passer\u00e0 mai.", "created_time": "2017-10-13T18:39:17+0000"}, {"id": "352871043599_10155331009238600", "message": "Il mistero delle fontanelle di Campo de' Fiori (parte III). Non dar\u00f2 tregua ad Acea fino a quando non ripristiner\u00e0 tutto.\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-13T11:08:51+0000"}, {"id": "352871043599_10155329366128600", "message": "Vogliamo Cesare Battisti in carcere in Italia. Subito.\n\nCondividi se sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-12T19:00:07+0000"}, {"id": "352871043599_10155327333338600", "message": "Il programma di Fazio su RaiUno \u00e8 un clamoroso flop di ascolti. Milioni e milioni di euro buttati solo per consentire alla sinistra radical chic e alla pletora di amici di Fazio di avere una tribuna in prima serata su Rai Uno.\nUn disastro assoluto!\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-11T18:50:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155325185098600", "message": "Ciao Aldo.\n\nODE A BISCARDI \nEra il re del moviolone, \nlo stratega del pallone. \nFu lo \u2018sguub\u2019 la sua intuizione, \nsullo schermo era un leone. \nFu inventore del Processo, \ndove avemmo in tanti accesso. \nBombe, liti qualche eccesso, \nma fu grande il suo successo. \n\u00c8 il var la sua vittoria, \nil suo avvento \n\u00e8 la sua gloria. \nS\u00ec Biscardi ha fatto storia, \nlui ruspante senza boria.\n\n(Letta oggi a Un Giorno da Pecora)", "created_time": "2017-10-10T18:46:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155323078238600", "message": "A Saviano d\u00e0 fastidio la verit\u00e0. E' stato da tempo condannato in via definitiva. \n\nCondividi \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-10T11:30:27+0000"}, {"id": "352871043599_10155323007473600", "message": "Io non mi faccio intimidire. Saviano mi definisce \"nemico della democrazia\" e dice che chi contrasta la legge sullo ius soli \u00e8 un teppista? Sar\u00e0 denunciato. Cos\u00ec avr\u00e0 un'altra condanna definitiva, come quella conseguita per aver copiato dentro un proprio libro alcuni articoli scritti da altri. \n\nCondividete con me questa battaglia di democrazia e di libert\u00e0 \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-09T19:03:52+0000"}, {"id": "352871043599_10155320674588600", "message": "Dopo 50 ancora fiumi di bugie e retorica. Se le avessero fermato prima, questo terrorista avrebbe ucciso e perseguitato meno persone. Ammazz\u00f2 dissidenti, perseguit\u00f2 diversit\u00e0 di ogni tipo. Un campione del male. Mi dissocio dalla esaltazione conformista di un terrorista. Il nonno di Cesare Battisti", "created_time": "2017-10-08T19:05:59+0000"}, {"id": "352871043599_10155320574708600", "message": "In Sicilia onest\u00e0, competenza ed energia con  Nello Musumeci presidente e Marco Falcone deputato regionale.", "created_time": "2017-10-08T19:00:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155317259848600", "message": "La magistratura brasiliana ha scarcerato l'assassino terrorista comunista Cesare Battisti. Il Governo italiano richiami subito l'ambasciatore dal Brasile. L'Italia deve reagire, questo \u00e8 uno schiaffo che non possiamo accettare. \n\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-07T09:55:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155314814628600", "message": "Delrio anzich\u00e9 fare lo sciopero della fame per lo ius soli, faccia lo sciopero della poltrona e si dimetta. \u00c8 un nemico degli italiani.\n\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-06T11:00:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155313443718600", "message": "Vogliamo Cesare Battisti in galera subito in Italia. Basta con la tolleranza verso questo assassino.\n\nCondividi se anche tu sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-05T19:24:27+0000"}, {"id": "352871043599_10155310878363600", "message": "Non \u00e8 giusto che artigiani, commercianti e piccoli imprenditori debbano pagare tasse altissime mentre i giganti del web - da Amazon a Google - accumulino guadagni per miliardi di euro non pagando tasse. Vogliamo giustizia fiscale ed equit\u00e0 per tutti.\n\nCondividi se sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-04T19:00:41+0000"}, {"id": "352871043599_10155308749608600", "message": "Basta tolleranza: i rom devono rispettare le regole, mandare i bambini a scuola e andare a lavorare onestamente come tutti. \n\nCondividi se sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-03T19:00:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155307613793600", "message": "Il Governo \u00e8 venuto meno a tutti gli impegni presi con le Forze dell'Ordine. Per questo mercoled\u00ec 11 ottobre sar\u00f2 in piazza Montecitorio con gli amici di Italia Celere e le loro famiglie, a manifestare a sostegno delle loro buone ragioni.", "created_time": "2017-10-03T12:00:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155306864653600", "message": "Parole chiare: c'\u00e8 un razzismo al contrario secondo cui un italiano pu\u00f2 essere sfrattato senza problemi mentre i rom non possono essere toccati. Vergogna!\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-03T07:00:39+0000"}, {"id": "352871043599_10155306406023600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling motivated.", "message": "Alle 21.10 sar\u00f2 in diretta a Quinta colonna su Rete4. Mi seguite? Buona serata, amici!", "created_time": "2017-10-02T18:00:06+0000"}, {"id": "352871043599_10155305928053600", "message": "Basta aggressioni alle Forze di Polizia. Chiudere subito Askatasuma.\n\nBene l\u2019arresto di Andrea Bonadonna, il leader di Askatasuna. Ma lui e tutti quelli che animano i cosiddetti centri sociali, a Torino e non solo, andavano fermati prima. Va impedito loro di agire indisturbati, di seminare violenza per le citt\u00e0, di provocare e aggredire le forze dell\u2019ordine. A Torino per tre giorni hanno agito autentici teppisti e solo grazie all\u2019azione delle forze di sicurezza si \u00e8 potuto evitare il peggio. Non bastano le vuote parole di Di Maio che tenta di prendere le distanze dall\u2019accaduto. Le Giunte grilline si sono per l\u2019ennesima volta dimostrate inadeguate, incapaci di gestire e amministrare una citt\u00e0. Si dichiarano un movimento pacifico ma in realt\u00e0 hanno un atteggiamento ambiguo verso i centri sociali e i movimenti antagonisti. Avvisiamo la Appendino che per domani uno di questi movimenti ha annunciato una nuova manifestazione di protesta per chiedere anche la scarcerazione di Bonadonna. Si far\u00e0 trovare pronta questa volta o continuer\u00e0 a vivere nella sua indolenza?", "created_time": "2017-10-02T13:48:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155303782613600", "message": "Gli islamici anche oggi hanno continuato ad uccidere: dal Canada alla Francia. Serve subito una Guantanamo europea in cui rinchiudere chi minaccia la nostra libert\u00e0. Basta allo stragismo islamico. \n\nCondividi se sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-10-01T17:10:29+0000"}, {"id": "352871043599_10155302941958600", "message": "Mattinata a Roma al Fiaba Day 2017, a tutela dei diversamente abili e contro le barriere architettoniche. Con Giuseppe Trieste e FIABA Onlus. Buona domenica, amici!", "created_time": "2017-10-01T10:32:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155301694553600", "message": "Tollerati per giorni, gruppi di comunisti e di teppisti dei centri sociali hanno seminato violenza a Torino, ferendo molti esponenti delle forze di polizia. Il governo si arrende ai delinquenti e espone a gravi rischi i ragazzi in divisa. Con i criminali servono tolleranza zero e galera. Si sa chi sono, bisogna sgomberare le sedi che occupano e mettere al bando le loro organizzazioni. E invece il Pd tradisce le polizia e pensa alla legge Fiano. Che vergogna", "created_time": "2017-09-30T21:30:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155298882113600", "message": "AUGURI PRESIDENTE BERLUSCONI \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nA chi ci chiede cosa regaliamo a Silvio Berlusconi per i suoi 81 anni rispondiamo che il regalo migliore \u00e8 la lealt\u00e0. Di oggetti e di beni materiali Berlusconi ne ha quanti ne vuole. A volte gli \u00e8 per\u00f2 mancata la lealt\u00e0 da parte di tanti che, grazie a lui, hanno ottenuto ruoli di prestigio e poi hanno avuto comportamenti discutibili. Alcuni di noi, invece, hanno sempre con profonda amicizia onorato questo rapporto che dura da anni. Berlusconi non \u00e8 solo un grande leader politico del centrodestra europeo, unico ad essere ancora protagonista dello scenario nazionale e non solo, mentre fenomeni alla Sarkozy o Cameron si sono gi\u00e0 eclissati. \u00c8 un punto di riferimento, un amico importante. Auguri Presidente, per le tante battaglie vinte insieme e per quelle che ancora ci aspettano. La strada da percorrere al tuo fianco \u00e8 ancora lunga. \n\nMaurizio", "created_time": "2017-09-29T18:01:51+0000"}, {"id": "352871043599_10155296478573600", "message": "Oggi un'altra tappa. Tante battaglie, tante vittorie e tanti tanti amici. Auguri Presidente!\n\nSilvio Berlusconi", "created_time": "2017-09-29T06:45:27+0000"}, {"id": "352871043599_10155296459953600", "message": "La sinistra vuole distruggere i valori di Patria, Famiglia e Vita. Ma noi non arretriamo: difendiamo con forza la nostra identit\u00e0 e la nostra storia.\n\nCondividi se sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-28T19:01:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155294284613600", "message": "Parole chiare: meglio trasferire i rom che i funzionari di polizia.\n\nSiete d'accordo con me? Buona giornata, amici!", "created_time": "2017-09-28T07:00:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155293749163600", "message": "Alle 23.30 parteciper\u00f2 a Porta a Porta su Rai1! Mi seguite? Buona serata, amici!", "created_time": "2017-09-27T18:17:23+0000"}, {"id": "352871043599_10155292893218600", "message": "Grazie alla mia denuncia su facebook, che in tantissimi avete condiviso, \u00e8 tornata la fontana a Campo de' Fiori!", "created_time": "2017-09-27T11:45:43+0000"}, {"id": "352871043599_10155291110393600", "message": "Oggi \u00e8 un grande giorno per chi si batte da sempre contro la droga, per la vita: \u00e8 definitivamente morto in Parlamento il tentativo di legalizzare la cannabis attraverso una pessima legge. Un momento di responsabilit\u00e0 e di risveglio delle coscienze che non possiamo che salutare come una grande vittoria. La droga non sar\u00e0 mai libera in Italia.\n\nCondividi se anche tu sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-26T18:17:48+0000"}, {"id": "352871043599_10155288747043600", "message": "Tanti leader, o presunti tali, sono passati. Da Sarkozy a Cameron, da Obama a Schulz. \nSolo Berlusconi \u00e8 rimasto. E con lui torneremo al Governo dell'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-09-25T19:03:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155286216158600", "message": "C'\u00e8 un PPE vincente, quello di Orban. E c'\u00e8 un PPE perdente, quello della Merkel. Prendiamo esempio dalla linea decisa e ferma del premier ungherese. Difendiamo la famiglia, la patria e la nostra identit\u00e0.", "created_time": "2017-09-24T19:47:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155285902318600", "message": "LA FONTANA RUBATA A CAMPO DE' FIORI \n(a Virgi' sei 'na piaga d'Egitto)\n\nEr nasone nun c'\u00e8 pi\u00f9! \n\u00c8 sparito, cos\u00ec fu! \nA Campo de' fiori, \nse lo so' fatto fuori! \nEr noto mercato, \nrimane assetato. \nNer core de' Roma \ner mugugno risuona. \nE pure i turisti \nosservano tristi. \nDe ghisa 'sta fontana \nfece 'na fine strana.\n'A gente der mercato \nun tubo c'ha piazzato, \nosserva sconzolato \ner popolo assetato. \nVirgi' tu stai qui a Roma, \nma sei piaga d'Egitto. \nCinghiali, topi, sete, \nco' te gnente va dritto. \nChi fa danni de' pi\u00f9 \nVirgi' sei solo tu!\n\n(nella prima foto la fontana a Campo d\u00e8 fiori; nella seconda foto quello che resta dopo il furto!)", "created_time": "2017-09-24T17:08:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155283264843600", "message": "Se questa non \u00e8 un'invasione...\nGrazie Pd, grazie Renzi, grazie Gentiloni.\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-23T18:43:29+0000"}, {"id": "352871043599_10155280435873600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling determined.", "message": "Oggi ho passato il mio onomastico in Puglia, dove c'\u00e8 una classe dirigente di amministratori e giovani bravi, preparati e determinati. Insieme abbiamo costituito l'associazione Everest. Buona serata, amici! Vi salutiamo con questo video \ud83d\ude00", "created_time": "2017-09-22T18:30:08+0000"}, {"id": "352871043599_10155277994388600", "message": "Bagheria, Roma, Torino, Livorno: sindaci grillini incapaci e dannosi. Cacciarli \u00e8 un dovere. Beppe Grillo produce disastri. VERGOGNA. \n\nCondividi se sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-21T19:23:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155276516098600", "message": "La Di Genio (quella che giustifica gli stupri degli africani) continua a difendere le sue tesi assurde. Si vergogni e si dimetta dall'ordine degli avvocati. Oppure la faremo cacciare via noi.\n\nCondividi se sei d'accordo con me\ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-21T06:57:49+0000"}, {"id": "352871043599_10155275042798600", "message": "Basta immigrati, basta invasione. \u00c8 tempo di espulsioni in massa. Guardate questa rissa tra extracomunitari armati a Verona. E c'\u00e8 chi li definisce \"risorse\". VERGOGNA!\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-20T17:42:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155271693303600", "message": "Mentre il Pd pensa a ius soli e a tutelare clandestini e immigrati, noi oggi abbiamo riunito la consulta sicurezza. Perch\u00e9 la difesa degli italiani viene prima di tutto. \nL'ITALIA AGLI ITALIANI \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-09-19T19:00:40+0000"}, {"id": "352871043599_10155270590178600", "message": "A Virg\u00ed ma se 'e zanzare arivano da Anzio, metti 'no scudo spaziale, 'na bariera? Fatte aiut\u00e0 dai coreani. Daje, damose da fa'!!!", "created_time": "2017-09-19T10:52:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155269137233600", "message": "\u00c8 appena accaduto a Napoli: maxi rissa tra immigrati in pieno centro. Sono scene che si ripetono quotidianamente in tutte le citt\u00e0. BASTA. Al Pd che continua a parlare di ius soli rispondiamo che non passer\u00e0 mai. MAI.\nL'ITALIA AGLI ITALIANI\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-18T18:56:20+0000"}, {"id": "352871043599_10155266698133600", "message": "Ho chiesto l'allontanamento dall'ordine degli avvocati di Carmen Di Genio, che giustifica gli stupri commessi dagli immigrati. Si vergogni.\n\nCondividi se sei d'accordo con me\ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-17T19:07:39+0000"}, {"id": "352871043599_10155264175753600", "message": "Ecco il programma di Giggino Di Maio Premier: - abolizione del congiuntivo; \n- elezioni sostituite da primarie online gestite dalla Casaleggio e Associati; \n- rimozione delle statue di Garibaldi da rimpiazzare con quelle di Grillo.\n\nScherzi a parte, italiani state tranquilli: Di Maio Premier non lo diventer\u00e0 mai!", "created_time": "2017-09-16T18:31:03+0000"}, {"id": "352871043599_10155261779168600", "message": "Sullo ius soli i compagni della sinistra perderanno comunque. L'Italia agli italiani, non ai clandestini.\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-15T19:26:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155259166888600", "message": "Ho ricevuto e ricevo quotidianamente insulti e minacce sui social. Oggi aggiungiamo a questo lungo elenco l'editto che Grillo mi ha indirizzato contro. Ho documentato quanto avviene ai miei danni da anni, con un coinvolgimento di ambienti che sostengono le istanze e le proposte dei grillini. Chi avvelena l'ambiente anche dei social network si sa benissimo, cos\u00ec come chi alimenta falsi account e sforna fake in continuazione. La Procura di Roma, da me sollecitata da tempo ad agire, \u00e8 rimasta a lungo inerte ma finalmente a novembre aprir\u00e0 un procedimento. Ce ne saranno delle belle, anche per i seguaci dell'ex comico genovese.", "created_time": "2017-09-14T19:15:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155256593363600", "message": "Grillini, incapacit\u00e0 no limits!", "created_time": "2017-09-13T19:00:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155255841613600", "message": "La legge sullo ius soli in Senato non aveva i numeri e non \u00e8 andata in aula. Ma la nostra battaglia contro la cittadinanza facile continua, quelli del Pd potrebbero riprovarci. Sono irresponsabili e dannosi per l'Italia.\n\nCondividi se sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-13T11:43:42+0000"}, {"id": "352871043599_10155254313358600", "message": "Una giornata in Senato, tra aula, lettere, documenti da approfondire, telefonate e appuntamenti. Buona serata, amici!", "created_time": "2017-09-12T18:33:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155252068898600", "message": "Oggi anche il Papa si \u00e8 accorto che in Italia ci sono troppi immigrati!\nAlla sua domanda: \"quanti posti abbiamo?\"\nRispondiamo: \"li abbiamo esauriti, Santit\u00e0!\"", "created_time": "2017-09-11T19:08:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155249786453600", "message": "I 2 carabinieri di Firenze vanno immediatamente radiati. Gli altri 100.000 donne e uomini in divisa che ci difendono quotidianamente non hanno nulla a che vedere con loro. \n\nCondividi se sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-10T18:46:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155246748793600", "message": "Roma centro, quartiere Parione, ore 12.45 di un sabato di settembre. Grazie Virginia!", "created_time": "2017-09-09T12:00:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155245369303600", "message": "Nel 2017 gi\u00e0 sbarcati oltre 100.000 immigrati. GRAZIE PD!", "created_time": "2017-09-09T07:30:01+0000"}, {"id": "352871043599_10155245178403600", "message": "\u00c8 dimostrato dal Ministero della Sanit\u00e0 che l'aumento dell'immigrazione ha riportato in Italia malattie che erano scomparse da tempo. VOGLIAMO MENO SBARCHI E PI\u00d9 CONTROLLI.\n\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-08T19:00:47+0000"}, {"id": "352871043599_10155242990858600", "message": "Il rischio di contagio da malattie come malaria e tubercolosi aumenta perch\u00e9 aumenta il numero di persone che arrivano in Italia senza controlli. Chi dice il contrario \u00e8 un irresponsabile.", "created_time": "2017-09-07T18:45:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155239675693600", "message": "Il caso della bambina morta di malaria \u00e8 drammatico. Il titolo di Libero sulla vicenda \u00e8 duro, ma verosimile: purtroppo dietro la tragedia \u00e8 molto probabile che vi sia il ritorno dall'estero di malattie che l'Italia ha debellato da tempo. \u00c8 giusto attendere l'esito di attente verifiche, ma \u00e8 noto da anni che ai caotici flussi di immigrazione si deve il ritorno di casi di tubercolosi o scabbia nel nostro paese. Bando al razzismo, largo a controlli e prevenzione. Non si capisce perch\u00e9 obbligare a tante vaccinazioni i bambini italiani, cosa che condivido, e non avere certezza di attenti controlli per chi viene dall'estero. Vogliamo la verit\u00e0 sulle cause della morte di questa bambina. Vogliamo certezze dal ministro Lorenzin. E chi si scandalizza e si indigna per titoli di giornale, farebbe bene a farlo per i rischi sanitari della nostra popolazione. Comunque il dilagare dell'immigrazione \u00e8 un male per l'Italia, a prescindere dai rischi sanitari, che temo crescano con la politica delle porte aperte.", "created_time": "2017-09-06T11:00:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155238221378600", "message": "I magrebini violentatori di Rimini, in base alla legge sullo Ius Soli che vuole il Pd, avrebbero potuto avanzare domanda di cittadinanza in Italia. Che vergogna!\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-09-05T18:53:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155237673963600", "message": "Mi hanno detto che ieri Crozza, travestito, conduceva il Tg di La7 dicendo fesserie con aria da comico, stranamente scarso. Poi mi hanno detto che era scarso perch\u00e9 non era Crozza. Peccato, come buffone, nel senso teatrale, Crozza \u00e8 molto pi\u00f9 professionale!", "created_time": "2017-09-05T14:12:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155235596258600", "story": "Maurizio Gasparri shared a video.", "message": "Ecco l'esilarante cruciverba di Simone Baldelli a Campus Everest!\nPrima definizione: \"Banna sui social\", 8 lettere... vi viene in mente qualcuno? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "created_time": "2017-09-04T17:31:06+0000"}, {"id": "352871043599_10155234820458600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2017-09-04T11:20:39+0000"}, {"id": "352871043599_10155232515988600", "message": "NO ALL'IMPROVVISAZIONE, S\u00cc ALLA MILITANZA! \nEcco il saluto finale da Everest 2017, l'edizione dei record \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-09-03T12:25:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155230386938600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "created_time": "2017-09-02T15:55:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155229907198600", "message": "Solo posti in piedi... grandissimo successo di Everest 2017! \nDa qui partiamo per andare a Governare il Paese. Renzi, Gentiloni e Pd a casa!!!", "created_time": "2017-09-02T12:53:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155228042443600", "message": "Il centrodestra unito, partendo qui oggi da Giovinazzo con Everest, arriver\u00e0 nel 2018 alla guida dell'Italia. \nIDEE, MILITANZA E PARTECIPAZIONE \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-09-01T19:00:57+0000"}, {"id": "352871043599_10155227662433600", "message": "Il primo a sinistra, nella foto degli anni Settanta, \u00e8 Alessandro Levanti. Lo chiamavamo Yoghi, perch\u00e8 era forte e buono come un saggio orso. Lo conobbi al liceo Tasso a Roma, decenni fa, fu attivista generoso ai Parioli, l\u00ec fu scattata questa foto, e ovunque. Oggi ci ha lasciato, dopo anni di dolore e sofferenza. Rimanemmo sempre amici. Lo saremo per sempre. Ovunque.", "created_time": "2017-09-01T14:47:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155224711778600", "message": "Ecco gli \"eroi\" che il Pd vuole cittadini subito.\nMAI IUS SOLI. MAI.", "created_time": "2017-08-31T11:51:41+0000"}, {"id": "352871043599_10155222914428600", "message": "Porteremo in piazza le Forze di Polizia perch\u00e9 non ne possiamo pi\u00f9 di vederle mortificate se agiscono per riaffermare i princ\u00ecpi della legge e dell'ordine.\n\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-08-30T19:00:55+0000"}, {"id": "352871043599_10155220097503600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling determined.", "message": "Non \u00e8 vero che i giovani sono disinteressati alla politica. Da venerd\u00ec a domenica prossimi a Giovinazzo ce ne saranno oltre 1.000!\nRagazzi siete pronti? Quest'anno con Everest battiamo tutti i record!!! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-08-29T19:00:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155217622048600", "message": "UNA STORIA MOSTRUOSA\nIn Inghilterra una bambina cristiana \u00e8 stata affidata ad una famiglia musulmana che l'ha obbligata ad imparare l'arabo e le ha imposto le proprie abitudini, togliendole anche la croce dal collo. Siamo arrivati ad un razzismo contro gli europei e contro i cristiani, con una sottomissione alla cultura islamica, assolutamente inaccettabile.\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-08-28T18:51:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155215323423600", "message": "Un caff\u00e8 freddo per iniziare la settimana con grinta! E voi, siete pronti a riprendere il ritmo di sempre? \n\nBuona giornata, amici!", "created_time": "2017-08-28T07:00:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155215279733600", "message": "Gli sgomberi devono procedere senza esitazioni. E nessuno si sogni di punire i poliziotti che hanno ripristinato la legge e l'ordine a Piazza indipendenza.\n\nCondividi se sei d'accordo con me \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-08-27T18:30:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155212873663600", "message": "A passeggio con Hiera, che prende nome da Marettimo un tempo Hiera, isola sacra. In questi mari Roma, con Lutazio Catulo, blocc\u00f3 gli invasori cartaginesi giunti dalla Libia.\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-08-26T18:30:17+0000"}, {"id": "352871043599_10155210418198600", "message": "Quelli che oggi difendono gli immigrati che a Roma hanno lanciato bombole di gas contro la Polizia, sono gli stessi che nel 2001 difendevano chi a Genova lanciava estintori contro i Carabinieri. \n\nCondividi se anche tu sei dalla parte delle Forze dell'Ordine e di Polizia \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-08-25T18:45:55+0000"}, {"id": "352871043599_10155208422928600", "message": "Roma, piazza Indipendenza: immigrati extracomunitari lanciano bombole di gas sulla polizia. Io sto con la polizia. E tu?", "created_time": "2017-08-24T20:56:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155206928083600", "message": "A un anno di distanza dal tragico terremoto che ha colpito l'Italia centrale, un pensiero va alle tante vittime di quel drammatico evento. \nE una condanna va all'inefficienza dei Governi Pd incapaci di avviare una ricostruzione seria.", "created_time": "2017-08-24T11:00:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155204944088600", "message": "Ti aspettiamo a #Everest017 Giovinazzo (Bari) 1-2-3 settembre", "created_time": "2017-08-23T15:00:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155202690308600", "message": "W il Papa\nMai ius soli", "created_time": "2017-08-22T15:53:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155201912383600", "message": "L'Italia migliore, che salva vite nell'emergenza.\nCon Ischia ora... e dopo!", "created_time": "2017-08-22T07:35:56+0000"}, {"id": "352871043599_10155201210543600", "message": "Priorit\u00e0 Ischia!", "created_time": "2017-08-21T23:44:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155200629958600", "message": "I sostenitori della cittadinanza facile e i traditori dei terremotati. Esempi negativi, predicatori dell'errore dai quali difenderci.", "created_time": "2017-08-21T19:00:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155197351448600", "message": "Il terrorismo dilaga e Gentiloni rilancia lo ius soli. Sar\u00e0 scontro frontale. Mai cittadinanza facile. Siete d'accordo?", "created_time": "2017-08-20T12:39:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155195709858600", "message": "Noi denunciamo tutte le tragedie e tutte le violenze. Non siamo come chi specula su alcune e prova a nascondere altre.\n\nSe siete d'accordo con me, commentate questo video e condividete!", "created_time": "2017-08-19T19:24:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155191916778600", "message": "La foto del primo bambino fu diffusa per sensibilizzare le coscienze sull'immigrazione. La seconda, del bimbo di 3 anni ucciso dagli islamici a Barcellona, non vogliono venga diffusa. Su alcune tragedie si specula e altre vengono occultate per negare la verit\u00e0.", "created_time": "2017-08-18T08:35:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155190340843600", "message": "Barcellona. Ancora un attentato.\nBasta resa, basta retorica. \nSubito una Guantanamo europea dove rinchiudere tutti gli islamici pericolosi e ben noti alle nostre polizie.\nVOGLIAMO REPRESSIONE SPIETATA.", "created_time": "2017-08-17T18:06:18+0000"}, {"id": "352871043599_10155187195438600", "message": "Dei tre aggressori di Niccol\u00f3 Ciatti, solo uno, un ceceno con un addestramento paramilitare, \u00e8 ancora in carcere. Gli altri sono gi\u00e0 in libert\u00e0. Il Governo Italiano e la Procura di Roma hanno la facolt\u00e0 e il dovere di chiedere l'estradizione di questi assassini. Sarebbe inaccettabile lasciare impuniti gli autori di un pestaggio tanto brutale da aver causato l'agghiacciante morte di un nostro giovanissimo connazionale. \nPRETENDIAMO GIUSTIZIA", "created_time": "2017-08-16T11:48:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155184447173600", "message": "BUON FERRAGOSTO A TUTTI \u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\u2600\ufe0f\nAnche oggi lavoriamo ad Everest. Ti aspettiamo 1-2-3 settembre a Giovinazzo (Bari). Vieni?", "created_time": "2017-08-15T08:45:46+0000"}, {"id": "352871043599_10155182991983600", "message": "Uomini e bestie, cos\u00ec si chiama una raccolta di poesie di Trilussa. E, per colpa del Pd, nell'Italia del 2017 stanno male sia gli uomini, abbandonati nelle emergenze, che le bestie, visto che la sinistra ammazza anche gli orsi nel Trentino. Trilussa avrebbe tanto da scrivere...\nIntanto una buona notizia c'\u00e8: il ritiro dal Mediterraneo di molte Ong!", "created_time": "2017-08-14T19:00:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155180389223600", "message": "A Marettimo, domenica d'agosto camminando con Cindy sui sentieri di montagna a picco sul mare!", "created_time": "2017-08-13T18:00:32+0000"}, {"id": "352871043599_10155179666493600", "message": "Cari Socialisti Gaudenti, ma PiEro o PiFossi?\n\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "created_time": "2017-08-13T12:32:12+0000"}, {"id": "352871043599_10155177761978600", "message": "Medici senza frontiere sospende le attivit\u00e0 di sostegno ai trafficanti di persone nelle acque del Mediterraneo. La svolta all'insegna della legalit\u00e0 imposta da Forza Italia con il voto in Senato del regolamento delle Ong - che hanno svolto spesso un ruolo nefasto ed eversivo - pu\u00f3 dare ottimi frutti. Altri imitino Medici senza frontiere e rinuncino alla loro attivit\u00e0 di taxi dei trafficanti di schiavi.", "created_time": "2017-08-12T19:00:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155176832398600", "message": "Oggi Amedeo Minghi compie 70 anni. \nUn grande autore. Un grande italiano. \nUn vero amico. Sempre dalla parte giusta. Auguri amico mio. Grazie per le tue opere e per come sei", "created_time": "2017-08-12T09:25:08+0000"}, {"id": "352871043599_10155174201558600", "message": "Faida rom nel bergamasco. Vanno messi in galera, gi\u00e0 siamo pieni di delinquenti italiani da Foggia a Milano, non abbiamo bisogno di aggiunte.", "created_time": "2017-08-11T08:54:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155172757568600", "message": "Le isole minori italiane sono microcosmo di cultura, tradizioni e mestieri che resistono nel tempo. Oltre che luoghi di bellezza impareggiabile. Vanno preservate e sostenute, non abbandonate. \nL'ambiente non si difende con la retorica, ma con i fatti, aiutando chi vive in luoghi remoti.\n\n#ItaliaBella", "created_time": "2017-08-10T19:00:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155170375643600", "message": "Una vera incosciente che trasforma una devastazione in un set per una foto 'impostata'. Una incapace, irresponsabile che meriterebbe l'esilio. La politica ha molte colpe. Ma l'antipolitica ha prodotto roba di questo tipo. Una cos\u00ec ha bisogno di cure. Urgenti!", "created_time": "2017-08-09T19:00:58+0000"}, {"id": "352871043599_10155168025663600", "message": "Il nuovo regolamento sulle ong vieta i trasbordi di immigrati da una nave all'altra.\nIl Ministro Delrio, invece, li ha fatti effettuare alla Guardia Costiera. \nIl corpo nazionale del soccorso in mare dovrebbe ribellarsi al ministro. \nBASTA SCAFISMO. BASTA DEL RIO\n\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-08-08T19:09:16+0000"}, {"id": "352871043599_10155165399603600", "message": "Zio Peppe di Pippinedda, decano dell'isola di Marettimo. Celebre il suo 'recalo', una spada di pescespada con dedica!", "created_time": "2017-08-07T18:33:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155162687008600", "message": "Cristiani massacrati in Nigeria. Saviano e Boldrini tacciono. Comunit\u00e0 internazionale pensa di intervenire a tutela di chi professa il cristianesimo nel mondo, o continuer\u00e0 impassibile a contare il numero delle stragi?", "created_time": "2017-08-06T18:27:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155160038518600", "message": "Le ong che non firmano il codice di condotta hanno qualcosa da nascondere. Come medici senza frontiere, che andrebbero ribattezzati \"medici senza ritegno\".\n\u00c8 ormai dimostrato che tutte le ong hanno contatti con gli scafisti, che la loro presenza nel Mediterraneo ha alimentato il traffico di persone e perfino le morti in mare, perch\u00e9 pi\u00f9 ne partono pi\u00f9 ne muoiono. Basta.\nVogliamo pi\u00f9 manette e meno sbarchi.\nPi\u00f9 Italia, meno Saviano.", "created_time": "2017-08-05T19:01:32+0000"}, {"id": "352871043599_10155156048653600", "message": "Oggi \u00e8 San Domenico. Non ci sar\u00e0 festa intorno a te. O forse s\u00ec. Ma non qui, dove per\u00f2 nessuno dimenticher\u00e0 mai il tuo sorriso e la tua saggezza, che hanno attraversato un secolo intero. Ciao Pap\u00e0", "created_time": "2017-08-04T07:28:40+0000"}, {"id": "352871043599_10155154930183600", "message": "Medici senza frontiere si rassegni: le frontiere esistono e per varcarle bisogna rispettare regole che valgono per tutti, anche per le ong.\n\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-08-03T19:11:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155152507208600", "message": "Fuori le ong dai porti italiani\nPi\u00f9 manette meno sbarchi \n\nCondividi se sei d'accordo!", "created_time": "2017-08-02T19:07:55+0000"}, {"id": "352871043599_10155150244668600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling determined.", "message": "Live dalla commissione di vigilanza Rai, audizione del nuovo direttore generale Mario Orfeo. Non ci fermiamo mai! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-08-01T20:22:50+0000"}, {"id": "352871043599_10155148846473600", "message": "Le Ong rifiutano le regole e continuano a sostenere i mercanti di esseri umani.\nVanno cacciate dai porti e dall'Italia. Subito.", "created_time": "2017-08-01T06:47:53+0000"}, {"id": "352871043599_10155147770983600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2017-07-31T18:57:46+0000"}, {"id": "352871043599_10155146644583600", "story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "created_time": "2017-07-31T08:02:56+0000"}, {"id": "352871043599_10155145510308600", "message": "Formula 1, Nuoto, Tennis. \nUna domenica di vittorie italiane \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-07-30T19:49:38+0000"}, {"id": "352871043599_10155144718553600", "message": "Ferrari e Orban , oggi Ungheria cuore d'Europa #HungarianGp", "created_time": "2017-07-30T13:57:18+0000"}, {"id": "352871043599_10155142827543600", "message": "Gli immigrati ci accoltellano. Ad Amburgo come a Siena. E la sinistra ne vuole ancora, ne vuole di pi\u00f9. BASTA IMMIGRATI. \n\nSTOP INVASIONE. DIFENDIAMO L'ITALIA", "created_time": "2017-07-29T19:16:03+0000"}, {"id": "352871043599_10155140271498600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2017-07-28T19:08:33+0000"}, {"id": "352871043599_10155140176973600", "message": "I giudici hanno ucciso anche Charlie Gard. Preghiamo per lui.", "created_time": "2017-07-28T18:20:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155139870013600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2017-07-28T16:10:16+0000"}, {"id": "352871043599_10155139491733600", "message": "Oggi riunione in Puglia per Everest, con chi rende possibile questo evento con dedizione, generosit\u00e0, entusiasmo", "created_time": "2017-07-28T12:46:33+0000"}, {"id": "352871043599_10155137492028600", "message": "Antonietta di Piaggine, nel Cilento, ha 100 anni. \u00c8 la zia di Grazia, una delle colonne dello staff di Everest. Con il nostro braccialetto ci manda l'augurio di 100 Everest. \nGrazie zia Antonietta \ud83d\ude42", "created_time": "2017-07-27T19:02:47+0000"}, {"id": "352871043599_10155136346383600", "message": "Ecco il reportage, pubblicato da Tempi, sul mio recente viaggio istituzionale in Egitto, Paese baluardo contro il terrorismo.\n\nBuona lettura, amici!", "created_time": "2017-07-27T11:19:41+0000"}, {"id": "352871043599_10155134113843600", "message": "La Pellegrini vince la sua settima medaglia d'oro ai mondiali. \ud83e\udd47\nBrava Federica, l'Italia esulta con te \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-07-26T16:28:11+0000"}, {"id": "352871043599_10155131308608600", "message": "Lo riconoscete? Sembra quasi Gene Gnocchi!\n\nBuona serata, amici \ud83d\ude00", "created_time": "2017-07-25T19:15:43+0000"}, {"id": "352871043599_10155128325318600", "message": "Con gli amici Paolo Del Debbio e Mario Giordano a Genova, non molliamo mai...\ntalk tra la gente \ud83d\ude00", "created_time": "2017-07-24T20:10:29+0000"}, {"id": "352871043599_10155128260498600", "message": "L'EMERGENZA IDRICA HA RESPONSABILI PRECISI \n(Post lungo, ma necessario)\n\nLa siccit\u00e0 \u00e8 un evento naturale che sta mettendo in grave difficolt\u00e0 tutta Italia. La stupidit\u00e0 referendaria \u00e8 invece un fatto umano che nel caso della gestione delle risorse idriche ha aggravato la situazione. Ricordo che fu il centrodestra a portare all'approvazione anni fa delle norme per riformare la gestione dei servizi pubblici locali, a cominciare da quelli idrici, eliminando una sorta di monopolio pubblico che \u00e8 servito per alimentare sprechi, inefficienze e corruzione. Grillini, centri sociali e sinistre di vario tipo si mobilitarono con un referendum sostenendo che si voleva privatizzare l'acqua. La menzogna pass\u00f2 e le norme furono abrogate. Ma le leggi non prevedevano in alcun modo la privatizzazione dell'acqua, che sarebbe comunque rimasto un bene pubblico. Si apriva solo la gestione dei servizi ai privati. Una gestione che avrebbe potuto evitare la dispersione delle risorse idriche, avrebbe combattuto lo spreco di acqua che oscilla scandalosamente dal 30 al 50 per cento a Roma e in tutta Italia. Politici come la Raggi e perfino alcuni preti in malafede manifestarono a Piazza San Pietro con bottigliette d'acqua dicendo che si toglievano risorse ai bambini, alimentando una campagna referendaria che non si ebbe la forza di fronteggiare anche per la resa delle organizzazioni imprenditoriali. L'acqua sar\u00e0 sempre di pi\u00f9 una risorsa scarsa. Avere tubature che la disperdono \u00e8 un crimine. Chi ha contrastato le nostre giuste proposte ha alimentato gestioni inefficienti. Anche sotto questo profilo i grillini e quelli come loro rappresentano una presenza nefasta per l'Italia. Va detto in tutte le sedi, aprendo un dibattito serio sull'acqua, non soltanto quando c'\u00e8 siccit\u00e0 ma quando si propongono norme intelligenti per prevenire disastri come facemmo noi.", "created_time": "2017-07-24T19:38:05+0000"}, {"id": "352871043599_10155124896498600", "message": "La Raggi assolda \"mental coach\" per convincere i rom (un tempo \"zingari\") a lavorare, ma non aveva un piano per l'emergenza siccit\u00e0... \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-07-23T18:59:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155121470838600", "message": "Mi hanno regalato una bicicletta nuova!\nE adesso mi tocca pedalare \ud83d\udeb4\ud83d\udeb4\ud83d\udeb4\n(ancora pi\u00f9 di prima \ud83d\ude00)", "created_time": "2017-07-22T18:53:04+0000"}, {"id": "352871043599_10155118276653600", "message": "Io sto con Orban, che vuole chiudere i porti del Mediterraneo ai clandestini che Gentiloni e Renzi fanno entrare a migliaia in Italia e in Europa. E tu?", "created_time": "2017-07-21T19:00:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155115333723600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling determined.", "message": "\u260e\ufe0f E tu, ci sarai ad Everest?\n\nPer info clicca qui \ud83d\udc47\ud83c\udffb\nhttps://www.facebook.com/events/1905538973049753/?ti=icl", "created_time": "2017-07-20T19:28:46+0000"}, {"id": "352871043599_10155112391163600", "message": "Questa \"risorsa\" doveva gi\u00e0 essere espulsa tempo fa. Invece \u00e8 rimasta tranquillamente nel nostro Paese, ed ha avuto la possibilit\u00e0 di ferire un agente a Milano. Risultato? Scarcerazione lampo. VERGOGNA. \nBisogna prenderlo subito e rispedirlo a casa.\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-07-19T19:34:06+0000"}, {"id": "352871043599_10155109533118600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling festive.", "message": "Grazie agli amici di facebook per i tantissimi auguri. Avete reso questo giorno un compleanno social \ud83d\ude00 \nIl brindisi stasera lo condivido con voi \ud83e\udd42", "created_time": "2017-07-18T20:20:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155108037993600", "message": "BUON COMPLEANNO MAURIZIO \ud83c\udf89\ud83c\udf89\ud83c\udf89\n(Staff)", "created_time": "2017-07-18T09:52:36+0000"}, {"id": "352871043599_10155106306103600", "message": "Un immigrato irregolare, anzich\u00e9 essere espulso, circolava liberamente a Milano ed ha accoltellato un poliziotto. \nQuesti sono i risultati della politica pro accoglienza della sinistra. Complimenti.\n\nCon noi al Governo \nESPULSIONI SUBITO", "created_time": "2017-07-17T18:50:22+0000"}, {"id": "352871043599_10155106035188600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2017-07-17T16:58:10+0000"}, {"id": "352871043599_10155102844163600", "message": "Vince Forza Italia, in fuga Gentiloni, Renzi e Pd che rinviano a dopo l'estate la folle legge sullo ius soli, ovvero i clandestini cittadini. Ora la affosseremo definitivamente. \nLa legge \u00e8 morta", "created_time": "2017-07-16T18:10:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155098896388600", "message": "Invasione totale di immigrati clandestini.\nGiusto ribellarsi, doveroso respingere navi. \nE soprattutto NO IUS SOLI", "created_time": "2017-07-15T18:33:26+0000"}, {"id": "352871043599_10155097878463600", "message": "\ud83d\ude02", "created_time": "2017-07-15T11:59:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155095427038600", "message": "Sono appena tornato dall'Egitto dove terroristi islamici oggi hanno ucciso turisti e militari. Altri morti sulla spianata delle Moschee a Gerusalemme. Con i criminali palestinesi di Hamas che esaltano gli assassinii! L'Italia intanto importa immigrati clandestini extracomunitari a decine di migliaia e fa ridicoli gemellaggi di comuni libici e italiani. Siamo in mano a incapaci irresponsabili. Cacciamoli!", "created_time": "2017-07-14T19:39:37+0000"}, {"id": "352871043599_10155093987768600", "message": "Un'occhiata a Al Aram , quotidiano cairota che ha dedicato l'apertura della sua prima pagina al nostro incontro con il Presidente Al Sisi.", "created_time": "2017-07-14T09:35:27+0000"}, {"id": "352871043599_10155092354938600", "message": "Sul fronte immigrazione siamo al disastro totale. In queste ore sono attese nei nostri porti 10 navi con oltre 7300 clandestini. \nMa quando finir\u00e0 tutto questo?\nDobbiamo chiudere i nostri porti. Assumere iniziative unilaterali e immediate per porre fine a questa costosissima emergenza. La paralisi cui assistiamo da parte del governo Gentiloni \u00e8 sconcertante. \n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-07-13T19:03:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155091339238600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling perplexed.", "message": "E niente, il Governo Pd di fronte all'invasione record di clandestini, propone gemellaggio comuni Libia-Italia...\nIn pratica come Peppone in Russia. \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude29\ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-07-13T11:51:28+0000"}, {"id": "352871043599_10155088392538600", "message": "Gli incontri in Egitto sono sulle prime pagine di tutti i giornali egiziani, oltre che nei Tg italiani e del Cairo. Ma in prima pagina su Al Aram (Le piramidi) non pensavo sarei mai finito....", "created_time": "2017-07-12T13:01:51+0000"}, {"id": "352871043599_10155086398308600", "message": "Oggi a Il Cairo abbiamo visitato i luoghi dove mesi fa l'Isis ha fatto strage di cristiani copti.\nQuesta mattina abbiamo incontrato il presidente egiziano Al Sisi, con il quale dobbiamo dialogare e siglare un patto contro clandestini e terroristi.", "created_time": "2017-07-11T19:23:47+0000"}, {"id": "352871043599_10155082858138600", "message": "Buona serata da Il Cairo, amici!\nSiamo qui perch\u00e8 dobbiamo ristabilire i rapporti con l'Egitto, baluardo nella lotta al terrorismo fondamentalista, e argine all'immigrazione clandestina. Parliamoci, dal Tevere al Nilo, per fare del Mediterraneo un mare di sicurezza.", "created_time": "2017-07-10T18:49:40+0000"}, {"id": "352871043599_10155079330048600", "message": "Oggi sono stato a  Roscigno, il paese dove \u00e8 nato mio padre in provincia di Salerno. Lui non ha toccato il traguardo dei 100 anni, ma sua sorella, mia zia, Costantina, s\u00ec. \nOggi con lei, quasi 101 anni, abbiamo parlato della nostra famiglia, delle nostre radici, dei nostri valori. \nLe radici, la storia, la famiglia, non sono concetti astratti. Sono la realt\u00e0, che ci d\u00e0 forza e d\u00e0 senso alla nostra vita. \nGrazie zia Costantina, maestra di vita e di valori.", "created_time": "2017-07-09T18:54:59+0000"}, {"id": "352871043599_10155074780668600", "message": "CON PUTIN E TRUMP\nCONTRO IL TERRORISMO", "created_time": "2017-07-08T09:53:34+0000"}, {"id": "352871043599_10155072890008600", "message": "Ridicoli: prima pubblicano e poi cancellano questa frase. \nA questo punto direi: aiutiamo gli esponenti del Pd a casa loro \ud83d\ude02", "created_time": "2017-07-07T19:13:31+0000"}, {"id": "352871043599_10155069515298600", "message": "Vergogna Johnson, vergogna Inghilterra!\nLasciare morire Charlie Gard \u00e8 inaccettabile.", "created_time": "2017-07-06T19:10:30+0000"}, {"id": "352871043599_10155066101283600", "message": "La sinistra vuole un'Italia invasa da immigrati e clandestini. \nNOI NO!\n\nCondividi e fai girare \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-07-05T18:59:52+0000"}, {"id": "352871043599_10155062674788600", "message": "Renzi, Gentiloni e il Pd preferiscono i clandestini agli italiani.\nNoi invece diciamo NO IUS SOLI\n\nCondividi se anche tu sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-07-04T18:57:45+0000"}, {"id": "352871043599_10155059191468600", "message": "ONG IRRESPONSABILI E DELINQUENZIALI\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-07-03T19:25:25+0000"}, {"id": "352871043599_10155057536928600", "message": "Rester\u00e0 a far parte per sempre della memoria collettiva italiana. E questo \u00e8 il pi\u00f9 grande successo di Paolo Villaggio. \n'Vadi' in pace, ragionier Fantozzi!\n\n(92 minuti di applausi)", "created_time": "2017-07-03T08:44:08+0000"}, {"id": "352871043599_10155055716543600", "story": "Maurizio Gasparri shared a post.", "message": "Se Trump sapesse chi \u00e8 Fazio e quanti soldi pubblici sottrae ai cittadini italiani, farebbe peggio che con la Cnn!", "created_time": "2017-07-02T20:16:24+0000"}, {"id": "352871043599_10155051615973600", "message": "I giudici della corte europea hanno deciso un omicidio: vanno fermati. La loro sentenza uccide Charlie Gard e i suoi genitori. \nE troppi tacciono.", "created_time": "2017-07-01T19:11:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155047821103600", "message": "Noi non ci rassegniamo ad un'Europa che uccide i bambini contro la volont\u00e0 dei genitori, approva i matrimoni gay e favorisce l'invasione di clandestini. \nNoi vogliamo un'altra Europa, che difenda la sua storia, la sua identit\u00e0, la sua dignit\u00e0 e la sua cultura.", "created_time": "2017-06-30T19:00:37+0000"}, {"id": "352871043599_10155046703468600", "message": "\"FAZIO BLUFFA SUI SOLDI, HO LE PROVE\".\nEcco la mia intervista a Il Tempo Quotidiano", "created_time": "2017-06-30T11:54:18+0000"}, {"id": "352871043599_10155043972153600", "message": "Ho fotografato io ora questa donna islamica,costretta a girare conciata cos\u00ec, per denunciare la prepotenza dei musulmani sulle donne e la violazione delle nostre leggi. \nNon si pu\u00f2 girare a volto coperto. Men che mai in un aeroporto! \nLe autorit\u00e0 che fanno? Minniti sveglia! Basta invasione. \nLa sharia \u00e8 illegale e va combattuta in nome dei diritti, della democrazia, della civilt\u00e0", "created_time": "2017-06-29T16:41:03+0000"}, {"id": "352871043599_10155037009213600", "message": "Il Pd vuole regalare la cittadinanza a chiunque arrivi in Italia, stravolgendo la nostra societ\u00e0. \nSiamo stufi di queste chiacchiere su finti modelli di integrazione. \nLo Ius Soli \u00e8 una norma sbagliata.\n\nCondividi se sei dalla parte degli italiani \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-27T19:23:55+0000"}, {"id": "352871043599_10155033900238600", "message": "Le citt\u00e0 hanno premiato il centrodestra e hanno bocciato l'arroganza di Renzi e l'inconsistenza dei 5 Stelle.\n\nUNITI SI VINCE\n\nCondividi e fai girare \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-26T19:02:09+0000"}, {"id": "352871043599_10155031206973600", "message": "Il centrodestra unito vince ai ballottaggi.\nInsieme ritorneremo al governo dell'Italia.\n\nCondividi e fai girare \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-25T21:40:56+0000"}, {"id": "352871043599_10155030021318600", "message": "Venti milioni a Fazio e c. Una vergogna totale. Il contratto con il valletto del Pd va stracciato. Altrimenti sono guai. Cause a volont\u00e0", "created_time": "2017-06-25T14:08:21+0000"}, {"id": "352871043599_10155027831783600", "message": "Putin, un leader.", "created_time": "2017-06-24T18:48:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155024875648600", "message": "A Virg\u00ec sei 'n fallimento. Vattene!", "created_time": "2017-06-23T19:01:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155021749578600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "created_time": "2017-06-22T16:38:12+0000"}, {"id": "352871043599_10155021300788600", "message": "Oggi a La7 abbiamo presentato in anteprima la nuova Hit dell'estate: \"Alla fiera della Raggi\". Se vuoi cantarla con noi ci vediamo oggi pomeriggio allle 17.30 a piazza del Campidoglio! #DalleStelleAlleStalle", "created_time": "2017-06-22T13:37:37+0000"}, {"id": "352871043599_10155019087168600", "message": "A Virgi' te ne devi anna' !", "created_time": "2017-06-21T19:32:02+0000"}, {"id": "352871043599_10155018082463600", "message": "NONA ASSOLUZIONE PER IL GENERALE MORI\n\nI vari Di Matteo e Ingroia se la sono presa con chi i mafiosi li ha arrestati e sono stati zitti nei confronti di chi invece li ha aiutati. Una storia sconcertante sulla quale chiediamo un pubblico confronto con questa gente che ha soltanto ambizioni politiche. Non se ne pu\u00f2 pi\u00f9 di una valanga di ricostruzioni allucinanti.", "created_time": "2017-06-21T12:05:19+0000"}, {"id": "352871043599_10155017604748600", "message": "Grazie al grande sindaco Pino Palmieri \u00e8 stato rimosso il masso di Aquara nel cilento.\nAnche in questa occasione pessimo De Luca, che non ha mosso un dito per risolvere la situazione. \nPalmieri top, De Luca flop!", "created_time": "2017-06-21T07:37:44+0000"}, {"id": "352871043599_10155015997603600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "message": "IN PIAZZA PER DIRE NO ALLO IUS SOLI!", "created_time": "2017-06-20T19:00:50+0000"}, {"id": "352871043599_10155015502338600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "NO IUS SOLI. ECCO PERCH\u00c8", "created_time": "2017-06-20T15:39:00+0000"}, {"id": "352871043599_10155015053283600", "message": "Le fiction Sky sui fatti accaduti tra il 1992 e il 1994? Mezze verit\u00e0, approssimazione e falsit\u00e0. \n\nIl mio intervento pubblicato oggi dal Corriere della Sera", "created_time": "2017-06-20T11:31:14+0000"}, {"id": "352871043599_10155011818048600", "message": "NO IUS SOLI IN ITALIA", "created_time": "2017-06-19T07:39:03+0000"}, {"id": "352871043599_10155010467778600", "message": "La legge sullo ius soli garantirebbe pi\u00f9 sicurezza? \u00c8 esattamente il contrario! \u00c8 una legge-manifesto che attirerebbe pi\u00f9 clandestini in Italia e quindi pi\u00f9 insicurezza, pi\u00f9 caos, pi\u00f9 degrado e pi\u00f9 razzismo perch\u00e9 molti di coloro che arrivano finiscono nelle mani di cosche criminali che li sfruttano sulle strade o nelle attivit\u00e0 criminali.\nNO IUS SOLI", "created_time": "2017-06-18T19:14:08+0000"}, {"id": "352871043599_10155007537598600", "message": "Grande Donald J. Trump su Cuba, vergogna del mondo: un regime brutale da abbattere.\nVOGLIAMO CUBA LIBERA\n\nCondividi se sei d'accordo \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "created_time": "2017-06-17T19:11:54+0000"}, {"id": "352871043599_10155004414518600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling thankful.", "message": "Oggi si \u00e8 concluso il corso di formazione politica intitolato a mio padre Domenico. Una sala gremita, a Cava d\u00e8 Tirreni, attenta e partecipe. Grazie agli organizzatori, a chi ha tenuto i corsi, a chi ha partecipato, ai tantissimi militanti di Forza Italia ed agli amici che ci seguono con l'affetto di sempre. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nRenato Brunetta Mara Carfagna Stefano Caldoro Gaetano Amatruda", "created_time": "2017-06-16T19:15:52+0000"}, {"id": "352871043599_10155001352708600", "message": "La legge sullo ius soli \u00e8 un'autentica follia che faciliter\u00e0 l'invasione dell'Italia. \nVergogna Governo. Vergogna Pd.\n\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-06-15T18:57:16+0000"}, {"id": "352871043599_10154998336293600", "message": "NO IUS SOLI!\nBASTA CON GOVERNO E PD CHE TUTELANO CHI CI INVADE E OFFENDONO GLI ITALIANI.\n\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-06-14T19:03:18+0000"}, {"id": "352871043599_10154995399163600", "message": "IL PD STA DISTRUGGENDO LA SANIT\u00c0 NELLE REGIONI IN CUI GOVERNA. \nLA MAGLIA NERA VA A DE LUCA: CON LUI OSPEDALI CAMPANI AL DISASTRO. \n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-06-13T19:07:03+0000"}, {"id": "352871043599_10154992455133600", "message": "Cosa hanno detto gli italiani con questo voto?\nBasta arroganza a Rignano.\nBasta immigrati a Lampedusa.\nBasta a Grillo e ai suoi amministratori incapaci.\n\nCondividi se sei d'accordo \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "created_time": "2017-06-12T19:12:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154989709633600", "message": "In termini di consenso generale non abbiamo ancora archiviato i 5  Stelle. \nMa i risultati di queste amministrative sono inequivocabilmente un grande VaffaDay contro Grillo!", "created_time": "2017-06-11T21:40:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154985820758600", "message": "Dopo il GasparriTour in tante regioni per chiudere le campagne elettorali, oggi qualche ora di sosta a casa! Ma adesso di nuovo online: mail, facebook, twitter...\n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-06-10T19:15:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154982069138600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling determined.", "message": "Con Forza Italia nella tua citt\u00e0 \nMENO TASSE\nPI\u00d9 SICUREZZA\n\nCondividi sulla tua bacheca e convinci i tuoi amici che domenica sono chiamati a votare!\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-09T19:17:26+0000"}, {"id": "352871043599_10154978916163600", "message": "Beppe Grillo? Un signore che se ne frega del popolo e sta sul suo yacht, battente bandiera di paradisi fiscali, in un\u2019area marina protetta.\n\nCondividi se anche tu sei indignato \ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "created_time": "2017-06-08T19:49:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154975740673600", "message": "Ve lo diciamo dalla bocciofila di Genova, altro che ius soli: togliamo la cittadinanza ai fondamentalisti islamici. \nVergognoso il silenzio sulle violenze subite da donne italiane sposate da islamici.", "created_time": "2017-06-07T19:03:51+0000"}, {"id": "352871043599_10154972611003600", "message": "L'IMMIGRAZIONE CLANDESTINA \u00c8 UNA PIAGA PER L'ITALIA.", "created_time": "2017-06-06T19:01:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154968104123600", "message": "Oggi 5 giugno festa dei Carabinieri, ciao Pap\u00e0, anche oggi sarebbe stata la 'tua' festa e ti penso come sempre: forte, sorridente, Carabiniere", "created_time": "2017-06-05T10:35:49+0000"}, {"id": "352871043599_10154965975683600", "message": "Sbaglia chi parla di terrorismo \"islamista\".\nQuello che sta attaccando l'Occidente \u00e8 terrorismo \"islamico\". \nBasta subire, dobbiamo difenderci. Subito.", "created_time": "2017-06-04T18:44:57+0000"}, {"id": "352871043599_10154962721268600", "message": "Ecco il cielo sopra Pechino. La Cina inquina e fa concorrenza sleale e priva di regole. \nSull'ambiente ha ragione Trump.\n\nCondividi se sei d'accordo", "created_time": "2017-06-03T18:42:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154959694408600", "message": "Forza Italia, forza italiani.\nNo alla cittadinanza facile agli stranieri.\n\nBuon 2 giugno, amici!", "created_time": "2017-06-02T19:00:59+0000"}, {"id": "352871043599_10154956946893600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling motivated.", "message": "Con Forza Italia Giovani al via l'organizzazione di Everest 2017. Fianco a fianco per l'Italia che vogliamo \ud83d\udd1d\n\nAnnagrazia Calabria", "created_time": "2017-06-01T19:36:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154953908088600", "message": "Con la sinistra al Governo 900.000 disoccupati in pi\u00f9.\n\nCondividi se anche tu sei indignato.", "created_time": "2017-05-31T18:55:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154951108288600", "message": "Fini \u00e8 sempre pi\u00f9 al centro di uno scandalo di dimensioni enormi. La giustizia accerter\u00e0 le sue eventuali responsabilit\u00e0 penali. La politica lo ha gi\u00e0 condannato. Definitivamente.", "created_time": "2017-05-30T19:00:52+0000"}, {"id": "352871043599_10154950075663600", "message": "CIAO TONINO, RESTERAI PER SEMPRE NELLA NOSTRA MENTE E NEI NOSTRI CUORI\n\nNegli ultimi giorni lo avevo sentito affaticato. Un ulteriore malanno si era aggiunto ad altre sofferenze che aveva affrontato e superato. Tonino Cantalamessa, come mi ha detto suo figlio Gianluca, si era quasi arreso. Un po' il cuore, un po' altre vicende facevano s\u00ec che le cure fossero incompatibili tra loro e aumentassero i problemi.\nSempre attivo, sempre leale, sempre in prima linea, aveva gi\u00e0 dovuto subire interventi e avrebbe patito molto un destino di ulteriori sofferenze. Tonino Cantalamessa \u00e8 stato una bandiera del partito, a Napoli e non solo. \u00c8 morto questa mattina per problemi cardiaci all'et\u00e0 di 77 anni. Ha ricoperto tanti ruoli importanti, eletto nel Consiglio Regionale della Campania e poi nel Parlamento Europeo. Ha ottenuto probabilmente dall'attivit\u00e0 politica meno di quello che avrebbe meritato per la sua dedizione e la sua generosit\u00e0. E proprio la generosit\u00e0 \u00e8 il tratto principale della vita di Tonino Cantalamessa. \u00c8 sempre stato accanto a tutti. \u00c8 sempre stato prodigo di consigli e di aiuto, sempre accanto a chi avesse avuto un problema, una difficolt\u00e0. A Napoli e ovunque, perch\u00e9 nel dibattito interno del partito \u00e8 sempre stato attivo e ricco di proposte.\nSi \u00e8 impegnato sul territorio ed \u00e8 sempre arrivato ovunque e comunque, anche solo per un saluto di un attimo ad un amico. Conservo centinaia di ricordi personali avendo avuto il privilegio di avere Tonino Cantalamessa tra i pi\u00f9 cari amici personali di una vita. Centinaia e centinaia le occasioni di incontro, di amicizia, anche con la sua famiglia. In tante battaglie politiche, alcune vincenti e altre sfortunate. Ma con una lealt\u00e0 e una coerenza adamantina.\nTonino Cantalamessa non si tirava mai indietro, sia che ci fosse un'elezione amministrativa nel pi\u00f9 sperduto dei comuni o un appuntamento importante a livello nazionale. A volte deluso da certi comportamenti e da certe vicende politiche, ha comunque sempre anteposto la lealt\u00e0 e l'amicizia a qualsiasi altra scelta di vita. Tra Portici e Napoli un grande punto di riferimento, ma capace anche nel Parlamento europeo di coinvolgere tutti, di aprire le porte di quella istituzione a tanti ragazzi e a tanti amici in una stagione importante e quasi eroica per la destra italiana. \nCi mancher\u00e0 molto ma sappiamo che aveva quasi accettato questo evento. Negli ultimi giorni lo sentivamo stanco, affaticato. E anche qualche consiglio riguardante la salute lo ascoltava con la indifferente consapevolezza di chi avvertiva inesorabile il trascorrere del tempo.\nIn ogni appuntamento \u00e8 sempre stato in prima linea. \u00c8 sempre arrivato per primo con un sostegno generoso e indimenticabile. Rester\u00e0 per sempre impresso nella nostra mente e nei nostri cuori. Anche con le mele annurche che ci portava ogni volta come simbolo di amicizia.", "created_time": "2017-05-30T10:19:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154948577983600", "message": "Il Governo e il Pd stanno dalla parte degli immigrati: favoriscono gli sbarchi e stanziano miliardi di euro per l'accoglienza. \u00c8 una vergogna.\n\nCondividi se anche tu sei indignato.", "created_time": "2017-05-29T19:47:51+0000"}, {"id": "352871043599_10154945012753600", "message": "Grazie Francesco. Avanti Roma!", "created_time": "2017-05-28T15:55:43+0000"}, {"id": "352871043599_10154942407423600", "message": "Un inutile G7, in cui, sbagliando, non hanno invitato Putin e dove l'unico a dire cose sensate \u00e8 stato Trump.\nUn inutile sindaco a Roma, che va cacciato quanto prima.\n\nBuon sabato sera, amici!", "created_time": "2017-05-27T19:11:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154939444188600", "message": "Ciao Enrico Mentana, oggi sono a La Spezia, in uno di quei bar, che tu probabilmente non frequenti, dove si incontra il paese reale.\nAnche qui, come ieri a Padova, gli italiani dicono che non vogliono la cittadinanza facile per gli immigrati. Rassegnatevi!", "created_time": "2017-05-26T18:56:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154936468973600", "message": "Ciao Enrico Mentana, ti saluto da un bar del quartiere Arcella di Padova. Io giro l'Italia, frequento i bar delle periferie e ascolto i problemi quotidiani degli italiani. Tu forse frequenti i salotti ed i grandi bar metropolitani. Un giro da queste parti ti farebbe conoscere meglio la realt\u00e0 del Paese.", "created_time": "2017-05-25T18:51:46+0000"}, {"id": "352871043599_10154933403293600", "message": "No allo ius soli. Siamo contrari alla cittadinanza facile agli stranieri.\n\nCondividi se sei d'accordo", "created_time": "2017-05-24T19:44:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154930379788600", "message": "Anche l'attentatore di Manchester era noto alle autorit\u00e0 britanniche. Cos\u00ec come erano noti gli altri che hanno seminato il panico in Europa, dalla Svezia alla Francia. Servono leggi speciali: vogliamo una Guantanamo europea per tutti i terroristi. \nIntervenire subito, prima che sia troppo tardi.", "created_time": "2017-05-23T18:06:44+0000"}, {"id": "352871043599_10154929079818600", "message": "Solidariet\u00e0 alle vittime di Manchester e all'Inghilterra. Purtroppo leggo la solita retorica, dopo questo nuovo terribile attacco. Basta, bisogna reagire: dobbiamo ripulire l'Europa dai fondamentalisti. Vanno rinchiusi in una grande Guantanamo europea. Le radici del terrore vanno colpite in modo definitivo.", "created_time": "2017-05-23T07:13:40+0000"}, {"id": "352871043599_10154927703633600", "message": "Eccomi nella bellissima Piazza del Campo a Siena, cuore d'Italia. Qui la sinistra ha compiuto disastri che tutti conosciamo col Monte dei Paschi. Da qui deve ripartire il riscatto dei veri italiani. \n\nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-05-22T19:08:15+0000"}, {"id": "352871043599_10154927668038600", "message": "Una foto simbolica da Rignano sull'Arno, citt\u00e0 del segretario del Pd.\nEccomi con alcuni eroici militanti del centrodestra che combattono il renzismo quotidianamente. \n\nCI SIAMO E CI FACCIAMO SENTIRE!", "created_time": "2017-05-22T18:52:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154924808448600", "message": "Sono stato a Pomezia dove l'incendio devastante non si \u00e8 mai spento del tutto. \nAnzi oggi \u00e8 ripreso con forza. Il Prefetto non si trova. Il sindaco grillino, Fucci, ha ignorato gli appelli dei cittadini che avevano segnalato da tempo il rischio. Dovrebbe stare in galera. Zingaretti presidente della Regione Lazio, latita. Una vergogna totale. \nStato, Regione e grillini abbandonano i cittadini.", "created_time": "2017-05-21T19:08:44+0000"}, {"id": "352871043599_10154923805913600", "message": "Pranzo domenicale in famiglia!\nBuona domenica, amici \ud83d\ude0a", "created_time": "2017-05-21T12:12:53+0000"}, {"id": "352871043599_10154921855163600", "message": "Dopo una giornata in giro per l'Italia, trovo ora il tempo per dedicare una parola a quelli che oggi, a Milano, hanno manifestato per chiedere pi\u00f9 immigrati in Italia: VERGOGNATEVI", "created_time": "2017-05-20T19:50:18+0000"}, {"id": "352871043599_10154921796243600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling motivated.", "message": "Come sempre nel weekend giro l'Italia per stare tra la nostra gente. Stamattina a Pomezia e Ardea. Pomeriggio a Santeramo in Colle, Castellana Grotte e Terlizzi.\n\nI social non sostituiranno mai il calore umano. \nBuona serata, amici!", "created_time": "2017-05-20T19:19:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154918668533600", "message": "Questa sera, mentre eravamo a \"Dalla vostra parte\" su Rete4, abbiamo visto in diretta le immagini di un pestaggio tra immigrati nei pressi della stazione Termini. Per fortuna le forze di polizia sono intervenute immediatamente.\nSi tratta di scene che si ripetono pi\u00f9 volte, ogni giorno, nelle stazioni di Roma, Milano, Napoli e di moltissime altre citt\u00e0 d'Italia.\n\u00c8 inaccettabile che luoghi in cui quotidianamente transitano milioni di italiani, tra cui decine di migliaia di studenti, anche minorenni, che si recano a scuola, siano in bal\u00eca dei clandestini.\nChi difende gli sbarchi o, peggio, chi vuole incentivarli, \u00e8 responsabile di questi scempi.\nBASTA IMMIGRATI. VOGLIAMO UN'ITALIA SICURA.", "created_time": "2017-05-19T19:05:45+0000"}, {"id": "352871043599_10154917346408600", "message": "Il 19 maggio del 1987 veniva ucciso in Mozambico Almerigo Grilz. Inviato di guerra, giornalista coraggioso fino al punto di morire mentre riprendeva scene di conflitti in prima linea, militante e dirigente politico autorevole e fondamentale della destra politica italiana. Almerigo \u00e8 stato un grande amico per tanti di noi. Fu un innovatore. Cominci\u00f2 con la grafica, con i fumetti, con i volantini e i manifesti scritti con uno stile indimenticabile. Pass\u00f2 poi ai video in Super 8, raccontandoci battaglie di libert\u00e0 del Libano o dell'Afghanistan. Divenne un giornalista capace di riprendere quello che altri non mostravano. Fino al punto di sacrificare la sua vita per il modo coraggioso e sprezzante del pericolo con cui raccontava la storia del nostro tempo. \nSono passati trent'anni, ma ci manca ancora moltissimo. Per il suo carattere, per la sua forza, per la sua concretezza, per la sua lealt\u00e0. Militante coerente, sapeva per\u00f2 guardare avanti. Sia nella politica che nel modo di comunicare. Non c'erano internet e i social network ma sapeva imprimere scosse di modernit\u00e0 a tutto il mondo della destra. \nIl giornalismo non gli ha tributato l'onore che avrebbe meritato allora e che merita oggi. Lo ricordiamo con lo stesso affetto, con la stessa amicizia, con lo stesso entusiasmo con cui abbiamo condiviso anni importanti della nostra giovent\u00f9. Ciao Almerigo!", "created_time": "2017-05-19T07:19:55+0000"}, {"id": "352871043599_10154915681518600", "message": "La legge approvata in Senato contro il reato di tortura - che tutti condanniamo - serve solo a paralizzare le forze dell'ordine e di polizia. L'ennesima scelta sbagliata di questo Governo.", "created_time": "2017-05-18T18:53:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154912125798600", "message": "Virginia Raggi vuole fare la funivia a Roma...\n\u00e8 veramente un personaggio ridicolo.", "created_time": "2017-05-17T19:14:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154909057623600", "message": "MACRON \u00c8 LA TECNOCRAZIA, LA SINISTRA CHE SI RICICLA. NON \u00c8 NOSTRO MODELLO.\n\nForza Italia fa parte del PPE,in Francia rappresentato dai gollisti. Se Fillon avesse avuto il senso di responsabilit\u00e0 di ritirarsi, i gollisti sarebbero andati al ballottaggio con qualsiasi altro candidato e avrebbero vinto le presidenziali. Se fossi stato francese, avrei votato comunque per i gollisti. E come me molti altri esponenti di Forza Italia. Macron rappresenta un'altra scelta. \u00c8 la tecnocrazia, \u00e8 la sinistra che si ricicla. Non \u00e8 il nostro modello, ne' il nostro riferimento. Rispetto le opinioni di ciascuno, ma in Francia il nostro riferimento restano i gollisti, non i socialisti e i loro surrogati ogm!", "created_time": "2017-05-16T19:02:43+0000"}, {"id": "352871043599_10154906021263600", "message": "Il governo vuole imbrogliare i giovani, anzich\u00e9 pensare a come creare posti di lavoro.\nNuovi obblighi non passeranno mai.", "created_time": "2017-05-15T18:02:16+0000"}, {"id": "352871043599_10154905349453600", "message": "Ecco perch\u00e9 donare il 2x1000 a Forza Italia", "created_time": "2017-05-15T12:22:43+0000"}, {"id": "352871043599_10154903736373600", "created_time": "2017-05-14T20:58:18+0000"}, {"id": "352871043599_10154903457443600", "message": "I deliranti spot di Grillo e Raggi sul tema della spazzatura a Roma non cancellano una drammatica realt\u00e0 che questi personaggi inconsistenti trattano con toni beffardi mentre la citt\u00e0 sprofonda in una crisi drammatica. Non c'\u00e8 nessuna capacit\u00e0 gestionale dei grillini. Il Pd, poi, finge di giocare allo spazzino quando, controllando la regione con Zingaretti, ha responsabilit\u00e0 enormi. Questa gara tra spazzini volontari non cancella la tragedia di Roma perch\u00e9 c'\u00e8 da programmare il futuro, cosa che ne' gli uni ne' gli altri stanno dimostrando di saper fare. A colpi di propaganda non si risolvono i problemi. Bisogna cominciare a pensare a un commissario perch\u00e9 la fiducia che democraticamente  i romani hanno riposto nei grillini \u00e8 stata tradita da quello che abbiamo visto in questi dodici mesi.", "created_time": "2017-05-14T19:16:14+0000"}, {"id": "352871043599_10154902874283600", "message": "14 maggio festa della Mamma. Ciao Mamma... una pensiero a tutte le Mamme di ieri, di oggi, di domani, di sempre", "created_time": "2017-05-14T16:48:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154900005888600", "message": "Bentornata Spal in Serie A!\nGuardate questa perla delle Figurine Panini: sapevate chi faceva parte della Spal nel campionato '66 - '67? \ud83d\ude00", "created_time": "2017-05-13T20:35:07+0000"}, {"id": "352871043599_10154896588438600", "message": "Ieri ho incontrato Fiorello, \u00e8 sempre mitico!", "created_time": "2017-05-12T18:04:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154894012248600", "message": "Di fronte alla quotidiana emergenza immigrazione - alimentata dal rapporto ambiguo tra scafisti e alcune Ong - l'Italia deve assumere delle decisioni drastiche nel Mediterraneo e nei contesti internazionali. Non possono essere solo i porti italiani a sobbarcarsi questa situazione con costi che hanno raggiunto i 5 miliardi di euro, diventando anche questi obiettivo delle organizzazioni criminali italiane. C'\u00e8 molto da fare e va fatto subito.", "created_time": "2017-05-11T18:49:51+0000"}, {"id": "352871043599_10154891451273600", "message": "La Procura di Trapani conferma i contatti tra le Ong e chi, da terra, organizza il traffico di persone. Queste clamorose e ulteriori conferme, che fanno seguito all'indagine della Procura di Catania e ad altre notizie rese note in questi giorni, dimostrano che si deve intervenire con urgenza per stroncare le attivit\u00e0 delle Ong.", "created_time": "2017-05-10T19:06:38+0000"}, {"id": "352871043599_10154888842998600", "message": "Continua l'orrore degli sbarchi in quantit\u00e0. Questa mattina altri 1000 arrivati con una nave norvegese di una sedicente Ong nel porto di Salerno. \u00c8 la dimostrazione dell'impotenza e dell'incapacit\u00e0 del governo Gentiloni che finge di emanare decreti sulla sicurezza ma in realt\u00e0 mette il Paese in ginocchio. Comuni privi di soldi, disoccupati e giovani dovranno dare la precedenza agli immigrati. Del resto il bilancio dello Stato prevede di destinare quest'anno 5 miliardi ai clandestini. Una vergogna intollerabile. Bisognerebbe andare con i cittadini nei porti per respingere noi stessi questa invasione.", "created_time": "2017-05-09T19:12:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154887966523600", "message": "Difendi la tua libert\u00e0. Scegli di destinare il tuo 2x1000 a Forza Italia. Una scelta responsabile che non ti costa nulla.\n\nCondividi e fai girare", "created_time": "2017-05-09T11:58:23+0000"}, {"id": "352871043599_10154886419023600", "message": "La vicenda francese ci dimostra che aveva ragione trent'anni fa Tatarella, quando teorizzava che per vincere non basta la destra ma serve il centrodestra. Le elezioni francesi sono quindi un motivo di riflessione anche per l'Italia, dove serve una coalizione equilibrata, che abbia chiarezza di proposta, ma che sappia anche coinvolgere una vasta area di militanza, di progetto, di cultura e di radicamento territoriale.", "created_time": "2017-05-08T19:43:36+0000"}, {"id": "352871043599_10154883548858600", "message": "La vittoria di Macron \u00e8 frutto dell'errore gollista di non sostituire l'azzoppato Fillon con un altro candidato. Sbaglierebbe, poi, chi dovesse sottovalutare il richiamo che viene dai voti presi da Le Pen. L'Europa o cambia strada e regole, o non va da nessuna parte. Macron, del resto, non deve essere interpretato come l'espressione di un consenso a un'Europa che vacilla. Diventa presidente dei francesi soltanto per l'ottusit\u00e0 dei gollisti che hanno rinunciato, dopo il fallimento dei socialisti e di Hollande, ad una vittoria a porta vuota. Se avessero ritirato Fillon, comunque compromesso dalla vicenda dei contributi ai familiari, e avessero candidato chiunque altro adesso commenteremmo un chiaro successo del centrodestra. L'errore \u00e8 stato dei gollisti che adesso devono organizzarsi per le elezioni legislative di giugno. Il centrodestra gollista pu\u00f2 ottenere la maggioranza del parlamento e poi decidere se tenere al guinzaglio Macron o se, in un tempo ragionevole, archiviarlo. La vicenda Le Pen poi dimostra che un centrodestra troppo sbilanciato su posizioni estreme non vince nemmeno quando le condizioni generali possono favorirlo. \u00c8 una riflessione che vale anche per l'Italia. Troppi si proclamano leader, pur sapendo di non poter vincere, ma solo per effimeri protagonismi e per qualche voto in pi\u00f9 senza speranza di affermazione. Ci vuole pi\u00f9 unit\u00e0, pi\u00f9 calma, pi\u00f9 ragionevolezza nella proposta. La chiarezza dei programmi e la determinazione delle posizioni servono. L'estremismo no. In attesa che i gollisti corrano ai ripari per vincere le legislative, per ora prendiamo atto del risultato.", "created_time": "2017-05-07T18:16:56+0000"}, {"id": "352871043599_10154878295048600", "message": "Per solidariet\u00e0 pubblichiamo 10 vignette di Alfio Krancic", "created_time": "2017-05-05T17:48:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154875818018600", "message": "LEGALIZZARE LA CANNABIS? NO, GRAZIE\n\nLa criminalit\u00e0 non viene affatto scalfita dalla legalizzazione della cannabis. Il grosso dei guadagni arriva da cocaina o eroina. \nLa legge sulla legalizzazione \u00e8 sbagliata perch\u00e9 fa passare un messaggio negativo e cio\u00e8 che ci sono droghe che non fanno male. Cos\u00ec non \u00e8 e faremo di tutto per bloccare questa autentica vergogna.", "created_time": "2017-05-04T19:11:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154873233318600", "message": "Oggi noi in Senato abbiamo visto il procuratore di Catania Carmelo Zuccaro, che indaga sul rapporto tra ong e scafisti.\nGentiloni a Palazzo Chigi ha visto George Soros, speculatore dell'alta finanza.\n\nDimmi con chi vai e ti dir\u00f2 chi sei.", "created_time": "2017-05-03T18:43:37+0000"}, {"id": "352871043599_10154870560898600", "message": "Ecco il ponte che vorrebbero alcune ONG che hanno rapporti sospetti con gli scafisti e portano ogni giorno centinaia di immigrati in Italia. Chi, con la propria attivit\u00e0, moltiplica il numero di navi che circolano nel Mediterraneo, accresce i proventi economici per i trafficanti di esseri umani, fa aumentare il numero delle morti in mare ed \u00e8 responsabile della costosissima invasione che subisce il nostro Paese. \u00c8 ora di dire BASTA.", "created_time": "2017-05-02T18:47:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154867745983600", "message": "ONG sono un pericolo per la sicurezza e la libert\u00e0: ogni giorno portano in Italia centinaia di clandestini.\n\nBASTA FINANZIAMENTI. \nBASTA CLANDESTINI.\n\nCondividi se sei d'accordo", "created_time": "2017-05-01T19:13:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154866727213600", "message": "Chi marcia per legalizzare la cannabis sogna l'uccisione dei poliziotti.\nChi appoggia quella legge incoraggia questa feccia.\nMAI DROGHE LEGALI.", "created_time": "2017-05-01T11:50:05+0000"}, {"id": "352871043599_10154862034328600", "message": "Oggi sono stato a Cava, nella Chiesa della Madonna dell'Olmo. Dove il 30 ottobre del 1948 si sono sposati mio padre e mia madre. Dove sessant'anni dopo, con tanti nipoti ed amici, hanno celebrato i loro 60 anni di matrimonio. \nUn anno dopo, il 13 dicembre del 2009, Mamma ci ha lasciati. Grandissima fonte di affetto e di premure per tutta la vasta famiglia di fratelli, sorelle, marito, figli, nipoti, aveva esaurito le sue forze, profuse con generosit\u00e0. \nPap\u00e0 ha varcato la soglia dei 97 anni, ma il 4 marzo scorso anche le sue sterminate energie si sono esaurite. \"Gli organismi non ce la fanno pi\u00f9....\" mi diceva negli ultimi giorni, con lucida e semplice consapevolezza. \nFino all'ultimo ha dispensato consigli, insegnamenti e saggezza ai tantissimi che gli hanno voluto bene. Pensavo oggi come sar\u00e0 stato in questa Chiesa di Cava quel giorno del 1948. Chi c'era a quella cerimonia, celebrata senza sfarzo, ma certo con decoro borghese, in una Italia del dopoguerra ancora provata da anni drammatici. Come erano vestiti. Come avranno festeggiato un evento confermato da una intera vita insieme e preceduto da dieci anni di fidanzamento. Non c'erano filmini e smartphone a immortalare tutto. \u00c8 bello immaginare come fossero. E forse \u00e8 perfino bello che non tutto il nostro passato sia scannerizzato e videoregistrato, cos\u00ec qualcosa possiamo ancora 'vederla' solo con la nostra fantasia.\nQuanti ricordi invece della nostra lunga vita insieme. Mi hanno insegnato buoni principi, mai traditi. Mille immagini. Da bambino la prima volta a Firenze o a Venezia. Come dimenticarle. \nPer anni alla partita con Pap\u00e0. Piccolissimo ho fatto in tempo a vedere Pedro Manfredini in campo. Le preoccupazioni negli anni di piombo. La loro gioia negli anni pi\u00f9 recenti, per i loro figli carichi di responsabilit\u00e0, di onori e di oneri. Quelle notti in cui correvi per trovare Mamma con il cuore malato in un ospedale, o Pap\u00e0 in fin di vita in un reparto di rianimazione ad Eboli. Ma poi hanno resistito. Che traguardo per Pap\u00e0 quel giorno nella 'sua' caserma di Roma, la Legione Allievi, quando mio fratello Clemente assunse un altissimo comando, nel luogo dove bambini lo raggiungevamo, giovane ufficiale. \nGi\u00e0 novantenne, mentre quella cerimonia si svolgeva, lo sentii dire a un suo commilitone e coetaneo : ' ci stiamo facendo vecchi...'. Ne ridemmo con lui, che ha infatti poi vissuto ancora lunghi e intensi anni. \nLa vita e la storia di una  Nazione sono anche quelle delle sue famiglie. Oggi durante quella Messa in ricordo di mio padre Domenico, pensavo a tutte queste cose. A quanto sono importanti dei buoni genitori. E riguardo le loro foto degli anni Cinquanta, quando da Roma si andava a Cava percorrendo la statale con la 600. Riguardo mio padre che portava la bandiera dell'Arma, carabiniere appassionato fino all'ultimo respiro. In quella foto c'\u00e8 tutto. \u00c8 l'insegnamento, la passione, l'ideale, la tradizione. E io quella bandiera la porto ogni giorno. Ovunque. Grazie ai miei genitori per quello che mi hanno insegnato. Grazie per avermi portato, senza impormi mai nulla, sulla buona via", "created_time": "2017-04-29T17:43:58+0000"}, {"id": "352871043599_10154859585578600", "message": "Basta sbarchi, basta Ong, manette ed espulsioni", "created_time": "2017-04-28T19:32:23+0000"}, {"id": "352871043599_10154859403818600", "message": "IN RICORDO DEL GRANDE PATRIOTA LUCIO TOTH\n\nLa scomparsa di Lucio Toth \u00e8 un grave lutto per l'Italia. Toth non \u00e8 stato solo un politico, un grande giurista e uno scrittore, ma \u00e8 stato soprattutto un grande patriota. Le sue radici legate a Zara e ai territori italiani di Fiume, Istria e Dalmazia lo hanno visto presidente della Federazione degli Esuli adriatici e ne hanno fatto uno dei principali animatori delle battaglie volte a restituire dignit\u00e0 e giustizia alle quelle popolazioni, vittime del comunismo prima, e dell'oblio voluto da alcuni storici poi.  Abbiamo avuto la fortuna di condividere con lui una parte di questo percorso, di riceverne gli insegnamenti e di riuscire a portare a buon fine vicende come la legge per la tutela del patrimonio storico e culturale delle comunit\u00e0 degli esuli che fu una sua grande vittoria e la realizzazione del film \"Il cuore nel pozzo\", che riusc\u00ec a far conoscere il dramma del massacro delle Foibe a gran parte della popolazione italiana che, ancora qualche anno fa, ignorava queste vicende. Il rammarico di tutti noi \u00e8 quello di non essere riusciti, prima della sua morte, a poter far conferire la Medaglia d'Oro alla sua Zara.", "created_time": "2017-04-28T18:14:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154856742138600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling mad.", "message": "STOP IMMEDIATO AGLI SBARCHI\nLe ultime affermazioni del procuratore di Catania Zuccaro sono inquietanti. Non si esclude che alcune Ong presenti nel Mediterraneo siano finanziate dai trafficanti che, a suo avviso, hanno messo in piedi un mercato che frutta quanto quello della droga. Il governo Gentiloni non pu\u00f2 ignorare queste dichiarazioni, cos\u00ec come quanto sta emergendo dalle inchieste in corso e dall'indagine che sta svolgendo la commissione Difesa del Senato. Abbiamo denunciato per primi l'anomalia di quanto sta avvenendo a scapito del nostro Paese. Negare la realt\u00e0 anche di fronte alle sconcertanti affermazioni di un procuratore della Repubblica \u00e8 da irresponsabili. Se il governo non prende iniziative immediata avalla questi vergognosi traffici rendendosi complice degli scafisti. E anche gli oltre 4 miliardi previsti nel def per gli immigrati vanno indirizzati verso altri scopi, non certo a sostenere il traffico di esseri umani.", "created_time": "2017-04-27T18:41:37+0000"}, {"id": "352871043599_10154854126508600", "message": "Sulla vicenda di Montecarlo, Fini accetti un pubblico confronto. Abbia il coraggio di dire la verit\u00e0 una volta per tutte.\n\nCondividi se sei d'accordo", "created_time": "2017-04-26T18:59:14+0000"}, {"id": "352871043599_10154851645208600", "message": "Un bel tramonto fotografato poco fa mentre ero in treno, di rientro a Roma.", "created_time": "2017-04-25T18:59:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154850410123600", "message": "Una mattina mi son svegliato. . . \ncomincia con una chiara citazione una canzone, tra le pi\u00f9 anticomuniste che sia mai stata scritta, di Edoardo Bennato. Si chiama 'Tutto sbagliato baby'. Ascoltatela. Oggi. Per ricordare che accanto a chi voleva la libert\u00e0 per tutti, c'erano altri che volevano imporre anche in Italia un sistema 'sbagliato'. Avevano torto. Ma c'\u00e8 voluto troppo tempo perch\u00e9 non fossimo in pochi a saperlo e a dirlo. \nTutto sbagliato sbagliato baby. . .", "created_time": "2017-04-25T08:01:06+0000"}, {"id": "352871043599_10154849004878600", "message": "Basta con l'immigrazione dilagante. \nDobbiamo difendere l'Italia e l'Europa.", "created_time": "2017-04-24T18:39:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154846521293600", "message": "PAROLE CHIARE\nLegittima difesa: lo Stato deve essere dalla parte del cittadino aggredito in casa propria, e non dell'aggressore.", "created_time": "2017-04-23T18:48:19+0000"}, {"id": "352871043599_10154843691528600", "message": "#GasparriSulTerritorio\n\nOra, a tarda sera, mi sono recato a Molinella (Bologna) presso il centro di coordinamento dei Carabinieri che cercano il pluriomicida 'Igor il russo'. \nSempre e ovunque con le Forze dell'Ordine!", "created_time": "2017-04-22T19:57:03+0000"}, {"id": "352871043599_10154843611978600", "message": "Ieri a Cagliari. Oggi a Bologna, Modena e Budrio. Sempre sul territorio. Sempre dalla parte degli italiani. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-04-22T19:15:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154840856448600", "message": "BASTA SPRECHI DI SOLDI PUBBLICI\nHo denunciato alla Corte dei Conti gli sprechi della Rai. Ho segnalato anche l'aumento dei diritti per il Giro d'Italia da 5 a 12 milioni e mezzo di euro. Un affare sospetto.", "created_time": "2017-04-21T19:06:53+0000"}, {"id": "352871043599_10154836290448600", "message": "Dal primo gennaio ad oggi gli sbarchi di clandestini in Italia \u00e8 aumentato del 39%.\nIl piano Gentiloni-Minniti \u00e8 un DISASTRO.", "created_time": "2017-04-20T07:19:50+0000"}, {"id": "352871043599_10154831733773600", "message": "+ LA LEGGE GASPARRI TRIONFA ANCORA +\n\nA 13 anni dalla sua entrata in vigore, la cosiddetta \"legge Gasparri\" dimostra la sua efficacia e ad essa fa riferimento l'autorit\u00e0 delle comunicazioni per dare torto a Vivendi, che ha violato i tetti che stabilimmo nel settore dei media e delle telecomunicazioni con quella ottima normativa. \nAssisto con grande soddisfazione all'ulteriore trionfo della normativa che portai all'approvazione e rinnovo il mio biasimo per tutti gli ignoranti che hanno criticato una splendida legge. \nLa soddisfazione \u00e8 nettamente superiore al valore dei poveretti che compatisco ancora una volta.", "created_time": "2017-04-18T20:15:37+0000"}, {"id": "352871043599_10154831556508600", "message": "L'Italia ancora umiliata. Ancora 8.500 clandestini trasportati qui da scafisti, ong e dal vergognoso Governo Gentiloni. \n\nB A S T A ! ! !", "created_time": "2017-04-18T18:52:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154830596168600", "message": "Ecco il video del mio intervento alla cerimonia di chiusura di \"Nostalgia dell'avvenire\", la mostra sui 70 anni del MSI. Una storia che rivendico e di cui tutti dobbiamo andare fieri ed orgogliosi.", "created_time": "2017-04-18T11:14:35+0000"}, {"id": "352871043599_10154828747993600", "message": "Basta clandestini, basta immigrati.\nDobbiamo espellere migliaia di persone.\nDobbiamo riportare il Mediterraneo ad essere mare di pace.", "created_time": "2017-04-17T18:08:34+0000"}, {"id": "352871043599_10154827813288600", "message": "\u00c8 morto Piero Ottone. Da direttore del Corriere della Sera censur\u00f2, in prima pagina, il nome di Montanelli ferito dalle brigate rosse. Un gesto vile, che, come si pu\u00f2 leggere nel link seguente, gli rinfacciai nel 2003!", "created_time": "2017-04-17T11:27:34+0000"}, {"id": "352871043599_10154825701688600", "message": "Buona Pasqua all'Italia. \nL'Italia infinitamente bella da difendere.\nL'Italia costantemente stuprata dall'invasione dei clandestini.", "created_time": "2017-04-16T18:09:16+0000"}, {"id": "352871043599_10154825135528600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling sad.", "message": "Grande dispiacere per la scomparsa di Gianni Boncompagni. Amico che ha creato, inventato e divertito. \u00c8 stato un vero genio della cultura popolare.", "created_time": "2017-04-16T15:11:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154822559238600", "message": "Buona Pasqua.\nMa non dimentichiamo 150 milioni di cristiani perseguitati nel mondo. Cinque vittime al minuto.", "created_time": "2017-04-15T18:38:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154819278423600", "message": "L'ITALIA NON DIMENTICA", "created_time": "2017-04-14T18:52:03+0000"}, {"id": "352871043599_10154816131503600", "message": "\u00c8 ORA DI FINIRLA. BASTA SBARCHI.\n\nCondividi se sei d'accordo", "created_time": "2017-04-13T18:54:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154814558793600", "message": "Ieri in aula al Senato ho spiegato i motivi del nostro voto contrario all'insufficiente decreto sicurezza proposto dal centrosinistra.\nLe uniche proposte serie le abbiamo elaborate con Forza Italia e le applicheremo appena torneremo al Governo, per rendere di nuovo l'Italia libera, sicura e vivibile.", "created_time": "2017-04-13T07:59:05+0000"}, {"id": "352871043599_10154813112803600", "message": "Oggi termina la mostra \"Nostalgia dell'avvenire\", un grandissimo successo per la rivisitazione dell'MSI e dei suoi 70 anni.\nIl Movimento Sociale \u00e8 stato una grande palestra di democrazia, di cui tutti dobbiamo essere orgogliosi.", "created_time": "2017-04-12T19:08:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154812026818600", "message": "So che su facebook bisognerebbe essere pi\u00f9 sintetici, ma voglio che resti agli atti quanto ha pubblicato oggi il Tempo sulla vicenda Fini-Montecarlo e traffici di fondi vari. Perch\u00e9 questi articoli e questo racconto dimostrano quante bugie sono state dette , quale inganno \u00e8 stato attuato ai danni del popolo della destra. Fini dice cose che francamente non reggono alla prova dei fatti  e comunque voglio che chi \u00e8 interessato a questi argomenti legga, si documenti, conservi o rilanci questi materiali. Ringrazio Gianmarco Chiocci, direttore del quotidiano, gi\u00e0 protagonista di una battaglia di verit\u00e0 condotta a suo tempo sulle colonne di un altro giornale, ed ora protagonista di un'azione di trasparenza.", "created_time": "2017-04-12T10:43:39+0000"}, {"id": "352871043599_10154808516723600", "message": "PRIORIT\u00c0: VARARE LEGGI SPECIALI PER ESPULSIONI DI MASSA DEI CLANDESTINI.", "created_time": "2017-04-11T07:48:02+0000"}, {"id": "352871043599_10154804164558600", "message": "Siamo in guerra: servono misure speciali per colpire e distruggere lo stato islamico.", "created_time": "2017-04-09T18:37:25+0000"}, {"id": "352871043599_10154801311303600", "message": "Questa sera vi chiedo solo 3 minuti del vostro tempo: guardate questo breve video, realizzato da Spazio Autismo Bergamo, in cui ragazzi autistici, e loro insegnanti, suonano all'Ospedale Papa Giovanni XXIII di Bergamo.\n\nEmozionatevi. E condividetelo!", "created_time": "2017-04-08T19:08:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154797950828600", "story": "Maurizio Gasparri updated their status.", "message": "Londra, Parigi, Berlino, Nizza, San Pietroburgo, Stoccolma...\nl'Islam ci vuole morti. \nNoi dobbiamo ribattere colpo su colpo. \nSPAZZIAMO VIA I FANATICI DELL'ISLAM.", "created_time": "2017-04-07T18:48:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154797018123600", "message": "Noi la cantavamo negli anni Settanta, oggi la cantano i giovani ungheresi...\nAvanti ragazzi di Buda!", "created_time": "2017-04-07T12:35:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154794238618600", "message": "Solo oggi altri 1350 clandestini presi nel Mediterraneo e portati in Italia. \nChiedo a Renzi e Gentiloni: ma non vi vergognate della vostra gestione catastrofica dell'immigrazione?", "created_time": "2017-04-06T18:36:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154790843178600", "message": "Il bilancio del governo Gentiloni e e del Pd su sicurezza e immigrazione \u00e8 catastrofico, gli sbarchi nel 2017 sono addirittura raddoppiati. \nFUORI I CLANDESTINI DALL'ITALIA", "created_time": "2017-04-05T18:57:37+0000"}, {"id": "352871043599_10154789695198600", "message": "Anche sull'emergenza terremoto sinistra, pd e governi hanno tradito gli italiani. Vergogna.", "created_time": "2017-04-05T11:51:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154787834133600", "message": "GI\u00d9 LE MANI DALLA CASA\nIl Governo di centrosinistra vuole riformare il catasto per spremere ulteriormente le famiglie italiane. Glielo impediremo.\n\nCondividi se sei d'accordo!", "created_time": "2017-04-04T18:58:06+0000"}, {"id": "352871043599_10154784094988600", "message": "SOLIDARIET\u00c0 A PUTIN E ALLA RUSSIA\nNO AL FONDAMENTALISMO E ALL'ISLAM", "created_time": "2017-04-03T18:40:13+0000"}, {"id": "352871043599_10154780551943600", "message": "Silvio Berlusconi ha ribadito una linea chiara che punta all'unit\u00e0 del centrodestra, con Forza Italia in funzione di locomotiva, per numeri e proposte, di un'ampia coalizione che possa vincere le elezioni e battere la sinistra.\nUNITI SI VINCE \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-04-02T11:36:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154778759133600", "message": "BASTA IMMIGRATI. SUBITO\nPrepotenze e violenze sui minori, queste le risorse che arrivano in Italia. \nUrgono espulsioni in massa.", "created_time": "2017-04-01T18:34:51+0000"}, {"id": "352871043599_10154776084493600", "message": "PAROLE CHIARE\nInvece di piangere sui dazi che vuole introdurre Trump, l'Europa stronchi la concorrenza sleale della Cina e dei paesi asiatici.", "created_time": "2017-03-31T19:31:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154773486628600", "message": "Grandissima ed emozionante accoglienza per Silvio Berlusconi al congresso del PPE a Malta.\n\nL'uomo evento \u00e8 sempre lui. \nForza Presidente \ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "created_time": "2017-03-30T19:19:34+0000"}, {"id": "352871043599_10154771080953600", "message": "PPE, una grande famiglia!", "created_time": "2017-03-29T19:14:56+0000"}, {"id": "352871043599_10154767662513600", "message": "\"Con il compagno Buzzi,\nmafiacapitale,\ngiocavamo a calcetto alla Legacoop,\naltro che studiare!\"\n\nPOLETTI DIMETTITI. \nE VERGOGNATI.", "created_time": "2017-03-28T18:45:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154763755013600", "message": "Al via, a Cava d\u00e8 Tirreni, il corso di formazione politica intitolato a mio padre, Domenico.\nGrandissima partecipazione: c'\u00e8 forte bisogno di buona politica, fatta di impegno, approfondimento e partecipazione.", "created_time": "2017-03-27T19:10:15+0000"}, {"id": "352871043599_10154762805953600", "message": "La Raggi \u00e8 un sindaco fake. A prescindere dalla presentazione della sua candidatura con ipotetiche firme false o irregolari.\nA CASA. SUBITO.", "created_time": "2017-03-27T12:05:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154760078898600", "message": "Bentornata Ferrari \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-03-26T12:31:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154758169458600", "message": "A Cava d\u00e8 Tirreni abbiamo presentato la scuola di formazione politica intitolata a mio padre, Domenico. Luned\u00ec si comincia. Grazie a ideatori e organizzatori, in bocca al lupo ai partecipanti \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "created_time": "2017-03-25T19:24:19+0000"}, {"id": "352871043599_10154755607908600", "message": "Sliding doors: \nCosenza, ora. Cosenza, venti anni fa.\nPassano gli anni, la passione e la militanza restano.", "created_time": "2017-03-24T20:01:51+0000"}, {"id": "352871043599_10154753105798600", "message": "BASTA SBARCHI. BASTA IMMIGRATI.\nNOI STIAMO DALLA PARTE DEGLI ITALIANI.", "created_time": "2017-03-23T20:16:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154750353093600", "message": "Alla Camera oggi \u00e8 stata celebrata l'Europa. \nFini ha avuto la faccia di bronzo di presentarsi a Montecitorio... scambiandolo per Montecarlo!", "created_time": "2017-03-22T20:02:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154747316348600", "message": "6.000 sbarchi di clandestini in 3 giorni.\nQuesta \u00e8 la politica del Pd e del Governo Gentiloni per l'Italia.\nSiamo di fronte ad un'invasione che ha raggiunto livelli inauditi. Vergogna.", "created_time": "2017-03-21T19:50:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154746571493600", "message": "BASTA SBARCHI. BASTA IMMIGRATI.", "created_time": "2017-03-21T13:16:23+0000"}, {"id": "352871043599_10154742162803600", "message": "Il terrorista islamico ucciso all'aeroporto di Orly era stato segnalato come radicalizzato in carcere, dove era finito per una rapina. Poi, tornato a piede libero, ha tentato una strage. Nei confronti di questi potenziali terroristi invasati dalla religione islamica servono misure radicali e decise: in Europa c'\u00e8 bisogno di una enorme Guantanamo dove rinchiudere tutte le persone sospette, cambiando le regole fondamentali del nostro diritto. Non ci possono essere garantismi nei confronti di potenziali stragisti.", "created_time": "2017-03-19T19:57:33+0000"}, {"id": "352871043599_10154739520123600", "message": "Trump, sempre pi\u00f9 leader mondiale, ridicolizza la Merkel-Fantozzi. \nFinalmente!", "created_time": "2017-03-18T19:57:07+0000"}, {"id": "352871043599_10154736650018600", "message": "L'ITALIA. PRIMA DI TUTTO.", "created_time": "2017-03-17T19:49:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154734043073600", "message": "Dovevano rottamare, innovare, shakerare...\nma quanta vecchia Italia nelle loro azioni!", "created_time": "2017-03-16T20:04:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154731184258600", "message": "Una piazza, un megafono e tanta energia per urlare: NO ALLA BOLKESTEIN, NO AL GOVERNO CHE TUTELA I POTERI FORTI", "created_time": "2017-03-15T19:02:49+0000"}, {"id": "352871043599_10154728767693600", "message": "Per Forza Italia la sicurezza \u00e8 prioritaria.\nGrazie agli attivisti che nei giorni scorsi hanno animato migliaia di nostri gazebo. Molti li ho visitati personalmente, girando l'Italia da militante come faccio da sempre ogni fine settimana.", "created_time": "2017-03-14T19:39:38+0000"}, {"id": "352871043599_10154726051983600", "message": "Parole chiare: chi si difende da un'aggressione dentro casa propria non \u00e8 colpevole. (Staff)", "created_time": "2017-03-13T19:55:39+0000"}, {"id": "352871043599_10154722980298600", "message": "Demagistris \u00e8 la vergogna d'Italia. Il Governo deve rimuoverlo subito da sindaco di Napoli.", "created_time": "2017-03-12T19:11:43+0000"}, {"id": "352871043599_10154722192858600", "message": "\u00c8 assurdo che un cittadino onesto, lavoratore, che si sente in grave pericolo sia indagato per aver esercitato il proprio diritto alla legittima difesa. Le accuse rivolte contro Mario Cattaneo sono incredibili. Quanto accaduto segna l'ennesima sconfitta dello Stato che non \u00e8 stato in grado di difendere i cittadini, di difenderne la propriet\u00e0. Chi combatte l'illegalit\u00e0 merita tutele e sostegno, non persecuzioni.\n\nCon la Fondazione Italia Protagonista promuoviamo una sottoscrizione per pagare le spese legali che dovr\u00e0 affrontare Cattaneo, lo sosterremo concretamente non solo con le parole come fanno tanti.", "created_time": "2017-03-12T14:03:06+0000"}, {"id": "352871043599_10154719830708600", "message": "DE MAGISTRIS VA RIMOSSO\nChi alimenta violenza non pu\u00f2 fare il sindaco. Napoli oggi \u00e8 stata devastata da criminali che vanno messi in galera. Solidariet\u00e0 agli agenti di polizia feriti durante gli scontri.", "created_time": "2017-03-11T19:54:35+0000"}, {"id": "352871043599_10154718901413600", "message": "PER UN'ITALIA SICURA\npi\u00f9 poliziotti e carabinieri nelle strade", "created_time": "2017-03-11T13:06:38+0000"}, {"id": "352871043599_10154716504148600", "message": "A Salerno con Mara Carfagna, Franco Cardiello ed Enzo Fasano per illustrare ai cittadini le proposte di Forza Italia sulla sicurezza. Basta sbarchi, basta crimini.", "created_time": "2017-03-10T19:08:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154715600468600", "message": "SENZA SICUREZZA NON C'\u00c8 LIBERT\u00c0\n\nCondividi se sei d'accordo!", "created_time": "2017-03-10T12:15:15+0000"}, {"id": "352871043599_10154713556393600", "message": "PI\u00d9 SICURI, PI\u00d9 LIBERI.\n\nCondividi se sei d'accordo!", "created_time": "2017-03-09T20:01:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154712310853600", "message": "+ Risorse per la Sicurezza\n+ Carabinieri e Poliziotti nelle strade\n+ Severit\u00e0 e velocit\u00e0 per espellere i clandestini \n\nCon Forza Italia + SICUREZZA e + LIBERT\u00c0", "created_time": "2017-03-09T13:08:12+0000"}, {"id": "352871043599_10154709483628600", "message": "Nel 2016 il governo ha speso 4 miliardi di euro (s\u00ec, hai letto bene: 4 miliardi di euro) per l'accoglienza agli immigrati. \u00c8 una vergogna.\nLa nostra priorit\u00e0, invece, \u00e8 quella di mandare via gli immigrati e destinare quelle risorse agli italiani in difficolt\u00e0 economiche.", "created_time": "2017-03-08T19:59:19+0000"}, {"id": "352871043599_10154705219803600", "message": "Oggi giornata intensa per ascoltare i nostri concittadini colpiti dal sisma. \nPrima con gli allevatori e agricoltori che, dopo terremoto e neve, devono combattere anche la burocrazia. \nPoi, con altri parlamentari di Forza Italia, ho incontrato gli amministratori delle zone interessate per discutere sul decreto sisma.\nDALLA PARTE DEGLI ITALIANI. SEMPRE.", "created_time": "2017-03-07T20:13:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154704327943600", "message": "PAROLE CHIARE\nGli esponenti della sinistra si sono sempre opposti a norme che tutelassero le inchieste ma impedissero la spettacolarizzazione della giustizia. \nVolevano colpire Silvio Berlusconi, ma oggi ne pagano le conseguenze.", "created_time": "2017-03-07T13:01:39+0000"}, {"id": "352871043599_10154699233798600", "story": "Maurizio Gasparri shared a link.", "created_time": "2017-03-05T19:25:35+0000"}, {"id": "352871043599_10154692793463600", "message": "Il Pd di Renzi e Gentiloni porta ogni giorni in Italia migliaia di clandestini, fa crescere ghetti orrendi, \u00e8 colpevole delle morti in mare e in terra. \n\nBASTA SBARCHI. \n\nBASTA GHETTI. \n\nE S P U L S I O N I !", "created_time": "2017-03-03T16:02:59+0000"}, {"id": "352871043599_10154692357773600", "story": "Maurizio Gasparri published a note.", "message": "STADIO DELLA ROMA: FACCIAMOLO, MA SERVE TRASPARENZA.", "created_time": "2017-03-03T12:25:19+0000"}, {"id": "352871043599_10154690444903600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling pumped.", "message": "Anche oggi incontri in Senato e tra la gente.\nDa sempre ascolto le istanze di tutti, giro costantemente per i territori e porto avanti battaglie per difendere princ\u00ecpi e valori importanti. \nIl #Gasparritour continua, voi continuate a seguirmi \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "created_time": "2017-03-02T20:04:37+0000"}, {"id": "352871043599_10154689586343600", "message": "RENZI, BABBI.\nE BABBEI.", "created_time": "2017-03-02T13:30:05+0000"}, {"id": "352871043599_10154687723813600", "message": "PAROLE CHIARE\n\n\u00c8 urgente riprendere in Parlamento la discussione sul testamento biologico, in modo che ognuno possa esprimere liberamente la propria coscienza. Ma mai si potr\u00e0 fare una legge che autorizzi il suicidio assistito o peggio ancora l'eutanasia. \nSarebbe una scelta barbarica.", "created_time": "2017-03-01T19:58:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154685113848600", "message": "La Corte d'appello di Trento, riconoscendo a una coppia omosessuale la paternit\u00e0 di bimbi comprati all'estero, ha di fatto reso legittimo l'utero in affitto che invece in Italia \u00e8 reato. \nIl fatto che i bambini siano stati partoriti all'estero non rende meno grave questo turpe commercio. \nQuesto orrore deve cessare nel rispetto delle donne e del diritto dei bambini ad avere un padre e una madre.", "created_time": "2017-02-28T19:52:34+0000"}, {"id": "352871043599_10154684294988600", "message": "PAROLE DI BUON SENSO\nCon il governo Gentiloni continuano gli sbarchi degli immigrati, mentre le organizzazioni criminali trasportano persone con mezzi inadeguati e provocano morti in mare. Noi vogliamo bloccare gli arrivi e utilizzare parte dei fondi destinati all'accoglienza ad aiuti mirati nei territori di provenienza degli immigrati.", "created_time": "2017-02-28T12:33:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154682987708600", "message": "IL CONIGLIO DI MAIO\nSFUGGE AI CONFRONTI, \u00c8 SOLO UN PAROLAIO!\n\nCondividi se sei d'accordo", "created_time": "2017-02-27T22:23:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154682854508600", "message": "Scandalo sanit\u00e0 in Campania: dai pazienti ricoverati a terra all'Ospedale di Nola agli assenteisti del Loreto Mare di Napoli.\nDe Luca anzich\u00e9 pensare a sistemare il figlio in parlamento, si occupi di porre rimedio a queste tragedie.", "created_time": "2017-02-27T21:19:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154682035768600", "message": "Ricordo con grande rimpianto Oreste Tofani. Militante appassionato, sindacalista coraggioso, parlamentare apprezzato e rispettato. Abbiamo condiviso con lui battaglie politiche nel Movimento Sociale Italiano, in Alleanza Nazionale e poi nel PDL. E' stato nella scorsa legislatura tra i vicepresidenti di un grande e importante gruppo parlamentare che con lui e con altri abbiamo guidato a palazzo Madama. Mi ricordo l'impegno sul territorio, la determinazione e anche la coerenza agli ideali di fondo alla quale non ha mai rinunciato.", "created_time": "2017-02-27T14:43:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154681830683600", "message": "Questo tweet dimostra che si fa propaganda su tragedie che non dovrebbero diventare un palco di partito.", "created_time": "2017-02-27T12:25:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154680017118600", "message": "Cambiano i governi, ma, nonostante gli annunci, continuano ad arrivare in Italia migliaia di clandestini ogni giorno.\nDa Renzi a Gentiloni sono sempre al potere i soliti cialtroni.", "created_time": "2017-02-26T19:26:13+0000"}, {"id": "352871043599_10154679702028600", "message": "Ecco le foto del #gasparritour a Pisa!\nGrande accoglienza, bravi i militanti e simpatizzanti che portano avanti quotidianamente valori e idee di Forza Italia.\n\nForza Italia Pisa Coordinamento Provinciale", "created_time": "2017-02-26T17:16:19+0000"}, {"id": "352871043599_10154677402123600", "message": "Dal governo Gentiloni tante chiacchiere sull'immigrazione, ma zero fatti: gli sbarchi sono raddoppiati. Vergogna infinita.", "created_time": "2017-02-25T19:09:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154674888648600", "message": "\u00c8 reato dire \"clandestino\"? \nE allora noi lo diciamo pi\u00f9 forte: CLANDESTINO, CLANDESTINO, CLANDESTINO!", "created_time": "2017-02-24T20:15:12+0000"}, {"id": "352871043599_10154672219538600", "message": "UNAR CHE FINANZIA PROSTITUZIONE GAY VA CHIUSA SUBITO. \nCI SONO PROVE CONTRO LA BOSCHI CHE DEVE DIMETTERSI. \nABBIAMO ATTIVATO PROCURA E CORTE DEI CONTI.", "created_time": "2017-02-23T19:41:44+0000"}, {"id": "352871043599_10154669947738600", "message": "Con gli studenti del liceo Tasso di Roma per ribadire le ragioni del NO ALLA LEGALIZZAZIONE DELLE DROGHE LEGGERE.", "created_time": "2017-02-22T20:06:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154667417238600", "message": "Stamattina sono stato con i balneari a Carrara, poi, nel pomeriggio, in piazza a Roma a difesa delle categorie contro le truffe del Pd. \nMILITANTE. SEMPRE!", "created_time": "2017-02-21T20:04:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154667098083600", "message": "In trincea dalla parte di tassisti, balneari e ambulanti. No alla bolkestein, no al governo che tutela i poteri forti.", "created_time": "2017-02-21T17:27:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154666578943600", "message": "\"Quando tentarono di uccidermi, fosti tu a tradirmi. E m'hai spezzato il cuore\". \n(Il Padrino, parte II)", "created_time": "2017-02-21T12:03:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154664989908600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling surprised.", "message": "Grillo ha bisogno di cure urgenti, delira. Dice che Roma con la Raggi sta rinascendo!!!\nAmbulanzaaaaaaa \ud83d\ude91\ud83d\ude91\ud83d\ude91", "created_time": "2017-02-20T19:29:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154664329368600", "message": "ODE ALLA SCISSIONE  \n\nC'ha provato anche Veltroni \na evitar nuove scissioni, \nma la sorte par segnata \nper la nuova litigata. \nRenzi non lo sopportiamo! \nDicon Rossi ed Emiliano. \nMagro e pallido Speranza \nlancia sfide con baldanza. \nRenzi non tende le mani \nn\u00e9 a D'Alema, n\u00e9 a Bersani. \nLa sinistra  dritta dritta \nmarcia verso la sconfitta. \nLe periodiche scissioni \nlascian spazio a Berlusconi.  \nLo comprende Gentiloni, \npronto per gli scatoloni. \nCantan gi\u00e0 Bandiera Rossa, \nma hanno un piede nella fossa.\n\n(letta oggi a Un Giorno da Pecora)", "created_time": "2017-02-20T14:00:40+0000"}, {"id": "352871043599_10154655464473600", "message": "Le Ong presenti nel Mediterraneo aiutano gli scafisti, ne incrementano gli affari ma sono anche responsabili della morte di tanti disperati. \nChi sono queste organizzazioni presenti del Mediterraneo? Che rapporto c'\u00e8 tra i criminali e le Ong? Ci sono interessi economici nel traffico di uomini con la Libia? \u00c8 possibile che le navi delle Ong sappiano in anticipo delle partenze dei barconi?\nChe aspetta il governo italiano a vederci chiaro e porre fine a questi sbarchi?", "created_time": "2017-02-17T13:06:39+0000"}, {"id": "352871043599_10154652800328600", "message": "La carriera di Fini si \u00e8 conclusa anni fa in maniera ingloriosa.\nLa carriera personale si chiude sotto una montagna di discredito.\nDi questo deve prendere consapevolezza.", "created_time": "2017-02-16T19:36:25+0000"}, {"id": "352871043599_10154651798398600", "message": "La grande dignit\u00e0, la compostezza e soprattutto il messaggio lanciato dalla mamma del ragazzo suicida a Lavagna siano da esempio e monito per tutti. Nel suo ringraziamento alla Guardia di Finanza ha mostrato tutta la disperazione di un genitore che ha visto il figlio entrare nel tunnel della dipendenza da stupefacenti e che ha cercato nello Stato, nelle istituzioni, un punto di sostegno e di aiuto. Riflettano quanti ancora oggi blaterano di legalizzazione della cannabis. Da quel tunnel tanti ragazzi non sono pi\u00f9 usciti. Nello stringerci con profondo rispetto al dolore della famiglia, invitiamo a un supplemento di riflessioni quanti continuano a sottovalutare il problema delle dipendenze. Le parole di questa mamma sono per noi un motivo in pi\u00f9 per continuare la nostra battaglia contro ogni forma di droga.\n\nEcco il link alla lettera della mamma del ragazzo morto suicida:", "created_time": "2017-02-16T13:33:18+0000"}, {"id": "352871043599_10154651262873600", "message": "Il discorso della madre del ragazzo suicida a Lavagna: Non fatevi fregare! No alla droga sempre!", "created_time": "2017-02-16T09:54:16+0000"}, {"id": "352871043599_10154647900538600", "story": "Maurizio Gasparri published a note.", "message": "NO ALLA BOLKESTEIN - Il mio intervento in aula a difesa degli ambulanti e dei balneari", "created_time": "2017-02-15T12:57:18+0000"}, {"id": "352871043599_10154646060183600", "message": "Oggi ho chiesto spiegazioni sulla fuga di notizie nel caso Raggi/Marra ecco lo scambio di agenzie con la procura della Repubblica", "created_time": "2017-02-14T17:44:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154643127943600", "message": "strane manovre al Tgr Sardegna. Si sponsorizza un'azienda privata, Tiscali, all'interno del tg. Il che \u00e8 vietato. Ecco la mia interrogazione in Vigilanza.\n----\nAL PRESIDENTE DELLA COMMISSIONE PARLAMENTARE PER I SERVIZI RADIOTELEVISIVI\n\nPremesso che\n- Il Comitato di Redazione della TGR Sardegna (organismo\nsindacale di base) ha segnalato, nel documento del 1.2.2017 inviato alla\nDirezione della TGR e all'Usigrai, l\u2019intenzione del Caporedattore\ndi mettere in onda all'interno degli spazi di informazione una serie di servizi realizzati presso la sede della societ\u00e0 Tiscali, fondata dall\u2019europarlamentare, ex segretario regionale del PD ed ex Presidente della Regione Sardegna, Renato Soru\n- Tali servizi sono stati effettivamente concordati durante un colloquio ufficiale tra il Caporedattore della TGR Sardegna Anna Piras, un redattore all\u2019uopo da lei incaricato e la rappresentante della societ\u00e0 Tiscali Alice Soru, colloquio svoltosi nei locali della societ\u00e0 Tiscali\n- Tali servizi, precedentemente concordati, sono stati successivamente girati dal personale Rai presso la sede di Tiscali, a Cagliari, e successivamente montati e predisposti alla messa in onda presso la Sede Rai di Cagliari dal personale dell\u2019Azienda di servizio pubblico, e che tali servizi sono tuttora custoditi nell\u2019archivio digitale della Redazione\nAccertato che\n- Il contenuto di tali servizi era incentrato sul programma di corsi di addestramento e di avviamento all\u2019imprenditoria destinati ai giovani, denominato \u201cOpen Campus\u201d che Tiscali svolge a pagamento e che pubblicizza anche sugli organi di informazione locali\n- La messa in onda della prima puntata della serie \u00e8 stata bloccata dal Capo Redattore Piras in seguito alle rimostranze della Redazione espresse in assemblea sindacale e significate nel suddetto comunicato del Comitato di redazione\nEvidenziato che \n- Gi\u00e0 pi\u00f9 volte i vertici aziendali della Rai hanno dovuto constatare e contrastare episodi in cui si era evidenziata la presenza di brand e pubblicit\u00e0 occulte all'interno di programmi d'informazione o di altro genere del servizio pubblico\nPer sapere\n- se tali fatti costituiscono la violazione delle norme legali ed etiche che impongono al servizio pubblico radiotelevisivo di non svolgere alcuna forma di pubblicit\u00e0 alle aziende private se non nelle forme e nei modi previsti nell\u2019ambito commerciale aziendale\n\nMaurizio Gasparri", "created_time": "2017-02-13T15:31:16+0000"}, {"id": "352871043599_10154642786628600", "message": "Benvenuto Raffaele!!\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\ude18W Paola W Tiberio\ud83d\udc6a", "created_time": "2017-02-13T12:14:53+0000"}, {"id": "352871043599_10154640664498600", "message": "\u00c8 vergognosa la retromarcia del governo tedesco che ha negato la medaglia ai poliziotti italiani che hanno fermato il terrorista Amri. Forse la Merkel preferisce gli assassini a chi \u00e8 impegnato con sacrificio e dedizione per la sicurezza di tutti noi?\nAlfano, Minniti e lo stesso Gentiloni non hanno nulla da dire? \nBasta con questo asservimento alla Germania.\nPromuover\u00f2 un'iniziativa parlamentare perch\u00e9 l'Italia biasimi i ministri tedeschi su questa vicenda.", "created_time": "2017-02-12T16:14:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154637286178600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "created_time": "2017-02-11T09:37:26+0000"}, {"id": "352871043599_10154634841943600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "#ioricordo", "created_time": "2017-02-10T09:21:43+0000"}, {"id": "352871043599_10154634738438600", "message": "10 FEBBRAIO\nGIORNO DEL RICORDO", "created_time": "2017-02-10T07:53:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154633589343600", "message": "Veltroni finge il ritiro dopo la nuova sconfitta.\nVAI IN AFRICA!", "created_time": "2017-02-09T19:31:45+0000"}, {"id": "352871043599_10154630084528600", "message": "Comunisti con triplo Rolex: sono Michele Santoro e Lucia Annunziata. Tra i tanti compensi che la Rai eroga a esponenti interni ed esterni all'azienda a mio avviso risaltano, in rapporto ai modesti risultati in termini di ascolti, quelli di questi due noti giornalisti. Annunziata, gi\u00e0 presidente della Rai, prende pi\u00f9 del doppio del tetto massimo previsto per dirigenti e giornalisti dipendenti dell'azienda. Ovviamente lei dir\u00e0 che \u00e8 esterna, ma in ogni caso \u00e8 una super privilegiata visto il ruolo marginale che svolge in Rai a fronte di un compenso cos\u00ec alto. Peggio ancora Santoro, che prende cifre stratosferiche per avere risultati di ascolto patetici come quelli dei giorni scorsi su Rai Due. Comunisti s\u00ec, ma con il triplo Rolex a spese dei cittadini. Sollever\u00f2 il problema in Vigilanza perch\u00e9 questi due casi di spreco rifulgono su tutti gli altri.", "created_time": "2017-02-08T17:14:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154629796533600", "message": "BANCHE: BLACKLIST ESIGENZA TRASPARENZA\n\nSaggiamente anche il presidente dell'Abi, Patuelli, aveva chiesto trasparenza con la pubblicazione dei nomi di coloro che non hanno restituito soldi alle banche nelle quali lo Stato entrer\u00e0 con proprie risorse per il salvataggio. La cosiddetta blacklist \u00e8 un'esigenza di trasparenza. \u00c8 giusto che gli italiani sappiano, non solo dalle indiscrezioni giornalistiche ma anche dalle notizie ufficiali, chi ha goduto di crediti facili senza poi restituire le cifre ottenute. \u00c8 un dovere soprattutto nel momento in cui piccoli risparmiatori restano in attesa di risarcimenti da Banca Etruria e dagli altri istituti coinvolti nei noti scandali. Invece il governo Gentiloni dice no. FI, con un emendamento presentato dal capogruppo Romani, aveva fatto di questa richiesta la condizione preliminare e pregiudiziale per sostenere eventuali interventi di riordino del sistema bancario. Di fronte al no del governo alla trasparenza, il nostro no sar\u00e0 fortissimo. Il governo si inventa confuse proposte circa i profili di rischio, ma in realt\u00e0 difende i propri amici. Del resto, la pi\u00f9 esposta con Mps \u00e8 Sorgenia, azienda energetica della quale fu fondatrice la famiglia De Benedetti, tra cui la tessera 'numero uno' del Pd, Carlo. \u00c8 in occasioni come queste che si vede quanto quella tessera pesi.", "created_time": "2017-02-08T14:20:33+0000"}, {"id": "352871043599_10154629790678600", "message": "Sicurezza, Gasparri-Vito: intesa su bonus ma su riordino, assunzioni e contratti tutto da verificare.", "created_time": "2017-02-08T14:17:03+0000"}, {"id": "352871043599_10154629780543600", "message": "Diciotto anni fa perdemmo prematuramente Pinuccio Tatarella, autentico, geniale, infaticabile costruttore della moderna destra di governo. \nPatriota, meridionalista, ma contrario alle autocommiserazioni del Sud. \nAttento alla selezione di classi dirigenti della politica nella militanza e tra i promotori di pensiero. \nPer passione, intuito, intelligenza, amore per l'Italia rappresenta per qualit\u00e0 e creazione di soluzioni l'esatto opposto delle nullit\u00e0 che emergono ai giorni nostri. \nRicordiamo con rimpianto una guida politica la cui mancanza pesa ogni giorno nella travagliata vita del centrodestra.", "created_time": "2017-02-08T14:10:05+0000"}, {"id": "352871043599_10154629219713600", "message": "8-2-1999 8-2-2017 \nPinuccio, l'amico e la guida che ci mancano, ancora oggi", "created_time": "2017-02-08T08:26:07+0000"}, {"id": "352871043599_10154627744033600", "message": "PAROLE CHIARE: IL CENTROSINISTRA TRATTA I CLANDESTINI COME AMICI E GLI ITALIANI COME NEMICI. VERGOGNA!", "created_time": "2017-02-07T20:15:23+0000"}, {"id": "352871043599_10154625085698600", "message": "VIRGINIA \u00c8 N'INCAPACE\n\nCondividi se sei d'accordo!\n\n(Mio sonetto, in risposta a Grillo e 5 Stelle, letto questa mattina a L'aria che tira La7)", "created_time": "2017-02-06T20:00:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154624001033600", "message": "I SOVRANISTI NON SIANO TRONISTI\nSE CI ALLEIAMO BATTIAMO TUTTI\n\nLa mia intervista a Libero", "created_time": "2017-02-06T10:48:14+0000"}, {"id": "352871043599_10154622463043600", "message": "PRIMA L'ITALIA: BASTA ALL'INVASIONE DI CLANDESTINI. VOGLIAMO SUBITO BLOCCO NAVALE ED ESPULSIONI IN MASSA.", "created_time": "2017-02-05T19:28:05+0000"}, {"id": "352871043599_10154619775818600", "message": "FORZA ITALIA, PRIMA L'ITALIA", "created_time": "2017-02-04T19:25:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154617170508600", "message": "In un mondo normale una persona ridicola come Virginia Raggi si dovrebbe dimettere per l'assoluta incapacit\u00e0, a prescindere da eventuali responsabilit\u00e0 penali nelle varie vicende Marra, Romeo, promozioni clientelari, polizze e quant'altro.\nMa \u00e8 bene che la Raggi vada avanti. Che Grillo, Casaleggio e tutta la compagnia cantante la sostengano. L'Italia deve capire che quella dei grillini non \u00e8 un'alternativa. Non sono in grado di garantire efficienza ma nemmeno la tanta invocata onest\u00e0. Vai avanti Raggi! Dimostra a tutti che i grillini sono il nulla.", "created_time": "2017-02-03T20:00:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154614322888600", "message": "UN PARAGONE IMPIETOSO\nRENZI VERGOGNA D'ITALIA\n\nCondividi se sei d'accordo", "created_time": "2017-02-02T20:09:34+0000"}, {"id": "352871043599_10154611551248600", "message": "Ha ragione Renzi quando dice che supera la soglia del 40%. Purtroppo, per\u00f2, \u00e8 il dato della disoccupazione giovanile raggiunta dal suo Governo. RENZI CIALTRONE.", "created_time": "2017-02-01T19:58:51+0000"}, {"id": "352871043599_10154610267103600", "message": "La situazione della sanit\u00e0 nel Lazio \u00e8 al collasso. All'ospedale di Tivoli sono stati scambiati due pazienti e, purtroppo, sono morti entrambi. A Roma un uomo colpito da malore \u00e8 morto nell'attesa di un'ambulanza che ritardava. \nRispetto per chi quotidianamente, tra medici, infermieri e personale, compie il proprio dovere in situazioni complicate, ma i responsabili di questi episodi vergognosi di malasanit\u00e0 vanno individuati e puniti.\nPer la sanit\u00e0 come cittadini paghiamo tasse e costi spropositati a fronte di prestazioni inadeguate. La magistratura deve intervenire subito.", "created_time": "2017-02-01T08:34:17+0000"}, {"id": "352871043599_10154608964898600", "message": "Abbiamo mercati non etici. E personaggi non etici che operano nei mercati. \nNe abbiamo discusso oggi, con Paolo Del Debbio, presentando il suo libro: \"Pi\u00f9 etica nel mercato?\"", "created_time": "2017-01-31T20:18:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154605414648600", "message": "Nani e ballerine , sinistri e femministe, preferiscono Isis e Islam. Noi stiamo con Trump e Putin", "created_time": "2017-01-30T18:22:46+0000"}, {"id": "352871043599_10154602964268600", "message": "Le scelte dissennate fatte dall'Italia e dall'Europa sull'immigrazione hanno portato pi\u00f9 clandestini e ingressi indiscriminati che hanno lasciato campo libero ai terroristi.\nTrump invece dimostra di avere le idee chiare: il suo piano per sconfiggere l'Isis avr\u00e0 tra i suoi partner anche la Russia di Putin. Una scelta giusta che tutto l'Occidente dovrebbe apprezzare.\nIl dialogo con la Russia \u00e8 indispensabile, per questo chiederemo al Governo di invitare anche Putin al G7 di Taormina.", "created_time": "2017-01-29T18:50:07+0000"}, {"id": "352871043599_10154600584713600", "message": "Per fermare l'invasione di clandestini servono subito blocchi navali ed espulsioni di massa. Abbiamo bisogno di una svolta prendendo esempio da quanto sta facendo Trump negli USA. \u00c8 questa la politica da seguire, non quella catastrofica che il Pd ha imposto finora all'Italia.", "created_time": "2017-01-28T19:04:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154597930383600", "message": "Ora che le mura di Pompei crollano con un governo di sinistra, la colpa sar\u00e0 sicuramente del maltempo e dell'usura. Quando accadeva ai tempi del centrodestra, i politici del Pd urlavano e imprecavano. Risparmiamo insulti agli ipocriti. \u00c8 gi\u00e0 la loro stessa ipocrisia a punirli a sufficienza.", "created_time": "2017-01-27T17:32:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154595684183600", "message": "Il Pd vuole regalare la cittadinanza italiana agli immigrati, attirando altri clandestini.\nNO ALLO IUS SOLI, PRIMA GLI ITALIANI.", "created_time": "2017-01-26T19:39:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154594817193600", "message": "Renzi ha tagliato i fondi per la Protezione Civile del 78%. VERGOGNA ASSOLUTA.\n\nCondividi se anche tu sei indignato", "created_time": "2017-01-26T12:55:53+0000"}, {"id": "352871043599_10154592805928600", "message": "Sapevamo che Virginia Raggi fosse inadeguata. Ora sappiamo che \u00e8 anche bugiarda e che pratica il vecchio clientelismo. 'Penale'? Forse. Penosa certo!", "created_time": "2017-01-25T20:04:43+0000"}, {"id": "352871043599_10154588878858600", "message": "Fallimento, bugia e bavaglio.\nQuesto \u00e8 il grillismo ai giorni nostri.", "created_time": "2017-01-24T19:53:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154584326873600", "message": "NO OMERTA' SU RESPONSABILI TRAGEDIA RIGOPIANO\n\nCos\u00ec come conosciamo il nome di tanti eroi che hanno salvato vite nella vicenda di Rigopiano, vediamo confermate le notizie che il professor Marcella aveva dato in merito al modo beffardo con cui la sua telefonata di allarme \u00e8 stata gestita dalla Prefettura di Pescara. Sui giornali leggiamo che \u00e8 stata individuata la persona con cui ha parlato Marcella. Non ci deve essere omert\u00e0. Vogliamo sapere il nome di questa persona perch\u00e9 bisogna conoscere chi ha una responsabilit\u00e0 gravissima. Il che, tra l'altro, non esclude le colpe della catena di comando che comprende la Prefettura e non solo.", "created_time": "2017-01-23T20:09:34+0000"}, {"id": "352871043599_10154580377573600", "message": "Urlano contro Trump, tacquero su Clinton e Lewinsky. Che vergognosa ipocrisia.", "created_time": "2017-01-22T19:48:14+0000"}, {"id": "352871043599_10154579452973600", "message": "Chiesero soccorsi, furono ignorati, altri telefonarono dopo la tragedia di Rigopiano, ma non furono presi sul serio. Chi ha detto che era tutto a posto deve pagare", "created_time": "2017-01-22T13:58:02+0000"}, {"id": "352871043599_10154575437638600", "message": "GOOD MORNING AMERICA!", "created_time": "2017-01-21T08:56:17+0000"}, {"id": "352871043599_10154574317603600", "message": "Italia migliore, Italia peggiore #terremoto", "created_time": "2017-01-20T23:37:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154573652488600", "message": "GRANDE GIOIA PER RECUPERO SUPERSTITI RIGOPIANO. MA ORA FUORI I NOMI DI CHI HA NEGATO IL SOCCORSO, VOGLIAMO PUNIZIONI ESEMPLARI\n\nGioia fortissima per il recupero dei primi superstiti della terribile valanga che si \u00e8 abbattuta sull'hotel Rigopiano e un riconoscimento immenso ai soccorritori per il coraggio e la determinazione dimostrata. Ma a questo punto una domanda \u00e8 d'obbligo: perch\u00e9 non si \u00e8 agito prima? Secondo la testimonianza di Quintino Marcella, professore e amico del cuoco Giampiero Parete che ha dato lo straziante allarme chiamandolo, i soccorsi sarebbero partiti tardi perch\u00e9 la sua richiesta non \u00e8 stata ritenuta attendibile. Alle 17.40 circa, Marcella avrebbe chiamato  prima la Polizia, poi il coordinamento della Prefettura che non lo ha creduto. Anzi, secondo quanto Marcella ha riportato in una drammatica intervista a Qn, la responsabile della Prefettura addirittura un'ora dopo lo avrebbe telefonato facendogli una domanda trabocchetto per verificare la veridicit\u00e0 delle sue parole. Quanto accaduto credo meriti un supplemento di riflessione. Marcella ha chiamato la Prefettura, dopodich\u00e9 118, 112, 113, 115 invano. Se \u00e8 vero, chi gli ha risposto? Perch\u00e9 non lo hanno creduto? Vogliamo i nomi e i cognomi, perch\u00e9 se \u00e8 doveroso lodare gli eroi, bisogna sapere chi \u00e8 il responsabile di colpe orribili. Sono state perse ore preziosissime. Un allarme l'albergo lo aveva lanciato gi\u00e0 nella mattina di mercoled\u00ec perch\u00e9 isolato dalla neve. Erano in attesa tutti di essere liberati ma anche in questo caso il mezzo spazzaneve richiesto non \u00e8 arrivato. Non \u00e8 il tempo della polemica. Ma credo sia doverosa  una risposta agli italiani. Fuori i nomi di chi ha risposto alle telefonate negando il soccorso. L'Italia deve sapere. L'Italia deve punire.", "created_time": "2017-01-20T19:16:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154571152118600", "message": "Oggi finalmente \u00e8 l'ultimo giorno alla Casa Bianca del peggior presidente della storia degli USA.\nDomani Barack sbaracka!!!", "created_time": "2017-01-19T20:05:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154569867878600", "message": "In questo momento massimo sostegno a esercito e protezione civile che devono intervenire nelle zone del terremoto in condizioni difficili. FORZA RAGAZZI!", "created_time": "2017-01-19T08:00:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154568561958600", "message": "Solidariet\u00e0 e piena mobilitazione per rinnovata emergenza terremoto nel centro Italia.\nPurtroppo restano evidenti l'inadeguatezza del Governo e del Commissario Errani nel fronteggiare la situazione.", "created_time": "2017-01-18T20:39:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154565831668600", "message": "Sono amico di Antonio Tajani dal 1970. Eravamo tra i pochi anticomunisti del liceo classico Tasso di Roma. Da allora un cammino parallelo, nella politica, nel giornalismo. L'elezione di Antonio premia una generazione che ha fatto della lealt\u00e0 e della coerenza la propria scelta di vita. Con Antonio vincono la competenza, la dedizione al bene comune. Perdono l'improvvisazione e la rottamazione. Sono felice e commosso. Non abbiamo scelto la politica dei valori per inseguire cariche. Ma per testimoniare ideali. Auguri Antonio, la tua elezione \u00e8 il nostro orgoglio", "created_time": "2017-01-17T20:05:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154565818043600", "message": "L'emergenza immigrazione ha raggiunto livelli inaccettabili e, contemporaneamente, il grado di sicurezza delle nostre citt\u00e0 \u00e8 calato drasticamente.\nECCO I 14 PUNTI CONCRETI DI FORZA ITALIA PER RENDERE DI NUOVO IL NOSTRO PAESE LIBERO E SICURO.\n\nAiutami a diffondere. Condividi anche tu sulla tua bacheca!", "created_time": "2017-01-17T19:52:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154564974923600", "message": "Dalla scuola dell'obbligo alla scuola degli obbligati ad acquistare il libro di Saviano.\nGENITORI RIBELLATEVI A QUESTA VERGOGNA.", "created_time": "2017-01-17T12:33:03+0000"}, {"id": "352871043599_10154563550633600", "message": "PAROLE CHIARE: NON ACCETTIAMO LEZIONI DI CIVILT\u00c0 E DEMOCRAZIA DA CHI VUOLE VENIRE A DETTARE LEGGE NEL NOSTRO PAESE.", "created_time": "2017-01-16T21:53:03+0000"}, {"id": "352871043599_10154562459713600", "message": "PAROLE CHIARE: VOGLIAMO SUBITO RIATTIVAZIONE CIE, ESPULSIONI PI\u00d9 RAPIDE E BLOCCO SBARCHI IMMIGRATI.", "created_time": "2017-01-16T13:13:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154560585203600", "message": "Basta clandestini in Italia. Vogliamo espulsioni in massa, blocco del trasporto e ripresa del dialogo con la Russia che combatte il terrorismo archiviando Obama, la Clinton e tutti i loro valletti che hanno distrutto l'Occidente.", "created_time": "2017-01-15T19:39:50+0000"}, {"id": "352871043599_10154557969373600", "message": "DI MAIO PEGGIO DI FANTOZZI\n\nPensa che il congiuntivo sia (lui direbbe \"\u00e8\" o \"sii\") una malattia degli occhi. \nVoto in grammatica: ZERO\n\nAnche nelle altre materie non va meglio: in geografia, ad esempio, confonde il Cile con il Venezuela!\n\nRIMANDIAMOLO IN PRIMA ELEMENTARE\n\n(Foto: @nonleggerlo)", "created_time": "2017-01-14T20:31:35+0000"}, {"id": "352871043599_10154557727928600", "message": "Fate girare se condividete!", "created_time": "2017-01-14T18:40:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154555153203600", "message": "PAROLE CHIARE: BISOGNA IMPEDIRE L'INGRESSO DEGLI IMMIGRATI IN ITALIA. CHI DICE IL CONTRARIO \u00c8 RESPONSABILE DEL DEGRADO E DEI DISORDINI PROVOCATI DAI CLANDESTINI.", "created_time": "2017-01-13T20:31:39+0000"}, {"id": "352871043599_10154553994493600", "message": "Sveglia! De Benedetti hai preso 600 milioni di \u20ac da Monte dei Paschi di Siena e non li hai restituiti. Restituisci il malloppo. Non possono essere i cittadini tartassati a pagare al tuo posto. #ingegn\u00e8fainassegno.", "created_time": "2017-01-13T11:17:33+0000"}, {"id": "352871043599_10154552064953600", "created_time": "2017-01-12T19:57:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154551191928600", "message": "CASALEGGIO E GRILLO FANNO DANNI ALLA CREDIBILIT\u00c0 DELLA POLITICA\n\n\u00c8 tempo che gli italiani giudichino Grillo per quello che \u00e8. Una mattina decide di stare con quelli europeisti alla Monti. Dopo aver ricevuto una porta in faccia, torna sui suoi passi e va con quelli anti europeisti e anti euro. Il tutto per pure ragioni di carattere economico, a prescindere dai contenuti. A chi non sopporta pi\u00f9 di sottostare ai diktat suoi e di Casaleggio, pretende poi di far pagare la multa di 250 mila euro che sarebbe alla base di un assurdo contratto. Chi \u00e8 l'incoerente, il voltagabbana e l'opportunista? Quella di Grillo-Casaleggio \u00e8 una politica schizofrenica. Come si potrebbe mai pensare di mettere l'Italia nelle mani di questa gente cos\u00ec assurda, che fa sottoscrivere patti illegali e incostituzionali? Se fossero validi i princ\u00ecpi di coerenza che Grillo insieme a Casaleggio vuole imporre a colpi di multe ai suoi seguaci, lui e il suo sodale si dovrebbero multare per milioni di euro.", "created_time": "2017-01-12T13:04:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154547957373600", "message": "PI\u00d9 SICUREZZA = PI\u00d9 LIBERT\u00c0 \nEcco la nostra ricetta in 13 punti\n\n1. S\u00ec a riapertura CIE per trattenere immigrati da espellere. \n2. S\u00ec ad espulsioni con procedure pi\u00f9 snelle e rapide.\n3. S\u00ec ad un solo grado di giudizio per le domande d'asilo.\n4. Stop Eunavformed ed altre missioni porta-clandestini.\n5. Stop immediato sbarchi immigrati.\n6. S\u00ec a rilancio accordi di Berlusconi con la Libia per il blocco delle partenze.\n7. S\u00ec ad utilizzo Guardia Costiera per bloccare 'scafismo' di navi ONG.\n8. S\u00ec ad accordi con Stati esteri perch\u00e9 riprendano i clandestini.\n9. S\u00ec a nuove norme per correggere errori che consentono a gente come Anri, l'assassino di Berlino, di circolare liberamente per l'Europa.\n10. Stop Schengen: libera circolazione da rivedere per controlli sicurezza.\n11. S\u00ec ad assicurazione per ogni infortunio a militari, polizie e vigili del fuoco.\n12. S\u00ec ad aumento fondi per contratti e riordino per polizie e militari.\n13. S\u00ec a misure pi\u00f9 efficaci per la sicurezza urbana.", "created_time": "2017-01-11T20:02:26+0000"}, {"id": "352871043599_10154547058343600", "message": "215 milioni di cristiani sono perseguitati nel mondo. \nNoi NON ci mettiamo una croce sopra.\n\nCondividi per sensibilizzare tutti", "created_time": "2017-01-11T12:32:56+0000"}, {"id": "352871043599_10154545516793600", "message": "GRILLO SI RIVELA PER QUELLO CHE \u00c8:\nUN PAGLIACCIO IN DISARMO", "created_time": "2017-01-10T19:52:16+0000"}, {"id": "352871043599_10154544646143600", "message": "I Governi Monti-Letta-Renzi hanno fatto aumentare la disoccupazione giovanile del 10% in 5 anni. \nVERGOGNA", "created_time": "2017-01-10T12:35:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154543067123600", "message": "PAROLE CHIARE: IL PAPA INVITA ALLA CARIT\u00c0. IO LO INVITO AD APRIRE LE GRANDI CASE DEI CARDINALI IN VATICANO PER ACCOGLIERE I SENZATETTO.", "created_time": "2017-01-09T20:05:37+0000"}, {"id": "352871043599_10154540554503600", "message": "Israele ancora vittima dell'aggressione palestinese. Siamo con Israele, per la sua vita e la sua libert\u00e0.", "created_time": "2017-01-08T19:52:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154537874078600", "message": "Tra due settimane finalmente Trump si insedier\u00e0 alla Casa Bianca. \nEcco in anteprima a cosa si dedicheranno in futuro i coniugi Obama: un'attivit\u00e0 sicuramente pi\u00f9 consona alle loro attitudini...", "created_time": "2017-01-07T19:47:52+0000"}, {"id": "352871043599_10154536654373600", "message": "7 gennaio 1978, 7 gennaio 2017, 39 anni dopo non dimentichiamo la strage di Acca Larentia. Nemmeno i Procuratori della Repubblica che non hanno mai trovato gli assassini, pur in presenza di prove evidenti. Una vergogna grande che cade su Pignatone e tutti i suoi predecessori", "created_time": "2017-01-07T09:39:54+0000"}, {"id": "352871043599_10154535210613600", "message": "Orrenda aggressione razzista negli USA da parte di un gruppo di neri ai danni di un disabile bianco. Cosa sarebbe accaduto in un caso inverso? Cortei, proteste, risalto TV in tutto il mondo.... Invece ora solo pochi articoli. \nPosso sollecitare una pubblica riflessione a Laura Boldrini, molto sensibile a questi fatti di violenza?", "created_time": "2017-01-06T19:07:19+0000"}, {"id": "352871043599_10154534397173600", "message": "Il 2016 \u00e8 stato un anno record per l'afflusso di clandestini in Italia. Servono misure immediate per porre fine a questa escalation di arrivi. Noi vogliamo lo stop immediato alle operazioni nel Mediterraneo, che hanno solo incrementato gli sbarchi e arricchito gli scafisti, ma anche espulsioni immediate di chi non ha diritto a rimanere in Italia.", "created_time": "2017-01-06T12:59:44+0000"}, {"id": "352871043599_10154532300078600", "message": "Nonostante mafie e Marino, incapaci di ogni colore, squallore grillino della Raggi, dedico a Roma la foto che ho appena scattato", "created_time": "2017-01-05T16:52:23+0000"}, {"id": "352871043599_10154532297838600", "message": "Piazza Navona era il regno della Befana, la festa di tutti, la gioia dei bambini, la tradizione del Presepe. Oggi 5 gennaio la gente in festa lascia il posto a squallore e deserto. Creato prima da Marino e Alfonsi del Pd e peggiorato poi dalla infima Raggi. Roma umiliata", "created_time": "2017-01-05T16:49:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154531954833600", "message": "PAROLE CHIARE: STOP AL TRASPORTO DI CLANDESTINI IN ITALIA ED ESPULSIONE IMMEDIATA DI CHI NON HA DIRITTO DI RESTARE NEL NOSTRO PAESE.", "created_time": "2017-01-05T13:41:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154529449893600", "message": "\u00c8 inaccettabile la resa dello Stato davanti a clandestini che fanno sequestri e violenze, come accaduto a Cona. \u00c8 intollerabile vedere in tv immigrati che non fuggono da guerre, che si lamentano della costosa accoglienza accampando pretese. Bisogna sospendere subito le missioni navali italiane ed europee che alimentano e fiancheggiano gli scafisti. Meno arrivi \u00e8 la prima misura. Forza Italia \u00e8 aperta al confronto in Parlamento con quattro premesse: revisione e inasprimento delle norme sulle espulsioni; stop a Eunavformed; stop a norme sulla cittadinanza; pi\u00f9 fondi al comparto sicurezza-difesa per bonus, contratti e riordino. Fatti, non proclami.", "created_time": "2017-01-04T13:32:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154527685898600", "message": "Grillo si scopre garantista ora che la giustizia si occupa della incapacit\u00e0 amministrativa degli esponenti dei 5 Stelle.\nDa lui e da Casaleggio Associati non prendiamo lezioni. Ammettano le loro falsit\u00e0.", "created_time": "2017-01-03T19:33:52+0000"}, {"id": "352871043599_10154526930893600", "message": "PAROLE CHIARE: BLOCCARE SUBITO L'INGRESSO DI NUOVI IMMIGRATI IN ITALIA.", "created_time": "2017-01-03T13:09:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154525137113600", "message": "Le nuove regole dei grillini: se l'indagato \u00e8 di un altro partito, via alla lapidazione flash. Se l'indagato \u00e8 loro, \u00e8 intoccabile.\nIpocrisia targata Grillo & Casaleggio Associati.", "created_time": "2017-01-02T19:26:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154524573283600", "message": "Ci ha lasciati Giuliano Giuliani, militante coraggioso e coerente della destra politica. Eletto sindaco di San Severo all'inizio di una nuova stagione di protagonismo della Destra, ha condiviso un percorso di rinnovamento della politica, unendo la passione degli ideali con la capacit\u00e0 amministrativa. Ne ricordo l'amicizia, la condivisione di tante battaglie. Un abbraccio ai suoi familiari e alla figlia che ne prosegue l'azione politica e amministrativa", "created_time": "2017-01-02T15:47:58+0000"}, {"id": "352871043599_10154522432658600", "story": "Maurizio Gasparri shared a video.", "message": "ORGOGLIO ITALIANO\nLa Ferrari compie 70 anni. In questo bellissimo video tutti i modelli dal 1947 ad oggi.", "created_time": "2017-01-01T19:36:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154521420138600", "message": "L'anno si apre con una drammatica conferma: siamo in guerra. Non solo ad Aleppo o a Mosul, ma anche a Istanbul, a Berlino, a Sesto San Giovanni. Al governo italiano, all'Europa intera chiediamo il coraggio di norme speciali. Non si affronta una guerra con pannicelli caldi, con retorica e frasi fatte. Servono espulsioni di clandestini. Serve la bonifica del nostro territorio, lo stop immediato al trasporto di extracomunitari dalla Libia, l'aumento delle spese per la sicurezza, da escludere dai vincoli di bilancio Ue. \u00c8 tempo di azione. Siamo aperti al confronto a 360 gradi. Ma lo stop ai clandestini \u00e8 la prima condizione.", "created_time": "2017-01-01T12:49:36+0000"}, {"id": "352871043599_10154518456328600", "message": "Buon anno a tutti in nome della sicurezza, della legalit\u00e0, dello stop ai clandestini.", "created_time": "2016-12-31T17:57:16+0000"}, {"id": "352871043599_10154515114838600", "message": "Il doppio gioco di Gianfranco, il \"genio\" scopertosi coglione.\n\nEcco il mio intervento pubblicato oggi da \nIl Tempo Quotidiano", "created_time": "2016-12-30T18:03:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154514249058600", "message": "I governi Monti-Letta-Renzi hanno aumentato le tasse sulla casa a livelli inaccettabili.\n\nCondividi se anche tu sei indignato!", "created_time": "2016-12-30T12:06:25+0000"}, {"id": "352871043599_10154508787053600", "message": "NOI SIAMO DALLA PARTE DI NETANYAHU E TRUMP CONTRO I TERRORISTI ISLAMICI, NEMICI DI ISRAELE E DELLA PACE.", "created_time": "2016-12-28T20:13:12+0000"}, {"id": "352871043599_10154505400013600", "message": "PAROLE CHIARE: DOBBIAMO ESPELLERE SUBITO DALL'EUROPA CENTINAIA DI MIGLIAIA DI CLANDESTINI. BISOGNA RIPULIRE LE NOSTRE CITT\u00c0.", "created_time": "2016-12-27T20:51:29+0000"}, {"id": "352871043599_10154504329388600", "message": "MSI, una storia gloriosa.", "created_time": "2016-12-27T13:42:39+0000"}, {"id": "352871043599_10154502036893600", "message": "70 anni fa veniva fondato il Movimento Sociale Italiano. \u00c8 stato un grande onore far parte di quel partito, in cui abbiamo imparato buona politica, onest\u00e0, cultura, amor di patria. \nIo rivendico con orgoglio questa storia, che \u00e8 storia di democrazia.", "created_time": "2016-12-26T19:46:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154493377263600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling happy.", "message": "LA VITA \u00c8 MERAVIGLIOSA. AUGURI A TUTTI!", "created_time": "2016-12-24T12:31:06+0000"}, {"id": "352871043599_10154491279008600", "message": "VOGLIAMO SUBITO LEGGI SPECIALI PER RIPULIRE L'EUROPA E CACCIARE TUTTI I CLANDESTINI.", "created_time": "2016-12-23T20:11:54+0000"}, {"id": "352871043599_10154490975748600", "story": "Maurizio Gasparri is feeling festive.", "message": "Quest'anno la frase che ho scelto per augurarvi buone feste \u00e8 di Donald J. Trump: \"Senza passione non hai energia, senza energia non hai nulla\".\nMi raccomando, in questi giorni di vacanza ricaricatevi che ci aspetta un 2017 decisivo.", "created_time": "2016-12-23T18:02:06+0000"}, {"id": "352871043599_10154490356908600", "message": "La persona uccisa a Milano in un conflitto a fuoco \u00e8 il terrorista islamico Amri che ha seminato terrore a Berlino. Non possiamo che essere  sconcertati per la facilit\u00e0 con cui gli assassini entrano e escono dal nostro Paese. Siamo la base di ingresso dei criminali che qui evidentemente si sentono pi\u00f9 protetti e tollerati. \u00c8 una cosa inaudita. Il governo deve rispondere con immediatezza su questi fatti, anche con una serie di ammissioni di impotenza. Renzi si \u00e8 pi\u00f9 preoccupato di fare traffici con le nomine dei suoi amici e consulenti nei Servizi segreti che della nostra sicurezza. L'italia \u00e8 la piattaforma logistica dei terroristi? La politica del trasporto di clandestini viene attuata dai nostri governi per aiutare il crimine? Siamo esterrefatti e preoccupati per l'incapacit\u00e0 di chi governa il paese.", "created_time": "2016-12-23T13:11:42+0000"}, {"id": "352871043599_10154490061468600", "created_time": "2016-12-23T10:42:43+0000"}, {"id": "352871043599_10154488397333600", "message": "PI\u00d9 SBARCHI = PI\u00d9 TERRORISTI.\nRIPULIRE L'EUROPA, SUBITO ESPULSIONI DI MASSA.", "created_time": "2016-12-22T20:10:58+0000"}, {"id": "352871043599_10154487910363600", "message": "Roma, ora. Uno splendore che non merita una vergogna come la Raggi.", "created_time": "2016-12-22T16:24:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154485340858600", "message": "VOTER\u00d3 A FAVORE DELLA MOZIONE DI SFIDUCIA A POLETTI.", "created_time": "2016-12-21T18:35:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154484793293600", "message": "Conversazioni improbabili :)", "created_time": "2016-12-21T14:22:17+0000"}, {"id": "352871043599_10154482882583600", "message": "PAROLE CHIARE: DOBBIAMO IMMEDIATAMENTE CACCIARE VIA DALL'EUROPA CHI MINA LA NOSTRA IDENTIT\u00c0, CIVILT\u00c0 E LIBERT\u00c0.", "created_time": "2016-12-20T20:07:35+0000"}, {"id": "352871043599_10154482395088600", "message": "BASTA BUONISMO!\n\nCondividi se sei d'accordo", "created_time": "2016-12-20T16:45:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154481956693600", "message": "PUTIN, AI TERRORISTI ISLAMICI PENSACI TU.", "created_time": "2016-12-20T12:00:49+0000"}, {"id": "352871043599_10154480405578600", "message": "Gli attentati avvenuti ad Ankara e Berlino sono angoscianti.\nIL FONDAMENTALISMO ISLAMICO DEVE ESSERE STRONCATO. DIFENDIAMO LA NOSTRA IDENTIT\u00c0, CIVILT\u00c0 E LIBERT\u00c0.", "created_time": "2016-12-19T21:21:17+0000"}, {"id": "352871043599_10154479819998600", "message": "OPERAZIONE VERIT\u00c0: CON LA SINISTRA AL GOVERNO PI\u00d9 PRECARIET\u00c0 E MENO CERTEZZE PER I GIOVANI.\n\nCondividi se sei d'accordo!", "created_time": "2016-12-19T16:49:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154479568433600", "message": "ODE DI NATALE \nSvetta Mertens cannoniere, \nquattro gol mette in carniere. \nQuadripletta un raro evento, \nfece il Napoli contento. \nMa partecipa alla lotta \nper la piazza meno ghiotta. \nQuella pel secondo posto, \nperch\u00e9 il primo \u00e8 messo a posto. \nS\u00ec perch\u00e9 son arrivate, \ndalla Juve altre legnate. \nPer la Roma le illusioni, \nper la Juve punti buoni. \nOr ne ha sette di vantaggio, \nresta in testa fino a maggio. \nHiguain regola i conti, \nallo Stadium niente sconti. \nDzeko si \u00e8 riaddormentato \ne al Natal forse ha pensato. \nL'Ode ormai \u00e8 un appuntamento \nsull'italico cimento. \nAnche noi facciam gli auguri \nperch\u00e9 gli anni sia men duri. \nE il Natal senza pallone \nporti a tutti cose buone. \nDell'annata il trionfator \n\u00e8 Ronaldo il matador, \nfa tre gol pure al Giappone \ne del mondo ora \u00e8 il campione. \nNella storia, col Real, \nresta lui anche a Natal.\n\n[Letta oggi ad Un Giorno da Pecora Radio1]", "created_time": "2016-12-19T14:39:27+0000"}, {"id": "352871043599_10154476689538600", "message": "Caro Fini, rispondi a 3 semplici domande:\n\n1. Perch\u00e8 compravi arredi per la casa di Montecarlo?\n2. Chi ha detto ai Tulliani che c'era una casa a Montecarlo lasciata da una contessa in eredit\u00e0 ad An?\n3. Perch\u00e9 Corallo ha bonificato ingenti quantit\u00e0 di denaro alla famiglia Tulliani?", "created_time": "2016-12-18T14:31:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154475942493600", "message": "Qui Bologna: -3 gradi, vetri ghiacciati.\nAppena partiti, direzione Roma: alle 14 parteciper\u00f2 in diretta a \"L'ARENA\" su RaiUno.\n\nBuona domenica a tutti!", "created_time": "2016-12-18T07:26:55+0000"}, {"id": "352871043599_10154474686023600", "message": "Un partito come il Pd che candida Roberto Speranza a segretario non ha speranza.", "created_time": "2016-12-17T19:42:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154474054303600", "message": "Caso Vivendi-Mediaset: in questo video vi spiego perch\u00e9 non c'\u00e8 possibilit\u00e0 di realizzare l'accordo tra il colosso francese e quello italiano", "created_time": "2016-12-17T14:57:17+0000"}, {"id": "352871043599_10154471406058600", "message": "La Raggi difende Marra per ragioni che dovrebbe spiegare.\nIntanto c'\u00e8 una citt\u00e0 paralizzata che affonda nella spazzatura.\nQuesto \u00e8 il fallimento di Grillo. I Cinque Stelle sono la rovina d'Italia, se ne devono andare.", "created_time": "2016-12-16T16:31:38+0000"}, {"id": "352871043599_10154470607608600", "message": "In casi ordinari bisognerebbe essere garantisti, ma con i 5Stelle non lo si pu\u00f2 essere fino in fondo. \nL\u2019arresto di Marra impone un atto di coerenza. E lo dico a prescindere dall\u2019epoca in cui i fatti contestati a Marra si sarebbero verificati. I grillini hanno chiesto le dimissioni per chiunque e per qualunque cosa.\nOra si dimostrino coerenti. La Raggi se ne vada. In galera Marra.", "created_time": "2016-12-16T09:43:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154469611103600", "message": "Che vergogna", "created_time": "2016-12-16T00:57:33+0000"}, {"id": "352871043599_10154181385588600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2016-12-15T22:14:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154468836398600", "message": "\"Basta battute, stavolta Fini dovr\u00e0 chiarire tutto\". \nLa mia intervista a Libero", "created_time": "2016-12-15T18:15:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154467960538600", "message": "\"Sono stato un coglione\" dice Fini di se stesso in una intervista al \"Fatto\". \nDopo molti anni sono d'accordo con una sua affermazione", "created_time": "2016-12-15T14:15:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154467741753600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "created_time": "2016-12-15T11:10:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154465568318600", "message": "PAROLE CHIARE SULL'IMMIGRAZIONE: I PROFUGHI CHE VENGONO DALLE ZONE DI GUERRA SONO IL 10/20% DEL TOTALE. GLI ALTRI NON HANNO DIRITTO DI STARE NEL NOSTRO PAESE.", "created_time": "2016-12-14T19:57:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154464675073600", "message": "Non perdete altro tempo. Gli italiani vogliono VOTARE!", "created_time": "2016-12-14T14:08:46+0000"}, {"id": "352871043599_10154461300663600", "message": "ODE A GENTILONI\n\nDopo le consultazioni \nc'\u00e8 toccato Gentiloni.  \nFummo insieme noi studenti \nanche allora contendenti. \nFrequentammo il liceo Tasso \nin quegli anni da sconquasso. \nMa che i tempi siano foschi \nlo ricorda a noi la Boschi. \nDisse: perdo? Mi ritiro! \nResta invece ancora in giro. \nL'elettore la bastona? \nLei s'incolla alla poltrona.", "created_time": "2016-12-13T19:44:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154459937513600", "message": "LA RAGGI \u00c8 INDEGNA DI ESSERE SINDACO DI ROMA\nHa occultato la verit\u00e0 sulla vicenda Muraro che si sapeva essere all'attenzione della Procura di Roma da molti mesi. Ha scelto con modalit\u00e0 poco trasparenti assessori coinvolti in una gestione pi\u00f9 che discutibile delle vicende romane. La gestione grillina \u00e8 immorale. Siamo al disastro. C'\u00e8 inefficienza a tutti i livelli. Non riescono a gestire i servizi primari della citt\u00e0 e neanche a mettere quattro lampadine decenti su un albero di Natale penzolante a Piazza Venezia. Abbiamo a Roma la prova di che cosa sarebbe un governo grillino del Paese. L'incapacit\u00e0 a tutti i livelli. La paralisi. La scelta dei peggiori. Questa \u00e8 la realt\u00e0.", "created_time": "2016-12-13T13:10:46+0000"}, {"id": "352871043599_10154458964108600", "story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "created_time": "2016-12-13T08:09:15+0000"}, {"id": "352871043599_10154456735313600", "message": "IL GOVERNO GENTILONI-BOSCHI-LOTTI \u00c8 UNO SCHIAFFO ALL'ITALIA.\n\nLO COMBATTEREMO IN PARLAMENTO E NEL PAESE.", "created_time": "2016-12-12T18:59:13+0000"}, {"id": "352871043599_10154455882498600", "message": "Pera ministro? Hanno contattato Giuda, ma Giuda ha rinunciato e quindi pare che stiano cercando Pera...", "created_time": "2016-12-12T13:04:19+0000"}, {"id": "352871043599_10154453207493600", "message": "TRAGEDIA MPS \u00c8 RESPONSABILIT\u00c0 DELLA SINISTRA\n\nIl salvataggio di una storica banca come Mps \u00e8 inevitabile ma ancora di pi\u00f9 deve essere la tutela dei risparmiatori. Va comunque ribadita con chiarezza una verit\u00e0 storica. Dietro il disastro Mps c'\u00e8 la sinistra italiana che ha saccheggiato per decenni l'istituto. Quella di Mps \u00e8 una tragedia i cui colpevoli vanno rintracciati nei gruppi dirigenti del Pci-Pds-Ds-Pd che hanno piazzato alla guida della banca gente propria e hanno trattato l'istituto come fosse una cosa propria. Prima di fare decreti o quant'altro bisognerebbe mandare in galera tutti gli amministratori e gli esponenti politici della sinistra italiana che hanno costruito nei decenni questo disastro,  depredando le casse della banca. Quanto stava accadendo in Mps era stato denunciato da tempo ma  la magistratura per prima non \u00e8 intervenuta come avrebbe dovuto. La sinistra di governo di ieri e di oggi ha responsabilit\u00e0 dirette. In Parlamento chiederemo prima misure decise contro chi ha distrutto Mps e poi il varo delle norme che verranno eventualmente proposte per il salvataggio.", "created_time": "2016-12-11T19:25:17+0000"}, {"id": "352871043599_10154451804153600", "message": "PAROLE CHIARE: NOI SIAMO E RESTIAMO ALL'OPPOSIZIONE.", "created_time": "2016-12-11T12:04:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154448904293600", "message": "Parole chiare di Berlusconi confermano che non faremo nessun governo con Pd responsabile dello sfascio del Paese.\nForza Italia vuole nuova legge elettorale e andare subito al voto.", "created_time": "2016-12-10T19:04:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154447938178600", "message": "La tragedia MPS ha origini e responsabilit\u00e0 politiche: PCI-PDS-DS-PD hanno devastato la banca e adesso gli italiani pagano il conto.\nVERGOGNA.", "created_time": "2016-12-10T13:04:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154445782263600", "story": "Maurizio Gasparri shared a video.", "message": "L'avete sentita questa? Vi piace?", "created_time": "2016-12-09T19:54:26+0000"}, {"id": "352871043599_10154445211868600", "message": "\u00abSe non passa il referendum costituzionale la mia carriera politica finisce. Vado a fare altro\u00bb.\nVoi ci credete a queste dichiarazioni di Renzi?", "created_time": "2016-12-09T17:00:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154444525968600", "message": "Condividi se vuoi che Renzi non torni mai pi\u00f9 a governare l'Italia", "created_time": "2016-12-09T13:00:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154440908008600", "message": "PAROLE CHIARE: BERLUSCONI PER IL CENTRODESTRA \u00c8 IMPRESCINDIBILE.", "created_time": "2016-12-08T22:42:59+0000"}, {"id": "352871043599_10154440284923600", "message": "PAROLE CHIARE: NON FAREMO MAI UN GOVERNO CON CHI HA RIEMPITO L'ITALIA DI IMMIGRATI E CLANDESTINI.", "created_time": "2016-12-08T19:53:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154438945663600", "message": "ODE ALLE CONSULTAZIONI \n\nParton le consultazioni, \ncon confuse processioni. \nPartitini, grandi e nani, \ncorron pure i valdostani. \nPare sia una tarantella, \ntutti su da Mattarella.  \nPi\u00f9 di venti appuntamenti, \nconvocati anche gli armenti. \nPochi incontri decisivi, \naltri sol decorativi. \nChiede un tizio: pure a me \ndi poltron ne danno tre? \nTra richieste e tra ricatti \nalla fin saran disfatti \nquelli del cerimoniale \ndel palazzo Quirinale.\nTorno a casa dritto dritto \nse dal No sar\u00f2 sconfitto: \ndisse Renzi in ogni via, \nma si sa era bugia. \nOra spera di restare \ne cos\u00ec tutti ingannare. \nMattarella intanto dice:\nstate qui, sono felice, \nil Palazzo \u00e8 assai imponente, \nsto qui sol senza la gente. \nOra le consultazioni \nhan riempito i miei saloni. \nSu una tombola facciamo \ne cos\u00ec pi\u00f9 allegri stiamo. \nE chi tombola far\u00e0 \nil governo former\u00e0!\n\n(Letta oggi in diretta a Un Giorno da Pecora)", "created_time": "2016-12-08T14:04:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154435447818600", "message": "PAROLE CHIARE: NOI NON FAREMO UN GOVERNO CON IL PD. VOGLIAMO UNA NUOVA LEGGE ELETTORALE, POI SUBITO AL VOTO.", "created_time": "2016-12-07T21:09:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154433883033600", "story": "Maurizio Gasparri shared a video.", "message": "La mia ODE ALLA VITTORIA letta ad Un Giorno da Pecora Radio1", "created_time": "2016-12-07T13:37:45+0000"}, {"id": "352871043599_10154432907858600", "message": "Oggi iniziamo la giornata con una buona notizia... \ud83d\ude00", "created_time": "2016-12-07T08:08:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154431378033600", "message": "Finalmente ce ne siamo liberati!\n\nCondividi se anche tu non vuoi pi\u00f9 rivederli.", "created_time": "2016-12-06T21:04:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154431004478600", "message": "Il bugiardo disse...", "created_time": "2016-12-06T18:53:06+0000"}, {"id": "352871043599_10154430185803600", "message": "Ricapitolando: ha vinto il NO, Renzi si \u00e8 dimesso, lo spread \u00e8 calato.\nCosa dicono adesso i miserabili bugiardi che nei giorni scorsi annunciavano l'apocalisse in caso di sconfitta del s\u00ec?", "created_time": "2016-12-06T12:05:56+0000"}, {"id": "352871043599_10154427923433600", "message": "ODE ALLA VITTORIA          \nAlla grande vinse il No, \nRenzi il popolo bocci\u00f2. \nLui ment\u00ec abbondantemente,\nlo cap\u00ec tutta la gente. \nLa sua cura era letale \ne perci\u00f2 \u00e8 finita male. \nSar\u00e0 ancor l'elettorato \na votare pel  Senato. \nLui voleva i nominati, \nnon dal popolo votati. \nQuel suo testo pasticciato \ngli italiani hanno bocciato. \nLa riforma cavolata \nin discarica \u00e8 volata. \nLui promise tutto a tutti,\nsoldi, pesci, anche prosciutti. \nLui sognava gloria eterna. \nLa sconfitta lo squinterna. \nLui bugie disse a milioni. \nOra a casa. Dimissioni!\n\n(Letta oggi a Un Giorno da Pecora)", "created_time": "2016-12-05T18:35:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154427068043600", "message": "Obiettivo raggiunto: abbiamo mandato Matteo a casa!\n\nCondividi se anche tu sei felice \ud83d\ude04", "created_time": "2016-12-05T12:42:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154426721273600", "message": "1956-2016\nnon ci sono pi\u00f9 i carri armati di una volta...", "created_time": "2016-12-05T09:12:34+0000"}, {"id": "352871043599_10154425520403600", "message": "Renzi a casa. Subito.\nSe sei d'accordo condividi!", "created_time": "2016-12-04T22:38:14+0000"}, {"id": "352871043599_10154424188743600", "message": "Le tardive aperture di Renzi e del governo sulla Bolkestein per gli ambulanti non sono assolutamente credibili. Avrebbero potuto agire da molto tempo. Rispondono a una lettera che si scrivono tra di loro per illudere una categoria che rischia il massacro per la disattenzione di Renzi e del PD. Ignorano peraltro la contemporanea difficolt\u00e0 dei balneari, che come gli ambulanti rischiano di essere distrutti dall'applicazione della Bolkestein. Vedremo alla prova dei fatti cosa accadr\u00e0. Ma non crediamo per niente alle tardive promesse di Renzi che addirittura, durante la pausa della propaganda elettorale, affronta questo tema per raggranellare qualche voto. Credo che balneari e ambulanti e tutte le categorie massacrate da Renzi debbano fare una sola cosa: votare No, per cacciare Renzi e portare avanti chi vuole cancellare la direttiva Bolkestein. L'unica soluzione possibile per evitare che il commercio ambulante e non solo sia massacrato, mentre l'Ue lascia impuniti i grandi potentati della rete che non pagano le giuste tasse. Io a Renzi non credo. E per questo dico No.", "created_time": "2016-12-04T12:52:45+0000"}, {"id": "352871043599_10154423889778600", "message": "Ma tu ti fidi di uno cos\u00ec? \nIO NO.", "created_time": "2016-12-04T10:27:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154422433988600", "story": "Maurizio Gasparri shared a video.", "message": "Ha ragione il Presidente Berlusconi. \nRenzi deve mantenere la parola ed andarsene a casa se perder\u00e0 il referendum.\n\nCondividi!", "created_time": "2016-12-03T20:47:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154421802513600", "message": "Dopo mesi di campagna elettorale in giro per il paese \u00e8 tempo di raccogliere le forze per un ultimo appello: votiamo NO e mandiamo a casa Renzi una volta per tutte", "created_time": "2016-12-03T17:00:55+0000"}, {"id": "352871043599_10154421637788600", "story": "Maurizio Gasparri updated their status.", "message": "Buonasera,\nQuesto \u00e8 un avviso serio. Si tratta di organizzare una vera gara di solidariet\u00e0, ho bisogno di tutti voi.\nAscoltate bene : il piccolo Matteo deve tornare assolutamente a casa dalla sua famiglia, da cui manca da quasi due anni. Si trova a Roma e deve urgentemente rientrare a Firenze.\nCari amici, siate buoni, permettete al piccolo Matteo di ritrovare la sua casa e la sua Agnese e non lasciarli mai pi\u00f9. Sarebbe un miracolo se per Natale tutto ci\u00f2 si avverasse, dipende solo da voi. \nQuesta domenica, per rimandare a casa Matteo, BASTA UN NO !\nGrazie!", "created_time": "2016-12-03T14:42:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154421249378600", "message": "Domani gli italiani votaNO\n\nCondividi!", "created_time": "2016-12-03T11:03:36+0000"}, {"id": "352871043599_10154419463248600", "message": "IO VOTO NO.", "created_time": "2016-12-02T20:16:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154419052948600", "message": "Lui spende e tu paghi, capito?", "created_time": "2016-12-02T16:58:42+0000"}, {"id": "352871043599_10154418696148600", "message": "TUTTE LE BUFALE DI RENZI SUL REFERENDUM\n(Prima parte)", "created_time": "2016-12-02T13:27:59+0000"}, {"id": "352871043599_10154418300618600", "story": "Maurizio Gasparri shared a video.", "message": "La mia ODE AL NO recitata a pi\u00f9 voci grazie ad un bellissimo montaggio realizzato da Un Giorno da Pecora Radio1!\n\nSU VOTIAMO TUTTI NO\nALLA TRUFFA NON CI STO!", "created_time": "2016-12-02T09:12:53+0000"}, {"id": "352871043599_10154416964023600", "message": "A grande richiesta ecco il video di \"Meravigliosa Frittura\", l'inno contro le clientele e per la libert\u00e0 degli elettori. (Staff)", "created_time": "2016-12-01T20:55:15+0000"}, {"id": "352871043599_10154416449653600", "message": "Stamattina al mercato di Agropoli abbiamo fatto volantinaggio per il #NO: tanta partecipazione e tante persone felici di votare contro chi crede di comprare il loro voto con una frittura di pesce", "created_time": "2016-12-01T17:30:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154416039863600", "message": "Grande successo oggi ad Agropoli! \nCon gli amici Mara Carfagna, Gaetano Quagliariello, Vincenzo Fasano e Guglielmo Vaccaro abbiamo cantato Meravigliosa Frittura, un inno contro le clientele e per la libert\u00e0 degli elettori!", "created_time": "2016-12-01T12:57:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154415829333600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Liberazione dei pesci ad Agropoli \n#meravigliosafrittura", "created_time": "2016-12-01T11:02:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154415773813600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Meravigliosa frittura da Agropoli", "created_time": "2016-12-01T10:31:14+0000"}, {"id": "352871043599_10154415744528600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "message": "Meravigliosa Frittura", "created_time": "2016-12-01T10:14:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154413373888600", "message": "Vuoi davvero che la tua libert\u00e0 stia nelle mani di uno come Renzi?", "created_time": "2016-11-30T12:07:29+0000"}, {"id": "352871043599_10154412142968600", "message": "Schaeuble, Junker e Schultz voterebbero s\u00ec, come i banchieri e Napolitano. \nNon voglio che l'Italia diventi una colonia \n#IoVotoNO", "created_time": "2016-11-30T07:30:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154410913428600", "message": "Ti fidi ancora di Renzi?", "created_time": "2016-11-29T20:00:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154411345388600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-11-29T16:42:23+0000"}, {"id": "352871043599_10154410930498600", "message": "BOLKESTEIN: ASSURDO GARA MONDIALE PER VENDERE FRUTTA E POI IMPUNIT\u00c0 PER POTENTATI\n\nQuesta mattina, a Piazza della Repubblica a Roma, sono intervenuto alla manifestazione dei lavoratori ambulanti che protestano contro la direttiva Bolkestein.\n\u00c8 assurdo fare una gara per avere un banco al mercato. Non \u00e8 in questo modo ne' che si incentiva ne' che si tutela il commercio. \nLe preoccupazioni dei manifestanti sono pi\u00f9 che condivisibili. Ma offro un elemento in pi\u00f9 per dire no alla Bolkestein: l'Unione europea sottopone gli ambulanti e i balneari ad obblighi assurdi e poi non fa nulla per far pagare le giuste tasse ai grandi potentati come Apple, Google o Alibaba. Questa Europa non la vogliamo. \u00c8 contro questo modo ingiusto di comportarsi che dobbiamo e dovete reagire. Personalmente, insieme a tutta Forza Italia, manteniamo comunque un atteggIamento costruttivo. Siamo disposti a sederci in qualsiasi momento e a qualsiasi tavolo con il governo per dire no alla Bolkestein. Quanto alla situazione di Roma, vivendo al Primo Municipio so bene quali sono le priorit\u00e0. Siamo invasi da immondizia, c'\u00e8 un abusivismo commerciale dilagante, negozi gestiti da stranieri che nessuno controlla. \u00c8 una vergogna pretendere che si faccia una gara per chi deve gestire un banco al mercato e poi si lascia che in tutta la citt\u00e0 prevalga l'illegalit\u00e0. Se il governo \u00e8 d'accordo siamo pronti ad agire tutti insieme per dire no a una direttiva vergognosa. Non si pu\u00f2 fare una gara mondiale per vendere frutta al mercato e poi lasciare i giganti del commercio nell'impunit\u00e0 fiscale.", "created_time": "2016-11-29T13:06:42+0000"}, {"id": "352871043599_10154409054838600", "message": "Renzi va in un posto e promette qualcosa. Poi, dopo un quarto d'ora, prende il suo bell'aereo di stato, va altrove e promette il contrario!\nCREDIBILIT\u00c0 ZERO.", "created_time": "2016-11-28T19:30:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154408425343600", "message": "Sono pochi i giornali che pubblicano la storia dei massacri compiuti da Fidel Castro e che ricordano le migliaia e migliaia di persone che, dopo la sua rivoluzione, sono state uccise. C'\u00e8 un clima di conformismo stucchevole intorno a questo dittatore feroce che soprattutto molti settori della presunta intellighenzia e della sinistra italiana hanno eretto a loro modello. Il conformismo dilaga ovunque nel mondo. Solo Trump tra i leader politici ha parlato con chiarezza. In Italia le pagine dei giornali mettono in un angolo le notizie negative, compresa ovviamente la televisione, con quella pubblica in prima linea. Fidel Castro \u00e8 stato uno dei personaggi pi\u00f9 spregevoli della recente storia dell'umanit\u00e0, un carnefice che ha espulso, massacrato e ucciso migliaia e migliaia di cubani. Cos\u00ec dovr\u00e0 essere ricordato.", "created_time": "2016-11-28T13:08:34+0000"}, {"id": "352871043599_10154406716558600", "message": "Ho denunciato in sede penale il Financial Times per la diffusione di notizie false. \nVogliamo scoprire al soldo di chi sono questi signori che turbano da troppo tempo i mercati internazionali e hanno in particolare nel mirino l'Italia. \u00c8 ora di dire basta a questo modo vergognoso e menzognero di fare", "created_time": "2016-11-27T20:04:36+0000"}, {"id": "352871043599_10154405729238600", "message": "Da mio padre che ha 97 anni a mia figlia che ne ha 19: tutta la mia famiglia VOTA NO!\nDite a quelli che sono arrabbiati contro i partiti, contro tutti -anche contro di noi- che il modo per sconfiggere una cattiva politica non \u00e8 stare a casa arrabbiati, ma andare a votare NO per aprire una nuova stagione per la famiglia, per la democrazia, per la libert\u00e0!", "created_time": "2016-11-27T13:45:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154405719198600", "message": "Buona domenica, ultima settimana di mobilitazione. \nTutti impegnati per vincere!", "created_time": "2016-11-27T11:20:25+0000"}, {"id": "352871043599_10154403297508600", "message": "Con il Comitato \"Difendiamo i Nostri Figli\" e il popolo del Family Day da Verona abbiamo lanciato un ulteriore e forte messaggio perch\u00e9 il NO prevalga. \nA Renzi il popolo del Family day ha inviato oggi quella risposta al 'non dimenticheremo' che era stato gi\u00e0 annunciato al Circo Massimo. \nNon dimentichiamo la distruzione della famiglia perseguitata da Renzi con politiche fiscali ed economiche devastanti. \nNon dimenticheremo che ha voluto le unioni gay e aperto cos\u00ec la strada alla compravendita di bambini. \nDa Verona, insieme a tanti comitati e cittadini, abbiamo lanciato un messaggio chiarissimo a Renzi e al suo governo: il 4 dicembre diremo tutti NO per archiviare una stagione di governo che ha devastato l'Italia", "created_time": "2016-11-26T13:26:53+0000"}, {"id": "352871043599_10154402976593600", "message": "Non navigo nel fiume di retorica. \nFidel Castro \u00e8 stato e rimarr\u00e0 un feroce dittatore, un protagonista negativo della storia contemporanea", "created_time": "2016-11-26T10:19:45+0000"}, {"id": "352871043599_10154401365593600", "message": "Non farti abbindolare dalle sciocchezze di livello galattico di Renzi\nvota #NO", "created_time": "2016-11-25T21:00:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154401272338600", "message": "Renzi abbandona i terremotati e trascura l'alluvione per dire bugie sul referendum. \nImporta gli immigrati e bastona gli italiani. \nDiciamogli #NO", "created_time": "2016-11-25T19:15:29+0000"}, {"id": "352871043599_10154400677748600", "message": "Perch\u00e9 #NO?", "created_time": "2016-11-25T14:16:38+0000"}, {"id": "352871043599_10154398515538600", "message": "Al telefono con la radio peruviana per spiegare le ragioni del #No. Traduzione simultanea. L\u00ec \u00e8 pomeriggio.", "created_time": "2016-11-24T21:00:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154398679293600", "message": "\"La sanit\u00e0 pagherebbe una riforma confusionaria\".\n\nLa mia intervista al Giornale di Sicilia", "created_time": "2016-11-24T19:03:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154398190308600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "created_time": "2016-11-24T15:23:29+0000"}, {"id": "352871043599_10154397861558600", "message": "Pochi punti, molta chiarezza.\nFacciamo sapere a Renzi che i suoi trucchetti ci hanno stufato, condividiamo!", "created_time": "2016-11-24T12:07:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154396369033600", "story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "created_time": "2016-11-23T20:12:37+0000"}, {"id": "352871043599_10154395312858600", "message": "Il Senato di Renzi:\nun pasticcio che abolisce una sola cosa...il voto dei cittadini!\n#iovotoNO", "created_time": "2016-11-23T10:07:15+0000"}, {"id": "352871043599_10154393899083600", "message": "Cosa stava pensando Renzi con quell'espressione cos\u00ec preoccupata : \na) a Bob Dylan che non va a ritirare il Nobel; \nb) al buco nell'ozono che aumenta; \nc) alla figuraccia che sta per fare al Referendum che perder\u00e0 clamorosamente e sar\u00e0 costretto a dimettersi", "created_time": "2016-11-22T20:09:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154393500913600", "message": "Meno spese per gli immigrati e pi\u00f9 risorse per sicurezza e difesa.\nCondividi se sei d'accordo", "created_time": "2016-11-22T17:09:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154392803208600", "message": "I risparmiatori delle banche popolari protestano giustamente contro la Banca d'Italia, colpevole di non aver vigilato su queste stesse banche o sul Monte dei Paschi di Siena.\nNon solo bisogna rimborsare i risparmiatori, ma cacciare immediatamente Visco e compagni", "created_time": "2016-11-22T12:00:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154391113098600", "message": "ODE AL NO (Atto II)\n\nSu votiamo tutti NO\nAll'imbroglio mi opporr\u00f2. \nDisse Renzi: se sconfitto \ntorno a casa e resto zitto.  \nVa in tv, urla e promette, \nma si trova nelle strette. \nPrevisioni molto tristi \nper lui fanno i sondaggisti. \nNoi del no non ci fidiamo \ne per questo non molliamo. \nVai a votare e vota no \nse vuoi dir 'io non ci sto'. \nRenzi il popolo cancella, \naltro che riforma snella. \nGli elettori ha depennati, \nvuole solo nominati. \nSe sconfitto vada via. \nQuesta \u00e8 la democrazia.\n\n[Letto oggi in diretta ad Un Giorno da Pecora Radio1]", "created_time": "2016-11-21T19:55:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154390401348600", "message": "DE LUCA DE...LIRA\nCompie reati che la Procura ignora. Sveglieremo noi il procuratore inerte.\n\n(N.B. Utilizziamo questo link che rimanda all'audio di De Luca per praticit\u00e0 e perch\u00e9 il documento parla da s\u00e9. In un articolo scritto da uno del Fatto Quotidiano non potremmo mai girarlo).", "created_time": "2016-11-21T13:20:58+0000"}, {"id": "352871043599_10154389804533600", "message": "Sarkozy fuori dalle primarie presidenziali in Francia. Questa volta il ghigno lo facciamo noi, per celebrare la sua fine politica.", "created_time": "2016-11-21T06:53:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154388023358600", "message": "FERMARE MAXI PIANO GOVERNO SU ESPROPRI A FAVORE DEGLI IMMIGRATI\n\nRenzi sta preparando un piano di espropri tra alberghi e abitazioni private. \nInfatti, come ha annunciato il prefetto Morcone e come oggi conferma un importante quotidiano, il governo ha deciso di far scattare dopo il referendum un piano gigantesco di requisizione di immobili e alloggi per destinarli ai clandestini. Il rinvio a dopo la consultazione \u00e8 dovuto ovviamente al tentativo di non suscitare reazioni. \nHo presentato un'interrogazione urgente al Presidente del Consiglio e ai ministri competenti per sapere a che ora e quando scatterebbe il piano straordinario di requisizioni, a danno degli italiani e a favore degli immigrati, previsto per il dopo 4 dicembre. \nQuesto maxi piano va sventato anche trasformando il referendum in un'occasione per difendere la propriet\u00e0 privata tutelata dalla Costituzione.", "created_time": "2016-11-20T16:17:12+0000"}, {"id": "352871043599_10154387429048600", "message": "Solo 2 domeniche al 4 dicembre: da adesso mobilitazione totale.\nAndiamo a stravincere!", "created_time": "2016-11-20T11:33:49+0000"}, {"id": "352871043599_10154384670298600", "message": "Con Renzi pi\u00f9 tasse e pi\u00f9 povert\u00e0.\nFortunatamente ha i giorni contati: il 4 dicembre lo manderemo a casa.", "created_time": "2016-11-19T13:04:13+0000"}, {"id": "352871043599_10154382034443600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "created_time": "2016-11-18T13:22:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154381875513600", "message": "Prima di muovere l'Esercito fermiamo la Marina ,basta sbarchi, basta clandestini", "created_time": "2016-11-18T11:46:23+0000"}, {"id": "352871043599_10154381552863600", "message": "IN ITALIA AUMENTA LA POVERT\u00c0 MA IL GOVERNO ANZICH\u00c8 INTERVENIRE SPENDE 12 MILIARDI DI EURO PER GLI IMMIGRATI. \n\nBASTA SBARCHI E BASTA ACCOGLIENZA.", "created_time": "2016-11-18T08:53:02+0000"}, {"id": "352871043599_10154380154943600", "message": "Vogliono far scomparire la democrazia.\nVOTIAMO NO. MANDIAMO A CASA RENZI.", "created_time": "2016-11-17T18:49:55+0000"}, {"id": "352871043599_10154379370398600", "message": "Con Renzi l'invasione dell'Italia da parte degli immigrati ha raggiunto record vergognosi e inaccettabili.\n\nMANDIAMOLO A CASA\nIL 4 DICEMBRE VOTIAMO NO", "created_time": "2016-11-17T12:03:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154377878658600", "message": "Questione di stile... \n(Staff)", "created_time": "2016-11-16T20:40:46+0000"}, {"id": "352871043599_10154377323813600", "message": "Senza vergogna.", "created_time": "2016-11-16T16:16:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154376973513600", "message": "A proposito di voltagabbana...", "created_time": "2016-11-16T12:29:55+0000"}, {"id": "352871043599_10154375380928600", "message": "Ma questi magistrati che pensano? Dove vivono? Allucinante!!!", "created_time": "2016-11-15T20:06:39+0000"}, {"id": "352871043599_10154374876673600", "message": "NO ALLA CONFUSIONE IN COSTITUZIONE.\nIL 4 DICEMBRE MANDIAMO RENZI A CASA.", "created_time": "2016-11-15T16:04:07+0000"}, {"id": "352871043599_10154374544438600", "message": "Juncker, impropriamente, definisce disgustoso Trump, offendendo ancora una volta il Presidente americano eletto dal popolo. Speriamo che definisca disgustoso anche l'alcol. Renderebbe un buon servizio a tutti. E magari anche a se stesso.", "created_time": "2016-11-15T12:30:49+0000"}, {"id": "352871043599_10154370103763600", "message": "Oggi ancora sbarchi in Sicilia. \nL'Italia continua ad essere invasa.\n\nBASTA CLANDESTINI. PRENDIAMO ESEMPIO DA TRUMP.", "created_time": "2016-11-14T12:41:13+0000"}, {"id": "352871043599_10154369659578600", "message": "Con la riforma Renzi meno democrazia e pi\u00f9 confusione.\nNOI VOTIAMO NO.", "created_time": "2016-11-14T08:33:02+0000"}, {"id": "352871043599_10154368087013600", "message": "Enzo Maiorca \u00e8 stato un simbolo di coraggio, di amore per l'Italia e per la natura. Protagonista di imprese memorabili, lo ricordiamo anche in Parlamento sui banchi della destra, coerente interprete di sani valori. Un italiano esemplare, un grande esempio.", "created_time": "2016-11-13T18:29:57+0000"}, {"id": "352871043599_10154367583698600", "message": "Il vantaggio del NO continua a salire!\nFino al 4 dicembre aumenter\u00e0 ulteriormente.\n\nUNITI SI VINCE", "created_time": "2016-11-13T15:38:37+0000"}, {"id": "352871043599_10154366930758600", "message": "Solo tre domeniche per mandare a casa Renzi.\nMobilitiamoci!\n\nNOI VOTIAMO NO.", "created_time": "2016-11-13T10:45:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154363727298600", "message": "Oggi con Gandolfini, capo del popolo del Family day a Roma  per dire insieme io voto NO", "created_time": "2016-11-12T16:48:53+0000"}, {"id": "352871043599_10154362846828600", "message": "Nassiriya 13 anni dopo.\nNoi non dimentichiamo i nostri eroi.", "created_time": "2016-11-12T09:26:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154361457738600", "message": "Con la riforma costituzionale:\n1. Non scomparirebbe il bicameralismo, ma diventerebbe confuso e pasticciato.\n2. \u00c8 certo che nascerebbero conflitti di competenze tra Camera e Senato. \n3. Non si avrebbe alcun risparmio di spesa, l'apparato del Senato resterebbe intatto. \n\nNOI VOTIAMO NO.\nPassaparola!", "created_time": "2016-11-11T20:13:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154360576728600", "message": "IL RUOLO DI FORZA ITALIA \u00c8 DA PROTAGONISTA, NON DA SPALLA.\n\nAuguri a tutti gli aspiranti leader del centrodestra che scendono in campo con grandi ambizioni. Rispetto tutti e ciascuno ha il pieno diritto di fare ci\u00f2 che preferisce. Ma senza Berlusconi e Forza Italia non c'\u00e8 una prospettiva vincente per il centrodestra. La lezione americana ci dice che le posizioni chiare sono importanti. E personalmente su famiglia, lotta alla droga o alla concorrenza sleale asiatica, blocco dell'immigrazione clandestina, lotta senza quartiere al terrorismo islamico ho posizioni chiare e nette da sempre. Ma credo che sia fondamentale il ruolo di Forza Italia e di Silvio Berlusconi e che il nostro leader, insieme alla classe dirigente abbia tutto il diritto di giocare le proprie carte per una guida che parta dalle nostre fila e che affronti le nuove sfide del centrodestra. Non credo, insomma, che dobbiamo incoronare altri, ma penso che dobbiamo rivendicare un ruolo da protagonisti tenendo unita l'alleanza Forza Italia-Lega-Fratelli d'Italia e aprendola a movimenti politici e civici di varia natura. Ribadendo che le nostre proposte, il nostro ruolo, sono fondamentali. In questo contesto, il rilancio della presenza territoriale e dell'azione di Forza Italia \u00e8 decisivo per un'alternativa vincente di centrodestra e sono certo che Silvio Berlusconi in questo contesto sapr\u00e0 armonizzare energie nuove ed esperienze indispensabili. Senza improvvisazioni, ma senza neanche cedere il campo e la scena a chi tenta di conquistarla autonomamente. Rispettiamo tutti, ma il nostro ruolo sui palcoscenici \u00e8 da protagonisti e non da spalle.", "created_time": "2016-11-11T14:06:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154359894368600", "message": "Al referendum del 4 dicembre NOI votiamo NO.", "created_time": "2016-11-11T08:00:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154358598738600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2016-11-10T20:04:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154358126333600", "message": "Ennesima buffonata del governo Renzi. Stamattina sembrava che chi avesse beni pignorati e decidesse di aderire alla rottamazione delle cartelle Equitalia, avesse come 'bonus' non gi\u00e0 la sospensione ma addirittura l'estinzione del pignoramento. Poche ore dopo le Commissioni Bilancio e Finanze della Camera che avevano approvato quegli emendamenti si sono accorte che tutto ci\u00f2 non si pu\u00f2 fare e hanno fatto marcia indietro. Un caos incredibile, che la dice lunga sulla manovra, su come \u00e8 stata scritta e sul grande imbroglio che si sta architettando a danno degli italiani. \nIl governo ha riempito il decreto fiscale di promesse, ha dispensato soldi a tutti e si \u00e8 fatto lo spot elettorale per il referendum. Ma i nodi vengono al pettine e le sue fesserie smascherate. Diremo no a questo decreto e a dicembre a questo fallimentare governo", "created_time": "2016-11-10T16:37:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154357310678600", "message": "La Rai vive una nuova stagione di lottizzazione. Prima i partiti erano accusati di \"spartirsi\" le reti. Oggi \u00e8 tutto mosso da una solo mano, \u00e8 tutto al servizio di un solo padrone: Renzi. Il mio intervento su #Panorama", "created_time": "2016-11-10T10:09:33+0000"}, {"id": "352871043599_10154355097353600", "message": "IL DUO SCIAGURA\nALLA FINE DELL'AVVENTURA", "created_time": "2016-11-09T15:01:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154354578273600", "message": "Il tempo ci dir\u00e0 che presidente sar\u00e0 Trump. Certo \u00e8 che vincono le posizioni chiare su temi importanti e delicati che condizionano oggi la vita di tutti noi, quali il terrorismo islamico e il dilagare dell'immigrazione clandestina. Vedremo cosa accadr\u00e0 ma intanto non possiamo che esprimere soddisfazione pensando a tutti quelli che, su una sponda e sull'altra dell'oceano, sono stati sconfitti: mezzi di comunicazione che non hanno pi\u00f9 sintonia con i popoli, politici, intellettuali, attori, cantanti e tutti i fautori del politicamente corretto, di ogni genere di terzomondismo. Non possiamo che essere contenti per tutta questa armata di perdenti, con le loro facce, la loro retorica, le loro idee sbagliate.", "created_time": "2016-11-09T10:20:45+0000"}, {"id": "352871043599_10154354306938600", "message": "God bless America", "created_time": "2016-11-09T08:16:49+0000"}, {"id": "352871043599_10154352654608600", "message": "L'atteggiamento sprezzante nei confronti delle persone con diversa abilit\u00e0 mostrato da Renzi e dai suoi collaboratori su Facebook \u00e8 evidente. Nessuna difesa canceller\u00e0 questa vergogna n\u00e8 impedir\u00e0 a noi di denunciarla.", "created_time": "2016-11-08T18:30:59+0000"}, {"id": "352871043599_10154351971433600", "message": "Il guitto che siede a Palazzo Chigi e' fantastico. Mette in scena una finta lite con l'Europa, per cercare di recuperare voti come gagliardo combattente impegnato nella difesa dei diritti calpestati dell'Italia. In realta' quando parla dei soldi delle scuole e' ancora una volta un penoso bugiardo. Il governo da lui presieduto ha stanziato 7,4 miliardi per la messa in sicurezza delle scuole italiane e ne ha spesi una minima parte. Quando finge di litigare con Juncker, dicendo che si sarebbe tenuto i soldi per le scuole, mette in scena una pagliacciata. I soldi che ha stanziato lui stesso non li ha nemmeno usati. Cominci da quelli per mettere al sicuro le scuole in tutta Italia. Imita Mao nella rivoluzione culturale che ha messo in scena alla Leopolda espellendo esponenti del suo partito con la pubblica gogna e finge di litigare con Juncker senza aver speso i soldi che sulla carta gia' ci sono. E' veramente patetico.", "created_time": "2016-11-08T13:50:07+0000"}, {"id": "352871043599_10154351680898600", "message": "Le riforme di Renzi aboliscono gli elettori, non gli eletti. Il 4 dicembre votiamo NO e mandiamolo a casa!", "created_time": "2016-11-08T11:18:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154350399538600", "created_time": "2016-11-07T22:16:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154350397088600", "created_time": "2016-11-07T22:14:41+0000"}, {"id": "352871043599_10154350395928600", "created_time": "2016-11-07T22:14:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154349568838600", "message": "I poteri internazionali votano s\u00ec? NOI NO!\nIl 4 dicembre mandiamo a casa Renzi.", "created_time": "2016-11-07T15:41:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154349053028600", "message": "Renzi raduna i fedelissimi e, assediato intanto dai contestatori, processa pubblicamente i suoi avversari interni. \nFacendo nomi e cognomi, li espone al pubblico ludibrio. Pezzi interi di Pd vengono espulsi nel furore popolare. E per fortuna che Renzi era il leader della sinistra moderata. \n\u00c8 lui, invece, l'estremista che sottopone a un linciaggio politico-mediatico quelli che nel suo partito non si inginocchiano. \nUno degli effetti della campagna per il No \u00e8 che il centrodestra si sta compattando, come abbiamo dimostrato con la manifestazione che ho promosso sabato a Roma, mentre la sinistra si sta lacerando", "created_time": "2016-11-07T11:24:43+0000"}, {"id": "352871043599_10154346744113600", "message": "Ascoltare bene: io l'amnistia per i delinquenti chiesta da Bergoglio e dai radicali non la voglio. Basta norme per i delinquenti. Difendiamo le vittime del crimine. Sentito bene? L'amnistia non ci sar\u00e0", "created_time": "2016-11-06T15:49:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154346166153600", "message": "Tra 4 domeniche il NO vincer\u00e0 e finalmente manderemo a casa Renzi!\nMobilitiamoci e portiamo tutti a votare!", "created_time": "2016-11-06T10:51:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154343478068600", "message": "Una riforma costituzionale deve unire, non dividere.\nOggi le energie del centrodestra riunite insieme per dire NO al referendum e a Renzi.\n#NoiNo", "created_time": "2016-11-05T14:07:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154343156038600", "story": "Maurizio Gasparri was live.", "created_time": "2016-11-05T11:15:08+0000"}, {"id": "352871043599_10154342969393600", "message": "Tutto pronto per NOI NO!\nIl centrodestra unito contro una riforma costituzionale dannosa e sbagliata.", "created_time": "2016-11-05T09:36:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154341254633600", "message": "11.500 km per il NO , #gasparritour ora Isola Liri, domani Roma e Volterra.", "created_time": "2016-11-04T17:25:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154340947678600", "message": "In arrivo da Desenzano e diretto a Isola del Liri dove prosegue il mio tour per spiegare le buone ragioni del NO, faccio un veloce passaggio al Senato per salutare gli studenti di Scafati!", "created_time": "2016-11-04T15:28:54+0000"}, {"id": "352871043599_10154340330548600", "message": "4 NOVEMBRE. \nFESTA DELL'UNIT\u00c0 NAZIONALE E \nGIORNATA DELLE FORZE ARMATE.\n\nORGOGLIOSI DELLA NOSTRA PATRIA.\nORGOGLIOSI DEI NOSTRI RAGAZZI IN DIVISA CHE LA DIFENDONO.", "created_time": "2016-11-04T09:57:46+0000"}, {"id": "352871043599_10154338731688600", "message": "DENUNCEREMO AMMESTY INTERNATIONAL PER DIFFAMAZIONE CONTRO LA FORZE DELL'ORDINE \n\nInsieme ad alcuni sindacati delle forze di polizia presenteremo una denuncia contro Amnesty International che ha diffuso notizie totalmente false circa presunte violenze nei confronti degli immigrati. Nonostante il Viminale abbia smentito categoricamente, questa associazione insiste. Sono dei provocatori, dei mestatori che alimentano un clima di odio nei confronti della forze di sicurezza che andrebbero ringraziate per quello che fanno anche nella difficilissima gestione della massa di clandestini che da mesi sbarcano in Italia. Presenteremo una denuncia contro questi diffamatori perch\u00e9 hanno diffuso delle autentiche menzogne nei confronti dei tutori dell'ordine", "created_time": "2016-11-03T19:30:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154337798898600", "message": "Loro votano s\u00ec... \nNOI NO.", "created_time": "2016-11-03T12:25:14+0000"}, {"id": "352871043599_10154337352748600", "message": "NOI NO. Il centrodestra \u00e8 unito in questa battaglia di libert\u00e0 e democrazia contro una riforma costituzionale sbagliata.\n\nVi aspetto sabato a Roma! Insieme si vince.", "created_time": "2016-11-03T07:43:12+0000"}, {"id": "352871043599_10154335168298600", "story": "Maurizio Gasparri shared a photo.", "created_time": "2016-11-02T13:58:51+0000"}, {"id": "352871043599_10154334879548600", "message": "Stato-mafia: va condannato chi mise tv al servizio Ciancimino Jr. Disse bugie e motivazioni sentenza Mannino lo spiegano\n\nMori \u00e8 un eroe della lotta alla mafia e i mestatori che hanno usato anche le televisioni per erigere un monumento a Ciancimino Junior devono vergognarsi. Tutto ci\u00f2 emerge con chiarezza dalla sentenza Mannino. Mori e i carabinieri del Ros hanno agito per stroncare la mafia. Non ci fu nessuna trattativa da parte loro e la sentenza giustamente condanna anche coloro che hanno messo a disposizione di Ciancimino Junior 'il potente mezzo televisivo'. Si tratta, facciamo i nomi, di Michele Santoro, di Sandro Ruotolo e della Rai che ha concesso studi e telecamere a un bugiardo come Ciancimino. Anche il papello che lui aveva esibito era un falso. Lo si evince chiaramente dalla sentenza. Ora bisognerebbe cacciare, ma per motivazioni di lotta alla mafia, personaggi di questa natura dagli schermi televisivi. Non un editto bulgaro, da condannare e deprecare. Ma un editto anti mafia. Chi ha aiutato gente come Ciancimino Jr non \u00e8 degno di stare nel servizio pubblico. Chieder\u00f2 su questo punto un'immediata convocazione dei vertici Rai in Commissione di Vigilanza. Per quanto riguarda la trattativa Stato-mafia, il rimpianto \u00e8 invece che non si siano portati davanti ai giudici Ciampi e Scalfaro, rispettivamente presidente del Consiglio e presidente della Repubblica quando furono cancellati centinaia di provvedimenti di carcere duro per esponenti della mafia. Quella non fu la trattativa ma la resa dello Stato alla mafia. Chi mise lo Stato in ginocchio \u00e8 considerato un esempio. Chi la mafia ha combattuto come Mori deve subire ancora processi. Chi ha aiutato Ciancimino parla ancora dagli schermi Rai. Che vergogna.", "created_time": "2016-11-02T11:21:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154334829203600", "message": "il mio intervento sul tempo di oggi relativo al convegno del prossimo 5 novembre. Vi aspettiamo", "created_time": "2016-11-02T10:55:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154334522908600", "message": "IL 4 DICEMBRE VOTIAMO NO ALLA RIFORMA TRUFFA DI RENZI.", "created_time": "2016-11-02T08:33:55+0000"}, {"id": "352871043599_10154332445048600", "message": "Renzi fa appello alla coesione nazionale, chiede collaborazione e poi fa nomine e decreti senza consultare nessuno. Parla adesso di container tornando a una logica che caratterizzava gli interventi, in caso di situazioni di questa natura, di trenta anni fa. \nNoi siamo pronti a fare la nostra parte, ma alla guida del paese c'\u00e8 una persona completamente inadeguata, che ha fatto nomine anche in occasione dell'emergenza terremoto guardando ai bilancini delle correnti del Pd. \nNon usi il terremoto per truccare i bilanci ma si faccia forte anche per chiedere alla comunit\u00e0 internazionale interventi cospicui di fronte a conti credibili", "created_time": "2016-11-01T16:00:39+0000"}, {"id": "352871043599_10154329359868600", "message": "L'emergenza che sta vivendo l'Italia ci coinvolge tutti ed \u00e8 dovere di ciascuno di noi fare il massimo affinch\u00e9 le popolazioni colpite in maniera cos\u00ec dura abbiano il maggiore sostegno possibile. \nRenzi convochi delle riunioni e coinvolga tutti in tutte le emergenze. Siamo in un momento drammatico e quindi dobbiamo saper individuare le priorit\u00e0. \nLa collaborazione o c'\u00e8 su tutto o non c'\u00e8 su niente. \nNon si possono annunciare stanziamenti per i Vigili del fuoco e poi non agire con urgenza in questo campo.\nInsomma, bisogna fare ciascuno la propria parte, senza egoismi ma anche senza ipocrisie. \nNoi faremo la nostra, come sempre.", "created_time": "2016-10-31T20:00:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154329369513600", "message": "ODE A BONAVENTURA \nPur se il popolo \u00e8 angosciato \nnon si ferma il campionato. \nFu davvero molto strana \nla domenica italiana. \nTanti borghi devastati \nnon rallentan campionati. \nSe la Roma ha un p\u00f2 frenato, \nse De Boer sembra arrivato, \ntocc'al Milan e alla Lazio \nil cercar in testa spazio.\nMa fu sabato il duello \nmolto atteso solo quello. \nEd al Napoli il regalo \nvenne proprio da Gonzalo.\nEvit\u00f2 feste il Pepita, \nma decise la partita. \nEd il Napoli lui spezza \naccrescendo l'amarezza. \nDe Laurentis ha la colpa \ndi cotanta confusione,\nloda Renzi e fa comizi \nma non tenne l\u00ec il campione. \nE Higuain tir\u00f2 la botta \nper la Juve che ora trotta. \nFedelt\u00e0 nel calcio manchi, \ntutti fanno i saltimbanchi. \nLe bandiere sono rare. \nPerci\u00f2 Totti si fa amare.\nMa ai seguaci del pallone \nuno solo d\u00e0 lezione. \nPerch\u00e9 fu Bonaventura \na citare la sciagura, \nmarchigiano e milanista \nvince, segna e si rattrista. \nEd al fin della partita \ncita gente assai patita. \nChe dal panico pervasa \nha perduto pace e casa. \nIl suo dire ha reso umano \nquesto calcio a volte strano.\n\nLetta oggi in diretta a Un Giorno da Pecora Radio1", "created_time": "2016-10-31T17:00:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154329012633600", "message": "L'Italia crolla e Matteo Renzi pensa a spendere di pi\u00f9 per portare pi\u00f9 clandestini in Italia. \u00c8 un irresponsabile", "created_time": "2016-10-31T14:12:25+0000"}, {"id": "352871043599_10154326165498600", "message": "DOBBIAMO RESTARE COMPATTI\nSE VINCE IL NO, RENZI VA A CASA.\n\nLa mia intervista a Libero.", "created_time": "2016-10-30T16:59:19+0000"}, {"id": "352871043599_10154325175133600", "message": "Buona Domenica a tutti!\nNe mancano 5 per andare a votare NO e mandare a casa Renzi.\n\nCondividiamo!", "created_time": "2016-10-30T10:38:53+0000"}, {"id": "352871043599_10154322864043600", "message": "Renzi continua a dire fesserie in materia di immigrazione. Mettere il relitto della nave della tragedia del 2015 davanti la nuova sede UE non serve a niente. Vuole risolvere il problema immigrazione? Ritiri le nostre navi dal Mediterraneo perch\u00e9 le operazioni cui partecipiamo sono diventate solo la garanzia di ricchi traffici per gli scafisti. \nL\u2019Italia \u00e8 diventata la terra di mezzo, il ponte tra lo Stato islamico e le mete dei terroristi. Possiamo permettere tutto questo? Renzi ammetta il fallimento delle sue politiche e ritiri le nostre navi.", "created_time": "2016-10-29T17:23:23+0000"}, {"id": "352871043599_10154321855438600", "message": "RENZI A CASA. SUBITO.\nIL 4 DICEMBRE VOTIAMO NO.", "created_time": "2016-10-29T10:33:23+0000"}, {"id": "352871043599_10154320318958600", "message": "Giornata gente&territorio in Puglia. Basta sbarchi: visita nel degrado del Cara di Foggia. Incontro con il sindaco di Foggia. A Bari, tanta gente al faccia a faccia Gasparri-Zanda dalle Acli. Tanta gente con me , Gatta, Di Mauro e tanti amici a Manfredonia. Altro che casting", "created_time": "2016-10-28T23:12:20+0000"}, {"id": "352871043599_10154319240528600", "message": "Questa mattina sono stato al Centro d'accoglienza dei richiedenti asilo di Borgo Mezzanone, in provincia di Foggia, dopo la rivolta degli immigrati avvenuta ieri.\nLa situazione \u00e8 indegna ed il primo responsabile di queste condizioni esasperate si chiama Matteo Renzi", "created_time": "2016-10-28T15:34:11+0000"}, {"id": "352871043599_10154318890628600", "message": "Se Orban fosse venuto questa mattina con me a visitare il Cara di Foggia avrebbe trovato mille argomenti in pi\u00f9 per contestare la fallimentare politica del governo Renzi in materia di immigrazione. Abbiamo ragione noi di FI e l'amico Orban, che fa parte del Ppe, quando chiediamo una diversa politica nel nostro Paese. Ho visitato il Cara di Foggia dove ieri ci sono state le proteste degli immigrati ed ho constatato che una struttura da 700 persone ne accoglie il doppio. Al di l\u00e0 della buona volont\u00e0 di coloro che sul territorio rappresentano lo Stato e gestiscono questo centro, il problema sta a monte. Se Renzi trasporta 5mila clandestini al giorno in Italia, strutture come il Cara di Foggia non potranno che esplodere. Bisogna bloccare questa politica dissennata e anche questa stessa concezione dei Cara che lasciano persone in inattivit\u00e0, a maturare sentimenti di ostilit\u00e0 verso chi spende per loro un sacco di soldi. Ma la cosa grave, e torno a segnalarla al ministro dell'Interno Alfano e al capo della Polizia che parla di cifre quando dovrebbe visitare il territorio, \u00e8 che alle spalle del Cara c'\u00e8 un insediamento abusivo vastissimo, dove centinaia di clandestini permangano svolgendo attivit\u00e0 di vario tipo, dallo sfruttamento della prostituzione ad attivit\u00e0 artigianali senza alcun permesso. C'\u00e8 un pezzo di territorio, caro Renzi, totalmente sottratto alla sovranit\u00e0 nazionale. Invece di fare finta di litigare con l'Ue, mandi domani mattina le forze di polizia, gi\u00e0 presenti sul territorio, a sgombrare questa struttura. Mi dicono che ci sono gare di appalto e procedure in corso per raggiungere questo obiettivo. Alfano le acceleri, per restituire all'Italia questo ed altri pezzi del nostro territorio invasi da clandestini. Il problema, oltre al Cara in se', \u00e8 di tutto ci\u00f2 che lo circonda. Ho raccolto il grido di allarme di cittadini, di amministratori locali e del sindaco di Foggia che risente sul suo territorio di questo trasferimento di un pezzo d'Africa. Siamo solidali, ma non possiamo essere servi di chi vuole occupare la nostra Nazione. La visita odierna mi offre ulteriori argomenti per iniziative parlamentari che assumer\u00f2 a sostegno delle popolazioni di Foggia, di Manfredonia e di Borgo Mezzanone che vivono in una condizione veramente inaccettabile.", "created_time": "2016-10-28T12:57:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154318766393600", "story": "Maurizio Gasparri shared a photo.", "message": "MANDIAMO RENZI A CASA.\nAL REFERENDUM VOTIAMO NO!", "created_time": "2016-10-28T11:47:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154316076203600", "message": "Renzi vuole confiscare le case degli italiani per darle ai clandestini che fa portare qui dalla nostra Marina Militare, costretta a fare da taxi agli scafisti. Fermiamolo. Come hanno fatto in Emilia. Basta sbarchi. Basta immigrati", "created_time": "2016-10-27T14:22:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154315560043600", "message": "Via il governo Renzi e i suoi compagni buonisti.\nRicordiamolo a tutti i nostri amici: il 4 dicembre votiamo #NO", "created_time": "2016-10-27T10:00:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154313530123600", "message": "Ha ragione la gente di Goro. \nIn queste ore stanno sbarcando in Sicilia altre migliaia di clandestini. Le spese, dal 2011 al 2016, hanno superato gli undici miliardi di euro. \nAbbiamo italiani disoccupati, pensionati al minimo che non arrivano alla seconda settimana, centinaia di migliaia di italiani in attesa di risposte e Renzi continua a fare lo sponsor dei clandestini. \nIeri in Senato il centrosinistra si \u00e8 schierato a favore di mozioni terzomondiste e pro immigrazione. \nNoi abbiamo chiesto severit\u00e0, loro hanno invocato lassismo. \nNoi invochiamo fermezza, loro fanno leggi demagogiche a favore degli immigrati di tutte le et\u00e0. E anche sulla vicenda dei minori bisogna evitare demagogie. Il soccorso umanitario non pu\u00f2 diventare il pretesto per rendere l'Italia l'approdo di migliaia e migliaia di minori non accompagnati. \n\nSiamo con il popolo di Goro, siamo con la politica di Orban, il leader ungherese del PPE, che indica all'Europa una via diversa da quella che stanno seguendo Renzi e Junker", "created_time": "2016-10-26T15:59:42+0000"}, {"id": "352871043599_10154312668378600", "message": "Buongiorno, domenica 4 dicembre si vota #NO!\nCondividiamo", "created_time": "2016-10-26T09:00:06+0000"}, {"id": "352871043599_10154310957808600", "message": "RENZI PREFERISCE GLI STRANIERI AGLI ITALIANI\n\nMentre si assiste all'invasione dell'Italia con undicimila arrivi di clandestini solo negli ultimi tre giorni, il governo ha detto no alle nostre proposte per una politica pi\u00f9 restrittiva nei confronti dei clandestini, per interventi in Africa a sostegno di popolazioni che non possono riversarsi in massa in Italia. Noi in aula abbiamo anche ribadito l'utilit\u00e0 del reato di immigrazione clandestina e pi\u00f9 in generale di una politica di severit\u00e0 che la realt\u00e0 catastrofica che viviamo giorno dopo giorno impone. Invece il governo ha detto s\u00ec alla politica della spesa dissennata pro clandestini, al trasporto da parte della nostra Marina di stranieri in Italia, all'invasione di ogni citt\u00e0 ed ogni comune. Abbiamo presentato una mozione per ottenere un momento di verit\u00e0. Lo abbiamo ottenuto. Renzi preferisce gli stranieri agli italiani. Abbiamo urlato forte e chiaro il nostro no a una politica fallimentare sul fronte della sicurezza, dell'immigrazione, dell'economia e delle riforme.", "created_time": "2016-10-25T18:33:38+0000"}, {"id": "352871043599_10154309459508600", "message": "Venerd\u00ec Sanremo, Sabato Roma e Latina, Domenica Salerno e Caselle in Pittari, Luned\u00ec Mestre e Martellago. \nDopo aver percorso oltre 3200 km in 4 giorni, sono ripartito, mentre fuori era ancora buio, direzione Senato.\n\nNon ci fermiamo mai!", "created_time": "2016-10-25T06:34:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154307699363600", "message": "ECCO IL PRODOTTO PI\u00d9 DANNOSO DI TUTTI!", "created_time": "2016-10-24T15:44:46+0000"}, {"id": "352871043599_10154307285633600", "message": "Mentre tanti parlano a vuoto del futuro, buone nuove dal presente. Complimenti ai nostri candidati e al nostro coordinamento del Friuli Venezia Giulia per gli ottimi risultati del centrodestra e di Forza Italia nelle elezioni comunali di Monfalcone, Codroipo e Ronchi dei Legionari. Dopo Pordenone e Trieste altri avvisi di sfratto per la Serracchiani. Sono contento di aver partecipato alla campagna elettorale con i nostri attivi militanti della regione.", "created_time": "2016-10-24T11:54:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154304787213600", "message": "Tra 6 domeniche si vota NO.\nCondividiamo!", "created_time": "2016-10-23T16:05:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154304342178600", "story": "Maurizio Gasparri shared a video.", "created_time": "2016-10-23T13:13:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154304001723600", "message": "Svelato l'ennesimo bluff a fini referendari di Renzi. \nEquitalia non scompare. \nCambier\u00e0 solo nome e i contribuenti continueranno ad essere tartassati come e pi\u00f9 di prima, visto che il Governo ha preventivato 4 miliardi di incassi in pi\u00f9 per il 2017.", "created_time": "2016-10-23T10:28:12+0000"}, {"id": "352871043599_10154298648508600", "message": "A Roma oggi c'\u00e8 stata una preghiera di protesta islamica sotto il Colosseo perch\u00e9 vengono chiuse alcune moschee abusive. La nostra Costituzione \u00e8 quella che ha consentito di erigere a Roma la pi\u00f9 grande moschea delle citt\u00e0 occidentali. I diritti sono rispettati. \nLe prepotenze non devono essere subite. Il fondamentalismo islamico cresce grazie alla tolleranza di governi e di sinistre che aiutano i clandestini e ne trasportano a migliaia in Italia ma a chi vuole occupare anche il Colosseo si deve rispondere con l'espulsione immediata.", "created_time": "2016-10-21T16:41:42+0000"}, {"id": "352871043599_10154298095063600", "message": "L'Europa ha bocciato la manovra finanziaria del Governo perch\u00e9 ha capito bene che siamo di fronte alla festa delle promesse a scopo referendario. \n\nIl presidente del Consiglio si conferma un autentico truffatore.", "created_time": "2016-10-21T12:35:27+0000"}, {"id": "352871043599_10154295511978600", "message": "Bisognerebbe chiedere al commissario Montalbano di convincere suo fratello Nicola Zingaretti, presidente della regione Lazio, a parlare. \nGi\u00e0 fortunato per essere stato raggiunto da sospetti di mafia senza che nessuno sapesse nulla fino all'archiviazione, Zingaretti si \u00e8 rifiutato di rispondere ai giudici del processo romano adducendo cavilli procedurali indegni per chi ricopre un cos\u00ec importante incarico pubblico. \nLo interroghi il fratello, il commissario Montalbano.\nVorremmo sapere dei suoi contributi elettorali e di tanto altro. Potremmo fare un'inchiesta a puntate, dal titolo: 'Il Muto e il Commissario'.", "created_time": "2016-10-20T16:47:27+0000"}, {"id": "352871043599_10154294791233600", "message": "Siamo alla follia! \nIl governo fa un decreto per spendere altri soldi dopo aver speso miliardi di euro per incoraggiare clandestini e trafficanti. La verit\u00e0 \u00e8 che Renzi se ne frega degli italiani pi\u00f9 bisognosi. Se faranno un decreto del genere, noi faremo ostruzionismo. \nBasta con la politica che penalizza gli italiani e privilegia gli stranieri. \nBasta con l'italianofobia di Renzi, che resti in America con Benigni.", "created_time": "2016-10-20T10:59:44+0000"}, {"id": "352871043599_10154291603913600", "message": "BASTA CLANDESTINI. \nFANNO BENE I SINDACI CHE DICONO NO A NUOVE ACCOGLIENZE.\n\nSecondo il prefetto Morcone il problema degli immigrati in Italia si crea perch\u00e9 ci sarebbe disomogeneit\u00e0 nella raccolta dei clandestini da parte dei Comuni, confermando per l'ennesima volta che la linea del governo \u00e8 totalmente sbagliata. Fanno invece benissimo i Comuni che non si piegano a queste scelte scellerate. Fanno benissimo a non accettare pi\u00f9 questa auto invasione voluta da Renzi. Senza soldi, senza garanzie, perch\u00e9 i sindaci dovrebbero accogliere altri clandestini per un tempo indeterminato che rischiano solo di alimentare disordini e illegalit\u00e0? Piuttosto nessun Comune deve pi\u00f9 accogliere nessuno. Basta immigrati deve essere il denominatore di tutti i primi cittadini. E basta anche con i Morcone, autori con il governo di politiche vergognose.", "created_time": "2016-10-19T11:15:52+0000"}, {"id": "352871043599_10154285584788600", "message": "ODE AL NO\nSu votiamo tutti No: \nalla truffa non ci sto.  \nRenzi \u00e8 chiaro  che assai mente, \nl'ha capito anche la gente. \nLascia lui  bicamerale \nun sistema che va male.  \nRester\u00e0 pure il Senato, \nfanno fuor l'elettorato. \nNominati i senatori, \nchiuse le urne agli elettori. \nAll'articolo settanta, \nconfusione ce n'\u00e8 tanta. \nCaos, dissensi, mille liti \nsono certo garantiti. \nResteran poi le tenzoni \ntra lo Stato e le Regioni. \nLa riforma va bocciata,\n rifiutiam sta cavolata. \nMeglio il presidenzialismo  \nche di Renzi il dirigismo. \nNoi vogliamo gli elettori, \nRenzi invece li fa fuori. \nNoi vogliam la libert\u00e0, \nRenzi mai ci batter\u00e0.\n\nLetta oggi in diretta a \"un giorno da pecora\"", "created_time": "2016-10-17T16:05:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154284740813600", "message": "Visita questa mattina al Pronto Soccorso del CTO di Roma insieme a Aurigemma e Palozzi per portare il nostro sostegno ai dirigenti e al personale minacciati dai pesanti tagli alla sanit\u00e0 della Giunta Zingaretti.  Il CTO \u00e8 un presidio sanitario fondamentale per Roma e il suo hinterland. Abbiamo avuto rassicurazioni sul fatto che il pronto soccorso continuer\u00e0 ad operare, ma servono impegni chiari. Il buonsenso dei medici e dei dirigenti \u00e8 fuori discussione. Nella visita di oggi abbiamo costatato come si potrebbero incrementare delle attivit\u00e0 anche di ricerca, nel settore delle biotecnologie ad esempio, che potrebbero avere nel CTO una struttura di eccellenza. \nA questo proposito come delegazione parlamentare e regionale di FI ci siamo fatti carico di verificare se si potesse, attraverso l'interlocuzione CTO-INAIL-Universit\u00e0 del territorio, investire di pi\u00f9 nella ricerca.", "created_time": "2016-10-17T09:49:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154281822688600", "message": "Con tanta gente, con vecchi amici e con Grazia e Pietro Laffranco abbiamo intitolato una via della sua Perugia all'indimenticabile Luciano Laffranco , amico prezioso, esempio di militanza, protagonista della vita e delle battaglie della destra italiana. Bravi il sindaco Romizi e il comune di Perugia.", "created_time": "2016-10-16T14:21:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154277941098600", "message": "Stefano e Virgilio Mattei morirono uccisi dai terroristi di Potere Operaio nel rogo della loro casa a Primavalle, Roma, nel 1973. La loro 'colpa' era quella di essere figli di Mario Mattei, segretario di una sezione del MSI. Dario Fo e Franca Rame difesero, con il 'Soccorso rosso', gli autori di questo e di altri omicidi. Con prese di posizione, lettere, interventi pubblici, denaro. Ho atteso che si celebrassero i funerali, un momento che va comunque rispettato, per dire che nessuno canceller\u00e0 per l'eternit\u00e0 la vergogna di chi ha difeso degli assassini. Chi teme il conformismo delle celebrazioni stia tranquillo. Ci sar\u00e0 sempre chi, fuori dal coro, dir\u00e0 la verit\u00e0.", "created_time": "2016-10-15T12:48:18+0000"}, {"id": "352871043599_10154277522873600", "message": "Oggi in Friuli con Forza Italia", "created_time": "2016-10-15T09:26:05+0000"}, {"id": "352871043599_10154267183353600", "message": "Flash mob presso Corte Cassazione a Roma  per ribadire che gli interessi dei bambini prevalgono sugli interessi degli adulti. Si lavori per consentire l'affidamento alle tante coppie eterosessuali in attesa. Le sentenze creative di singole sezioni Cassazione non possono sostituire decisioni Parlamento su materie delicate come adozioni. Non possono essere scorciatoia per adozioni gay.", "created_time": "2016-10-12T10:37:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154262929288600", "message": "A Quinta Colonna su Rete4 per dire con chiarezza basta immigrazione , basta sbarchi, prima gli italiani", "created_time": "2016-10-10T19:27:59+0000"}, {"id": "352871043599_10154262025703600", "message": "Domani in campo per forze armate e forze dell'ordine", "created_time": "2016-10-10T13:06:38+0000"}, {"id": "352871043599_10154260231763600", "created_time": "2016-10-09T20:32:22+0000"}, {"id": "352871043599_10154260230258600", "created_time": "2016-10-09T20:31:55+0000"}, {"id": "352871043599_10154260228068600", "created_time": "2016-10-09T20:31:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154250660368600", "created_time": "2016-10-06T08:26:36+0000"}, {"id": "352871043599_10154250659878600", "created_time": "2016-10-06T08:26:03+0000"}, {"id": "352871043599_10154250654028600", "created_time": "2016-10-06T08:22:29+0000"}, {"id": "352871043599_10154250653263600", "created_time": "2016-10-06T08:22:10+0000"}, {"id": "352871043599_10154250651793600", "created_time": "2016-10-06T08:21:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154250649908600", "created_time": "2016-10-06T08:21:13+0000"}, {"id": "352871043599_10154250649093600", "created_time": "2016-10-06T08:20:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154250648633600", "created_time": "2016-10-06T08:20:25+0000"}, {"id": "352871043599_10154244194308600", "message": "LA VERIT\u00c0 SUL 3 OTTOBRE \n\nI buonisti che versano tonnellate di retorica  sono responsabili dell'aumento delle morti nel Mediterraneo, aumentate da quando con missioni navali demenziali si incoraggia l'attivit\u00e0 criminale degli scafisti. Pi\u00f9 viaggi, pi\u00f9 rischi, pi\u00f9 morti. \nColpa di Renzi, dell'UE e di tutti quelli che hanno speculato sulla disperazione di tanti. \nSOLO OGGI NEL CANALE DI SICILIA 5600 CLANDESTINI TRASPORTATI CON NAVI SULLE NOSTRE COSTE. \nIl doppio degli italiani da soccorrere nelle zone terremotate. Hanno celebrato cos\u00ec il 3 ottobre. Retorica e clandestini in quantit\u00e0. Una vergogna totale. Renzi \u00e8 il nemico dell'Italia. Cacciamo questo clandestino che porta l'Africa in casa nostra.", "created_time": "2016-10-03T17:59:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154241517738600", "message": "Renzi spara tante di quelle fesserie che gli scherzi che girano in rete potrebbero sembrare affermazioni vere", "created_time": "2016-10-02T17:44:26+0000"}, {"id": "352871043599_10154238669728600", "message": "Ungheria al voto contro l'immigrazione dilagante. Orban, premier ungherese, un amico e un vero leader. Assuma la guida del Ppe. Altro che Merkel", "created_time": "2016-10-01T17:06:05+0000"}, {"id": "352871043599_10154237466323600", "message": "\u00c8 morto Caprotti, fondatore di Esselunga, grande e coraggioso imprenditore. Ha denunciato con il libro \"Falce e carrello\" la prepotenza delle cooperative rosse, accusate di impedire la libera concorrenza. Avversario fiero delle coop rosse di cui Buzzi, mafia capitale, \u00e8 stato storico esponente. Onore a Caprotti, esempio virtuoso di creazione di lavoro. Lui esempio positivo. Buzzi vergogna mondiale", "created_time": "2016-10-01T07:25:36+0000"}, {"id": "352871043599_10154235661788600", "created_time": "2016-09-30T14:09:58+0000"}, {"id": "352871043599_10154234847298600", "message": "Abbiamo vinto noi. Alla Camera la proposta folle per legalizzare la cannabis torna in commissione dove morir\u00e0. L'aula si \u00e8 arresa. Si prende atto che questa ipotesi \u00e8 perdente, nel paese e in Parlamento. Con Gratteri nel solco dell'insegnamento di Borsellino. MAI DROGHE LEGALI.", "created_time": "2016-09-30T06:23:36+0000"}, {"id": "352871043599_10154232839483600", "message": "Iniziato il convegno \"le ragioni del NO\"", "created_time": "2016-09-29T13:23:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154230390768600", "message": "La rassegna video dei telegiornali che hanno parlano dell'incontro con Gratteri e Sorrentino svolto ieri pomeriggio e promosso dalla fondazione Italia Protagonista", "created_time": "2016-09-28T13:45:50+0000"}, {"id": "352871043599_10154229929508600", "story": "Maurizio Gasparri added 66 new photos.", "message": "\"Gli argomenti inoppugnabili illustrati dal procuratore  Gratteri e dal professor Sorrentino spazzano via le pretestuose tesi di chi tenta vanamente di legalizzare la cannabis. Le proposte di Della Vedova e c. sono gi\u00e0 morte, non hanno spazio in Parlamento e rimarranno nell'archivio degli errori e degli orrori. Gratteri combatte mafie e droghe, e ha spiegato con chiarezza le buone e fondate ragioni che ci consentiranno anche questa volta di vincere il confronto con i sostenitori delle droghe e di chi le spaccia.\nSiamo dalla parte della vita, della salute, della legalit\u00e0\"", "created_time": "2016-09-28T09:37:00+0000"}, {"id": "352871043599_10154228032148600", "story": "Maurizio Gasparri shared a link.", "created_time": "2016-09-27T14:19:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154222069788600", "message": "Oggi come ieri, sempre contro ogni droga. Nella foto del 1990 sono in piazza con Vincenzo Muccioli e Don Pierino per la vita contro le droghe. Oggi ad Amelia per ricordare con 'pane, mortadella e una mela' la nascita della Comunit\u00e0 Incontro. Marted\u00ec in Senato con Italia Protagonista, Gratteri e Sorrentino: mai cannabis legale! Pi\u00f9 comunit\u00e0, meno droga", "created_time": "2016-09-25T10:41:42+0000"}, {"id": "352871043599_10154200477953600", "message": "Ancora una volta un generale della Guardia di Finanza sotto accusa. Mango avrebbe rivelato segreti a un avvocato di camorristi. Urge inchiesta profonda su questo corpo. Gli onesti della GdF vanno tutelati. I mascalzoni purtroppo riempiranno vagoni . Diffondete la foto di Mango. Che l'Italia sappia", "created_time": "2016-09-17T06:02:04+0000"}, {"id": "352871043599_10154193585288600", "message": "Il tetto sugli stipendi della Rai \u00e8 una vittoria di Forza Italia\n\nIl nostro emendamento, che proponeva l'introduzione del tetto massimo di 240mila euro di retribuzione alla Rai, \u00e8 stato vincete. Dopo mille esitazioni e ripensamenti il relatore ha dovuto presentare una proposta analoga che poi abbiamo corretto per evitare che la norma potesse essere facilmente aggirata per quanto riguarda consulenze e collaborazioni. Abbiamo vinto una battaglia di moralizzazione perch\u00e9 i tagli alle retribuzioni devono riguardare tutto l'ambito pubblico. Quello politico in primo luogo, ma anche realt\u00e0 come quella della Rai. \u00c8 stata una battaglia che il gruppo di Forza Italia ha condotto prima in Commissione di vigilanza, poi in aula, sia al Senato che alla Camera e che oggi ha trovato il coronamento con l'approvazione di un testo all'interno della legge editoria che recepisce quanto abbiamo sostenuto. Le esitazioni di altri gruppi sono state vinte dalla giustezza della nostra battaglia e dalla condivisione popolare delle nostre istanze", "created_time": "2016-09-14T16:36:40+0000"}, {"id": "352871043599_10154193360373600", "message": "Obama e  Merkel sostengono Renzi e invitano a votare s\u00ec, ragione in pi\u00f9 per votare NO ad una riforma della Costituzione che crea confusione, toglie potere ai cittadini , piace a chi umilia l'Italia", "created_time": "2016-09-14T14:56:55+0000"}, {"id": "352871043599_10154185552723600", "message": "Non consentiremo alla follia islamica di distruggere la nostra libert\u00e0, la nostra civilt\u00e0  #11settembre", "created_time": "2016-09-11T18:11:46+0000"}, {"id": "352871043599_10154181386398600", "story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "created_time": "2016-09-10T08:01:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154177322683600", "message": "Raggi: A Samma' ma che stamo a fa'? Me so' levata er cappuccio, m'ho rimetto st'inverno, mo' fa cardo. Ma sto De Dominicis 'nd'hai preso? T'avevo detto cerca n'esperto de legge, no de logge! E c...o. Mo vado a San Pietro, 'nze sa mai 'n miracolo. Mejo de Sammarco. Poi a San Pietro c'arivo a piedi. Gli auti lo tajati quasi tutti, se aspetto l'Atac m'attacco'", "created_time": "2016-09-08T17:17:09+0000"}, {"id": "352871043599_10154176681078600", "message": "Il mio intervento su \"il tempo\" per ribadire che il nostro futuro \u00e8 tra i giovani di Forza Italia.", "created_time": "2016-09-08T12:52:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154172425688600", "message": "Incompetenza, improvvisazione , menzogne questo sono i grillini. Di Maio e Di Battista #coniglinfuga . Raggi bugiarda. Vinsero per demeriti altrui. Affondano per imbecillit\u00e0 loro", "created_time": "2016-09-06T22:18:38+0000"}, {"id": "352871043599_10154169691808600", "message": "#Everest016  Sono qui la forza, l'energia, la militanza, la partecipazione. Si riparte da qui. Dalle nuove generazioni. Dalla passione di chi unisce alla forza della giovent\u00f9 la certezza dell'esperienza. Quando una immagine \u00e8 un programma. \u00c8 questa l'Italia. \u00c8 questa Forza Italia!", "created_time": "2016-09-05T23:27:29+0000"}, {"id": "352871043599_10154166663383600", "message": "#Everest016 un evento memorabile, uno staff militante formidabile, centinaia di ragazzi entusiasti, una Forza Italia matura e propositiva, pi\u00f9 di 80 interventi nel dibattito, la forza delle idee, la passione della militanza. 1-2-3 settembre 2017 #Everest017 ,stiamo gi\u00e0 lavorando. E nel frattempo 12 mesi di impegno e di vittorie. Grazie ai volontari che hanno organizzato e ai tantissimi, giovani e non, che hanno partecipato. E ricordate ragazzi ,la politica \u00e8 passione!", "created_time": "2016-09-04T21:05:35+0000"}, {"id": "352871043599_10154163254613600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T17:13:51+0000"}, {"id": "352871043599_10154163202768600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T16:50:38+0000"}, {"id": "352871043599_10154163169013600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T16:41:56+0000"}, {"id": "352871043599_10154163007423600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T15:58:07+0000"}, {"id": "352871043599_10154162971213600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T15:39:32+0000"}, {"id": "352871043599_10154162934853600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T15:22:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154162815988600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T14:37:50+0000"}, {"id": "352871043599_10154162802223600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T14:29:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154162740253600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2016-09-03T14:01:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154162401633600", "story": "Maurizio Gasparri updated their profile picture.", "created_time": "2016-09-03T11:40:06+0000"}, {"id": "352871043599_10154162399803600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2016-09-03T11:38:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154162390588600", "story": "Maurizio Gasparri updated their cover photo.", "created_time": "2016-09-03T11:32:35+0000"}, {"id": "352871043599_10154162353378600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T11:13:19+0000"}, {"id": "352871043599_10154162338918600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T11:02:50+0000"}, {"id": "352871043599_10154162278248600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T10:18:28+0000"}, {"id": "352871043599_10154162185918600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T09:14:26+0000"}, {"id": "352871043599_10154162079763600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-03T08:35:13+0000"}, {"id": "352871043599_10154160524568600", "story": "Maurizio Gasparri shared a live video.", "created_time": "2016-09-02T18:33:47+0000"}, {"id": "352871043599_10154160095243600", "message": "Al via la 4 edizione di Everest, il campus dei giovani di Forza Italia. Dal palco, in apertura, un pensiero alle vittime della tragedia ferroviaria pugliese e alle popolazioni terremotate. Con l'impegno che il popolo di #Everest016  sar\u00e0 al loro fianco quando si saranno spenti i riflettori e saranno terminate le passerelle. Ora la parola ai giovani amministratori di Forza Italia con il primo incontro \"Il nuovo \u00e8 dentro di noi\", perch\u00e9 non abbiamo bisogno di guardare altrove per costruire il nostro futuro!", "created_time": "2016-09-02T15:49:31+0000"}, {"id": "352871043599_10154159398013600", "message": "Lo dico a tutti, anche a Silvio Berlusconi. Oggi, aprendo Everest con l'intervento di tanti giovani, dimostreremo che anche il pi\u00f9 inesperto di FI \u00e8 migliore dei personaggi alla Di Maio, alla Di Battista, alla Raggi e a tutte le novit\u00e0 che i 5Stelle hanno messo in rampa di lancio con voti dovuti al demerito dei partiti sia di centrodestra che di centrosinistra ma non certo ai meriti di un movimento privo di proposte. Abbiamo classe dirigente e potenzialit\u00e0 all'interno di FI di gran lunga superiori. Si tratta di valorizzarle e di portarle in prima linea. C'\u00e8 un'esigenza di rinnovamento nel centrodestra ma, senza inseguire chimere, possiamo trovare risposte al nostro interno. Abbiamo giovani militanti, consiglieri comunali e regionali che sono nettamente superiori ai catastrofici personaggi grillini. Non basta qualche abito sartoriale o girare l'Italia su uno scooter nuovo per diventare classe dirigente. I 5Stelle hanno preso voti per l'incapacit\u00e0 di tutti i partiti e tutti dobbiamo fare autocritica. Ma ora \u00e8 tempo di una proposta di governo seria e matura. Il disastro era annunciato e vorremmo da questi cialtroni le dirette streaming delle loro liti tra correnti e piccoli gruppi di potere. Erano per la trasparenza degli altri. Sono invece pronti a nascondere il loro fallimento. Oggi celebreremo il disastro dei 5Stelle mettendo in campo a Giovinazzo a Everest la classe dirigente di FI della quale Berlusconi si deve fidare, senza sprecare nemmeno in privato elogi per avversari che non meritano nulla.", "created_time": "2016-09-02T09:46:43+0000"}, {"id": "352871043599_10154157146853600", "message": "Renzi sempre peggio. Usa anche il terremoto a scopi di partito. Nomina commissario il compagno Vasco Errani, che poteva dargli fastidio nel Pd dove reclamava un posto. E dimentica che nell'Emilia, di cui Errani era presidente quando fu colpita da un terremoto nel 2012, ci sono persone ancora nei container. Errani piacer\u00e0 a Renzi e alle coop rosse, ma \u00e8 uno schiaffo ai terremotati. Che vergogna", "created_time": "2016-09-01T15:14:21+0000"}, {"id": "352871043599_10154155911778600", "created_time": "2016-09-01T05:35:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154150377033600", "message": "Su \"il tempo\" di oggi vi presento #Everest016", "created_time": "2016-08-30T08:32:01+0000"}, {"id": "352871043599_10154148202828600", "message": "Hanno ragione Libero e Giornale. Finti cantanti, finti cuochi e Farinetti vari si fanno pubblicit\u00e0 sulle disgrazie altrui. Cinico esibizionismo calcolato. Si devono vergognare", "created_time": "2016-08-29T13:12:30+0000"}, {"id": "352871043599_10154145496803600", "message": "Campus Everest 2 3 4 settembre", "created_time": "2016-08-28T16:03:48+0000"}, {"id": "352871043599_10154134307593600", "story": "Maurizio Gasparri shared a photo.", "created_time": "2016-08-24T10:34:35+0000"}, {"id": "352871043599_10154123926938600", "message": "Il presidente dell'Ucoii Izzedin Elzir , che guida una organizzazione ambigua e collegata a realt\u00e0 islamiche inquietanti, ha pubblicato in rete una foto di suore sulla spiaggia, sostenendo che anche loro indossano abiti che le coprono ampiamente. In pratica l'ambiguo Elzir assimila due situazioni e giustifica la sua religione oscurantista. Il paragone fatto da costui non regge. Le suore fanno liberamente una scelta di vita e appartengono a ordini religiosi, con regole e vincoli che riguardano una piccolissima parte della nostra popolazione. Invece gli islamici vogliono costringere tutte le donne ad andare in spiaggia con abiti ridicoli. Elzir non conosce la libert\u00e0. Quelle donne con il cosiddetto burkini sono costrette a indossarlo, non lo usano per libera scelta. Il paragone con le suore non funziona. \u00c8 offensivo e provocatorio. Elzir \u00e8 un nemico della nostra Costituzione e della libert\u00e0. Ha ragione Fausto Carioti. \u00c8 lo stesso Islam ad essere incostituzionale. Basta con l'oscurantismo che rende le donne schiave. E si vergogni Luciana Castellina, che difende lo schiavismo ai danni delle donne sottomesse agli islamici", "created_time": "2016-08-20T13:55:05+0000"}, {"id": "352871043599_10154123926073600", "message": "Ha ragione Gratteri, ha torto marcio Cantone che \u00e8 un vero.....", "created_time": "2016-08-20T13:44:17+0000"}, {"id": "352871043599_10154123328233600", "message": "Cantone dovrebbe combattere la corruzione, invece promuove la droga corrompendo le coscienze. Cacciamolo via. \u00c8 una persona indegna. Cantone vergognati! Per ambizioni politiche diffondi tesi deliranti!", "created_time": "2016-08-20T08:13:24+0000"}, {"id": "352871043599_10154120020038600", "message": "Tre volti da cancellare :Morcone, Cantone, Buffone. Morcone = pi\u00f9 immigrati. Cantone = pi\u00f9 droga. Renzi = pi\u00f9 bugie", "created_time": "2016-08-18T23:59:12+0000"}, {"id": "352871043599_10154115784248600", "message": "Quel gran genio del mio amico Giulio Mogol oggi compie 80 anni. \u00c8 il grande promotore della cultura popolare, per la quale si batte da sempre con generosit\u00e0. \u00c8 il poeta pi\u00f9 conosciuto e citato da milioni di italiani. \u00c8 parte stessa della nostra vita. Per me anche un carissimo amico. Sempre ricco di idee e di progetti, ottimista, i suoi versi scandiscono il nostro tempo. La canzone del sole \u00e8 il vero inno nazional-popolare degli italiani. Auguri Giulio. Sei un uomo fortunato perch\u00e9 tutta l'Italia ti vuole bene. Perch\u00e9 sei il canto libero di tutti noi. W Mogol il poeta del nostro tempo!", "created_time": "2016-08-17T09:06:37+0000"}, {"id": "352871043599_10154105522613600", "message": "Servizi segreti libici confermano la presenza di terroristi Isis in Italia, dove sono giunti con i barconi dei clandestini. Nei giorni scorsi il ministro della Giustizia Orlando, Pd, aveva ammesso che il traffico dei clandestini \u00e8 gestito anche da Isis, che ne trae vantaggi economici, e non solo. Di fronte a queste notizie e al caos che cresce a Milano e altrove per l'invasione e di clandestini, Renzi continua a trasportare extracomunitari in Italia. Basta con Eunavformed, Frontex, Sophia, Mare Sicuro, tutte operazioni di auto-invasione. Basta con la politica criminale di Renzi, nemico degli italiani e della loro sicurezza", "created_time": "2016-08-13T07:57:34+0000"}, {"id": "352871043599_10154099272088600", "story": "Maurizio Gasparri shared a video.", "created_time": "2016-08-10T18:56:48+0000"}]