[{"id": "38919827644_10156344228847645", "message": "Auguri all'Arma dei Carabinieri: 204 anni al servizio della Patria. Onore a tutti gli uomini e le donne in divisa che ogni giorno rischiano la propria vita per la nostra sicurezza. \nNei secoli fedele\ud83c\uddee\ud83c\uddf9 #FestaArma2018", "created_time": "2018-06-05T11:25:16+0000"}, {"id": "38919827644_10156344101942645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dal III Municipio (Roma)", "created_time": "2018-06-05T09:55:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156344063572645", "message": "Piazza vuota per George Soros durante l\u2019intervento per il festival dell'economia di Trento.\nChe dite, avr\u00e0 capito che non li vogliamo gli speculatori finanziari in Italia?", "created_time": "2018-06-05T09:18:04+0000"}, {"id": "38919827644_10156342639317645", "message": "Soros \u00e8 preoccupato per l\u2019Italia? Fa bene! In arrivo la legge anti-Soros...", "created_time": "2018-06-04T17:40:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156342563107645", "message": "I miei appuntamenti di domani a Roma. Vi aspetto!", "created_time": "2018-06-04T16:53:20+0000"}, {"id": "38919827644_10156342398252645", "message": "Le pecore tosa-erba contro i parchi-giungla, l'abbattimento degli alberi per evitare gli incendi, l'asfalto \"magico\" per tappare le buche a pochi giorni dalle elezioni, bonus ai romani per accogliere i nomadi che vivono nei campi abusivi: benvenuti nel fantastico mondo di Virginia Raggi. Verrebbe voglia di arrendersi ma ai romani dico: il 10 giugno fatevi sentire e, nei Municipi III e VIII, andate a votare. Scegliete chi conosce il territorio ed \u00e8 capace di risolvere davvero i problemi. Basta con i dilettanti allo sbaraglio.", "created_time": "2018-06-04T15:23:18+0000"}, {"id": "38919827644_10156342284172645", "message": "Vi ricordate il film \u201cLa ricerca della felicit\u00e0\u201d? Il signor Ugo potrebbe esserne il protagonista. Ascoltate la sua storia.", "created_time": "2018-06-04T14:16:08+0000"}, {"id": "38919827644_10156342154927645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Vicenza!", "created_time": "2018-06-04T13:16:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156341879632645", "message": "29 anni fa la primavera democratica cinese dove studenti, intellettuali e operai sono scesi in piazza Tienanmen per chiedere riforme e maggiori libert\u00e0 politiche. \nDi quel giorno ricorder\u00f2 sempre l\u2019amore per la democrazia che spinse uno studente a fermare una colonna di carri armati cinesi.", "created_time": "2018-06-04T11:00:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156341847782645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Treviso!", "created_time": "2018-06-04T10:23:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156341803832645", "message": "Un nigeriano \u2013 ospite di un centro di accoglienza di Benevento - ha aggredito con una bottiglia di vetro i carabinieri intervenuti per fermarlo mentre, in stato di ebrezza alcolica, importunava i passanti. Esprimo massima solidariet\u00e0 al militare rimasto ferito: #TolleranzaZero nei confronti di chi vuole fare il proprio comodo in Italia.\nMi auguro che il governo intervenga tempestivamente per rispedirlo a casa!", "created_time": "2018-06-04T09:47:45+0000"}, {"id": "38919827644_10156341765307645", "message": "Buongiorno dalla bellissima Treviso!", "created_time": "2018-06-04T09:19:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156340180362645", "message": "Ecco i miei appuntamenti di domani. Vi aspetto!", "created_time": "2018-06-03T16:07:53+0000"}, {"id": "38919827644_10156339632112645", "message": "Leggi la mia intervista di questa mattina a \u201cLa Verit\u00e0\u201d \u23ec", "created_time": "2018-06-03T11:17:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156339351712645", "message": "Grazie! Siete stati in tantissimi ad andare nei gazebo di Fratelli d\u2019Italia per sostenere la nostra proposta storica per l\u2019elezione diretta del Capo dello Stato. Aiutaci anche oggi in piazza oppure: \n\ud83d\udd8a Firma Online \u23ec\nhttp://www.fratelli-italia.it/repubblicapresidenziale/\n#LoScelgoIO", "created_time": "2018-06-03T07:09:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156337941692645", "message": "Un bacio ai giovani di FdI per l\u2019accoglienza a #Fenix, la festa di Giovent\u00f9 Nazionale. \nGrazie ragazzi!", "created_time": "2018-06-02T17:35:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156337611257645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Fenix con Fabio Roscani", "created_time": "2018-06-02T15:02:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156337470357645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta a \"L'intervista\" su SkyTg24", "created_time": "2018-06-02T14:35:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156337107442645", "message": "Il passaggio delle frecce tricolore. Orgoglio nazionale! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-06-02T11:00:14+0000"}, {"id": "38919827644_10156337003517645", "message": "Pietro non c\u2019\u00e8 pi\u00f9. E per noi \u00e8 una notizia tragica, di quelle che ti lasciano senza fiato. Colto, onesto, allegro, instancabile. Conosceva la storia di ogni singola pietra della sua splendida citt\u00e0, Venezia. Passeggiare per le calli senza di lui non sar\u00e0 pi\u00f9 possibile. \n\nCi mancherai da morire, Pietro. Ma come tu ci sei stato per noi, noi ci saremo per te, e risponderemo \u201cPresente\u201d quando chiameranno il tuo nome. \n\nBasi e struchi, amico mio.", "created_time": "2018-06-02T09:45:23+0000"}, {"id": "38919827644_10156336931467645", "message": "Proprio oggi #2giugno Fratelli d\u2019Italia \u00e8 in tutte le piazze per una Repubblica pi\u00f9 forte, pi\u00f9 moderna, pi\u00f9 sovrana: firmiamo per l\u2019elezione diretta del Capo dello Stato! PRESIDENZIALISMO SUBITO #LoScelgoIO", "created_time": "2018-06-02T08:38:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156335132262645", "message": "Oggi, 2 giugno, \u00e8 la Festa della Repubblica. Davanti a chi - da Bruxelles - vorrebbe renderci una colonia, noi rispondiamo alzando il tricolore pi\u00f9 in alto. Viva l'Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ufe0f", "created_time": "2018-06-02T07:00:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156335239122645", "message": "Tre milioni di euro per le famiglie con figli nello spettro autistico: \u00e8 la piccola ma grande vittoria ottenuta da Fratelli d'Italia in Regione Lazio. FdI dalla parte della famiglia, sempre.", "created_time": "2018-06-01T16:30:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156335183147645", "message": "Finalmente l'Italia ha un Governo nella pienezza dei suoi poteri. Buon lavoro al presidente del Consiglio Conte e a tutti i ministri. Fratelli d'Italia mette a disposizione dell'Esecutivo le oltre 100 proposte di legge depositate in Parlamento: ora basta perdere tempo, al lavoro per risolvere i problemi degli italiani", "created_time": "2018-06-01T15:31:37+0000"}, {"id": "38919827644_10156334760867645", "message": "La Fanfara dei Bersaglieri per le vie di Roma. Che spettacolo!", "created_time": "2018-06-01T11:55:39+0000"}, {"id": "38919827644_10156334517202645", "message": "L\u2019Italia \u00e8 sotto attacco e chi la ama, la deve difendere. \nPer questo quando l\u2019Italia aveva bisogno di noi, non ci siamo tirati indietro.", "created_time": "2018-06-01T08:31:51+0000"}, {"id": "38919827644_10156334422887645", "message": "Leggi la mia intervista di questa mattina a \u201cIl Messaggero\u201d \u23ec", "created_time": "2018-06-01T07:33:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156333222402645", "message": "Juncker, ribadisco BEVI DI MENO!", "created_time": "2018-05-31T19:06:49+0000"}, {"id": "38919827644_10156333008017645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Quando l\u2019Italia chiama i patrioti rispondono!", "created_time": "2018-05-31T17:29:22+0000"}, {"id": "38919827644_10156332121022645", "message": "Un Presidente votato \u00e8 la riforma che serve.\nLeggi la mia lettera a \u201cIl Foglio\u201d \u23ec", "created_time": "2018-05-31T08:02:13+0000"}, {"id": "38919827644_10156330940247645", "message": "I miei appuntamenti di domani. Vi aspetto!", "created_time": "2018-05-30T18:57:11+0000"}, {"id": "38919827644_10156330754652645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Velletri ORA. Siete tantissimi!", "created_time": "2018-05-30T17:35:24+0000"}, {"id": "38919827644_10156330538857645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Cisterna di Latina", "created_time": "2018-05-30T15:41:28+0000"}, {"id": "38919827644_10156330409137645", "message": "Aggiorna anche tu la tua immagine del profilo con l'effetto-motivo di Fratelli d'Italia #LoScelgoIO.\nPRESIDENZIALISMO SUBITO!", "created_time": "2018-05-30T14:20:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156330208747645", "message": "Il 2 e il 3 giugno vi aspetto nelle piazze di tutta Italia per firmare per l\u2019elezione diretta del Capo dello Stato. PRESIDENZIALISMO SUBITO! Da sempre una nostra battaglia. #LoScelgoIO\n\n\ud83d\udd8a Firma Online: \u23ec\nhttp://www.fratelli-italia.it/repubblicapresidenziale/", "created_time": "2018-05-30T12:49:14+0000"}, {"id": "38919827644_10156329857727645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Il mio intervento a \"MattinoCinque\"", "created_time": "2018-05-30T07:55:07+0000"}, {"id": "38919827644_10156328853212645", "message": "Il mio appello a Mattarella: non lasciamo l\u2019Italia nel caos!", "created_time": "2018-05-29T20:00:51+0000"}, {"id": "38919827644_10156328660292645", "message": "I miei appuntamenti di domani. Vi aspetto!", "created_time": "2018-05-29T17:57:22+0000"}, {"id": "38919827644_10156328562977645", "message": "Domani mattina a partire dalle ore 9:25 sar\u00f2 a \"MattinoCinque\" su Canale5. Seguitemi se potete!", "created_time": "2018-05-29T16:50:18+0000"}, {"id": "38919827644_10156328448502645", "message": "Elezione diretta del capo dello Stato!\nSiete con noi?", "created_time": "2018-05-29T15:46:06+0000"}, {"id": "38919827644_10156328343407645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Imperia", "created_time": "2018-05-29T14:36:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156327984232645", "message": "Le politiche saranno un referendum sulla nostra sovranit\u00e0.\nDi seguito la mia intervista di oggi al \u201cIl Tempo\u201d \u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f", "created_time": "2018-05-29T11:20:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156327969002645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Questa mattina sono intervenuta a Radio24. Come sono andata?", "created_time": "2018-05-29T10:22:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156327903067645", "message": "Che far\u00e0 ora Mattarella?", "created_time": "2018-05-29T09:18:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156327807122645", "message": "Leggi la mia intervista di oggi a \u201cIl Messaggero\u201d \u23ec", "created_time": "2018-05-29T07:33:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156326994957645", "message": "PD in piazza a rivendicare il diritto della sinistra a fare i suoi porci comodi con la Costituzione, le istituzioni e la democrazia.", "created_time": "2018-05-28T20:52:50+0000"}, {"id": "38919827644_10156326863157645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Matrix\" su Canale5", "created_time": "2018-05-28T20:24:04+0000"}, {"id": "38919827644_10156326582042645", "message": "I miei appuntamenti di domani in Liguria. Vi aspetto!", "created_time": "2018-05-28T17:27:17+0000"}, {"id": "38919827644_10156326392927645", "message": "Senza commento", "created_time": "2018-05-28T15:42:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156326242322645", "message": "Mattarella ha messo il veto su Savona perch\u00e9 preoccupato per le agenzie di rating? \u00c8 gravissimo!", "created_time": "2018-05-28T14:21:20+0000"}, {"id": "38919827644_10156326127487645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Pisa!", "created_time": "2018-05-28T13:22:12+0000"}, {"id": "38919827644_10156325852802645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In collegamento con \"L'aria che Tira\"", "created_time": "2018-05-28T11:11:46+0000"}, {"id": "38919827644_10156325864332645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Massa!", "created_time": "2018-05-28T11:00:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156325810387645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Ascoltate la VERGOGNOSA situazione di Elisabetta", "created_time": "2018-05-28T10:29:07+0000"}, {"id": "38919827644_10156325759892645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Massa, ex colonia Motta", "created_time": "2018-05-28T09:58:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156325745232645", "message": "Nel manifesto istituzionale del Ministero della Difesa per il 2 giugno \u00e8 stata inserita la divisa di un ufficiale della Marina militare STATUNITENSE al posto di quella italiana. Viste le ultime mosse del Presidente della Repubblica, nelle Istituzioni qualcuno avr\u00e0 pensato di portarsi avanti con il lavoro e adeguarsi, cancellando una delle nostre Forze Armate dal manifesto che pubblicizza la parata e sostituendola con quella di una nazione straniera.", "created_time": "2018-05-28T09:45:06+0000"}, {"id": "38919827644_10156324489452645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta telefonica a \"Non \u00e8 l'arena\"", "created_time": "2018-05-27T19:27:24+0000"}, {"id": "38919827644_10156324399962645", "message": "Se il veto su Savona impedisse la formazione del governo chiederemo al Parlamento la messa in stato di accusa del Presidente della Repubblica!", "created_time": "2018-05-27T18:15:54+0000"}, {"id": "38919827644_10156324087877645", "message": "A Milano una donna bengalese, madre coraggio, si oppone alla Sharia, che consente la barbarie delle spose bambine, per salvare sua figlia di 10 anni. Femministe e buonisti resteranno in silenzio per non rovinare la narrativa della bellezza dell\u2019accoglienza e dell\u2019integrazione. Noi invece vogliamo denunciare chi tollera che anche in Italia si diffonda una cultura che considera le donne solo degli oggetti e merce di scambio. Nessuno spazio a casa nostra per chi non condivide le nostre leggi e la nostra civilt\u00e0.", "created_time": "2018-05-27T15:37:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156323704102645", "message": "I miei appuntamenti di domani. Ci vediamo prima a Massa e poi a Pisa. \nVi aspetto!", "created_time": "2018-05-27T12:21:12+0000"}, {"id": "38919827644_10156323313162645", "message": "Buona domenica amici e amiche!", "created_time": "2018-05-27T07:01:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156321827897645", "message": "A Milano un immigrato si \u00e8 arrampicato sopra la statua di Garibaldi al centro di piazza Cairoli rimanendoci sopra per quasi cinque ore. \nSiamo diventati il paese dei balocchi per prepotenti e delinquenti. \u00c8 una richiesta cos\u00ec esagerata pretendere il RISPETTO di un po' delle nostre regole?", "created_time": "2018-05-26T14:57:51+0000"}, {"id": "38919827644_10156321349142645", "message": "\u00c8 INACCETTABILE che in Italia un governo non abbia la libert\u00e0 di indicare un ministro non scelto da Bruxelles!", "created_time": "2018-05-26T10:38:47+0000"}, {"id": "38919827644_10156320142782645", "message": "Anticipo la battuta: riconosci la cozza...", "created_time": "2018-05-25T20:35:38+0000"}, {"id": "38919827644_10156319860217645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Ancona", "created_time": "2018-05-25T17:41:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156319761902645", "message": "In provincia di Venezia due africani hanno aggredito i controllori \u201cresponsabili\u201d di aver chiesto loro il titolo di viaggio. \nSolidariet\u00e0 ai due ferrovieri e a tutti i lavoratori che ogni giorno rischiano la propria incolumit\u00e0 a causa di gente che non dovrebbe nemmeno essere qui. \nCon questi PARASSITI #TolleranzaZero!", "created_time": "2018-05-25T16:41:18+0000"}, {"id": "38919827644_10156319545577645", "message": "Visita alla Liscianigiochi, simbolo del Made in Italy. Viva Carotina!", "created_time": "2018-05-25T14:20:06+0000"}, {"id": "38919827644_10156319388167645", "message": "L\u2019ultima trovata geniale della Raggi: bonus per le famiglie romane che ospiteranno in casa dei rom. Continuo a chiedermi come proposte del genere siano conciliabili con il \u201cprima gli italiani\u201d...", "created_time": "2018-05-25T12:53:57+0000"}, {"id": "38919827644_10156318932032645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi il mio intervento di ieri sera a \"Porta a porta\" su Rai1", "created_time": "2018-05-25T06:58:46+0000"}, {"id": "38919827644_10156316585667645", "message": "I miei appuntamenti di domani a Teramo e Ancona. Vi aspetto!", "created_time": "2018-05-24T17:54:46+0000"}, {"id": "38919827644_10156316187972645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Fratelli d'Italia alle consultazioni", "created_time": "2018-05-24T15:17:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156315925652645", "message": "Solidariet\u00e0 al carabiniere brutalmente aggredito a Frosinone da un nigeriano - richiedente asilo - mentre tentava di sedare una lite all'ufficio postale. \nNella mia Italia tutto ci\u00f2 \u00e8 INACCETTABILE!", "created_time": "2018-05-24T11:35:30+0000"}, {"id": "38919827644_10156315860877645", "message": "Ci vediamo alle 23.55 a \"Porta a Porta\" su Rai1.\nSeguitemi se potete!", "created_time": "2018-05-24T10:43:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156315793112645", "message": "Oggi \u00e8 il 24 maggio, ricorrenza che rappresenta la memoria di una Nazione unita. \nNon dimentichiamo quegli uomini che hanno combattuto e si sono sacrificati affinch\u00e9 l\u2019Italia potesse essere LIBERA e SOVRANA!", "created_time": "2018-05-24T09:42:24+0000"}, {"id": "38919827644_10156314202557645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Siena", "created_time": "2018-05-23T15:59:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156314126997645", "message": "Al presidente della Commissione europea Juncker che dice \u201cstaremo attenti a salvaguardare i diritti degli africani in Italia\u201d rispondo con tre parole: BEVI DI MENO!", "created_time": "2018-05-23T15:13:48+0000"}, {"id": "38919827644_10156314039052645", "message": "Per salvaguardare le nostre aziende balneari dalla direttiva Bolkestein basta fare come la Spagna: estendere le concessioni in essere di 75 anni. Fratelli d'Italia ha depositato alla Camera la proposta di legge: speriamo che trovi una maggioranza.", "created_time": "2018-05-23T14:21:58+0000"}, {"id": "38919827644_10156313868497645", "message": "Grazie all'impegno di Fratelli d\u2019Italia, il Campidoglio e l\u2019Atac hanno adeguato i treni della Roma-Lido di Ostia con le dotazioni necessarie per permettere l\u2019accesso alle persone disabili. \nPer FdI, che in questi mesi si \u00e8 mossa in ogni sede con denunce, iniziative, incontri e interrogazioni al sindaco Raggi, quella che abbiamo raggiunto dimostra che quando vogliono le amministrazioni possono essere per tutti. Questa vittoria \u00e8 un primo grande passo per difendere i diritti dei nostri disabili ad avere uno Stato che li tuteli e garantisca i loro diritti sempre.", "created_time": "2018-05-23T13:25:03+0000"}, {"id": "38919827644_10156313731577645", "message": "Un presidente della Camera con le mani in tasca durante l\u2019Inno d\u2019Italia \u00e8 semplicemente INDEGNO.", "created_time": "2018-05-23T11:59:47+0000"}, {"id": "38919827644_10156313611872645", "message": "Dopo l\u2019ultimo terribile episodio di un bimbo morto perch\u00e9 dimenticato in auto dai genitori, Fratelli d\u2019Italia ha presentato una proposta di legge per rendere obbligatoria l\u2019istallazione di allarmi \u201csalva beb\u00e8\u201d nei seggiolini, come accade in altre nazioni. \nPer questo lanciamo un appello a tutti i gruppi parlamentari affinch\u00e9 aderiscano subito alla nostra proposta per farla approvare in tempi rapidissimi, soprattutto in vista dell\u2019estate. \n\u00c8 una cosa utile, che si pu\u00f2 fare immediatamente per risolvere un problema, dopo mesi di immobilismo passati ad aspettare l\u2019esito dei giochi di palazzo.", "created_time": "2018-05-23T10:25:29+0000"}, {"id": "38919827644_10156313484517645", "message": "Oggi \u00e8 l'anniversario della strage di Capaci nella quale persero la vita Giovanni Falcone, la moglie e tre agenti della scorta. \nIl loro sacrificio e quello di tutti coloro che lottano ogni giorno, dall\u2019agente di polizia al piccolo commerciante, non \u00e8 e non sar\u00e0 stato vano se il loro coraggio ci guider\u00e0 quotidianamente nella lotta per estirpare dall\u2019Italia questa malattia chiamata mafia.", "created_time": "2018-05-23T09:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156313491987645", "message": "Leggi la mia intervista integrale a La Repubblica \u23ec", "created_time": "2018-05-23T08:25:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156312331007645", "message": "A 30 anni dalla scomparsa di Giorgio Almirante, riascolto queste parole ed \u00e8 davvero incredibile quanto siano attuali. Soprattutto nelle ultime ore...", "created_time": "2018-05-22T18:37:20+0000"}, {"id": "38919827644_10156312159467645", "message": "il ministro degli Esteri del Lussemburgo, Jean Asselborn, che chiede a Mattarella di \u201cnon permettere al nuovo governo italiano di distruggere tutto il lavoro fatto negli ultimi anni in Europa\", \u00e8 cittadino dello stesso Lussemburgo che con Juncker presidente ha messo in piedi la pi\u00f9 grande operazione di elusione fiscale del pianeta al servizio delle multinazionali? L\u2019Italia NON PRENDE LEZIONI da chi si appropria indebitamente delle tasse e delle risorse dei popoli europei.", "created_time": "2018-05-22T17:03:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156311980577645", "message": "I miei appuntamenti di domani in Toscana. Ci vediamo in piazza!", "created_time": "2018-05-22T15:14:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156311509362645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Dal mercato della Montagnola", "created_time": "2018-05-22T09:31:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156309566217645", "message": "Guerriglia tra immigrati alla stazione Centrale di Milano, tra cittadini impauriti e turisti increduli. \nE\u2019 questo il famoso modello multiculturale?\nTOLLERANZA ZERO per chi viene in Italia per delinquere!", "created_time": "2018-05-21T10:43:22+0000"}, {"id": "38919827644_10156308187332645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Che tempo che fa\" su Rai 1", "created_time": "2018-05-20T19:01:37+0000"}, {"id": "38919827644_10156307268567645", "message": "Questa sera a partire dalle ore 20:45 sar\u00f2 a \u201cChe tempo che fa\u201d su Rai1. Seguitemi se potete!", "created_time": "2018-05-20T10:41:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156305299677645", "message": "Difendiamo la VITA, sempre!\n#MarciaperlaVita", "created_time": "2018-05-19T14:26:45+0000"}, {"id": "38919827644_10156305199687645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In marcia per la Vita", "created_time": "2018-05-19T13:51:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156304945007645", "message": "Surreali le parole di Luigi Di Maio sulla Tav Torino-Lione: il futuro dell'Italia non \u00e8 la politica dei no che blocca tutto, ma \u00e8 la politica che decide di investire sulla crescita economica della Nazione e sulle infrastrutture strategiche. La Tav \u00e8 una di queste e sarebbe un gravissimo errore fermare la sua realizzazione.", "created_time": "2018-05-19T12:16:17+0000"}, {"id": "38919827644_10156304922882645", "message": "A Roma arrestato un cingalese per molestie su 3 bambine. Sbattiamo questo VERME dietro le sbarre e buttiamo via le chiavi. \nGi\u00f9 le mani dai bambini!", "created_time": "2018-05-19T11:58:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156304686212645", "message": "Costretta da due stranieri a salire in macchina per essere pestata e violentata per tutta la notte dal branco. \nQuesta FECCIA UMANA deve marcire in carcere. TOLLERANZA ZERO per chi usa violenza sulle donne!", "created_time": "2018-05-19T09:34:35+0000"}, {"id": "38919827644_10156304461237645", "message": "La scelta dei patrioti a te non costa niente! Nella tua dichiarazione dei redditi inserisci \"C12\" e destina il 2X1000 a Fratelli d\u2019Italia. Non abbiamo poteri forti alle spalle, rispondiamo solo agli italiani.", "created_time": "2018-05-19T07:23:06+0000"}, {"id": "38919827644_10156303166427645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Blocco dei confini o dei lavori della TAV?", "created_time": "2018-05-18T16:44:17+0000"}, {"id": "38919827644_10156302363977645", "message": "\u201cVirtus in periculis firmior\u201d, \"Il coraggio diventa pi\u00f9 forte nel pericolo\": \u00e8 questo il motto del reggimento dei #Corazzieri, che oggi celebra il suo 150\u00b0 anniversario. A loro, a tutta l\u2019Arma dei Carabinieri e a tutti gli uomini e le donne in divisa che ogni giorno ci difendono, vanno i nostri auguri e un sentito GRAZIE!", "created_time": "2018-05-18T08:42:56+0000"}, {"id": "38919827644_10156302237087645", "message": "Buongiorno patrioti!", "created_time": "2018-05-18T06:50:46+0000"}, {"id": "38919827644_10156301173947645", "message": "Approvata la mozione di Fratelli d'Italia che impegna il Comune di Roma a costituirsi parte civile nel processo contro i criminali che hanno aggredito una ragazza disabile in un bar alla Romanina. Tolleranza zero per i delinquenti e giustizia per le vittime!", "created_time": "2018-05-17T18:40:21+0000"}, {"id": "38919827644_10156300959217645", "message": "\u00c8 questa l\u2019integrazione di cui parlano i teorici dell\u2019accoglienza a tutti i costi? #TolleranzaZero verso chi vuole imporci la sharia a casa nostra!", "created_time": "2018-05-17T16:41:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156300718692645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Da Aci Sant'Antonio (Catania) per Antonio Di Stefano Sindaco", "created_time": "2018-05-17T14:34:53+0000"}, {"id": "38919827644_10156300596192645", "message": "Appello al Ministero degli Esteri: facciamo il possibile per impedire un\u2019altra tragedia come quella di Sana. \nBASTA fondamentalismo! \nBASTA negazione dei diritti per le donne!", "created_time": "2018-05-17T13:10:20+0000"}, {"id": "38919827644_10156300512827645", "message": "Viva la cucina italiana! Viva il Made in Italy! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-17T12:17:28+0000"}, {"id": "38919827644_10156300384927645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Messina", "created_time": "2018-05-17T10:42:45+0000"}, {"id": "38919827644_10156298531982645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Contratto di governo? Non trovo la destra.", "created_time": "2018-05-16T16:58:07+0000"}, {"id": "38919827644_10156298330077645", "message": "Il mio messaggio per le femministe impegnate a censurare un manifesto\u2026", "created_time": "2018-05-16T14:14:10+0000"}, {"id": "38919827644_10156297059062645", "message": "Oggi sono stata finalmente nella storica pasticceria Veneto di Brescia e ho avuto l\u2019onore di conoscere il maestro Iginio Massari. Lo voglio ringraziare sinceramente, per come difende e rappresenta l\u2019eccellenza italiana, con la sua pasticceria di straordinario livello, che ci invidiano in tutto il mondo. E voglio dire a lui e alle altre maestranze che fdi lavorer\u00e0 perch\u00e9 lo stato italiano coltivi, riconosca e valorizzi queste esperienze, come sanno fare in altre nazioni. Partendo proprio dalle idee del Maestro Massari.\n\nPs: i cannoncini con la crema, mamma mia...", "created_time": "2018-05-15T21:34:13+0000"}, {"id": "38919827644_10156296384822645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Brescia", "created_time": "2018-05-15T15:49:58+0000"}, {"id": "38919827644_10156296204162645", "message": "Un fiore in ricordo di Sana, 25enne italo-pakistana, uccisa dal padre perch\u00e9 voleva sposare un italiano.\nCommozione e rabbia per questa povera ragazza, vittima del furore integralista di chi considera le donne esseri inferiori.\nNon ti dimenticheremo!", "created_time": "2018-05-15T13:51:29+0000"}, {"id": "38919827644_10156294556952645", "message": "Milano, due vigili urbani accerchiati e pestati da 15 venditori abusivi. \nSolidariet\u00e0 agli agenti ed espulsione immediata per i responsabili dell'infame aggressione. \n#TolleranzaZero per questi farabutti!", "created_time": "2018-05-14T17:32:21+0000"}, {"id": "38919827644_10156294479412645", "message": "Massima solidariet\u00e0 ai ragazzi di Azione Universitaria aggrediti dai collettivi di sinistra a Firenze. Uno degli studenti ha subito la frattura dello sterno e gli sono stati diagnosticati 20 giorni di prognosi. I soliti militanti antagonisti, intolleranti verso chi non la pensa come loro, si esprimono con l\u2019unico mezzo che conoscono: la violenza. Stavolta hanno teso un vile agguato ad alcuni studenti che stavano manifestando contro lo sciopero dei professori, quindi nell\u2019interesse dell'intera popolazione studentesca. Esprimo la mia vicinanza ai ragazzi aggrediti, nella speranza che i responsabili siano tempestivamente puniti.", "created_time": "2018-05-14T16:37:39+0000"}, {"id": "38919827644_10156294228217645", "message": "Crolla il tetto di una scuola di Fermo, poteva essere una strage di studenti, per fortuna \u00e8 successo quando non c\u2019era lezione. Purtroppo sono moltissimi gli edifici scolastici fatiscenti e episodi come questo potrebbero ripetersi. Una cosa INACCETTABILE per una nazione civile. Basta perdere tempo, e basta con le promesse vuote che abbiamo sentito negli ultimi anni: serve immediatamente un piano straordinario di messa in sicurezza degli edifici scolastici. I soldi ci sono, basta tagliare le spese care alla sinistra: bonus a pioggia, aiuti alle banche, business dell\u2019accoglienza.", "created_time": "2018-05-14T14:34:48+0000"}, {"id": "38919827644_10156294121277645", "message": "A nome di Fratelli d'Italia esprimo profondo cordoglio per la tragica scomparsa del primo maresciallo dell\u2019Aeronautica militare Antonio Carbone, dopo un drammatico infortunio sul lavoro nella base di Gioia del Colle. \nLa mia pi\u00f9 sentita vicinanza alla famiglia e a tutta all'Aeronautica militare.", "created_time": "2018-05-14T13:41:37+0000"}, {"id": "38919827644_10156293901852645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Direzione nazionale di Fratelli d\u2019Italia", "created_time": "2018-05-14T11:21:46+0000"}, {"id": "38919827644_10156293638752645", "message": "VITTORIA A UDINE: dopo 15 anni il centrodestra vince e strappa alla sinistra una delle sue ultime roccaforti. Buon lavoro al sindaco Pietro Fontanini e al neo consigliere comunale di Fratelli d'Italia Luca Vidoni, il pi\u00f9 giovane tra gli eletti.", "created_time": "2018-05-14T07:23:09+0000"}, {"id": "38919827644_10156291997757645", "message": "Nel giorno della festa della mamma penso a una signora che si \u00e8 vestita ed \u00e8 andata a farsi esplodere con le sue sue bambine innocenti, mentre i suoi figli maschi si facevano esplodere  in un\u2019auto, e non posso non dirlo: non li considero esseri umani. E neanche bestie, perch\u00e9 gli animali sanno difendere i loro cuccioli. Li considero il male in persona e con il male non si dialoga, lo si annienta.", "created_time": "2018-05-13T16:44:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156291462692645", "message": "Che dite? Me la sono cavata?", "created_time": "2018-05-13T13:09:11+0000"}, {"id": "38919827644_10156291341777645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \u201cMezz'ora in pi\u00f9\u201d su Rai3", "created_time": "2018-05-13T12:37:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156291214187645", "message": "La mia intervista di oggi a \"Il Tempo\" \u23ec\u23ec", "created_time": "2018-05-13T11:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156291066157645", "message": "Leggi la mia intervista a \u201cIl Corriere della Sera\u201d \u23ec", "created_time": "2018-05-13T10:00:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156291059472645", "message": "Ennesimo attacco vigliacco dell\u2019Isis.\nTOLLERANZA ZERO ed ESPULSIONE IMMEDIATA di tutti i potenziali terroristi!", "created_time": "2018-05-13T08:55:57+0000"}, {"id": "38919827644_10156289907567645", "message": "Auguri mamme d'Italia!", "created_time": "2018-05-13T07:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156289796847645", "message": "Oggi, a partire dalle ore 14.30, sar\u00f2 a \u201cMezz'ora in pi\u00f9\u201d su Rai3. Seguitemi se potete!", "created_time": "2018-05-12T19:25:11+0000"}, {"id": "38919827644_10156289164292645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Mai pi\u00f9 un altro Charlie, Isaiah e Alfie! In piazza con Steadfast ONLUS per difendere la centralit\u00e0 della persona, il diritto alla vita e la libert\u00e0 di scelta dei genitori nella cura dei propri figli.", "created_time": "2018-05-12T13:50:53+0000"}, {"id": "38919827644_10156287465097645", "message": "Oggi Di Maio \u00e8 venuto a chiedermi il sostegno della sua premiership \u2013 o di altro esponente del MoVimento - in cambio del nostro ingresso nel governo M5S-Lega. Di fronte al mio NO ha risposto che avrebbe messo il veto su FDI perch\u00e9 \u201ctroppo di destra\u201d. In quello che tutti gi\u00e0 chiamano governo giallo-verde non ci sar\u00e0 il TRICOLORE!", "created_time": "2018-05-11T18:40:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156287225622645", "message": "Domenica \u00e8 la festa della mamma: ricorrenza che qualcuno vorrebbe cancellare in nome del politicamente corretto. \nNon possiamo e non dobbiamo rinunciare a quello che siamo. Gi\u00f9 le mani dalla festa della mamma e quella del pap\u00e0!", "created_time": "2018-05-11T16:36:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156286803887645", "message": "Io sto con la famiglia e la memoria di Margherita, 24 anni, uccisa con 59 coltellate. Inutile che si faccia retorica contro la violenza sulle donne, quando poi la tv di Stato fa scelte del genere.", "created_time": "2018-05-11T13:08:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156286641287645", "message": "Nel giorno della loro adunata nazionale, un pensiero speciale a tutti gli alpini. \nMentre qualche delinquente cerca di disonorarne la memoria \u2013 tra manifesti indegni e sabotaggi vari \u2013 noi continuiamo a essere al loro fianco. \nOnore al corpo degli alpini!", "created_time": "2018-05-11T11:41:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156286445577645", "message": "Anche quest\u2019anno Fratelli d'Italia aderisce alla \u201cMarcia Nazionale per la vita\u201d. Insieme ai nostri sindaci, saremo in piazza per portare avanti politiche per noi fondamentali: difesa della vita e della famiglia e incentivo alla natalit\u00e0. #difendolavita #perlavita2018", "created_time": "2018-05-11T09:27:28+0000"}, {"id": "38919827644_10156286288777645", "message": "MASSIMO DISPREZZO per i delinquenti dei centri sociali che a Trento hanno affisso dei manifesti contro gli alpini nella facolt\u00e0 di sociologia. Questi figli di pap\u00e0 non potranno mai infangare il glorioso corpo degli alpini!", "created_time": "2018-05-11T07:25:23+0000"}, {"id": "38919827644_10156284802287645", "message": "Ci chiedono se sosterremo o no il governo 5 Stelle - Lega. Voglio rispondere a questa domanda pubblicamente e non con trattative sotterranee che non ci sono mai appartenute. In primo luogo la nostra scelta non pu\u00f2 prescindere da chi sar\u00e0 il presidente del Consiglio, perch\u00e9 \u00e8 evidente che chi guida il governo ne caratterizza l\u2019azione. In secondo luogo condizioniamo qualsiasi nostra scelta successiva a questi tre No e tre S\u00ec, per noi irrinunciabili:\n-No alla patrimoniale e a qualsiasi introduzione di nuove tasse.\n-No allo ius soli.\n-No alla possibilit\u00e0 dell\u2019adozione per coppie dello stesso sesso. \n-S\u00ec alla Flat Tax immediata al 15%.\n-S\u00ec al blocco dell\u2019immigrazione, s\u00ec all\u2019aumento del 15% delle risorse per il comparto difesa e sicurezza, s\u00ec all\u2019incremento dei militari nei luoghi a rischio.\n-S\u00ec a destinare il 50% di investimenti in nuove infrastrutture al Mezzogiorno\n-Riforma presidenziale con elezione diretta del Capo dello Stato\nA monte, resta per noi imprescindibile che il governo introduca immediatamente il premio di maggioranza nell\u2019attuale legge elettorale cos\u00ec da permettere senza alibi, in caso di fallimento dell\u2019esecutivo, l\u2019immediato ritorno al voto.", "created_time": "2018-05-10T15:34:19+0000"}, {"id": "38919827644_10156282094482645", "message": "#TolleranzaZero per tutti i potenziali terroristi!", "created_time": "2018-05-09T10:23:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156281952712645", "message": "L'assurdo tab\u00f9 di affidare un incarico di governo al centrodestra che ha vinto le elezioni del 4 marzo.\nLeggi la mia lettera a \u201cIl Giornale\u201d  \ud83d\udd3d", "created_time": "2018-05-09T08:03:11+0000"}, {"id": "38919827644_10156280824917645", "message": "Con un arbitro cos\u00ec ci vorrebbe il VAR!", "created_time": "2018-05-08T19:23:58+0000"}, {"id": "38919827644_10156280624922645", "message": "Sante Quaranta, autista di scuolabus, morto con un infarto mentre guidava. Prima di morire \u00e8 riuscito per\u00f2 a mettere in salvo tutti i bambini che viaggiavano sul suo mezzo.\nGRAZIE per il tuo ultimo gesto d'amore. Che la terra ti sia lieve.", "created_time": "2018-05-08T17:40:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156280387582645", "message": "Il bilancio dell\u2019ultimo \u201cgoverno neutrale\u201d. NO al Monti-bis!", "created_time": "2018-05-08T15:11:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156280141052645", "message": "I miei migliori auguri di buon lavoro a Orb\u00e1n Viktor che oggi riceve l\u2019incarico dal nuovo Parlamento ungherese. A differenza dell'Italia, in Ungheria la volont\u00e0 del popolo viene rispettata.", "created_time": "2018-05-08T12:55:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156279928717645", "message": "Sono stati arrestati i responsabili della vergognosa aggressione ai danni della ragazza disabile nel bar alla Romanina. Di questo non possiamo che ringraziare i nostri uomini in divisa che ancora una volta hanno dato il segnale della presenza dello Stato. TOLLERANZA ZERO verso i criminali!", "created_time": "2018-05-08T10:12:38+0000"}, {"id": "38919827644_10156278574502645", "message": "Nel 2011 era lo spread, ora l'aumento dell'Iva: cambiano le 'minacce' ma la volont\u00e0 di calpestare la sovranit\u00e0 popolare \u00e8 la stessa. No ad un Monti-bis, no a governi tecnici, no ad un altro colpo di Stato mascherato.", "created_time": "2018-05-08T07:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156278566327645", "message": "Vile aggressione da parte dei Casamonica in un bar di Roma: frustata e presa a calci e pugni anche una disabile. Sbattiamo questa FECCIA dietro le sbarre e buttiamo via la chiave!", "created_time": "2018-05-07T18:11:23+0000"}, {"id": "38919827644_10156278477602645", "message": "All\u2019Italia non serve un governo neutrale ma un governo capace di schierarsi con gli italiani. E il Presidente Mattarella sa bene che nessun governo \u00e8 neutrale. Non ci \u00e8 francamente chiaro perch\u00e9 il Presidente della Repubblica voglia verificare in aula se un governo di sua emanazione abbia o meno la fiducia del Parlamento ma non abbia voluto verificare se chi ha vinto le elezioni riuscisse a trovare quella stessa fiducia nelle Camere.\nQuesto tab\u00f9 di dare l\u2019incarico al centrodestra \u00e8 per noi incomprensibile e non condivisibile. Non ci saranno i voti di Fratelli d\u2019Italia per un altro governo nato nei laboratori del Quirinale e incapace di dare risposte ai cittadini!", "created_time": "2018-05-07T17:25:37+0000"}, {"id": "38919827644_10156278224277645", "message": "L\u2019incarico spetta a chi \u00e8 arrivato primo alle elezioni. No a qualsiasi governo di inciucio!", "created_time": "2018-05-07T15:31:11+0000"}, {"id": "38919827644_10156277893367645", "message": "TOLLERANZA ZERO nei confronti di chi aggredisce le nostre forze dell\u2019ordine!", "created_time": "2018-05-07T12:39:09+0000"}, {"id": "38919827644_10156277710402645", "message": "Come abbiamo sempre detto: incarico al centrodestra", "created_time": "2018-05-07T10:10:28+0000"}, {"id": "38919827644_10156276053232645", "message": "Basta zone franche dove lo Stato non pu\u00f2 entrare, basta con il racket delle occupazioni gestito dai soliti noti, basta con il degrado e l'insicurezza: Fratelli d'Italia presenter\u00e0 un'interrogazione in Campidoglio e in Parlamento per chiedere lo sgombero immediato dell'ex sede Inpdai di viale delle Provincie a Roma, occupato da anni da centinaia di abusivi e dove accade di tutto, stupri e spaccio di droga compresi. Una situazione indegna per la Capitale d'Italia.", "created_time": "2018-05-06T15:38:50+0000"}, {"id": "38919827644_10156275723312645", "message": "A Roma un nigeriano noto alle forze dell'ordine aggredisce due donne e i carabinieri intervenuti per fermarlo.\nLa soluzione della sinistra: approvare una legge per addestrare le forze di polizia 'all'uso delle risorse della non violenza' ; pi\u00f9 soldi per accogliere i clandestini\n\nLa soluzione di Fratelli d'Italia: rimpatrio immediato per chi entra illegalmente in Italia e per chi viene a casa nostra a delinquere; pi\u00f9 soldi alle forze dell'ordine che ci difendono nonostante i deliri dei governi di sinistra.\n\nVoi quale soluzione preferite?", "created_time": "2018-05-06T13:00:58+0000"}, {"id": "38919827644_10156275593617645", "message": "Fratelli d\u2019Italia aderisce alla manifestazione organizzata da Steadfast Onlus e in programma per il 12 maggio a Roma: chiederemo tutti insieme all\u2019Italia e all\u2019Europa un impegno chiaro contro la deriva eutanasica nella quale sta precipitando l\u2019Occidente e per fare in modo che casi come quelli di Charlie Gard, Isaiah Haastrup e Alfie Evans non accadano mai pi\u00f9. La centralit\u00e0 della persona, il diritto alla vita e la libert\u00e0 di scelta dei genitori nella cura dei propri figli sono tra i valori su cui si fonda la nostra civilt\u00e0 e noi scenderemo in piazza per difenderli.", "created_time": "2018-05-06T12:00:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156275547112645", "message": "Fratelli d'Italia chieder\u00e0 a Mattarella un mandato al centrodestra per un governo che si occupi di lavoro, sicurezza, tasse e stop all'immigrazione clandestina. \nDi seguito la mia intervista al Corriere della Sera \ud83d\udd3d", "created_time": "2018-05-06T11:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156275447062645", "message": "Le nostre citt\u00e0 prede dell'abusivismo. \u00c8 INACCETTABILE che alcune amministrazioni chiudano un occhio di fronte a simili \u201cattivit\u00e0\" per poi massacrare - tra tasse e burocrazia - i piccoli imprenditori che stentano ad arrivare a fine mese. Una volta al governo TOLLERANZA ZERO verso chi vende abusivamente (spesso merce contraffatta) a danno dell\u2019imprenditoria italiana!", "created_time": "2018-05-06T09:19:21+0000"}, {"id": "38919827644_10156275370102645", "message": "Domani Fratelli d'Italia chieder\u00e0 al Presidente Mattarella un mandato pieno al centrodestra. All'Italia non serve un governo di tregua ma un governo di battaglia che si occupi dei problemi concreti degli italiani. Leggi la mia intervista a Il Messaggero \ud83d\udd3d", "created_time": "2018-05-06T08:20:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156273302702645", "message": "L\u2019ultimo saluto a Pamela. A Dio piccola.", "created_time": "2018-05-05T10:39:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156271675887645", "story": "Giorgia Meloni shared a post.", "created_time": "2018-05-04T17:12:19+0000"}, {"id": "38919827644_10156271445227645", "message": "Oggi voglio ricordare l\u2019ufficiale dei Carabinieri Emanuele Basile, ucciso per mano di Cosa Nostra nella notte tra il 3 e il 4 maggio 1980. Assassinato mentre in braccio teneva ancora la sua bambina.\nDedic\u00f2 la vita alla lotta al crimine organizzato, rendendo onore alla sua divisa fino alla fine. Non dimentichiamo!", "created_time": "2018-05-04T15:06:50+0000"}, {"id": "38919827644_10156271381147645", "message": "Dopo la scellerata introduzione del reato di tortura, ecco un'altra geniale idea della sinistra: una proposta di legge per addestrare le forze di polizia \"all'uso delle risorse della NONVIOLENZA\". Che IDIOZIA. Non oso immaginare la prossima iniziativa targata Boldrini&Co.: disarmare poliziotti e carabinieri e arrestare assassini e criminali con pistole giocattolo, manette gommose, bandiere arcobaleno e gessetti colorati? ALLUCINANTE!", "created_time": "2018-05-04T14:39:56+0000"}, {"id": "38919827644_10156271102502645", "message": "Stop alle membrane di origine suina per le protesi e solo personale donna per le pazienti musulmane: \u00e8 il delirante contenuto di un protocollo adottato dall'Ospedale di Lodi. A nome di Fratelli d\u2019Italia presenter\u00f2 oggi stesso, insieme a tutti i nostri parlamentari eletti in Lombardia, un'interrogazione urgente per bloccare questa follia. La sharia non sar\u00e0 mai legge in Italia!", "created_time": "2018-05-04T12:18:30+0000"}, {"id": "38919827644_10156270950367645", "message": "Il sindaco Nardella adotta a Firenze il \"modello Fratelli d'Italia\" sul bonus di residenzialit\u00e0 per dare priorit\u00e0 agli italiani nell'accesso alle case popolari. Una proposta che io stessa ho messo nero su bianco nel mio programma di candidato sindaco di Roma, in vigore grazie a FdI a Perugia dal 2015 e primo atto all'Aquila del sindaco Pierluigi Biondi.\nE bravo Nardella: finalmente anche lui ha capito che \u00e8 meglio essere la fotocopia di chi fa gli interessi dei cittadini che quella di Renzi che fa solo gli interessi suoi #Nardellacopiaeincolla", "created_time": "2018-05-04T10:39:20+0000"}, {"id": "38919827644_10156270903187645", "message": "L\u2019unico modo per rispettare la volont\u00e0 popolare \u00e8 affidare l\u2019incarico di governo al centrodestra che ha vinto le elezioni. Con buona pace del famelico e scomposto arrivismo di Di Maio.", "created_time": "2018-05-04T10:00:47+0000"}, {"id": "38919827644_10156270833217645", "message": "Oggi \u00e8 il 157\u00b0 anniversario dell\u2019Esercito Italiano.\nAuguri alle donne e agli uomini che ogni giorno indossano la divisa con orgoglio e dignit\u00e0. \nA loro va il massimo rispetto e il ringraziamento di Fratelli d\u2019Italia per il lavoro svolto in Italia e nel mondo e per difendere ogni giorno la nostra sicurezza.", "created_time": "2018-05-04T09:17:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156269102987645", "message": "Sono felice e orgogliosa per la nascita del gruppo Fratelli d'Italia nel consiglio regionale della Sardegna. Un abbraccio a tutti i 4 componenti e un grande in bocca al lupo al nostro capogruppo Paolo Truzzu, a Gianni Lampis, a Gennaro Fuoco e al Consigliere regionale Marcello Orru'. buon lavoro a tutta la comunit\u00e0 militante dei sardi a cui fieramente posso dire di appartenere. Avanti Forza Paris.", "created_time": "2018-05-03T18:00:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156269162037645", "message": "GRAZIE A FRATELLI D\u2019ITALIA LA FESTA DELLA MAMMA \u00c8 SALVA.\n\nL\u2019Assemblea Capitolina ha approvato all\u2019unanimit\u00e0 un ordine del giorno unitario che recepisce la nostra mozione sulla valorizzazione della festa della mamma, del pap\u00e0, dei nonni e della famiglia nella formazione degli asili nido.\n\nQuesta vittoria \u00e8 frutto di un grande lavoro che in questi giorni ha visto Fratelli d\u2019Italia in prima fila insieme alle associazioni, per portare all\u2019attenzione del Campidoglio il tema della centralit\u00e0 di queste ricorrenze dopo la notizia della cancellazione della festa della mamma in una struttura del Municipio VIII.\n\nNon ci fermiamo qui: presenteremo in tutta Italia una mozione analoga per salvare la festa della mamma e del pap\u00e0 in tutti i nostri comuni", "created_time": "2018-05-03T17:01:49+0000"}, {"id": "38919827644_10156269081222645", "message": "L\u2019Ue affila gli artigli per massacrare i nostri agricoltori e i nostri comuni, le popolazioni colpite dal terremoto tremano al pensiero di dover restituire la busta paga pesante, avanza addirittura lo spettro dell\u2019aumento dell\u2019IVA. In tutto questo a due mesi dalle elezioni l\u2019Italia \u00e8 senza un governo ed \u00e8 appesa ai riti e alle eterne lotte tra correnti di un partito arrivato terzo alle elezioni.\nQuando inizieremo a occuparci dei problemi degli italiani? Chiederemo anche questo al Presidente Mattarella.", "created_time": "2018-05-03T16:28:52+0000"}, {"id": "38919827644_10156268945707645", "message": "La festa della mamma e quella del pap\u00e0 NON SI TOCCANO.  \nNessuno pu\u00f2 negare ai bambini il diritto di celebrare l\u2019amore per i propri genitori!", "created_time": "2018-05-03T15:26:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156268890022645", "message": "I dati Istat sul futuro demografico dell'Italia sono allucinanti e descrivono uno scenario apocalittico. Difendere la famiglia e mettere in campo il pi\u00f9 imponente piano di sostegno alla natalit\u00e0 della storia repubblicana \u00e8 una priorit\u00e0 assoluta che Fratelli d'Italia ha messo al primo punto del suo programma e che solo un governo di centrodestra pu\u00f2 portare avanti con forza e determinazione. La \"rivoluzione delle culle\" non pu\u00f2 essere pi\u00f9 rinviata.", "created_time": "2018-05-03T15:01:17+0000"}, {"id": "38919827644_10156268617917645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In Aula Giulio Cesare per difendere la festa della mamma e del pap\u00e0", "created_time": "2018-05-03T12:57:12+0000"}, {"id": "38919827644_10156268539677645", "message": "Flash mob di Fratelli d'Italia in Campidoglio per dire NO alla ridicola richiesta di abolire la festa della mamma e del pap\u00e0. Le mamme hanno il diritto di essere celebrate, i figli hanno il diritto di celebrare le loro mamme e cos\u00ec i pap\u00e0.", "created_time": "2018-05-03T11:57:57+0000"}, {"id": "38919827644_10156268318267645", "message": "Ce lo chiede l\u2019Europa: pi\u00f9 soldi per l'accoglienza degli immigrati e tanti miliardi in meno per il Mezzogiorno e per l'agricoltura. Ancora una volta le priorit\u00e0 di Bruxelles vanno contro gli interessi italiani.\nGi\u00f9 le mani dai nostri agricoltori, simbolo della qualit\u00e0 e dell'eccellenza Italiana, gi\u00f9 le mani dal popolo italiano: FdI far\u00e0 le barricate contro questa ennesima vergogna dell\u2019Unione Europea.", "created_time": "2018-05-03T09:26:16+0000"}, {"id": "38919827644_10156266550752645", "message": "\"Un rugbista non muore mai, al massimo passa la palla\u201d voglio dedicare questo detto noto nel mondo della palla ovale a Rebecca Braglia, atleta straordinaria che se ne va dopo aver lottato come una leonessa fino all\u2019ultimo. Un abbraccio commosso alla sua famiglia da parte di tutta la comunit\u00e0 di Fratelli d'Italia. Il ricordo di Rebecca rester\u00e0 indelebile nel cuore di chi ama il rugby.", "created_time": "2018-05-02T17:19:16+0000"}, {"id": "38919827644_10156266317807645", "message": "Massacrati durante la messa a colpi di granata da alcuni militanti islamici: \u00e8 di 16 vittime e 60 feriti il terribile bilancio del massacro consumato ieri nella Repubblica Centrafricana. L'ennesima strage di cristiani ignorata dall'Occidente e dai grandi mezzi di comunicazione. FdI non sar\u00e0 mai complice di questo silenzio #siamotuttiN", "created_time": "2018-05-02T16:00:57+0000"}, {"id": "38919827644_10156266250287645", "message": "\ud83d\udd35 APPELLO A SALVINI E DI MAIO \ud83d\udd35\n\nVisto che parlate di tornare al voto o addirittura di un altro governo possibile che si occupi di legge elettorale, rinnovo la proposta di Fratelli d\u2019Italia: intanto possiamo utilizzare questi giorni di parlamento bloccato per inserire il premio di maggioranza nella legge elettorale? Per farlo non serve dare vita ad alcun governo: basta acconsentire a che le commissioni speciali, gi\u00e0 istituite, possano trattare anche questo argomento. La proposta di legge \u00e8 gi\u00e0 stata depositata da FdI. Ci vuole un pomeriggio per sistemare questa legge elettorale ridicola.\nSalvini e Di Maio, ci state?", "created_time": "2018-05-02T15:09:56+0000"}, {"id": "38919827644_10156266117057645", "message": "Il \u201cbiondo\u201d Tevere ai tempi della Raggi", "created_time": "2018-05-02T14:03:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156265928122645", "message": "Trasportavano su un gommone diretto in Italia 2 tonnellate e mezzo di droga e un kalashnikov: complimenti alla Guardia di Finanza per aver localizzato e arrestato 4 scafisti albanesi al largo delle coste pugliesi. Nei flussi migratori ormai si annida di tutto: dai potenziali terroristi ai trafficanti internazionali di stupefacenti. La pazienza \u00e8 colma: difendiamo i nostri confini.", "created_time": "2018-05-02T12:32:36+0000"}, {"id": "38919827644_10156265329937645", "message": "Stringere la mano ad una donna e rispondere alle sue domande vuol dire andare contro i dettati dell'Islam: \u00e8 la delirante risposta del leader del partito ISLAMISTA belga in un'intervista tv. ALLUCINANTE. Nessuna tolleranza da parte nostra verso chi vuole imporre la sharia in Europa. E mi piacerebbe sapere cosa ne pensano le femministe: vengono prima i diritti delle donne o quelli degli islamici?", "created_time": "2018-05-02T07:32:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156264256842645", "message": "Vergogna a Trieste.\nDurante il corteo del primo maggio sono riapparsi tricolori con la stella rossa. I tricolori di chi, servo del maresciallo Tito e del comunismo, ha infoibato, ucciso, cacciato dalle proprie case centinaia di migliaia di italiani. I sindacati e la sinistra non hanno proprio nulla da dire? \nCosa c\u2019entrano le bandiere dei partigiane titini che hanno insanguinato Trieste con i diritti dei lavoratori?", "created_time": "2018-05-01T20:13:06+0000"}, {"id": "38919827644_10156263208147645", "message": "Oggi \u00e8 la Festa di San Giuseppe Lavoratore! Auguri a chi crede nel lavoro come servizio e contributo al bene comune, a chi non si arrende al precariato, ai piccoli e ai grandi imprenditori che non delocalizzano e fanno grande l'Italia nel mondo, ai professionisti e ai lavoratori autonomi che rappresentano una forza libera a difesa dei diritti degli italiani, a chi difende l'eccellenza del Made in Italy, a chi combatte ogni giorno per vivere dignitosamente e a tutti gli italiani che non perdono la speranza di trovare lavoro. Difendere il lavoro per difendere la dignit\u00e0 dell'uomo: ecco la missione di Fratelli d\u2019Italia.", "created_time": "2018-05-01T10:24:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156261770447645", "message": "Cittadini d'Abruzzo fatevi sentire: il 5 e 6 venite a firmare la petizione di Fratelli d'Italia.  #abruzzolibero #elezionisubito #dalfonsodimettiti", "created_time": "2018-04-30T18:07:31+0000"}, {"id": "38919827644_10156261074272645", "message": "\u00c8 impensabile che il Pd possa ritrovarsi al governo e solo il fatto che se ne parli \u00e8 completamente folle: che Renzi chiuda o apra al M5S interessa poco, ma se il Pd ha una dignit\u00e0, anche dopo questo risultato alle regionali deve farsi da parte.", "created_time": "2018-04-30T14:30:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156261137597645", "message": "Luigi Di Maio, come un bambino capriccioso, pur di non ammettere la sconfitta, vuole portarsi via la palla e non far giocare la partita a chi la pu\u00f2 vincere. Il suo imbarazzante appello \u00e8: visto che non faccio il premier io, non lo fa nessuno. Ma l\u2019Italia non pu\u00f2 restare ferma per la fame di poltrone di Di Maio. \nOra il presidente Mattarella rispetti la volont\u00e0 popolare e dia l\u2019incarico di governo al centrodestra.", "created_time": "2018-04-30T12:24:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156260995262645", "message": "+++Il centrodestra stravince in Friuli Venezia Giulia+++ \n\nFratelli d\u2019Italia vicina al 6%: questo \u00e8 un grande riconoscimento per chi da sempre difende i diritti e i bisogni degli italiani.\nIl risultato in Friuli Venezia Giulia \u00e8 anche un\u2019indicazione chiara per il Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella: ci aspettiamo subito un mandato al centrodestra per formare il governo. E ci aspettiamo che Pd e M5S, che hanno perso le elezioni, rispettino il voto degli italiani e non mettano i bastoni tra le ruote", "created_time": "2018-04-30T10:58:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156259182332645", "message": "Dopo la registrazione all'anagrafe di una bimba con due padri, ecco l'ultimo delirio del M5S: l'abolizione della festa della mamma e del pap\u00e0 in un asilo comunale di Roma perch\u00e9 feste \"ideologiche e divisive\". STOP alla propaganda e alle strumentalizzazioni sulla pelle dei bambini: difendiamo i nostri figli.", "created_time": "2018-04-29T15:04:06+0000"}, {"id": "38919827644_10156258799982645", "message": "Con il riconoscimento della \u201cfiglia di due padri\u201d da parte del Comune di Roma si apre un vaso di Pandora. Se, infatti, l\u2019argomento utilizzato \u00e8 che, in base al diritto internazionale, l\u2019Italia \u00e8 tenuta a riconoscere lo stato civile di un nucleo familiare riconosciuto all'estero, allora segnalo sommessamente che si va verso il riconoscimento anche della poligamia o dei matrimoni con bambine di 9 anni, diffusi oggi in molte nazioni del mondo. Certo, resiste la fragile norma secondo la quale queste unioni non devono essere \u201ccontrarie all'ordine pubblico\u201d. Ma per quanto ancora? Perch\u00e9 se va bene la barbarie di strappare i figli al grembo materno pagando, andr\u00e0 bene anche quella di avere tre mogli sottomesse o minori. Noi non ci rassegneremo mai a questa  deriva nichilista che ci riporta indietro di centinaia di anni di conquiste di civilt\u00e0.", "created_time": "2018-04-29T11:30:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156258725047645", "message": "Il 29 aprile 1975 moriva a Milano Sergio Ramelli, studente diciottenne militante del Fronte della Giovent\u00f9. Era stato aggredito a colpi di chiave inglese 47 giorni prima da un commando di Avanguardia Operaia. Fu l'epilogo di mesi di persecuzione, che portarono Sergio a dover persino cambiare scuola dopo aver scritto un tema critico sulle Brigate Rosse. I suoi assassini nemmeno lo conoscevano. Esattamente un anno dopo, un commando di Prima Linea assassin\u00f2 a sangue freddo Enrico Pedenovi, consigliere provinciale del MSI. Come ogni 29 aprile ricordiamo Sergio ed Enrico: che il loro sacrificio sia di monito ai cattivi maestri di oggi che, nel nome dello stesso \"antifascismo militante\" di allora, vogliono riportare indietro l'Italia a quegli anni bui.", "created_time": "2018-04-29T10:41:23+0000"}, {"id": "38919827644_10156258506127645", "message": "Dalle 7 alle 23 elezioni regionali in Friuli Venezia Giulia. \nOggi chi ama l'Italia, chi vuole difendere il lavoro, i prodotti, i confini, le imprese e le famiglie italiane ha una sola scelta: Fratelli d'Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-29T07:43:37+0000"}, {"id": "38919827644_10156256913522645", "message": "Il comune di Roma registra all'anagrafe una \"figlia di due padri\" avuta con l'utero in affitto, illegale in Italia. Di Maio dica chiaramente che il Movimento Cinque Stelle \u00e8 a favore di questa  pratica disumana, che per Fratelli d'Italia dovrebbe invece essere reato universale.", "created_time": "2018-04-28T15:10:13+0000"}, {"id": "38919827644_10156256910372645", "message": "Situazione in stallo per la nascita del nuovo Governo. Dopo il probabile fallimento \u201cdel contratto dei perdenti\u201d tra M5S e PD, Mattarella dia senza indugi l\u2019incarico al centrodestra, che ha vinto le elezioni, in modo che possa presentarsi in Parlamento a chiedere la fiducia su pochi e chiari punti programmatici. \u00c8 da sempre la posizione di Fratelli d\u2019Italia e l\u2019unica rispettosa della sovranit\u00e0 popolare. Mi auguro che non si perda ulteriore tempo.", "created_time": "2018-04-28T14:06:35+0000"}, {"id": "38919827644_10156256691802645", "message": "Il piccolo Alfie ha insegnato ai grandi del mondo cosa davvero conti in questo mondo.", "created_time": "2018-04-28T13:00:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156256632127645", "message": "Italia precipitata nella barbarie grazie all'immigrazione incontrollata voluta dalla sinistra. A Milano due clandestini africani, arrivati sui barconi cari alle anime belle delle ONG, hanno ucciso un uomo e ferito altre tre persone per rubare loro soldi e cellulare. \u00c8 solo l\u2019ennesimo episodio di violenza causato dell\u2019immigrazione incontrollata. Con Fratelli d'Italia al Governo il problema si risolve subito: blocco navale, sequestro delle navi delle ong e rimpatrio immediato di tutti i clandestini.", "created_time": "2018-04-28T11:02:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156256363707645", "message": "Stanotte alle 2.30 \u00e8 morto Alfie Evans. Il bambino, nonostante i medici gli avessero staccato i supporti vitali, aveva continuato a respirare da solo, a vivere senza essere nutrito. Poi alcune macchine erano state attaccate di nuovo ma la ventilazione no. \nHanno vinto loro, quelli che Alfie lo volevano morto, subito, perch\u00e9, evidentemente, costava troppo tenere le macchine accese per qualcuno che ha poche speranze di farcela. \nNon \u00e8 la mia Europa quella che si accanisce contro una famiglia colpita dalla tragedia lacerante di un figlio gravemente malato. Non \u00e8 la mia Europa quella nella quale i medici guardano pi\u00f9 ai bilanci dell\u2019azienda sanitaria che alla vita delle persone, quella nella quale i giudici si permettono di definire una vita \u201cinutile\u201d, quella nella quale burocrati e passanti hanno pi\u00f9 diritto di una madre e di un padre a decidere cosa sia meglio per il loro bambino. \nCombatteremo questa Europa, sempre. Perch\u00e9 non ci siano altri Alfie Evans, altri Charlie Gard, e per i loro genitori, traditi da quella che ci ostiniamo (sbagliando) a chiamare civilt\u00e0.\nA Dio, Alfie.", "created_time": "2018-04-28T07:06:47+0000"}, {"id": "38919827644_10156255084157645", "message": "Il Friuli Venezia Giulia \u00e8 la regione dei patrioti per eccellenza, che ha sempre tanto da dire e tanto amor di patria. Domenica chi ama l'Italia vota Fratelli d'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-27T16:43:54+0000"}, {"id": "38919827644_10156254938652645", "message": "...E prima di partire per Gorizia ho incontrato il sindaco di Trieste, Roberto Dipiazza che mi ha raccontato dei tanti progetti su cui sta lavorando per la sua citt\u00e0: \nil pi\u00f9 significativo \u00e8 quello sul riutilizzo del Porto Antico.", "created_time": "2018-04-27T15:44:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156254636407645", "message": "Mentre il Palazzo perde tempo nelle sue liturgie e non \u00e8 capace di occuparsi dei problemi concreti degli italiani, circa 7 mila e 500 insegnanti diplomati magistrali e oltre 22 mila supplenti rischiano il posto di lavoro. Fratelli d\u2019Italia \u00e8 al fianco di questi lavoratori e rivolge un appello al Governo: si riunisca subito per varare un decreto d\u2019urgenza per sventare il pi\u00f9 grande licenziamento di massa della storia d\u2019Italia.", "created_time": "2018-04-27T14:00:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156254596897645", "message": "A Milano una ragazza di 21 anni \u00e8 stata accoltellata da due extracomunitari che volevano portarle via lo smartphone. L'ennesima infame violenza nei confronti di chi non poteva nemmeno difendersi. \nE\u2019 ora di liberare l\u2019Italia da questa FECCIA!", "created_time": "2018-04-27T12:55:51+0000"}, {"id": "38919827644_10156254437427645", "message": "Qui Trieste, dal Reggimento \"Piemonte Cavalleria\" per portare la solidariet\u00e0 di Fratelli d\u2019Italia a chi ha fatto la storia delle nostre Forze Armate e per ricordare i valori dei nostri uomini e delle nostre donne in divisa, che ogni giorno rischiano la vita per rappresentare e difendere l\u2019Italia qui e nel mondo. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-27T11:20:13+0000"}, {"id": "38919827644_10156254199042645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Sveglia Trieste\" su Telequattro", "created_time": "2018-04-27T08:37:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156253157662645", "message": "Oggi seconda giornata in Friuli Venezia Giulia per sostenere Fratelli d'Italia e Massimiliano Fedriga alle elezioni regionali.", "created_time": "2018-04-26T20:20:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156253147142645", "message": "La mia giornata in Friuli Venezia Giulia per le elezioni regionali.\nChi vuole difendere il lavoro italiano, le imprese italiane, i prodotti italiani, i confini italiani, le famiglie italiane domenica pu\u00f2 votare Fratelli d'Italia, il movimento dei patrioti.", "created_time": "2018-04-26T19:12:35+0000"}, {"id": "38919827644_10156252907312645", "message": "...E ci scappa anche una foto con due agenti della polizia municipale, troppo spesso non adeguatamente difesi a fronte delle grandi responsabilit\u00e0 che vengono affidate loro. Fratelli d'Italia \u00e8 al loro fianco.", "created_time": "2018-04-26T17:09:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156252751452645", "message": "Quoziente familiare e incentivi per l'accesso alle scuole per l'infanzia, soldi all\u2019edilizia scolastica, pi\u00fa sicurezza e presidi della polizia municipale sul territorio, servizi per gli anziani, taglio delle tasse: l'amministrazione di Alessandro Ciriani a Pordenone \u00e8 un modello di buon governo che Fratelli d\u2019Italia porter\u00e0 in regione Friuli Venezia Giulia insieme a Massimiliano Fedriga.", "created_time": "2018-04-26T16:01:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156252683532645", "message": "I cittadini del Friuli Venezia Giulia che domenica voteranno per Fratelli d'Italia sanno che in questo modo daranno forza al movimento dei patrioti, che vuole fare gli interessi degli italiani prima di tutto.", "created_time": "2018-04-26T15:27:06+0000"}, {"id": "38919827644_10156252174712645", "message": "Complimenti alle forze dell'ordine per aver arrestato a Napoli un finto profugo del Gambia che stava progettando un attentato. Un'ulteriore dimostrazione, se ancora ce ne fosse bisogno, di come nell'immigrazione incontrollata si annida il rischio di infiltrazioni terroristiche. Basta sbarchi ed espulsione immediata dei clandestini: per Fratelli d'Italia la difesa dei confini deve essere \u00e8 una priorit\u00e0 nazionale.", "created_time": "2018-04-26T11:21:29+0000"}, {"id": "38919827644_10156252095532645", "message": "Il sorriso di Alfie, che a 60 ore dal distacco della ventilazione respira da solo, ci riempie di gioia e ci d\u00e0 la forza di continuare a combattere per lui.", "created_time": "2018-04-26T10:26:06+0000"}, {"id": "38919827644_10156251777577645", "message": "Oggi e domani sar\u00f2 in Friuli Venezia Giulia per sostenere Fedriga presidente e la lista di Fratelli d'Italia. Vi aspetto. Prima tappa: Pordenone", "created_time": "2018-04-26T05:19:39+0000"}, {"id": "38919827644_10156249789897645", "message": "+++NO ALLA CHIUSURA DELLA PALESTRA DI MADDALONI A SCAMPIA +++\n\nLa struttura che per tanti giovani rappresenta una speranza rischia di chiudere per mancanza di fondi. Complice anche l'ottusit\u00e0 dell'amministrazione De Magistris che pretende un affitto insostenibile.\nFratelli d'Italia non rester\u00e0 a guardare: i nostri  parlamentari sottoscriveranno un abbonamento annuale per sostenere simbolicamente la palestra. Fatelo anche voi: chiudere questa struttura sarebbe uno sconfitta per l'Italia.", "created_time": "2018-04-25T10:22:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156247612667645", "message": "++Assurdo++ \n\nL'ultima follia dell' Europa: pensare di escludere l'Italia dai fondi dell'organizzazione comune mercato vitivinicolo per \"l'interpretazione di una norma\" richiesta dalla Spagna. \nL'allarme \u00e8 stato lanciato dal consorzio 'Vino Chianti'.\nBasta attacchi alla nostra produzione, basta aggressioni alle nostre eccellenze: Fratelli d'Italia \u00e8 pronta a una difesa feroce del mare in Italy e di tutti quei prodotti che rendono ricca l'Italia nel mondo e che tutti ci invidiano, come il Chianti, vino pregiato e unico. Vogliamo un' Europa che rispetti i produttori italiani e un governo nazionale che difenda loro diritti e lavoriamo per questo: prima gli italiani.", "created_time": "2018-04-24T11:23:08+0000"}, {"id": "38919827644_10156247322752645", "message": "Alfie \u00e8 ancora vivo. Noi non ci arrendiamo e continuiamo a fare di tutto per salvarlo.", "created_time": "2018-04-24T07:32:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156247307732645", "message": "\u00c8 ricominciata l\u2019invasione. In queste ore le famigerate ONG hanno sbarcato altri 1500 clandestini in Italia, non siamo disposti a tollerare ancora questo scempio. In questi giorni di consultazioni politiche, sia chiaro a tutti che Fratelli d'Italia sosterr\u00e0 solo un Governo che metta tra le sue priorit\u00e0 quella di fermare gli sbarchi ed espellere i clandestini presenti in Italia.", "created_time": "2018-04-24T06:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156245923512645", "message": "Il mandato esplorativo al presidente della Camera Roberto Fico \u00e8 un tentativo che ha poche possibilit\u00e0 di riuscita. Se, come immaginiamo, dovesse fallire, allora si torni alla proposta iniziale di Fratelli d\u2019Italia: incarico al centrodestra per cercare in Parlamento una maggioranza su punti di programma qualificanti ai quali non si possa dire di no. Una strada che, se fosse stata percorsa sin dall\u2019inizio, ci avrebbe probabilmente evitato settimane di balletti incomprensibili agli italiani.", "created_time": "2018-04-23T17:32:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156245597622645", "message": "\u00c8 uno di quei giorni in cui ti ricordi che la politica pu\u00f2 farti fare grandi cose. Da mamma, da italiana e da presidente di partito ringrazio di cuore il presidente del Consiglio Gentiloni e i ministri Alfano e Minniti per aver accolto il mio appello e aver deciso di concedere la cittadinanza italiana ad Alfie Evans: questo permetter\u00e0 di aprire uno spiraglio per consentire al piccolo di venire in Italia ed essere accolto in una delle nostre strutture ospedaliere. Ai genitori Thomas e Kate il nostro abbraccio con l'augurio di poterli vedere presto nella nostra Nazione.", "created_time": "2018-04-23T14:54:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156245294167645", "message": "La Corte europea dei diritti umani respinge il ricorso d'urgenza presentato dai genitori di Alfie Evans e l'ospedale in cui \u00e8 ricoverato ha gi\u00e0 avviato il protocollo per staccargli la spina. Da mamma non ho parole per descrivere quello che provo: la \"civilissima Europa\" nella quale viviamo ha deciso di uccidere un innocente e di impedire a suo padre e sua madre di fare tutto quello che \u00e8 possibile per tenerlo in vita. L\u2019unico diritto ormai garantito senza se e senza ma in Occidente sembra essere il diritto di morire. Rivolgo un appello urgente al Governo italiano: conceda il visto diplomatico alla famiglia Evans e permetta loro di venire in Italia. Alfie pu\u00f2 essere ancora salvato.", "created_time": "2018-04-23T12:27:17+0000"}, {"id": "38919827644_10156244877857645", "message": "La schiacciante vittoria del centrodestra in Molise con il fondamentale contributo di Fratelli d'Italia, l'unico partito che cresce rispetto alle politiche, \u00e8 un'altra indicazione chiara per il Presidente Mattarella: gli italiani vogliono un governo guidato dal centrodestra e con un programma di centrodestra. Complimenti e buon lavoro al neo governatore Donato Toma! Ora a testa bassa per strappare anche il Friuli Venezia Giulia alla sinistra.", "created_time": "2018-04-23T07:24:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156242809832645", "message": "Oggi (dalle 7 alle 23) elezioni regionali in Molise:\nPer votare basta barrare il simbolo di Fratelli d'Italia. \nMolisani tocca a voi: bastano 5 minuti per decidere del futuro della vostra regione per il prossimi 5 anni #VotaFratellidItalia", "created_time": "2018-04-22T09:49:12+0000"}, {"id": "38919827644_10156240792657645", "message": "Chiudere il Parlamento fino al 7 maggio e tenere deputati e senatori a casa senza far niente \u00e8 inaccettabile. Fratelli d'Italia rivolge un appello ai presidenti Alberti Casellati e Fico: in questi giorni in cui le forze politiche sono impegnate nel tentativo di formare il governo, Camera e Senato siano convocati per modificare la legge elettorale e inserire il premio di maggioranza, cio\u00e8 il principio per il quale chi prende un voto pi\u00f9 degli altri avr\u00e0 automaticamente i numeri per governare. Questo permetterebbe, in caso di fallimento delle trattative e di un ritorno alle urne, di avere un sistema elettorale che garantisca un governo certo, scelto dai cittadini, dal giorno dopo il voto. Lo avevamo gi\u00e0 proposto ma Pd e M5S ci hanno detto di no. Ora ci auguriamo prevalga il senso di responsabilit\u00e0.", "created_time": "2018-04-21T16:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156240788562645", "message": "Cresciuta a Brescia, torna in Pakistan e viene sgozzata dal padre e dal fratello perch\u00e9 colpevole di voler sposare un italiano. \u00c8 la storia di Sana Cheema, 25 anni. Da queste \"culture\" che piacciono tanto alla sinistra non abbiamo niente da imparare. Un pensiero commosso per Sana e per tutte le vittime di un fondamentalismo tribale che considera la donna un essere inferiore all'uomo, da uccidere come fosse carne da macello.", "created_time": "2018-04-21T14:00:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156240769052645", "message": "21 aprile: 2771 volte auguri Roma, simbolo millenario di civilt\u00e0 e bellezza ineguagliabili.\nPi\u00f9 forte del tempo, pi\u00f9 solida della decadenza, madre di eroi e patrioti: il mio augurio \u00e8 che i prossimi mille anni siano gloriosi come il tuo nome e che alla tua guida ci sia qualcuno degno e consapevole di questa immensa responsabilit\u00e0. Perch\u00e9 non sei una citt\u00e0 come le altre: tu sei Roma, non devono dimenticarlo mai. #NatalediRoma", "created_time": "2018-04-21T12:17:32+0000"}, {"id": "38919827644_10156239305557645", "message": "Il Wall Street Journal riporta una notizia clamorosa: il ministro delle finanze tedesco \u00e8 andato a Washington per dire che le aziende tedesche devono essere dispensate dalle nuove sanzioni che gli USA vogliono imporre alla Russia. Fa bene la Germania a voler difendere i propri interessi e le proprie aziende. Non si capisce invece perch\u00e9 l\u2019Italia non lo abbia fatto negli anni di governo della sinistra. Le sanzioni danneggiano il made in Italy, soprattutto nel comparto del turisno, dell'agroalimentare, della meccanica, e dell'artigianato. Ora, oltre il danno anche la beffa, con la Germania che vorrebbe essere esentata dalle sanzioni e lasciarle invece per gli altri. Non staremo a guardare questo ennesimo scempio, ci batteremo in ogni sede affinch\u00e9 le aziende italiane siano messe in condizione di ricominciare a produrre e ad esportare ovunque i nostri prodotti, che sono i migliori del mondo.", "created_time": "2018-04-21T08:00:36+0000"}, {"id": "38919827644_10156238827877645", "story": "Giorgia Meloni added 9 new photos \u2014 at Friuli-Venezia Giulia.", "message": "Tour elettorale in Friuli Venezia Giulia per sostenere Fedriga presidente della Regione e i candidati di Fratelli d'Italia.", "created_time": "2018-04-20T15:23:19+0000"}, {"id": "38919827644_10156238441377645", "message": "Prosciutto San Daniele e vino Chardonnay con la cartina dei colli orientali friulani. C'\u00e8 un posto al mondo dove si mangia bene come in Italia?", "created_time": "2018-04-20T12:46:11+0000"}, {"id": "38919827644_10156238316437645", "message": "Da Tolmezzo prima tappa del tour elettorale in Friuli Venezia Giulia per sostenere Fedriga presidente della Regione e i candidati di Fratelli d'Italia.", "created_time": "2018-04-20T11:34:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156238099832645", "message": "Appena arrivata a Trieste per una giornata dedicata alla campagna elettorale in Friuli Venezia Giulia.", "created_time": "2018-04-20T09:08:09+0000"}, {"id": "38919827644_10156237866882645", "message": "Dedico il titolo di questa canzone a Luigi di Maio: \"nessuno vuole essere Robin\" ma per essere Batman devi vincere le elezioni.", "created_time": "2018-04-20T06:21:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156236732322645", "message": "Stasera sono stata a Termoli per sostenere la candidatura di Donato Toma alla presidenza del Molise e la lista di Fratelli d'Italia. \nSiamo persone abituate a guardare la gente negli occhi e che hanno un pedigree di coerenza. Tante le sfide che vogliono vincere a partire dal lavoro, turismo valorizzazione del territorio e dei suoi prodotti straordinari.", "created_time": "2018-04-19T19:36:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156236622212645", "message": "Italia ostaggio del bisogno disperato di Di Maio di sedere sulla poltrona del presidente del consiglio dei ministri. L'Italia \u00e8 impossibilitata a fare un governo per il fatto che il M5S, che \u00e8 arrivato secondo alle elezioni, pretende di dettare le regole come se le avesse vinte. Il centrodestra non si spaccher\u00e0. Il centrodestra rimarr\u00e0 compatto e chiede al Presidente della Repubblica il rispetto della volont\u00e0 espressa dai cittadini lo scorso 4 marzo. Con buona pace di quelli che raccontavano di voler cambiare le cose e si sono dimostrati attaccati alla poltrona pi\u00f9 dei peggiori politicanti.", "created_time": "2018-04-19T18:37:22+0000"}, {"id": "38919827644_10156236881462645", "message": "Oggi sar\u00f2 in Friuli Venezia Giulia per sostenere Fratelli d'Italia e il candidato presidente alla regione Massimiliano Fedriga.", "created_time": "2018-04-19T17:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156236177682645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In viaggio verso il molise", "created_time": "2018-04-19T14:30:19+0000"}, {"id": "38919827644_10156235914362645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dopo le consultazioni con il presidente del Senato", "created_time": "2018-04-19T13:23:03+0000"}, {"id": "38919827644_10156235814087645", "message": "Arrestati a Pordenone 22 clandestini ex richiedenti asilo che avevano messo in piedi un\u2019imponente rete di spaccio e vendevano droga persino ai minorenni. Ecco gli effetti dell\u2019immigrazione incontrollata voluta dalla sinistra al Governo: citt\u00e0 in balia di criminali provenienti da mezzo mondo che mettono a rischio anche la vita dei nostri figli. Perch\u00e9 per Fratelli d\u2019Italia chi spaccia ad un minorenne dovrebbe essere accusato di tentato omicidio. Il nostro ringraziamento va alla Procura locale e alla Questura di Pordenone che, su impulso dell\u2019azione di monitoraggio del territorio voluta dall\u2019amministrazione Ciriani, \u00e8 stata supportata anche dalla Polizia Locale.", "created_time": "2018-04-19T10:50:23+0000"}, {"id": "38919827644_10156235708972645", "message": "Episodio inaccettabile in una scuola di Lucca, dove tre alunni si mettono a fare i bulli con il professore e riprendono la scena con il telefono. Questo \u00e8 il risultato di anni di lassismo voluto dalle anime belle della sinistra. Ora \u00e8 tempo di ripristinare la disciplina e l\u2019autorit\u00e0 a scuola. Nessuna indulgenza per gli alunni che non rispettano il corpo docente.", "created_time": "2018-04-19T09:12:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156236267322645", "message": "Inaudita e inaccettabile la scelta del governo austriaco di trasmettere al Parlamento un disegno di legge per aprire i consolati ai sudtirolesi di lingua tedesca e ladina sulla base di una sedicente \u201cfunzione tutrice\u201d che Vienna dovrebbe esercitare nei confronti di questi cittadini. L\u2019Impero austro-ungarico si \u00e8 dissolto un secolo fa e l\u2019Alto Adige non \u00e8 un protettorato austriaco: \u00e8 un pezzo d\u2019Italia e ogni ingerenza di Stati esteri \u00e8 gravissima e inaccettabile. Il cancelliere Kurz e il suo governo se ne facciano una ragione.", "created_time": "2018-04-19T08:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156234309272645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Dichiarazioni dopo le consultazioni con il presidente del Senato", "created_time": "2018-04-18T18:27:14+0000"}, {"id": "38919827644_10156234134262645", "message": "Oggi l'ex Commissario europeo Frits Bolkestein ha confermato quello che sosteniamo da sempre: le nostre spiagge non dovrebbero essere soggette alla Direttiva che porta il suo nome. Lo abbiamo promesso in campagna elettorale e lo faremo: difenderemo queste 30mila imprese italiane, senza se e senza ma.", "created_time": "2018-04-18T15:24:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156234106907645", "message": "Questa mattina ho incontrato l'ambasciatore ungherese in Italia per portare le felicitazioni di Fratelli d'Italia per la riconferma del presidente Viktor Orb\u00e0n. Una personalit\u00e0 e un governo molto affini a FdI: politiche di difesa della famiglia, delle radici cristiane dell'Europa e la lotta all'immigrazione clandestina e incontrollata. Con i Paesi che fanno parte del cosiddetto \"Gruppo di Visegrad\" lavoriamo per intensificare i rapporti italiani, e stamattina le nostre fondazioni, italiane e di questi Paesi, stanno collaborando.", "created_time": "2018-04-18T15:07:52+0000"}, {"id": "38919827644_10156233945322645", "message": "Domani sar\u00f2 in Molise per sostenere Fratelli d'Italia e il candidato presidente alla regione Donato Toma!", "created_time": "2018-04-18T13:37:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156233734692645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta per il seminario sul tema: \"La nostra Europa e l'Ungheria di Orban\" organizzato dalla fondazione Fare Futuro.", "created_time": "2018-04-18T11:24:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156233576967645", "message": "Il Presidente della Camera Fico se ne faccia una ragione: la riforma dell'ordinamento penitenziario del ministro Orlando non sar\u00e0 all'ordine del giorno della Commissione speciale del Parlamento. Fratelli d'Italia non torner\u00e0 indietro sulla sua decisione espressa in capigruppo e ribadisce, ancora una volta, il suo no all'esame dell'ennesimo decreto svuota-carceri e salva-delinquenti della sinistra. Il M5S grida 'onest\u00e0' nelle piazze ma poi \u00e8 complice del Pd nella distruzione del principio della certezza della pena.", "created_time": "2018-04-18T10:00:07+0000"}, {"id": "38919827644_10156232258922645", "message": "L\u2019immigrazione incontrollata ha spalancato le porte d\u2019Italia alla mafia nigeriana. Un fenomeno allarmante e sempre pi\u00f9 diffuso, come confermato anche dall\u2019operazione della DDA di Firenze e dei carabinieri di Prato, che ha permesso di assicurare alla giustizia tre nigeriani accusati di tratta di esseri umani, sfruttamento della prostituzione e di violenza sessuale e persino di praticare riti voodoo per costringere le famiglie delle ragazze a pagare il costo del viaggio in Italia. Nell\u2019Italia che vogliamo non si entra illegalmente, gli immigrati che delinquono vengono espulsi immediatamente e scontano la pena nello Stato di provenienza.", "created_time": "2018-04-17T19:00:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156232218097645", "message": "A Ponderano il sindaco di Fratelli d'Italia, Elena Chiorino, affigge a proprie spese il manifesto pro-vita vergognosamente censurato e rimosso dal M5S a Roma. Brava Elena! La difesa della vita nascente \u00e8 e sar\u00e0 sempre un cardine del programma di FdI.", "created_time": "2018-04-17T16:38:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156232112562645", "message": "In politica estera il faro che guida l\u2019azione di Fratelli d\u2019Italia \u00e8 la difesa dell\u2019interesse nazionale italiano e sulla questione in Siria FDI ribadisce la sua assoluta contrariet\u00e0 ad ogni azione militare unilaterale.", "created_time": "2018-04-17T15:32:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156232032942645", "message": "Nel corso del mio intervento in aula sulla situazione in Siria ho detto che Fratelli d\u2019Italia nel nome dell\u2019interesse nazionale italiano ribadisce la sua assoluta contrariet\u00e0 ad ogni azione militare unilaterale anche se viene giustificata con l\u2019idea credibile delle ragioni umanitarie e anche se viene compiuta dai nostri storici alleati.", "created_time": "2018-04-17T14:57:31+0000"}, {"id": "38919827644_10156231683922645", "message": "Quella della politica dei \u201cdue forni\u201d ricorda sinistramente la prima repubblica. \n#GigginoPomicino", "created_time": "2018-04-17T11:43:31+0000"}, {"id": "38919827644_10156231345377645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi la mia intervista di ieri sera a Night Tabloid.", "created_time": "2018-04-17T07:47:03+0000"}, {"id": "38919827644_10156229242847645", "message": "Convalidato l'arresto della bestia che a Procida ha picchiato selvaggiamente la sua fidanzata incinta di 5 mesi e le ha procurato un aborto. Ora mi auguro che il processo sia veloce e che la magistratura condanni con severit\u00e0 questo verme, applicando il massimo della pena senza sconti e attenuanti.", "created_time": "2018-04-16T16:00:32+0000"}, {"id": "38919827644_10156229530692645", "message": "Complimenti a Giampaolo e Lucia Mattei per aver trasformato la tragedia di Primavalle, in cui persero la vita Virgilio e Stefano, in un grande momento di condivisione e memoria. In questi anni tanti giovani hanno visitato la mostra allestita dall'associazione \"Fratelli Mattei\" che racconta attraverso le immagini la strage di Primavalle e gli anni di piombo. Oggi ci sono passata anche io e l\u00ec ho trovato tanti ragazzi impegnati in questo progetto culturale e storico. Il mio augurio \u00e8 che questa iniziativa possa coinvolgere ancora pi\u00f9 studenti nei prossimi anni.", "created_time": "2018-04-16T14:00:29+0000"}, {"id": "38919827644_10156229293857645", "message": "Il 16 aprile 1973 \u00e8 stato commesso uno dei crimini pi\u00f9 orrendi della storia d'Italia: la strage di Primavalle. Una molotov lanciata dentro una casa e data alle fiamme, due innocenti di 8 e 22 anni bruciati vivi, una famiglia distrutta per sempre. Ma 45 anni dopo i responsabili sono rimasti ancora impuniti. Noi non dimentichiamo e continuiamo a chiedere giustizia e verit\u00e0 per Stefano e Virgilio Mattei.", "created_time": "2018-04-16T12:45:54+0000"}, {"id": "38919827644_10156229312432645", "message": "Comporre un governo serve anche a difendere i bisogni e diritti dei cittadini in Europa. Oggi sono scesa in piazza all'Aquila al fianco del sindaco Biondi per dire no a un provvedimento folle dell\u2019Unione Europea, che pretende la restituzione degli aiuti che furono fatti agli imprenditori dopo il terremoto del 2009. Noi vogliamo andare al governo per andare in Europa, battere i pugni sul tavolo e dire che queste ingiustizie non le accettiamo pi\u00f9.", "created_time": "2018-04-16T12:00:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156229291987645", "message": "Da L\u2019Aquila con il sindaco Pierluigi Biondi per difendere i diritti degli aquilani e degli italiani anche di fronte all\u2019Europa.", "created_time": "2018-04-16T11:08:52+0000"}, {"id": "38919827644_10156229129252645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da L\u2019Aquila per la manifestazione \u201cNo terremoto fiscale\u201d", "created_time": "2018-04-16T10:10:03+0000"}, {"id": "38919827644_10156229083582645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da L\u2019Aquila per la manifestazione \u201cNo terremoto fiscale\u201d", "created_time": "2018-04-16T09:41:27+0000"}, {"id": "38919827644_10156228927447645", "message": "In viaggio verso L'Aquila per partecipare alla manifestazione \"No terremoto fiscale\" organizzata dal sindaco Biondi. La mobilitazione parte alle 10.30 da Fontana Luminosa. Fratelli d'Italia \u00e8 al fianco degli aquilani!", "created_time": "2018-04-16T07:36:51+0000"}, {"id": "38919827644_10156228875037645", "message": "Ci vediamo alle 23.30 a Night Tabloid su Rai2. \nNon mancate!", "created_time": "2018-04-16T07:01:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156227446277645", "message": "Domani alle 10.30 sar\u00f2 a L'Aquila al fianco dei cittadini e del sindaco Biondi per manifestare contro la vergognosa richiesta dell\u2019Ue contro le nostre imprese messe in ginocchio dal terremoto #norestituzionetasse #unitiperlaquila", "created_time": "2018-04-15T16:00:14+0000"}, {"id": "38919827644_10156226995787645", "message": "Difendiamo le nostre produzioni e le nostre eccellenze e valorizziamo il Made in Italy \ud83c\uddee\ud83c\uddf9#Vinitaly #Verona", "created_time": "2018-04-15T11:20:24+0000"}, {"id": "38919827644_10156226961567645", "message": "Oggi al Vinitaly, per ringraziare e difendere i produttori del vino italiani, che sono una delle grandi eccellenze che rendono ricca l'Italia nel mondo. Vogliamo uno Stato che aiuti questi imprenditori e la smetta di fare di tutto per mettere loro i bastoni tra le ruote.", "created_time": "2018-04-15T10:44:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156225789757645", "message": "14 aprile: nel giorno in cui ricorre l'anniversario della sua scomparsa il mio pensiero commosso va a Fabrizio Quattrocchi, patriota, grande italiano, orgoglioso e fiero anche di fronte ai suoi aguzzini. Quattordici anni dopo le sue parole \"vi faccio vedere come muore un italiano\"  riecheggiano nel cuore di una Nazione intera. Il ricordo \u00e8 vivo e non morir\u00e0 mai", "created_time": "2018-04-14T19:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156225002667645", "message": "Sarebbe stata una banda di criminali arabi a scatenare il caos in piazza San Carlo a Torino in occasione della finale di Champions tra Juve e Real Madrid dello scorso giugno. Ci furono 1500 feriti, tra cui una ragazza rimasta paralizzata, e un morto, Erika Pioletti. Le misure di sicurezza in piazza non erano adatte e per questo sono sotto indagine il sindaco Appendino e altri rappresentanti dello Stato, ma il disastro non \u00e8 scoppiato casualmente. Questa gang di magrebini gi\u00e0 da tempo si era specializzata in rapine con l\u2019uso di spray urticante in luoghi affollati. Ma nell\u2019Italia in mano alla sinistra si \u00e8 dovuto aspettare il disastro di piazza San Carlo per arrestare questi animali. Sono queste le conseguenze della deriva buonista e dell\u2019assenza della certezza della pena. Basta con l\u2019accoglienza di chi non rispetta le nostre leggi e vorrebbe farci piombare nella barbarie.", "created_time": "2018-04-14T15:30:04+0000"}, {"id": "38919827644_10156225067447645", "message": "Tutto esaurito per il debutto della Formula E all'Eur, un progetto ideato anni fa dal centrodestra come alternativa sostenibile alla formula 1 e che oggi si realizza. \nL'entusiasmo e la partecipazione che si respirano qui rendono davvero unico questo evento e aumentano il rammarico del no di Roma alle Olimpiadi 2024.\nAbbiamo perso una grande occasione", "created_time": "2018-04-14T14:07:18+0000"}, {"id": "38919827644_10156224629172645", "message": "Attacco in Siria fuori dalla legalit\u00e0 internazionale in assenza di un pronunciamento dell\u2019ONU sui presunti attacchi chimici. Evidentemente i disastri causati in Libia non hanno insegnato nulla. L\u2019Italia non assecondi questa pericolosa deriva", "created_time": "2018-04-14T09:04:17+0000"}, {"id": "38919827644_10156223219822645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta per la fiaccolata in ricordo di Pamela", "created_time": "2018-04-13T17:57:31+0000"}, {"id": "38919827644_10156223176677645", "message": "Dopo la vergognosa richiesta della Ue di recuperare dalle imprese colpite dal terremoto dell'Aquila gli sgravi fiscali concessi in passato dallo Stato, il Governo si sveglia ed emana un decreto che proroga di 120 giorni il recupero delle imposte. Un decreto tampone che non risolve il problema di un\u2019Europa arcigna, incapace di distinguere un aiuto di stato dalle iniziative che uno stato membro ha diritto a mettere in campo di fronte alle situazioni di emergenza. Fratelli d'Italia manterr\u00e0 alta l'attenzione su questo tema: dopo aver consegnato un dossier al Presidente Mattarella luned\u00ec 16 aprile saremo all'Aquila al fianco del sindaco Biondi per manifestare insieme ai cittadini contro questa follia.", "created_time": "2018-04-13T17:33:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156222975847645", "message": "Sono cresciuta con Paolo Colli. Un eroe del nostro tempo che ci ha insegnato a proteggere chi non ha voce: i mari, i fiumi, le foreste e le generazioni future. Ci ha insegnato che la stessa polare \u00e8 la vita, non il profitto. Ora Roma gli rende finalmente omaggio e gli intitola un viale in uno dei suoi parchi pi\u00f9 belli, Tor Marancia, salvato dalla cementificazione selvaggia dopo una lunga battaglia combattuta nel suo nome. E nel suo nome continueremo il nostro impegno a difesa dell'ambiente e della terra in cui viviamo.", "created_time": "2018-04-13T16:17:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156222273782645", "message": "Ecco l'Italia al contrario. Succede a Milano: se sei un anziano e paghi, regolarmente e da quasi 40 anni, l'affitto della casa popolare in cui vivi ma hai dimenticato di dichiarare che hai una badante che ti aiuta, allora vieni sfrattato. Se invece occupi abusivamente e te ne infischi della legge, magari aiutato da qualche centro sociale, allora puoi stare tranquillo e rimani impunito. Fratelli d'Italia far\u00e0 di tutto per mettere fine a questa ingiustizia.", "created_time": "2018-04-13T13:00:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156222222532645", "message": "Fratelli d\u2019Italia \u00e8 gi\u00e0 al lavoro nell'interesse degli italiani.\nAnche per questo ieri alle consultazioni al Quirinale abbiamo presentato al Presidente Mattarella il dossier del sindaco dell'Aquila sulla vergognosa richiesta dell'Ue contro le imprese aquilane. st", "created_time": "2018-04-13T09:09:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156221982552645", "message": "Fuori dalla galera anche se ritenuti responsabili di aver stuprato in gruppo una ragazza: \u00e8 quello che ha deciso il Tribunale dei minorenni di Napoli. AGGHIACCIANTE: questa non \u00e8 giustizia ma \u00e8 un oltraggio a chi ha subito un reato ignobile. La vicenda, pur riguardando il diritto minorile, riporta l'attenzione sull\u2019esecuzione della pena in Italia. Un sistema che va completamente rivisto per mettere al centro i diritti delle vittime e stabilire due principi: stop agli automatismi nella concessione delle misure alternative al carcere e stop alla liberazione anticipata regalata. E' la ragione per la quale ci si siamo battuti per bloccare la riforma dell'ordinamento penitenziario del ministro Orlando perch\u00e9 \u00e8 un provvedimento che va nella direzione opposta. Dopo anni di decreti svuotacarceri e depenalizzazioni, Fratelli d'Italia \u00e8 gi\u00e0 al lavoro per presentare in Parlamento un pacchetto di proposte che garantisca la certezza della pena.", "created_time": "2018-04-13T06:26:03+0000"}, {"id": "38919827644_10156220639352645", "message": "L\u2019approvazione in assemblea capitolina della mozione di Fratelli d\u2019Italia e della lista \u201cCon Giorgia\u201d per intitolare una via a Fabrizio Frizzi all\u2019Aventino \u00e8 per noi motivo di grande soddisfazione. Grazie alla sua risata inconfondibile Frizzi \u00e8 entrato nelle case e nei cuori degli italiani. Con riservatezza e costanza ha svolto un\u2019opera di solidariet\u00e0 verso gli altri. Tutto questo lo rende una figura di alto profilo ed \u00e8 giusto che Roma, la sua citt\u00e0, lo ricordi in uno dei suoi luoghi pi\u00f9 belli, all\u2019ombra del giardino degli aranci", "created_time": "2018-04-12T18:19:23+0000"}, {"id": "38919827644_10156220494697645", "message": "Al Presidente della Repubblica Mattarella abbiamo ribadito i nostri paletti irrinunciabili, stabiliti dagli italiani con il voto del 4 marzo: presidente del Consiglio espressione del centrodestra e unit\u00e0 della coalizione, taglio delle tasse, incentivi al lavoro, blocco dell\u2019immigrazione clandestina, sicurezza e sostegno alle famiglie. \nGli altri ci dicano ora se rispetteranno la volont\u00e0 del popolo o se preferiscono gli inciuci di Palazzo.", "created_time": "2018-04-12T16:48:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156220272782645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "IN DIRETTA dal Quirinale per le consultazioni con il Presidente della Repubblica. \nRimanete sintonizzati per ascoltare le nostre dichiarazioni.", "created_time": "2018-04-12T15:21:51+0000"}, {"id": "38919827644_10156219776517645", "message": "Oggi parteciper\u00f2 anche io alla Fiaccolata in ricordo di Pamela Mastropietro, in programma a Roma. Vi aspetto. #iononsonocomplicedelsilenzio", "created_time": "2018-04-12T10:55:14+0000"}, {"id": "38919827644_10156219486917645", "message": "Alfie Evans \u00e8 stato condannato a morte. Per un giudice inglese la sua vita \u00e8 \"futile\". S\u00ec, avete letto bene: futile. Ecco a che punto \u00e8 arrivata la nostra \"progredita civilt\u00e0\": un bimbo innocente sar\u00e0 lasciato morire soffocato perch\u00e9 un giudice ha ritenuto che \u00e8 nel suo interesse e si \u00e8 arrogato il potere di stabilire che la sua esistenza non \u00e8 pi\u00f9 degna di essere vissuta. Non ho parole. E lascia senza fiato la complice indifferenza con la quale la sedicente \"Europa dei diritti sociali, della solidariet\u00e0 e dell'inclusione\" abbia accolto questa barbara sentenza: nessuna apertura di giornale, nessuno speciale TV, nessuna manifestazione di protesta, nessun appello di intellettuali. Ma noi non ci arrenderemo mai a questa deriva: la cultura della morte e dello scarto non vincer\u00e0. E rimanendo al fianco dei genitori di Alfie, Thomas e Kate, continueremo a sperare in un miracolo.", "created_time": "2018-04-12T07:34:13+0000"}, {"id": "38919827644_10156217792387645", "message": "Detto fatto: il primo atto di Fratelli d'Italia nella Regione Lazio \u00e8 stato quello di protocollare e depositare la mozione di sfiducia al Presidente Nicola Zingaretti. Non si capisce infatti come un Zingaretti bis, che non ha nemmeno i numeri per governare, possa essere in grado di fare fronte alle emergenze della nostra regione. Ci auguriamo di trovare la piena disponibilit\u00e0 da parte di tutte quelle forze che hanno a cuore il bene del Lazio, perch\u00e9 la nostra regione ha bisogno di risposte immediate che questa nuova consiliatura non \u00e8 evidentemente in grado di dare.", "created_time": "2018-04-11T15:04:51+0000"}, {"id": "38919827644_10156217408547645", "story": "Giorgia Meloni shared a post.", "message": "Fratelli d'Italia \u00e8 al fianco del Sindaco dell'Aquila e degli aquilani. Il 16 aprile anche io sar\u00f2 in piazza per manifestare la mia solidariet\u00e0 contro la vergognosa richiesta dell'Ue, che considera aiuti di Stato gli sconti fiscali alle aziende post terremoto.", "created_time": "2018-04-11T11:51:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156217313822645", "message": "Mentre il palazzo chiacchiera di alleanze e poltrone, noi presentiamo le nostre ricette per la ricostruzione dopo il terremoto. \nAl lavoro per gli italiani! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-11T10:45:38+0000"}, {"id": "38919827644_10156217260052645", "story": "Giorgia Meloni shared a live video.", "message": "In diretta dalla Camera dei Deputati per la conferenza stampa sul pacchetto di riforme proposte da Fratelli d\u2019Italia per la ricostruzione delle zone terremotate.", "created_time": "2018-04-11T10:04:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156217230267645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera dei Deputati insieme a Pierluigi Biondi e Francesco Baldelli, per la conferenza stampa sul pacchetto di riforme proposte da Fratelli d\u2019Italia per la ricostruzione delle zone terremotate.", "created_time": "2018-04-11T09:46:36+0000"}, {"id": "38919827644_10156216910647645", "message": "Dal giorno dopo le elezioni Fratelli d'Italia \u00e8 al lavoro per gli italiani. In Parlamento abbiamo presentato gi\u00e0 50 proposte di legge: dagli asili nido gratuiti alla cancellazione dei vitalizi, dalla legittima difesa all'Iva al 4% sui prodotti per la prima infanzia, dall'introduzione del reato di integralismo islamico a pene pi\u00f9 severe per chi aggredisce le Forze dell'Ordine. Ne ho parlato in una lettera pubblicata oggi da Libero.", "created_time": "2018-04-11T06:21:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156215501042645", "message": "La XVIII Legislatura perde subito l\u2019occasione di dare un segnale di responsabilit\u00e0: la Conferenza dei capigruppo della Camera ha bocciato oggi la possibilit\u00e0 che tra i temi urgenti dei quali avrebbe dovuto occuparsi la Commissione speciale ci fosse la riforma del sistema elettorale presentata da Fratelli d\u2019Italia. In questi giorni FdI aveva chiesto di introdurre il premio di maggioranza: questa modifica avrebbe consentito di mettere in sicurezza l\u2019esito del voto degli italiani in caso di ritorno alle urne. Se il voto contrario del Pd era scontato perch\u00e9 in linea con la sua migliore tradizione antidemocratica e contraria alla volont\u00e0 popolare, a stupire \u00e8 il no del Movimento 5 Stelle che ha addirittura sollevato rilievi di legittimit\u00e0. Evidentemente Di Maio e i grillini si sono talmente normalizzati che preferiscono scegliere il Governo nel Palazzo invece di garantire agli italiani il diritto di scegliere da chi essere governati.", "created_time": "2018-04-10T17:16:04+0000"}, {"id": "38919827644_10156215405107645", "message": "Siria: una nuova gravissima accusa al regime Assad di aver usato armi chimiche. Ancora una volta nessuna prova concreta. La paura \u00e8 che qualcuno cerchi un pretesto per scatenare una nuova guerra, che farebbe casualmente molto comodo a chi \u00e8 uscito recentemente sconfitto dallo scacchiere mediorientale. Fratelli d\u2019Italia non \u00e8 disposta ad assecondare operazioni spregiudicate di questo tipo.", "created_time": "2018-04-10T17:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156215309262645", "message": "+++VITTORIA DI FRATELLI D\u2019ITALIA+++\n\nGrazie a Fratelli d\u2019Italia tra i provvedimenti all'esame della Commissione Speciale della Camera e del Senato ci sar\u00e0 anche il decreto legislativo di attuazione della direttiva europea sui lavoratori marittimi. In campagna elettorale avevamo preso un impegno con tanti lavoratori del comparto: approvare una legge che preveda agevolazioni fiscali solo per quelle compagnie di navigazione che imbarcano il 90% di personale italiano. Non \u00e8 possibile che 8 marittimi su 10 sulle navi italiane siano stranieri e che queste compagnie ricevano addirittura dei cospicui aiuti dallo Stato, nonch\u00e9 lo sgravio totale dei contributi Inps, perch\u00e9 mette fuori gioco i nostri marittimi in favore di personale extracomunitario sottopagato. Per noi che difendiamo il lavoro italiano, \u00e8 solo concorrenza sleale. Oggi un primo passo per cancellare questa vergogna \u00e8 stato compiuto e Fratelli d\u2019Italia si batter\u00e0 per portare a casa questo grande risultato.", "created_time": "2018-04-10T15:47:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156214859752645", "message": "Caso TIM, l\u2019unica cosa che conta \u00e8 che la rete dati torni sotto controllo pubblico perch\u00e9 \u00e8 una struttura strategica e di vitale importanza per la sicurezza nazionale. Ben venga l\u2019ingresso di Cassa Depositi e Prestiti nel capitale di Tim, se mira a facilitare lo scorporo della rete dal servizio telefonico in vista di un suo passaggio sotto controllo pubblico. Se poi ci dovessero essere difficolt\u00e0 a perseguire questa strada, Fratelli d\u2019Italia chieder\u00e0 semplicemente la nazionalizzazione della rete. I francesi si mettano l\u2019anima in pace, \u00e8 finita la pacchia dei governi asserviti agli interessi stranieri.", "created_time": "2018-04-10T12:30:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156214785127645", "message": "Leggi la mia intervista di oggi a \u201cIl Messaggero\u201d. Orb\u00e1n \u00e8 un patriota perch\u00e9 fa gli interessi del suo popolo, perch\u00e9 difende l\u2019identit\u00e0 cristiana dell\u2019Europa, dice no al processo di islamizzazione forzata e non ha paura di combattere contro la speculazione finanziaria. Per me dovrebbe diventare un esempio anche per l\u2019intero centrodestra italiano.", "created_time": "2018-04-10T11:09:06+0000"}, {"id": "38919827644_10156214692087645", "message": "Oggi all'anniversario della Polizia di Stato: da 166 anni al servizio della Nazione per difendere la nostra sicurezza. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-04-10T09:42:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156214426752645", "message": "Fratelli d'Italia \u00e8 al fianco dei cittadini del Centro Italia che stanotte hanno vissuto nuovamente l'incubo del terremoto. E le immagini che ci arrivano da chi vive nelle 'casette' testimoniano lo spavento e il senso di abbandono. Ricostruire, ricostruire, ricostruire: basta promesse non mantenute, basta ritardi e rimpalli di responsabilit\u00e0, basta burocrazia che paralizza tutto e tutti. Il Centro Italia deve tornare a vivere e Fratelli d'Italia \u00e8 come sempre a disposizione per fare la sua parte.", "created_time": "2018-04-10T06:40:45+0000"}, {"id": "38919827644_10156213094332645", "message": "#SaveAlfieEvans #Pray4Alfie", "created_time": "2018-04-09T18:33:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156212115312645", "message": "In questi anni la sinistra ha regalato fiumi di denaro alle banche e ha mentito agli italiani, facendo aumentare il debito pubblico per salvare amici banchieri e non. Come ci spiega il direttore Franco Bechis, ora pare che il Pd abbia regalato altri 7 miliardi di euro agli istituti di credito, stavolta per coprire i buchi delle banche venete. Fratelli d'Italia depositer\u00e0 nelle prossime ore la proposta di legge per istituire la Commissione d'inchiesta sulle banche. Vogliamo tutta la verit\u00e0: basta bugie e prese in giro!", "created_time": "2018-04-09T10:00:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156212095947645", "message": "Leggi la mia intervista di oggi a \u201cLa Stampa\u201d. Spetta al centrodestra formare il governo e mettere in atto quel programma che ha raccolto la fiducia di quasi il 40% degli italiani. Tra le priorit\u00e0 irrinunciabili: abbassare le tasse, incentivare il lavoro, bloccare l\u2019immigrazione clandestina, garantire la sicurezza dei cittadini e sostenere le famiglie.", "created_time": "2018-04-09T08:08:02+0000"}, {"id": "38919827644_10156211257202645", "message": "I patrioti europei festeggiano la conferma di Viktor Orban alla guida dell'Ungheria. Difesa dell'identit\u00e0, lotta all'islamizzazione forzata, contrasto alla speculazione finanziaria e al globalismo: \u00e8 il modello che Fratelli d'Italia vuole seguire anche in Italia", "created_time": "2018-04-08T21:17:16+0000"}, {"id": "38919827644_10156210707492645", "message": "Il piccolo Alfie Evans e la sua famiglia stanno vivendo il peggior incubo che una famiglia possa immaginare. Il bimbo rischia che gli vengano staccati i supporti vitali nei prossimi giorni. Come mamma e presidente di Fratelli d'Italia, desidero esprimere la mia vicinanza e aderisco all'appello di Steadfast ONLUS #SaveAlfieEvans #Pray4Alfie", "created_time": "2018-04-08T16:39:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156210607177645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Domenica Live", "created_time": "2018-04-08T16:00:47+0000"}, {"id": "38919827644_10156210064532645", "message": "Buona Pasqua a tutti i cristiani ortodossi che oggi celebrano la Risurrezione di Ges\u00f9 e un pensiero a tutti i cristiani perseguitati  nel mondo per la loro fede #ChristosAnesti", "created_time": "2018-04-08T10:51:21+0000"}, {"id": "38919827644_10156209666287645", "message": "Ci vediamo oggi pomeriggio a partire dalle ore 18 a \u201cDomenica Live\u201d su Canale 5. Seguitemi se potete anche in diretta qui su Fb\ud83d\ude09", "created_time": "2018-04-08T06:00:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156207781247645", "message": "#ioerocos\u00ec Se difendi la vita, il Comune di Roma guidato dal M5S ti imbavaglia. CHE SCHIFO. Ma noi non ci arrendiamo. Loro rimuovono il manifesto dalle strade? Noi lo pubblichiamo sulle nostre bacheche e sulle nostre pagine.", "created_time": "2018-04-07T13:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156207754052645", "message": "Ieri ho proposto a Salvini e Berlusconi di vederci quanto prima per definire la linea comune per le consultazioni col Presidente Mattarella. Per Fratelli d'Italia si parte dalla fiducia che quasi il 40% degli italiani ha dato al centrodestra e al nostro programma di governo.", "created_time": "2018-04-07T11:18:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156207684617645", "message": "Qui la mia Intervista al \"Quotidiano Nazionale\", nella quale ho ribadito che Fratelli d'Italia non \u00e8 in alcun modo disponibile a sostenere un nuovo governo Monti o Letta, che dovevano essere \u2018responsabili\u2019 ma hanno messo in ginocchio l\u2019Italia.", "created_time": "2018-04-07T10:27:45+0000"}, {"id": "38919827644_10156207569677645", "message": "Sono molto soddisfatta del fatto che Salvini e Berlusconi abbiano accolto la proposta di Fratelli d'Italia di salire al Quirinale insieme. \u00c8 un ottimo segnale mandato a chi gioca a dividerci e rafforza la richiesta di conferire l'incarico di formare il Governo ad un esponente del centrodestra. Leggi la mia intervista al Corriere della Sera.", "created_time": "2018-04-07T08:48:07+0000"}, {"id": "38919827644_10156205798942645", "message": "Ringrazio Salvini per aver accettato la proposta di Fratelli d'Italia: presentarsi insieme agli alleati alle prossime consultazioni con il Presidente Mattarella. La coalizione di centrodestra ha vinto le elezioni. Dunque se si intende rispettare la volont\u00e0 popolare spetta al centrodestra l\u2019incarico di formare il governo.", "created_time": "2018-04-06T14:24:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156205394227645", "message": "Desidero esprimere il cordoglio di Fratelli d\u2019Italia per la scomparsa del maresciallo della Marina Militare, Andrea Fazio, deceduto questa notte durante una esercitazione aerea nel Mediterraneo centrale. Ci stringiamo ai suoi famigliari in questo momento difficile e rivolgiamo gli auguri di pronta guarigione ai suoi colleghi rimasti coinvolti nell'incidente.", "created_time": "2018-04-06T10:21:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156205285717645", "message": "Non dimenticher\u00f2 mai la notte del 6 aprile 2009 e i giorni che seguirono. L'Abruzzo colpito a morte, la devastazione de L'Aquila, la gara di solidariet\u00e0 del popolo italiano, il coraggio straordinario di chi ha rischiato la propria vita per salvarne un'altra, le lacrime per le 309 vite spezzate e il cordoglio di una Nazione intera. \nQuella notte, ogni italiano ha lasciato un pezzo del proprio cuore a L\u2019Aquila. Quella notte, ci siamo sentiti popolo e non lo dimenticheremo. Oggi, dopo 9 anni il nostro cuore batte ancora insieme a quello degli aquilani e degli abruzzesi: L'Aquila e l'Abruzzo rinasceranno.", "created_time": "2018-04-06T08:47:53+0000"}, {"id": "38919827644_10156203847137645", "message": "A volte gli eroi sono i nostri amici a quattro zampe, come Jimmy, il pastore belga impiegato dai nuclei cinofili dell\u2019esercito italiano, morto ieri mattina in Libano durante il suo turno di servizio. L\u2019addestramento, la formazione e l\u2019impiego delle unit\u00e0 cinofile sono fondamentali per contrastare il pericolo degli ordigni esplosivi. Un risorsa unica per l\u2019incolumit\u00e0 dei nostri soldati in missione che per noi rappresentano un motivo di orgoglio.", "created_time": "2018-04-05T19:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156203845707645", "message": "Complimenti a ProVita Onlus\nper il coraggio di andare controcorrente e di affermare che la vita va difesa in ogni momento, dal concepimento alla fine naturale. I sostenitori del pensiero unico dominante vi criticano? Non ve ne dispiacete: vuol dire che siete sulla strada giusta.", "created_time": "2018-04-05T18:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156203843752645", "message": "Nel carcere di Siracusa un detenuto extracomunitario ha aggredito con calci e pugni un agente di polizia penitenziaria mandandolo al pronto soccorso. A lui i migliori auguri di pronta guarigione da parte mia e di Fratelli d\u2019Italia. Le condizioni in cui operano e lavorano le nostre forze di polizia sono inaccettabili e lo Stato ha il dovere di tutelare chi indossa una divisa. Su questo tema la proposta di FdI \u00e8 chiara: aumento degli organici, stipendi adeguati alla media europea e miglioramento delle dotazioni anche con importanti investimenti economici.", "created_time": "2018-04-05T17:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156203830587645", "message": "La relazione della corte dei conti sulla gestione dell'immigrazione italiana \u00e8 impietosa: solo nel 2016 abbiamo speso 1,7 mld di euro di soldi dei cittadini per ospitare i migranti, mentre dall\u2019Ue \u00e8 arrivato un contributo irrisorio di circa 38 mln di euro. \nIl contrasto dell\u2019immigrazione clandestina \u00e8 un' assoluta priorit\u00e0 per Fratelli d\u2019Italia: su questo abbiamo gi\u00e0 depositato la nostra proposta in Parlamento. \nIn Italia non si entra illegalmente ed \u00e8 necessario ristabilire le quote di immigrazione regolare attraverso il decreto flussi e solo per quelle nazionalit\u00e0 che hanno dimostrato di integrarsi e che non creano problemi di sicurezza.", "created_time": "2018-04-05T16:19:31+0000"}, {"id": "38919827644_10156201246262645", "message": "...Non ci posso credere....sono pi\u00f9 vecchia di Goldrake \ud83d\ude23\ud83d\ude23", "created_time": "2018-04-04T19:50:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156201691232645", "message": "Noi di Fratelli d'Italia il contratto lo abbiamo stipulato con gli italiani ed \u00e8 il programma di centrodestra, con proposte come il taglio delle tasse, il sostegno a chi crea lavoro, gli aiuti alle famiglie e a chi mette al mondo dei figli, la garanzia di sicurezza per i cittadini e il blocco dell'immigrazione irregolare. \nNoi vogliamo parlare di questo e vogliamo un governo che si occupi di questo. st", "created_time": "2018-04-04T18:41:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156201628412645", "message": "Conferenza stampa dopo le consultazioni dal Presidente della Repubblica.", "created_time": "2018-04-04T18:04:03+0000"}, {"id": "38919827644_10156201244082645", "message": "+++DA APPASSIONATA DI RUGBY LASCIATEMI GONGOLARE+++\n\nComplimenti all\u2019Italia Under 18 di rugby che nella seconda giornata del Six Nations Festival a Cardiff ha battuto l\u2019Inghilterra per 32 a 30. Sacrificio e spirito di squadra per andare INSIEME in meta: che questa vittoria sia di buon auspicio per l\u2019Italia ovale e non solo per quella.", "created_time": "2018-04-04T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156201240952645", "message": "Sentono delle grida provenire da una casa in fiamme e senza paura sfidano il fumo e portano in salvo una nonnina di novant\u2019anni rimasta intrappolata. \u00c8 accaduto a Guspini, in Sardegna e i protagonisti di questa storia incredibile sono Rodolfo, Renato e Lorenzo tutti e tre quindicenni. Dei piccoli grandi eroi, a cui non posso non dedicare un post. Siete stati grandi ragazzi.", "created_time": "2018-04-04T15:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156201177822645", "message": "Fratelli d'Italia ha depositato in Parlamento una proposta di legge per sancire che LA DIFESA \u00c8 SEMPRE LEGITTIMA. \nNoi stiamo dalla parte di chi si difende.", "created_time": "2018-04-04T13:31:28+0000"}, {"id": "38919827644_10156200688192645", "message": "Leggi la mia intervista di oggi a \u201cIl Tempo\u201d. L\u2019abolizione dei vitalizi e delle pensioni d\u2019oro \u00e8 una proposta storica di Fratelli d'Italia. Non si tratta di una battaglia politica, ma di una battaglia di civilt\u00e0.", "created_time": "2018-04-04T07:25:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156198711822645", "message": "Sassaiola contro i poliziotti nel campo nomadi di via dei Gordiani a Roma. Inaccettabile: solidariet\u00e0 di Fratelli d'Italia agli agenti e tolleranza zero contro l'illegalit\u00e0. \nLa pazienza \u00e8 finita: i campi nomadi vanno sgomberati e chi viola la legge va sbattuto in galera.", "created_time": "2018-04-03T12:26:52+0000"}, {"id": "38919827644_10156196490442645", "message": "A spasso con Andrea, Ginevra ... e Geko \ud83d\ude03 Buona Pasquetta", "created_time": "2018-04-02T13:29:41+0000"}, {"id": "38919827644_10156193491027645", "message": "\"La risurrezione di Cristo \u00e8 la nostra speranza\".\nBenedetto XVI\n\nBuona Pasqua", "created_time": "2018-04-01T06:22:28+0000"}, {"id": "38919827644_10156191794062645", "message": "Inaccettabile violazione della sovranit\u00e0 italiana da parte della Francia. I gendarmi francesi hanno fatto irruzione, armati, nella stazione di Bardonecchia durante un blitz anti immigrazione. Cos\u00ec si \u00e8 ridotta l\u2019Italia dopo sei anni di governi asserviti alle cancellerie straniere. Fratelli d\u2019Italia chiede che l\u2019ambasciatore francese sia immediatamente convocato dalla Farnesina per chiarire questo ennesimo gravissimo atto contro l\u2019Italia.", "created_time": "2018-03-31T13:17:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156191452572645", "message": "Fratelli d'Italia \u00e8 al fianco dei cittadini aquilani e del sindaco Biondi, oggi bersaglio di una ignobile richiesta del Governo PD che, su indicazione dei burocrati dell'Ue, rivuole da 350 imprese gli incentivi post-sisma, in un'unica soluzione e con interessi e sanzioni salatissime. Una intollerabile presa di posizione che rischia di vanificare tutti sforzi fatti in questi anni per ricostruire una citt\u00e0 messa in ginocchio dal terremoto, che purtroppo la scorsa nella notte si \u00e8 fatto sentire ancora e che passo dopo passo sta con orgoglio e dignit\u00e0 rialzando la testa.\nFratelli d'Italia \u00e8 pronta a scendere in piazza immediatamente contro questa follia: gi\u00f9 le mani da L'Aquila e dagli aquilani. Lo Stato e l'Ue non si azzardino a mortificare i nostri terremotati", "created_time": "2018-03-31T09:50:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156189177362645", "message": "Il Comune di Padova nega la concessione della sala per la presentazione del fumetto dedicato a Norma Cossetto. \nSONO SENZA PAROLE. \nPerch\u00e9 la sinistra ha cos\u00ec tanta paura della storia di una ragazza italiana, seviziata e infoibata dalla ferocia del comunista dei titini? Il sindaco di Padova Giordani si vergogni e chieda scusa: la tragedia delle foibe non pu\u00f2 essere censurata.", "created_time": "2018-03-30T10:48:07+0000"}, {"id": "38919827644_10156186928682645", "message": "Buon lavoro ad Attilio Fontana e alla sua squadra.\nFratelli d'Italia sar\u00e0 pienamente rappresentato in Giunta da Riccardo De Corato con la fondamentale delega a sicurezza e immigrazione e da Lara Magoni, con la delega strategica al turismo e marketing territoriale. \nSono particolarmente fiera che all'esperienza e all'affidabilit\u00e0 di un esponente storico della destra lombarda come Riccardo De Corato, si unisca oggi il dinamismo e la determinazione della nostra campionessa Lara Magoni, ad ulteriore conferma del radicamento e della capacit\u00e0 di aprirsi del nostro partito in Lombardia come in tutta Italia.", "created_time": "2018-03-29T15:29:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156183265727645", "message": "Profondo cordoglio e vicinanza alle famiglie dei due operai rimasti uccisi nell\u2019esplosione di Livorno. La sicurezza, il diritto alla salute e l'integrit\u00e0 fisica sul posto di lavoro sono diritti inalienabile che Fratelli d\u2019Italia si impegner\u00e0 con ogni sforzo a garantire. Nel 2018 non si pu\u00f2 continuare a morire e rischiare la vita sul luogo di lavoro:  il dato delle 13 mila vittime in 10 anni non \u00e8 degno di una Nazione civile.", "created_time": "2018-03-28T13:49:46+0000"}, {"id": "38919827644_10156178971202645", "message": "Sgozzare i miscredenti per guadagnarsi il paradiso di Allah. \nLo insegnano ai bambini in una scuola coranica, non in Arabia Saudita o in Somalia, ma a Foggia, in Italia. Per questo \u00e8 stato arrestato il presidente di origine egiziana di una associazione culturale islamica. Cosa altro dobbiamo subire?\n\u00c8 per combattere queste degenerazioni che Fratelli d''Italia vuole introdurre il reato di integralismo islamico, perch\u00e9 per un predicatore di odio fermato, ce ne sono ogni giorno migliaia che fanno proselitismo alla luce del sole incitando alla guerra santa contro gli infedeli. \nPer fortuna la musica sta per cambiare.", "created_time": "2018-03-27T14:29:21+0000"}, {"id": "38919827644_10156174495472645", "message": "Se ne va un signore del mondo dello spettacolo, una persona perbene e dal cuore grande, da molti considerato un po' come uno di casa. Ciao Fabrizio, ci mancherai.", "created_time": "2018-03-26T07:03:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156172296562645", "message": "L'incarico di formare il nuovo Governo spetta al centrodestra. Leggete la mia intervista al Corriere e ditemi cosa ne pensate.", "created_time": "2018-03-25T09:45:30+0000"}, {"id": "38919827644_10156168011347645", "message": "Subito al lavoro per gli italiani: nel giorno in cui si insedia il nuovo Parlamento, Fratelli d'Italia ha gi\u00e0 depositato alla Camera quasi 50 proposte di legge. La prima \u00e8 la pi\u00f9 simbolica: rendere il 17 marzo, giorno in cui si celebra l'Unit\u00e0 d'Italia, una festa nazionale a tutti gli effetti. E poi le tante proposte concrete per risolvere i problemi degli italiani. \nTra queste: cancellazione delle pensioni d\u2019oro e dei vitalizi e divieto per le coop di finanziare i partiti; legittima difesa, pene pi\u00f9 severe per chi aggredisce le Forze dell'Ordine e introduzione del reato di integralismo islamico; clausola di supremazia e tetto alle tasse in Costituzione; separazione tra banche d'affari e commerciali; Iva al 4% sui prodotti per la prima infanzia e trasformazione dell'utero in affitto in reato universale; esclusione di ambulanti e balneari dalla direttiva Bolkestein; abolizione del test d'ingresso per il numero chiuso all'universit\u00e0.", "created_time": "2018-03-23T17:12:18+0000"}, {"id": "38919827644_10156167916527645", "message": "Nella mia esperienza politica mi \u00e8 capitato spesso di ricevere scritte offensive, ma questo murales non lo \u00e8 affatto, anzi lo considero davvero una bella opera d'arte. Da mamma e da militante, non mi stancher\u00f2 mai di difendere la solidariet\u00e0 dalla speculazione, il rispetto dell'altro dal buonismo cinico e corrotto dei soliti noti.\nP.S. Mi dispiace che invece di coprire scarabocchi di ogni genere, il murales sia stato coperto a tempo di record.", "created_time": "2018-03-23T16:14:48+0000"}, {"id": "38919827644_10156167617582645", "message": "Dobbiamo salvare l\u2019agricoltura siciliana, schiacciata da scellerati trattati internazionali, dal controllo dei prezzi della grande distribuzione organizzata e colpita da Governi di sinistra che negli ultimi anni hanno lavorato unicamente per affossare il Made in Italy. Fratelli d'Italia si impegner\u00e0 a difendere uno dei fiori all\u2019occhiello che non viene tutelato e che vede centinaia di aziende fallite con immobili all'asta per i beni contratti, con sfratti esecutivi e l\u2019impossibilit\u00e0 di onorare i debiti. In particolare, esprimiamo solidariet\u00e0 alle realt\u00e0 del Sud Est Siciliano che in questi giorni stanno conducendo una protesta durissima con i comitati degli agricoltori, occupando giorno e notte i Municipi di Vittoria, Santa Croce e Pachino, le citt\u00e0 del famosissimo Pomodorino Ciliegino. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ufe0f", "created_time": "2018-03-23T13:35:18+0000"}, {"id": "38919827644_10156165380997645", "message": "Secondo il Giornale un provvedimento in arrivo nella Conferenza Stato-Regioni vieterebbe a un malato, anche grave, di curarsi in una regione diversa da quella di residenza. Ma di cosa stiamo parlando? \nUn malato di tumore secondo Gentiloni deve avere chances diverse di guarire in base alla regione di nascita? Se questa \u00e8 ancora una nazione, e per Fratelli d\u2019Italia lo \u00e8, allora gli italiani sono tutti uguali e si curano dove ritengono sia meglio per la loro salute. \nE se si vuole combattere il fenomeno del turismo sanitario, allora si lavori per rendere la sanit\u00e0 efficiente in tutte le regioni allo stesso modo. L\u2019incapacit\u00e0 di chi governa non ricada su persone innocenti. \nDenunceremo a tutti i livelli questo scempio e siamo pronti a batterci per impedirne l\u2019approvazione.", "created_time": "2018-03-22T15:45:11+0000"}, {"id": "38919827644_10156164850072645", "message": "Dario e Giorgio, due Vigili del Fuoco caduti nell\u2019adempimento del proprio dovere. \nCome loro ogni giorno migliaia di uomini e donne si impegnano per la Patria, senza paura, lavorando con dedizione e seriet\u00e0. \nUn pensiero a questi uomini, ai loro colleghi e alle loro famiglie colpite da questo dramma.", "created_time": "2018-03-22T11:51:30+0000"}, {"id": "38919827644_10156161894742645", "message": "Piena solidariet\u00e0 di Fratelli d'Italia a Emanuele Merlino e Federico Goglio, minacciati dagli antagonisti di Padova perch\u00e9 ritenuti \"colpevoli\" di aver scritto e pubblicato un fumetto dedicato alla martire istriana Norma Cossetto. \nQuesti quattro imbecilli fuori dal tempo e dalla storia se ne facciano una ragione: noi non abbiamo paura e continueremo a raccontare la storia di Norma e il dramma che centinaia di migliaia di nostri connazionali hanno vissuto per colpa della ferocia comunista del maresciallo Tito.", "created_time": "2018-03-21T11:00:51+0000"}, {"id": "38919827644_10156159797667645", "message": "Deturpata ancora una volta la stele a Norma Cossetto eretta a Latina. Un gesto infame commesso dai soliti deficienti che considerano \"rivoluzionario\" sfregiare il monumento dedicato ad una ragazza stuprata e infoibata solo perch\u00e9 italiana. \nRibadisco l'impegno preso da Fratelli d'Italia in campagna elettorale: istituire nel capoluogo pontino un Museo dell\u2019accoglienza degli esuli istriani e dalmati e intitolarlo alla memoria di Norma Cossetto.", "created_time": "2018-03-20T17:41:08+0000"}, {"id": "38919827644_10156155928337645", "message": "Nel giorno della Festa del pap\u00e0 il nostro pensiero va ai tanti padri separati che vivono una condizione drammatica dopo la separazione. Fratelli d\u2019Italia \u00e8 gi\u00e0 al lavoro per presentare all'insediamento del nuovo Parlamento una proposta di legge in grado di riportare equilibrio in queste famiglie, garantire ai pap\u00e0 di non scivolare sotto la soglia di povert\u00e0 e di non essere esclusi dalla vita dei propri figli. Sono tante le proposte su cui stiamo lavorando: dal recepimento legislativo della sentenza della Cassazione sul mantenimento dell\u2019ex moglie al riconoscimento della casa dove il padre separato va a vivere come prima casa, dall\u2019effettiva applicazione dell\u2019affidamento congiunto all\u2019intransigenza nei confronti di chi ostacola il rapporto del figlio con il genitore non convivente. \nPari dignit\u00e0 tra mamma e pap\u00e0, difesa del diritto dei minori di avere entrambi i genitori.", "created_time": "2018-03-19T10:20:54+0000"}, {"id": "38919827644_10156154246102645", "message": "Complimenti a Vladimir Putin per la sua quarta elezione a presidente della Federazione russa. La volont\u00e0 del popolo in queste elezioni russe appare inequivocabile", "created_time": "2018-03-18T18:39:27+0000"}, {"id": "38919827644_10156153211987645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da viale Europa a Roma per presentare le proposte di Fratelli d\u2019Italia sul DEF", "created_time": "2018-03-18T11:32:56+0000"}, {"id": "38919827644_10156153006352645", "message": "Leggi la mia intervista a \"Il Corriere della Sera\". \nIl centrodestra ha vinto le elezioni e ha il diritto di formare un governo. Faccio appello a tutti per sostenere un programma che sia condivisibile.", "created_time": "2018-03-18T10:15:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156150002067645", "message": "++BUON 17 MARZO, FESTA DELL'UNIT\u00c0 D'ITALIA++\n\nLa prima proposta simbolica - accanto a quelle concrete gi\u00e0 presentate nei giorni scorsi - che Fratelli d'Italia far\u00e0 alla Camera nella nuova legislatura \u00e8 rendere il 17 marzo, giorno in cui ricorre la celebrazione dell\u2019Unita d\u2019Italia, una festa nazionale a tutti gli effetti, la pi\u00f9 importante tra le ricorrenze. \nPreferiamo festeggiarci con una data che unisce piuttosto che con celebrazioni che dividono. \nNon ci spaventava essere Patrioti quando nessuno voleva esserlo. \nAbbiamo sempre contrastato chi voleva dividere l\u2019Italia in classi sociali e in aree geografiche.\nLa nostra Nazione va da Bolzano a Lampedusa passando per i cuori dei milioni di Italiani che hanno portato in tutto il mondo la nostra civilt\u00e0. \nL'Italia \u00e8 Storia, Poesia, Comunit\u00e0, Impresa. \u00c8 coraggio, amore, speranza.\nIl 17 Marzo 1861 il nostro Popolo fu di nuovo insieme ed \u00e8 il giorno in cui rinnoviamo il nostro giuramento di Fedelt\u00e0. \nOggi alla mia finestra espongo un tricolore. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-17T10:39:37+0000"}, {"id": "38919827644_10156147501397645", "message": "Fuori i delinquenti di galera: \u00e8 lo slogan della sinistra che sta tentando in tutti i modi di  approvare un nuovo decreto 'libera-criminali'. L'ultima follia di un Governo scaduto, mandato a casa a gran voce dagli italiani e che, a pochi giorni dall\u2019insediamento del nuovo Parlamento, ha la faccia tosta di occuparsi di provvedimenti cos\u00ec sensibili. Gli italiani hanno mandato a casa il Pd e chiedono certezza della pena, pi\u00f9 sicurezza, maggiori tutele per le vittime di reati e per gli agenti di polizia penitenziaria.", "created_time": "2018-03-16T13:36:54+0000"}, {"id": "38919827644_10156147356207645", "message": "40 anni fa l'attentato terroristico delle brigate rosse in #viaFani nel quale persero la vita cinque uomini delle forze dell'ordine. \nA loro e a tutti i patrioti che ogni giorno mettono la propria vita al servizio dello Stato e della nostra sicurezza il mio pensiero e il mio ringraziamento. \nRestituirgli dignit\u00e0 \u00e8 per Fratelli d'Italia un dovere: subito stipendi adeguati, implementi agli organici ed equipaggiamenti adeguati.", "created_time": "2018-03-16T12:40:36+0000"}, {"id": "38919827644_10156145710597645", "story": "Giorgia Meloni updated their cover photo.", "created_time": "2018-03-15T20:30:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156144667377645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla sala Civita di piazza Venezia a Roma insieme a tutti i parlamentari eletti di Fratelli d\u2019Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-15T13:21:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156139597792645", "message": "Per il Sunday Times i nostri poliziotti e carabinieri sono \u201cidioti e pettegoli\u201d. Che dice il nostro Governo? SILENZIO assoluto (e complice). Fratelli d'Italia pretende rispetto per chi difende la nostra sicurezza.", "created_time": "2018-03-13T18:32:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156138354607645", "message": "Il governo di Londra user\u00e0 parte dei fondi destinati al contrasto dell'immigrazione clandestina per costruire carceri in Nigeria.\nIn questo modo gli inglesi risparmieranno 40 mila euro a detenuto, svuoteranno le patrie galere, assicureranno la certezza della pena e rimanderanno a casa i clandestini. \nNon solo: Londra ha gi\u00e0 chiuso accordi per il trasferimento di detenuti anche con Albania, Ruanda, Giamaica e Libia. \nIn Italia un detenuto su tre \u00e8 straniero. \nTra le cose che il prossimo governo deve fare c'\u00e8 copiare su questo la Gran Bretagna.", "created_time": "2018-03-13T09:44:28+0000"}, {"id": "38919827644_10156135455092645", "story": "Giorgia Meloni updated their profile picture.", "created_time": "2018-03-12T09:14:14+0000"}, {"id": "38919827644_10156130170702645", "message": "Una pessima legge elettorale ha prodotto un Parlamento nel quale non c\u2019\u00e8 una chiara maggioranza di governo. Era tutto facilmente prevedibile. Per questo Fratelli d\u2019Italia aveva chiesto che fosse previsto un premio di maggioranza per la coalizione che fosse arrivata prima. Non ci hanno ascoltato e il risultato \u00e8 questa situazione confusa. Una cosa per\u00f2 \u00e8 certa: Fratelli d\u2019Italia, con i suoi 50 parlamentari eletti, ribadisce l\u2019impegno preso con gli elettori: non siamo disponibili a governi diversi da quello di centrodestra. Ben venga il sostegno esterno di chi voglia condividere le priorit\u00e0 del centrodestra: riduzione delle tasse, contrasto all\u2019immigrazione clandestina, maggiore sicurezza, aiuto agli italiani in difficolt\u00e0.", "created_time": "2018-03-10T12:54:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156122444002645", "message": "L'utero in affitto umilia la donna e calpesta i suoi diritti. \u00c8 una barbarie che deve diventare reato universale, ovvero punibile in Italia anche se commesso all'estero. \u00c8 un impegno che Fratelli d'Italia ribadisce oggi nella Giornata internazionale della donna e che porter\u00e0 avanti anche nella legislatura che sta per iniziare. \nLa maternit\u00e0 \u00e8 sacra e non \u00e8 in vendita.", "created_time": "2018-03-08T08:21:30+0000"}, {"id": "38919827644_10156119016617645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da #cartabianca", "created_time": "2018-03-06T20:29:48+0000"}, {"id": "38919827644_10156115930082645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Porta a Porta\"", "created_time": "2018-03-05T20:12:29+0000"}, {"id": "38919827644_10156115846107645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Dalla Vostra Parte\"", "created_time": "2018-03-05T19:51:58+0000"}, {"id": "38919827644_10156113238097645", "message": "Ad un certo punto la democrazia arriva e quando arriva ognuno deve fare la sua parte. Fate la vostra parte per i vostri figli, la vostra azienda e il vostro futuro. \nFatelo soprattutto per la vostra Patria! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-04T21:39:17+0000"}, {"id": "38919827644_10156112164147645", "message": "Da Trieste, al congresso di Fratelli d\u2019Italia abbiamo lanciato il nostro appello ai Patrioti per dare all\u2019Italia un governo che dica: PRIMA GLI ITALIANI. \nSei dei nostri?", "created_time": "2018-03-04T14:13:47+0000"}, {"id": "38919827644_10156111797532645", "message": "E voi, Sorelle e Fratelli d'Italia, siete gi\u00e0 andati a votare?", "created_time": "2018-03-04T11:35:50+0000"}, {"id": "38919827644_10156111745297645", "message": "Tenteranno in ogni modo di convincerti che \u00e8 inutile. Ti complicheranno la vita per impedirti di decidere del tuo futuro. Ti daranno pensare che del tuo voto si potr\u00e0 fare a meno. E come te proveranno con milioni di persone. Dimostrati all\u2019altezza e resisti. Vai a votare e difendi la tua Libert\u00e0. Scegli come vuoi ma non arrenderti. Buona domenica!", "created_time": "2018-03-04T11:04:08+0000"}, {"id": "38919827644_10156109681992645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi la mia intervista a \"Dalla Vostra parte\" di ieri sera. -Seconda Parte-", "created_time": "2018-03-03T17:31:49+0000"}, {"id": "38919827644_10156109554372645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi la mia intervista a \"Dalla Vostra parte\" di ieri sera", "created_time": "2018-03-03T16:54:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156109258697645", "message": "\u00c8 stata una campagna elettorale dura, ma piena di entusiasmo e speranza. Grazie a tutti. Per ogni singola stretta di mano, per ogni parola di incitamento, per ognuna delle migliaia e migliaia di foto scattate con voi, dal Veneto alla Sicilia. Grazie per i mi piace, le condivisioni dei post, i commenti. Grazie a chiunque abbia dato una mano, comunque lo abbia fatto. \nIn queste ultime ore possiamo ancora convincere gli indecisi, poi si tratter\u00e0 di aspettare il responso. Da parte nostra, noi abbiamo fatto tutto quello che potevamo fare. Sta agli italiani ora.\n\nSperiamo che ci diano la maggioranza per governare e che all'interno di quella maggioranza scelgano noi di FdI, perch\u00e9 senza di noi non ci sarebbe stata una coalizione, e perch\u00e9 con noi non ci saranno inciuci.", "created_time": "2018-03-03T15:50:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156109081657645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi la mi intervista a Tribuna parlamentare su Rai parlamento.", "created_time": "2018-03-03T14:03:45+0000"}, {"id": "38919827644_10156108909212645", "message": "Facciamo ripartite l\u2019Italia, diamo una speranza e un futuro ai nostri figli. Guardate questo grafico terribile: Italia penultima tra tutti gli Stati occidentali, l\u2019unica, insieme alla Grecia, a non essere tornata ai livelli di PIL pre crisi. Ora bisogna cambiare marcia: gi\u00f9 le tasse, meno burocrazia, pi\u00f9 libert\u00e0 e soprattutto difesa dei prodotti e del lavoro italiani. Prima che sia troppo tardi.", "created_time": "2018-03-03T13:47:36+0000"}, {"id": "38919827644_10156108816322645", "message": "IL VOTO CHE UNISCE L'ITALIA \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n#DomenicaVotaFratellidItalia", "created_time": "2018-03-03T11:46:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156107115122645", "message": "Noi siamo le scarpe piene di fango e le mani pulite. Siamo la destra autonoma, libera. \nAbbiamo salvato e messo al sicuro la storia della destra italiana. \nNoi siamo qui oggi e qui domani. E quando non ci saremo pi\u00f9 noi, ci saranno i nostri figli. E quando non ci saranno i nostri figli, ci saranno i nostri nipoti.\nPerch\u00e9 questa storia non finir\u00e0 mai!", "created_time": "2018-03-02T20:46:30+0000"}, {"id": "38919827644_10156106973457645", "message": "Da Latina la chiusura della nostra campagna elettorale. Grazie a tutti!\nIl 4 marzo vota Fratelli d\u2019Italia. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-02T19:43:39+0000"}, {"id": "38919827644_10156106758757645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Latina", "created_time": "2018-03-02T18:33:11+0000"}, {"id": "38919827644_10156106692317645", "story": "Giorgia Meloni shared a live video.", "message": "In diretta da Latina. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-03-02T18:02:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156106399462645", "message": "Anche Leo sostiene Fratelli d'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-03-02T15:56:47+0000"}, {"id": "38919827644_10156106079007645", "message": "SCANDALOSO \u26a0 Guardate il triste spettacolo a cui devono assistere turisti e famiglie in pieno giorno passeggiando sul Corso principale della Capitale d'Italia. \nQuesta \u00e8 l'Italia che cambieremo con Fratelli d'Italia una volta al governo. \nScene di questo tipo non saranno pi\u00f9 tollerate!", "created_time": "2018-03-02T14:22:32+0000"}, {"id": "38919827644_10156105771927645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Un giorno da pecora\" su Rai radio uno.", "created_time": "2018-03-02T12:49:16+0000"}, {"id": "38919827644_10156105636807645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"L'Aria che tira\" su La7", "created_time": "2018-03-02T11:48:21+0000"}, {"id": "38919827644_10156105573552645", "message": "Come votare Fratelli d'Italia il 4 marzo.", "created_time": "2018-03-02T11:02:50+0000"}, {"id": "38919827644_10156105494867645", "story": "Giorgia Meloni shared a live video.", "message": "Seguitemi in diretta!", "created_time": "2018-03-02T10:11:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156105361932645", "message": "Nella mia intervista di oggi a \"Il Giornale\" ho sottolineato che il \"patto di pietra\" siglato ieri con gli alleati al tempio di Adriano a Roma \u00e8 una vittoria di Fratelli d'Italia. Ogni voto a FdI \u00e8 un voto contro gli inciuci. Noi non tradiremo mai gli italiani  #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-03-02T09:15:48+0000"}, {"id": "38919827644_10156103675812645", "message": "Anziana sviene al supermercato: \"Non i ho i soldi per mangiare\". \nSuccede a Padova in Italia dove un Stato vigliacco reputa giusto riconoscere ai nostri anziani una pensione sociale di 480\u20ac, mentre ne spende 1200\u20ac al mese per mantenere i clandestini. \nFratelli d'Italia al governo metter\u00e0 fine a questa inaccettabile ingiustizia, raddoppiando le pensioni sociali e contrastando l'immigrazione clandestina.", "created_time": "2018-03-01T20:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156103838427645", "message": "Chiediamo agli italiani di avere fiducia in noi e di credere che possiamo dare all'Italia un governo di patrioti. Ho chiesto ai miei alleati di ripagare questa fiducia con una coerenza, una seriet\u00e0, una concretezza e una coesione che abbiano la forza della pietra. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-03-01T18:24:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156103619822645", "message": "Oggi tutti a Latina per la chiusura della campagna elettorale nazionale di Fratelli d'Italia. Non mancate!", "created_time": "2018-03-01T17:33:16+0000"}, {"id": "38919827644_10156103591262645", "message": "Sono molto contenta che oggi al Tempio di Adriano a Roma gli alleati abbiano voluto chiarire la loro indisponibilit\u00e0 a qualunque alleanza contro natura e ad ogni inciucio. Questa \u00e8 una grande vittoria di Fratelli d'Italia! \nIl 4 marzo #votaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-03-01T16:33:28+0000"}, {"id": "38919827644_10156102977997645", "message": "Viva i bambini! Aiuta Fratelli d'Italia a realizzare in Italia la \u201crivoluzione delle culle\u201d.\n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-03-01T16:03:20+0000"}, {"id": "38919827644_10156103086172645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dal Tempio di Adriano, Roma.", "created_time": "2018-03-01T14:48:17+0000"}, {"id": "38919827644_10156103001797645", "message": "Gravissima aggressione a Livorno ai danni di un militante di CasaPound da parte di quattro vigliacchi dei centri sociali. Il ragazzo \u00e8 ora ricoverato in gravissime condizioni. \nChiedo al ministro dell\u2019Interno di fare il suo lavoro, garantire la legalit\u00e0 democratica in campagna elettorale e di perseguire senza tentennamenti i reati commessi da chiunque, anche dai \u201ccompagni che sbagliano\u201d.", "created_time": "2018-03-01T13:15:31+0000"}, {"id": "38919827644_10156102666132645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Lamezia Terme.\nIl programma di Fratelli d'Italia per il Sud.", "created_time": "2018-03-01T10:17:23+0000"}, {"id": "38919827644_10156100944122645", "message": "Fratelli d'Italia ha sostenuto con forza la campagna nazionale sulla libert\u00e0 educativa dei genitori lanciata da Generazione Famiglia e CitizenGo con il \"Bus della Libert\u00e0\". Da Reggio Calabria a Roma, passando per Bologna, Torino e Milano, i nostri amministratori locali sono stati presenti in tutte le tappe. Da mamma sono grata a tutte le associazioni che stanno difendendo il diritto della famiglia ad educare liberamente i propri figli, soprattutto quando si tratta di temi molto delicati, come la sessualit\u00e0 e l'affettivit\u00e0. Ringrazio, tra le tante realt\u00e0 impegnate, anche il Comitato Difendiamo i Nostri Figli di Massimo Gandolfini e la Onlus ProVita. Una volta al Governo Fratelli d\u2019Italia sar\u00e0 garante delle istanze promosse negli ultimi due Family Day, che costituiscono un punto centrale del nostro programma.", "created_time": "2018-03-01T07:00:14+0000"}, {"id": "38919827644_10156100839422645", "message": "Le trasmissioni dove mi troverete oggi. \nSe potete seguitemi!", "created_time": "2018-03-01T06:00:46+0000"}, {"id": "38919827644_10156101152212645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Tg La7", "created_time": "2018-02-28T19:25:38+0000"}, {"id": "38919827644_10156097307337645", "message": "La posizione di Fratelli d\u2019Italia in tema di immigrazione \u00e8 molto semplice: in Italia non si entra illegalmente; rimpatrio dei clandestini; gestione dell\u2019immigrazione regolare. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-28T18:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156100813312645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi il mio intervento di ieri a MattinoCinque.", "created_time": "2018-02-28T16:57:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156100704827645", "message": "Con Viktor Orb\u00e1n per la sovranit\u00e0 dei popoli\nIn Europa senza sudditanze.\nFermare l'immigrazione clandestina.\nCombattere Soros e la finanza speculativa.", "created_time": "2018-02-28T15:46:35+0000"}, {"id": "38919827644_10156100106532645", "message": "Abbiamo parlato insieme di Lotta all\u2019immigrazione incontrollata, difesa delle radici cristiane dell\u2019Europa, revisione dei trattati europei per dare pi\u00f9 sovranit\u00e0 agli Stati, politiche di sostegno alla famiglia e alla natalit\u00e0.", "created_time": "2018-02-28T12:06:19+0000"}, {"id": "38919827644_10156100029432645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Dopo l'incontro con Orban", "created_time": "2018-02-28T11:37:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156099834932645", "message": "Nella mia intervista di oggi a \u201cIl Messaggero\u201d ho ribadito che il mio obiettivo e di Fratelli d'Italia \u00e8 portare la prima donna a palazzo Chigi come presidente del consiglio dei Ministri. \nIn questa campagna elettorale competo per questo. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-28T10:05:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156099718897645", "story": "Giorgia Meloni is in Assemblea nazionale (Ungheria).", "message": "A Budapest con il primo ministro ungherese Viktor Orb\u00e1n", "created_time": "2018-02-28T08:34:24+0000"}, {"id": "38919827644_10156091161472645", "message": "In ricordo di Miki Mantakas, martire europeo, nell'anniversario del suo sacrificio.", "created_time": "2018-02-28T08:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156099655387645", "story": "Giorgia Meloni is in Budapest, Hungary.", "message": "In viaggio verso il Parlamento ungherese per incontrare il premier Viktor Orb\u00e1n", "created_time": "2018-02-28T07:42:27+0000"}, {"id": "38919827644_10156099616037645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Budapest. Tra poco incontrer\u00f2 il premier ungherese Viktor Orban", "created_time": "2018-02-28T07:22:36+0000"}, {"id": "38919827644_10156098510452645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Porta a Porta\" su Rai 1.", "created_time": "2018-02-27T22:45:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156098226872645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da #cartabianca su Rai 3.", "created_time": "2018-02-27T21:03:48+0000"}, {"id": "38919827644_10156098219977645", "story": "Giorgia Meloni shared a post.", "created_time": "2018-02-27T20:15:12+0000"}, {"id": "38919827644_10156097907047645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Tor Sapienza, passeggiata insieme ai cittadini contro il degrado", "created_time": "2018-02-27T19:16:52+0000"}, {"id": "38919827644_10156097744042645", "message": "Stop alla pubblicit\u00e0 e alle nuove concessioni.\nIl 5% delle tasse su slot e vlt sia destinato a combattere il disturbo da gioco d\u2019azzardo. \nDue impegni di Fratelli d'Italia. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-27T18:27:09+0000"}, {"id": "38919827644_10156096560087645", "message": "Difendiamo i nostri figli. \nNO all\u2019ideologia Gender. \n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-27T15:00:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156097061747645", "message": "Se la trasmissione di ieri sera della Gruber vi ha fatto arrabbiare, allora tenetevi forte. Vi ricordate Monica Guerritore che ci invitava a essere pi\u00f9 accoglienti con gli immigrati? Ecco, vi spiego perch\u00e8: suo marito, Roberto Zaccaria, \u00e8 il presidente del Consiglio Italiano Rifugiati, una onlus che prende finanziamenti pubblici dal Governo italiano e dall'UE, per occuparsi indovinate di cosa? Di accoglienza. Direbbe Fantozzi: come \u00e8 umana lei...", "created_time": "2018-02-27T13:50:47+0000"}, {"id": "38919827644_10156096876702645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi il mio intervento di ieri sera a \"Matrix\" su Canale 5", "created_time": "2018-02-27T12:39:32+0000"}, {"id": "38919827644_10156096589262645", "message": "Il primo provvedimento in assoluto del governo Meloni sar\u00e0 raddoppiare le pensioni di invalidit\u00e0, ora ferme a 270 euro al mese. Per Fratelli d'Italia \u00e8 immorale che un invalido riceva 270 euro nella stessa Italia nella quale spendiamo 1200 euro al mese per mantenere un immigrato clandestino. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-27T10:53:03+0000"}, {"id": "38919827644_10156096430277645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Coffee Break\" su La7", "created_time": "2018-02-27T09:41:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156095128477645", "message": "Vorrei sapere da Matteo Renzi cosa pensa di questa uscita del suo consigliere comunale PD di Reggio Emilia", "created_time": "2018-02-27T09:14:22+0000"}, {"id": "38919827644_10156096265692645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Unomattina\" su Rai1.", "created_time": "2018-02-27T07:37:22+0000"}, {"id": "38919827644_10156094487687645", "message": "Mi avete seguita a Matrix? \nAspetto i vostri commenti.", "created_time": "2018-02-26T22:59:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156094835182645", "message": "Solidariet\u00e0 di Fratelli d'Italia all'agente di Polizia Penitenziaria aggredito da un nigeriano nel carcere di Rossano in Calabria: il detenuto gli ha rotto il setto nasale e gli ha lanciato addosso una stufa. Ormai la situazione \u00e8 fuori controllo. Al governo Fratelli d'Italia far\u00e0 una cosa semplice: gli immigrati che delinquono saranno espulsi e sconteranno la pena a casa loro.", "created_time": "2018-02-26T20:20:24+0000"}, {"id": "38919827644_10156094709462645", "message": "Ore 22.30 ospite a Matrix insieme a Luca Telese. Mi fate compagnia?", "created_time": "2018-02-26T19:32:38+0000"}, {"id": "38919827644_10156094601712645", "message": "\ud83d\udef3 FDI AL FIANCO DEI LAVORATORI MARITTIMI ITALIANI \ud83d\udef3\nIl nostro slogan \u00e8: compra italiano, assumi italiano\n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-26T18:41:12+0000"}, {"id": "38919827644_10156093661087645", "message": "Azka Riaz, ragazza di 19 anni di origini pakistane, sarebbe stata uccisa di botte dal padre perch\u00e9 voleva vivere come una normale italiana. Non c\u2019\u00e8 da stupirsi visto che in Pakistan condannano con la pena di morte chi si converte al cristianesimo. Fratelli d'Italia dice basta: se pratichi la sharia, credi che la donna sia un essere inferiore e non hai nessuna intenzione di integrarti, allora per te le porte d'Italia rimarranno chiuse.", "created_time": "2018-02-26T11:38:50+0000"}, {"id": "38919827644_10156093597237645", "message": "Questa sera a partire dalle ore 20:30 sar\u00f2 a \u201cOtto e Mezzo\u201d su La7. Seguitemi se potete!", "created_time": "2018-02-26T10:53:10+0000"}, {"id": "38919827644_10156093419832645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da \"Agor\u00e0\" su Rai3.", "created_time": "2018-02-26T08:44:56+0000"}, {"id": "38919827644_10156093404062645", "message": "Temperature glaciali in gran parte d\u2019Italia. Migliaia di senza tetto, molti di questi italiani, rischiano la morte per assideramento. Chiedo al Governo di mettere immediatamente in atto un piano straordinario di assistenza per queste persone. Siano trattati come se fossero dei richiedenti asilo sbarcati illegalmente sul nostro territorio, sia dato loro vitto e alloggio, almeno in questi giorni di freddo polare.", "created_time": "2018-02-26T08:21:27+0000"}, {"id": "38919827644_10156093349042645", "message": "Buongiorno da Roma \u26c4", "created_time": "2018-02-26T07:30:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156091945357645", "message": "Sicuri in casa nostra e sicuri nelle strade delle nostre citt\u00e0. \n- Pi\u00f9 pattuglie in strada e pi\u00f9 presenza dello Stato. \n- Pi\u00f9 illuminazione e pi\u00f9 telecamere. \n- Nucleo specializzato delle Forze dell\u2019Ordine e sezioni specializzate nelle procure contro furti e rapine. \n- Inasprimento delle pene.\n- Legge per sancire che la difesa \u00e8 sempre legittima. \nCon Fratelli d\u2019Italia al governo finir\u00e0 la pacchia per ladri e criminali. \n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-25T20:48:09+0000"}, {"id": "38919827644_10156091807207645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi la mia intervista con Pif a \"Il candidato va alle elezioni\" su Tv8.", "created_time": "2018-02-25T18:55:12+0000"}, {"id": "38919827644_10156091761477645", "message": "\u202aDomani a partire dalle ore 9.30 mi troverete su Rai3 ad \"Agor\u00e0\". \nSeguitemi se potete!", "created_time": "2018-02-25T18:21:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156090731767645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Frosinone", "created_time": "2018-02-25T11:26:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156090620097645", "message": "Nella mia intervista di oggi al Corriere ho ribadito che nel centrodestra abbiamo stabilito un metodo: il partito che prender\u00e0 pi\u00f9 voti esprimer\u00e0 il premier. Il candidato di Fratelli d'Italia sono io, per la Lega Nord c'\u00e8 Salvini. Ma non si \u00e8 capito quale sia il nome di Forza Italia. Se dopo il voto arriva un nome nuovo, non assicuro che avr\u00e0 i nostri voti.", "created_time": "2018-02-25T10:12:58+0000"}, {"id": "38919827644_10156090374877645", "message": "Ringrazio Nello Musumeci e il suo movimento Diventer\u00e0 Bellissima per il sostegno a Fratelli d\u2019Italia per le elezioni politiche del 4 marzo. \u00c8 per noi un grande onore avere la fiducia di uomo capace e onesto come lui che rappresenta la storia della migliore destra italiana.", "created_time": "2018-02-25T07:28:13+0000"}, {"id": "38919827644_10156088899937645", "message": "Il Colosseo illuminato di rosso in ricordo dei martiri cristiani. Siamo al fianco di Aiuto alla Chiesa che Soffre per denunciare le persecuzioni contro i cristiani in tutto il mondo nel colpevole silenzio dei governi europei e della comunit\u00e0 internazionale. #siamotuttiN", "created_time": "2018-02-24T18:30:46+0000"}, {"id": "38919827644_10156088841727645", "message": "Oggi a Piazza Vittorio a Roma mi \u00e8 venuto a trovare Padre Rovo, responsabile dell'Associazione Volontari Capitano Ultimo onlus.\nUn piacere immenso.\nFratelli d'Italia \u00e8 dalla parte delle Forze dell'Ordine senza se e senza ma.", "created_time": "2018-02-24T17:43:45+0000"}, {"id": "38919827644_10156088796667645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da piazza Vittorio Emanuele (Roma)", "created_time": "2018-02-24T17:23:46+0000"}, {"id": "38919827644_10156087514817645", "message": "A Torino il M5S censura chi difende i bambini dalla follia dell'ideologia gender ma tace sulle aggressioni dei centri sociali alle Forze dell'Ordine. Vergognoso: \u00e8 l'ennesima conferma che Pd e M5S sono le due facce della sinistra. Solidariet\u00e0 di Fratelli d'Italia a Generazione Famiglia e a CitizenGO.", "created_time": "2018-02-24T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156087730802645", "message": "Sono 15 anni che Alberto Sordi ci ha lasciati. Alberto, ci manchi tremendamente. Hai raccontato pregi e difetti degli italiani come nessuno mai. Maestro di romanit\u00e0, generosit\u00e0, amore per le cose semplici e Patriota nel senso pi\u00f9 forte del termine. Grazie per tutte le risate che ci hai fatto fare e per le lacrime che ci hai fatto versare.", "created_time": "2018-02-24T15:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156088253247645", "message": "Ogni volta che ho incontrato Folco Quilici \u00e8 stata per me un'opportunit\u00e0 di formazione civile e di arricchimento culturale. Adoravo ascoltarne i racconti di storia, di avventura, di vita. Ho appreso la notizia della sua scomparsa e mi mancher\u00e0 davvero molto. Addio ad un meraviglioso italiano, condoglianze alla sua famiglia.", "created_time": "2018-02-24T14:30:21+0000"}, {"id": "38919827644_10156088134842645", "message": "Il Pd alla manifestazione antifascista? \nChe coraggio!", "created_time": "2018-02-24T13:31:23+0000"}, {"id": "38919827644_10156088019687645", "message": "La durissima contestazione dei centri sociali a Piacenza: 3 persone.\n\nP.S. la prossima volta avvertite per\u00f2 che almeno vi mandiamo qualcuno per reggere lo striscione.", "created_time": "2018-02-24T12:30:29+0000"}, {"id": "38919827644_10156087708567645", "message": "Nella mia intervista di oggi al quotidiano La Verit\u00e0 ho detto che una delle prime iniziative di Fratelli d'Italia al Governo sar\u00e0 la chiusura dei centri sociali che si sono macchiati di violenza e che vivono m una situazione di illegalit\u00e0. Noi oggi saremo nelle piazze delle zone di periferia o degradate per dire che non ci possono essere zone franche in Italia, dove lo Stato non entra e dove regna l'illegalit\u00e0. Saremo in via Padova a Milano, a Piazza Vittorio a Roma e in tante altre citt\u00e0 italiane. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-24T11:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156087739037645", "message": "E anche oggi gli scemi dei centri sociali ci onorano della loro presenza", "created_time": "2018-02-24T10:27:57+0000"}, {"id": "38919827644_10156087698972645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Milano, manifestazione per la SICUREZZA e la LEGALIT\u00c0", "created_time": "2018-02-24T10:10:10+0000"}, {"id": "38919827644_10156085915177645", "message": "Sconvolgenti i dati dell\u2019intelligence tedesca: 100 attacchi anti-cristiani in Germania; +245% in Francia.\nL'immigrazione islamica produce radicalizzazione incontrollata in Europa e rappresenta un problema alla sicurezza. Con Fratelli d'Italia al governo diremo basta all\u2019immigrazione di chi non rispetta la nostra cultura e la nostra identit\u00e0. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-24T08:30:40+0000"}, {"id": "38919827644_10156087368402645", "message": "Una volta al governo Fratelli d'Italia chiuder\u00e0 tutti i centri sociali violenti e far\u00e0 una legge per sbattere in galera chi devasta le citt\u00e0 e manifesta col volto coperto. Siete con noi?", "created_time": "2018-02-24T07:00:35+0000"}, {"id": "38919827644_10156084195652645", "message": "Contro i servi delle banche.\n\ud83d\udd35DIFENDIAMO I RISPARMIATORI\ud83d\udd35\n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-23T20:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156084308757645", "message": "Difesa della nostra identit\u00e0 dal processo di islamizzazione dell\u2019Italia e dell\u2019Europa. Una battaglia di Fratelli d\u2019Italia. \nIl 4 marzo scegli tu da che parte stare. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-23T19:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156085851587645", "message": "Scusate non ho resistito, ho dovuto rispondere a Laura Boldrini. \nDa guardare fino alla fine!", "created_time": "2018-02-23T18:02:35+0000"}, {"id": "38919827644_10156085673627645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Bari, presentazione dei candidati di FdI alla Camera e al Senato in Puglia.", "created_time": "2018-02-23T16:44:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156085240072645", "message": "+DIFENDIAMO IL MADE IN ITALY+\nOggi dalla Puglia Fratelli d'Italia rilancia una delle battaglie cardine del nostro programma: la difesa del Made in Italy, dei nostri prodotti di qualit\u00e0 e del marchio italiano. Questa \u00e8 la nostra forza nell\u2019economia europea e mondiale che al Governo vogliamo difendere. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-23T14:04:57+0000"}, {"id": "38919827644_10156084991577645", "message": "Ecco le foto che non vi faranno mai vedere della manifestazione di ieri a Torino dei centri sociali e degli antagonisti: le chiamano \u2018bombe ripiene\u2019 perch\u00e9 contengono al loro interno bulloni e schegge di metallo e quando esplodono diventano proiettili mortali. Piena solidariet\u00e0 e vicinanza di Fratelli d'Italia al poliziotto ferito da uno di questi ordigni micidiali e ora ricoverato in ospedale. LA PAZIENZA \u00c8 FINITA. Al governo Fratelli d'Italia avr\u00e0 TOLLERANZA ZERO contro questi delinquenti e far\u00e0 una LEGGE ANTI BLAC BLOCK: arresto obbligatorio in flagranza nei confronti di chi partecipa a manifestazioni con il volto coperto e CHIUSURA DEI CENTRI SOCIALI che si sono resi responsabili di violenze e devastazioni.", "created_time": "2018-02-23T11:47:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156084860287645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Da Lecce in difesa del Made in Italy", "created_time": "2018-02-23T10:52:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156082974147645", "message": "Ho una domanda per Amnesty International che pubblica il \"barometro d'odio\" e attacca Fratelli d'Italia di ogni nefandezza: quando pubblicher\u00e0 il barometro d'odio sulla violenza politica di antagonisti, centri sociali ed estremisti di sinistra?", "created_time": "2018-02-22T19:11:51+0000"}, {"id": "38919827644_10156082595677645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Cagliari, in diretta dal quartiere Marina", "created_time": "2018-02-22T16:36:19+0000"}, {"id": "38919827644_10156082488067645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Cagliari, incontro con i cittadini del quartiere popolare di Sant\u2019Elia.", "created_time": "2018-02-22T16:09:27+0000"}, {"id": "38919827644_10156082355682645", "message": "\ud83d\udd35DIFENDIAMO I CONFINI\ud83d\udd35\nBASTA CLANDESTINI\n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-22T15:04:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156082023517645", "message": "L'ipotesi di un governo a guida Pd con Maria Elena Boschi premier sarebbe un colpo di Stato perch\u00e9 a queste elezioni il Pd arriver\u00e0 terzo. Vuol dire proprio fregarsene del voto degli italiani. E segnalo che per essere eletta in Parlamento Maria Elena Boschi \u00e8 dovuta scappare anche da casa sua e andarsi a candidare a Bolzano, per cercare i voti di S\u00fcdtiroler Volkspartei che si dichiara non italiano.", "created_time": "2018-02-22T13:22:27+0000"}, {"id": "38919827644_10156080580957645", "message": "Domani mattina a partire dalle ore 7:45 sar\u00f2 in diretta radiofonica a Rtl 102.5. Seguitemi se potete. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-21T21:03:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156080380692645", "message": "Nonne d'Italia patrimonio dell'umanit\u00e0 \ud83d\udc99", "created_time": "2018-02-21T19:14:59+0000"}, {"id": "38919827644_10156080206687645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Pescara, presentazione dei candidati di Fratelli d'Italia", "created_time": "2018-02-21T18:01:01+0000"}, {"id": "38919827644_10156079944652645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Ricostruzione post terremoto: in diretta da Ascoli Piceno", "created_time": "2018-02-21T15:43:53+0000"}, {"id": "38919827644_10156079513757645", "message": "Il Centro Italiano per le Ricerche Aerospaziali di Capua \u00e8 un\u2019eccellenza d'Italia e in particolare del Mezzogiorno che la sinistra al Governo sta facendo di tutto per affossare. Una pessima gestione, la mancanza di sostegno da parte dello Stato, i continui avvicendamenti nei ruoli di vertice e l\u2019assenza di una visione di sviluppo stanno mettendo a repentaglio una realt\u00e0 strategica per la nostra Nazione. Fratelli d\u2019Italia \u00e8 al fianco dei 400 lavoratori del CIRA a rischio licenziamento e quando saremo al Governo il rilancio di questa realt\u00e0 sar\u00e0 una delle nostre priorit\u00e0. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-21T13:10:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156079496212645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalle Terme di Cotilia (Rieti)", "created_time": "2018-02-21T12:36:36+0000"}, {"id": "38919827644_10156080636627645", "message": "In bocca al lupo alla nazionale italiana calcio amputati, unica rappresentativa azzurra che nel 2018 parteciper\u00e0 ai mondiali di calcio (in programma a ottobre in Messico) e che in questi giorni \u00e8 in ritiro pre-mondiale. \nForza ragazzi, orgoglio italiano!", "created_time": "2018-02-21T11:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156079223342645", "message": "+NO BOLKESTEIN PER LE IMPRESE BALNEARI+", "created_time": "2018-02-21T09:28:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156077540192645", "message": "Domani mattina sar\u00f2 in collegamento a partire dalle ore 8:00 su Sky TG24. \nSeguitemi se potete!", "created_time": "2018-02-20T20:00:41+0000"}, {"id": "38919827644_10156077114217645", "message": "L'agenzia Ue Frontex lancia oggi l\u2019allarme di possibili INFILTRAZIONI TERRORISTICHE negli SBARCHI CLANDESTINI in Sardegna provenienti da Algeria e Tunisia. Fratelli d\u2019Italia lo denuncia da tempo ma la sinistra al governo non ha fatto nulla. Al Governo faremo il BLOCCO NAVALE per bloccare gli sbarchi ed espelleremo tutti i clandestini. La difesa dei confini \u00e8 una priorit\u00e0 di sicurezza nazionale.", "created_time": "2018-02-20T15:31:37+0000"}, {"id": "38919827644_10156077166962645", "message": "DIFENDIAMO IL DIRITTO ALLA SALUTE\nQuesta mattina ho visitato l'ospedale Santa Maria Goretti di Latina: ho incontrato i medici e il personale e li ho ringraziati per il grande lavoro che fanno in condizioni di difficolt\u00e0. Non chiediamo solo l'implementazione di questa struttura ma ci impegniamo per la realizzazione del nuovo polo ospedaliero nell'area gi\u00e0 individuata di Borgo Piave. Fratelli d'Italia vuole che i cittadini di questo  territorio abbiano il diritto di garantire la propria salute senza dover scappare a Roma. E questo vale per i pazienti ma anche per i medici.", "created_time": "2018-02-20T14:55:54+0000"}, {"id": "38919827644_10156076937667645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "\u26a0 NO ALLA BOLKESTEIN PER LE IMPRESE BALNEARI \u26a0\nIn diretta da Terracina", "created_time": "2018-02-20T13:11:28+0000"}, {"id": "38919827644_10156076881827645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Direttamente dal camper di Giovent\u00f9 Nazionale. #viaggiodeiPatrioti", "created_time": "2018-02-20T12:46:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156076515977645", "message": "Sei nomade? Devi nomadare! Con Fratelli d\u2019Italia al governo chiusura di tutti i campi rom. Condividete?", "created_time": "2018-02-20T08:49:15+0000"}, {"id": "38919827644_10156075097807645", "message": "Ogni giorno la notizia di un insegnante aggredito a scuola da un alunno o da un genitore. Situazione inaccettabile. \u00c8 tempo di ripristinare l\u2019autorit\u00e0 a scuola e il rispetto per chi insegna. \nLe conseguenze per chi non rispetta il corpo docente devono essere certe e severe. Basta con il buonismo che cerca una giustificazione a tutti i costi e che sta contribuendo a distruggere il ruolo della scuola. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-19T20:00:21+0000"}, {"id": "38919827644_10156074950432645", "message": "Rivedi la mia intervista a Tribuna Elettorale su Rai 3. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-19T18:34:21+0000"}, {"id": "38919827644_10156074614207645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Mestre", "created_time": "2018-02-19T16:09:27+0000"}, {"id": "38919827644_10156074403087645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Davanti l\u2019ex base militare di Conetta trasformata in centro di prima accoglienza per immigrati.", "created_time": "2018-02-19T14:49:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156074345867645", "message": "Per la sinistra \u00e8 una realt\u00e0 da accettare, per noi di Fratelli d'Italia l\u2019utero in affitto \u00e8 sempre stato una barbarie che deve diventare reato universale, ovvero punibile in Italia secondo le pene previste dalla legge 40 anche se commesso all'estero: lo abbiamo scritto nero su bianco in una proposta di legge gi\u00e0 depositata in Parlamento e nel nostro programma elettorale. Accogliamo l'appello lanciato da alcuni alleati e invitiamo tutti i candidati del centrodestra a sottoscrivere la nostra proposta: l'impegno di FdI c'\u00e8 e c'\u00e8 sempre stato.", "created_time": "2018-02-19T14:22:17+0000"}, {"id": "38919827644_10156073807157645", "message": "La politica dovrebbe imparare a memoria lo sfogo di questa donna coraggiosa. Da parte mia, a lei e a tutti gli eroi quotidiani che ci permettono di vivere liberi prometto che quando saremo al governo Fratelli d\u2019Italia avr\u00e0 una priorit\u00e0 chiara: difendere chi ci difende.", "created_time": "2018-02-19T09:08:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156071774082645", "message": "I patrioti d\u2019Italia giurano di non tradire gli italiani. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-18T18:00:31+0000"}, {"id": "38919827644_10156071084787645", "message": "In 2 minuti vi spiego come il 4 marzo si pu\u00f2 votare Fratelli d'Italia: \u00e8 semplicissimo.\n #VotaGiorgiaMeloni #2minuticonGiorgia", "created_time": "2018-02-18T17:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156071161217645", "message": "NOI NON TRADIAMO \nEcco il patto solenne con gli italiani che oggi, insieme a tutti i candidati di Fratelli d'Italia, abbiamo firmato a Roma #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-18T14:38:57+0000"}, {"id": "38919827644_10156070849547645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "E dopo la firma del patto anti-inciucio, eccoci all\u2019Altare della Patria.", "created_time": "2018-02-18T12:09:24+0000"}, {"id": "38919827644_10156070805762645", "message": "Il mio GIURAMENTO nei confronti del popolo italiano contro gli inciuci e i cambi di casacca. #noinontradiamo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-02-18T11:31:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156070774607645", "message": "Contro inciuci e cambi di casacca: NOI NON TRADIAMO", "created_time": "2018-02-18T11:09:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156070732182645", "story": "Giorgia Meloni shared a live video.", "created_time": "2018-02-18T10:44:22+0000"}, {"id": "38919827644_10156069289432645", "message": "Oggi, 17 febbraio, \u00e8 la giornata del gatto. \nAuguri al mio Martino \ud83d\udc31 (che per Ginevra si chiama Matito)", "created_time": "2018-02-17T21:30:20+0000"}, {"id": "38919827644_10156068858862645", "message": "Oggi in Sicilia. Prima tappa della giornata Bagheria, dove abbiamo raccontato le proposte di Fratelli d'Italia per il sud e per l'Italia. #VotaFratellidItalia", "created_time": "2018-02-17T20:58:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156068940802645", "message": "Fratelli d'Italia \u00e8 il movimento dei patrioti e vuole costruire un\u2019Italia ricca, sicura e sovrana.\nIl 4 marzo scegli i patrioti e fai una croce sul simbolo di FRATELLI D'ITALIA. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-17T20:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156068637577645", "message": "I musulmani di Torino manifestano a favore degli sconti agli arabi fatta dal museo egizio. Non hanno partecipato italiani, peruviani, filippini, ucraini, brasiliani, bulgari, russi. Secondi voi perch\u00e8?", "created_time": "2018-02-17T19:15:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156068959987645", "message": "Non sono d'accordo con Berlusconi quando dice che i militari non impiegati nelle missioni di pace starebbero nelle caserme a giocare a briscola o ad annoiarsi. Tutti sanno che gli organici dei nostri militari sono insufficienti, le dotazioni inadeguate e gli stipendi da fame. Non serve a nulla contribuire a delegittimare una delle pochissime Istituzioni nelle quali gli italiani ancora credono e sostenere l'aggressione mediatica della sinistra. Rinnoviamo invece la solidariet\u00e0 di FdI alle Forze Armate e in particolare al Cocer Carabinieri che ha denunciato il silenzio e la scarsa vicinanza delle Istituzioni dopo gli scontri di Piacenza.", "created_time": "2018-02-17T18:40:54+0000"}, {"id": "38919827644_10156068769657645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "L'ITALIA DIVENTER\u00c0 BELLISSIMA - Da Catania il programma di Fratelli d'Italia per il governo della nazione", "created_time": "2018-02-17T17:22:38+0000"}, {"id": "38919827644_10156068673097645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "PER IL SUD E PER L'ITALIA - Da Catania il programma di Fratelli d'Italia per il governo della nazione.", "created_time": "2018-02-17T16:41:04+0000"}, {"id": "38919827644_10156068578257645", "message": "Sala piena! Da Catania tutto pronto per spiegare il programma di Fratelli d'Italia per il governo della nazione. \nA breve diretta Facebook. #diventer\u00e0bellissima", "created_time": "2018-02-17T15:57:19+0000"}, {"id": "38919827644_10156068409442645", "story": "Giorgia Meloni shared a video.", "created_time": "2018-02-17T14:48:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156067957222645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Bagheria. Prima tappa siciliana odierna", "created_time": "2018-02-17T10:56:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156067812882645", "message": "Anziani italiani che rovistano nei rifiuti, e finti profughi che fanno la bella vita a spese nostre. \u00c8 questa l\u2019Italia in mano alla sinistra. Con Fratelli d\u2019Italia al governo cambiamo tutto. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-17T09:08:34+0000"}, {"id": "38919827644_10156066001237645", "message": "A Pesaro questo pomeriggio ho incontrato i sindacati delle forze di polizia e di sicurezza e ho ascoltato le loro istanze. \u00c8 straordinario il lavoro che le nostre forze dell'ordine fanno quotidianamente per tutelare la libert\u00e0 dei cittadini, nonostante i mezzi inadeguati e gli stipendi a dir poco indegni. \nSono dei patrioti e Fratelli d'Italia \u00e8 al loro fianco senza se e senza ma: quando saremo al governo difenderemo chi ci difende. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-16T18:30:45+0000"}, {"id": "38919827644_10156065848157645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Conferenza stampa: sicurezza e immigrazione", "created_time": "2018-02-16T16:17:54+0000"}, {"id": "38919827644_10156065477792645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Pesaro, manifestazione in sostegno degli agenti della Polizia Penitenziaria.", "created_time": "2018-02-16T14:02:27+0000"}, {"id": "38919827644_10156065224282645", "message": "Prima o poi doveva succedere", "created_time": "2018-02-16T12:46:27+0000"}, {"id": "38919827644_10156065187497645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Ancona, davanti la sede della Banca d\u2019Italia in difesa dei risparmiatori truffati", "created_time": "2018-02-16T11:28:25+0000"}, {"id": "38919827644_10156064772622645", "message": "PER IL SUD E PER L'ITALIA \nOre 16.30 Centro Congressi \"Le Ciminiere\" Catania\nVi aspetto\n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-16T09:00:35+0000"}, {"id": "38919827644_10156064788972645", "message": "Anche in campagna elettorale \u00e8 sempre una grande gioia poter parlare di musica con un grande esperto come Gino Castaldo.", "created_time": "2018-02-16T08:00:44+0000"}, {"id": "38919827644_10156063549967645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta a \"Piazza Pulita\" su La7", "created_time": "2018-02-15T20:44:49+0000"}, {"id": "38919827644_10156063264592645", "message": "++NOI NON TRADIAMO++\nContro inciuci e cambi di casacca\n18 febbraio 2018 ore 10, Cinema Adriano, Piazza Cavour Roma\nVi aspetto! #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-15T17:53:23+0000"}, {"id": "38919827644_10156063096357645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Rivedi il mio intervento di venerd\u00ec scorso a \"Dalla vostra Parte\" su Rete 4.", "created_time": "2018-02-15T16:43:33+0000"}, {"id": "38919827644_10156062278752645", "message": "Alla mostra d'Oltremare a Napoli l'esposizione di una delle eccellenze italiane. \nCon Fratelli d'Italia al governo investiremo sul marchio italiano e valorizzeremo le nostre produzioni. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-15T15:30:53+0000"}, {"id": "38919827644_10156062691912645", "story": "Giorgia Meloni shared a live video.", "message": "Seguitemi in diretta. Aspetto i vostri commenti!", "created_time": "2018-02-15T13:52:45+0000"}, {"id": "38919827644_10156060183062645", "message": "Vuoi aiutarmi in questa campagna elettorale? \nClicca qui e diventa un volontario di Fratelli d'Italia.", "created_time": "2018-02-15T08:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156060650652645", "message": "PRIMA L\u2019ITALIA E PRIMA GLI ITALIANI, IN OGNI PARTE DEL MONDO\nIn 2 minuti vi spiego come votare Fratelli d\u2019Italia anche dall\u2019estero\n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-14T20:00:05+0000"}, {"id": "38919827644_10156060123522645", "message": "Ci vediamo questa sera alle ore 0:00 su Tg3 Linea Notte. Seguitemi se potete.", "created_time": "2018-02-14T19:00:38+0000"}, {"id": "38919827644_10156059840607645", "message": "Per alcuni giornalisti, l\u2019AGGRESSIONE di ieri a Livorno da parte dei centri sociali, tra sputi, cori, lanci di bottiglie, calci alla macchina, e soprattutto insulti, \u00e8 una \u201cCONTESTAZIONE\u201d. Vorrei sapere se al posto di Giorgia Meloni ci fosse stato un qualunque esponente della sinistra e al posto dei centri sociali di sinistra ci fosse stato un qualunque centro sociale di destra cosa sarebbe successo. \nCome minimo oggi avremmo avuto in piazza i caschi blu dell\u2019Onu. Vergogna.", "created_time": "2018-02-14T17:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156060116712645", "message": "Ai violenti dei centri sociali noi rispondiamo col sorriso", "created_time": "2018-02-14T15:45:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156059819762645", "message": "L' attivit\u00e0 della signora Rosaria a Salerno \u00e8 uno degli esempi del nostro artigianato, della nostra eccellenza e quando saremo al governo faremo del nostro meglio per aiutare e tutelare i commercianti italiani e tutte le persone di buona volont\u00e0 che ci aiutano a rendere grande l\u2019Italia. Difendiamo il made in Italy. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-14T14:02:07+0000"}, {"id": "38919827644_10156059353272645", "message": "Laura Boldrini: \"I migranti oggi sono l'elemento umano, l'avanguardia di questa globalizzazione e ci offrono uno stile di vita che presto sar\u00e0 molto diffuso per tutti noi\".", "created_time": "2018-02-14T12:59:26+0000"}, {"id": "38919827644_10156059388122645", "message": "Ecco quello che ha scritto su Facebook un giornalista della redazione fiorentina del quotidiano La Repubblica sull'aggressione che ho subito ieri a Livorno. Il direttore di Repubblica Mario Calabresi - sempre attento a sottolineare il rischio del ritorno alla stagione della violenza politica - non ha nulla da dire riguardo un suo giornalista che \u201cgode\u201d per una donna aggredita, incitando all\u2019odio contro gli avversari?", "created_time": "2018-02-14T12:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156059518257645", "message": "Buon San Valentino a tutti <3", "created_time": "2018-02-14T11:42:42+0000"}, {"id": "38919827644_10156059459507645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Visita ad un commerciante storico di Salerno", "created_time": "2018-02-14T11:13:07+0000"}, {"id": "38919827644_10156059361157645", "message": "A Cagliari hanno affisso abusivamente questi manifesti vicino a quelli di Fratelli d'Italia. Una coppia di immigrati con un bimbo in braccio. Noi abbiamo oscurato il suo volto per rispettarlo ma loro no. Immaginate cosa sarebbe successo se lo avessimo fatto noi. Dove sono le Ong che difendono i diritti dei bambini?", "created_time": "2018-02-14T10:17:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156059000537645", "message": "Piena EMERGENZA SICUREZZA in Italia. Ogni giorno un bollettino di guerra. Ieri la notizia dello stupro a Roma di una donna tedesca di 75 anni a opera di un senegalese. Situazione totalmente FUORI CONTROLLO in tutto il territorio nazionale. Ridaremo noi SICUREZZA a chi vive in Italia cominciando col cacciare tutti i clandestini che girano per le nostre citt\u00e0.", "created_time": "2018-02-14T07:51:18+0000"}, {"id": "38919827644_10156057836682645", "message": "Domani mattina sar\u00f2 in diretta a partire dalle ore 8:30 su Radio 24. Seguitemi se potete. #VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2018-02-13T20:35:00+0000"}, {"id": "38919827644_10156057688187645", "message": "La mia giornata a Livorno finisce cos\u00ec: sputi, cori, lanci di bottiglie e calci all\u2019autovettura. Sempre i soliti deficienti dei centri sociali che pochi giorni fa prendevano a calci un brigadiere mentre era a terra. \nItaliani il 4 marzo scegliete se stare dalla parte degli antidemocratici o dalla parte della democrazia e della libert\u00e0.", "created_time": "2018-02-13T19:24:13+0000"}, {"id": "38919827644_10156057338667645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Pontedera", "created_time": "2018-02-13T16:42:55+0000"}, {"id": "38919827644_10156059794847645", "message": "Fratelli d'Italia dichiara guerra ai furti in casa: un reato commesso in Italia ogni 3 minuti, solo il 3% dei responsabili viene individuato e solo l\u20191% finisce in galera.\nCon noi la pacchia finir\u00e0.\nQuando saremo al Governo:\n- Pi\u00f9 pattuglie in strada\n- Nucleo specializzato delle Forze dell\u2019Ordine\n- Sezioni specializzate nelle Procure\n- Inasprimento delle pene", "created_time": "2018-01-14T07:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155970173427645", "message": "All'Anpi di Carrara, che mi ha denunciata per apologia di fascismo perch\u00e9 al villaggio di Atreju abbiamo dedicato una via a Italo Balbo, rispondo con una pernacchia. Ora per\u00f2 voglio sapere da Emanuele Fiano se ritiene che io debba essere denunciata e condannata secondo la sua legge. Lo voglio sapere anche da Boldrini, da Renzi e tutto il Partito Democratico. \nVoglio portare questo problema anche al Presidente della Repubblica Mattarella. Mettetemi in galera, altrimenti avrete dimostrato che tutta questa manfrina sulla legge Fiano vi serviva solo a fare stare zitti gli avversari politici. A questo siamo arrivati. \u00c8 una dittatura.\n\n#GiorgiaPresidente  #MeloniPresidente #4marzovotoFdI #votaGiorgia #votaMeloni #FratellidItalia", "created_time": "2018-01-13T19:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155969871942645", "message": "SCANDALOSO! \nLa Germania trova l\u2019intesa per le larghe intese tra CDU e SPD sulle spalle dell\u2019Italia, cancellando l\u2019accordo per l\u2019assorbimento dei migranti che sbarcano sulle nostre coste. Ecco la famosa credibilit\u00e0 dell\u2019Italia che ci avrebbero garantito i governi fantoccio degli ultimi anni. \nPer colpa della debolezza e dell\u2019irresponsabilit\u00e0 del PD l\u2019Italia rischia di essere sempre pi\u00f9 sola e di diventare il campo profughi dell\u2019Unione Europea. Per fortuna con Fratelli d\u2019Italia al Governo il problema sar\u00e0 risolto alla base: zero sbarchi, zero immigrazione irregolare e zero quote di immigrati da ridistribuire.", "created_time": "2018-01-13T15:15:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155969747787645", "story": "Giorgia Meloni updated their cover photo.", "created_time": "2018-01-13T14:38:11+0000"}, {"id": "38919827644_10155969285177645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Il mio intervento alla 1\u00b0 assemblea nazionale di FdI #GiorgiaMeloniPremier #4marzovotoFdI", "created_time": "2018-01-13T10:49:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155969188137645", "message": "L\u2019ANPI mi ha denunciato per apologia di fascismo perch\u00e9 ho indicato Italo Balbo, il grandissimo aviatore, come un grande patriota italiano. Davanti alla mannaia giuridica agitata maldestramente per intimorirmi, reagisco con una sonora pernacchia. \u00c8 per\u00f2 l\u2019occasione per affrontare il tema molto serio della libert\u00e0 di pensiero sotto i governi di sinistra. \nVorrei sapere dall\u2019on. Fiano se ritenga che io debba essere perseguita dalla giustizia italiana come vorrebbe l\u2019anpi. \nVorrei sapere anche cosa ne pensano la presidente Laura Boldrini e il presidente del partito democratico Matteo Renzi. \nPerch\u00e9 a questo punto o mi sbattete in galera e bruciate tutti i libri che a vario titolo parlano di personaggi che hanno avuto a che fare con il fascismo, come Marinetti, Gentile o lo stesso Balbo, oppure si capir\u00e0 chiaramente che le idiozie che avete raccontato in questi anni sul reato di apologia di fascismo erano solo un bieco stratagemma per chiudere la bocca agli avversari politici in campagna elettorale. \nPorter\u00f2 la questione fino alla Presidenza della Repubblica. Ora basta giocare con la democrazia. \nPS: mi piacerebbe tanto tanto sapere quanti tra questi presunti Partigiani di Carrara che mi hanno denunciato abbiano effettivamente vissuto il periodo della seconda guerra mondiale.", "created_time": "2018-01-13T09:34:29+0000"}, {"id": "38919827644_10155967655177645", "story": "Giorgia Meloni shared a live video.", "message": "In diretta da Radio1 Rai", "created_time": "2018-01-12T18:35:38+0000"}, {"id": "38919827644_10155967282192645", "message": "Il M5S ha ragione: non \u00e8 vero che con la Raggi a Roma nulla \u00e8 cambiato. In questo video (girato questa mattina.... perch\u00e9 lui \u00e8 ancora l\u00ec alla Romanina) si vede bene che l'asfalto \u00e8 stato rifatto.\nDi Maio la fake news siete voi.", "created_time": "2018-01-12T15:28:56+0000"}, {"id": "38919827644_10155966668327645", "message": "Se ve la siete persa, qui potete rivedere la mia intervista di ieri a #cartabianca.\nAbbiamo affrontato molti temi: lavoro, sostegno alla natalit\u00e0, vaccini e dell'impegno solenne anti-inciucio che i candidati del centrodestra prenderanno di fronte agli italiani, grazie alla proposta di Fratelli d'Italia\n#GiorgiaMeloniPremier #4marzovotoFdI", "created_time": "2018-01-12T11:08:14+0000"}, {"id": "38919827644_10155966615397645", "message": "Nella mia intervista al Quotidiano Nazionale ho parlato della proposta che ho fatto agli altri leader del centrodestra e che \u00e8 stata accettata: far firmare a tutti i nostri candidati, nel corso di una grande manifestazione che si terr\u00e0 i primi di febbraio, una dichiarazione in cui si impegnano a rispettare il vincolo con gli elettori che li hanno votati. \nUn patto con gli italiani, anti-inciucio, per il quale non serve un notaio ma che faremo i primi di febbraio nel corso di una grande manifestazione. Un vincolo che io sono sicura di rispettare,cos\u00ed come i miei parlamentari: Fratelli d'Italia infatti \u00e8 l\u2019unico partito in questa legislatura che non si \u00e8 seduto a trattare con Renzi.", "created_time": "2018-01-12T08:05:34+0000"}, {"id": "38919827644_10155966558622645", "message": "In diretta da Radio24 con Oscar Giannino e Luca Telese", "created_time": "2018-01-12T07:23:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155965387272645", "message": "La comunit\u00e0 politica di Fratelli d'Italia cresce senza sosta da Nord a Sud e in tantissimi stanno rispondendo al nostro #appelloaipatrioti lanciato al congresso di Trieste. \nBenvenuto in FdI al consigliere regionale del Veneto Massimiliano Barison.\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-01-11T18:45:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155964664997645", "message": "L'immagine di Roma, Capitale d'Italia e d'Europa. \nIl fallimento dell'amministrazione Raggi \u00e8 ormai ben noto a tutti, tranne che al M5S, che invece di risolvere il problema rifiuti, continua a dare la colpa alle precedenti amministrazioni.\n#GiorgiaMeloniPremier #4marzovotaFdI \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-01-11T12:46:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155964594267645", "message": "Il tema non \u00e8 quali provvedimenti dei Governi precedenti vanno aboliti ma cosa intende fare il centrodestra quando arriver\u00e0 al governo. \nFratelli d'Italia ha messo nel programma della coalizione il pi\u00f9 importante piano a sostegno della natalit\u00e0: asili nido gratuiti, reddito bimbo, congedo di maternit\u00e0 e parentale pagato all\u201980% fino ai 6 anni del bambino e no iva sui pannolini. #GiorgiaMeloniPremier #4marzovotoFdI \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-01-11T12:01:27+0000"}, {"id": "38919827644_10155961888412645", "message": "Il mio intervento integrale di ieri sera a Matrix. #MeloniPremier #4marzovotoFdI\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-01-10T10:28:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155960881417645", "message": "Fratelli d\u2019Italia continua a crescere\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n#MeloniPremier #4marzovotoFdI", "created_time": "2018-01-09T22:51:08+0000"}, {"id": "38919827644_10155957422922645", "message": "Il Premio 'Idiozia del giorno' va al sindaco di Firenze Dario Nardella che, da Presidente del Maggio Musicale, appoggia la scelta di cambiare il finale della Carmen di Bizet. \nIl politicamente corretto ha ormai talmente offuscato le menti degli esponenti Pd e della sinistra, che ora non hanno di meglio da fare che riscrivere opere teatrali di fama mondiale. \nOra ci aspettiamo che Nardella stravolga anche Cappuccetto Rosso: lei uccide la nonna perch\u00e9 il lupo \u00e8 una specie protetta. Ridicoli.", "created_time": "2018-01-08T17:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155956861827645", "message": "Gli italiani non fanno pi\u00f9 figli? Nessun problema: rimpiazziamoli con gli immigrati. Ecco la folle soluzione del Pd e della sinistra al dramma delle culle vuote: la sostituzione etnica. Fratelli d'Italia ha mantenuto la promessa e nel programma di Governo condiviso con gli alleati ci sar\u00e0 il pi\u00f9 imponente piano di sostegno alla natalit\u00e0 che l'Italia abbia mai visto. Noi non ci arrendiamo all'idea che il popolo italiano debba estinguersi.", "created_time": "2018-01-08T15:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155956853612645", "message": "Fratelli d\u2019Italia ha chiesto e ottenuto al tavolo con gli alleati che a febbraio, una volta presentate le liste, si svolger\u00e0 una grande manifestazione in cui chiederemo a tutti i candidati della coalizione di impegnarsi solennemente di fronte agli italiani a rispettare il mandato ricevuto dai cittadini. Un patto 'anti-inciucio' per dire chiaramente: mai con la sinistra.", "created_time": "2018-01-08T12:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155956786237645", "message": "Difesa FEROCE del made in Italy, dei nostri produttori, delle nostre eccellenze: Fratelli d'Italia ha chiesto agli alleati di centrodestra di mettere questa priorit\u00e0 nero su bianco nel programma di governo. \nCe l'abbiamo fatta: prima gli italiani. \n#MeloniPremier #4marzovotoFdI \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-01-08T11:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155956781897645", "message": "Grazie a Fratelli d'Italia nel programma di governo del centrodestra ci sar\u00e0 il pi\u00f9 grande piano di incentivo della natalit\u00e0 mai fatto in Italia. Asili nido gratuiti, \"reddito bimbo\", stop IVA su pannolini e latte in polvere: sono alcuni degli obiettivi che raggiungeremo. Rivoluzioniamo il welfare: rimettiamo la famiglia al centro dello Stato sociale #4marzovotoFdI #MeloniPremier", "created_time": "2018-01-08T10:31:55+0000"}, {"id": "38919827644_10155955281792645", "message": "Fratelli d'Italia ha portato la voce dei patrioti al tavolo con gli alleati. \nIl pi\u00f9 grande piano di incentivo alla natalit\u00e0 mai fatto in Italia, difesa del Made in Italy, riforma istituzionale con presidenzialismo e federalismo, revisione del sistema pensionistico: sono le principali richieste programmatiche di Fratelli d'Italia condivise dagli alleati. \nNon solo: grazie a una nostra proposta a febbraio, una volta presentate le liste, si terr\u00e0 una grande manifestazione in cui chiederemo a tutti i candidati della coalizione di assumersi in modo solenne e davanti agli italiani l'impegno di rispettare il mandato ricevuto dai cittadini. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-01-07T18:58:37+0000"}, {"id": "38919827644_10155955098667645", "message": "A 40 anni dalla strage di #AccaLarentia nessun colpevole e nessuna giustizia per Franco #Bigonzetti, Francesco #Ciavatta e Stefano #Recchioni. \nNoi non dimentichiamo la storia e il sacrificio di questi giovani patrioti e martiri italiani #figlidItalia", "created_time": "2018-01-07T17:28:47+0000"}, {"id": "38919827644_10155952233602645", "message": "Da sempre Fratelli d'Italia sostiene la necessit\u00e0 di avviare una rivoluzione del welfare che metta al centro la famiglia e consenta alla nostra nazione di invertire i dati demografici. Per questo una volta al governo FdI metter\u00e0 in campo il pi\u00f9 grande piano a sostegno della natalit\u00e0 mai visto in Italia. Tra i nostri obiettivi: asilo nido gratuito per tutti; istituzione del \"reddito bimbo\u201d; quoziente familiare; congedo parentale coperto all\u201980% fino ai sei anni di et\u00e0 del bambino; incentivi alle aziende che assumono donne in et\u00e0 fertile; progressiva eliminazione dell\u2019IVA sui prodotti dell\u2019infanzia come i pannolini e latte in polvere. Grazie al quotidiano Avvenire, che in questi giorni sta dedicando al dibattito sulla famiglia e la natalit\u00e0 ampio spazio consento agli italiani di sapere come i partiti intendono affrontare questi temi con proposte concrete, al di l\u00e0 degli slogan. Fratelli d'Italia vuole essere il partito di riferimento della famiglia e di chi ha a cuore il futuro dell'Italia #votaFdI", "created_time": "2018-01-06T13:59:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155949736477645", "message": "Renzi commenta i dati ISTAT sulla pressione fiscale e scrive felice che dal 2012 al 2017 le tasse sono scese del 2%. Peccato che non riesca a capire i dati che legge. La pressione fiscale \u00e8 il rapporto tra entrate fiscali e PIL. Tra il 2012 e il 2017 il PIL \u00e8 cresciuto di pi\u00f9 del 3%. Se la pressione fiscale \u00e8 diminuita solo del 2% vuol dire che le tasse sono aumentate, non diminuite. Gli italiani lo sanno bene. Ci penseremo noi a ridurre veramente le tasse quando andremo al Governo. \n#votaFdI #MeloniPremier", "created_time": "2018-01-05T16:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155949712767645", "message": "Secondo i dati dell'Organizzazione mondiale delle migrazioni il 70% degli immigranti sbarcati in Europa nel 2017 sono arrivati in Italia. \nIn pratica siamo gli unici a non governare i confini esterni UE: il PD e la sinistra ci hanno trasformato nel campo profughi d'Europa.\nCon Fratelli d'Italia al governo: difesa dei nostri confini, blocco navale a largo delle coste della Libia per non far partire i barconi e hotspot in Africa per stabilire sul posto chi ha diritto all'asilo politico e chi no. \n#votaFdI", "created_time": "2018-01-05T15:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155949674827645", "message": "Pare che Renzi, dopo aver messo in bolletta il canone Rai per far pagare a tutti gli italiani lo stipendio di Fabio Fazio, Benigni e Saviano, ora voglia abolirlo. \nDelle due l'una: o siamo di fronte a una folgorazione e quindi attendiamo che si scusi pubblicamente con i cittadini o \u00e8 la solita televendita da campagna elettorale di Matteo \"Do Nascimento\" Renzi, che insieme all'abolizione del canone regaler\u00e0 una bicicletta col cambio Shimano. \nIl 4 marzo gli italiani sceglieranno #FdI e un governo di patrioti anche per non dover pi\u00f9 sopportare queste prese per i fondelli. #votaFdI", "created_time": "2018-01-05T14:10:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155947823577645", "story": "Giorgia Meloni shared a post.", "message": "Il museo egizio di Torino ci risponde, e la toppa \u00e8 peggiore del buco. \nSostengono che scrivono in arabo perch\u00e9 si rivolgono a \u201cnuovi italiani ai quali dobbiamo guardare\u201d. \nSecondo noi i \u201cnuovi italiani\u201d dovrebbero conoscere almeno l\u2019italiano e non dovrebbero avere bisogno di messaggi promozionali in arabo e continuiamo a non capire perch\u00e9 i \u201cnuovi italiani\u201d con cittadinanza araba dovrebbero pagare il biglietto del museo la met\u00e0 rispetto a un qualsiasi altro italiano. \nMisteri egizi delle amministrazioni PD - grilline.\nhttps://goo.gl/SMgmPk", "created_time": "2018-01-04T20:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155946745547645", "message": "Nell'Intervista al corriere della sera di oggi ho ribadito che Fratelli d\u2019Italia vuole essere il movimento dei patrioti. Tra le nostre proposte ci sono: un grande piano per la natalit\u00e0, la difesa feroce del Made in Italy;  sicurezza e stop all'immigrazione incontrollata; un grande piano infrastrutturale per il Sud.", "created_time": "2018-01-04T09:58:39+0000"}, {"id": "38919827644_10155944318567645", "message": "Per il Pd non bastavano i miliardi di euro spesi ogni anno per pagare vitto e alloggio a centinaia di migliaia di clandestini e foraggiare l'enorme business dell'accoglienza: ora il ministro della Cultura Franceschini stanzia un altro milione e mezzo di euro per finanziare \"progetti di cinema e teatro\" sugli immigrati e sui \"nuovi italiani\". \nIn pratica, si sono inventati la versione cinematografica dello ius soli, ovviamente con i soldi pubblici. \nNon se ne pu\u00f2 pi\u00f9, la misura \u00e8 colma. \nQuando andremo al Governo cancelleremo una ad una queste porcate della sinistra: per me e Fratelli d'Italia vengono PRIMA GLI ITALIANI #votaFdI #melonipremier", "created_time": "2018-01-03T14:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155944036852645", "message": "Non bastavano i rincari di gas, luce  e autostrade. Dal 1 gennaio 2018 \u00e8 arrivata una nuova tassa voluta dal Pd: i sacchetti di plastica usati nei supermercati per frutta, verdura, ecc. sono a pagamento. A guadagnarci sarebbe, secondo alcune ipotesi di stampa, un'azienda molto vicina a Renzi e al Giglio magico. \nNON VOGLIO CREDERE CHE SIA VERO. \nIl 4 marzo mandiamo a casa i camerieri delle lobby e diamo all'Italia un Governo di patrioti che difenda il popolo.", "created_time": "2018-01-03T10:00:47+0000"}, {"id": "38919827644_10155942559997645", "message": "Oggi Renzi si vanta di aver abolito la tassa sulla prima casa. Peccato si dimentichi di dire che \u00e8 stato il centrodestra a toglierla per prima e la sinistra ad averla reintrodotta \u201csotto falso nome\u201d e a sostenere da sempre la necessit\u00e0 di tassare la casa di propriet\u00e0. \nGli italiani sanno bene che il governo Pd \u00e8 il governo delle tasse: il 4 marzo il popolo sapr\u00e0 scegliere tra chi, come noi di Fratelli d'Italia, vuole abolire l\u2019IMU sui capannoni industriali inutilizzati, introdurre la flat tax, la superdeduzione per chi assume e il quoziente famigliare e chi invece, come la sinistra, da sempre non sa fare altro che mettere le mani nelle tasche di famiglie e imprese.", "created_time": "2018-01-02T19:18:27+0000"}, {"id": "38919827644_10155941841557645", "message": "A cosa serve l\u2019immigrazione incontrollata? A ridurre i diritti dei lavoratori e a importare nuovi schiavi come nelle piantagioni di cotone. \nLo diciamo da sempre, e le conferme arrivano ogni giorno. \nL\u2019ultima arriva da Bergamo: operai pagati in nero 50 centesimi l\u2019ora, come nel terzo mondo. Ringraziamo la sinistra sempre cos\u00ec accogliente e buona.", "created_time": "2018-01-02T15:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155941766727645", "message": "Secondo il dossier Sicurezza diffuso dal Viminale \u00e8 allarme foreign fighters. I combattenti stranieri arrivati clandestinamente in Italia nel 2017 sono l\u201911 % in pi\u00f9 rispetto all\u2019anno precedente.\n\n\u00c8 necessario capire che sono nostri nemici quelli che sostengono il fondamentalismo.\n\nQuando saremo al governo renderemo obbligatorio sapere da dove arrivano i soldi che finanziano luoghi di culto e centri culturali islamici, faremo in modo che i sermoni nelle moschee siano in italiano e istituiremo un albo degli imam. Sono tutte misure contenute nella proposta di legge di FdI che il PD ha affossato in questa legislatura.", "created_time": "2018-01-02T13:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155941572312645", "message": "Un presepe tra la neve e le macerie di Illica, una delle frazioni di Accumoli distrutte dal terremoto. \nCon questa immagine vi rinnovo gli auguri di buon anno: il 2018 sia l'anno della rinascita e della speranza per la nostra amata Italia. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-01-02T10:14:09+0000"}, {"id": "38919827644_10155940719272645", "message": "PRIMA GLI ITALIANI \nChi vive in Italia da pi\u00f9 tempo e ha contribuito alla sua crescita deve avere la precedenza:\n\u2022 Nel lavoro\n\u2022 Nell\u2019accesso ai servizi sociali come gli asili nido e gli alloggi popolari\n#appelloaipatrioti", "created_time": "2018-01-02T08:00:35+0000"}, {"id": "38919827644_10155939096272645", "message": "Discorso di fine anno largamente condivisibile quello fatto dal Presidente Mattarella. Significativo il richiamo alla sovranit\u00e0 popolare e al sacrificio compiuto dai ragazzi che hanno combattuto la Grande Guerra per consegnarci una Nazione unita, libera e sovrana. \nDispiace per\u00f2 che il Presidente in tutto il suo discorso non abbia mai pronunciato la parola Patria. Perch\u00e9 oggi come in passato \u00e8 tramite la difesa della Patria che si difende la sovranit\u00e0 popolare e l\u2019interesse nazionale, cosa che l\u2019Italia ha colpevolmente smesso di fare da pi\u00f9 di sei anni. \nPer fortuna le cose cambieranno presto con Fratelli d\u2019Italia al governo", "created_time": "2018-01-01T12:28:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155930831182645", "message": "La priorit\u00e0 di Fratelli d\u2019Italia \u00e8 sostenere la natalit\u00e0 e difendere la famiglia naturale, mettendola al centro dello Stato sociale e di ogni scelta della politica. Faremo il pi\u00f9 grande piano di sostegno alla natalit\u00e0 mai visto.  \nLa nostra proposta \u00e8:\n\u2022 Incentivi alle aziende che assumono donne in et\u00e0 fertile\n\u2022 Reddito d\u2019Infanzia\n\u2022 Congedo parentale all\u201980% fino ai 6 anni del bimbo \n\u2022 Iva al 4% sui prodotti della prima infanzia.", "created_time": "2017-12-29T12:40:17+0000"}, {"id": "38919827644_10155915602682645", "message": "La manovra economica del governo \u00e8 il colpo di coda finale del PD, che fa gli interessi di tutti, tranne che degli italiani.", "created_time": "2017-12-26T20:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155915698897645", "message": "Dai dirigenti scolastici e i docenti che non condividono le nostre tradizioni cristiane, mi aspetto che siano seduti alle loro scrivanie a lavorare il 25 e 26 dicembre e durante l\u2019arco di tutte le festivit\u00e0 natalizie. #difendiilpresepe", "created_time": "2017-12-24T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155913589367645", "message": "+++ NATALE SOLIDALE+++\nSosteniamo la raccolta di giocattoli e dolci avviata dai ragazzi di Giovent\u00f9 nazionale, per i bambini delle famiglie italiane in difficolt\u00e0", "created_time": "2017-12-23T08:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155912620077645", "story": "Giorgia Meloni added 4 new photos.", "message": "Quasi 5 milioni di poveri stimati in Italia quest\u2019anno. Fratelli d'Italia e Giovent\u00f9 nazionale hanno deciso per il Natale di raccogliere giocattoli e dolci per i bambini delle famiglie in maggiore difficolt\u00e0. Chiediamo la solidariet\u00e0 agli italiani: nei momenti difficili \u00e8 tutto il popolo che deve partecipare e mobilitarsi e noi lo faremo consegnando, a partire dalle zone terremotate, i proventi di questa raccolta il prossimo 6 gennaio", "created_time": "2017-12-22T15:00:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155904854442645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Piazza Paganica a Roma per l\u2019evento 'Difendi il presepe' organizzato da Fratelli d'Italia per lo scambio degli auguri natalizi. #difendiilpresepe #larivoluzionedelpresepe \ud83c\udf84", "created_time": "2017-12-19T17:26:30+0000"}, {"id": "38919827644_10155892904072645", "message": "La tenuta della Boschi che continua a sostenere cose non vere mi stupisce, ma su una cosa sono d\u2019accordo con lei: il caso di Banca Etruria non \u00e8 \u201cil\u201d caso delle banche italiane e neanche l'emblema della commistione tra sinistra e banche italiane, (pensiamo a MPS) ma questo non toglie che c\u2019\u00e8 un enorme conflitto di interessi di questi governi col sistema bancario, che \u00e8 costato agli italiani miliardi e miliardi di euro e rispetto al quale pretendiamo chiarezza immediata.", "created_time": "2017-12-15T17:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155888287597645", "message": "+++ APPELLO AGLI ITALIANI: FACCIAMO INSIEME LA RIVOLUZIONE DEL PRESEPE +++ #2minuticonGiorgia", "created_time": "2017-12-14T08:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155880481652645", "message": "La mia intervista integrale a \"Faccia a Faccia\" con Giovanni Minoli", "created_time": "2017-12-10T19:57:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155871943027645", "message": "#noiussoli", "created_time": "2017-12-07T20:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155871195457645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Oggi al Quirinale per consegnare al Presidente Mattarella le oltre 131 mila firme raccolte da Fratelli d'Italia contro lo ius soli e per chiedere al Capo dello Stato di impedire l'approvazione di una legge che gli italiani non vogliono.", "created_time": "2017-12-07T11:23:54+0000"}, {"id": "38919827644_10155869807877645", "story": "Giorgia Meloni updated their cover photo.", "created_time": "2017-12-06T22:09:35+0000"}, {"id": "38919827644_10155868414417645", "message": "Ieri sera a Otto e mezzo da Lilli Gruber ho ribadito che Fratelli d'Italia lavora per dare all'Italia un governo di patrioti che metta al primo posto gli interessi nazionali.", "created_time": "2017-12-06T11:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155863867347645", "story": "Giorgia Meloni added 21 new photos \u2014 at PalaTrieste.", "message": "A Trieste il secondo congresso nazionale di Fratelli d\u2019Italia dove abbiamo lanciato il nostro #appelloaipatrioti \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-12-04T19:52:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155861732157645", "message": "Il video del mio intervento di chiusura del secondo congresso nazionale di Fratelli d'Italia #appelloaipatrioti \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-12-04T08:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155860729027645", "message": "Il video integrale della mia relazione introduttiva al congresso di Trieste #Appelloaipatrioti", "created_time": "2017-12-03T18:01:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155860933247645", "message": "Oggi Fratelli d'Italia diventa il movimento dei patrioti italiani, ovvero di tutti coloro che come noi condividono il motto \"Prima l'Italia\". Saremo sfacciati ma vogliamo rimettere in piedi questa Nazione #appelloaipatrioti \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-12-03T17:57:06+0000"}, {"id": "38919827644_10155860098807645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Trieste dal secondo congresso nazionale Fratelli d'Italia #appelloaipatrioti \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-12-03T11:50:25+0000"}, {"id": "38919827644_10155857571577645", "story": "Giorgia Meloni was live \u2014 with Fratelli d'Italia.", "message": "In diretta da Trieste la mia relazione introduttiva del secondo congresso nazionale Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale #appelloaipatrioti \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-12-02T12:49:19+0000"}, {"id": "38919827644_10155857540402645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-12-02T12:33:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155849587117645", "message": "Sono tanti i temi che ho affrontato ieri sera, nella mia intervistata con Bruno Vespa a Porta a Porta: dall'emergenza natalit\u00e0, alla difesa dei diritti del popolo italiano, al lavoro, al no di Fratelli d'Italia a qualsiasi Governo di inciucio.  Argomenti e proposte di cui parleremo anche nel secondo congresso nazionale di Fratelli d\u2019Italia, che si terr\u00e0 il 2 e 3 dicembre a Trieste #appelloaipatrioti \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-11-29T09:00:58+0000"}, {"id": "38919827644_10155841786152645", "message": "Fratelli d\u2019Italia continua a raccogliere le firme contro lo ius soli, per dire \u201cno\u201d ad una legge che vuol dare la cittadinanza automatica agli immigrati e che incide in maniera cos\u00ec significativa sul futuro dell\u2019Italia. Se il PD considera la legge sullo ius soli una priorit\u00e0 abbia il coraggio di metterla nel suo programma elettorale e si faccia votare dai cittadini #appelloaipatrioti #versoTrieste \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-11-26T16:00:27+0000"}, {"id": "38919827644_10155842004617645", "story": "Giorgia Meloni updated their cover photo.", "created_time": "2017-11-26T12:42:43+0000"}, {"id": "38919827644_10155841750012645", "message": "Anche ieri migliaia di italiani in tutta Italia hanno firmato la petizione di Fratelli d\u2019Italia per dire no alla cittadinanza automatica per gli immigrati. Sinistra sveglia! #noiussoli", "created_time": "2017-11-26T10:01:19+0000"}, {"id": "38919827644_10155836573097645", "message": "Non c'\u00e8 patriota pi\u00f9 grande di chi fa impresa in Italia: noi, che siamo il partito dei patrioti, vogliamo mettere insieme tutte le persone di buona volont\u00e0 che dicono che gli interessi italiani e i bisogni vengono prima di tutto il resto. #appelloaipatrioti #versoTrieste \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-11-24T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155836429577645", "message": "Questo \u00e8 il tempo di chiamare a raccolta i patrioti di questa Nazione e non c'\u00e8 patriota pi\u00f9 grande di chi nelle attuali condizioni in Italia continua a fare impresa. #appelloaipatrioti #versoTrieste \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-11-24T11:20:20+0000"}, {"id": "38919827644_10155836249537645", "message": "Il mio intervento di ieri sera a Quinta Colonna", "created_time": "2017-11-24T11:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155834451097645", "message": "Il 25 e il 26 novembre Fratelli d'Italia allestir\u00e0 dei gazebo su tutto il territorio nazionale per eleggere una parte dei nostri delegati al secondo congresso nazionale, in programma il 2 e il 3 dicembre a Trieste, fare alcune domande importanti ai cittadini sui contenuti e sulle proposte del nostro movimento e dire no allo ius soli: continueremo a raccogliere le firme contro una legge che incide in maniera significativa sul futuro dell\u2019Italia e che il Pd deve avere il coraggio di mettere nel suo programma elettorale.", "created_time": "2017-11-23T17:01:40+0000"}, {"id": "38919827644_10155834251287645", "message": "Nel corso del nostro secondo congresso nazionale, che si celebrer\u00e0 il 2 e il 3 dicembre a Trieste, stabiliremo il nuovo percorso di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale: noi vogliamo essere il Movimento dei Patrioti che in Italia pi\u00f9 di tutti dice \"prima gli italiani\" #appelloaipatrioti \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-11-23T15:33:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155833647422645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Roma per la conferenza stampa di presentazione del secondo Congresso Nazionale di Fratelli d\u2019Italia che si terr\u00e0 il 2 e 3 dicembre a Trieste", "created_time": "2017-11-23T10:55:41+0000"}, {"id": "38919827644_10155820708617645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da L'Aquila per #ItaliaUNA, la prima conferenza nazionale degli enti locali organizzata da FdI.", "created_time": "2017-11-18T12:06:08+0000"}, {"id": "38919827644_10155818798592645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Ostia per sostenere Monica Picca Presidente Municipio X", "created_time": "2017-11-17T17:40:28+0000"}, {"id": "38919827644_10155813509502645", "message": "VITTORIA FRATELLI D\u2019ITALIA. \nGrazie alla \u201cTaglia business\u201d anche le cooperative che gestiscono l\u2019accoglienza degli immigrati saranno obbligate finalmente a rendicontare l\u2019utilizzo che fanno dei milioni di euro che percepiscono ogni anno dallo stato italiano. \nClicca per vedere il mio intervento al question time col ministro Minniti.", "created_time": "2017-11-15T17:04:30+0000"}, {"id": "38919827644_10155810619017645", "message": "Nella seduta di oggi della Commissione d'inchiesta sulle banche ho posto ai pm di Milano che indagano sul Monte dei Paschi di Siena, sulla dannosa acquisizione di Antonveneta e sui disastrosi prodotti finanziari (come Santorini e Alexandria) venduti dalla banca senese alcune domande per capire i legami opachi tra la banca, la Fondazione MPS che fino a pochi anni la controllava e la politica. Gli italiani hanno il sacrosanto diritto di sapere cosa si nasconde dietro tutte queste vicende e perch\u00e9 miliardi di euro delle loro tasse sono stati utilizzati per salvare MPS. GUARDA IL VIDEO", "created_time": "2017-11-14T15:27:48+0000"}, {"id": "38919827644_10155809983917645", "message": "Il mio intervento di questa mattina su RTL", "created_time": "2017-11-14T09:20:36+0000"}, {"id": "38919827644_10155807626157645", "story": "Giorgia Meloni is at Stazione di Acilia.", "message": "Questa mattina abbiamo viaggiato insieme al nostro candidato alla presidenza del Municipio X Monica Picca con i pendolari della Roma-Lido, il \u2018trenino\u2019 che unisce Ostia alla Capitale e che secondo un rapporto di Legambiente \u00e8 la peggiore ferrovia d\u2019Italia. Ostia e il Municipio X non hanno bisogno di autonomia ma di essere collegati a Roma. Ma la Roma-Lido \u00e8 un\u2019infrastruttura che risale al periodo del Ventennio con vagoni vecchi anche di vent\u2019anni che noi vorremmo trasformare in una metropolitana leggera, ovvero in un\u2019infrastruttura moderna capace di dare risposte alle migliaia di pendolari che ogni giorno la frequentano", "created_time": "2017-11-13T13:20:09+0000"}, {"id": "38919827644_10155807335447645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Casal Palocco, nel Municipio X di Roma. Siamo qui con Monica Picca per portare la nostra solidariet\u00e0 al titolare del bar Cristal Maurizio Pontillo. Dei malviventi lo hanno rapinato e lui per difendersi ha sparato in aria un colpo di pistola. Ora \u00e8 rinviato a giudizio con l\u2019accusa di \u201cesplosioni pericolose\u201d. Follia.", "created_time": "2017-11-13T09:48:43+0000"}, {"id": "38919827644_10156054625552645", "message": "Con Fratelli d\u2019Italia al governo chiusura dei campi nomadi anche per eliminare il fenomeno dei roghi tossici nelle grandi citt\u00e0. Siete con noi? \n#VotaGiorgiaMeloni", "created_time": "2017-11-12T11:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155802298792645", "message": "2-3 dicembre 2017, Trieste, \nII\u00b0 congresso nazionale di Fratelli d'Italia. \nVi aspetto #tempodipatrioti \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-11-11T14:00:07+0000"}, {"id": "38919827644_10155800876192645", "message": "\u201cNonostante la carneficina, questi monumenti cercano quasi di convincerci che \u00e8 giusto uccidere ed essere uccisi per la madre Patria\u201d: con questa ignobile frase, pronunciata nel documentario \"La Grande Storia\" sulla Prima Guerra Mondiale andato in onda il 29 ottobre scorso su Rai Storia, il servizio pubblico offende i caduti della Grande Guerra che hanno sacrificato la loro vita combattendo per la Patria. Un torto a centinaia di migliaia di militari italiani e alle loro famiglie: eroi che hanno combattuto sul campo per difendere la Nazione e che per noi \u00e8 doveroso onorare. Ed \u00e8 un torto anche nei riguardi dei militari di oggi, che giurano di difendere l\u2019Italia anche a costo della loro vita. La Rai dovrebbe scusarsi per queste parole denigratorie e offensive di una Nazione intera e della sua memoria.\nFdI presenter\u00e0  un\u2019interrogazione in Commissione Vigilanza Rai su questa ignobile vicenda.", "created_time": "2017-11-11T09:00:23+0000"}, {"id": "38919827644_10155799362872645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A Pescara per la presentazione del gruppo consiliare in Comune di Fratelli d'Italia", "created_time": "2017-11-10T11:09:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155795144427645", "message": "Il mio intervento di oggi alla conferenza stampa di adesione a Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale del senatore veneto Bartolomeo Amidei", "created_time": "2017-11-08T20:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155795118127645", "story": "Giorgia Meloni is at Senato della Repubblica.", "message": "Con l\u2019adesione del senatore veneto Bartolomeo Amidei si rafforza il progetto nazionale di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale, che dice \u201cprima gli italiani\u201d: difesa del nostro prodotto, del nostro lavoro, dei nostri confini, delle nostre famiglie. #tempodipatrioti", "created_time": "2017-11-08T18:22:18+0000"}, {"id": "38919827644_10155794103507645", "message": "Luigi Di Maio \u00e8 scappato dal confronto con il segretario del Pd dicendo di non voler fare un dibattito con uno che perde. Visto che io ho vinto, dico a Di Maio: vieni a confrontarti con me a Carta Bianca su Rai Tre. Certo siamo tutte donne ma ce la puoi fare: spero non avrai paura anche delle donne.", "created_time": "2017-11-08T12:00:20+0000"}, {"id": "38919827644_10155794017712645", "message": "Due malviventi rapinano il suo bar e lui per difendersi spara in aria un colpo di pistola. Ora \u00e8 rinviato a giudizio con l\u2019accusa di \u201cesplosioni pericolose\u201d. Siamo alla follia. Porter\u00f2 personalmente la mia solidariet\u00e0 a Maurizio Pontillo al bar Cristal di Casal Palocco, nel Municipio X di Roma.", "created_time": "2017-11-08T11:28:37+0000"}, {"id": "38919827644_10155789886807645", "message": "Siamo felici del lavoro fatto da Fratelli d\u2019Italia in queste elezioni regionali siciliane, siamo felici di essere stati i primi ad aver scommesso con coraggio sulla candidatura di Nello Musumeci, siamo felici di aver convinto gli alleati a convergere sulla sua candidatura e del fatto che non sarebbe stata una scelta giusta allargare la coalizione a quella gente che aveva governato con Crocetta e che pensava di potersi riciclare. Siamo molto felici, non solo del risultato di Nello e di Fratelli d\u2019Italia, ma per tutti i siciliani.", "created_time": "2017-11-06T19:27:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155789879907645", "message": "Buon lavoro Presidente Nello Musumeci!", "created_time": "2017-11-06T18:48:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155789773817645", "message": "Il 'modello Sicilia' \u00e8 il modello che andr\u00e0 adottato anche a livello nazionale.", "created_time": "2017-11-06T18:45:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155789737737645", "message": "Il risultato delle elezioni in Sicilia dimostra che quando il centrodestra si presenta ai cittadini con un proposta chiara, radicata sul territorio e composta da persone competenti \u00e8 l\u2019unico vero argine rimasto all\u2019odio distruttivo del M5S.", "created_time": "2017-11-06T18:17:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155781213517645", "message": "Oggi in visita al mercato rionale di via Gino Bonichi ad Acilia per sostenere Monica Picca - Presidente Municipio X", "created_time": "2017-11-03T15:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155779003567645", "message": "Ora in piazza Stesicoro a Catania per la maratona oratoria organizzata da Fratelli d'Italia per dire no allo ius soli e ad una legge che vuole concedere automaticamente la cittadinanza agli immigrati. Con #NelloMusumeciPresidente, persona onesta e capace, noi governeremo la Sicilia, difenderemo i diritti dei siciliani e lavoreremo ogni giorno per risollevare le sorti di questa terra e farla diventare ricchissima.", "created_time": "2017-11-02T16:40:30+0000"}, {"id": "38919827644_10155773425512645", "message": "Oltre 4 milioni di poveri, i terremotati abbandonati, gli anziani costretti a rovistare nella spazzatura e il Pd fa lo sciopero della fame per dare la cittadinanza agli immigrati. Fratelli d'Italia invece dice 'prima gli italiani' e da gioved\u00ec sar\u00e0 in tutte le principali piazze d'Italia per continuare la sua raccolta firme contro lo ius soli. Partiamo dalla Sicilia perch\u00e9 il 5 novembre con le elezioni regionali siciliane, votando #NelloMusumeciPresidente, gli italiani avranno la prima occasione per dire no a questa sinistra.", "created_time": "2017-10-31T17:09:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155772428782645", "story": "Giorgia Meloni updated their cover photo.", "created_time": "2017-10-31T10:14:26+0000"}, {"id": "38919827644_10155766850377645", "message": "Se approveranno lo ius soli Fratelli d\u2019Italia lancer\u00e0 un referendum abrogativo e chiediamo a Berlusconi e a Salvini che questo sia il primo impegno in un programma della coalizione del centrodestra.", "created_time": "2017-10-29T11:19:08+0000"}, {"id": "38919827644_10155766575677645", "story": "Giorgia Meloni added 66 new photos \u2014 at Sicilia, Italy.", "message": "Riposto -  26 ottobre", "created_time": "2017-10-29T10:30:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155764806342645", "story": "Giorgia Meloni is traveling to Patern\u00f2 from Stazione di Misterbianco.", "message": "Dalla Sicilia oggi sulla \"Circumetnea\", una ferrovia che risale all'Ottocento, per denunciare il ritardo infrastrutturale di alcune Regioni italiane. Un ritardo che non dipende solamente da loro ma anche dagli investimenti che lo Stato nazionale non ha fatto. L'impegno di Fratelli d'Italia, a partire dal sostegno per #NelloMusumeciPresidente alle elezioni siciliane, verso la coalizione di centrodestra sar\u00e0 soprattutto quello di dire che vogliamo un'Italia che sia unita veramente. Non solo un titolo: pari diritti per tutti gli italiani e pari investimenti.\n\nP.S. C'\u00e8 treno e treno. Noi sul treno dei pendolari, Renzi sul treno avveniristico pagato dal Pd.", "created_time": "2017-10-28T16:24:11+0000"}, {"id": "38919827644_10155763895237645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Catania per l'inaugurazione della sede di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale che trova casa negli storici locali del MSI e di AN di Corso Sicilia.", "created_time": "2017-10-28T08:24:29+0000"}, {"id": "38919827644_10155762242512645", "message": "Sarebbe un attentato alla Costituzione l'approvazione con voto di fiducia dello ius soli da parte di un governo illegittimo, tenuto in piedi da una maggioranza di voltagabbana, in scadenza di legislatura.\nSe il PD vuole lo ius soli lo metta come primo punto del suo programma elettorale e si faccia dare un mandato dai cittadini. In questo modo gli italiani sapranno che se vogliono dare la cittadinanza automatica agli immigrati devono votare per il PD, se non vogliono dare la cittadinanza italiana automatica agli immigrati devono votare per Fratelli d'Italia\nhttps://www.stopiussoli.com/", "created_time": "2017-10-27T17:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155762150082645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Dalla zona commerciale di Misterbianco (CT) denunciamo la concorrenza sleale cinese", "created_time": "2017-10-27T15:20:14+0000"}, {"id": "38919827644_10155759677542645", "message": "Il porto di Capo d'Orlando: un'infrastruttura d'avanguardia nata dalla sinergia tra pubblico e privato. \u00c8 la prova che se c'\u00e8 la volont\u00e0 di fare qualcosa, territori bellissimi possono avere strutture all'altezza e che funzionano. Per Fratelli d'Italia oggi l'Italia andrebbe tutta gestita attraverso il project financing #NelloMusumeciPresidente", "created_time": "2017-10-26T17:14:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155758977482645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Messina", "created_time": "2017-10-26T12:28:25+0000"}, {"id": "38919827644_10155758972907645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dal waterfront di Messina", "created_time": "2017-10-26T12:26:23+0000"}, {"id": "38919827644_10155754353752645", "message": "Oggi sono venuta a correre nel parco urbano di Castel Fusano, una riserva naturale protetta e un polmone verde tra i pi\u00f9 vissuti dalle famiglie romane, da chi vuole fare sport e dalle associazioni. Oggi il parco \u00e8 bruciato e i cittadini non possono viverlo: \u00e8 il risultato dei piromani, dell'incuria e della disattenzione dell'amministrazione. Noi non faremo a meno di quella che \u00e8 una eccellenza assoluta a Roma e intendiamo rimettere questo parco a disposizione dei cittadini, delle associazioni e dei bambini. Lo faremo con Monica Picca - Presidente Municipio X che oggi corre con me per chiedere che ci si possa riappropriare della Pineta di Castel Fusano.", "created_time": "2017-10-24T15:52:56+0000"}, {"id": "38919827644_10155751262107645", "message": "Che il M5S e il PD siano due facce della sinistra non lo dice Fratelli d\u2019Italia ma i dati sulle politiche sociali dell\u2019amministrazione Raggi. Ad oggi su 220milioni di euro totali stanziati dal Campidoglio ben il 70% \u00e8 destinato a immigrati e rom e solo il 30% agli italiani anziani, disabili e poveri.\nUn razzismo al contrario nei confronti degli italiani e dei romani. Che cosa ne pensa Luigi Di Maio? Condivide questa distribuzione delle risorse messa in atto dalla Raggi? E soprattutto: il Movimento Cinque Stelle porter\u00e0 avanti questa politica anche a livello nazionale?", "created_time": "2017-10-23T14:09:47+0000"}, {"id": "38919827644_10155745630237645", "message": "Roma, Municipio X, case popolari di via Antonio Forni: qui ieri ho incontrato cittadini completamente abbandonati dall'amministrazione comunale. Qui il sindaco Raggi, che va in giro a tagliare nastri, non si \u00e8 mai fatta vedere eppure ci sono balconi pericolanti da due anni e nessuno fa manutenzione. Dicono che in questi territori \"cresce la criminalit\u00e0\" ma in realt\u00e0 \u00e8 l'assenza delle Istituzioni a pesare.", "created_time": "2017-10-21T14:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155745482757645", "story": "Giorgia Meloni added 5 new photos \u2014 at Anffas Ostia Onlus.", "message": "Ieri pomeriggio ho visitato la sede di ANFFAS Ostia Onlus, l'associazione nazionale delle famiglie di persone con disabilit\u00e0 intellettiva e/o relazionale. \u00c8 una realt\u00e0 straordinaria, un'eccellenza della Capitale e non solo. \u00c8 uno di quei luoghi in cui si sperimenta, con risultati eccezionali, il lavoro delle persone con disabilit\u00e0. Purtroppo anche questa associazione \u00e8 in causa con il Comune di Roma perch\u00e9 ci sono una serie di burocrati ai quali, evidentemente, non va bene che questa realt\u00e0 dia risposte alle persone con disabilit\u00e0 e alle loro famiglie.", "created_time": "2017-10-21T10:15:29+0000"}, {"id": "38919827644_10155743744837645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Ancora in diretta da Ostia per sostenere Monica Picca - Presidente Municipio X", "created_time": "2017-10-20T17:28:31+0000"}, {"id": "38919827644_10155743663772645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Ostia per sostenere Monica Picca, Candidato Presidente al X municipio", "created_time": "2017-10-20T17:05:52+0000"}, {"id": "38919827644_10155740476787645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Traffico in Sicilia!", "created_time": "2017-10-19T12:54:53+0000"}, {"id": "38919827644_10155738067997645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Una domanda per il Ministro Delrio dalla Sicilia", "created_time": "2017-10-18T14:14:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155737756387645", "message": "...e a Di Maio, che vuole i confronti tra candidati in Sicilia, dico che aspetto anche io il confronto con lui visto che entrambi siamo candidati alla guida dell'Italia.", "created_time": "2017-10-18T12:59:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155737592987645", "message": "Nella mia intervista a Otto e Mezzo ho proposto le primarie per la scelta dei candidati nei collegi uninominali: potrebbe essere questo il metodo per far scegliere ai cittadini i Parlamentari e di avere in ogni collegio d'Italia il candidato pi\u00f9 rappresentativo.", "created_time": "2017-10-18T12:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155737580652645", "story": "Giorgia Meloni added 5 new photos \u2014 in Trapani.", "message": "Questa mattina a Trapani per incontrare cittadini e commercianti nel centro storico #NelloMusumeciPresidente", "created_time": "2017-10-18T11:15:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155735525262645", "story": "Giorgia Meloni is at San Nicola L'Arena, Trabia, Sicily.", "message": "La mancata ricostruzione del porticciolo turistico di San Nicola l'Arena con i fondi strutturali europei \u00e8 una delle centinaia di promesse tradite dell'amministrazione siciliana di Rosario Crocetta. Questo porticciolo \u00e8 un simbolo di quello che in Sicilia non funziona ed \u00e8 uno dei tanti esempi che dimostrano quanto pi\u00f9 ricca potrebbe essere questa Regione. In Italia il petrolio c'\u00e8 ed \u00e8 il turismo, solo che molto spesso non viene estratto per incapacit\u00e0 delle classe dirigenti. #NelloMusumeciPresidente", "created_time": "2017-10-17T16:05:27+0000"}, {"id": "38919827644_10155730466802645", "message": "+++La casa a nonna Peppina glie la ricostruiamo noi+++", "created_time": "2017-10-15T15:18:54+0000"}, {"id": "38919827644_10155730189777645", "message": "+++Questa legge elettorale \u00e8 un imbroglio: ve lo racconto in tre minuti +++", "created_time": "2017-10-15T13:35:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155727609632645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Sud e dintorni", "created_time": "2017-10-14T14:17:46+0000"}, {"id": "38919827644_10155724297442645", "message": "No al Rosatellum perch\u00e9 quella che ci propongono \u00e8 una democrazia finta, cio\u00e8 gli italiani possono s\u00ec votare per\u00f2 il loro voto non deve contare niente. Gli italiani non possono scegliere il loro governo perch\u00e9 lo sceglieranno i partiti, non possono scegliere i loro parlamentari perch\u00e9 gli sceglieranno i partiti. Addirittura alcuni italiani voteranno una lista ed eleggeranno i parlamentari di un'altra lista che non volevano votare. Noi non ci stiamo alla democrazia finta.", "created_time": "2017-10-13T13:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155724217937645", "message": "++LA FONDAZIONE AN HA RISPOSTO AL MIO APPELLO: RICOSTRUIREMO NOI LA CASA DI NONNA PEPPINA++\n\nE' un'Italia impazzita quella nella quale nessuno tocca da anni le ville abusive dei ricconi mentre una donna di 95 anni viene sfrattata dalla casetta di legno che la sua famiglia le ha costruito perch\u00e9 il Governo non ha ancora consegnato le case ai terremotati. In attesa che le Istituzioni rinsaviscano ho chiesto alla Fondazione Alleanza Nazionale, che raccoglie la storia della destra italiana e che ha delle risorse, di aiutare nonna Peppina a rimanere a San Martino di Fiastra finanziando la ricostruzione della sua casa nel rispetto di tutti i vincoli. Sono molto contenta di dire che la Fondazione AN ha risposto positivamente: nonna Peppina sappia che, al di l\u00e0 di quello che faranno la politica e il Governo, ci occuperemo noi di ricostruirle la sua casa affinch\u00e9 possa passare la sua vita e i suoi anni dove vuole stare.", "created_time": "2017-10-13T10:45:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155724199177645", "message": "++GUARDA E CONDIVIDI Il video del mio intervento alla Camera per la dichiarazione di voto di FdI sulla legge elettorale++", "created_time": "2017-10-13T09:46:57+0000"}, {"id": "38919827644_10155722369482645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Montecitorio le ragioni del nostro NO alla legge elettorale", "created_time": "2017-10-12T17:28:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155716340167645", "message": "Approvare con il voto di fiducia, quindi impedendo al Parlamento di discutere, una legge elettorale che impedir\u00e0 ai cittadini di scegliere il proprio Governo e di scegliere i propri rappresentanti sarebbe semplicemente scandaloso. E la domanda che Fratelli d'Italia ha \u00e8: ma il Presidente Mattarella dov'\u00e8?", "created_time": "2017-10-10T11:24:41+0000"}, {"id": "38919827644_10155713790742645", "message": "Nonna Peppina, che lascia la sua casetta in legno antisismica, \u00e8 l'emblema dell'Italia che non funziona, di uno Stato incapace, affogato nella burocrazia, che non risolve i problemi ma li crea. Nonna Peppina aveva rivolto un appello al Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, ma non ha mai ricevuto risposta. E questo silenzio fa male, forse ancora di pi\u00f9 della burocrazia. Rivolgo personalmente un appello al Presidente Mattarella: risponda a nonna Peppina e la incontri perch\u00e9 mai come in questo momento gli italiani hanno necessit\u00e0 di sapere che le Istituzioni sono dalla loro parte e non pensano solo alla politica del Palazzo, che neanche conosce i problemi dell'Italia reale.", "created_time": "2017-10-09T13:46:37+0000"}, {"id": "38919827644_10155708766517645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Dalla Sicilia!", "created_time": "2017-10-07T16:38:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155708622847645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A Catania per la presentazione della lista \"Nello Musumeci presidente\"", "created_time": "2017-10-07T15:48:47+0000"}, {"id": "38919827644_10155708575067645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A Catania per la presentazione ufficiale della lista \"Nello Musumeci Presidente\"", "created_time": "2017-10-07T15:37:07+0000"}, {"id": "38919827644_10155702843082645", "message": "Dopo aver istituito una Commissione d'inchiesta sul sistema bancario che sostanzialmente avr\u00e0 pochissimi mesi per lavorare nella speranza da parte della sinistra che non raggiunga alcun risultato, stamattina in Commissione si \u00e8 votato il regolamento e sono stati bocciati tutti gli emendamenti di Fratelli d'Italia che chiedevano limiti all'apposizione del segreto. In sostanza, si punta a mantenere segrete le ragioni per le quali gli italiani hanno messo miliardi di euro nel sistema bancario. Noi invece ci batteremo perch\u00e9 si sappiano i nomi dei grandi debitori insolventi delle banche.", "created_time": "2017-10-05T16:14:19+0000"}, {"id": "38919827644_10155702062957645", "message": "Cesare Battisti non \u00e8 un rifugiato politico come certa sinistra radical chic ce l'ha venduto per anni: \u00e8 un banale criminale, un terrorista comunista, un rapinatore e un assassino condannato per 4 omicidi che poi ha fatto la bella vita alla faccia delle famiglie delle vittime. Dopo il suo arresto in Brasile, speriamo che possa finalmente scontare la sua pena e saldare i conti con la giustizia italiana. Per questo noi di Fratelli d'Italia offriamo pieno sostegno al Governo e chiediamo all'Esecutivo di mettere tutto il suo lavoro nell'ottenimento dell'estradizione di Cesare Battisti in Italia.", "created_time": "2017-10-05T11:13:26+0000"}, {"id": "38919827644_10155680353907645", "message": "Fratelli d\u2019Italia si \u00e8 astenuta sulla votazione del presidente della Commissione d\u2019inchiesta sulle banche:  riteniamo che la presidenza di una commissione cos\u00ec delicata dovesse spettare all\u2019opposizione ma non c\u2019\u00e8 stata la disponibilit\u00e0 della maggioranza e questo lascia mal sperare. Fin dall\u2019inizio della legislatura Fratelli d\u2019Italia aveva chiesto l\u2019istituzione di una commissione per fare chiarezza su quanto accaduto nel nostro sistema bancario ma l\u2019avvio tardivo da parte del Pd e il loro voto contrario alla richiesta di mandare avanti i lavori anche dopo la scadenza della legislatura, dimostrano come in realt\u00e0 sia in atto un tentativo di perdere tempo per non arrivare a nulla. Fratelli d\u2019Italia dar\u00e0 battaglia e per questo motivo ho deciso di essere fisicamente e personalmente presente all\u2019interno della Commissione.", "created_time": "2017-09-27T15:45:48+0000"}, {"id": "38919827644_10155677238712645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Flash mob di Fratelli d'Italia davanti alla moschea abusiva di via di San Vito a Roma.", "created_time": "2017-09-26T13:03:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155677231717645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Flash mob di Fratelli d'Italia davanti alla moschea abusiva di via di San Vito a Roma", "created_time": "2017-09-26T13:00:58+0000"}, {"id": "38919827644_10155672803382645", "message": "Da oggi inizia un percorso che ci porter\u00e0 al governo della Nazione. Il mio intervento di chiusura di #Atreju17 #tempodipatrioti", "created_time": "2017-09-24T18:47:25+0000"}, {"id": "38919827644_10155671840677645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-09-24T11:16:31+0000"}, {"id": "38919827644_10155671789832645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "UNA PATRIA CHIAMATA ITALIA: LA PROPOSTA DI FRATELLI D'ITALIA PER IL GOVERNO DELLA NAZIONE", "created_time": "2017-09-24T10:48:43+0000"}, {"id": "38919827644_10155671774452645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "UNA PATRIA CHIAMATA ITALIA: LA PROPOSTA DI FRATELLI D'ITALIA PER IL GOVERNO DELLA NAZIONE", "created_time": "2017-09-24T10:41:46+0000"}, {"id": "38919827644_10155671742592645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "UNA PATRIA CHIAMATA ITALIA: LA PROPOSTA DI FRATELLI D'ITALIA PER IL GOVERNO DELLA NAZIONE", "created_time": "2017-09-24T10:20:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155669437187645", "message": "#Atreju17 Il contributo video del maestro Andrea Bocelli #tempodipatrioti", "created_time": "2017-09-23T14:34:02+0000"}, {"id": "38919827644_10155667006682645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-09-22T16:53:23+0000"}, {"id": "38919827644_10155666611477645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-09-22T14:04:32+0000"}, {"id": "38919827644_10155664040987645", "message": "Il video del mio intervento di oggi a Mattino 5", "created_time": "2017-09-21T15:15:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155660496717645", "message": "Oggi ad Un Giorno da Pecora Radio1 ho parlato anche dell'edizione 2017 di Atreju #tempodipatrioti \nGUARDA IL VIDEO", "created_time": "2017-09-20T14:34:51+0000"}, {"id": "38919827644_10155655865582645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-09-19T10:05:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155655862127645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-09-19T10:02:22+0000"}, {"id": "38919827644_10155655854162645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-09-19T09:55:54+0000"}, {"id": "38919827644_10155655841112645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera la conferenza stampa di #Atreju17", "created_time": "2017-09-19T09:47:58+0000"}, {"id": "38919827644_10155655836487645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera la conferenza stampa di #Atreju17", "created_time": "2017-09-19T09:45:17+0000"}, {"id": "38919827644_10155655831427645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera la conferenza stampa di #Atreju17", "created_time": "2017-09-19T09:42:21+0000"}, {"id": "38919827644_10155641224172645", "message": "Ieri sera a Cartabianca ho ribadito come in Italia tutto il peso dell'immigrazione sia stata scaricata sui pi\u00f9 poveri: i centri d'accoglienza vengono aperti nelle periferie e l'immigrazione incontrollata serve al grande capitale per rivedere al ribasso i diritti dei lavoratori, soprattutto quelli pi\u00f9 in difficolt\u00e0. \u00c8 facile fare l'accoglienza sulla pelle degli altri.\nGUARDA E CONDIVIDI", "created_time": "2017-09-13T16:48:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155638367507645", "message": "\"E' tempo di patrioti\": questo il titolo della nuova edizione di Atreju che torna a Roma dal 22 al 24 settembre. Vi aspetto alle 'Officine Farneto'  in via dei Monti della Farnesina, 77 (Foro Italico).\nInfo www.atreju.tv #tempodipatrioti #Atreju17", "created_time": "2017-09-12T13:31:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155631078532645", "message": "Prima di partecipare all'iniziativa organizzata a Termini Imerese da FdI su lavoro, turismo e innovazione, ho visitato il villaggio Himera, confiscato alla mafia 12 anni fa e con il quale lo Stato non \u00e8 riuscito a fare nulla: ora c'\u00e8 solo degrado e devastazione. \nE' una vergogna che i beni confiscati alla mafia non vengano riutilizzati per segnare la vittoria dello Stato sulla criminalit\u00e0 organizzata. \u00c8 una vergogna che si arrivi a parlare di utilizzo dei beni confiscati alla mafia solo quando si sgomberano gli occupanti illegali e si vogliono dare questi stabili tolti alla mafia, alla mafia degli occupazioni abusive.\nLa proposta di Fratelli d'Italia a Nello Musumeci, futuro presidente della Regione Siciliana e che porteremo in Parlamento: in Sicilia questi beni siano messi a bando per gli operatori del campo del turismo, perch\u00e9 strutture come il villaggio Himera possano produrre ricchezza per gli imprenditori onesti e non per la criminalit\u00e0 organizzata", "created_time": "2017-09-09T15:58:46+0000"}, {"id": "38919827644_10155628623442645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-09-08T16:56:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155628254962645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Sicilia seconda parte", "created_time": "2017-09-08T13:52:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155628245697645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Sicilia", "created_time": "2017-09-08T13:49:51+0000"}, {"id": "38919827644_10155625023062645", "message": "Mio intervento a IN ONDA (II\u00b0 parte)", "created_time": "2017-09-07T08:19:04+0000"}, {"id": "38919827644_10155625021042645", "message": "Mio intervento a IN ONDA (I\u00b0parte)", "created_time": "2017-09-07T08:15:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155611886127645", "message": "Questa mattina ho partecipato alla festa di \"Il Fatto Quotidiano\" in corso in Versilia", "created_time": "2017-09-02T14:23:49+0000"}, {"id": "38919827644_10155611849092645", "message": "Questa mattina ho partecipato alla festa di \"Il Fatto Quotidiano\" in corso in Versilia", "created_time": "2017-09-02T14:05:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155611810907645", "message": "Questa mattina ho partecipato alla festa di \"Il Fatto Quotidiano\" in corso in Versilia", "created_time": "2017-09-02T13:57:35+0000"}, {"id": "38919827644_10155599955942645", "message": "2 minuti sui temi importanti dedicati alla difesa degli interessi della nostra Italia. Condividi? #2minuticonGiorgia", "created_time": "2017-08-29T13:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155577711012645", "message": "Le Frecce Tricolori sorvolano la spiaggia di Fasano, in Puglia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-08-21T11:04:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155575140447645", "message": "Ventimiglia, uno dei mercati pi\u00f9 grandi d'Europa. Gli ambulanti regolari praticamente \"accerchiati\" da venditori abusivi extracomunitari, molti dei quali clandestini, senza che nessuno intervenga per ripristinare ordine e legalit\u00e0. Non paghi di avere massacrato questo settore con la direttiva Bolkestein, chi ci governa lascia proliferare commercio illegale e contraffazione. Noi stiamo con gli italiani onesti che vogliono difendere il proprio lavoro e la propria sicurezza. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-08-20T13:22:25+0000"}, {"id": "38919827644_10155560683827645", "message": "Buon Ferragosto \ud83c\udf49", "created_time": "2017-08-15T17:52:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155556271672645", "message": "Sapevate che ogni anno finisce nella spazzatura UN TERZO della produzione mondiale di cibo? E che in Italia, per persona, si sprecano 146 CHILI di cibo? Sono dati assurdi, che per\u00f2 ognuno di noi pu\u00f2 aiutare a correggere. \nQuando partite, non buttate il cibo che si deteriora, e non lo lasciate a marcire. Ci sono mille modi di utilizzarlo. Donandolo alle associazioni che si occupano dei poveri, o surgelandolo, o facendo le conserve. Io stamattina ho fatto la marmellata di pere e pesche contro lo spreco alimentare. E' buonissima!", "created_time": "2017-08-14T08:20:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155550337502645", "message": "2 minuti sui temi importanti dedicati alla difesa degli interessi della nostra Italia. Condividi?\n#2minuticongiorgia", "created_time": "2017-08-12T09:52:31+0000"}, {"id": "38919827644_10155538984022645", "message": "In Sicilia quello che ha fatto Fratelli d'Italia \u00e8 stato rispondere all'appello di Nello Musumeci, persona che ha competenza, esperienza e tanta credibilit\u00e0. Lo ribadisco con delicatezza poich\u00e9 non ne faccio questioni personali: politicamente FdI non \u00e8 alleabile col partito di Alfano, che governa con Renzi e Gentiloni e in Sicilia con Crocetta. Se poi a livello regionale, si volesse dare vita a esperienze civiche di ispirazione, come \u00e8 accaduto in Liguria, su questo decider\u00e0 il candidato presidente Nello Musumeci perch\u00e9 non faccio questioni nazionali su casi locali. Se invece, come mi pare di veder emergere da alcune interviste di esponenti di Forza Italia, l'alleanza con Alfano in Sicilia serve ad avere Alfano alleato a livello nazionale, lo dico chiaro: signori, non si pu\u00f2 fare. Ora aspetto e resto a vedere, sperando che la Sicilia possa avere attorno alla candidatura di Nello Musumeci, che a mio parere \u00e8 la migliore e sulla quale mi pare in molti fossero d'accordo, un'alleanza pi\u00f9 ampia possibile per vincere. E attendo di capire da Silvio Berlusconi quale sia la posizione definitiva di FI, rispetto alle tante che sto leggendo.", "created_time": "2017-08-08T16:37:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155538741877645", "message": "Un governo di patrioti prevederebbe nel suo programma la richiesta da parte del governo italiano di una missione europea per un blocco navale al largo della Libia, il confronto con i governi libici, l'apertura degli hotspot in Africa e da l\u00ec l'equa distribuzione dei rifugiati nei 27 Paesi della UE. Questa \u00e8 da sempre l'unica cosa seria da fare in tema di immigrazione: \u00e8 quello che voglio fare io, che Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale farebbe al governo e quello su cui sfidiamo tutti gli altri interlocutori #tempodipatrioti", "created_time": "2017-08-08T15:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155538597522645", "message": "Con Fratelli d'Italia siamo stati i primi a porre il tema delle Ong e di un qualcosa che, fingendo di essere un lavoro umanitario, rischia di diventare fiancheggiamento dell'immigrazione clandestina e dunque un reato. Da tempo chiediamo al Governo di sequestrare le navi delle Ong che entrano in porto cariche di migranti e, dopo essere stati tacciati di xenofobia, ora l'Esecutivo \u00e8 dovuto arrivare alle nostre stesse conclusioni e a quelle di molti procuratori della Repubblica che stanno indagando. Fare luce su questo problema \u00e8 giusto: non devono esserci zone franche e nessuno \u00e8 esente dal rispetto delle regole nazionali. E c'\u00e8 qualcosa che non va se verso il 5 per mille ad una Ong per aiutare e curare un bambino africano malnutrito nel suo villaggio e poi quella stessa Ong spende centinaia di migliaia di euro per le navi che portano in italia i clandestini.", "created_time": "2017-08-08T13:27:47+0000"}, {"id": "38919827644_10155538149397645", "message": "Oggi ricorre il tragico anniversario del disastro di Marcinelle. Tra le numerose vittime, 136 furono gli italiani che persero la vita mentre lavoravano duramente nelle miniere del Belgio. \u00c8 giusto e doveroso ricordare tutti i nostri connazionali che ieri e oggi sono stati costretti a emigrare in ogni parte del mondo per migliorare la loro condizione e quella delle Nazioni che li ospitano. Esiste un'immigrazione sana che aiuta le Nazioni a crescere e un'immigrazione parassitaria che devasta le societ\u00e0 delle Nazioni ospitanti. La sinistra preferisce la seconda e si ricorda degli italiani all'estero solo in tempo di elezioni. Oggi come, ogni giorno, va a loro il nostro pensiero ed un grazie per l'orgoglio con cui in ogni parte del mondo si sentono sempre italiani.", "created_time": "2017-08-08T10:00:12+0000"}, {"id": "38919827644_10155535969817645", "message": "Le immagini del \"ministro degli Esteri europeo\" Mogherini in visita istituzionale nella Repubblica islamica d'Iran per l'insediamento di Rouhani. Altro da aggiungere? Si, un hashtag: #sottomissione", "created_time": "2017-08-07T16:00:17+0000"}, {"id": "38919827644_10155535663782645", "message": "Fratelli d\u2019Italia \u00e8 dalla parte degli agenti di Polizia Penitenziaria, dimenticati dai governi Pd e costretti a lavorare in condizioni vergognose, anche peggiori dei detenuti. Lo abbiamo detto la scorsa settimana in occasione della visita di una delegazione di FdI alla casa circondariale di Pesaro e lo ribadiamo oggi: le nostre priorit\u00e0 sono totalmente opposte a quelle della sinistra degli svuotacarceri e degli indulti mascherati. Le proposte di Fratelli d'Italia sono: difesa delle vittime dei reati e garanzia della certezza della pena, tutela delle condizioni lavorative degli uomini e delle donne in divisa che servono lo Stato e nuovi carceri.", "created_time": "2017-08-07T14:30:27+0000"}, {"id": "38919827644_10155526935512645", "message": "Quando propone il numero chiuso per gli immigrati Renzi \u00e8 ridicolo e non sa di cosa parla. Il numero chiuso dell\u2019immigrazione c'\u00e8 gi\u00e0 e si stabilisce attraverso il decreto flussi, che il Governo ha di fatto annullato perch\u00e9 tutte le quote di immigrazione sono coperte da chi entra illegalmente attraverso gli scafisti. Chi invece vuole entrare regolarmente in Italia non pu\u00f2 farlo. Renzi la smetta di dire idiozie.", "created_time": "2017-08-04T14:34:58+0000"}, {"id": "38919827644_10155526375862645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera dei deputati per annunciare l'adesione del movimento 'Officine del Sud' a Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale", "created_time": "2017-08-04T10:23:57+0000"}, {"id": "38919827644_10155524570202645", "message": "Il 22, 23 e 24 settembre a Roma torna Atreju. Vi aspetto! #tempodipatrioti #Atreju17", "created_time": "2017-08-03T19:00:36+0000"}, {"id": "38919827644_10155524694332645", "story": "Giorgia Meloni added 10 new photos.", "message": "Oggi pomeriggio ho visitato il centro d'accoglienza di Pian del Lago a Caltanissetta, uno dei pi\u00f9 grandi della Sicilia. L'Italia rischia di diventare il campo profughi d'Europa. Noi non vogliamo pi\u00f9 parlare di dove mettere gli immigrati, di come accoglierli e di quanto spendere ma solo di come si fa a bloccare l'invasione. Le proposte di FdI: un accordo coi governi libici che preveda il blocco navale al largo delle coste;  l'apertura in Africa degli hotspot per capire chi ha diritto all'asilo politico e da l\u00ec la distribuzione dei profughi nei 27 Paesi UE.", "created_time": "2017-08-03T18:07:55+0000"}, {"id": "38919827644_10155523647872645", "message": "La posizione di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \u00e8 sempre la stessa: sia a livello nazionale che a livello siciliano noi non siamo alleabili con il partito di Alfano.", "created_time": "2017-08-03T11:29:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155523591147645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Dalla Valle dei Templi di Agrigento", "created_time": "2017-08-03T10:51:53+0000"}, {"id": "38919827644_10155523530037645", "message": "Anche sulle Ong avevamo ragione: da tempo Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale dice che bisogna sequestrare le navi delle organizzazioni non governative e denunciare i loro equipaggi per favoreggiamento dell'immigrazione clandestina. Ormai \u00e8 chiaro che queste persone, pi\u00f9 che fare un'attivit\u00e0 umanitaria, sostanzialmente fiancheggiano e aiutano gli scafisti a fare soldi con la tratta degli schiavi del terzo millennio.", "created_time": "2017-08-03T10:14:29+0000"}, {"id": "38919827644_10155521650092645", "message": "Le navi delle Ong che non firmano le regole, peraltro molto blande, proposte dal Governo vanno sequestrate e i loro equipaggi vanno denunciati per favoreggiamento dell'immigrazione clandestina.", "created_time": "2017-08-02T19:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155521646987645", "message": "Dopo aver riempito l\u2019Italia di immigrati clandestini, oggi il Pd ammette di aver sbagliato tutto e d\u00e0 ragione a noi \u201cpericolosi populisti\u201d. Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale ha scelto di astenersi sul provvedimento perch\u00e9 la missione ha dei contorni troppo poco chiari per un voto favorevole, ma volevamo comunque dare un voto di incoraggiamento al Governo perch\u00e9 per la prima volta ammette che bisogna bloccare i flussi migratori.", "created_time": "2017-08-02T17:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155521642872645", "message": "L'ho detto e lo ripeto: chi ha governato con Renzi non pu\u00f2 essere alleato di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale.", "created_time": "2017-08-02T16:27:51+0000"}, {"id": "38919827644_10155520747212645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera dei deputati per la dichiarazione di voto di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale sull'iniziativa del Governo in Libia", "created_time": "2017-08-02T09:23:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155518819167645", "message": "Renzi \u00e8 tra quelli che si limitano a tifare per qualcun altro al di fuori dei nostri confini nazionali, sperando di ricevere una pacca sulla spalla. Dopo governi deboli e non legittimati dal popolo, all'Italia serve un governo di patrioti che difenda gli interessi nazionali, risponda alle aggressioni e si renda conto che l\u2019Europa non esiste o pare utilizzare sempre due pesi e due misure.", "created_time": "2017-08-01T17:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155518796657645", "message": "Con la vicenda di Fincantieri credo che Macron abbia dimostrato che l\u2019Europa non esiste: \u00e8 una somma di Stati che difendono i propri interessi nazionali. Il problema \u00e8 che l\u2019Italia sembra essere l\u2019unica nazione in Europa che non difende i propri interessi.", "created_time": "2017-08-01T16:11:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155518068662645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "+++FDI ENTRA IN SENATO+++\nIn diretta la conferenza stampa col senatore Stefano Bertacco.", "created_time": "2017-08-01T10:02:17+0000"}, {"id": "38919827644_10155512928377645", "message": "Qualche settimana fa Fratelli d'Italia ha presentato  le sue proposte per la famiglia, a tutela della maternit\u00e0 e a sostegno della natalit\u00e0, che poniamo alla base del nostro programma di Governo e di ogni alleanza. Un pacchetto molto complesso di iniziative che partono dalla tassazione, che va spostata dalla persona al nucleo familiare, passa per gli incentivi alle aziende che hanno il coraggio di assumere una donna in et\u00e0 fertile e quindi a strumenti che rendono questa assunzione agevole e arriva fino al reddito per l\u2019infanzia, per sostenere le famiglie pi\u00f9 in difficolt\u00e0 che mettono al mondo dei figli. Basta finti bonus e inutili slide: in Italia \u00e8 urgente e necessaria una rivoluzione del welfare per mettere al centro del nostro stato sociale la famiglia, che \u00e8 il primo nucleo di solidariet\u00e0", "created_time": "2017-07-30T13:21:02+0000"}, {"id": "38919827644_10155510540847645", "message": "Cronache dall'Italia allo sbando: un africano ha accoltellato a Siena l'autista di un autobus che \u00e8 ora ricoverato in gravissime condizioni. Il criminale \u00e8 stato bloccato dai carabinieri che gli hanno sparato a una gamba. Che dite, libereranno subito il \"povero migrante\" e indagheranno i carabinieri per tentato omicidio?", "created_time": "2017-07-29T17:06:28+0000"}, {"id": "38919827644_10155507173327645", "message": "Tre bastardi finti profughi, mantenuti con i soldi degli italiani, hanno violentato a Trieste una ragazzina di 14 anni. La mia solidariet\u00e0 e vicinanza a questa piccola donna in questo momento terribile. I due pakistani e l'afgano arrestati devono marcire in galera e poi rispediti a calci a casa loro. Basta immigrazione incontrollata, basta con la presa in giro dei clandestini spacciati per profughi. Vediamo quanto tempo gli incompetenti del Governo ci mettono a fare il benedetto blocco navale che chiediamo da anni", "created_time": "2017-07-28T14:49:43+0000"}, {"id": "38919827644_10155503615782645", "message": "Per anni Fratelli d'Italia ha proposto una missione europea per produrre un blocco navale al largo delle coste libiche, aprire in territorio africano i centri per stabilire chi avesse diritto ad essere rifugiato e da l\u00ec distribuirli equamente nei 27 Paese della Ue. In Italia ci hanno riso in faccia ma oggi arriva il presidente francese Macron e fa esattamente la stessa cosa. Il che dimostra che in Italia quelli che erano i populisti avevano le soluzioni quelli che erano i responsabili al governo erano semplicemente degli incapaci.", "created_time": "2017-07-27T15:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155503022777645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera per la conferenza stampa con Nello Musumeci", "created_time": "2017-07-27T11:13:25+0000"}, {"id": "38919827644_10155502927417645", "message": "Questa mattina il quotidiano Il Giornale ha pubblicato il mio intervento sulla surreale relazione conclusiva della commissione Jo Cox, istituita e presieduta da Laura Boldrini, secondo cui l\u2019odio si contrasta controllando l\u2019informazione. E tra le \u201cpericolose\u201d opinioni da correggere troviamo: il 52,6% degli italiani che pensa che \u201cl\u2019aumento degli immigrati favorisce il diffondersi del terrorismo e della criminalit\u00e0\u201d; la contrariet\u00e0 del 41,1% all'apertura di una moschea sotto casa e l'opinione negativa sui rom da parte dell'82% degli italiani. Insomma, per la sinistra la soluzione ai problemi come l\u2019immigrazione incontrollata, il terrorismo, l\u2019islamizzazione forzata dell\u2019Europa, la criminalit\u00e0 dei rom e il degrado \u00e8 molto semplice: vietare per legge di parlarne e di scriverne. Se la Commissione della Boldrini ha un merito \u00e8 quello di essere talmente grottesca da smascherare il gioco liberticida che la ispira. Cara Presidente, caro \u201cgran giur\u00ec\u201d, cari inquisitori del terzo millennio: il popolo italiano non rinuncer\u00e0 cos\u00ec facilmente alla propria libert\u00e0. E ora accusatemi pure di diffondere \u201cstereotipi culturali\u201d", "created_time": "2017-07-27T10:40:18+0000"}, {"id": "38919827644_10155501038872645", "message": "Alla XII Conferenza degli Ambasciatori d'Italia il presidente del Consiglio Gentiloni dice che \"la nostra politica estera deve avere il coraggio di essere al servizio dell'interesse nazionale\". Il fatto che Gentiloni consideri una conquista da raggiungere con coraggio qualcosa che per tutte le altre Nazioni \u00e8 la scontata base di qualunque politica estera dimostra quello che noi di Fratelli d'Italia diciamo da sempre: il Governo Gentiloni - come Renzi, Letta e Monti - non sono l\u00ec per fare l'interesse degli italiani.", "created_time": "2017-07-27T08:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155500448967645", "message": "Se il Pd avesse voluto abolire veramente e subito i vitalizi avrebbe portato il provvedimento nell\u2019Ufficio di Presidenza della Camera dei deputati e fatto approvare in regime di autodichia. Questo avrebbe evitato i tempi lunghi della navetta parlamentare e il pronunciamento della Corte costituzionale. Spero che Matteo Renzi voglia dichiarare sin da ora la sua disponibilit\u00e0 a mettere il voto di fiducia al Senato su questo provvedimento: lo hanno messo su certe porcate che obiettivamente non si potranno vergognare a farlo su questo.", "created_time": "2017-07-26T18:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155500414302645", "message": "Oggi il M5S e il Pd fanno la gara per rivendicare la paternit\u00e0 della legge per l'abolizione dei vitalizi ma basta guardare gli atti parlamentari per sapere che il movimento che per primo ha fatto calendarizzare una proposta per ricalcolare tutte le pensioni d'oro, vitalizi compresi, \u00e8 Fratelli d'Italia. Anzi: quando abbiamo introdotto il tema del ricalcolo contributivo siamo stati spernacchiati da tutti. Il Pd ci ha riso in faccia e il M5S ha fatto di tutto per affossare la proposta di FdI visto che a loro non interessava raggiungere il risultato ma far vedere che erano loro i primi a intervenire sul tema. Con un ritardo di tre anni oggi anche loro arrivano sulla nostra posizione. Diceva Giorgio Almirante che \"quando la tua verit\u00e0 affiora sulle labbra dei tuoi avversari devi gioire perch\u00e9 significa che hai vinto\". E questo ci basta.", "created_time": "2017-07-26T17:15:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155500134437645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera per la dichiarazione di voto sulla proposta di legge di abolizione dei vitalizi", "created_time": "2017-07-26T14:55:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155496694732645", "message": "++ABOLIZIONE VITALIZI: TRUFFA SINISTRA ++\nDichiarato inammissibile e \u201clesivo dell\u2019autonomia\u201d l'emendamento di Fratelli d'Italia per chiedere alla Banca d'Italia, alla Corte Costituzionale e alla Presidenza della Repubblica di adeguare i loro ordinamenti alla legge sull\u2019abolizione dei vitalizi. In pratica la sinistra dice che in Italia ci sono privilegi che il Parlamento non pu\u00f2 toccare. Vergognoso.", "created_time": "2017-07-25T16:13:31+0000"}, {"id": "38919827644_10155496241372645", "message": "Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale voter\u00e0 s\u00ec alla proposta di abolizione dei vitalizi. Per primi abbiamo presentato questa proposta tre anni per cancellare anche le pensioni d'oro ma \u00e8 stata bocciata dal Pd e dalla stragrande maggioranza dei partiti.", "created_time": "2017-07-25T14:18:32+0000"}, {"id": "38919827644_10155492819262645", "message": "Oggi sit in di Fratelli d'Italia al porto di Augusta in Sicilia per dire: no hotspot #stopsbarchi", "created_time": "2017-07-24T16:12:58+0000"}, {"id": "38919827644_10155492388162645", "message": "A Vittoria ho incontrato una delegazione di Vigili del Fuoco precari e in attesa di essere stabilizzati. L'Italia va a fuoco, sta vivendo una drammatica emergenza incendi ma il Governo stabilizza poche persone tra coloro che hanno fatto un concorso e ancora meno tra i precari che da anni servono con fedelt\u00e0 l'Italia, spesso impiegati solo per fare da piantone. La nostra Nazione ringrazia di cuore questi eroi che non hanno paura di mettere a rischio la loro vita per salvarne altre e il nostro straordinario patrimonio ambientale.", "created_time": "2017-07-24T16:00:25+0000"}, {"id": "38919827644_10155492682277645", "message": "Fa fresco in Sicilia... \ud83d\ude30", "created_time": "2017-07-24T15:26:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155492500507645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da piazza Armerina", "created_time": "2017-07-24T14:19:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155492144107645", "story": "Giorgia Meloni is in Vittoria, Italy.", "message": "A Vittoria ho visitato il mercato ortofrutticolo, uno dei pi\u00f9 grandi d'Europa, per denunciare il dramma che vivono gli agricoltori e i produttori siciliani, totalmente abbandonati dallo Stato e da governi che si sono occupati di tutto tranne che dei problemi degli italiani. La prima cosa da fare \u00e8 stracciare tutti quegli accordi della UE che hanno messo in ginocchio la nostra agricoltura e le nostre produzioni d'eccellenza, dall'accordo col Marocco al CETA, il trattato di libero scambio col Canada. Fratelli d'Italia \u00e8 al fianco dei produttori italiani e far\u00e0 di tutto per difendere il Made in Italy e combattere la concorrenza sleale.", "created_time": "2017-07-24T12:35:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155491598067645", "message": "Oggi tour in Sicilia Orientale. Quattro tappe (Catania, Vittoria, Augusta e Piazza Armerina) per parlare di immigrazione e difesa dei confini, tutela della nostra agricoltura e del Made in Italy, lavoro e rilancio del turismo.", "created_time": "2017-07-24T09:08:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155491575092645", "message": "Oggi tour in Sicilia Orientale. Prima tappa a Catania per presentare il nuovo gruppo consiliare di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-07-24T08:52:27+0000"}, {"id": "38919827644_10155491377672645", "message": "In partenza per la splendida Sicilia, per parlare di emergenza immigrazione, ma anche di sicurezza, problemi dell'agricoltura e del lavoro di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale", "created_time": "2017-07-24T06:41:12+0000"}, {"id": "38919827644_10155481278627645", "message": "Quando Tito Boeri dice che gli immigrati ci pagano le pensioni, pi\u00f9 che il presidente dell\u2019Istituto Nazionale Previdenza Sociale sembra il presidente dell\u2019Istituto Nazionale Persone Straniere.", "created_time": "2017-07-21T14:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155474119912645", "message": "Fratelli d'Italia chiede al premier Gentiloni e al ministro degli Esteri Alfano di protestare formalmente col Governo britannico per l'articolo gravemente diffamatorio del 'Sun'. \u00c8 inaudito paragonare la nostra bellissima Napoli a Mogadiscio, a Caracas o addirittura a Raqqa, dove infuria la guerra contro l'Isis. Ma al 'Sun' sono impazziti? Cosa direbbe il premier Theresa May se una autorevole testata italiana decidesse di pubblicare una mappa con le 10 capitali mondiali dell'evasione fiscale e della corruzione e scegliesse di accostare Londra ai paradisi fiscali e ai pi\u00f9 corrotti regimi africani?", "created_time": "2017-07-19T14:15:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155474259317645", "story": "Giorgia Meloni updated their cover photo.", "created_time": "2017-07-19T12:40:39+0000"}, {"id": "38919827644_10155473708777645", "message": "Immagini devastanti arrivano dalla Maremma. In un mese sono centinaia gli incendi appiccati, addirittura 15 in un giorno. Le conseguenze sono gravissime: le fiamme hanno bruciato 26 auto nella giornata di domenica a Marina di Grosseto e 6 luned\u00ec accanto alla pineta \"sito di importanza comunitaria\". \nUn luogo splendido arso dalle fiamme, cos\u00ec come Castiglione della Pescaia, e l'incolumit\u00e0 dei cittadini messa in grave pericolo. Danni ingenti e tangibili, che gettano residenti e turisti nel panico.\nIl Governo guarda e tace ma non resta fermo: fa quello che gli riesce meglio e manda a Grosseto altri immigrati. Solidariet\u00e0 ai cittadini della Maremma scesi in piazza: FdI \u00e8 al vostro fianco. A Gentiloni e Renzi chiedo: ma una volta nella vostra vita riuscirete a pensare prima agli italiani?", "created_time": "2017-07-19T09:00:53+0000"}, {"id": "38919827644_10155473636182645", "message": "Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale sar\u00e0 stasera a Palermo per la tradizionale fiaccolata in memoria del giudice Paolo Borsellino, che partir\u00e0 alle 20.30 da Piazza Vittorio Veneto con arrivo in Via D'Amelio.", "created_time": "2017-07-19T07:13:18+0000"}, {"id": "38919827644_10155469922332645", "message": "Scandaloso quel #Avanti per fare pubblicit\u00e0 al libro di Renzi coi soldi dei contribuenti italiani. Il Pd non ha alcun rispetto delle Istituzioni. Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale presenter\u00e0 un'interrogazione parlamentare.", "created_time": "2017-07-18T09:03:14+0000"}, {"id": "38919827644_10155467224737645", "message": "Stasera dalle ore 20.30 sar\u00f2 ospite a \"In Onda\" su La 7. Tra i temi al centro del dibattito ci saranno, ovviamente, ius soli e immigrazione. Seguitemi se potete, aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-07-17T13:18:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155467039627645", "message": "Da tempo conosco la storia di Gianni e della sua famiglia e gi\u00e0 nel 2015 denunciai per la prima volta questa vicenda e chiesi l'intervento immediato del Comune di Roma, all'epoca guidato dal Pd e da Marino. Dopo due anni il sindaco \u00e8 cambiato, in Campidoglio sono arrivati i grillini ma nulla \u00e8 cambiato: Gianni aspetta ancora una risposta. Beh, Virginia Raggi ha altre priorit\u00e0: regalare le case ai rom...", "created_time": "2017-07-17T11:55:07+0000"}, {"id": "38919827644_10155464247957645", "story": "Giorgia Meloni is at Porto-di-Civitavecchia.", "message": "Dopo essere sbarcati in Sicilia, in Calabria, in Puglia e in Campania gli immigrati clandestini arrivano a Civitavecchia, in quello che \u00e8 il porto croceristico pi\u00f9 grande d'Europa. Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale dice basta: noi non vogliamo parlare pi\u00f9 di dove accoglierli o dove farli sbarcare. Noi vogliamo parlare solamente di come si fa a impedire ai barconi di partire. Noi vogliamo parlare solamente di un blocco navale a largo delle coste della Libia. Gentiloni e Renzi svegliatevi: non vogliamo diventare il campo profughi d'Europa.", "created_time": "2017-07-16T15:49:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155463620937645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dal porto di Civitavecchia", "created_time": "2017-07-16T12:41:31+0000"}, {"id": "38919827644_10155460731202645", "message": "Ce ne mettono di tempo ma prima o poi ci arrivano anche loro...\n#buongiornoPd", "created_time": "2017-07-15T18:00:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155460407462645", "message": "Prima o poi ci arrivano anche loro...\n#buongiornoPd", "created_time": "2017-07-15T15:30:54+0000"}, {"id": "38919827644_10155460255212645", "message": "Dopo 3 anni ci sono arrivati anche loro...\n#buongiornoPd", "created_time": "2017-07-15T13:30:19+0000"}, {"id": "38919827644_10155451875602645", "message": "Emergenza sbarchi e immigrazione, decreto salva banche e lavoro, ius soli e cittadinanza, futuro del centrodestra e legge elettorale: di questo e molto altro ho parlato a Rainews.it. Ecco il video. Aspetti i vostri commenti", "created_time": "2017-07-14T10:36:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155451649647645", "message": "Questa mattina, a partire dalle ore 11.10, sar\u00f2 ospite in diretta di \"Studio 24\" il programma di approfondimento politico di Rainews 24. Seguitemi se potete, Aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-07-14T07:44:18+0000"}, {"id": "38919827644_10155449723047645", "message": "Treno Napoli/Milano: 50 minuti di ritardo.\nTreno Salerno/Firenze: 75 minuti di ritardo.\nTreno da Roma/Firenze: 75 minuti di ritardo.\nE la sinistra si occupa di mandarti in galera se in tasca hai l'accendino del Duce. Vuoi vedere che il ddl Fiano prevede anche il divieto che i treni arrivino in orario?", "created_time": "2017-07-13T18:38:34+0000"}, {"id": "38919827644_10155449513387645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Versiliana", "created_time": "2017-07-13T17:39:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155447974142645", "message": "Il mio saluto di ieri alla \"Notte di mezza estate\" al Giardino degli Aranci a Roma", "created_time": "2017-07-13T10:00:59+0000"}, {"id": "38919827644_10155446479257645", "message": "La mia nipotina Rachele ha compiuto sette anni! Auguri Rachi \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f", "created_time": "2017-07-12T21:36:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155444471002645", "message": "Fano: arrestato magrebino pregiudicato e clandestino gi\u00e0 espulso dall'Italia, per aver tentato di violentare una ragazzina di 14 anni. L'ha caricata a forza sull'auto e portata nel casolare che occupava abusivamente. La ragazzina si \u00e8 salvata solo grazie al suo straordinario coraggio: lo ha colpito, si \u00e8 lanciata dalla finestra del primo piano ed \u00e8 scappata. Totale solidariet\u00e0 a questa piccola donna, nella speranza che possa tornare presto in salute e superare quanto accaduto. Di questo schifoso vigliacco si occupi la giustizia di casa sua: noi pretendiamo il rimpatrio immediato.", "created_time": "2017-07-12T08:47:56+0000"}, {"id": "38919827644_10155441022152645", "message": "Renzi e il Pd si svegliano e scoprono oggi che il Fiscal Compact \u00e8 un cappio al collo per l'Italia. Ma quando nel 2012 il Parlamento lo ha votato non ricordo l'allora sindaco di Firenze prendere le distanze dal suo partito che sosteneva quel trattato. Tra i pochissimi interventi di dissenso ricordo invece quello di Guido Crosetto, fondatore di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale. UN VIDEO DA RIVEDERE E CONDIVIDERE \ud83d\udd3b", "created_time": "2017-07-11T09:55:51+0000"}, {"id": "38919827644_10155438839192645", "message": "Renzi: presentai gli 80 euro come una televendita di Wanna Marchi.\nMatteo Renzi se vuoi ti dico anche il resto.... 3 anni prima  #matteodonascimiento\n\nhttps://youtu.be/SQeyi7qOw28", "created_time": "2017-07-10T17:51:06+0000"}, {"id": "38919827644_10155438661817645", "message": "Rinnovo la mia vicinanza a Chris Gard e Connie Yates, i genitori del piccolo Charlie Gard che si stanno battendo con le unghie e con i denti per affermare una cosa semplice: la possibilit\u00e0 di tentare ogni strada per dare al loro figlio una speranza di vita. Cari Chris e Connie, non siete soli in questa battaglia. Al vostro fianco ci sono tutti coloro che hanno a cuore il diritto alla vita e che in queste settimane si sono mobilitate, ad ogni livello, per farvi sentire il loro sostegno. La speranza \u00e8 accesa #SaveCharlie", "created_time": "2017-07-10T16:49:17+0000"}, {"id": "38919827644_10155430284717645", "message": "Mentre dottor Jekyll  Renzi da segretario del PD fa invadere l'Italia con 600 mila clandestini, mister Hyde Renzi scrive sulla necessit\u00e0 di fermare l'immigrazione incontrollata. Queste pagliacciate non fanno pi\u00f9 ridere, ormai fanno solo infuriare.", "created_time": "2017-07-08T07:15:31+0000"}, {"id": "38919827644_10155428188127645", "message": "Al Festival dei Due Mondi di Spoleto ho avuto l'occasione di parlare delle proposte di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale in tema di natalit\u00e0 e famiglia, a partire dal reddito di infanzia, che \u00e8 la nostra risposta alla demagogia di chi propone il reddito di cittadinanza. Per noi la questione demografica \u00e8 una priorit\u00e0.", "created_time": "2017-07-07T16:39:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155427181287645", "message": "L'ex ministro degli Esteri Bonino e l'ex ministro della Difesa Mauro del Governo Letta hanno dichiarato che Renzi e Alfano hanno a suo tempo concordato segretamente in Europa di far sbarcare tutti i clandestini recuperati nel Mediterraneo in Italia, questo contravvenendo al diritto internazionale e al diritto del mare. Se questo fosse vero, ci troveremmo davanti a un gravissimo atto di tradimento nei confronti della Nazione italiana. Una invasione pianificata e organizzata dai massimi vertici dello Stato in combutta con Governi stranieri. Chiediamo l'intervento del Presidente della Repubblica per fare piena luce su questa gravissima ipotesi.", "created_time": "2017-07-07T11:00:35+0000"}, {"id": "38919827644_10155425096237645", "message": "Illuminare di blu il Colosseo, uno dei monumenti simbolo della Citt\u00e0 Eterna e tra i pi\u00f9 famosi al mondo, sarebbe un segnale estremamente importante a sostegno della mobilitazione internazionale per salvare il piccolo Charlie Gard. Sostengo e faccio mio l'appello rivolto da CitizenGo al sindaco di Roma Virginia Raggi e mi auguro che la Capitale d'Italia voglia cogliere questa occasione per far sentire forte la sua voce a difesa della vita. #SaveCharlie", "created_time": "2017-07-06T19:03:41+0000"}, {"id": "38919827644_10155420884107645", "message": "NO IUS SOLI >>> Firma la petizione di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale >>> stopiussoli.com", "created_time": "2017-07-05T17:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155421126082645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera dei deputati la mia replica all'informativa del ministro Minniti sull'emergenza immigrazione.", "created_time": "2017-07-05T16:00:28+0000"}, {"id": "38919827644_10155420878767645", "message": "Per noi di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale chi vota il CETA (il trattato di libero scambio Ue-Canada) \u00e8 un traditore dell'Italia e degli italiani. #StopCETA", "created_time": "2017-07-05T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155420199497645", "message": "Con il sindaco di Pistoia Alessandro Tomasi alla manifestazione della Coldiretti contro il CETA, il trattato di libero scambio UE-Canada. Fratelli d'Italia vuole difendere il Made in Italy, i prodotti italiani e i nostri lavoratori #StopCETA", "created_time": "2017-07-05T10:23:21+0000"}, {"id": "38919827644_10155420146537645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla manifestazione della Coldiretti contro il CETA, il trattato di libero scambio UE-Canada. #stopCETA", "created_time": "2017-07-05T09:53:53+0000"}, {"id": "38919827644_10155417268727645", "message": "Mi chiedo: perch\u00e9 la Presidente della Camera, Laura Boldrini, reputi doveroso mettere il velo islamico per entrare nella Grande Moschea di Roma e invece reputi giusto presentarsi a capo scoperto e in ciabatte da mare in udienza dal Santo Padre? Per la sinistra bisogna rispettare tutte le culture e le religioni del mondo, tranne che le nostre. Che squallore!", "created_time": "2017-07-04T16:15:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155416347932645", "message": "Oggi la Spagna ha bloccato con l'esercito l'assalto di 800 clandestini che provavano ad entrare nella sua enclave in nord Africa di Ceuta. Mentre tutti gli altri Stati europei controllano in modo serio le proprie frontiere, in Italia il Governo Gentiloni (nomen omen) continua la politica delle 'porte aperte a tutti' tanto cara alla sinistra. Ecco il risultato: grazie al Pd l'Italia \u00e8 diventata la porta d'accesso (lasciata spalancata) per chiunque voglia entrare illegalmente in Europa. C'\u00e8 da sorprendersi se poi i nostri partner europei non ci prendono sul serio?", "created_time": "2017-07-04T10:12:54+0000"}, {"id": "38919827644_10155412004712645", "message": "State tranquilli, niente di grave: il ragionier Fantozzi \u00e8 stato solo convocato dal Megadirettore Galattico e tra poco torner\u00e0 alla sua scrivania nell'Ufficio sinistri. Ovviamente questa assenza gli sar\u00e0 decurtata dal suo miserrimo salario.\nP.S. Con Paolo Villaggio se ne va un gigante della cultura popolare italiana: non dimenticheremo la sua intelligenza e la sua comicit\u00e0, spesso cinica ma straordinariamente efficace nel descrivere pregi e difetti degli italiani.", "created_time": "2017-07-03T08:33:28+0000"}, {"id": "38919827644_10155404679237645", "message": "Chiudono Equitalia e le sue competenze passano all'Agenzia delle Entrate, molto pi\u00f9 aggressiva e potente verso i cittadini. Dicono una cosa e fanno l'esatto opposto. Un po' come dire \"se perdo il referendum mi dimetto\" e poi straperdere e farsi promuovere.", "created_time": "2017-07-01T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155404512682645", "message": "L'entusiasmo che Renzi trasmette con le sue idee si evince chiaramente dal militante PD alle sue spalle...", "created_time": "2017-07-01T11:47:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155400631007645", "message": "Perch\u00e9 il Santo Padre, che \u00e8 sempre attento a tutte le questioni delicate e importanti, dall'immigrazione alle pensioni d'oro, non risponde alla lettera con la quale gli chiedono di intervenire sul caso di Charlie Gard? Perch\u00e9 tace di fronte alla barbarie di un bambino privato delle cure necessarie, lasciato morire dallo Stato contro il parere dei suoi genitori? Santit\u00e0, dica qualcosa, Charlie \u00e8 ancora vivo.", "created_time": "2017-06-30T12:10:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155398173562645", "message": "Staccheranno domani le macchine che tengono in vita il piccolo Charlie Gard. Hanno vinto i giudici, i burocrati, gli ideologi dell'omicidio di Stato, e quelli che pensano che sia un costo tenere in vita un piccolo di essere umano. Hanno perso i genitori del piccolo,  che hanno combattuto per poterlo portare negli Usa e sottoporlo a una cura sperimentale. Volevano che Charlie avesse una speranza, ma i giudici hanno detto no. Volevano poterlo portare a casa, per passare con lui le ultime ore in un ambiente caldo, ma i medici hanno detto no. Charlie deve morire. Contro il parere di chi lo ama. In ospedale. Continuo a pensare alla mamma e al pap\u00e0 del neonato e ho piet\u00e0 e grande rispetto per loro, per la razionalit\u00e0 con la quale affrontano questa vicenda. Perch\u00e9 tentassero di farlo a me, di staccare le macchine che tengono in vita mio figlio quando potrebbe esserci una speranza di curarlo, beh dovrebbero passare sul mio cadavere. E ora indignatevi, cari benpensanti, che tanto non sarete mai indignati come lo sono io ora.", "created_time": "2017-06-29T18:42:43+0000"}, {"id": "38919827644_10155396899977645", "created_time": "2017-06-29T11:27:08+0000"}, {"id": "38919827644_10155389860897645", "message": "La Corte europea dei diritti dell'uomo condanna a morte il piccolo Charlie, dieci mesi, affetto da una rara malattia. Peccato che per quella malattia esistano cure sperimentali. Peccato che i genitori del piccolo si stiano battendo come leoni a ogni livello, per chiedere che lo Stato non stacchi le macchine che tengono in vita il loro bambino, per ottenere l'autorizzazione a portarlo negli usa, sottoporlo a queste cure, continuare a sperare. \nE cos\u00ec la Corte europea dei diritti dell'uomo non ha piet\u00e0 del pi\u00f9 piccolo e indifeso tra gli uomini. Io non accetter\u00f2 mai uno Stato che contro la mia volont\u00e0 stacca le macchine che tengono in vita il mio bambino di dieci mesi. Che considera quelle macchine accese un costo inutile, uno spreco, nell'epoca dei maxischermo accesi tutta la notte per fare pubblicit\u00e0 nelle piazze delle nostre citt\u00e0. Non accetter\u00f2 mai che sia un qualunque burocrate, o un magistrato, a decidere al posto di una madre sul destino di suo figlio. Non accetter\u00f2 mai questa burocrazia cinica e infame, che pensa di ridurre tutto a una norma, come se la vita umana fosse davvero codificabile. Mi batter\u00f2 con ogni mezzo possibile contro questa barbarie, perch\u00e9 mi fa schifo che quella che un tempo era la culla della civilt\u00e0 si sia ridotta cos\u00ec.", "created_time": "2017-06-27T18:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155388492862645", "message": "Ieri sera a Porta a Porta ho chiesto al grillino Danilo Toninelli di spiegare agli italiani, una volta per tutte, quale sia la posizione del M5S sull'immigrazione. Ovviamente Toninelli non ha risposto e ha preferito parlare di altro. Vedere per credere: ecco il video, sono pochi minuti. Buona visione e aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-06-27T14:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155388708202645", "story": "Giorgia Meloni added 28 new photos \u2014 in L'Aquila, Italy.", "created_time": "2017-06-27T12:46:57+0000"}, {"id": "38919827644_10155388489852645", "message": "Ecco come sono andate veramente le elezioni amministrative: Il centrodestra avanza, la sinistra crolla, il M5S non pervenuto. Un grafico semplice (di Repubblica) contro le fake news di Renzi e dei grillini.", "created_time": "2017-06-27T11:32:33+0000"}, {"id": "38919827644_10155386304372645", "message": "Questa sera a partire dalla 23.30 circa sar\u00f2 ospite di Porta a Porta su RaiUno. Parleremo di elezioni amministrative e non solo. Seguitemi aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-06-26T19:30:35+0000"}, {"id": "38919827644_10155385417542645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da L'Aquila con il neo sindaco Pierluigi Biondi", "created_time": "2017-06-26T13:44:48+0000"}, {"id": "38919827644_10155385418117645", "message": "A L'Aquila con il sindaco Pierluigi Biondi!", "created_time": "2017-06-26T13:44:47+0000"}, {"id": "38919827644_10155385317112645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A L'Aquila per festeggiare la vittoria di Pierluigi Biondi", "created_time": "2017-06-26T13:17:40+0000"}, {"id": "38919827644_10155384440342645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla sede nazionale di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale la conferenza stampa sull'esito delle #amministrative2017 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-26T09:54:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155375897217645", "message": "Siamo fieri della concretezza, della disponibilit\u00e0, della dedizione e della seriet\u00e0 con le quali Marco Bucci ha fatto questa campagna elettorale. E che sono anche le doti del prossimo sindaco di Genova #amministrative2017 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-23T16:08:14+0000"}, {"id": "38919827644_10155375866127645", "story": "Giorgia Meloni is in Genova, Italy.", "message": "Ora a Genova per Marco Bucci sindaco \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-23T15:51:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155375658167645", "message": "Conferenza stampa in Piazza Libert\u00e0 ad Asti per Maurizio Rasero sindaco \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-23T14:22:21+0000"}, {"id": "38919827644_10155375329802645", "message": "In bocca al lupo e buon lavoro a Francesco Baldelli, sindaco di Pergola, per la sua nomina a Vice Presidente dell'Anci. Francesco \u00e8 una persona competente e capace e sono certa che sapr\u00e0 rivestire al meglio questo ruolo impegnativo rappresentando la sua bellissima citt\u00e0 e portando nell'Anci la voce di un esercito in costante crescita, quello degli amministratori locali di Fratelli d'Italia, che ad ogni tornata elettorale accresce numeri e peso della propria rappresentanza. Il suo e il nostro impegno sar\u00e0 quello di rimettere al centro i Comuni, vessati e umiliati dagli ultimi governi, ridotti al rango di esattori di tasse odiose in buona parte girate al governo centrale e a quello di \"affittacamere\" per presunti profughi. L'alternativa a questo modello passa anche dai ballottaggi di domenica 25 giugno. Chi vuole Comuni con pi\u00f9 tasse, pi\u00f9 insicurezza, pi\u00f9 degrado, pi\u00f9 clandestini e pi\u00f9 moschee pu\u00f2 tranquillamente votare il Pd. Chi invece vuole buon governo, sicurezza, tutela della famiglia e sviluppo economico voti per noi e per i nostri candidati.", "created_time": "2017-06-23T12:54:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155375174047645", "message": "Oggi ho visitato il V Reparto Mobile di Torino della Polizia di Stato per esprimere la vicinanza e la solidariet\u00e0 di Fratelli d'Italia ai quattro agenti picchiati e aggrediti nei giorni scorsi dai centri sociali e dagli antagonisti. Quello che \u00e8 accaduto a Torino ha dell'incredibile: \u00e8 assurdo pensare che la Polizia debba avere il terrore di fare i controlli nei luoghi della movida perch\u00e9 c'\u00e8 chi gioca a fare la rivoluzione e ritiene di essere al di sopra della legge. \u00c8 un problema grave e il M5S che governa Torino sta dimostrando di essere incapace e debole. Basta zone franche: i centri sociali vanno sgomberati una volta per tutte.", "created_time": "2017-06-23T12:02:31+0000"}, {"id": "38919827644_10155371891552645", "message": "Oggi sar\u00f2 ad Asti e Genova per l'ultimo giorno di campagna elettorale per le amministrative. Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \u00e8 sempre dalla parte degli italiani e considera temi imprescindibili per qualsiasi alleanza il no allo ius soli, il reddito di infanzia e un rapporto chiaro con l'Europa.", "created_time": "2017-06-23T07:12:54+0000"}, {"id": "38919827644_10155374461167645", "story": "Giorgia Meloni is in Civitanova Marche.", "message": "Ieri pomeriggio a Civitanova Marche per Fabrizio Ciarapica sindaco. Grazie ancora della splendida accoglienza! #amministrative2017 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-23T07:00:22+0000"}, {"id": "38919827644_10155372337037645", "message": "Al candidato sindaco del centrodestra a Genova Marco Bucci, per esperienza personale, dico: quando la sinistra ti tira fuori l'argomento del fascismo significa che stai per vincere! Dai Marco! Ci vediamo domani a Genova per la chiusura della campagna elettorale", "created_time": "2017-06-22T15:40:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155371548577645", "message": "++ROMA ASPETTA E SPERA. IN UN SINDACO CAPACE++\nIl voto che diamo al primo anno da sindaco di Virginia Raggi \u00e8: N.C., non classificato, lo stesso che si d\u00e0 a chi non si presenta a scuola. La Raggi si \u00e8 data come voto un sette e mezzo: io penso che neanche al CEPU le avrebbero dato un voto del genere. L\u2019amministrazione M5S non ha fatto assolutamente nulla di concreto per Roma salvo occuparsi di poltrone e nomine, di sistemare gli amici e di risolvere i problemi delle correnti interne al movimento. Buche e manutenzione stradale, decoro urbano, rifiuti e raccolta differenziata, asili nido, trasporti, campi nomadi, immigrazione e sicurezza, aziende partecipate: \u00e8 un\u2019amministrazione disastrosa da ogni punto di vista e lo dicono i dati.", "created_time": "2017-06-22T12:26:54+0000"}, {"id": "38919827644_10155371305137645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Il grande bluff del M5S a Roma: la conferenza stampa di FdI e Lista civica \"Con Giorgia\" sul primo anno in Campidoglio di Virginia Raggi", "created_time": "2017-06-22T10:28:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155368389962645", "story": "Giorgia Meloni is in Como, Italy.", "message": "Dopo Monza e Sesto San Giovanni sono a Como per Mario Landriscina sindaco \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-21T12:46:40+0000"}, {"id": "38919827644_10155368254922645", "story": "Giorgia Meloni is in Sesto San Giovanni.", "message": "Dopo Monza a Sesto San Giovanni per dire no, insieme al candidato sindaco del centrodestra Roberto Di Stefano, al progetto di costruzione finanziato dal Qatar della pi\u00f9 grande moschea del Nord Italia. La sinistra vuole trasformare questa citt\u00e0 nella Mecca d'Italia ma noi glielo impediremo.", "created_time": "2017-06-21T12:15:30+0000"}, {"id": "38919827644_10155368200167645", "story": "Giorgia Meloni added 6 new photos.", "message": "Oggi tour in Lombardia per sostenere i candidati del centrodestra ai ballottaggi del 25 giugno. Prima tappa al mercato di via Po a Monza per Dario Allevi sindaco \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-21T11:26:49+0000"}, {"id": "38919827644_10155368097792645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Sesto San Giovanni (MI) #amministrative2017", "created_time": "2017-06-21T10:29:28+0000"}, {"id": "38919827644_10155365440532645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "+NO IUS SOLI+\nIn diretta da Piazza delle Cinque Lune a Roma (davanti al Senato) la manifestazione di Fratelli d'Italia contro la proposta di legge della sinistra sulla cittadinanza. FIRMA la petizione su www.stopiussoli.com", "created_time": "2017-06-20T15:33:23+0000"}, {"id": "38919827644_10155362323612645", "message": "Ci vediamo domani in piazza davanti al Senato per dire \u201cno ius soli\u201d. La cittadinanza italiana non pu\u00f2 essere in alcun caso un automatismo: se passer\u00e0 questa legge voluta dalla sinistra Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale raccoglier\u00e0 le firme per chiedere il referendum abrogativo", "created_time": "2017-06-19T16:27:51+0000"}, {"id": "38919827644_10155358386617645", "message": "Il presupposto dello ius soli, negli Stati dove esiste, \u00e8 un serio e rigido controllo preventivo sull'immigrazione. Associarlo all'assenza totale di controllo e ad una immigrazione selvaggia \u00e8 un attentato evidente alla Costituzione ed un attacco ai cittadini italiani, perch\u00e9 equivale a dare la cittadinanza ad un \"esercito invasore\". Noi saremo marted\u00ec 20 giugno alle 16.30 davanti al Senato per dire no e raccogliere le firme. Se passa la legge siamo pronti al referendum abrogativo.", "created_time": "2017-06-18T15:00:48+0000"}, {"id": "38919827644_10155358641732645", "message": "Ieri pomeriggio a Todi tanti giovani hanno gremito la sala dove si \u00e8 svolta la nostra conferenza \"Famiglia. Welfare d'Italia\". Fratelli d'Italia vuole essere il partito riferimento delle famiglie e dei valori non negoziabili.", "created_time": "2017-06-18T13:28:48+0000"}, {"id": "38919827644_10155358228757645", "message": "Fratelli d'Italia \u00e8 al lavoro per scrivere il programma di governo per le elezioni politiche. Chi vuole essere nostro alleato non pu\u00f2 prescindere dal tema della famiglia. L'Italia ha bisogno di figli, di incentivare la famiglia e di aiutare le mamme. Tra le proposte di FdI c'\u00e8 il REDDITO PER L'INFANZIA: alla demagogia del reddito di cittadinanza del M5S rispondiamo dicendo che bisogna aiutare soprattutto chi ha avuto il coraggio di mettere al mondo dei figli.", "created_time": "2017-06-18T10:43:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155356036192645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Il mio intervento conclusivo alla conferenza \"Famiglia. Welfare d'Italia\" \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-17T17:02:58+0000"}, {"id": "38919827644_10155355882067645", "message": "+A TODI LA CONFERENZA \"FAMIGLIA. WELFARE D'ITALIA\"+\nFratelli d'Italia-Alleanza Nazionale propone una rivoluzione del welfare: il welfare va riformato mettendo al centro dello Stato sociale la famiglia, che \u00e8 il primo nucleo di solidariet\u00e0. Per farlo abbiamo immaginato un pacchetto molto complesso di iniziative che partono dalla tassazione, che va spostata dalla persona al nucleo familiare, passa per gli incentivi alle aziende che hanno il coraggio di assumere una donna in et\u00e0 fertile e a strumenti che rendono questa assunzione agevole e arriva fino al \"reddito per l'infanzia\" per sostenere le famiglie pi\u00f9 in difficolt\u00e0 che mettono al mondo dei figli.", "created_time": "2017-06-17T17:00:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155355957222645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Il mio intervento conclusivo alla conferenza \"Famiglia. Welfare d'Italia\" \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-17T16:34:09+0000"}, {"id": "38919827644_10155355833742645", "message": "+FDI LANCIA IL \"REDDITO DI INFANZIA\"+\nFratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \u00e8 al lavoro per scrivere il programma di governo per le prossime elezioni politiche: oggi da Todi diciamo che chi vuole essere nostro alleato non pu\u00f2 prescindere dal tema della famiglia. Noi abbiamo bisogno di figli, di incentivare la famiglia e di aiutare le mamme. Oggi ci presentiamo con un pacchetto articolato di iniziative che vogliamo presentare alle associazioni e che prevedono, tra le altre cose, il reddito per l'infanzia: una proposta con la quale rispondiamo alla demagogia del reddito di cittadinanza del M5S dicendo che bisogna aiutare soprattutto chi ha il coraggio di mettere al mondo dei figli.", "created_time": "2017-06-17T15:58:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155352584452645", "message": "Stamattina, dopo il flash mob di solidariet\u00e0 organizzato da FdI Pisa, ho avuto il piacere di parlare al telefono con il signor Daniele Ferretti, il gioielliere indagato dallo Stato italiano per essersi difeso nel corso una rapina. \u00c8 stata una telefonata molto cordiale, durante la quale ho rinnovato la disponibilit\u00e0 di Fratelli d'Italia a offrirgli assistenza legale gratuita: per noi la difesa \u00e8 sempre legittima e se lo Stato non riesce a difendere i propri cittadini non pu\u00f2 anche indagarli quando lo fanno da soli", "created_time": "2017-06-16T14:54:57+0000"}, {"id": "38919827644_10155351806692645", "message": "Per il Pd lo ius soli \u00e8 una \"battaglia di civilt\u00e0\". In realt\u00e0 \u00e8 una battaglia per distruggere la nostra civilt\u00e0.\nFratelli d'Italia-Alleanza Nazionale scender\u00e0 in piazza marted\u00ec 20 giugno alle 16.30 davanti al Senato e raccoglier\u00e0 le firme per un referendum abrogativo di questa folle legge della sinistra.", "created_time": "2017-06-16T09:56:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155350149892645", "message": "Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale non poteva non essere presente stasera alla fiaccolata organizzata da CitizenGO Italia davanti all'Ambasciata britannica a Roma per Charlie Gard, il piccolo di 10 mesi affetto da una grave malattia genetica di fatto condannato a morte dalla giustizia inglese. Per FdI era presente il responsabile del dipartimento Famiglia e Vita Federico Iadicicco che, a nome di tutto il nostro movimento, ha ribadito una cosa semplice: Charlie ha diritto di vivere e noi continueremo a batterci per difendere questo diritto #charliesfight", "created_time": "2017-06-15T20:21:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155346189967645", "message": "Alle elezioni amministrative i cittadini hanno chiesto al centrodestra una proposta compatta e credibile per il governo della Nazione. Su questo Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \u00e8 gi\u00e0 al lavoro. Invitiamo gli alleati a partecipare, marted\u00ec 20 giugno alle 16.30, ad una manifestazione davanti al Senato contro la proposta con la quale la sinistra vuole rendere automatica la cittadinanza per gli immigrati. E sabato 17 giugno organizziamo invece a Todi (ore 14.30; Hotel Bramante, Via Orvietana 48) la conferenza nazionale FAMIGLIA. WELFARE D'ITALIA per rimettere la famiglia al centro della nostra proposta politica.", "created_time": "2017-06-15T10:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155346172822645", "message": "Il M5S predica bene e razzola male: dicono di voler chiudere i campi rom, ma non dicono che vogliono dare ai rom 800 euro al mese per pagarsi l'affitto. Allo stesso modo dicono di voler combattere l'immigrazione incontrollata quando hanno votato, esattamente come il Pd, tutti i provvedimenti che hanno portato a questa gestione vergognosa dell'immigrazione. Come al solito, fanno una cosa e ne dicono un'altra. Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale dice agli italiani: non fatevi fregare da una politica che \u00e8 solo comunicazione.", "created_time": "2017-06-15T08:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155346167962645", "message": "Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale offre assistenza legale gratuita al gioielliere di Pisa indagato dallo Stato Italiano per aver esercitato la legittima difesa. Crediamo che lo Stato, se non riesce a difendere i cittadini, non possa anche indagarli per essersi difesi da soli. Noi continuiamo a dire che la difesa \u00e8 sempre legittima.", "created_time": "2017-06-14T18:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155346098642645", "message": "Il 17 giugno alle ore 14:30 vi aspetto a Todi per la conferenza nazionale famiglia welfare d'Italia.", "created_time": "2017-06-14T15:53:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155345589267645", "message": "Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale sta gi\u00e0 lavorando al programma comune del centrodestra perch\u00e9 \u00e8 quello che ci hanno chiesto gli italiani con il voto alle amministrative. Noi siamo pronti e per sabato 17 giugno abbiamo organizzato a Todi la conferenza nazionale \"FAMIGLIA. WELFARE D'ITALIA\": ascolteremo le associazioni e ci faremo promotori di un piano articolato di proposte perch\u00e9 per noi famiglia e natalit\u00e0 sono al centro del nostro programma politico e sono le priorit\u00e0 della Nazione.", "created_time": "2017-06-14T13:13:35+0000"}, {"id": "38919827644_10155342753852645", "message": "Charlie vuole vivere #charliesfight", "created_time": "2017-06-13T19:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155342563647645", "message": "In Assemblea Capitolina Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale ha presentato molti ordini del giorno sul tema dello stadio della Roma per ribadire la sua posizione: siamo favorevoli, come siamo favorevoli a tutti gli stadi di propriet\u00e0 delle societ\u00e0 calcistiche. Ma il progetto di Tor di Valle, come rivisto dalla Raggi, finge di tagliare cemento e taglia invece servizi per i cittadini. \nDa qui le nostre proposte per un progetto che abbia un impatto positivo sulla citt\u00e0: pi\u00f9 soldi per le opere pubbliche, utilizzo di una parte dei fondi dello stadio per riqualificare il Foro Italico e lo stadio Flaminio e per aprire centri sportivi nelle periferie romane, sistemazione della ferrovia Roma-Lido. Insomma, cose sensate. Purtroppo i Cinquestelle non sembrano interessatissimi al nostro lavoro...", "created_time": "2017-06-13T15:35:47+0000"}, {"id": "38919827644_10155342368797645", "message": "Ho saputo che ad Asti, dopo il riconteggio delle schede, il M5S \u00e8 arrivato al ballottaggio al posto del centrosinistra. Questa notizia mi rende contenta: ad Asti infatti Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \u00e8 il partito leader della coalizione di centrodestra, il pi\u00f9 suffragato. Questo significa che saremo noi i primi a sfidare i grillini - che considero l\u2019altra faccia della sinistra e che su questioni centrali come l\u2019immigrazione votano sempre con il Pd - nell\u2019unico ballottaggio al quale sono arrivati #amministrative2017", "created_time": "2017-06-13T14:45:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155339240182645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla sede nazionale di Fratelli d'Italia per commentare l'esito delle elezioni amministrative \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-12T14:16:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155332448137645", "message": "Domani si voter\u00e0 in oltre 1000 comuni italiani. Abbiamo fatto una bella campagna elettorale, come sempre tra la gente, per sostenere le nostre liste e i nostri candidati sindaco. Ora sta a voi. \nSe condividete le mie idee e le mie battaglie, se volete aiutarmi a essere pi\u00f9 forte, cercate il simbolo di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale sulla scheda elettorale", "created_time": "2017-06-10T10:11:40+0000"}, {"id": "38919827644_10155330315917645", "story": "Giorgia Meloni added 11 new photos.", "message": "Una piazza straordinaria a Genova!\nL'11 giugno liberiamo questa citt\u00e0 dalla sinistra con Marco Bucci sindaco e Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-09T17:57:53+0000"}, {"id": "38919827644_10155328953442645", "message": "Loro sono i genitori di Charlie. \nCharlie ha dieci mesi, e una malattia genetica molto rara. Per vivere ha bisogno delle macchine. I genitori di Charlie non si sono arresi, e chiedono di portarlo negli Usa dove un medico sta portando avanti un metodo sperimentale per questa malattia. Invece i giudici inglesi decretano che non hanno diritto di farlo. Che le macchine che tengono in vita il neonato devono essere staccate, che Charlie deve morire, che non pu\u00f2 avere una speranza. \u00c8 a questo che porta il dibattito sulla necessit\u00e0 di mettere un limite all'accanimento terapeutico? Allo Stato che vieta a una famiglia di provare a curare i propri figli, che li manda a morte contro il parere dei genitori? \u00c8 a questo che porta la presunta modernit\u00e0? Guardo la foto di questi genitori in lacrime, e non riesco a farmene una ragione. E mi dico che non so se sia modernit\u00e0, ma certamente non \u00e8 civilt\u00e0.", "created_time": "2017-06-09T13:00:02+0000"}, {"id": "38919827644_10155328875312645", "message": "Oggi a Genova per Marco Bucci sindaco e sostenere i candidati di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale #amministrative2017 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-09T10:16:06+0000"}, {"id": "38919827644_10155328770167645", "message": "+EQUITALIA: RENZI PRENDE IN GIRO GLI ITALIANI+\nRenzi ha detto di aver salvato gli italiani dallo \"Stato vessatore\" ma la situazione \u00e8 peggiorata: ora il nuovo ente \"Agenzia delle Entrate-Riscossione\", che prende il posto di Equitalia, pu\u00f2 accedere ai conti correnti e alle banche dati. Questo sistema fiscale \u00e8 scandaloso, cos\u00ec come lo \u00e8 l'arroganza di uno Stato che ha dimostrato con errori e cartelle pazze tutta la sua incapacit\u00e0. Prima di entrare nei conti correnti e mettere le mani nelle tasche dei cittadini, lo Stato trovi il modo di far pagare chi chiede agli italiani soldi non dovuti.", "created_time": "2017-06-09T09:38:28+0000"}, {"id": "38919827644_10155327045337645", "message": "I giocatori della nazionale di calcio dell'Arabia Saudita non hanno rispettato, prima della partita con l'Australia, il minuto di silenzio per le vittime dell'attentato islamista di Londra. \u00c8 uno SFREGIO SENZA PRECEDENTI e che non pu\u00f2 passare inosservato: l'Arabia Saudita paghi questo comportamento indegno e sia esclusa subito dalla Coppa del Mondo. Chi oltraggia le vittime di un massacro non \u00e8 degno di partecipare ad una competizione sportiva cos\u00ec importante e dall'alto valore simbolico. Che cos'altro dobbiamo sapere della Nazione che finanzia il fondamentalismo islamico - e che Renzi e compagnia considerano una Nazione amica (magari in cambio di qualche Rolex) - prima di prendere le dovute contromisure?", "created_time": "2017-06-09T06:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155327026597645", "message": "Domani mattina a partire dalle ore 9:00 interverr\u00f2 a Mattino 5. Vi aspetto!", "created_time": "2017-06-08T19:23:17+0000"}, {"id": "38919827644_10155325393087645", "message": "Toh...cosa \u00e8 saltato fuori...", "created_time": "2017-06-08T06:36:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155323918672645", "message": "Gioved\u00ec 8 giugno vi aspetto alle ore 20 a Verona.", "created_time": "2017-06-07T18:51:21+0000"}, {"id": "38919827644_10155323905107645", "message": "Gioved\u00ec 8 giugno vi aspetto alle 18 a Gussago", "created_time": "2017-06-07T18:47:13+0000"}, {"id": "38919827644_10155323772417645", "story": "Giorgia Meloni added 9 new photos.", "message": "A Pistoia per sostenere la candidatura a sindaco di Alessandro Tomasi e i candidati di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-07T17:45:19+0000"}, {"id": "38919827644_10155323408782645", "message": "...e dopo Lucca in viaggio verso Pistoia! Giovanni Donzelli Diego Petrucci", "created_time": "2017-06-07T15:54:34+0000"}, {"id": "38919827644_10155320596572645", "message": "Grazie L'Aquila per la splendida accoglienza, nonostante la pioggia. E ora avanti : l'11 giugno sosteniamo Fratelli d'Italia e Pierluigi Biondi sindaco #amministrative\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-06T21:19:58+0000"}, {"id": "38919827644_10155319900302645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Ancora in diretta da Piazza Duomo a L'Aquila per Pierluigi Biondi sindaco #amministrative2017 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-06T16:54:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155319863167645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Piazza Duomo a L'Aquila per Pierluigi Biondi sindaco #amministrative2017 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-06T16:43:48+0000"}, {"id": "38919827644_10155319431762645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "++CASE AI ROM, SFRATTI AI ROMANI++\nIn diretta dal Campidoglio il flash mob di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale contro la delibera di Virginia Raggi e del M5S.", "created_time": "2017-06-06T14:00:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155319101417645", "message": "Il giudice del lavoro boccia il bando di concorso del Ministero della Giustizia per 800 posti di assistente giudiziario riservati ai soli cittadini italiani perch\u00e9 \"incompatibile\" con il diritto comunitario. Per Fratelli d'Italia l'amministrazione della Giustizia \u00e8 uno dei settori dove si esplica un pubblico potere direttamente connesso alla tutela degli interessi nazionali. Deve rimanere saldamente ed esclusivamente in mano degli italiani. Siamo al delirio antinazionale", "created_time": "2017-06-06T12:31:46+0000"}, {"id": "38919827644_10155318861517645", "message": "Oggi pomeriggio sar\u00f2 a L'Aquila per sostenere il candidato sindaco del centrodestra Pierluigi Biondi. Appuntamento alle ore 18 in Piazza Duomo. Vi aspetto #amministrative2017 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ufe0f", "created_time": "2017-06-06T10:58:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155315543097645", "message": "Dicono che un numero che va dal 20 al 30% degli italiani voter\u00e0 ancora quest'uomo. Io ho troppa stima del mio popolo per crederci. Al di l\u00e0 della destra e della sinistra, una persona cos\u00ec bugiarda e spregiudicata non poteva e non pu\u00f2 portare nulla di buono all'Italia.", "created_time": "2017-06-05T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155314943577645", "message": "Oggi pomeriggio sar\u00f2\u200b a Rieti. Appuntamento alle 18.30 in Piazza Cavour #amministrative2017 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-05T08:21:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155312706362645", "created_time": "2017-06-04T17:36:11+0000"}, {"id": "38919827644_10155310941077645", "message": "DELIRIO M5S: per il senatore piemontese Airola ci sarebbe un \"complotto\" per danneggiare il sindaco di Torino Appendino dietro ai numeri diffusi dai media sull'incubo vissuto ieri sera in Piazza San Carlo da migliaia di persone. SONO SENZA PAROLE: invece di occuparsi dei feriti che sono in ospedale, capire cosa sia successo e interrogarsi su cosa non abbia funzionato per garantire la sicurezza, la priorit\u00e0 del M5S \u00e8 inventarsi complotti e sostenere di essere perseguitati. Ora Grillo lancer\u00e0 un sondaggio sul blog per decidere quanti feriti sono veri e quanti sono \"farlocchi\"?", "created_time": "2017-06-04T12:14:07+0000"}, {"id": "38919827644_10155308093697645", "story": "Giorgia Meloni is in Alessandria, Italy.", "message": "Dopo Asti e Cuneo, la giornata in Piemonte si chiude ad Alessandria per sostenere il nostro candidato sindaco Gianfranco Cuttica di Revigliasco e i candidati di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-03T17:12:26+0000"}, {"id": "38919827644_10155307317742645", "story": "Giorgia Meloni is in Asti.", "message": "Ad Asti in Piemonte per sostenere la candidatura a sindaco di Maurizio Rasero e i candidati di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-03T13:04:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155307223842645", "message": "Italiani non fatevi fregare da chi dice di voler restituire la parola agli italiani e poi si accorda o tace sullo schifo delle liste bloccate nella legge elettorale. Imporre all'Italia altri 5 anni di parlamentari nominati che non rispondono al popolo ma al capo, per Fratelli d'Italia non \u00e8 tollerabile. Vogliamo votare subito e vogliamo che siano gli italiani a scegliere da chi farsi rappresentare e governare, non i partiti con un grande inciucio.", "created_time": "2017-06-03T12:31:12+0000"}, {"id": "38919827644_10155306695262645", "message": "Onore e rispetto per i nostri militari. I soldati della Folgore sono tra i migliori giovani della nostra Nazione. Chi ama l'Italia non pu\u00f2 che stimare il coraggio, l'impegno in missione in tutto il mondo e la devozione alla Patria di tutti i nostri ragazzi in divisa. Applausi per loro", "created_time": "2017-06-03T08:03:30+0000"}, {"id": "38919827644_10155303699527645", "story": "Giorgia Meloni is feeling patriottica.", "message": "Viva l'Italia! #2giugno #freccetricolori", "created_time": "2017-06-02T16:00:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155304525057645", "message": "Arrivata a Oristano per sostenere la candidatura a Sindaco di Andrea Lutzu e i candidati di Fratelli d'Italia!", "created_time": "2017-06-02T15:52:22+0000"}, {"id": "38919827644_10155304220452645", "story": "Giorgia Meloni added 12 new photos.", "message": "Ieri a Frosinone per sostenere i candidati di Fratelli d'Italia", "created_time": "2017-06-02T13:51:32+0000"}, {"id": "38919827644_10155303529637645", "message": "+++ Fratelli d'Italia dalla parte dei Sindaci+++\nEnnesimo smacco del Governo ai Comuni: se il sindaco risparmia sulla benzina delle auto pubbliche viene perseguito. Gi\u00e0 dallo scorso febbraio Fratelli d'Italia aveva denunciato questa assurdit\u00e0 depositando un'interrogazione parlamentare e chiedendo al governo di intervenire. Nessuno ci ha risposto.  Oggi il tema torna attuale con la denuncia del sindaco di Pettorazza Grimani (Ro) che racconta di come i piccoli Comuni siano costretti a rifornire i propri mezzi nei distributori convenzionati Consip che spesso sono fuori mano e quindi pi\u00f9 costosi. E chi prova a risparmiare rischia la sanzione dalla Corte dei Conti\nQuesto \u00e8 solo l'ultimo, assurdo esempio di una politica di vessazione messa in atto dai governi di sinistra contro i Comuni: bastonati dai continui tagli, bloccati dal Patto di Stabilit\u00e0, ridotti al ruolo di esattori di tasse odiose, riempiti di finti profughi spesso contro le proprie volont\u00e0 e ora puniti se cercano di risparmiare. Un tempo il Pd si vantava di essere \"il partito dei sindaci\": oggi \u00e8 il partito che i sindaci li umilia.", "created_time": "2017-06-02T12:00:11+0000"}, {"id": "38919827644_10155303279712645", "message": "Serif Seferovic - la bestia che avrebbe ucciso le sorelle Elisabeth, Francesca e Angelica appiccando il fuoco al camper dove le tre ragazzine dormivano - \u00e8 noto alla giustizia italiana per essere il rapinatore di Yao Zhang, la studentessa cinese morta a Roma sui binari nel tentativo di recuperare la sua borsa. Per quella tragedia questo disgraziato era stato arrestato e condannato a due anni di reclusione. Sapete quanti giorni ha passato in galera? 20. Doveva stare in prigione ma era fuori. Doveva scontare la sua pena ma era libero di uccidere tre innocenti di 20, 8 e 4 anni. Questa non \u00e8 giustizia, \u00e8 indecenza: uno Stato nel quale non c'\u00e8 certezza della pena \u00e8 complice dei delinquenti.", "created_time": "2017-06-02T10:00:18+0000"}, {"id": "38919827644_10155301999437645", "message": "Buongiorno! Oggi sar\u00f2 a Oristano in Sardegna. Appuntamento alle 17 in Piazzetta Corrias. \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-02T07:30:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155301442347645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da Frosinone \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-01T18:19:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155301070457645", "message": "... Come avevamo previsto, dopo essersi paragonato a San Francesco, Beppe Grillo ha lasciato Assisi ed \u00e8 salito sul suo yacht per raggiungere i mari della Sardegna, rigorosamente non accessibili alle barche. Quindi oltre che blasfemo \u00e8 pure inquinante", "created_time": "2017-06-01T15:48:37+0000"}, {"id": "38919827644_10155300297037645", "message": "Campi rom a Roma: dopo aver bocciato la delibera di iniziativa popolare presentata da Fratelli d'Italia in Consiglio comunale per chiuderli, la Raggi annuncia l'avvio di un \u201cpercorso di scolarizzazione, occupazione, salute e abitazione\u201d. Non sappiamo cosa intenda il sindaco con il termine \u201coccupazione\u201d, ma purtroppo abbiamo scoperto cosa voglia dire con \u201cabitazione\u201d: il Comune di Roma vuole dare un bonus casa di 800 euro per pagare l'affitto a chi vive nelle baraccopoli. Ecco qual \u00e8 l'idea di integrazione, sicurezza, legalit\u00e0 ed equit\u00e0 sociale di Grillo, Di Maio e Raggi. Volete pagare l'affitto ai rom? Fatelo con i soldi del blog di Grillo, non con quelli dei romani. Per FdI la soluzione \u00e8 ben diversa: i campi rom vanno chiusi e smantellati. Chi li abita pu\u00f2 fare il nomade e dunque \u201cnomadare\u201d o se stanziale pu\u00f2 cercarsi una casa dove vivere. Non hanno i soldi per farlo e sono italiani? Perfetto: si mettano in fila come tutti gli altri e rispettino la legge.", "created_time": "2017-06-01T12:02:56+0000"}, {"id": "38919827644_10155300031472645", "message": "Oggi alle 18.30 sar\u00f2 a Frosinone (Piazza don Carlo Cervini, viale Aldo Moro) per sostenere i candidati di Fratelli d'Italia alle amministrative \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-01T09:33:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155299850767645", "message": "In politica la coerenza \u00e8 tutto.\nE Renzi lo sa bene.", "created_time": "2017-06-01T07:11:58+0000"}, {"id": "38919827644_10155298408867645", "message": "E prima di tornare a casa un po' di spesa...solo il tempo di spiegare a questa gentile signora la truffa agli italiani di Renzi e i suoi complici \ud83d\ude09", "created_time": "2017-05-31T19:48:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155297868117645", "story": "Giorgia Meloni is in Lodi, Italy.", "message": "Dopo Piacenza e Parma, tappa a Lodi per sostenere la candidatura a sindaco di Sara Casanova e i candidati di Fratelli d'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-05-31T16:09:46+0000"}, {"id": "38919827644_10155296906757645", "story": "Giorgia Meloni is in Piacenza.", "message": "A Piacenza per sostenere la candidatura a sindaco di Patrizia Barbieri \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-05-31T10:08:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155295286527645", "story": "Giorgia Meloni added 11 new photos.", "message": "A Terlizzi per Ninni Gemmato sindaco.", "created_time": "2017-05-30T20:06:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155295021757645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A Terlizzi per sostenere la candidatura a sindaco di Ninni Gemmato", "created_time": "2017-05-30T18:10:55+0000"}, {"id": "38919827644_10155294999062645", "message": "Il mitico Krancic ha disegnato una straordinaria vignetta sull'approvazione della proposta \"taglia-business\" di Fratelli d'Italia che obbliga le coop che si occupano dell'accoglienza degli immigrati a rendicontare ogni euro speso e ricevuto dallo Stato. Grazie! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-05-30T17:58:53+0000"}, {"id": "38919827644_10155294418932645", "message": "Sono vicina a tutte le mamme dei bambini disabili di Lissone e in particolare a Felicia Lella Scaffidi che, per le sue quotidiane battaglie a favore dei servizi ai disabili, \u00e8 stata apostrofata sui social e sulla stampa locale dal candidato sindaco del M5S Emanuele Sana con l'epiteto: la \u201cSignora Nessuno\u201d. Fratelli d'Italia \u00e8 al fianco di tutte le \"Signore Nessuno\" come Felicia che si battono per i diritti dei pi\u00f9 deboli e dei tanti invisibili che vivono nelle nostre citt\u00e0.", "created_time": "2017-05-30T13:40:40+0000"}, {"id": "38919827644_10155293686127645", "message": "Buongiorno! Questa sera alle 19.30 sar\u00f2 in Piazza Cavour a Terlizzi (Bari) per sostenere la candidatura a sindaco di Ninni Gemmato \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-05-30T07:31:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155291658362645", "message": "A Gorizia per sostenere Fratelli d'Italia e la candidatura a sindaco di Rodolfo Ziberna", "created_time": "2017-05-29T18:14:32+0000"}, {"id": "38919827644_10155290557737645", "message": "Con i suoi parlamentari Fratelli d'Italia rende all'Italia un grande servizio: in Commissione bilancio della Camera passa l'emendamento \"taglia Business immigrazione\" che obbliga le coop che si occupano di accoglienza a rendicontare ogni euro speso e ricevuto dallo Stato.\nUn colpo mortale per chi voleva lucrare sulla disperazione\nVittoria!", "created_time": "2017-05-29T12:18:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155290252487645", "message": "Oggi pomeriggio sar\u00f2 a Gorizia per sostenere il candidato sindaco Rodolfo Ziberna e i candidati di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale. Appuntamento alle 16,30 in Piazza Sant'Antonio. Vi aspetto \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ufe0f", "created_time": "2017-05-29T09:18:51+0000"}, {"id": "38919827644_10155277209602645", "message": "Dona il 2x1000 a Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale.\nNella tua dichiarazione dei redditi scrivi C12 e metti la tua firma. NON TI COSTA NULLA!\nInfo: http://www.fratelli-italia.it/2-x-1000/", "created_time": "2017-05-28T10:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155286927102645", "message": "Giornata di manifestazioni e incontri ieri a Palermo. Il momento pi\u00f9 toccante \u00e8 stato l'abbraccio con Marzia Fragal\u00e0, figlia di Enzo, storico esponente di AN ucciso dalla mafia.\nA Marzia ho assicurato che il ricordo delle qualit\u00e0 umane, professionali e politiche di Enzo, del suo notevole lavoro parlamentare, della sua onest\u00e0 e del suo impegno per la giustizia, sia come deputato che da avvocato, rester\u00e0 un modello per Fratelli d'Italia. \nLa sua correttezza professionale e il suo impegno per la legalit\u00e0 a Palermo avevano infastidito i boss mafiosi a tal punto da decretarne la condanna a morte eseguita dai carnefici di cosa nostra  quel terribile 26 febbraio del 2010. Noi non dimentichiamo,  saremo al fianco di Marzia, di suo fratello Massimiliano e della mamma Silvana, fino a quando la giustizia non trionfer\u00e0 e gli assassini di Enzo non riceveranno la meritata \u00e8 dura condanna", "created_time": "2017-05-28T08:05:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155284176952645", "message": "Al Belvedere di Termini Imerese con i candidati di Fratelli d'Italia e il nostro candidato sindaco Francesco Giunta", "created_time": "2017-05-27T13:03:56+0000"}, {"id": "38919827644_10155284067682645", "message": "Palermo: pausa gelato con Peppe Cuti, ambasciatore del gelato italiano nel mondo. Il primo impegno di Fratelli d'Italia: difendere e valorizzare le nostre eccellenze. Viva l'Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-05-27T12:01:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155283780802645", "message": "Appena arrivata a Palermo per sostenere Ismaele La Vardera Sindaco.\nCi vediamo tra pochissimo al Politeama Multisala", "created_time": "2017-05-27T09:00:38+0000"}, {"id": "38919827644_10155277208982645", "message": "Dona il 2x1000 a Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale.\nNella tua dichiarazione dei redditi scrivi C12 e metti la tua firma. NON TI COSTA NULLA!\nInfo: http://www.fratelli-italia.it/2-x-1000/", "created_time": "2017-05-27T08:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155277208637645", "message": "Dona il 2x1000 a Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale.\nNella tua dichiarazione dei redditi scrivi C12 e metti la tua firma. NON TI COSTA NULLA!\nInfo: http://www.fratelli-italia.it/2-x-1000/", "created_time": "2017-05-26T14:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155279962372645", "message": "+++LEGGI E CONDIVIDI+++\nIn queste ore in Commissione Bilancio della Camera si discutono gli emendamenti alla cosiddetta \"manovrina\". Tra questi c'\u00e8 anche la proposta di Fratelli d'Italia \"Taglia-business sull'immigrazione\" per chiedere che le coop che si occupano dell\u2019accoglienza degli immigrati rendicontino le spese e dimostrino come spendono tutti i soldi che prendono dallo Stato italiano. A gennaio questa nostra proposta venne bocciata in Aula grazie al voto contrario del Pd e l'astensione del M5S. Stavolta per\u00f2 l\u2019emendamento potrebbe passare e chiediamo a tutti le forze politiche presenti in Parlamento di approvarlo. In questo modo sapremo chi \u00e8 a favore delle cooperative che lucrano sugli immigrati e chi no.", "created_time": "2017-05-26T08:51:12+0000"}, {"id": "38919827644_10155279883552645", "message": "Cordoglio per la scomparsa di Laura Biagiotti, uno dei volti pi\u00f9 famosi del Made in Italy nel mondo e del genio creativo italiano.", "created_time": "2017-05-26T08:01:11+0000"}, {"id": "38919827644_10155277202877645", "message": "Dona il 2x1000 a Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale.\nNella tua dichiarazione dei redditi scrivi C12 e metti la tua firma. NON TI COSTA NULLA!\nInfo: http://www.fratelli-italia.it/2-x-1000/", "created_time": "2017-05-25T14:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155274303417645", "message": "Ora a La Spezia per sostenere il candidato sindaco Pierluigi Peracchini e i candidati di Fratelli d'Italia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-05-24T16:34:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155273351467645", "story": "Giorgia Meloni is feeling patriottica.", "message": "Siamo sempre, ovunque e prima di tutto, italiani. Mi piace sempre prendere in prestito queste parole di Nazario Sauro in occasione del #24maggio, giorno in cui l'Italia celebra la vittoria sul Piave. Oggi pi\u00f9 che mai dobbiamo ricordarci che la nostra libert\u00e0 e la nostra sovranit\u00e0 non ci sono state regalate: i nostri padri hanno combattuto e sono morti per ottenerle e noi non permetteremo a nessuno di togliercele. Nel loro nome abbiamo fondato Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale e abbiamo un solo interesse: la Patria e gli italiani.", "created_time": "2017-05-24T10:58:20+0000"}, {"id": "38919827644_10155271145157645", "message": "Leggo sul Corriere della Sera di un \u201cfattore Meloni\u201d: sono molto fiera del fatto che si dica che l\u2019unico modo per impedire nella prossima legislatura un altro Governo Monti, frutto di un inciucione che serve solo difendere lo status quo, sia votare Fratelli d\u2019Italia alle prossime elezioni politiche. Sappiano gli italiani che l\u2019unico voto utile per avere un governo che difenda i loro diritti e rappresenti i loro interessi e non l\u2019ennesima melassa al servizio delle lobby \u00e8 quello dato a noi.", "created_time": "2017-05-23T18:20:38+0000"}, {"id": "38919827644_10155270520047645", "message": "Dichiarato INAMMISSIBILE in Commissione Bilancio alla Camera l'emendamento di Fratelli d'Italia alla 'manovrina' del Governo per abbassare al 4% l'Iva sui prodotti per la prima infanzia come pannolini, latte in polvere e biberon.", "created_time": "2017-05-23T14:15:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155270515092645", "message": "BOCCIATO in Commissione Bilancio alla Camera l'emendamento di Fratelli d'Italia per cancellare dalla 'manovrina' del Governo la marchetta di 2 miliardi di euro alle banche.", "created_time": "2017-05-23T13:45:13+0000"}, {"id": "38919827644_10155270257937645", "message": "Ecco come il Governo vuole aiutare gli italiani a chiudere i loro conti col Fisco: stamattina in Commissione Bilancio ha dato parere contrario all'emendamento di Fratelli d'Italia alla 'manovrina' che chiedeva di poter rottamare le cartelle di Equitalia in pi\u00f9 rate e in pi\u00f9 tempo. Senza parole.", "created_time": "2017-05-23T11:35:22+0000"}, {"id": "38919827644_10155267850137645", "story": "Giorgia Meloni is in Cerveteri.", "message": "A Cerveteri per incontrare i produttori locali, i commercianti, gli artigiani e i cittadini e sostenere la candidatura a sindaco di Anna Lisa Belardinelli", "created_time": "2017-05-22T16:56:35+0000"}, {"id": "38919827644_10155267120377645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera per la presentazione degli emendamenti di Fratelli d'Italia alla 'manovrina' del Governo", "created_time": "2017-05-22T12:28:29+0000"}, {"id": "38919827644_10155267006892645", "message": "Ero una poco pi\u00f9 che bambina, lontana dalla politica, quando mor\u00ec Giorgio Almirante. Onest\u00e0, amore incondizionato per l\u2019Italia, ferma volont\u00e0 di evitare lo scontro tra italiani e sguardo proteso verso il futuro: questi sono stati i suoi insegnamenti principali. L'eredit\u00e0 politica di Almirante \u00e8 un patrimonio che tutti, amici e avversari, non possono non riconoscere", "created_time": "2017-05-22T11:14:26+0000"}, {"id": "38919827644_10155263289492645", "message": "Buona domenica a tutti. Dalle ore 14 sar\u00f2 a \"Domenica Live\" su Canale 5. Temi della trasmissione: sicurezza e legittima difesa. Seguitemi se potete, aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-05-21T08:39:12+0000"}, {"id": "38919827644_10155260619142645", "message": "Fratelli d'Italia si batte ogni giorno per ridare all'Italia e alle sue citt\u00e0 governi scelti dal popolo per difendere i diritti e i bisogni del popolo. Scegliete chi pu\u00f2 rappresentarvi e aiutateci a diffondere questo messaggio: non vi fate dire dai sondaggisti o dai giornali come dovete votare perch\u00e9 dietro di loro c'\u00e8 sempre qualcuno che ha interesse a dirvi chi scegliere. La nostra libert\u00e0 e la nostra sovranit\u00e0 non ci sono state regalate. Qualcuno ha combattuto per difenderle e se ce le vogliono togliere dovranno passare su di noi.", "created_time": "2017-05-20T13:33:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155260327602645", "story": "Giorgia Meloni added 8 new photos.", "created_time": "2017-05-20T11:18:33+0000"}, {"id": "38919827644_10155260282197645", "story": "Giorgia Meloni is feeling happy.", "message": "Grazie Padova per questa splendida accoglienza", "created_time": "2017-05-20T11:15:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155257534457645", "message": "Minniti dice di aver stretto accordi con 67 sindaci per la distribuzione degli immigrati ma quello tra il Viminale e i sindaci pi\u00f9 che un accordo sembra un ricatto. Ed \u00e8 paradossale che a ricattare degli amministratori eletti dai propri cittadini ci sia un Governo che nessuno ha scelto e che anzi gli italiani hanno tentato pi\u00f9 volte e ripetutamente di mandare a casa.", "created_time": "2017-05-20T08:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155257461812645", "message": "Il \"Patto per le Citt\u00e0\" di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \u00e8 un \"vincolo di mandato\". Un programma che tutti i nostri candidati sindaco e candidati nelle liste di FdI si impegnano a sottoscrivere e a portare avanti una volta eletti nei prossimi cinque anni #amministrative2017", "created_time": "2017-05-19T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155257429817645", "story": "Giorgia Meloni updated their cover photo.", "created_time": "2017-05-19T13:39:27+0000"}, {"id": "38919827644_10155257322072645", "message": "Tolleranza zero contro le zone franche; sostegno alla famiglia, al lavoro, all\u2019impresa, agli artigiani, ai nostri prodotti tipici; difesa della sicurezza dei cittadini: sono solo alcuni dei 9 punti di un Patto per le Citt\u00e0 che Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale ha chiesto oggi di sottoscrivere a tutti i suoi candidati. Ecco il testo esteso del Patto: leggetelo perch\u00e9 sappiate, quando votate per FdI, esattamente che cosa i nostri candidati si stanno impegnando a fare.", "created_time": "2017-05-19T13:08:07+0000"}, {"id": "38919827644_10155257230277645", "story": "Giorgia Meloni added 44 new photos \u2014 at Camera dei deputati.", "created_time": "2017-05-19T12:41:19+0000"}, {"id": "38919827644_10155256948987645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera per la presentazione del \"Patto per le citt\u00e0\" #amministrative2017", "created_time": "2017-05-19T10:00:12+0000"}, {"id": "38919827644_10155256934772645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla Camera per la presentazione del \"Patto per le citt\u00e0\" #amministrative2017", "created_time": "2017-05-19T09:49:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155256715567645", "message": "Ciao Almerigo, uomo di fede e di cuore, giornalista di guerra mai fazioso, uomo di destra senza partigianeria. Il segno del tuo passaggio \u00e8 indelebile: hai portato il giornalismo italiano nel mondo e il mondo, senza filtri, in casa nostra. A trent'anni dalla tua scomparsa mi impegner\u00f2 affinch\u00e9 la Fondazione An istituisca il premio \"Gli occhi della guerra\" in tua memoria, riservato ai giovani giornalisti che abbiano ancora voglia di raccontare i tanti conflitti dimenticati.", "created_time": "2017-05-19T08:00:30+0000"}, {"id": "38919827644_10155254844457645", "created_time": "2017-05-18T16:31:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155251173047645", "message": "Con i candidati di Fratelli d'Italia a Genova", "created_time": "2017-05-17T13:43:57+0000"}, {"id": "38919827644_10155251005152645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-05-17T12:34:22+0000"}, {"id": "38919827644_10155250979577645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Genova: ecco i candidati di Fratelli d'Italia", "created_time": "2017-05-17T12:25:47+0000"}, {"id": "38919827644_10155250907767645", "story": "Giorgia Meloni is at Porto di Genova.", "message": "Il porto di Genova \u00e8 il cuore di questa citt\u00e0 e siamo felici che il nostro candidato sindaco Marco Bucci lo abbia messo al centro del suo programma. Perch\u00e9 non puoi fare il sindaco di Genova dicendo che il Comune non ha competenze sul porto. Fratelli d'Italia \u00e8 fiera di avere una lista che rispecchia la societ\u00e0 di questa citt\u00e0 ed \u00e8 orgogliosa che tra i suoi candidati ci siano anche i lavoratori del porto. FdI continuer\u00e0 a lavorare per il porto di Genova, un'eccellenza italiana e un'infrastruttura strategica che finora non \u00e8 stata valorizzata abbastanza.", "created_time": "2017-05-17T12:00:43+0000"}, {"id": "38919827644_10155250894992645", "story": "Giorgia Meloni added 10 new photos.", "message": "Oggi ho visitato il porto di Genova: una realt\u00e0 straordinaria, che in Italia produce un valore aggiunto di 9,5 miliardi di euro e crea 122 mila posti di lavoro. Ho visto il lavoro difficile degli operai, la carcassa della Costa Concordia in fase di smantellamento e navi enormi in riparazione. Mi ha fatto molto piacere essere stata accolta positivamente in questa realt\u00e0, un fatto impensabile fino a pochi anni fa per un esponente di destra. Ma i tempi sono cambiati e sono fiera che nello scontro aperto tra popolo ed establishment tutti ormai riconoscano - al di l\u00e0 della destra e della sinistra - che noi stiamo con il popolo.", "created_time": "2017-05-17T11:25:52+0000"}, {"id": "38919827644_10155250728422645", "message": "Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale aderisce anche quest'anno e senza simboli di partito alla Marcia per la Vita in programma per il 20 maggio a Roma. Per noi la difesa della vita e il sostegno della famiglia e della natalit\u00e0 sono priorit\u00e0 e sabato scenderemo in piazza per ribadirlo.", "created_time": "2017-05-17T10:04:26+0000"}, {"id": "38919827644_10155248389842645", "story": "Giorgia Meloni is at Piazza Del Campidoglio.", "message": "Ecco la \"Monnezza gallery\": l'iniziativa simbolica organizzata da Fratelli d'Italia in Campidoglio per ricordare al Pd e al M5S che, mentre loro giocano alla pantomima dello scaricabarile, Roma \u00e8 nel degrado totale.", "created_time": "2017-05-16T15:00:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155248376872645", "message": "Iniziativa simbolica di Fratelli d'Italia in Piazza del Campidoglio: il \"Monnezza gallery\" per ricordare al M5S e al Pd che, mentre giocano tra loro alla pantomima dello scaricabarile, Roma \u00e8 coperta di rifiuti. La Capitale versa nel degrado e nell'abbandono totale ma piuttosto che trovare soluzioni e provare a risolvere il problema, come fa Fratelli d'Italia portando in Consiglio comunale proposte che puntualmente vengono bocciate dai grillini, il Comune e la Regione fanno a gara a chi \u00e8 pi\u00f9 scarso.", "created_time": "2017-05-16T14:40:40+0000"}, {"id": "38919827644_10155244971577645", "message": "Oggi alle 18.25 sar\u00f2 a Cartabianca , ospite di Bianca Berlinguer su Raitre. Parleremo di immigrazione e non solo. Seguitemi se potete. Aspetto vi vostri commenti", "created_time": "2017-05-15T09:50:37+0000"}, {"id": "38919827644_10155241771047645", "message": "Da poco Ginevra ha cominciato ad abbozzare un \"ma-mma\", soprattutto quando \u00e8 arrabbiata o cerca conforto. Sentirlo, ogni volta, \u00e8 un'emozione unica e irripetibile. Tanti auguri a me, allora, che festeggio per la prima volta la mia impresa pi\u00f9 grande e meglio riuscita.  Auguri alla mia mamma perch\u00e9 le devo tutto e capisco solo ora cosa ha passato. Auguri a nonna Maria che \u00e8 la mia seconda mamma. Auguri a tutte, tutte le donne che fanno sacrifici incredibili, affrontano paure che nessuno pu\u00f2 capire, non hanno un secondo di libert\u00e0 e considerano tutto questo la cosa pi\u00f9 bella che sia mai capitata loro.  \nBuona festa della mamma!", "created_time": "2017-05-14T13:52:02+0000"}, {"id": "38919827644_10155241081632645", "message": "Oggi, dalle 14 circa, sar\u00f2 ospite di Massimo Giletti a \"l'Arena\" su RaiUno. Seguitemi se potete, aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-05-14T08:31:49+0000"}, {"id": "38919827644_10155238210242645", "message": "Oggi Fratelli d'Italia \u00e8 scesa in piazza a Roma al fianco dei professionisti italiani e si batter\u00e0 in Parlamento per difendere il popolo delle partite Iva da uno Stato ingiusto e vessatore.", "created_time": "2017-05-13T09:13:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155235889692645", "message": "Fratelli d'Italia \u00e8 al fianco dei professionisti italiani che domani scenderanno in piazza a Roma e porter\u00e0 in Parlamento le istanze di chi difende i diritti dei cittadini da Governi asserviti a interessi che nulla hanno a che fare con quelli degli italiani. Alla Camera abbiamo gi\u00e0 depositato una serie di emendamenti alla manovra economica per difendere \"il popolo delle partite IVA\" da uno Stato ingiusto e vessatore. Ci auguriamo che le nostre proposte siano sostenute da tutte le forze politiche in Parlamento.", "created_time": "2017-05-12T13:44:29+0000"}, {"id": "38919827644_10155235322827645", "message": "Ecco dove si trovava la Sea Watch 2, una delle tante navi ONG, pochi giorni fa. A distanza di pedal\u00f2 da Tripoli. Pretendiamo dal Governo che a questa nave sia impedito dalla nostra marina militare di entrare i acque territoriali italiane. Basta con il Governo complice degli scafisti e di chi favorisce l'invasione dell'Italia", "created_time": "2017-05-12T08:50:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155233506892645", "story": "Giorgia Meloni added 8 new photos.", "message": "A Narni per Eleonora Pace sindaco", "created_time": "2017-05-11T17:38:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155233315462645", "story": "Giorgia Meloni added 7 new photos.", "message": "Faccio mia la frase di Claudio Ranchicchio, capogruppo di Fratelli d'Italia in Consiglio comunale a Todi: credibilit\u00e0 e competenza sono le parole d'ordine della campagna elettorale di FdI per Antonino Ruggiano sindaco di Todi.", "created_time": "2017-05-11T16:06:57+0000"}, {"id": "38919827644_10155233225687645", "message": "Ora a Todi", "created_time": "2017-05-11T15:51:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155232622337645", "message": "Invito i professionisti italiani ad aderire alla manifestazione del 13 maggio indetta dagli ordini professionali a Roma. Difendere la qualit\u00e0 dei servizi tramite la reintroduzione dei minimi tariffari inderogabili e contrastare le degenerazioni della globalizzazione per tutelare i cittadini. Le consorterie europee e i governi a queste asserviti piegano le norme nazionali a interessi che non c'entrano nulla con la tutela dei valori del nostro popolo. Chi contrasta questo modello di sviluppo ci trover\u00e0 sempre al suo fianco. Meno tasse, difesa della qualit\u00e0, coinvolgimento attivo e continuativo nelle politiche di loro interesse delle categorie professionali e pari diritti e dignit\u00e0 tra lavoratori. Proporr\u00f2 ai colleghi in Parlamento una mozione che impegni il Governo a calendarizzare al pi\u00f9 presto interventi legislativi volti ad affrontare queste tematiche.", "created_time": "2017-05-11T13:30:02+0000"}, {"id": "38919827644_10155230790297645", "message": "Ecco la seconda parte del mio intervento al convegno \"Sicurezza, immigrazione, periferie: dalla parte dei deboli\"", "created_time": "2017-05-10T20:21:47+0000"}, {"id": "38919827644_10155230290347645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dal convegno \"Sicurezza, immigrazione, periferie: dalla parte dei deboli\"", "created_time": "2017-05-10T16:00:13+0000"}, {"id": "38919827644_10155230176867645", "message": "Sul \"caso Boschi\" raccontato nel libro di Ferruccio De Bortoli, l'ex amministratore delegato di Unicredit, Federico Ghizzoni, avrebbe detto \"no comment\". Nessun commento \u00e8 stato mai cos\u00ec esplicito.", "created_time": "2017-05-10T15:12:13+0000"}, {"id": "38919827644_10155229475142645", "message": "Renzi e Grillo discutono sulla gestione dei rifiuti. Del resto sia il Pd che il M5S sono dei veri esperti della materia...", "created_time": "2017-05-10T10:42:17+0000"}, {"id": "38919827644_10155227371257645", "message": "Cene esclusive, hotel lussuosi, una citt\u00e0 paralizzata dalla sua scorta e conferenze con biglietti da 850 euro. Ecco come Obama \u00e8 venuto in Italia a parlarci di diseguaglianze, povert\u00e0 e accoglienza degli immigrati. Io da un personaggio del genere non ho niente da imparare", "created_time": "2017-05-09T17:08:33+0000"}, {"id": "38919827644_10155227126232645", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di Lilli Gruber a \"Otto e mezzo\". Parleremo di elezioni francesi, di Europa e ovviamente della situazione politica italiana. Seguitemi se potete, aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-05-09T15:23:56+0000"}, {"id": "38919827644_10155226740907645", "message": "Il Governo PD regala altri 2 mld alle banche: evidentemente i 20 mld stanziati da Gentiloni pochi mesi fa per salvare MPS non sembravano sufficienti. Questa volta la marchetta ai banchieri arriva sotto forma di \"aiuto alla crescita economica\" e di maggiore sgravio fiscale sulle sofferenze. La scusa di tanta generosit\u00e0 nei confronti delle banche, decine e decine di miliardi negli ultimi 4 anni, \u00e8 che grazie a questi aiuti le banche ricominceranno a finanziare l'economia reale. Peccato che i prestiti alle imprese continuano a crollare: meno 12 miliardi nell'ultimo anno, come denuncia Unimpresa. Gli italiani sono stanchi di questi governi asserviti alle banche e che strozzano di tasse le famiglie e le imprese", "created_time": "2017-05-09T12:56:42+0000"}, {"id": "38919827644_10155224833197645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A Lecce per sostenere il candidato sindaco Mauro Giliberti", "created_time": "2017-05-08T18:15:07+0000"}, {"id": "38919827644_10155224593462645", "message": "Entusiasmo e partecipazione oggi a Martina Franca per la presentazione della candidatura a sindaco di Pino Pulito", "created_time": "2017-05-08T16:35:51+0000"}, {"id": "38919827644_10155217878477645", "message": "Ieri sera sono stata intervistata da Piero Chiambretti a Matrix Canale5.\nEcco il video per rivedere l'intervista e commentarla :)", "created_time": "2017-05-06T12:28:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155216326687645", "message": "Tra poco sar\u00f2 a Matrix Canale5 ospite di Piero Chiambretti", "created_time": "2017-05-05T21:42:23+0000"}, {"id": "38919827644_10155215752622645", "message": "Stasera dalle 23.30 circa sar\u00f2 ospite di Piero Chiambretti e della sua intervista \"guancia a guancia\" nel corso di  Matrix Canale5. Seguitemi se potete. Aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-05-05T17:43:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155214353497645", "message": "A nome mio e di Fratelli d'Italia cordoglio per la morte del generale Luigi Ramponi. L'Italia perde un patriota e un grande servitore dello Stato.", "created_time": "2017-05-05T12:26:49+0000"}, {"id": "38919827644_10155214010272645", "message": "Anche \"wonder woman\" tra i manifestanti contro la dittatura di Maduro in Venezuela. Foto simbolo di una famosa atleta di fitness (Caterina Ciarcelluti) che ha il merito di accendere i riflettori sulla rivolta del popolo venezuelano che chiede libert\u00e0 e giustizia, una rivolta soppressa nel sangue e che ha gi\u00e0 causato 34 morti e centinaia di feriti. Purtroppo i soliti difensori degli oppressi a corrente alterna hanno difficolt\u00e0 a schierarsi contro il \"compagno\" Maduro e preferiscono non parlare di cosa succede in Venezuela.", "created_time": "2017-05-05T09:19:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155211565717645", "story": "Giorgia Meloni is at Palazzo Montecitorio.", "message": "Oggi in piazza con le catene per simboleggiare la condizione nella quale versano gli italiani dopo l\u2019approvazione della legge sulla legittima difesa: una legge che vuole legare ancora una volta le mani agli italiani, impossibilitati a difendersi da uno Stato sempre pi\u00f9 vicino ai criminali che alle vittime. Se gli italiani ci daranno la possibilit\u00e0 di governare l'Italia approveremo una legge per sancire che la difesa \u00e8 sempre legittima", "created_time": "2017-05-04T13:58:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155211376917645", "story": "Giorgia Meloni is at Palazzo Montecitorio.", "message": "Siamo scesi con le catene in piazza a simboleggiare la condizione nella quale versano gli italiani dopo l\u2019approvazione del disegno di legge sulla legittima difesa. Un disegno di legge che ancora una volta vuole legare le mani agli italiani, che saranno impossibilitati a difendersi da uno Stato sempre pi\u00f9 vicino ai criminali che alle vittime. Noi di Fratelli d\u2019Italia continuiamo a essere schierati dalla parte delle vittime e speriamo che gli Italiani ci diano la possibilit\u00e0 di approvare, quando governeremo questa nazione, una legge che dica: la difesa \u00e8 sempre legittima.", "created_time": "2017-05-04T12:53:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155211142247645", "message": "Per Fratelli d'Italia la difesa \u00e8 sempre legittima. Invece il Pd e la maggioranza hanno portato avanti una legge che fa finta di occuparsi del problema e che non cambia niente. Ancora una volta la sinistra \u00e8 schierata pi\u00f9 dalla parte dei criminali che da quella delle vittime.", "created_time": "2017-05-04T10:43:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155211057187645", "story": "Giorgia Meloni was live \u2014 at Camera dei deputati.", "message": "In diretta dalla Camera per la presentazione della proposta di legge di Fratelli d'Italia per modificare la normativa a tutela delle vittime di crimini violenti.", "created_time": "2017-05-04T09:57:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155211045762645", "story": "Giorgia Meloni was live \u2014 at Palazzo Montecitorio.", "message": "In diretta dalla Camera per la presentazione della proposta di legge di Fratelli d'Italia per modificare la normativa a tutela delle vittime di crimini violenti.", "created_time": "2017-05-04T09:49:11+0000"}, {"id": "38919827644_10155208981567645", "created_time": "2017-05-04T07:00:22+0000"}, {"id": "38919827644_10155208622622645", "message": "Secondo voi, nel ballottaggio francese, con chi \u00e8 schierata la grande stampa?", "created_time": "2017-05-03T15:16:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155205039177645", "message": "\"Ancora tu, ma non dovevamo vederci pi\u00f9?\" (cit.)", "created_time": "2017-05-02T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155196103467645", "story": "Giorgia Meloni is in Latina.", "message": "A Latina alla Festa del Lavoro organizzata dalla Ugl Nazionale", "created_time": "2017-04-29T18:30:33+0000"}, {"id": "38919827644_10155196109012645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-04-29T18:01:53+0000"}, {"id": "38919827644_10155195986387645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dalla festa dell'Ugl a Latina", "created_time": "2017-04-29T17:11:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155191745442645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Conferenza stampa al termine dell'Assemblea nazionale di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale", "created_time": "2017-04-28T13:17:30+0000"}, {"id": "38919827644_10155191734127645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Conferenza stampa al termine dell'Assemblea nazionale di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale", "created_time": "2017-04-28T13:13:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155191730687645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Conferenza stampa al termine dell'Assemblea nazionale di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale", "created_time": "2017-04-28T13:12:35+0000"}, {"id": "38919827644_10155191712587645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Conferenza stampa al termine dell'Assemblea nazionale di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale.", "created_time": "2017-04-28T13:08:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155188527507645", "message": "Ecco l'ex premier Renzi che twittava meno di due anni fa: \"Alitalia torna in pista. Vola Alitalia, viva l'Italia\". Sono questa superficialit\u00e0, insieme all'incompetenza dei soliti manager, le principali cause del disastro Alitalia. Ingiusto dare la colpa ai lavoratori.", "created_time": "2017-04-27T09:54:09+0000"}, {"id": "38919827644_10155188511702645", "story": "Giorgia Meloni is at Consiglio Regionale Puglia.", "message": "Oggi sono a Bari per dare il benvenuto in Fratelli d\u2019Italia al consigliere regionale della Puglia Erio Congedo. FdI acquisisce un altro tassello importante della propria crescita, sbarca nel Consiglio regionale pugliese e diventa sempre di pi\u00f9 un punto di riferimento per chi vuole costruire un centrodestra credibile e a vocazione maggioritaria che intende governare la Nazione mettendo gli italiani al centro dell\u2019azione politica.", "created_time": "2017-04-27T09:45:40+0000"}, {"id": "38919827644_10155183443932645", "message": "Questa sera, a partire dalle ore 21.30 circa, interverr\u00f2 al programma condotto da Bianca Berlinguer \"#CartaBianca\" in onda su RaiTre. Seguitemi, aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-04-25T15:48:11+0000"}, {"id": "38919827644_10155180472802645", "story": "Giorgia Meloni added 12 new photos.", "message": "Oggi a L'Aquila per Pierluigi Biondi sindaco", "created_time": "2017-04-24T15:16:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155180366417645", "message": "Fa abbastanza sorridere che oggi Renzi faccia finta di essere il Macron italiano. Semmai Renzi \u00e8 l'Hollande italiano, cio\u00e8 quello che era Presidente del Consiglio e non si pu\u00f2 neanche ricandidare perch\u00e9 \u00e8 sostanzialmente schifato dai cittadini.", "created_time": "2017-04-24T14:38:48+0000"}, {"id": "38919827644_10155174783407645", "story": "Giorgia Meloni added 7 new photos.", "message": "A Genova per Marco Bucci sindaco", "created_time": "2017-04-22T17:51:57+0000"}, {"id": "38919827644_10155174544742645", "story": "Giorgia Meloni is at Mercato Orientale.", "message": "Oggi in visita al Mercato Orientale di Genova con il candidato sindaco Marco Bucci", "created_time": "2017-04-22T16:45:04+0000"}, {"id": "38919827644_10155174127147645", "message": "A Cuneo per Beppe Menardi sindaco", "created_time": "2017-04-22T13:32:13+0000"}, {"id": "38919827644_10155173856252645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A Cuneo per Menardi sindaco", "created_time": "2017-04-22T11:42:53+0000"}, {"id": "38919827644_10155170822197645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Auguri Roma! In diretta dal Circo Massimo", "created_time": "2017-04-21T13:40:08+0000"}, {"id": "38919827644_10155167813652645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Fratelli d\u2019Italia vota contro la legge sulle \"disposizioni anticipate di trattamento\" perch\u00e9 questa legge \u00e8 il cavallo di Troia dell\u2019eutanasia, confonde l'accanimento terapeutico con le cure minime come la nutrizione e l\u2019idratazione artificiali delegittimando i medici.", "created_time": "2017-04-20T15:08:29+0000"}, {"id": "38919827644_10155163495932645", "message": "Nel corso di \"Studio 24\" di Rainews.it ho ribadito che Fratelli d\u2019Italia non si accontenta di fare testimonianza ma vuole dare risposte concrete agli italiani. Per questo credo sia un richiamo alla responsabilit\u00e0 sapere che il centrodestra potrebbe essere la compagine politica in grado di ottenere il maggior numero di consensi alle elezioni politiche, al di l\u00e0 delle differenze Del resto siamo gli unici a poter rappresentare una proposta politica fondata sulla difesa dell\u2019interesse italiano: interesse nazionale in politica estera, tutela del nostro lavoro, dei nostri prodotti, della nostra identit\u00e0, specificit\u00e0 delle nostre imprese dei nostri confini. Non possono farlo infatti n\u00e9 la sinistra, che in questi anni ha difeso gli interessi di tutti tranne che degli italiani, n\u00e9 il movimento cinque stelle che su temi fondamentali, come l\u2019immigrazione e il rapporto con l\u2019Europa, vota come la sinistra", "created_time": "2017-04-19T10:46:14+0000"}, {"id": "38919827644_10155161417117645", "message": "Domani alle 10 sar\u00f2 in diretta su Rainews.it", "created_time": "2017-04-18T18:03:20+0000"}, {"id": "38919827644_10155153780007645", "story": "Giorgia Meloni is feeling festive.", "message": "E voi cosa avete preparato?", "created_time": "2017-04-16T09:20:38+0000"}, {"id": "38919827644_10155137071097645", "message": "La speranza risorge. Sempre. Buona Pasqua! #siamotuttiN", "created_time": "2017-04-16T07:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155144371047645", "message": "Fratelli d'Italia e Ismaele La Vardera Sindaco insieme per cambiare Palermo! #Ismaelesindaco", "created_time": "2017-04-13T16:38:07+0000"}, {"id": "38919827644_10155144201962645", "message": "Oggi nel corso dell'intervista a Sky TG24 ho ribadito che stiamo lavorando per offrire al nostro popolo una proposta politica che dica: gli italiani prima di tutto. Vogliamo e dobbiamo difendere quello che siamo, la nostra identit\u00e0, i nostri prodotti, le nostre aziende, i nostri confini, la nostra economia", "created_time": "2017-04-13T15:54:56+0000"}, {"id": "38919827644_10155143392712645", "created_time": "2017-04-13T11:08:49+0000"}, {"id": "38919827644_10155143212387645", "message": "Ogni italiano onesto ringrazia Giancarlo Scafuri, comandante provinciale dei carabinieri di Reggio Calabria. Sentite quello che ha detto durante la commemorazione di Rosario Iozia, il brigadiere ammazzato a 25 anni dalla 'ndrangheta. Parole dure ma bellissime che ci ricordano cose che alcuni dimenticano: la mafia fa schifo e solo guardandola dritta negli occhi possiamo combatterla.", "created_time": "2017-04-13T11:00:29+0000"}, {"id": "38919827644_10155143254247645", "message": "PARLIAMOCI CHIARO. Renzi ha fatto per quasi 3 anni il capo del Governo e ancora non distingue i profughi (che potrebbero essere ridistribuiti negli altri Stati europei) dagli immigrati clandestini (che dobbiamo tenerci a prescindere) e non sa cosa ci sia scritto negli accordi di Dublino. Ma \u00e8 furbo o ignorante?", "created_time": "2017-04-13T10:05:34+0000"}, {"id": "38919827644_10155140569627645", "message": "+++DA GENTILONI E ALFANO DICHIARAZIONI IMPROVVIDE SULLA SIRIA+++\nIl mio intervento in Parlamento sull'informativa del ministro degli Esteri Alfano sulla Siria", "created_time": "2017-04-12T16:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155139859517645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Oggi nel corso dell'informativa del Governo sulla situazione in Siria ci aspettavano di sapere da Alfano quali elementi avesse in mano Gentiloni per dichiarare che l\u2019attacco americano in Siria sia stata una \u201crisposta motivata a un crimine di guerra\u201d di Bashar al Assad, e che l\u2019intervento americano si sia \"sviluppato contro la base aerea da cui sono partiti gli attacchi con uso di armi chimiche\u201d. Alfano invece ci ha detto che sul caso lavorer\u00e0 una Commissione di inchiesta e non vorremmo pensare che il premier italiano prenda posizione sulla base di quello che legge su facebook", "created_time": "2017-04-12T10:30:25+0000"}, {"id": "38919827644_10155139544752645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A leggere il titolo del decreto immigrazione di Minniti gli scafisti si saranno allarmati e avranno pensato: vuoi vedere che ora che al Viminale non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 Angelino Alfano, detto \u2018Caronte il grande traghettatore di Africani in Italia\u2019 le cose sono cambiate? Poi hanno letto il testo e l\u2019effetto \u00e8 lo stesso che si ha davanti al minaccioso cartello con scritto \u201cAttenti al cane\u201d e dal cancello arriva un chihuahua con un fiocco rosa. Questo decreto non distingue il tema dei rifugiati da quello dell\u2019immigrazione incontrollata e serve solo al governo per fare campagna elettorale. Non interviene nel rapporto tra ONG e scafisti, denunciato anche da Frontex; non ferma il business che c\u2019\u00e8 dietro all\u2019immigrazione e che Fratelli d\u2019Italia ha denunciato chiedendo che anche le cooperative rendicontino i soldi che prendono dallo Stato per accogliere gli immigrati; ignora il rischio terrorismo che il caos immigrazione genera come ci dicono i servizi segreti di mezzo mondo. La proposta di FdI: impedire ai barconi di partire con un blocco navale a largo delle coste libiche e centri per l\u2019identificazione e valutazione delle richieste d\u2019asilo direttamente in Africa.", "created_time": "2017-04-12T07:29:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155130693137645", "message": "#siamotuttiN", "created_time": "2017-04-09T15:25:25+0000"}, {"id": "38919827644_10155130053402645", "message": "Splendida serata ieri sera a Como, insieme al nostro candidato sindaco Mario Landriscina", "created_time": "2017-04-09T10:54:41+0000"}, {"id": "38919827644_10155127646922645", "story": "Giorgia Meloni is in Monza, Italy.", "message": "A Monza per Dario Allevi sindaco", "created_time": "2017-04-08T17:04:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155124093657645", "story": "Giorgia Meloni is at Teatro alle Stimate.", "message": "Ora a Verona per Federico Sboarina sindaco", "created_time": "2017-04-07T16:13:30+0000"}, {"id": "38919827644_10155118968572645", "message": "Vi aspetto domani a Verona!\nAppuntamento alle ore 16.45 al Teatro Stimate di Via Montanari 1", "created_time": "2017-04-06T16:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155116437767645", "message": "Luigi ha 76 anni e da 6 mesi non pu\u00f2 entrare nella sua propriet\u00e0 perch\u00e9 occupata dai rom. Al danno si aggiunge l'affronto: \"Il proprietario \u00e8 vecchio, a che gli serve la casa?\". All'affronto si aggiunge l'inerzia delle Istituzioni, a partire dalla Prefettura: \"Aspettate, vi daremo delle risposte\". Indecente. Se il ministro Minniti non far\u00e0 subito qualcosa, allora andremo con i militanti di FdI ad aiutare Luigi a riprendersi casa sua.", "created_time": "2017-04-06T08:00:31+0000"}, {"id": "38919827644_10155115982002645", "message": "Oggi dall'ambasciatore della Federazione Russa in Italia per esprimere solidariet\u00e0 al popolo russo dopo l'attentato a San Pietroburgo", "created_time": "2017-04-05T19:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155115795167645", "message": "Abbiamo incontrato oggi l\u2019ambasciatore della Federazione Russa in Italia Razov per portare la solidariet\u00e0 di Fratelli d\u2019Italia e del popolo italiano che, dopo l\u2019attentato a San Pietroburgo, \u00e8 stato molto pi\u00f9 attento e solidale di quanto abbia fatto certa politica. Evidentemente la politica dimentica che i russi sono europei e che, come noi, combattono la loro battaglia contro la peste di questo millennio: il fondamentalismo islamico. Abbiamo poi deposto, all\u2019ingresso dell\u2019ambasciata, un mazzo di fiori tricolore accanto ai tantissimi fiori e missive lasciati in queste ore dagli italiani in segno di solidariet\u00e0 al popolo russo e in ricordo delle vittime dell\u2019attentato.", "created_time": "2017-04-05T16:07:14+0000"}, {"id": "38919827644_10155115679292645", "message": "GIURO CHE NON \u00c8 UNO SCHERZO\nAll\u2019esame della Camera c\u2019\u00e8 la seguente proposta di legge: \u201cMisure per la prevenzione della radicalizzazione e dell\u2019estremismo jihadista\u201d. L\u2019art. 5 di questa proposta, sottoscritta da ben 28 deputati Pd, prevede \u201cl\u2019inserimento lavorativo di soggetti esposti ai rischi di radicalizzazione e di estremismo jihadista\u201d. Si, avete letto bene: se sei un potenziale terrorista, il Pd vuole inserirti nel mondo del lavoro per convincerti che non devi salire sul primo Suv per investire e uccidere gente innocente o mettere una bomba in metro. SONO SENZA PAROLE.", "created_time": "2017-04-05T15:24:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155115001077645", "message": "Ieri sera a Cartabianca ho detto che se il ministro Minniti si vuole occupare davvero di sicurezza deve affrontare il tema della certezza della pena. Nel 2015 in Italia ci sono state circa 250 mila rapine. Solo il 3% dei responsabili \u00e8 stato individuato, l\u20191% \u00e8 finito in carcere e la met\u00e0 di questo 1% sta fuori di galera dopo un anno. La posizione di Fratelli d'Italia-Alleanza Nazionale \u00e8 chiara: in Italia quando delinqui devi andare in galera e scontare tutta la pena. Basta con gli sconti di pena automatici.", "created_time": "2017-04-05T11:20:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155113668742645", "story": "Giorgia Meloni is feeling indignata.", "message": "Dopo il grave attentato di San Pietroburgo, Berlino si \u00e8 rifiutata di illuminare la Porta di Brandeburgo con i colori della bandiera russa. Anche i monumenti simbolo di altre citt\u00e0 europee  - Roma, Parigi e Londra - sono rimasti spenti. Forse qualcuno dimentica che San Pietroburgo \u00e8 una citt\u00e0 europea e che i russi combattono la nostra stessa battaglia contro il terrorismo islamico. Da italiana ed europea sono arrabbiata e indignata.", "created_time": "2017-04-05T08:00:49+0000"}, {"id": "38919827644_10155109259627645", "message": "Domani a partire dalle ore 21:15 sar\u00f2 ospite di Bianca Berlinguer a \"Carta Bianca\". Seguitemi, aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-04-03T16:28:52+0000"}, {"id": "38919827644_10155097135867645", "message": "Allarmante la denuncia del procuratore di Catania Zuccaro: chi d\u00e0 i soldi alle Ong per noleggiare navi, acquistare droni, arrivare a poche miglia dalla Libia per caricare gli immigrati e portarli in Italia? Parliamo di un'attivit\u00e0 tutt'altro che marginale, confermata dai dati che il Governo ha fornito ieri in Parlamento rispondendo al question time di Fratelli d'Italia: circa il 30% dei 181450 immigrati sbarcati nel 2016 sulle nostre coste \u00e8 stato soccorso da 'assetti navali' appartenenti alle Ong. FdI pretende chiarezza e rinnova la sua richiesta al Governo: fermi subito l'attivit\u00e0 di queste organizzazioni per stroncare qualsiasi ipotesi di favoreggiamento dell'immigrazione incontrollata e di traffico di esseri umani.", "created_time": "2017-03-30T15:47:48+0000"}, {"id": "38919827644_10155097129077645", "message": "In Assemblea capitolina la Raggi e il M5S bocciano la delibera di iniziativa popolare proposta da Fratelli d'Italia per chiudere i campi rom. E' l'ennesima conferma che i grillini sono l'altra faccia della sinistra e del Pd e vogliono che Roma continui ad essere invasa da baraccopoli abusive e zone franche, dove le Istituzioni non possono entrare e i bambini vivono nell'immondizia e tra i topi. Vergogna.", "created_time": "2017-03-30T13:31:56+0000"}, {"id": "38919827644_10155097203202645", "story": "Giorgia Meloni is in Chiavari.", "message": "A Chiavari per Roberto Levaggi sindaco", "created_time": "2017-03-30T12:52:51+0000"}, {"id": "38919827644_10155097167342645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A Chiavari per Roberto Levaggi sindaco", "created_time": "2017-03-30T12:28:48+0000"}, {"id": "38919827644_10155097036707645", "story": "Giorgia Meloni is in Genova, Italy.", "message": "A Genova per Marco Bucci sindaco", "created_time": "2017-03-30T11:07:37+0000"}, {"id": "38919827644_10155096992962645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A Genova per Marco Bucci sindaco", "created_time": "2017-03-30T10:38:06+0000"}, {"id": "38919827644_10155089343917645", "message": "In attesa dell'inizio di Quinta Colonna. Tra pochissimi minuti in diretta. \nST", "created_time": "2017-03-27T19:21:06+0000"}, {"id": "38919827644_10155088946117645", "message": "Questa sera a partire dalle 21:15 sar\u00f2 ospite di \"Quinta Colonna\" su rete4. Seguitemi, aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-03-27T16:48:08+0000"}, {"id": "38919827644_10155085358962645", "message": "Ieri all'Angelicum, nel giorno dei 60 anni dalla firma dei Trattati di Roma, abbiamo denunciato l'inganno dell'attuale Ue  e presentato il nostro manifesto per l'Europa dei popoli, che si sviluppa in sette punti molto chiari su temi come l'Euro, la difesa del nostro interesse nazionale, la difesa dei nostri confini, la difesa dei nostri prodotti, del \"made in\", della nostra identit\u00e0.\nGli Italiani potranno sottoscriverlo e siamo pronti a confrontarci su queste priorit\u00e0 con gli altri partiti e con chi vorr\u00e0 darci una mano", "created_time": "2017-03-26T14:47:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155083109412645", "message": "Questa Unione Europea \u00e8 un'esperienza fallita, che va chiusa e rifondata come Confederazione di Nazioni libere e sovrane #ItaliaSovrana\nFIRMA IL MANIFESTO -> http://www.fratelli-italia.it/firmamanifesto/", "created_time": "2017-03-25T20:00:56+0000"}, {"id": "38919827644_10155082810877645", "message": "Ecco il \"Manifesto per un'Europa dei popoli\" presentato oggi all'Angelicum di Roma e che chiediamo agli italiani di sottoscrivere #ItaliaSovrana\nFIRMA IL MANIFESTO -> http://www.fratelli-italia.it/firmamanifesto/", "created_time": "2017-03-25T17:00:13+0000"}, {"id": "38919827644_10155082842732645", "story": "Giorgia Meloni added 20 new photos.", "message": "Le foto dell'iniziativa \"Italia Sovrana in Europa\" al centro congressi \"Angelicum\" di Roma", "created_time": "2017-03-25T15:52:51+0000"}, {"id": "38919827644_10155082358357645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Il mio intervento conclusivo all'iniziativa \"Italia Sovrana in Europa\" all'Angelicum di Roma", "created_time": "2017-03-25T13:02:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155082178537645", "story": "Giorgia Meloni is at Centro Congressi Angelicum.", "message": "Con Diego Fusaro nel backstage dell'iniziativa \"Italia Sovrana in Europa\" in corso all'Angelicum di Roma", "created_time": "2017-03-25T12:10:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155082176087645", "story": "Giorgia Meloni is at Centro Congressi Angelicum.", "message": "Con Giulio Tremonti nel backstage dell'iniziativa \"Italia Sovrana in Europa\" in corso all'Angelicum di Roma", "created_time": "2017-03-25T12:00:54+0000"}, {"id": "38919827644_10155082173712645", "story": "Giorgia Meloni is at Centro Congressi Angelicum.", "message": "Con Vittorio Sgarbi nel backstage dell'iniziativa \"Italia Sovrana in Europa\" in corso all'Angelicum di Roma", "created_time": "2017-03-25T11:40:49+0000"}, {"id": "38919827644_10155082169002645", "story": "Giorgia Meloni is at Centro Congressi Angelicum.", "message": "Segui in streaming l'iniziativa \"Italia Sovrana in Europa\" in corso all'Angelicum di Roma  -> https://youtu.be/2CV0xJinDqU", "created_time": "2017-03-25T11:37:42+0000"}, {"id": "38919827644_10155082036952645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta dall'Angelicum di Roma il mio intervento introduttivo all'iniziativa \"Italia Sovrana in Europa\"", "created_time": "2017-03-25T10:27:38+0000"}, {"id": "38919827644_10155082021157645", "story": "Giorgia Meloni is at Centro Congressi Angelicum.", "message": "Con Giovanni Toti nel backstage dell'iniziativa \"Italia Sovrana in Europa\" #ItaliaSovrana", "created_time": "2017-03-25T10:17:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155078784032645", "message": "Vi aspetto domani all'Angelicum di Roma! #ItaliaSovrana", "created_time": "2017-03-24T17:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155079771987645", "message": "A Napoli Fratelli d'Italia presenter\u00e0 alla Corte dei Conti e alla Procura della Repubblica un dossier sugli immobili pubblici concessi dal sindaco De Magistris ai centri sociali: con la sua amministrazione i beni occupati o assegnati sono pi\u00f9 che raddoppiati, da 10 a 24. \u00c8 l'ennesima conferma che De Magistris e la sinistra spalleggiano i centri sociali e quei quattro cretini figli di pap\u00e0 che si fingono rivoluzionari per devastare le citt\u00e0. \u00c8 uno spettacolo indegno che abbiamo visto mille volte e che rischia di ripetersi anche domani a Roma.", "created_time": "2017-03-24T16:29:24+0000"}, {"id": "38919827644_10155078761507645", "message": "Il mio intervento di questa mattina a Mattino 5", "created_time": "2017-03-24T14:30:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155079341697645", "message": "Quello che il M5S e Di Maio non vi hanno detto sulla loro proposta sui vitalizi", "created_time": "2017-03-24T13:37:21+0000"}, {"id": "38919827644_10155078449852645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Vi aspetto domani all'Angelicum a Roma!", "created_time": "2017-03-24T10:56:11+0000"}, {"id": "38919827644_10155077496532645", "message": "Ora in diretta a Mattino5", "created_time": "2017-03-24T08:07:22+0000"}, {"id": "38919827644_10155076904762645", "message": "A partire dalle 9 sar\u00f2 a \"Mattino5\" su Canale Cinque. Seguitemi se potete, aspetto i vostri commenti", "created_time": "2017-03-24T06:33:38+0000"}, {"id": "38919827644_10155074951692645", "message": "Questa sera seguitemi a partire dalle 20:30 su La7, sar\u00f2 ospite di Lilli Gruber ad \"Otto e mezzo. Aspetto i vostri commenti.", "created_time": "2017-03-23T17:00:50+0000"}, {"id": "38919827644_10155071237867645", "message": "Il presidente dell'Eurogruppo Dijsselbloem, riferendosi agli Stati del sud Europa, ha dichiarato \"non puoi spendere tutti i soldi in alcol e donne e poi chiedere aiuto\". Secondo questo \"statista\" del Partito socialista europeo, noi italiani saremmo un branco di debosciati assistiti dai responsabili popoli del Nord. Dijsselbloem si dimetta subito e il Governo italiano pretenda scuse ufficiali. A noi non serve alcun aiuto da questa gente: ci basterebbe spezzare le catene che i tecnocrati europei hanno messo alla nostra economia e alle nostre imprese per tornare a crescere. Parleremo anche di questo il 25 marzo al centro congressi 'Angelicum' di Roma all'iniziativa 'Italia Sovrana in Europa'.", "created_time": "2017-03-22T11:30:40+0000"}, {"id": "38919827644_10155071083882645", "message": "Il mercato di Campagna Amica al Circo Massimo, conosciuto dai romani e apprezzato per la genuinit\u00e0 dei prodotti venduti dagli operatori, \u00e8 l\u2019ultima \u201cvittima\u201d dell\u2019inadeguata amministrazione Raggi.\nAbbiamo presentato una mozione in Aula Giulio Cesare per chiedere che, in attesa dell\u2019esito del bando per l\u2019assegnazione dei locali di via di San Teodoro, gli agricoltori avessero l\u2019opportunit\u00e0 di continuare a lavorare nella struttura. Indovinate un po\u2019 cosa ha risposto il M5S? No, ovviamente: in Aula ipocrita astensione, mozione bocciata e caso chiuso. Che amarezza.", "created_time": "2017-03-22T10:11:45+0000"}, {"id": "38919827644_10155071061067645", "message": "Alle 13 sar\u00f2 ospite di Mirta Merlino a L'Aria che tira. Parleremo di attualit\u00e0 e ovviamente della nostra manifestazione di sabato \"Italia Sovrana in Europa\". Dalle 10.30 all'Angelicum di Roma racconteremo la nostra idea di Europa.", "created_time": "2017-03-22T10:02:20+0000"}, {"id": "38919827644_10155065285157645", "message": "Da quando non ci sono pi\u00f9 Obama e la Clinton a decidere la politica estera degli Stati Uniti, l'Isis perde terreno pure in Iraq e Mosul sta per cadere. Strana coincidenza, vero?", "created_time": "2017-03-20T12:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155062522977645", "message": "Il 25 marzo all'Angelicum di Roma nella manifestazione \"Italia Sovrana in Europa\" racconteremo la nostra idea di Europa: un'idea di Confederazione, un modello completamente diverso da quello verso il quale si vuole andare. Ribadiremo che non siamo noi a stare contro l'Unione Europea ma i burocrati e gli usurai che la governano: loro hanno massacrato un sogno fatto di identit\u00e0, di diritti, di popoli sovrani trasformandolo in una specie di comitato d'affari che fa gli interessi di pochi. Con noi ci saranno importanti personalit\u00e0 come Tremonti, Sgarbi, Micalessin, Fusaro e Barra Caracciolo che terranno delle lectio magistralis. Infine le conclusioni politiche, per raccontare cosa faremo una volta al governo in rapporto all'Europa: dicono che noi facciamo paura o che bisogna fermare la paura dei populismi ma alle persone fa molta pi\u00f9 paura vedere un'Italia imbeccata dall'Europa che in un pomeriggio trova 20 miliardi per Mps ma che dopo 8 mesi non ha ancora consegnato le casette ai terremotati.", "created_time": "2017-03-19T14:00:00+0000"}, {"id": "38919827644_10155059846092645", "message": "Il nuovo partito di Alfano:  Alternativa (alla volont\u00e0) Popolare \ud83d\ude00", "created_time": "2017-03-18T15:04:31+0000"}, {"id": "38919827644_10155059753337645", "message": "Sabato 25 marzo, giorno in cui ricorrono i 60 dalla firma dei Trattati di Roma, ci ritroveremo nella Capitale per l'iniziativa \u201cItalia sovrana in Europa\u201d. Non sar\u00e0 una manifestazione di piazza e non parteciperemo a nessuna di quelle in programma per senso di responsabilit\u00e0: non vogliamo in nessun modo creare ulteriori problemi ai romani e alle forze dell'ordine che avranno gi\u00e0 da fare con i soliti noti dei centri sociali.\nDalle 10.30 saremo all''Angelicum' di via IV novembre, per raccontare la nostra idea di Europa insieme a personalit\u00e0 importanti come Giulio Tremonti, Alfredo Mantovano, Gian Micalessin, Vittorio Sgarbi, Diego Fusaro, Luciano Barra Caracciolo.\nNon mancate, vi aspetto!", "created_time": "2017-03-18T14:19:55+0000"}, {"id": "38919827644_10155059369927645", "message": "La Turchia annuncia l'invasione islamica dell'Europa. Con la complicit\u00e0 dei buonisti e di chi governa le nostre Nazioni, la cosa sta procedendo alla grande da anni.\nMa io non mi rassegno e non mi arrendo", "created_time": "2017-03-18T11:46:19+0000"}, {"id": "38919827644_10155057089587645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-03-17T16:32:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155057076102645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "created_time": "2017-03-17T16:28:03+0000"}, {"id": "38919827644_10155056903892645", "message": "A Genova insieme a Giovanni Toti e agli esponenti locali di Fratelli d'Italia per deporre una corona di fiori davanti a quella che fu la casa di Goffredo Mameli #17marzo #ItaliaSovrana \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-03-17T15:14:52+0000"}, {"id": "38919827644_10155056867667645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "A Genova, in occasione della Festa dell'Unit\u00e0 d'Italia, per deporre una corona di fiori sotto quella che fu la casa di Goffredo Mameli #17marzo #ItaliaSovrana", "created_time": "2017-03-17T15:02:39+0000"}, {"id": "38919827644_10155056172957645", "message": "17 MARZO: FESTA DELL'UNIT\u00c0 NAZIONALE\nAuguri Italia e auguri a tutti gli italiani: popolo fiero, orgoglioso, padre della cultura e della civilt\u00e0.\nOggi sar\u00f2 a Genova per rendere omaggio alla lapide di Goffredo Mameli, uno dei tantissimi giovani eroi del Risorgimento caduti per la Patria e per realizzare il sogno di un'Italia unita.\nL'augurio pi\u00f9 grande che rivolgo alla mia Nazione \u00e8 che possa tornare a essere sovrana e padrona del suo futuro e sia capace di completare quel percorso di unit\u00e0 sostanziale e coesione tra Nord e Sud che ancora non si \u00e8 concluso.", "created_time": "2017-03-17T09:20:16+0000"}, {"id": "38919827644_10155053279247645", "message": "La Turchia minaccia: \"presto in Europa inizieranno le guerre di religione\". \u00c8 questa la naturale conseguenza dell'irresponsabile politica di chi ci ha governato fin ora e ha favorito l'immigrazione incontrollata e il processo di islamizzazione delle nostre Nazioni. Ormai la Turchia e gli altri Stati islamici vorrebbero dettare legge pure a casa nostra. C'\u00e8 un solo modo per impedire che in Europa scoppino delle guerre di religione: fermare l'invasione dei finti profughi e ribadire le nostre radici greche, romane e cristiane.", "created_time": "2017-03-16T12:02:53+0000"}, {"id": "38919827644_10155053362917645", "message": "Roma (vista dal Campidoglio) stamattina ci accoglie cos\u00ec ...", "created_time": "2017-03-16T11:31:14+0000"}, {"id": "38919827644_10155053313527645", "message": "Ho una domanda per Gentiloni e Renzi: ma il Pd e il Pse stanno esultando anche per il crollo del partito socialista in Olanda, passato dal 34% al 5%?", "created_time": "2017-03-16T10:57:05+0000"}, {"id": "38919827644_10155050905942645", "message": "Vi aspetto! #ItaliaSovrana", "created_time": "2017-03-15T14:32:52+0000"}, {"id": "38919827644_10155050558847645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "Ora in piazza Montecitorio al fianco della categoria dei balneari #ItaliaSovrana", "created_time": "2017-03-15T12:00:54+0000"}, {"id": "38919827644_10155050508442645", "story": "Giorgia Meloni was live.", "message": "In diretta da piazza della Repubblica alla manifestazione degli ambulanti contro la direttiva Bolkestein #ItaliaSovrana", "created_time": "2017-03-15T11:29:18+0000"}, {"id": "38919827644_10155050416707645", "message": "In arrivo 250 mila clandestini dalla Libia. \u00c8 la previsione del Governo italiano per il 2017. Ovviamente la sinistra non intende fare nulla per fermare questa invasione: a loro piace e soprattutto fa comodo alle loro cooperative amiche che lucrano sui disperati. Noi vogliamo un'Italia capace di difendere i suoi confini, un'Italia sovrana che in Europa vada a chiedere aiuto per un blocco navale immediato al largo delle coste libiche. Parleremo anche di questo sabato 25 marzo all'Angelicum di Roma nella manifestazione \"Italia Sovrana in Europa\".", "created_time": "2017-03-15T10:29:10+0000"}, {"id": "38919827644_10155048437072645", "message": "Anche sul ristoratore di Lodi abbiamo visto tanti dibattiti, la solidariet\u00e0 ed esponenti politici che si sbracciano in televisione. Poi per\u00f2 la proposta di legge in Parlamento c'\u00e8 ed \u00e8 di Fratelli d'Italia e giace in Commissione da mesi. Noi diciamo che se entri in casa mia di notte la difesa \u00e8 sempre legittima. Vediamo quali sono le forze politiche anche disponibili a votarla.", "created_time": "2017-03-14T17:12:44+0000"}, {"id": "38919827644_10155048089077645", "message": "Varato dal governo il \u201cdecreto flussi\u201d: zero permessi per chi vuole venire a lavorare legalmente in Italia, le sole quote ammesse riguardano il lavoro stagionale e la conversione di permessi gi\u00e0 esistenti. In compenso, il Governo spalanca le porte a centinaia di migliaia di clandestini. FdI sostiene l\u2019esatto contrario della sinistra: stop agli sbarchi e all\u2019immigrazione illegale, s\u00ec al governo dell'immigrazione regolare proveniente da quelle Nazioni che si integrano con maggiore facilit\u00e0 e non creano problemi di sicurezza", "created_time": "2017-03-14T14:25:43+0000"}, {"id": "38919827644_10155045016687645", "message": "Per il 25 marzo, anniversario dei 60 anni dalla firma dei Trattati di Roma, abbiamo organizzato una manifestazione per raccontare l'Europa che vorremmo. Ci ritroveremo al centro congressi 'Angelicum' di Roma, in via IV Novembre. Con noi ci saranno tanti esponenti del mondo della politica, della cultura, del giornalismo. Vi aspetto!", "created_time": "2017-03-13T20:00:01+0000"}, {"id": "38919827644_10155044906127645", "message": "Ad \u201cAgor\u00e0\u201d abbiamo parlato di legittima difesa e del caso del signor Mario Cattaneo di Casaletto Lodigiano. Ho espresso la mia vicinanza al signor Mario e ribadito la proposta di legge di Fratelli d'Italia: se entri di notte a casa mia o nella mia propriet\u00e0, nel dubbio io mi difendo. In qualunque modo io scelga di farlo, quella difesa \u00e8 sempre legittima", "created_time": "2017-03-13T11:53:15+0000"}, {"id": "38919827644_10155043314602645", "message": "Buongiorno, alle 9:30 sar\u00f2 ospite di \"Agor\u00e0\" su Rai 3. Seguitemi, aspetto i vostri commenti.", "created_time": "2017-03-13T07:00:42+0000"}, {"id": "38919827644_10155038899222645", "message": "Caro De Magistris che hai fomentato questi quattro deficienti, adesso la sistemazione della citt\u00e0 spero che la pagherai a spese tue e non a spese dei napoletani", "created_time": "2017-03-11T19:13:55+0000"}, {"id": "38919827644_10155038395937645", "message": "Il brutale omicidio del clochard palermitano Marcello Cimino, bruciato vivo nella notte mentre dormiva, mi lascia senza parole e mi colpisce profondamente. Il mio cordoglio e la mia vicinanza alla famiglia e un appello alle Forze dell'Ordine e alla magistratura: la bestia che ha ucciso Marcello sia assicurata subito alla giustizia e gli sia inflitta una pena esemplare. Un crimine vigliacco, mostruoso e disumano come questo non deve rimanere impunito.", "created_time": "2017-03-11T15:56:24+0000"}]