[{"id": "522391027797448_1730932543609951", "message": "Ho ascoltato tutto il discorso del l'avv.Conte, ma non ho sentito UNA dico UNA parola sulla ricostruzione post  terremoto. Mi \u00e8  sfuggita o non ve ne frega niente???", "created_time": "2018-06-05T13:09:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1730928446943694", "message": "Egr. Presidente sto seguendo con attenzione il Suo discorso esternando il mio compiacimento e quello credo di milioni di italiani. Nella speranza che moltissimi obbiettivi vengano raggiunti nel piu' breve tempo possibile specie in materia lavoro. Io non so se questo post verr\u00e0 letto ma spero che avvenga la svolta a favore di una riconquista della ns dignit\u00e0. Senza lavoro l'uomo \u00e8 nullo. ci sono milioni di lavoratori/impiegati ecc.. di et\u00e0 compresa tra i 45/55 anni come me che nel periodo di crisi economica-finanziaria il 2007/2013 hanno perso il lavoro senza poter accedere alla pensione perch\u00e8 troppo giovani e non possono godere di agevolazioni perche troppo vecchi. Questa grave e grande ingiustizia commessa dai governi precedenti hanno ricatapultato la ns nazione nella miseria e nella povert\u00e0 cancellando il ceto medio ossia il ceto che trainava l'economia dell'intero paese. la famiglia sig, presidente \u00e8 il fulcro dell'intera economia. la famiglia quando vive nella dignit\u00e0 e con risorse economiche adeguate traina l'intera economia del paese. Immagini l'indotto della famiglia: maggior consumi di energia, rinnovamento di macchinari ad alta efficienza, spese abbigliamento, di divertimento, di svago, pi\u00f9 scuola, piu universit\u00e0 per figli avendo risorse per crearli e mantenerli sia in italia che all'estero. insomma una famiglia con le dovute risorse traina attraverso gli acquisti di ogni genere, l'economia, le finanze, il Pil e la crescita morale e umana ad ogni livello. In natalit\u00e0 l'Italia \u00e8 In segno negativo da anni e nessuno se ne fregato. quali le ragioni? lei le conosce meglio di me. Molte cause sono state ben sopradescritte. In conclusione in primis il lavoro ai capofamiglia ossia a coloro che dello stipendio ne fanno uso esclusivo per la famiglia. Per i giovani il lavoro arriver\u00e0 l'economia sar\u00e0 trainata ed essi saranno pi\u00f9 preparati piu specializzati con studi e stage come lo \u00e8 stato per il passato il passaggio dai ns padri. Auspico un governo audace nelle decisioni che sappia leggere veramente cio' che il popolo chiede ossia la fierezza di essere Italiani, Buon lavoro Sig. presidente.", "created_time": "2018-06-05T13:03:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1730925570277315", "message": "Caro Luigi salvami tu devo all Inps 28 euro dell anno 2015 ne vogliono 597 io li disintegro sono disoccupata dal 2014 aiutaci tu", "created_time": "2018-06-05T13:00:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1730923710277501", "message": "Di Maio v'avante .", "created_time": "2018-06-05T12:58:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1730921806944358", "message": "Speriamo che passa a fiducia nel Senato .", "created_time": "2018-06-05T12:56:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1730920110277861", "message": "Onorevole Di Maio , ho ascoltato con interesse l'intervento del presidente del consiglio , con stupore non 'ho sentito parlare della legge Fornero", "created_time": "2018-06-05T12:55:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1730919870277885", "message": "Ci potete chiarire il discorso sulle pensioni? Cosa \u00e8 stato deciso?", "created_time": "2018-06-05T12:55:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1730918333611372", "story": "Letizia Leela Zacchetti shared a video to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "<3 \nhttps://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1912959152059315&id=488457327842845", "created_time": "2018-06-05T12:54:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1730917356944803", "message": "Luigi ho un sogno nel mio cuore sono a Milano per lavoro voglio  tornare a casa nella mia bella SICILIA  gi\u00f9 a palermo con un lavoro una casa e morire nella mia terra a casa mia \ud83d\ude0a spero di poterne avere l\u2019occasione e la fortuna  sei un grande Luigi di maio \ud83e\udd1e\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f\u270c\ufe0f", "created_time": "2018-06-05T12:53:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1730911386945400", "message": "CRONACHE MARZIANE #1 \n\nSalvini rifonda l\u2019Europa con Orban. Falchi tedeschi in festa, ci siamo autoesclusi dal gruppo di testa dell\u2019UE. Sono bastate 48 ore di Governo per distruggere 60 anni di lavoro. \n\nDi Maio fa il Ministro in streaming. Visite guidate al Ministero dello sviluppo economico (bagni prossima puntata) e intanto salta l\u2019incontro ILVA. \n\nCrisi diplomatica con la Tunisia, uno dei pochi paesi con cui abbiamo accordo di riammissione dei clandestini. \n\nLa Flat Tax per le imprese c\u2019era gi\u00e0 e si chiama IRES, non se ne sono accorti perch\u00e9 pianificavano la pace fiscale ovvero il condono. Le famiglie, invece, dovranno attendere il 2020 anno in cui Orban Presieder\u00e0 l\u2019ONU, Salvini la Commissione Europea, Di Maio Facebook e il principale alleato dell\u2019Italia sar\u00e0 il Venezuela.\n \nConte non pervenuto. Ma ha parlato con la Merkel e Macron. Forse.\n\n#cronachemarziane", "created_time": "2018-06-05T12:46:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1730907516945787", "message": "Caro Luigi,non sa il piacere e l\u2019orgoglio  di vederla ricoprire un ruolo cos\u00ec importante.\nSono anni che seguo e voto il moviment\u00f2 perch\u00e9 ho creduto alle proposte che portate avanti.\nChi vi scrive  \u00e8 un insegnante ormai alla fine della sua carriera  che ha avuto il piacere di vedere un suo caro ragazzo candidarsi per il movimento a Catania .\nVi faccio i complimenti e vi auguro buon lavoro.\nMi raccomando, non disattendete le promesse elettorali perch\u00e9  come nel mio lavoro non c\u2019\u00e8 peggio  del deludere chi crede in te.\nSiate sempre coerenti nelle battaglie che porterete avanti e....\nNon fatevi influenzare .\nVi stimo .", "created_time": "2018-06-05T12:41:53+0000"}, {"id": "522391027797448_1730906470279225", "message": "TI... si se\ud83d\udc4d e'presentato un piccolo problema e non sei stato ingrado di date una risposta agli.... bravi operai  amico non trovare le mezze misure.....", "created_time": "2018-06-05T12:40:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730903086946230", "message": "Milano, 05  06  2018\n\nCaro Di Maio, prudenza con la cancellazione dell'Ape Social : io, 64enne, ne sto usufruendo dal Dicembre 2017 e non intendo esserne privato, dopo anni di disoccupazione e lavori precari.\n\nIl reddito di cittadinanza sia il benvenuto, ma non mettiamo in discussione i diritti acquisiti, pena una stridente contraddizione, secondo cui  per aiutare coloro che non hanno lavoro si penalizzerebbero gli altri che, dopo la perdita del lavoro, si sono trovati e si trovano in seria difficolt\u00e0. \n\nAuguri sinceri, ma stiamo ben attenti a non strafare, giocando col futuro delle persone che hanno gi\u00e0 dato il loro contributo al Paese e meritano assoluto rispetto !\n\nNicola Francesco.", "created_time": "2018-06-05T12:36:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1730901383613067", "message": "Mio caro Di maio,non so se riuscirai a leggere questo post che ti sto scrivendo,sono una ragazza di palermo \u00e8 ho 28 anni,visto che non sono riuscita ancora dopo il mio diploma a trovare lavoro,come tutti purtroppo noi giovani e non solo ma anche over 40.Ho deciso di fare la volontaria del servizio civile,io e i miei colleghi lo facciamo con il cuore perch\u00e8 piace aiutare il prossimo sopratutto il nostro settore che ci occuppiamo dei non vedenti e ci gratifica molto ,capisco che \u00e8 un volontariato e non possiamo pretendere chiss\u00e0 quanto,xo il nostro contributo per quello che noi giovani svolgiamo mi sembra molto misero,perch\u00e8 sono 434\u20ac mensili.\npotresti far qualcosa per noi che abbiamo iniziato quest'anno?anche perch\u00e8 dura solo un anno e chi ha gia compiuto 29 anni non puo neanche piu partecipare.\nSpero che tu riesca a leggere questo mio post e sopratutto che riesci ad aiutarci ad aumentare il nostro contributo.\nPs:Mi congratulo con voi dei 5 stelle di cio che state facendo per noi italiani.", "created_time": "2018-06-05T12:34:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1730900673613138", "message": "caro ministro\nsono orgoglioso \nnel dire che ho contribuito a cambiare la storia del nostro paese...\nvi auguro buon lavoro...anche se sono convinto che avrete molti bastoni tra le ruote e pressioni....\nper\u00f2 sono altres\u00ec convinto che non avrete paura perch\u00e9  stiamo x scivere pagine importanti \npagine di cambiamento pagine di equit\u00e0 e giustizia.......\n\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "created_time": "2018-06-05T12:33:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730900120279860", "message": "Buongiorno Luigi .....si far\u00e0  qualcosa per i mutui????...un' Italiana....!\ud83d\ude0a\ud83d\ude09", "created_time": "2018-06-05T12:32:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1730897440280128", "message": "Signor ministro di Maio e da un Po di tempo che seguo con attenzione il vostro sviluppo politico e sono molto contento di quello che avete fatto ma non sono daccordo con la sua idea sulle pensioni vede signore io o cominciato a lavorare all'et\u00e0 di 15 anni e dopo tante situazioni mi trovo all'et\u00e0 di 56 anni e aver lavorato una vita con le braghe in mano per colpa della figlia del mio datore di lavoro che alla morte del padre non e stata competente  nel proseguimento dellazzienda e a preferito fallire lasciando tutti noi nella situazione piu incasinata della nostra vita tornando a lei se fa i 41 sono dentro se  invece fa l'idea dei 100 sono nella merda  veda lei", "created_time": "2018-06-05T12:30:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1730895926946946", "message": "A proposito di quota 100:\nI giornali scrivono che deve intendersi con un minimo di et\u00e0 di 64 anni!\nSe cos\u00ec fosse per l'ennesima volta chi ha versato pi\u00f9 contributi verrebbe penalizzato. ( Es. 40 di contributi e 63 di et\u00e0 =103 ma non basta!).\nMi auguro che sia una errata interpretazione del contratto, che ho letto bene  dove si parla semplicemente di quota 100  o 41 di contributi versati senza limite di et\u00e0.", "created_time": "2018-06-05T12:28:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1730894333613772", "message": "Buongiorno on. Di maio vorrei sapere cosa pensate di fare x le maestre cn diploma magistrale. Grazie e buon lavoro", "created_time": "2018-06-05T12:26:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1730894263613779", "message": "NO ALLA CASSA INTEGRAZIONE A FIAT POMIGLIANO E  NOLA", "created_time": "2018-06-05T12:26:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1730893966947142", "message": "Matteo Salvini Enrico Mentana #alessandrodibattista #giuseppeconte #luigidimaio #carlocalenda #giovannitria #flattax #redditodicittadinanza #piercarlopadoan Matteo Renzi\nVorrei un chiarimento sull'argomento flat tax dal 2019:\n1- le spese a ora detraibili potr\u00f2 continuare a scaricarle (es. Ristrutturazioni 50% in dieci anni, spese mediche, mensa scolastica...)?\n2- gli oneri deducibili esisteranno ancora (es. Fondo pensione integrativa, contributi INPS artigiani/commercianti, contributi badanti/ lavoratori domestici....)\nSe le risposte alle precedenti domande fossero negative perch\u00e9 dovrei esultare per la riduzione dell'aliquota quando non \u00e8 vero? \n3- la deduzione di 3000 spetta solo per i familiari a carico? \nQuindi quando i figli maggiorenni e il coniuge prenderanno il reddito di cittadinanza perder\u00f2 questa agevolazione?!\n4- il reddito di cittadinanza (9360\u20ac all'anno quindi sopra il limite degli 8000\u20ac) \u00e8 soggetto a flat tax ?\n\nRingrazio chi mi risponder\u00e0", "created_time": "2018-06-05T12:25:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1730893883613817", "message": "Di seguito le dichiarazioni ufficiali, in formato integrale, del Presidente del Consiglio Giuseppe Conte oggi al Senato, per la fiducia al Governo del Cambiamento! \nA voi i commenti!", "created_time": "2018-06-05T12:25:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1730892850280587", "message": "Nonni, nipoti, mamme, pap\u00e0, lavoratori, disoccupati.... Tutti davanti alla tv a guardare la discussione in parlamento, ditemi se questo non \u00e8 gi\u00e0 cambiamento \ud83d\ude0d", "created_time": "2018-06-05T12:24:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1730889513614254", "message": "Onorevole Di Maio vorrei segnalarle una anomalia, tra le tante, la doppia attivit\u00e0 di molti iscritti agli ordini professionali il caso tipico \u00e8 quello di ingegneri, architetti e geologi che insegnano e poi svolgono l\u2019attivit\u00e0 di libero professionista, eliminando la doppia attivit\u00e0 si creano opportunit\u00e0 di lavoro per i giovani professionisti.", "created_time": "2018-06-05T12:20:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1730886383614567", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T12:15:53+0000"}, {"id": "522391027797448_1730881446948394", "message": "..pretendiamo chiarezza sulla riforma della Fornero...circolano troppoe voci...quota 100 con 64 anni....e 41 che fine ha fatto..\u00e8 scritto nel contratto..", "created_time": "2018-06-05T12:11:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1730880326948506", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T12:09:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1730880236948515", "message": "Sei sicuro che lo stato \u00e8 dalla parte dei precari io penso di no perch\u00e9 a 56 anni nn posso neanche un domani avere una pensione perch\u00e9 i contratti a progetto nn ti danno nulla", "created_time": "2018-06-05T12:09:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730880073615198", "message": "quando avrai finito di festeggiare, con tutto il rispetto per i ragazzi che consegnano le pizze a domicilio. Vorresti occuparti di quanti lavorano nelle aziende che sostengono l'Italia e che non sanno da qui a cinque anni che fine faranno?? ricordati che sei di Pomigliano", "created_time": "2018-06-05T12:09:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1730880043615201", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T12:09:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1730879153615290", "message": "Francesco Perrone\nBuon lavoro signor Presidente Giuseppe Conte!\nHanno voluto farci credere che avremmo avuto come premier un burattino.Hanno voluto descriverlo come un improvvisato passante, figlio del caso e di un'opportunit\u00e0 politica.\nAbbiamo invece ascoltato un uomo con delle proprie idee forti e farcite di integrit\u00e0 morale.Ne abbiamo apprezzato : professionalit\u00e0 ,fermezza e grande personalit\u00e0 .E soprattutto \nun senso di giustizia e di uguaglianza che non si pu\u00f2 improvvisare mimicamente in un discorso.. se non ti appartiene nel profondo.\nOra dovr\u00e0 dimostrare tutto questo,con capacit\u00e0 che gli riconosceremo solo sul campo. Ma nel mio piccolo era da tanto che non mi emozionavo per un discorso istituzionale cos\u00ec sentito e accorato.Questo qui.. signori...ha le palle. Qualcosa di totalmente assente nei suoi ridicoli predecessori.A me ha dato fiducia e speranza. Dopo anni di liturgie e proponimenti di luoghi comuni e promesse mai mantenute .. finalmente qualcuno che parla in maniera diretta e senza abbassare lo sguardo davanti agli italiani. Poi..ribadisco..staremo a vedere.Per il momento grazie Signor Presidente .. benvenuto e buon lavoro .", "created_time": "2018-06-05T12:07:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1730877820282090", "message": "chi ha rovinato il mercato del lavoro sono le cooperative, i dipendenti di azienda (autisti, fatturisti,trasportatori ed altri) vengono sostituiti da cooperative che garantiscono i servizi h 24 e abbassano i costi aziendali.controlla.", "created_time": "2018-06-05T12:06:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1730877036948835", "message": "Le chiedo di darci un\u2019aiuto sull\u2019isola d\u2019Ischia con la catastrofe del terremoto del 21 agosto sull\u2019isola d\u2019Ischia e darci un piano regolatore x la ricostruzione dei comuni colpita grazie \ud83d\ude4f", "created_time": "2018-06-05T12:04:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1730876720282200", "message": "Di Maio....ma torna L incubo Giovanardi?!!!!", "created_time": "2018-06-05T12:04:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1730876426948896", "message": "Il bollo auto va pagato o no? io sono due anni che non riesco e sono gi\u00e0 in mora cosa devo fare?", "created_time": "2018-06-05T12:04:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1730876386948900", "message": "...il \"CAMBIAMENTO\" \u00e8 l'unica certezza che abbiamo... \nForza forza forza...e avanti tutta", "created_time": "2018-06-05T12:04:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1730875763615629", "message": "Gentile Sig. Di Maio, fiduciosa Le chiedo un intervento pubblico sull'assassinio di Soumalya Sacko.", "created_time": "2018-06-05T12:03:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1730875250282347", "message": "Grande discorso programmatico per la richiesta di fiducia da parte del nuovo Presidente del Consiglio dei ministri. Da quando vivo non ho mai sentito, se non attraverso le parole della buonanima Berlinguer, un discorso cos\u00ec chiaro, netto e in \"primis\" dalla parte dei cittadini italiani. Certo \u00e8 che non sar\u00e0 facile, visto lo stato attuale delle cose, ma gli intenti sono nobili e condivisibili. Non nascondo di aver goduto nel vedere l'opposizione ( pd e forza Italia) astenersi nel battere le mani, ma sappiamo tutti il perch\u00e9. La lotta senza frontiere ad ogni tipo di mafia \u00e8 un punto fermo per la rinascita di questo paese! Grazie a Giuseppe Conte e a tutti i ministri del nuovo e spero longevo governo del cambiamento.", "created_time": "2018-06-05T12:02:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1730873993615806", "message": "Suggerirei di riguardare anche i lavori usuranti.Io sono un medico Ospedaliero che a 60 \u00e8 ancora sottoposto a turni notturni.,Qualche anno fa era consentito ai medici di uscire dalle notti (peraltro sempre gravose)a 50 anni e la giustificazione era ovvia.Le cose sono cambiate.Vorrei sottolineare che i livelli di stress di un medico ospedaliero non sono  uguali a quelli di analoga figura professionale che lavora sul territorio., senza per questo voler fare discriminazioni. Agli infermieri \u00e8 stata riconosciuta giustamente, la mansione usurante e quindi riconosciute forse agevolazioni a livello pensionistico.Perche' al medico che lavora in ospedale, che ormai \u00e8 diventato quasi un medico di trincea no? \u00c8 vero che noi  siamo stati rappresentati in maniera oscena dai sindacati, ma forse \u00e8 il caso di rivedere qualcosa.", "created_time": "2018-06-05T12:00:48+0000"}, {"id": "522391027797448_1730872373615968", "message": "Ciao Luigi Di Maio la benzina e il diesel costa troppo non ce la facciamo pi\u00f9. .....portate il carburante ad 1 euro siamo stanchi a spendere soldi e avere poco carburante. ...si cammina sempre con il rosso della riserva.....spero che leggerai questo messaggio   sei un grande", "created_time": "2018-06-05T11:58:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1730871270282745", "message": "Scusa Luigi\nMa mi spieghi cosa c\u2019entra la Flat Tax coi 5 stelle...\nNo perch\u00e9 forse, tanti altri come me si sono persi un passaggio...", "created_time": "2018-06-05T11:57:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1730871253616080", "message": "Io sono daccordissimo a togliere tuttu i vitalizzi", "created_time": "2018-06-05T11:57:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1730870546949484", "message": "Buongiorno On. Complimenti. \nSiete la speranza di tantissimi Italiani che Vi hanno dato il consenso. \u00c8 condiviso tutto il programma prospettato dal Presidente del consiglio. \u00c8 tutto quanto gli Italiani hanno da sempre cercato. Vi chiedo di reiniziare a far amare questa nazione soprattutto dai giovani, ridare quel senso di patriottismo che da anni e nel tempo \u00e8 venuto a mancare. A tal fine mi auguro che le leggi che verranno emanate da ora in poi siano nominate in ITALIANO, abbiamo una meravigliosa lingua e l'inglesizzazione dell'italiano con termini incomprensibili, adottati dagli ultimi governi a cominciare da Berlusconi non hanno senso di continuare: welfare, spending  review, Jobs act, ecc. Dobbiamo prendere il traduttore per capire il significato. Basta !!! Grazie On. Buon lavoro. W l'Italia.", "created_time": "2018-06-05T11:56:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1730867576949781", "message": "Caro Luigi mi sembra che Conte nel suo discorso di insediamento abbia dimenticato due argomenti che mi sembrava fossero nel vostro Contratto...la scuola e la Legge Fornero...cosa \u00e8 successo avete gi\u00e0 fatto un passo indietro?", "created_time": "2018-06-05T11:51:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730865810283291", "message": "...e la scuola? GIGINO...la vedo brutta", "created_time": "2018-06-05T11:49:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1730864590283413", "message": "Caro presidente\nse posso contribbuire \na qualche idea.\nTogliendo tutti i vatalizzi, e pensioni d\u00b4oro, si potrebbero creare pi\u00fa posti di lavoro nell\u00b4ARMA DEI CARABINIERI\n-\ncosi \nTante persone al servizio dello stato possono mangiare e vivere \ne ci saranno pi\u00fa controlli sui immigrati, e teste calde.\nLO AMMIRO MOLTO", "created_time": "2018-06-05T11:47:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1730864336950105", "message": "https://www.petizioni24.com/idonei_400_vice_ispettori_facciamo_scorrere_la_graduatoria?wh", "created_time": "2018-06-05T11:47:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1730863813616824", "message": "Ma scuola e cultura sono argomenti di sinistra? Non ne ho sentito parlare", "created_time": "2018-06-05T11:46:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1730863100283562", "message": "https://youtu.be/p_3T0nW1S_E", "created_time": "2018-06-05T11:45:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1730861890283683", "message": "no i favoritismi non si indicano i sindaci a discriminazione degli altri", "created_time": "2018-06-05T11:43:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1730861430283729", "message": "All'on. Luigi Di Maio, al Generale Sergio Costa, all'on. Alfonso Bonafede e all'on. Giulia Grillo, sono il prof. Alessio Colombis, gi\u00e0  professore di Sociologia presso l'Universit\u00e0 di Salerno, ed attualmente in pensione e, in qualit\u00e0 sia di elettore del Movimento 5 Stelle e sia di cittadino del Comune di Salerno, rivolgo a ciascuno di loro il seguente appello per segnalare pubblicamente che, come confermato anche da notizie di stampa, purtroppo, da almeno 10 anni, moltissimi cittadini salernitani chiedono inutilmente che venga tutelata la loro salute e l'ambiente salernitano rispetto alle emissioni delle Fonderie Pisano di Salerno che, stando anche alla Procura della Repubblica di Salerno, sembrerebbero nocive per la salute umana e ambientale. Purtroppo, da almeno 10 anni, tutte le strade istituzionali, sia a livello locale e sia a livello regionale, finora percorse da centinaia e centinaia di cittadini  --- comprese purtroppo anche le denunce  ritenute fondate dalla Procura della Repubblica  ---  sembrano non essere ancora riuscite a tutelare la salute dei cittadini residenti, che sembrerebbero, infatti, essere stati trattati dalle istituzioni come se fossero delle persone senza cervello, senz'anima e senza diritti, visto che le loro centinaia di denunce finora presentate sembrano non essere riuscite ad assicurare risposte alle loro disperate richieste di tutela della salute come bene fondamentale e primario che deve essere trattato dallo Stato come prevalente su tutti gli altri beni tutelati!  Ebbene, fatta questa premessa, e sperando che si uniscano a questa richiesta tutti i parlamentari nazionali e regionali del Movimento 5 Stelle, chiedo  al Ministro del Lavoro e dello Sviluppo Economico, on. Luigi De Maio, al Ministro dell'Ambiente, generale Sergio Costa, al Ministro della Giustizia on. Alfonso Bonafede e al Ministro  della Salute on. Giulia Grillo, di intervenire immediatamente  ---   eventualmente pure con ispezioni e decreti ministeriali  ---   per affrontare e risolvere anche il caso delle Fonderie Pisano di Salerno  insieme a quello dell'Ilva di Taranto! Bisogna tutelare subito  ---  senza se e senza ma  ---  la salute dei cittadini. Grazie per l'attenzione, buon lavoro politico e cordiali saluti.", "created_time": "2018-06-05T11:42:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1730861320283740", "message": "Belle parole del Nostro Presidente ! Grandi tutti", "created_time": "2018-06-05T11:42:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1730860210283851", "message": "Luigi , hai tante persone che credono in te. A disposizionr con dati e propodte. s://m.facebook.com/story.php?story_fbid=10211955816107075&id=1122566828", "created_time": "2018-06-05T11:41:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1730854796951059", "message": "Ciao Luigi io spero che tu faccia qualcosa per i Call center che lavorano con contratti a progetto da schifo la paga mi auguro che ci aiuterai al pi\u00f9 presto e nn ci fai pi\u00f9  sfruttare per quattro soldi", "created_time": "2018-06-05T11:34:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1730853946951144", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T11:33:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1730853906951148", "message": "Non ho mai sentito un discorso di un insediando Presidente del Consiglio cos\u00ec dettagliato, preciso e puntuale. Bravo Conte, bravi Luigi e Matteo. Non so se vi lasceranno lavorare e portare a termine quanto proposto ma grazie del lavoro che avete fatto. A riveder le stelle.", "created_time": "2018-06-05T11:33:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1730853026951236", "message": "Sig Ministro Luigi di Maio sono  una sua sostenitrice e per tanto vorrei chiederle se possibile che oltre a tutto il programma gi\u00e0 esposto vorrei ci si interessasse di una cosa di cui nn si parla mai ma da cui aziende agricole grandi e piccole cercano di guadagnare per poter pagare tasse che ci invesciscono e a portare un piccolo pezzo di pane alle proprie famiglie .\nQuello di cui le sto parlando e il prezzo del latte  come si pu\u00f2 essere pagati il latte a noi aziende a 0,33 centesimi di euro? Il lavoro che c'\u00e8 dietro ad un litro di latte nessuno lo immagina la corrente x mungere ,la refrigerazione, il mangimi da comprare e pagare mi dica lei cm si fa con 0,33centesimi noi qui stiamo morendo per capire cm fare se lei pu\u00f2 fare qualcosa mi farebbe un enorme piacere parlo a nome di tutte le aziende agricole .\n   Distinti saluti", "created_time": "2018-06-05T11:32:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1730852843617921", "message": "E la scuola??", "created_time": "2018-06-05T11:31:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1730851010284771", "message": "Parole stupende e gruppo fantastico \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa Forza Conte , non potevate scegliere di meglio \ud83d\udc4d....", "created_time": "2018-06-05T11:29:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1730850953618110", "message": "TRE PIACERE SE POTETE\n1:LA SIAE ED I SUOI COSTI ELEVATI NON PERMETTE A NOI MUSICISTI DI LAVORARE,VISTO CHE I GESTORI NON RIESCONO A SOSTENERE QUESTE SPESE.\n2:HO PAGATO UNA MULTA ALLA STRADALE DI EURO 179 ,PER SBAGLIO NON HO MANDATO I DOCUMENTI CHE CONFERMASSERO CHE ERO IO ALLA GUIDA E MI HANNO DATO ALTRI 580 EURO DI MULTA..NON MI SEMBRA NORMALE .\n3:CONTROLLATE QUESTE AZIENDE TELEFONICHE E FATE IN MODO CHE SE UNO CAMBIA GESTORE NONABBIA DA PAGARE IL DAZIO DIRIANERE SENZA LINEA PER 20 GIORNI .PERCHE' LO FANNO APPOSTA,SE IL PASSAGGIO ANCHE DELLA LINEA FOSSE IMMEDIATO DA UN GESTORE ALL'ALTRO I PREZZI SI ABBASSEREBBERO SICURAMENTE,INFATTI PER LE AASICURAZIONI AUTO E' GIA' COSI' E FUNZIONA.", "created_time": "2018-06-05T11:29:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1730850376951501", "message": "Complimenti a conte !! Davvero un bel discorso .. finalmente adesso si gioca ad armi pari senza ingiustizie !! Bravi", "created_time": "2018-06-05T11:28:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1730849800284892", "message": "Neanche una parola sulla scuola nel discorso di Conte. Di Maio non tradirci!!!!! La scuola sta aspettando il nuovo governo per avere risposte che attende da tempo. Mi dispiace sono rimasta profondamente delusa!!!!!", "created_time": "2018-06-05T11:28:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730849070284965", "message": "Complimenti. Bravo. Ottimo esordio di Conte in Parlamento, discorso entusiasmante. Adesso occorre operativit\u00e0 prudente e responsabile. Avanti cos\u00ec! Pomigliano \u00e9 orgogliosa di te...", "created_time": "2018-06-05T11:27:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1730848746951664", "message": "Caro Luigi di Maio spero che con le nuove leggi funzionano che l Italia cambi speriamo bene che noi giovani riusciremo a trovare lavoro grazie", "created_time": "2018-06-05T11:26:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1730848736951665", "message": "strepitoso Giuseppe Conte", "created_time": "2018-06-05T11:26:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1730848676951671", "message": "Pensioni. Superamento Riforma Fornero. Cavallo di battaglia campagna elettorale. Quota 100. \nE ora volete dirmi che pensate di farla col paletto dell\u2019et\u00e0 anagrafica minima di 64 anni come si sta leggendo sui giornali in questi giorni???!!! Nel caso avete perso un voto per ogni altra elezione.", "created_time": "2018-06-05T11:26:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1730848040285068", "message": "Buongiorno vi racconto una favola:\nIn un paesino sperduto del meridione il popolo si accingeva a votare, erano un po tutti impauriti e si nascondevano per evitare che se si sapesse che volevano il cambiamento, questo perch\u00e8 vigeva la legge che chi voleva cambiare veniva appeso a testa in gi\u00f9, ma quel popolo si ribell\u00f2 e quando si trov\u00f2 chiuso nella cabina cambi\u00f2 la sua vita e quella dei propri figli con una semplice x sul cambiamento, mettendo una croce definitiva all'aroganza, alla guapparia, al metodo piaceristico. e adesso quel paesino pu\u00f2 sperare di pi\u00f9..........\ntratto dal libro. \"se ci credi....lo fai\"", "created_time": "2018-06-05T11:25:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1730847676951771", "message": "Lancio un appello/provocazione (che va condivisa il piu' possibile) per far giungere il messaggio agli \"amici\" di Forza Italia.\n\nVi chiedo un atto di RESPONSABILITA' e CORAGGIO : con VOI, e assieme a FRATELLI D'Italia, ABBIAMO i numeri per TOGLIERE dalla costituzione il FISCAL COMPACT (articolo 81 della costituzione)\nOccorrono i 2/3 dei parlamentari, tra Senato e Camera.\n\nSiamo l'unico paese EU ad esserci letteralmente tagliati gli zebedei con una norma demenziale e assurda, voluta da un \"professore\" che dovrebbe buttare la Laurea e chiedere scusa al paese! \nDemonizza la spesa pubblica, ma vi include anche quella necessaria: la spesa pubblica PRODUTTIVA!\nQuesta norma va TOLTA il prima possibile.\nLa RESPONSABILITA' sta poi nel NON commettere gli errori del passato , soprattutto con severe restrizioni sulle promesse elettorali.\nMa OGGI bisogna pero' pensare di RIMUOVERE celermente questa norma e rimodulare l' articolo\n\nCONDIVIDETE, per piacere. \nE' una delle cose che a mio avviso assume priorita'.\nE se FORZA ITALIA dice NO dovra' spiegarlo agli ITALIANI con motivazione seria", "created_time": "2018-06-05T11:25:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1730845400285332", "message": "http://www.imolaoggi.it/2018/06/05/salvini-ha-ragione-tunisino-conferma-siamo-ex-detenuti/.                Fate qualcosa urgentemente...", "created_time": "2018-06-05T11:22:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1730844283618777", "message": "Domenica si vota a Fiumicino...non ci hanno consegnato le schede elettorali perch\u00e9 abbiamo effettuato il cambio di residenza da Roma dopo il 26 aprile, pur risultando ad oggi residenti. Possono toglierci il diritto al voto? \u00c9 una vergogna burocratica! Grazie", "created_time": "2018-06-05T11:20:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730844180285454", "story": "Sergio Conegliano shared a live video to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "epc.reCondividing\nhttps://www.facebook.com/GiuseppeConte64/videos/391289094686395/?notif_id=1528193640050026&notif_t=live_video_share\nhttps://goo.gl/Cwq4r6 shortUrl\nBye, Sergio Conegliano", "created_time": "2018-06-05T11:20:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1730843836952155", "message": "Caro presidente in campania specie nell'agro a versano ecc ecc ci sono continui sversatoi di rifiuti da pertutt specie nelle strade inderpoderali bisogna trovare \u00e8 punire i responsabili perch\u00e9 non \u00e8 una bella immagine x la nostra Campania distinti saluti", "created_time": "2018-06-05T11:19:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1730843753618830", "message": "Bisogna prendere i soldi a chi c'\u00e8 l'ha e dove c'\u00e8 ne sono tanti \" IL VATICANO \" devono pagare IMU e contribuire nelle spese dei loro avvenimenti e  dei loro manufatti inoltre devono dividere i loro introiti in quanto sono ospiti dell'ITALIA, bisogna rivedere i patti LATERANENZI.", "created_time": "2018-06-05T11:19:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1730843420285530", "message": "Lavoriamo di meno lavoriamo tutti!..il lavoro \u00e8 una richezza? distribuiamolo meglio, rendiamo gli straordinari antieconomici, e promuoviamo contratti a 6 ore, molto sgravati di tasse, a favore del lavoratore (in modo che non diventi povero)", "created_time": "2018-06-05T11:19:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1730842840285588", "message": "Ministro si ricordi di coloro che hanno dovuto firmare contratti con obblighi domenicali e festivi. Se i festivi da la chiusura si ricordi almeno lei di inserire il giorno di Pasqua per tutti i lavoratori che hanno la domenica obbligatoria .Grazie", "created_time": "2018-06-05T11:18:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1730842640285608", "message": "Dovete riportare le pensioni a 35 di contributi versati regolarmente senza guardare gli anni di et\u00e0....le persone lo meritano come quelli che ci sono rientrati. E inutile che ci girate in torno la soluzione \u00e8 solo questa la dovete solo applicare.", "created_time": "2018-06-05T11:17:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1730841730285699", "message": "Mattarella dichiara che l' Italia non \u00e8 corrotta. Sig. Presidente le ricordo che sondaggio del sole 24 ore, ci attesta al 5\u00b0 posto nel mondo per corruzione", "created_time": "2018-06-05T11:16:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730838600286012", "message": "IL NANO DI BERLUSCONI CRITICA IL M5* CHE NON HANNO MAI LAVORATO. E CERTO IL LAVORO QUANDO C'ERA LO DAVATE AI VOSTRI FIGLI, A CHI RACCOMANDAVATE, AI CORROTTI, DA  PADRE IN FIGLIO E QUANDO C'E' UN CONCORSO DI POCHI POSTI DI LAVORO, SI SPOSTANO MIGLIAIA DI ITALIANI, FACENDOGLI FARE MIGLIAIA DI KILOMETRI SPECULANDO, SPENDENDO SOLDI PER NIENTE, TANTO I POSTI SARANNO GIA' STATI ASSEGNATI AI FIGLI DI PAPA', A RACCOMANDATI O A CHI A PAGATO A CARO PREZZO QUEL POSTO.  CARO VOI, COME LAMICO DE LUCA E COMPANI, CREDO CHE ORA QUESTI RAGAZZI DEL POPOLO CHE SPERANO E MERITANO, SARANNO PRIVILEGGIATI E PREMIATI I MIGLIORI DAL NUOVO GOVERNO E NON I VOSTRI FIGLI RACCOMANDATI, COME I TUOI CHE VOLEVI E HAI PIAZZATO  NEI PUNTI STRATEGICI, DOVE VENIVA FATTO TUTTO IN FAMIGLIA. ORA IN QUEI POSTI CI SONO PERSONE CHE PRIMA NON LAVORAVANO, PER COLPA VOSTRA, ORA MESSI DAL POPOLO PER DIFENDERE I NOSTRI DIRITTI E NON I VOSTRI, SOPRUSI E ARROGANZE DA MAFIOSI.", "created_time": "2018-06-05T11:11:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1730838416952697", "message": "La leva cosa farebbe?essendo solo italiani \nLeva i non italiami .leva un risparmio hai genitori.leva la spesa di personale alle metro.leva i borsaioli. Leva la neve.leva gli alberi che cadono.leva grande spese per i canader.ci sono quelli dell'esercito.  Insomma usare i militari per tutti gli interventi necessari.", "created_time": "2018-06-05T11:10:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1730837990286073", "message": "Luigi ma la quota 100 secondo te \u00e8 una buona soluzione per chi inizia a lavorare oltre i 30??ci sono giovani 30enni che lavorano part time precari a vita!Forse il problema e' dell'Inps che non ha i soldi per pagare le pensioni,bisogna capire come mai e partire da la.Grazie e buon lavoro", "created_time": "2018-06-05T11:10:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1730837606952778", "message": "Dopo tutto questo casino\nFatto il primo risultato tangibile\nRisulta che sono aumentati I mutui..di oltre 200 euro x sei mesi...quindi diventeranno 500 euro\nAnnuali....complimenti po erini coloro che devono pagarli", "created_time": "2018-06-05T11:09:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1730837033619502", "message": "UNA PAROLA PER quei professori che in ambulatorio ti dicono che fino a fine anno non c\u00e8 posto x visitarsi ..ma se vai nel suo ambulatorio privato a pagamento se po fa subito ...\u00e8 UNA VERGOGNA", "created_time": "2018-06-05T11:09:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1730836800286192", "message": "Complimenti Luigi tu e Salvini siete rimasti l'ultima speranza in alternativa a questi partiti di collusi, magma-magna e finti perbenisti.", "created_time": "2018-06-05T11:08:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1730835946952944", "message": "Buon giorno al nostro vicepresidente \nLUIGI DI MAIO \nso di certo che in passato quando ancora non eravate al governo avverte sempre avuto un occhio di riguardo a tutti i problemi che accadono nei canili lager e alla violenza che ogni giorno leggiamo su di essi .\nSto seguendo la vostra diretta al senato e finalmente ho sentito tutte quello che un cittadino vuole sentire .\nLavorare per migliorare questo paese in tutti i suoi punti .\nSpero possiate attuare tutto o in parte quanto Conte sta dichiarando .\nPer tornare ai nostri amici animali la sua regione con la Calabria e la Sicilia anno certamente un triste primato anche perch\u00e9 pochi sono i sindaci che fanno il proprio dovere .\nSpero che tutta questa violenza finisca presto e forse con una  legge che paragoni all'uccisione di un animale come per l'uccisione di una persona .\nBuon lavoro", "created_time": "2018-06-05T11:07:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1730834430286429", "message": "https://m.huffingtonpost.it/nicola-fratoianni/caro-di-maio-ti-scrivo-di-sacko_a_23451141/?ncid=fcbklnkithpmg00000001", "created_time": "2018-06-05T11:04:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1730833976953141", "message": "Miraccomando caro ministro fatto da fare", "created_time": "2018-06-05T11:03:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730832723619933", "message": "Il minimo di et\u00e0 va abbassato... l'aspettativa di vita \u00e8 una cosa, la qualit\u00e0 della vita un'altra...non \u00e8 che  65 \u00e8 uguale a 60!!! Dopo una vita di lavoro e sacrifici", "created_time": "2018-06-05T11:01:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1730832346953304", "message": "Caro Di Maio ho investito qualche anno fa con i miei risparmi  come artigiano , senza chiedere quello che viene chiamato l aiuto giovanile allo stato  xche ero oltre con gli anni.Poi entra in commercio l euro e li gli italiani si son visti dimezzare i soldi sul conto e in busta paga , ma ci\u00f2 non bastava xche nel frattempo tutto quello che costava mille lire costava un euro e cos\u00ec via , ho cercato di resistere x un bel po di anni pagando qualsiasi scadenza con sacrificio ma alla fine ho chiuso l attivit\u00e0 .Ora sono sotto i 50 anni sono disoccupato non mi tocca nessuna agevolazione xche ho avuto partita Iva e inoltre mi arriva pure l Equitalia con interessi da capogiro.Allora dico io un pap\u00e0 che ha cercato di migliorare se stesso nel paese dove vive dando un futuro migliore hai suoi figli ma con poco successo , non pensi che lo stato lo debba aiutare  invece di non farlo dormire la notte ?", "created_time": "2018-06-05T11:00:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1730832330286639", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T11:00:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1730830346953504", "message": "Restituite il lavoro ai giovani e la dignit\u00e0 agli anziani in pensione a 60 anni senza se senza ma..allungata l'aspettativa di vita? forse, e anche se fosse, non per tutti e non alla stessa maniera..che almeno si abbia il diritto di decidere. Pi\u00f9 lavoro ai giovani pi\u00f9 libert\u00e0 a chi non ce la fa pi\u00f9..", "created_time": "2018-06-05T10:57:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730829330286939", "message": "Buonasera ! Molto contenta del nuovo governo in Italia che amiamo tantissimo come la nostra patria Grecia. Buon lavoro !  Le scrivo da Salonicco e vorrei chiederLe di riaprire l'istituto italiano a Salonicco che \u00e8 stato chiuso dai governi precedenti. Ci manca tanto qui a Salonicco ! Io sono un' insegnante d'italiano e lo so bene quanto i greci amano l'Italia e quanto gli mancano le attivit\u00e0 dell'istituto qui a Salonicco. Grazie per leggere il mio messaggio. Saluti cordiali, MK", "created_time": "2018-06-05T10:55:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1730829093620296", "message": "IL NANO DI BERLUSCONI CRITICA IL M5* CHE NON HANNO MAI LAVORATO. E CERTO IL LAVORO QUANDO C'ERA LO DAVATE AI VOSTRI FIGLI, A CHI RACCOMANDAVATE, AI CORROTTI, DA  PADRE IN FIGLIO E QUANDO C'E' UN CONCORSO DI POCHI POSTI DI LAVORO, FATE SPOSTARE MIGLIAIA DI ITALIANI, FACENDOGLI FARE MIGLIAIA DI KILOMETRI, SPECULANDO E SPENDENDO SOLDI PER NIENTE, TANTO I POSTI SARANNO GIA' STATI ASSEGNATI A FIGLI DI PAPA' E A RACCOMANDATI. CARO VOI, DE LUCA E COMPANI CREDO CHE ORA QUESTI RAGAZZI CHE SPERANO E CHE MERITANO, SARANNO PRIVILEGGIATI E PREMIATI I MIGLIORI E NO I VOSTRI FIGLI RACCOMANDATI, COME I TUOI CHE VOLEVI PIAZZARE NEI PUNTI STRATEGICI. ORA IN QUEI POSTI CI SONO PERSONE CHE PRIMA NON LAVORAVANO ED ORA DIFENDONO I NOSTRI DIRITTI E NON I VOSTRI SOPRUSI E ARROGANZE.", "created_time": "2018-06-05T10:55:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730826060287266", "message": "Conte..\"contrasteremo le mafie le loro finanze le loro economie\" applausi e standing ovation...tranne PD e FI...chiaro no.!?", "created_time": "2018-06-05T10:50:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1730825813620624", "message": "Riporto le interessantissime osservazioni dell'On.Davide Baruffi....     \"#Quota100 e pensione anticipata con #41anni di contributi sono proposte positive di correzione della Fornero. Io stesso ero tra i firmatari delle proposte di legge che hanno dato il titolo a questi progetti e non ho cambiato idea. Attenzione per\u00f2: se per realizzarle si abbandona l'ape sociale (come leggo), si penalizzano sia le categorie pi\u00f9 in difficolt\u00e0 (chi ha perso il lavoro, chi assiste disabili gravi, chi ha svolto i lavori pi\u00f9 gravosi, ecc.), sia le donne (si cancella il riconoscimento della maternit\u00e0). Sarebbero due passi indietro gravi e paradossali. Penso al contrario che debba proseguire lo sforzo avviato per distinguere tra i diversi lavori e l'impatto che questi hanno sulla reale (e quindi diversa) aspettativa di vita delle persone. E penso anche che il riconoscimento della maternit\u00e0 sia stato solo il primo passo per arrivare a pesare e valorizzare tutto il lavoro di cura, che grava in larga parte sulle donne. Se non si prosegue su questa strada e si cancella anzi quanto \u00e8 stato fatto alla fine il sistema sar\u00e0 pi\u00f9 iniquo e socialmente insostenibile. Se poi si introducono ulteriori paletti sui contributi figurativi (come leggo) si penalizzano soprattutto le carriere pi\u00f9 discontinue (paradossale nel tempo della precariet\u00e0) e, ancora una volta, le donne. Altri due passi indietro rispetto al lavoro compiuto. Infine: nessuna delle misure che leggo risolve il problema dell'ultima \"famiglia\" di esodati che rimane in attesa di salvaguardia (ne serve una nona), n\u00e9 completa o estende il meccanismo di opzione donna. N\u00e9 vedo traccia del confronto avviato col sindacato per le pensioni delle future generazioni (che sono poi i trentenni di oggi, mica i nostri pronipoti).\nLe risorse sono poche, lo sappiamo. Per fare cose utili ne servono meno di quante dica Boeri, di pi\u00f9 di quante dicano Lega e M5s. Mi piacerebbe che quelle poche che ci sono fossero usate con criterio per rendere pi\u00f9 giusto e sostenibile il sistema (donne, lavori gravosi, precoci, giovani). Altrimenti anche 2 proposte positive rischiano di aggravare i problemi. La campagna elettorale \u00e8 finita, discutiamone seriamente.\"", "created_time": "2018-06-05T10:50:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1730825376954001", "message": "Caro presidente   sono 1 operatore 118  ho appena seguito   il discorso  del presidente conte  molto  bello  e carico di positivit\u00e0 ... 1 cosa sola  ... Non vi dimenticate   il 118   cercate  di darci una degna sistemazione  generica   in modo  da poter avere in Italia  un sistema  professionale e organizzato", "created_time": "2018-06-05T10:49:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730825230287349", "message": "Vogliamo Dire qualche Cosa sul sindacalista soumayla ?", "created_time": "2018-06-05T10:49:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1730822450287627", "message": "No,non alzati gli anni contributivi per opzione donnaE'una vita che ci spero ,lasciate 35 Tante come me sono disoccupate ,non fateci questo torto Vi seguo da sempre e vi ho dato tutta la mia fiducia Grazie ci conto", "created_time": "2018-06-05T10:44:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1730821346954404", "message": "Come Ministro del Lavoro \u00e8 assordante il silenzio riguardo l'omicidio di Soumayla. Un lavoratore e sindacalista. Ho votato M5S e vorrei che non considerasse i lavoratori come di serie A e di serie B. Attendo fiduciosa le sue dichiarazioni.", "created_time": "2018-06-05T10:43:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1730820663621139", "story": "Dora Francesca Ialeggio shared a post to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/PrecariPoste/posts/908797479322500", "created_time": "2018-06-05T10:43:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1730817736954765", "message": "Sig.Ministro, pu\u00f2 essere mai che nelle campagne italiane su deve continuare a vedere il caporalato????!?!? Pu\u00f2 essere mai che non fai dichiarazioni????? Basta perdere tempo con i video di presentazione, LAVORARE", "created_time": "2018-06-05T10:38:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730817290288143", "message": "Siete il futuro dei giovani dadeci dentro,noi siamo con voi.", "created_time": "2018-06-05T10:37:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1730817296954809", "story": "Luca Hs shared Hashem Al-Ghaili's video.", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1674973149291052&id=100003351490496", "created_time": "2018-06-05T10:37:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1730816970288175", "message": "Siete mitici avanti cos\u00ec", "created_time": "2018-06-05T10:37:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1730816973621508", "message": "Non dimenticarti dei lavoratori del cub NA - CE da dieci anni senza lavoro ne stipendi con le famiglie allo stremo.", "created_time": "2018-06-05T10:37:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1730816633621542", "message": "Se Renzi ha rovinato l'Italia vuoi la salvate moi", "created_time": "2018-06-05T10:36:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1730816153621590", "message": "Sono senza lavoro e sono disperato , mi hanno mandato via dalla Protezione Civile per aver denunciato e con prove inconfutabili   4 impiegati che si scambiavano i badge . Puoi aiutarmi????Attendo con ansia tue news jose maria", "created_time": "2018-06-05T10:35:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1730815840288288", "message": "Questi migranti siete Italiani non ci hanno lavoro dove le mettete questo tutti questi migranti ci hanno tel Ci hanno casa gli italiani dove vanno a finire adesso l'italiano sono i marocchini I marocchini sono in italiani cos\u00ec \u00e8 De Maio", "created_time": "2018-06-05T10:35:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1730815733621632", "message": "Ecco, ora che finalmente avete iniziato a lavorare, che ne dite di risolvere anche la questione dei maestri che hanno ottenuto il diploma prima del 2002? Per come la vedo io, essendo il nostro diploma abilitante (come riconosciuto anche dalla corte costituzionale europea nel 2014), la soluzione piu' semplice sarebbe renderlo legalmente equivalente ad una laurea triennale in scienze della formazione.", "created_time": "2018-06-05T10:35:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1730815266955012", "message": "Alla C. A. del Sig. Ministro Luigi Di Maio.\n\nMi Auguro che questo mio scritto arrivi a destinazione al Ministro Di Maio!\nAvete Promesso tante di quelle cose a Favore del Popolo Italiano, in Primis il LAVORO che grazie ai governi passati, ci hanno tolto, grazie al TARTASSAMENTO a piccole e grandi imprese e aziende, facendo tagli nelle Scuole, nella Sanit\u00e0, nell' Agricoltura, nel Turismo insomma, in ogni settore, l' IMPORTANTE era non tagliare i loro stipendi e pensioni d' Oro, tagliare Vitalizi INUTILI, anzich\u00e9 di aiutare gli Italiani che avevano un Lavoro!\nA proposito dei vitalizi, come avete Ben Dimostrato, via le auto blu e scorte, ricordo un passo della BIBBIA, Ges\u00f9 disse: SE DIO \u00c8 X NOI, CHI PU\u00d2 ESSERE CONTRO DI NOI? NESSUNO!!\nNon dico che il popolo italiano possa paragonarsi a Dio  ma, se il popolo italiano \u00e8 con Voi, cio\u00e8 col Movimento 5 Stelle e Lega avendovi dato Fiducia e Voto, chi pu\u00f2 essere contro di voi?\nCome tutti i lavoratori, andiamo a lavoro ( x chi ce l'ha ) ognuno con i propri mezzi, a spese proprie, perch\u00e9 un politico che fa' la volont\u00e0 del popolo \" nel possibile e nel giusto \" deve avere 2-3 auto BLINDATE e uomini della scorta che potrebbero servire in altri settori, a disposizione x lui e i PORCI comodi della sua famiglia ? ( perch\u00e9 li vediamo ai supermercati e nei negozi a fare shopping )\nSe fanno del bene, a lavoro, ci vadano con i propri mezzi e senza essere scortati, in ogni lavoro c'\u00e8 chi ci vuole male e allora camminiamo TUTTI con auto blindate e guardie del corpo?\nViaggi di piacere, Pranzi e Cene organizzate e tanti altri Vizi a CARICO dello Stato, perch\u00e9 tutto questo gli \u00e8 stato permesso?\nOra ci siete Voi al Governo, ed \u00e8 ora di dire BASTA!!!\nIl Vitalizio, \u00e8 una parola x sostituire il Piacere di avere dei Vizi.\nEsempio: Se io, solo con lo stipendio che prendo, posso gestire casa, la villa, la famiglia, la scuola al TOP x i figli,  piaceri x tutta la famiglia, mentre con i vitalizi ( Soldi extra  presi dalle casse dello Stato, possiamo benissimo ALLARGARCI, tipo: Amanti, Droghe, Regali Sfarzosi, Case e Ville un po sparse in Italia e all'estero, Abbigliamento Griffato e tanto altro in pi\u00f9, pertanto faccio nascere tutto cio' dai Vitalizi!!\nTema Giustizia!\nSe ruba uno qualunque, va in prigione, se ruba con tanto di PROVE un senatore, un ministro, un onorevole, un giudice: Avviso di garanzie, viene sputtanato nei vari TG, con Intercettazioni, Video e altro ancora, passa il tempo, non se ne parla pi\u00f9 e il caso cade in prescrizione e archiviato!\nLa Legge deve Essere Uguale x Tutti, chi ruba PAGA!!!\nCi sono tante altre cose che dovete Rimettere a Posto e Spero che lo farete nel miglior modo, rispettando l' Onest\u00e0 e l' Uguaglianza.\nOggi siete la Realt\u00e0 e la Salvezza umana del Popolo Italiano, Auguro a tutti Voi che siete al Governo, Buon Lavoro, Grazie e che DIO Benedica Grandemente, Riccamente e in Abbondanza questo Governo, il Popolo Italiano e la nostra Amata Terra, l' ITALIA.", "created_time": "2018-06-05T10:34:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1730814756955063", "message": "Devi fare qualcosa per l'Italia", "created_time": "2018-06-05T10:33:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1730814576955081", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T10:33:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1730814093621796", "message": "Se il popolo ti ama o ti odia questo poco importa tu pensa a fare la cosa giusta....non deludere chi ti ama.", "created_time": "2018-06-05T10:32:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1730812863621919", "message": "Aiutate il Sud!", "created_time": "2018-06-05T10:30:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1730812426955296", "message": "Caro ministro ottimo inizio\nContinuerei con la scoperta Delle condizioni dei lavoratori impiegati nel turismo soprattutto quelli riguardanti la gastronomia dato che non si conoscono ne pi\u00f9 diritti e non si possono pi\u00f9 avanzare richieste di pagamento sulle innumerevoli ore che si fanno extra contratto bisogna farle e stare zitti anzi pure ringraziare di avere un lavoro\nCaplestando conoscenze e capacit\u00e0 ricattare da un. Se vuoi e cosi se no quella \u00e8 la porta di gente disperata che vuole portare i piatti sai quanta ne trovo!!!\nImponiamo la professionalit\u00e0 e facciamola pagare", "created_time": "2018-06-05T10:29:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730812413621964", "message": "Buon giorno! Pf. potresti fare chiarezza sulla quota 100? Bisogna avere almeno 64 anni??? Se si v\u00e0 a 41 anni di contribuzione ci saranno delle penali?Grazie e buon lavoro", "created_time": "2018-06-05T10:29:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1730811500288722", "message": "Buongiorno Egregio Ministro,innanzitutto volevo esprimere a Lei e alla sua squadra di governo i migliori auguri di buon lavoro,sono orgoglioso di essere rappresentato da una persona cos\u00ec disponibile,credo che sia la prima volta che un Ministro della repubblica dialoghi con i cittadini che rappresenta,questo Le fa onore,faccia in modo di cambiare questa nostra bellissima Nazione,grazie.", "created_time": "2018-06-05T10:27:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1730810863622119", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T10:26:59+0000"}, {"id": "522391027797448_1730810726955466", "message": "Buongiorno Ministro...\nPerch\u00e8, in caso di \"passaggi\" di gestione, a farne le spese son sempre i dipendenti???..\nvorrei sottoporre all'attenzione questo caso...\nhttps://m.facebook.com/story.php?story_fbid=10156265850173592&id=81490148591", "created_time": "2018-06-05T10:26:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1730810606955478", "message": "Caro On. Luigi Di Maio Ministro del Lavoro e delle Politiche Sociali, in tutti questi anni ho scritto al suo Ministero facendo presente il mio caso di disoccupazione senza aver mai avuto dei riscontri positivi. Dai precedenti Ministri, ho ricevuto solo indifferenza e menefreghismo compreso dai dipendenti di suddetto Dicastero. Ora lei \u00e8 il nuovo Ministro, e le chiedo cortesemente di potersi occupare della mia vicenda qu\u00ec a Cagliari la quale \u00e8 diventata drammatica. Con una laurea in tasca ed un diploma non riesco a trovare un lavoro anzi credo di avere contro le Istituzioni locali poich\u00e9 ho sempre legittimamente denunciato la mia condizione. Le chiedo dei riscontri positivi. Grazie e Buon Lavoro. Patrizio Indoni. Cagliari.", "created_time": "2018-06-05T10:26:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730810270288845", "message": "Arcisate, 05/06/2018\n\nEgregio Presidente del Consiglio dei Ministri Giuseppe Conte\nEgregi Vice Presidente Matteo Salvini e Luigi Di Maio,\n\n        vi invio, qui di seguito, copia di una lettera indirizzata il 18/12/08 all\u2019ex Presidente Silvio Berlusconi ed ai suoi successori.   Lettera che, come potete immaginare, non ha avuto mai riscontro n\u00e9 attenzione.\n Con l\u2019occasione Vi porgo i miei pi\u00f9 distinti saluti e Vi auguro buon lavoro.\n.                Martino Pirone\n\nArcisate, 18/12/2008\n\n  On. Silvio Berlusconi \u2013 Presidente del \n   Consiglio dei Ministri \n\nEgregi Direttori di quotidiani e Conduttori di programmi\n Radio-Televisivi\n L O R O   S E D I\n\nOggetto: Lettera aperta al Governo ed ai Parlamentari di buona volont\u00e0. \n\n Com\u2019\u00e8 risaputo il problema del giorno per gli italiani e per la maggior parte degli abitanti del nostro pianeta \u00e8 \u201cla crisi economica\u201d e la ripetitiva frase: molti fanno fatica ad arrivare alla fine del mese. Ne hanno parlato con una certa insistenza i politici di tutti i partiti che hanno condotto la campagna elettorale  della scorsa primavera, facendone un cavallo di battaglia e tantissime belle promesse, cos\u00ec come per le sconcertanti super retribuzioni e scandalosi sprechi nella pubblica amministrazione, compresa la sbandierata riduzione di parlamentari e di Enti non propriamente necessari.\n Dopo le elezioni, in un continuo crescendo, ed in particolare dopo i fatti di crisi accaduti anche negli USA, tutti i giornali e molte trasmissioni radio e televisive in particolare hanno dato ampio spazio al problema coinvolgendo nelle inchieste e nei dibattiti numerosi personaggi politici, anche di primo piano, di qualsiasi estrazione \u2013 destra, centro, sinistra,  ascoltando e accogliendo anche il pensiero del cittadino pi\u00f9 o meno indignato.\n Recentemente il Governo ha deciso di intervenire, in maniera molto limitativa, nei confronti di una ridotta fascia dei meno abbienti, facendo presente che avrebbe voluto fare di pi\u00f9, ma, purtroppo, non vi sono altre disponibilit\u00e0. \n I Parlamentari dell\u2019opposizione hanno espresso molte critiche a ci\u00f2 che ha fatto il Governo, esternando delle soluzioni piuttosto aleatorie ed a lungo termine. Non hanno per\u00f2  proposto o presentato disegni di legge \u2013 che pure avevano promesso prima delle elezioni- riguardanti   la riduzione delle spese correnti per tutte le Istituzioni, a cominciare dalla Presidenza della Repubblica,  Camera, Senato,   Presidenza del Consiglio, comprese le retribuzioni dei parlamentari, adeguandole a quelle dei loro colleghi d\u2019altri paesi europei e quelle del personale dipendente adeguandole a quelle dei dipendenti ministeriali. \n Occorrerebbe anche rivedere le retribuzioni  dei dirigenti di tanti Enti pubblici, statali e parastatali, Inps, Inail, Impdap, Banca d\u2019Italia, Poste, Ferrovie, Eni,  ecc. ecc., comprese le banche in genere, Alitalia ora Cai, Fiat e tutte le grandi aziende che, anche se private, quando sono in difficolt\u00e0 ottengono aiuti dallo Stato.\n Egregio signor Presidente del Governo, On. Berlusconi, Le indirizzo questa \u201cletterina di Natale\u201d come quella che da piccoli inviavamo a Ges\u00f9 Bambino.\n \u201c Carissimo Silvio, tu (scusami se passo al tu) che grazie alle grandi  capacit\u00e0 imprenditoriali e doti intellettive, di cui madre natura fortunatamente ti ha dotato, hai raggiunto una posizione per la quale potresti \u201cfregartene\u201d di tutto e di tutti standotene alla larga; hai invece deciso, a suo tempo, di scendere in campo per salvare l\u2019Italia e quindi gli italiani. \nOrbene caro Silvio ti rivolgo una preghiera; cerca di risollevare le sorti degli italiani, aiutando in maniera congrua una pi\u00f9 ampia fascia di connazionali e dare  uno stimolo al volano dell\u2019economia. In che modo ? Innanzitutto cerca di avviare le procedure d\u2019attuazione delle succitate promesse pre-elettorali vostre e dell\u2019opposizione; e poi  occorre un\u2019azione \u201cdura\u201d che solo tu puoi mettere in pratica. Certo correresti il rischio di renderti impopolare per tanti benestanti (parecchi)  e di alcuni nababbi (anche tra quelli che ti circondano), ma otterresti il plauso e la riconoscenza della stragrande maggioranza degli italiani, compresi tutti i sindacati ed  ecco la proposta.     \n Preliminarmente dovresti invitare gli italiani, che nel 2007 hanno percepito, a qualsiasi titolo, un reddito netto superiore a 150, 200 0 250.000 euro (da valutare e decidere) a versare subito allo Stato il 10, il 7 o il 5% di tale reddito. Per loro ovviamente non sarebbe un grande sacrificio, ma ti rendi conto dell\u2019enorme ed immediata disponibilit\u00e0 finanziaria che ci sarebbe ? Quante famiglie si potrebbero aiutare e consentire a  loro di eseguire pagamenti di rate, bollette, ristrutturazioni ed acquisti di beni mobili ed immobili in Italia.  Cos\u00ec si rimetterebbe in moto tutta l\u2019economia del Paese. \n Diversamente \u2013 e qui arriva il tuo zoccolo duro \u2013 occorre disporlo con una  legge, anche perch\u00e9 penso e spero che pure l\u2019opposizione  sarebbe favorevole.  Trattandosi di un\u2019emergenza chiamiamola pure \u201c tassa pro-crisi economica \u201d come quando furono istituite le tasse pro-Calabria, pro-Vajont, pro-Belice ed altre simili. \n Senza essere un economista, un accreditato opinionista o un sondaggista, sappiamo bene che chi guadagna moltissimo, una volta soddisfatte tutte le necessit\u00e0 per una vita pi\u00f9 che agiata per se e la sua famiglia, non mette il denaro che avanza in circolazione in Italia, ma lo consuma diversamente: acquistano beni patrimoniali all\u2019estero, compiendo viaggi costosissimi all\u2019estero, costituendo depositi presso banche estere, ecc. ecc. \nUn\u2019ultima preghiera: prima di dire che quanto anzidetto non \u00e8 fattibile chiedi, tramite le radio, le televisioni ed i giornali \u2013 se non lo fanno gi\u00e0 questi direttamente - un sondaggio in tal senso a tutti gli italiani.  Sarebbe infine utile ed interessante sapere pubblicamente il parere dei vari politici e di tanti bravi giornalisti,  conduttori e presentatori. \nPer finire ti chiedo l\u2019emanazione di alcuni provvedimenti urgenti: \n1) per le persone che hanno un reddito annuo inferiore a 10.000 od anche 15.000  euro, \noccorre abolire:  \n- a) l\u2019Irpef dalle buste paga e pensioni; \n- b) l\u2019IVA ed altre tasse su tutte le bollette (luce, acqua, gas); \n- c) il canone Rai-TV.\n2) aumentare l\u2019aliquota Irpef  - anche al 70-80%- sulle remunerazioni di coloro che hanno \npi\u00f9 incarichi nei vari consigli d\u2019amm.ne  di Enti pubblici o privati, e comunque di tutti coloro che hanno un reddito superiore ad un certo limite.\n           3)  istituire un\u2019apposita task-force per snidare tutti gli evasori fiscali.\nTi ringrazio per la cortese attenzione e per tutto ci\u00f2 che potrai fare per  gli italiani in difficolt\u00e0 e per quelli che hanno voglia di fare: artigiani, commercianti, industriali.\u201d\u201d\n\nCordiali saluti a tutti e tantissimi auguri per le prossime festivit\u00e0.      \n Martino Pirone\n\n(Questa lettera fu inviata all\u2019On. Berlusconi, presso la Presidenza del Consiglio ed alla sua dimora di Arcore, anche a dicembre 2009 e 2010, ovviamente senza riscontro).", "created_time": "2018-06-05T10:25:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1730808880288984", "message": "Finalmente un cambiamento", "created_time": "2018-06-05T10:23:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1730808530289019", "message": "Egregio sig. Di Maio, sono un cittadino italiano ed elettore di 48 anni, disoccupato da pi\u00f9 di un anno, alla ricerca,ogni giorno, di un misero lavoro, anche sottopagato e sfruttato, come lei ha affermato essere il lavoro in Italia per tante,troppe categorie sociali...sono laureato, ho fatto l'emigrante, ho famiglia, monoreddito, lavora solo mia moglie con un contratto a progetto, area amministrativa, 8-10 ore al giorno per 850\u20ac al mese, anzi quasi al bimestre, dipende dall'arbitrio, che definirei infame del suo datore di lavoro, ho fatto di tutto dal parcheggiatore, al commerciante, ma con poca fortuna...Vorrei invitarla a vedere  cosa fanno i dipendenti del centro per l'impiego di Benevento, citt\u00e0 nella quale vivo, dalla mattina alla sera...lei ha parlato di riforma dei centri per l'impiego, io direi che sarebbe preferibile abolirli e fornire Reale orientamento al lavoro...lavoro dignitoso e per tutti...lo spero non solo io, ma migliaia di Italiani per i quali, mi auguro lavorerete con determinazione e concretamente..cordiali saluti", "created_time": "2018-06-05T10:22:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1730807993622406", "message": "Presidente di Maio,ho sentito stamani la sua proposta sul salario minimo.ecco nel mio caso gi\u00e0 hanno trovato come raggirarlo,io lavoro come operaio Delle pulizie per 7 euro all'ora,per\u00f2 che hanno fatto le aziende, mentre prima pulivo in un ora 200 Mq di superfici di uffici,ecc adesso per abbattere i costi te ne fanno pulire 500 e nemmeno tutti i giorni,vedi appalto pulizie carabinieri e polizia di napoli", "created_time": "2018-06-05T10:21:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1730807806955758", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T10:21:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1730807796955759", "message": "PER IL BOLLO AUTO?????", "created_time": "2018-06-05T10:21:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1730805570289315", "message": "\"Il Pd vuole gli orsi morti? \nLe dichiarazioni del Ministro all\u2019Ambiente Costa (ndr \u201cIo amo il lupo\u201d) hanno scatenato il Partito Democratico che risponde con il suo rappresentante locale Ugo Rossi. Il Presidente della Provincia di Trento ha presentato un disegno di legge che prevede cattura, rimozione e uccisone di lupi e orsi. Se questa \u00e8 la vostra opposizione, cari amici del Pd, non risalirete mai dal baratro in cui siete sprofondati. E\u2019 disgustoso (per dirla alla Saviano) il modo con il quale fate politica giocando con le teste degli ultimi orsi alpini. Non siamo nati ieri. E\u2019 chiaro a tutti il vostro disegno: volete creare zizzania, ovvero volete mettere Costa, Ministro dell\u2019Ambiente, contro il Ministro all\u2019Agricoltura Centinaio. Una strumentalit\u00e0 pi\u00f9 faziosa non ve la potevate inventare. \nAffermate spesso che voi siete il partito delle soluzioni, mente il governo Giallo-verde rappresenta quello delle dichiarazioni e delle dirette Facebook. Quindi? E\u2019 questa la vostra soluzione? Uccidere lupi e orsi dopo che avete regalato il legname delle foreste pubbliche e private ai soliti amici degli amici? Le Alpi come una sola unica distesa di vacche allo stato brado che cagano merda sugli incontaminati pascoli verdeggianti? Un lucroso allevamento dove gli animali sono portati in alpeggio e abbandonati a loro stessi solo per incassare i contributi della Comunit\u00e0 Europea? Pi\u00f9 sono e pi\u00f9 ci guadagnate? E il nonno di Heidi dove l\u2019avete messo? Al ricovero? E le \u201ccaprette\u201d che \u201cti fanno ciao? Distrutte le pianure con fertilizzanti, pesticidi ed erbicidi vi volete prendere ci\u00f2 che di incontaminato resta? Quindi trasformate in pellet le foreste e in scendiletto orsi e lupi in nome della produzione intensiva a \"cielo aperto\"?\n\nOra per\u00f2 vorrei dare una notizia ai miei soldati che nessun giornale ha riportato. E\u2019 una notizia che si \u00e8 guadagnata persino un\u2019interrogazione depositata in Provincia, ma neanche una riga in cronaca locale. Alla presentazione dell\u2019ultimo rapporto orso, l\u2019Assessore Dalla Piccola ha pubblicamente affermato che sar\u00e0 necessario, uso le sue parole, \u201cattuare un rinsanguamento\u201d dato che gli orsi presenti hanno un livello di eterozigosi, stabile al momento, ma preoccupante per il futuro.  Sapete cosa significa? Che sono pochi e tutti imparentati. Quindi si tratta di una condizione che non gli permetter\u00e0 di sopravvivere sul lungo periodo. Stando all\u2019Ispra (proprio quelli che dovranno decidere quanti e quali orsi abbattere) e ad alcuni studi condotti sugli orsi trentini dall'Area di genetica vi sono gi\u00e0 in atto diversi casi di inbreding (tutto documentato in video da me) \nIllustrissimo Presidente Rossi, mi faccia un favore, non usi la parola \u201cscienza\u201d per giustificare quello che vuole fare. Un piano dove da un lato si chiede di poter abbattere gli orsi e dall\u2019altro si dice che bisogner\u00e0 andarne a prendere degli altri in Slovenia \u00e8 schizofrenico, follia pura, altro che scienza (alludo all\u2019intervista presente sul sito del sole 24 ore).  Se poi la sua fosse una scusa per liberarsi definitivamente degli orsi perch\u00e9 sono diventati incompatibili con il territorio lo dica apertamente e non ci giri tanto intorno e chieda alla Comunit\u00e0 Europea di poter attuare un Life Ursus all\u2019incontrario. \nSarebbe un caso pi\u00f9 unico che raro, il primo in tutta la storia della conservazione europea, ma \u00e8 certamente meglio del fucile che lei brama di poter armare quanto prima.  \nSappia che non glielo lasceremo fare. \nMassima diffusione.\nPer oggi \u00e8 tutto. Buona fortuna e che il Buon Dio degli orsi vi protegga.\"\nSoldato Daniza", "created_time": "2018-06-05T10:17:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1730805513622654", "message": "Paghi un botto di Rc Auto?\nIl Movimento 5 Stelle ce l'ha quasi fatta! Grazie a noi gli automobilisti virtuosi che stanno sborsando migliaia di euro ogni anno per polizze assicurative pazze, potranno finalmente risparmiare fino al 40%. \nCon la norma \"Puglia\" sull'Rc Auto, in Italia finalmente scompariranno gli automobilisti di serie B e di serie C. In tutto lo stivale, chi non fa incidenti da 5 anni, pagher\u00e0 la stessa tariffa e sar\u00e0 quella pi\u00f9 vantaggiosa della media nazionale.\n\nUn anno fa, il nostro Sergio Puglia cittadino portavoce al Senato, ha lanciato la campagna \"RC AUTO EQUA\" - che potete seguire su www.rcautoequa.it - volta ad aiutare quei cittadini italiani che pur non essendo mai stati coinvolti in incidenti, in alcune regioni come la Campania e la Calabria, pagano fino a 1500 euro all'anno di Rc Auto per un'auto di piccola cilindrata.\n\nIeri in commissione alla Camera sono stati approvati due emendamenti. Quello del Movimento 5 Stelle, a prima firma Luigi Di Maio, mette fine alle discriminazioni tra nord e sud sulle polizze assicurative. \nAdesso aspettiamo il passaggio definitivo al Senato e poi potremo festeggiare il ritorno alla normalit\u00e0. \n\nUn grazie doveroso a Daniele Pesco M5S, Alessio Villarosa e a tutti gli altri componenti delle Commissioni Finanze e Attivit\u00e0 Produttive della Camera, che si sono battuti come leoni per raggiungere questo primo traguardo. un apprezzamento ai Deputati della maggioranza che hanno accolto il nostro appello.", "created_time": "2018-06-05T10:17:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1730804963622709", "message": "Buongiorno ,sono una sostenitrice di m5s e soddisfatta del nuovo governo.Volevo far notare come quasi tutti tutti i tg (specie quelli della Rai) chiamano il presidente del consiglio Conte,con il solo cognome senza anteporre il titolo che gli spetta.Non dicono presidente e nemmeno professore.Mi piacerebbe che qualcuno lo facesse notare a questa massa di arroganti ,prepotenti e invidiosi.", "created_time": "2018-06-05T10:16:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1730804900289382", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-06-05T10:16:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1730804730289399", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T10:16:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1730803616956177", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T10:14:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730802933622912", "message": "I problemi della sanit\u00e0 campana vanno discussi con gli operatori del settore;per questo vogliamo un incontro con la dott.ssa Grillo", "created_time": "2018-06-05T10:13:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1730802450289627", "message": "LUIGI, non mollare sulle emittenze televisive, Berlusca deve finirla di fare ci\u00f2 che vuole. Bisogna spezzare questa oligarchia dell'informazione in mano alle opposizioni del Paese.", "created_time": "2018-06-05T10:12:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1730802290289643", "message": "Ciao Luigi nonostante  tu sia ministro so che posso darti del tu, ti ho conosciuto a Pescara x il caso S. Buttiglione e abbiamo scambiato 2 battute alla seconda ed ultima marcia x  il reddito di cittadinanza ad Assisi. Certamente non ricorderai il mio viso ma colgo l'occasione x augurarti innanzi tutto buon lavoro, e se   leggerai direttamente tu questa lettera aperta chiedo di potervi occupare di un'altra categoria abbandonata che ha trattato la trasmissione report poche settimane fa, cio\u00e8 quella dei distributori di pubblicit\u00e0 cartacea detta  volantinaggio. Si lavora senza assunzione e tutele, io ne faccio parte non avendo altro da fare con laurea in Servizio sociale e qualifica oss. Come si \u00e8 visto dalla trasmissione il settore  subisce troppi passaggi e gli stessi titolari non possono x forza di cose assumere. Cercate insieme ai riders, call center, e altri lavori senza tutele e superprecari di occuparvi del volantinaggio. Se non avr\u00f2 risposta cerco di scriverti direttamente tramite qualcuno. Grazie e buon lavoro, Andrea Argentieri, Pescara", "created_time": "2018-06-05T10:11:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1730801846956354", "message": "Luigi di qualsiasi cosa su quel ragazzo ucciso perch\u00e9 se no devo chiudermi in casa e stacco la connessione. Non ne posso pi\u00f9 di sentire che il governo non dice una parola e non prende una posizione su questa cosa.", "created_time": "2018-06-05T10:10:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1730801146956424", "message": "Michiedo come mai non ho mai visto un concorso per assumere personale alla Camera dei deputati, al senato, al quirinale o alla zecca di stato perch\u00e9? Mi piacerebbe sapere grazie", "created_time": "2018-06-05T10:09:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1730799596956579", "message": "Luigi Di Maio in qualit\u00e0 di Ministro del Lavoro e delle Politiche sociali a nome dei Precari di Poste Italiane - PCL, chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Ci sono in ballo migliaia di posti di lavoro, a disposizione per qualsiasi chiarimento.", "created_time": "2018-06-05T10:06:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1730798996956639", "message": "Ciao Luigi sono disperato potresti contattarmi sulla pagina ? \u00e8 per una questione estremamente importante !", "created_time": "2018-06-05T10:05:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730798216956717", "message": "CARO MINISTRO SONO UN OPERAIO DELLA FIAT DI POMIGLIANO DEPORTATO A NOLA \u00c8 INVALIDO AL 85 % NON PERMETTA ALLA FIAT DI BUTTARCI PER STRADA \u00c8 TAGLIARE ANCORA LO STIPENDIO PERCH\u00c9 GI\u00c0 ADESSO \u00c8 DIFFICILE VIVERE CON I SOLDI CHE PERCEPIAMO ADESSO. HO DUE FIGLI PICCOLI CON UNA MOGLIE CHE PURTROPPO LA TERRA DEI FUOCHI HA COLPITO ANCHE LEI \u00c8 IMMAGINA COME VIVO. SO CHE LA FIAT VI HA MANDATO LA RICHIESTA PER UNA PROROGA BE LA VALUTI BENE PERCH\u00c9 SE CI TOGLIERANNO ALTRI SOLDI \u00c8 IL LAVORO IO MOLLO TUTTI \u00c8 VERAMENTE LO FAR\u00d2. PERCI\u00d2 IO HO CREDUTO IN VOI NON MI DELUDETE PERCH\u00c9 NON RIUSCIR\u00d2 PI\u00d9 A SFAMARE LA MIA FAMIGLIA \u00c8 PER ME SAR\u00c0 INUTILE CONTINUARE A VIVERE. BUONA GIORNATA MINISTRO ASPETTO UNA VOSTRA RISPOSTA", "created_time": "2018-06-05T10:04:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1730798196956719", "message": "Incontro tra Salvini e\nBerlusconi, che chiede\ngaranzie su giustizia\ne telecomunicazioni\nSALVINI NON SOLO HA SOTTOSCRITTO IL CONTRATTO DI GOVERNO DEL CAMBIAMENTO MA HA GIURATO SULLA COSTITUZIONE DI SERVIRE IL PAESE SOLO NELL'INTERESSE ESCLUSIVO DELLA NAZIONE . E QUESTO LO DEVE CAPIRE ALTRIMENTI LO FACCIAMO CAPIRE NOI CITTADINI M5S", "created_time": "2018-06-05T10:04:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1730797960290076", "message": "LUIGI NON SCORDARTI DI RIPULIRE LA TUA TERRA VOGLIO UN FUTURO PER MIO FIGLIO QUI NELLA NOSTRA TERRA RIPULIRE LA TERRA DEI FUOCHI STIAMO MORENDO IN TROPPI", "created_time": "2018-06-05T10:03:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1730797536956785", "message": "Vi abbiamo dato fiducia, non ci tradite. Fateci rientrare a casa dalle nostre famiglie. Insegnanti disperati senza 104 \" per fortuna\"?", "created_time": "2018-06-05T10:02:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1730796823623523", "message": "Accetta la collaborazione del Ministro uscente Calenda, sulle vertenze industriali ancora aperte. Diamo  l'esempio di come si unisce il paese e come deve funzionare il parlamento.", "created_time": "2018-06-05T10:01:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1730796346956904", "message": "A Londra trovi e scegli un lavoro in 24ore senza raccomandazioni e i nostri diventano emigranti. ...in Italia terra ricca di patrimoni colturali \u00e8 diventata terra per tutti...Non aggiungo altro...crediamo in voi Luigi e Matteo. ...", "created_time": "2018-06-05T10:00:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1730796266956912", "message": "Caro Luigi, ora che il sogno \u00e8 diventato realt\u00e0 e che avverr\u00e0 una sovversione dell'ordine delle cose (o meglio, un ripristino dell'ordine delle cose), io temo per la tua e la vostra incolumit\u00e0. Ti parlo come fossi un'amica e in effetti sento di esserlo.... La storia insegna e mi fa paura. \nTi abbraccio virtualmente anche da parte di mia figlia Blue che quando sono intenta a seguire i tuoi video e la zittisco, mi chiede: \"\u00c8 ancora quel signore tanto bravo?\". Compir\u00e0 5 anni ad agosto.\nUn caro saluto, buona giornata. \nAlba", "created_time": "2018-06-05T10:00:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1730795543623651", "message": "Gentilissimo Ministro, Visto che Lei si occuper\u00e0 del lavoro perch\u00e8 non si inizia a pensare ad una collaborazione tra i centri per l'impiego dei vari paesi nella comunit\u00e0 europea...per esempio in nord europa non trovano la mano d'opera per l'agricoltura, operai ecc e qui in Italia le persone non trovano lavoro! Sarebbe molto interessante e positivo per entrambi le parti poter \"sfruttare\" le possibilit\u00e0 che evidentemente ci sono ma di cui nessuno sa niente! Penso che la comunit\u00e0 europea serva anche a questo!", "created_time": "2018-06-05T09:59:53+0000"}, {"id": "522391027797448_1730793816957157", "message": "Vi seguo sempre e ci ho votato.Siete la nostra speranza.Ti do del tu perche' hai l'et\u00e0 dei miei figli ti prego fai qualcosa anche per le pensioni e giusto che le donne vadano prima. Io ho lavorato tanti anni in industria poi fallita sono riuscita con un corso OSS a entrare in ospedale ho tentato di accorpare i contributi INPS impdap ma mi hanno chiesto 40.000euro.La legge torner\u00f2 e anche questo.Spero farai qualcosa, come me ce ne sono tanti.Ti auguro buon lavoro.In bocca al lupo", "created_time": "2018-06-05T09:58:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1730792586957280", "message": "Siamo scappati dalle nostre citta' native per andare a  lavorare in non precariamente fuori...Fateci tornare a casa.....  Vi prego....Grazie!", "created_time": "2018-06-05T09:56:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1730789736957565", "message": "Ciao Luigi\nBuon lavoro......\nSono il titolare di una cartolibreria di Bari, visto che hai un bel ministero, ti chiedo se si pu\u00f2 iniziare a lavorare su quelle aziende che lavorando esclusivamente su internet che puntualmente eludono il 22% di IVA. Quindi capirai bene che chi paga regolarmente tutte le tasse (IVA compresa), oggi non \u00e8 pi\u00f9 concorrenziale. Inoltre il Sig. Amazon, sui libri scolastici nel periodo \u201cscolastico\u201d effettua il 15% di sconto pi\u00f9 la consegna gratuita. A noi librai lo sconto riconosciuto dai nostri fornitori \u00e8 in media un 16%. Anche in questo caso c\u2019\u00e8 una lotta impari come in tutte le altre categorie che lavorano sul territorio a diretto contatto con i clienti. So che non hai la bacchetta magica ma ti chiedo di iniziare a pensarci. Grazie un abbraccio.", "created_time": "2018-06-05T09:52:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1730788903624315", "message": "Ciao Luigi, perch\u00e9 non sfiduciate il ministro della difesa Trenta? Cosa significa:\"ho messo il marito l\u00ec per ragioni di opportunit\u00e0\"? E poi, manco fosse un generale, \u00e8 solo un capitano dell'esercito...", "created_time": "2018-06-05T09:51:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1730788490291023", "message": "Forzza movimento cinque stelle elimina cuestti ladroni", "created_time": "2018-06-05T09:50:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1730788123624393", "message": "Carissimo presidente, mi scuso se uso questo mezzo, ma, in quanto cittadino e titolare di partita iva, avrei una idea, che con un provvedimento da inserire immediatamente in finanziaria, secondo il mio modesto avviso, eliminerebbe delle gravi disuguaglianze recuperando il grande disavanzo della pressione fiscale e dell'evasione, nonch\u00e8 sui giudizi civili pendenti. Considerato che dal 2019 sar\u00e0 obbligatorio emettere, anche per i privati, la fattura elettronica, la soluzione sarebbe: FATTURAZIONE ELETTRONICA pagata in banca, la stessa trattiene l'IVA e IRPEF che verser\u00e0 immediatamente allo stato, consegnando sul c/c dell'utente la rimante somma (riduzione dell'evasione pari al 98%);\nFATTURAZIONE ELETTRONICA E GIUSTIZIA CIVILE, all'emissione della fattura e non pagata entro 30 giorni dall'emissione dal debitore, il creditore tramite il proprio legale deposita ricorso per ingiunzione al Tribunale, il quale entro 10 giorni il Giudice (anche non togato) emette un Decreto Ingiuntivo immediatamente esecutivo. All'ottenimento del D.I. esecutivo l'avvocato porta il titolo agli ufficiali giudiziari i quali immediatamente bloccano le somme portate a D.I. sui c/c del debitore. Considerato che l'Agenzia delle Entrate ha speso tantissimo per creare SERPICO il grande pc, ove vengono raccolti tutti i dati dei contribuenti, basterebbe solo che le due amministrazioni con un semplice clic si comunicano. Per evitare delle truffe il debitore entro 30 giorni potr\u00e0 opporsi al D.I. emesso, ma qualora detta opposizione sia solo dilatoria il Giudice lo debba condannare al doppio del debito. Cos\u00ec facendo la moltitudine di procedimenti di Ingiunzione e successivi impugnazione che occupano i nostri Tribunali si ridurrebbero del 70/80%, rendendo certo il credito che ad oggi nessuno pu\u00f2 garantire visti i costi e visti tempi che i Tribunali hanno per le sentenze.\nCon questi due piccoli, ma epocali provvedimenti, si risolverebbe l'evasione fiscale e si eliminano molti giudizi in Tribunale rendendo certo ai creditori che rientreranno dei propri crediti.\n\nCredo che nessuno legger\u00e0 questo mio post, men che meno lo studier\u00e0 per ravvisare una fattibilit\u00e0, ma in qualit\u00e0 di cittadino sentivo il dovere di scrivere.\nRingraziandovi vi auguro buon lavoro.\nAntonio Maviglia", "created_time": "2018-06-05T09:49:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730787726957766", "message": "complimenti a te \u00e8 a Salvino,a i chiepidioti gli stanno fumando le orecchie,nn hanno fatto un ca........o in tti questi anni ora vogliono fare tto, noi popolo vogliamo vivere \u00e8 nn sopravivre   saluti da nonna teresa", "created_time": "2018-06-05T09:48:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1730784200291452", "message": "Ciao Luigi Di Maio, a nome diei Precari di Poste Italiane - PCL chiediamo trasparenza nell'accordo che nei prossimi giorni firmeranno Poste Italiane e sindacati in merito alle politiche attive sul lavoro. Grazie dell'attenzione.", "created_time": "2018-06-05T09:43:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1730784096958129", "message": "bene su immigrazione e reddito cittadinanza avanti tutta", "created_time": "2018-06-05T09:43:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1730782756958263", "message": "wm5s\nwlegastellato 5annni di rinascimento. e forever w gialloblu Alberto Bagnai Giancarlo Giorgetti Pagina Fan. Giancarlo Giorgetti. MoVimento 5 Stelle. Giuseppe Conte", "created_time": "2018-06-05T09:40:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1730782430291629", "message": "Buongiorno onorevole...sicuramente rivoluzionerete un mondo. .la riforma pensionistica sar\u00e0 un successo. .per favore non si dimentichi di chi come me e non per colpa nostra ha 32  anni di contributi e 56 anni di et\u00e0. .possibilit\u00e0 di lavoro pari a zero. .quanto meno mantenere l'ape social o similare. .grazie spero legga il mio pensiero e buon lavoro. .", "created_time": "2018-06-05T09:40:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1730781870291685", "message": "carissimo Luigi cercate di trovare anke una soluzione x l'acqua xke la bolletta costa pi\u00f9 del'acqua, l'acqua \u00e8 un bene pubblico, ma e diventato l'oro trasparente,grazie, \u00e8 buona giornata,", "created_time": "2018-06-05T09:39:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1730781510291721", "message": "POLIZIA LOCALE: non solo multe.\n\nSvolgere la professione di Poliziotto Locale sta diventando sempre pi\u00f9 difficile, specialmente ora che viviamo in un contesto sociale ove regna l'illegalit\u00e0 e l'incivilt\u00e0 pi\u00f9 assoluta. In qualsiasi modo operiamo, noi i cosiddetti \" Vigili Urbani\", siamo sempre giudicati da tutti (amministratori, politici, utenti della strada, superiori, colleghi, A.G.) e quando ci va bene ce la caviamo con un semplice richiamo del nostro comandante, ma quando ci va male finiamo davanti ad un magistrato. Soltanto poche persone apprezzano il nostro lavoro e riconoscono l'importanza del nostro ruolo. Il resto vede in noi i \"vigliacchi di Stato\", coloro che campano sulle spalle dei cittadini, gli assenteisti, le sanguisughe dello Stato, gli incapaci, i nemici.\n\nA queste persone vorrei dire:\nQuando siete coinvolti in un incidente stradale a chi chiamate? \nQuando rimanete bloccati da un'autovettura in doppia fila o non potete uscire dal vostro passo carrabile a chi cercate?\nQuando il vostro vicino di casa realizza abusivamente un'opera edile, ledendo i vostri diritti, a chi vi rivolgete?\nQuando trovate un cane abbandonato sul ciglio stradale a chi chiamate?\nQuando vi rubano o vi danneggiano un bene o una cosa personale a chi chiedete aiuto e denunciate i fatti?\nQuando rimanete intrappolati in mezzo al traffico veicolare congestionato a chi vi rivolgete?\nQuando venite truffati da un commerciante a chi vi rivolgete? Quando entrate in un locale di ristorazione e vi servono cibi scaduti o incommestibili a chi lo segnalate?\nChi presidia mattina e mezzogiorno gli spazi antistanti le scuole dove si recano i vostri figli?\nQuando vi serve il rilascio del cartellino per i disabili o l'autorizzazione per occupare il suolo pubblico a chi fate richiesta? \nQuando scoprite una discarica abusiva di rifiuti pericolosi e non a chi la denunciate?\nLa presenza di buche sul manto stradale e il non funzionamento dell'illuminazione pubblica a chi la segnalate?\nSemplice: alla Polizia Municipale, Polizia Locale o Vigili Urbani, come ci volete chiamare voi.\n\nE ancora:\nIn caso di calamit\u00e0 naturali (terremoti, alluvioni, valanghe, incendi etc.) oltre ai VV.F e alla protezione civile, chi vi ritrovate tra i primi soccorritori? \nNei mercati rionali, negli eventi sportivi, religiosi, politici e negli spettacoli di piazza chi si occupa di ordine pubblico?\nChi esegue i T.S.O./A.S.O.?\nSemplice: la Polizia Locale.\n\nLo sapete che su ordine delle questure e/o prefetture svolgiamo servizi congiunti con le altre forze dell'ordine dello Stato?\nLo sapete che ultimamente le Polizie Locali d'Italia, sono state coinvolte dal Ministro dell'Interno nelle attivit\u00e0 antiterrorismo? \nLo sapete che le Procure della Repubblica delegano alla Polizia Locale numerose attivit\u00e0 d'indagine di Polizia Giudiziaria? \nLo sapete che i Tribunali delegano la Polizia Locale per effettuare accompagnamenti coatti di imputati e testi nei processi penali?\nLo sapete che anche noi come le polizie statali possiamo svolgere indagini, arrestare persone colte in flagranza di reato ed eseguire ispezioni, perquisizioni e sequestri?\nLo sapete che nella maggioranza dei comuni italiani noi siamo dotati di manette, armi e strumenti di difesa personale?\n\nEppure tutto questo, non \u00e8 sufficiente per essere, rispettati e tutelati per quelli che siamo, per quelle che sono le nostre peculiarit\u00e0 e per essere considerati a tutti gli effetti forza di polizia. \nLa legge n. 65/1986 ci ha attribuito le funzioni di polizia giudiziaria e di pubblica sicurezza, senza garantirci, le stesse tutele giuridiche e previdenziali delle altre forze dell\u2019ordine statali. \nDal 2011 non usufruiamo dell'istituto della causa di servizio, dell'equo indennizzo e della pensione privilegiata, perch\u00e9 il governo Monti ce li ha scippati, anche se restituiti parzialmente con il decreto Minniti. \nLa nostra, non \u00e8 riconosciuta professione usurante.\nContinuiamo a subire ogni giorno aggressioni verbali e talvolta anche fisiche, rischiando in alcuni casi anche la vita, senza tutele.\nLa Polizia Locale rappresenta l'anello di congiunzione del cittadino con l'amministrazione locale, la vera Polizia di prossimit\u00e0 e pertanto merita \"RISPETTO, DIGNIT\u00c0 E TUTELE\".\n\nComm. Isp. sup. Ignazio Bonomo P.L. Modica", "created_time": "2018-06-05T09:38:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1730780540291818", "message": "QUOTA 100\n\nPenso la stessa cosa di ci\u00f2 che \u00e8 riportato in questo post che ho copiato e qui riporto perch\u00e9 non dava modo di replica per quanto riguarda la quota 100.....\n\nLeggo sulla riforma Fornero cosa dice Brambilla della Lega: \u201cL\u2019idea \u00e8 di mandare in pensione chi ha almeno 64 anni con 36 di contributi, oppure 41 anni e mezzo di contributi\u201d. \nDove \u00e8 finita la quota 100?\nSiamo alle solite? Si dice una cosa per farne un'altra?\nSe uno ha 40 anni di contributi perch\u00e8 non deve andare in pensione anche se non ha 64 anni?\nIo sono gi\u00e0 in pensione ma, mi dispiace, se le cose stanno cos\u00ec fra chi c'era e chi \u00e8 subentrato al Governo cambia poco: dire una cosa in campagna elettorale e farne un'altra appena si \u00e8 al Governo, allora si perde credibilit\u00e0.", "created_time": "2018-06-05T09:37:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1730778916958647", "message": "CHE DITE COME PRIMA COSA NON SAREBBE OPPORTUNO TOGLIERE SUBITO (ORA) L'OBBLIGATORIET\u00c0' SUI VACCINI?", "created_time": "2018-06-05T09:34:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730777530292119", "message": "Luigi non so se leggi questo mio appello  NON DIMENTICATEVI DEI TERREMOTATIIIIIIIII\nGRAZIE", "created_time": "2018-06-05T09:33:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1730776586958880", "message": "Ministro Di Maio scrivo a lei per chiederle una particolare attenzione ai docenti trasferiti con l'algoritmo impazzito della 107. Volevo sottolineare alcuni punti. Il primo \u00e8 che noi non abbiamo scelto di presentare quella domanda di immissione in ruolo, ma siasmo stati indotti da una campagna politica, abbracciata dagli stessi sindacati, per la quale le Gae sarebbero state cancellate. Il secondo punto \u00e8 che mandarci lontano dalle proprie famiglie non \u00e8 solo un danno alle nostre vite, ma significa privare le nostre terre di un'importante risorsa culturale e didattica rappresentata dalla nostra conoscenza del territorio unita alle nostre esperienze e competenze. Infine, ma non di minore importanza, \u00e8 il dato dei docenti di sostegno, categoria a cui appartengo, i quali pi\u00f9 di tutti hanno sofferto questa ingiustizia, e che vedono lavorare nelle proprie citt\u00e0 di origine colleghi precari non specializzati. Auspico una soluzione immediata nell'interesse di tutta la comunit\u00e0 scolastica.", "created_time": "2018-06-05T09:32:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1730775970292275", "message": "GIGGINO NON ROVINARE TUTTO NOI CI SIAMO FIDATI NON DELUDERCI FAI CI\u00d2 CH\u00c9 HAI PROMESSO LO SAI BENE COME VI ABBIAMO MANDATI E GOVERNARE COSI VI POTREMMO MANDARE L\u00cc DV SAI BENE NIENTE SCUSE", "created_time": "2018-06-05T09:31:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1730774990292373", "message": "Buon giorno sig. Di maio quando inizieremo con il discorso delle banche (dell\u2019usura). Quando ci sar\u00e0 tempo e mi risponder\u00e0 a questo messaggio,  vorrei parlarle delle compagnie create contro l\u2019usura delle banche!! Che per esperienza ti rubano i soldi e fanno correre il tutto in prescrizione!! Forza \u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f\u2b50\ufe0f", "created_time": "2018-06-05T09:29:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1730774586959080", "message": "Egr. Ministro, sono consapevole di non rivolgermi direttamente a Lei, ma ci provo comunque con l'intento di avere da parte Sua una risposta pubblica nei confronti di tutti quegli operatori della sicurezza che lavorano presso locali di intrattenimento e in luoghi dove c'\u00e8 intrattenimento e spettacolo, ma che non ricoprono un ruolo di Pubblica Sicurezza. Queste persone, me compreso, lavorano in contesti di lavoro a dir poco pericolosi, nonostante la gente che frequenta discoteche, concerti, stadi e quant'altro, parte con l'intento di divertirsi. Volevo chiederLe di tenere presente che tutti gli Operatori Addetti al Controllo e Sicurezza nei luoghi di intrattenimento, puntualmente hanno molti obblighi nei confronti della sicurezza altrui, ma nessun diritto di categoria. A tal proposito, oltre a garantire obbligatoriamente il presidio di F.O. e 118, volevo capire se fosse possibile avere l'autorizzazione, previo corsi di formazione ed aggiornamento di procedere a perquisizioni, scansioni con metal detector, autorizzare al fermo in attesa delle F.O. e quant'altro sia necessario alla tutela e sicurezza anche degli operatori (ex Buttafuori). La ringrazio per l'attenzione ...", "created_time": "2018-06-05T09:28:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1730774446959094", "message": "Braviiiiiiiiiiiii", "created_time": "2018-06-05T09:28:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1730774346959104", "message": "Buongiorno Luigi,\nBisogna sbloccare i fondi per il finanziamento Resto al Sud.. ..le imprese beneficiarie stanno aspettando l'erogazione....ma il ministero dello sviluppo economico non sblocca il portale nel quale dovrebbero essere rilasciate le garanzie.\nBisogna muoversi...le imprese non possono aspettare\nGrazie", "created_time": "2018-06-05T09:27:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1730774253625780", "message": "Carissimo presidente, ora \u00e8 il momento del fare. Ho letto il Vostro programma e i punti sono tutti condivisibili. A mio avviso bisogna immediatamente, per stringere sugli stipendiati della politica, che nulla sanno fare se non percepire stipendi, renderli responsabili delle loro azioni con una vera applicazione  di responsabilit\u00e0 soggettiva.", "created_time": "2018-06-05T09:27:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1730773950292477", "message": "Caro ministro aggiungi alle priorit\u00e0 della lista riforme l'opzione donna, che l'altro governo aveva accantonato. Saluti e buon lavoro.", "created_time": "2018-06-05T09:27:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730773183625887", "message": "Molti sono preoccupati per il ministro delle cause civili....beh insomma volevo dire .....quelli che sono a favore di famiglie gay o lesbo si stanno un po\u2019 lamentando.....in fondo famiglia \u00e8 dove c \u00e8 amore .....e quindi potrebbero anche essere visti in maniera normale se evitasssero di sbaciucchiarsi davanti ai figli ma comunque possono educare i bambini come una normale famiglia", "created_time": "2018-06-05T09:25:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1730772993625906", "message": "Luigi d\u00ec qualcosa sul caso Sacko. Non puoi tacere! Per il tuo Sud, per il diritto al lavoro che ora devi rappresentare, per l\u2019uguaglianza e per condannare la violenza, sempre.", "created_time": "2018-06-05T09:24:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1730772510292621", "message": "Buongiorno sento la necessit\u00e0 di fare una proposta visto la grande volont\u00e0 di migliorare la vita! Mi piacerebbe che il reddito di cittadinanza fosse devoluto a tutte le persone donne o uomini che decidano di dedicarsi alla famiglia in poche parole fare i casalinghi!! Salveremo le generazioni future psicologicamente e fisicamente investiremo finalmente nella salute fisica e mentale ! Scrive una donna medico,imprenditrice", "created_time": "2018-06-05T09:24:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1730770930292779", "message": "ciao luigi. vorrei farti una domanda:\ncome mai nel vostro programma di riforme non avete incluso l'eliminazione del bollo auto e del canone tv?\nsapete bene che non c'\u00e8 un italiano che \u00e8 d'accordo con queste 2 tasse che invece delle casse dello stato rimpinzano i portafogli di molti privati. le tasse si pagano allo stato. non all'aci e alla rai. questa \u00e8 un'estorsione.\npoi dovreste anche tirare via il 8x1000 e il 5x1000 dato che non sono donazioni in quanto obbligatorie.", "created_time": "2018-06-05T09:21:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730770926959446", "message": "Ciao Luigi, volevo farti notare una cosa: quota 100 con il paletto di 64 anni non cambia nulla dalla Fornero. \u00c8 ti spiego: ho 61 anni e 40 di contributi, ci la Fornero sarei andato in pensione nel 2021 a 64 anni e 43 di contributi. (conti fatti a spanne) Cosa cambia? Cos\u00ec mi sento penalizzato rispetto a quelli con 36 anni di Contributi. SPERO SIA UNA BUFALA xch\u00e8 tu non hai mai detto dei paletti. Ti sono molto grato se vorrai rispondermi. Quota 100 \u00e8 quota 100 punti.\ud83d\ude21", "created_time": "2018-06-05T09:21:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730770200292852", "message": "Carissimo Luigi, che linea politica verr\u00e0 applicata sulle nomine RAI? E' stata semplicemente disgustosa la capziosit\u00e0, le falsit\u00e0 e i continui attacchi anche con pure falsit\u00e0 da parte di ospiti di ogni sorta durante questi 3 mesi passati. Non sto a sindacare sulla pubblicit\u00e0, ormai \u00e8 fisiologica e pensare di toglierla \u00e8 ormai estemporaneo. Io suggerirei di attivare un servizio televisivo sulle sedute del Parlamento e del Senato come rete istituzionale; tanti anni fa c'era la tv dei Radicali che trasmetteva;  ora trovo i 2 canali Parlamento e Senato su sky...ma non tutti possono avere sky. Un affettuoso abbraccio", "created_time": "2018-06-05T09:19:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1730770080292864", "message": "Che bello vedervi a lavoro; uniti, compatti, efficienti! Grazie. Fare il tifo per voi e sostenervi \u00e8 fare il tifo per tutti noi, per la nostra Nazione. Buon lavoro ragazzi, a riveder le stelle!", "created_time": "2018-06-05T09:19:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1730769193626286", "message": "Facciamo un passo avanti con la Quota 100, senza PENALIZZAZIONI  e senza tagliare i requisiti dell' Ape Social.\nNon ci deludete!", "created_time": "2018-06-05T09:17:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1730768416959697", "story": "Lu Daniela shared a video to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/leiene/videos/10156612439205530/\n\nFERMATE QUESTA GENTE...", "created_time": "2018-06-05T09:15:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1730768316959707", "message": "Ritoccate le accise sui carburanti...in altre nazioni il diesel e'00.90", "created_time": "2018-06-05T09:15:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1730768106959728", "message": "il superamento della la fornero sar\u00e0 una fregatura! si pensa di mettere il paletto dell'et\u00e0 minima a 64 anni !!!!! ma allora \u00e8 meglio tenere la legge fornero cos'\u00ec com'\u00e8 !!!!!! e poi parlano di quota 100 !! NON \u00e8 vero! sar\u00e0 quota 102,103,105,105...... insomma una fregatura !", "created_time": "2018-06-05T09:15:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1730766323626573", "message": "Caro Luigi , ma riuscite a mettere una legge sui giornalisti, che mio Dio non si possono sentire pi\u00f9. Non \u00e8 possibile utilizzare e fare terrorismo psicologico su giornali, TV .etcc..chi non dice la verit\u00e0 espulso dall'albo dei giornalisti.", "created_time": "2018-06-05T09:11:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1730766273626578", "message": "Caro presidente  vi ho votato e sostenuto ora volevo chiederle lei afferma di voler  fare quota 100 per tutti sulle pensioni ma ho dei dubbi su questa proposta. Io avendo 59 anni e 41 di contributi dovrei aspettare comunque 64 anni di et\u00e0. Mi chiedo allora non sarebbe meglio il 41 per tutti?", "created_time": "2018-06-05T09:10:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1730766236959915", "message": "eravamo un Paese dignitoso, un Paese bello , un Paese solidale e accogliente ! Cosa siamo diventati ? Cosa ci hanno fatto diventare ? Oggi siamo alla ricerca di un pezzo di pelle libero da tatuare , ci perdiamo il cellulare mentre guidiamo, ci ricordiamo degli schiavi solo quando ne muore uno ma non quando facciamo la spesa !  Medici corrotti dalla farmaceutica e dalle protesi , telecamere negli asili e nelle case di riposo, carabinieri che si portano le donnine in caserma , paesi e citt\u00e0 che rimangono senza impiegati perch\u00e8 indagati e arrestati, politici che non sanno pi\u00f9 che pesci prendere , lavoro insicuro , lavoro a termine, lavoro all'estero sopratutto quello che esportiamo esportando fabbriche e comprando all'estero . Non \u00e8 dignitoso far entrare milioni di persone in questo Paese parlando di solidariet\u00e0 e accoglienza e poi fregarsene il giorno dopo lasciando tutti sotto i ponti , sottopassaggi e tendopoli. L'accoglienza \u00e8 ben'altro ! Qualcuno dice che abbiamo 3 volte la forza pubblica della Gran Bretagna, e ne vogliamo assumere ancora. Abbiamo speso miliardi per l'informatizzazione dello Stato e nonostante i milioni di lavoratori licenziati nel privato paghiamo ancora 3,5 milioni di dipendenti pubblici per avere questi servizi. Chi li paga ? Ci vestiamo male, mangiamo male , parliamo male. Forse ce la possiamo ancora fare , TORNIAMO AD ESSERE ITALIANI , per favore !", "created_time": "2018-06-05T09:10:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1730766043626601", "message": "egregio  ministro lodevole iniziativa sui riders ma non ci sono solo loro precari .io dal 1990 ex L.S.U. e ancora non se ne parla di stabilizzazione appartengo a mamma regione come dicono di noi qui in Sicilia vorrei che fosse portata alla sua conoscenza questa penosa situazione e quantomeno parlare con qualcuno che potrebbe darci una mano d'aiuto.", "created_time": "2018-06-05T09:10:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1730764733626732", "message": "Innanzitutto un grandissimo in bocca al lupo per il suo lavoro.\nPoi come cittadino mi piacerebbe che prestasse attenzione alla miriade di piccoli commercianti come me che muoiono sotto il peso delle tasse e della crisi.\nUn occhio anche alle spese di balzelli e utenze che incidono ormai pesantemente sul bilancio aziendale.\nUn caro saluto.", "created_time": "2018-06-05T09:08:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1730764153626790", "message": "Caro Di Maio,  vi ho votato, sostenuto e condiviso...... ma in questo momento mi aspetto due parole riguardo all'uccisione di un lavoratore, in Calabria, sfruttato oppresso e nelle mani di aguzzini \"italiani.....!!!", "created_time": "2018-06-05T09:06:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1730763013626904", "message": "Caro ministro felicissima di questo governo ti chiedo di prendere in considerazione anche la possibilit\u00e0 di regolamentare in meglio il lavoro degli operatori telefonici out bound e in bound che ormai rappresentano la maggior parte dei lavoratori precari.", "created_time": "2018-06-05T09:04:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1730760400293832", "message": "Il contratto giallo verde parlava di quota 100. Non definiva minimo 64 anni.. non minare corretto mettere a posteriori un paletto che pu\u00f2 ledere chi ha creduto a quota 100 senza limiti...", "created_time": "2018-06-05T08:59:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730759456960593", "message": "Oggi \u00e8 un giorno Importantissimo, gli avvoltoi sono pronti a dilaniarvi ma voi cercate in buoni modi di rassicurarli! !!!! Ormai criticano ogni vostro operato, dal pi\u00f9 piccolo al pi\u00f9 grande. ... Forza fateli rimanere a bocca aperta! DIO GUIDI IL VOSTRO CAMMINO! IN BOCCA AL LUPO!  PROFESSOR Conte...NOI SIAMO FIDUCIOSI!", "created_time": "2018-06-05T08:57:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1730758096960729", "message": "Il Fatto Quotidiano riporta che Berlusconi incontra Salvini perch\u00e8 vuole garanzie su aziende e giustizia....... Luigi e tutto il M5S dovete essere argine affinch\u00e9 il condannato di Arcore non abbia voce in capitolo....ora siete anche voi responsabili se ci\u00f2 accadesse.....mi raccomando mi fido di Voi e con Bonafede alla giustizia aspettiamo un ruolo di assoluta importanza strategica per Nino Di Matteo.", "created_time": "2018-06-05T08:54:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1730757796960759", "story": "Filippo Barone shared a video to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/NightTabloid/videos/820703434793390/", "created_time": "2018-06-05T08:54:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1730757140294158", "message": "DIAMO A CESARE QUEL CHE E' DI CESARE  ! SI CONTINUA A CRITICARE LA GERMANIA PER SURPLUS ECONOMICO O PERCHE'  VUOLE IL RISPETTO DELLE REGOLE EUROPEE SOTTOSCRITTE DA TUTTI . EBBENE I TEDESCHI GIA' DAL 2007 HANNO RIDOTTO DI MOLTO DIPENDENTI PUBBLICI INUTILI E I LORO COMPENSI , SPECIALMENTI AI DIRIGENTI , AI POLITICI , AI GIUDICI CON NOTEVOLI RISPARMI CHE HANNO POI DESTINATO AD ABBASSARE TASSE E ALLO SVILUPPO . IN ITALIA ABBIAMO IL DOPPIO DI DIPENDENTI PUBBLICI E I DIRIGENTI , I GIUDICI , I POLITICI PRENDONO COMPENSI 4 VOLTE MAGGIORI . E' TUTTO QUI IL PROBLEMA DELLE PROFONDE DIFFERENZE TRA UNA ITALIA DISTRUTTA E ALTRI CHE INVECE PROSPERANO . PER NON PARLARE DELLE PENSIONI . IN GERMANIA LE PENSIONI MASSIME CHE ARRIVANO A 5 MILA EURO SONO SOLO 14.  E HANNO COSI' FONDI PER AIUTARE I GIOVANI CHE SI APPRESTANO A LAVORARE.", "created_time": "2018-06-05T08:52:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1730756843627521", "message": "infermiera \"39 anni di servizio\" madre ; casalinga ecc. ecc.           \"mai in ferie\"        SONO STANCA", "created_time": "2018-06-05T08:52:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1730756833627522", "message": "Se riuscirai a togliere i VITALIZI a tutta la casta il popolo sar\u00e0\nTutto dalla vostra parte", "created_time": "2018-06-05T08:52:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1730755573627648", "message": "Scontento nei social riforma Fornero quota 100 e 41 con paletti l'opposto di quello detto in campagna elettorale.", "created_time": "2018-06-05T08:49:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1730754703627735", "message": "CI SIAMO TALMENTE ABITUATI AL SISTEMA LADRESCO, AL LOSCO E ALLE MENSOGNE E MOLTI SONO NATI GIA LADRI CHE ORA PER DIVENTARE ONESTI BISOGNA FARE I CORSI DI PREPARAZIONE", "created_time": "2018-06-05T08:47:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1730754610294411", "message": "sig.Di Maio ,io non mi aspetto miracoli ma semplicemente mi piacerebbe vedere almeno una volta che chi ci governa faccia delle cose ,forse nn tutte giuste pero almeno che ci si provi .Basta con i partiti x una volta e la gente che conta e voi sarete i portavoce di cio'-spero di vedere un cambiamento x me -x i ragazzi disoccupati ,x le famiglie ,x i precari insomma x la gente comune che fa fatica. BUON LAVORO A TUTTI VOI", "created_time": "2018-06-05T08:47:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1730754410294431", "message": "SACKO SOUMAILA, di anni 29, lavoratore ucciso. A volte le parole sono importanti, Ministro, le pronunci. Questo silenzio non le fa onore n\u00e8 come uomo n\u00e8 come Ministro della Repubblica italiana.", "created_time": "2018-06-05T08:47:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1730752266961312", "message": "buongiorno scrivo per avere un chiarimento riguardo la nuova riforma delle pensioni.sono una dipendente pubblica (cuoca asilo comunale+pulizie)80% invalidit\u00e0 27 anni contributi 63 anni non ce la faccio piu e vorrei sapere quando posso andare in pensione grazie", "created_time": "2018-06-05T08:43:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1730750083628197", "message": "per la ricostruzione delle zone terremotate di Casamicciola dell'isola di ISCHIA cosa si far\u00e0?", "created_time": "2018-06-05T08:41:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1730749716961567", "message": "Questo \u00e8 importantissimo!!!!!! Ora voi potete attuarlo!\n", "created_time": "2018-06-05T08:40:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1730749566961582", "message": "Questo \u00e8 importantissimo!!!!!! Ora voi potete attuarlo!\n", "created_time": "2018-06-05T08:40:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730749220294950", "message": "Ministro non c'\u00e8 pi\u00f9 tempo..... al Sud stiamo collassando.", "created_time": "2018-06-05T08:39:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1730747006961838", "message": "Buon giorno stamattina ho letto un articolo dove diceva che l'uomo va in pensione a 64 anni e 36anni di contributi praticamente totale 100anni.\nMa secondo voi \u00e8 una cosa sana e genuina,dove  queste pensioni giuste eque,mandare in pensione a 60 anni si doveva quanti anni aveva come contributi,tanto sarebbe stato il suo  stipendio da pensionato non \u00e8 giusta sta cosa dei 100 anni \u00e8 una presa per il culo perche se non si arriva a quegli anni si allunga il tutto e sempre nel culo ce la prendiamo,meno male che dovevano assumere giovani con il mandare a casa gli anziani per combattere la disoccupazione giovanile,ma il Governo come al solito ci sta imbrogliando.....", "created_time": "2018-06-05T08:35:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1730746523628553", "message": "Ciao Presidente. La scrivo in merito di una dei settori, quello conciario, fallito da diversi anni nella nostra zona a causa delle troppe tasse che ha portato alla decisione, di grandi iprenditori di una certa fama, a trasferirsi fuori dal nostro paese ma soprattutto dalla nostra comunit\u00e0 Europea. https://it.m.wikipedia.org/wiki/Industria_conciaria\nUna ruota girata male per tutti. Intere famiglie senza lavoro, attivit\u00e0 chiuse e disagi per tutto il territorio e citt\u00e0 limitrofe. \nLa invito a visitare questo link. \n\u00c8 ora di avere risposte ma soprattutto di far rinascere, alzando tante pedine cadute gi\u00f9 come questa, la nostra amata Italia. \nVi auguriamo un buon lavoro e TANTA  TANTA fortuna per voi che avete davvero la voglia di fare  tanto per il nostro Paese. \ud83e\udd17\ud83d\udcaa\ud83e\udd1d\ud83d\udc4d", "created_time": "2018-06-05T08:34:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1730746496961889", "message": "un suggerimento per il sud invece di rabbaltarti su cose da cui non ne vieni fuori punta su unfrastrutture per il collegamento stradale e ferroviario e ampliamento dello scalo portuale da dove s possono ricavare posti di lavoro settore nel quale si possono movimentare miliardi con incremento dell'indotto ma \u00e8 possibile ce si mettono sempre le mani su cose inutili ?", "created_time": "2018-06-05T08:34:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1730746330295239", "message": "Intervento di Luigi Di Maio e Silvia Chimienti per esporre l'iter che si sta seguendo dal punto di vista parlamentare per seguire la vicenda dei diplomati magistrale entro l'a.s. 2001/02 che chiedono l'inserimento nelle Graduatorie ad esaurimento, sia ai fini delle supplenze che delle immissioni in ruolo.\n\nIntervento di Luigi Di Maio e Silvia Chimienti per esporre l'iter che si sta seguendo dal punto di vista parlamentare per seguire la vicenda dei diplomati magistrale entro l'a.s. 2001/02 che chiedono l'inserimento nelle Graduatorie ad esaurimento, sia ai fini delle supplenze che delle immissioni in ruolo.\n\nGentilissimi Maestri,\n\nsiamo perfettamente al corrente di tutto quanto da voi esposto nella lettera a me indirizzata e per la quale vi ringrazio. \n\nIl Movimento 5 Stelle, attraverso la collega Silvia Chimienti, segue fin dal suo ingresso in Parlamento  le tematiche riguardanti il precariato scolastico e  ha ben presente la vostra problematica e intende far rispettare un vostro diritto. \nVoglio innanzitutto  ringraziarvi per il prezioso lavoro che svolgete con passione ogni giorno, nonostante una politica finora sorda abbia colpevolmente calpestato e svilito il vostro fondamentale ruolo sociale,  rappresentate uno dei cardini del sistema scolastico italiano e Il M5S \u00e8 con voi.\n\nPer rispondere con precisione alle vostre giuste richieste ho chiesto alla collega Chimienti di sintetizzare il lavoro svolto in Commissione e quindi e insieme a lei che rispondo alla vostra missiva. \n\nFin dal nostro ingresso nelle istituzioni, la problematica che riguarda i diplomati magistrale ante 2002 \u00e8 stata al centro dell'attivit\u00e0 del M5S in commissione Cultura. Abbiamo presentato innumerevoli atti ispettivi (interrogazioni, interpellanze), decine di emendamenti e anche una risoluzione finalizzata ad impegnare il Governo al riconoscimento del valore abilitante del titolo di diploma magistrale e al conseguente inserimento nelle Graduatorie ad Esaurimento di tutti gli aventi diritto. Il M5S ritiene che sia in atto da troppo tempo una palese violazione della legge e dei diritti dei lavoratori nonch\u00e9 una grave disparit\u00e0 di trattamento tra soggetti che, pur avendo il medesimo titolo, sono stati inseriti nelle GaE e soggetti che invece ne resteranno fuori. Le recenti sentenze degli organi della giustizia amministrativa, tutte a favorevoli ai diplomati, confermano l'approccio schizofrenico di questo Governo e di quelli che lo hanno preceduto all'annosa problematica di questi insegnanti e, pi\u00f9 in generale, a tutte quelle che riguardano l'intero mondo del precariato scolastico. Prima della pausa estiva, abbiamo presentato una nuova interrogazione anche alla luce della sentenza del Consiglio di Stato e faremo pressione sul MIUR affinch\u00e9 tutti i diplomati possano rientrare nel piano di assunzioni in atto. Questo, dopo tanti anni di precariato e di diritti negati, non \u00e8 un regalo ma un semplice atto dovuto. Intendiamo anche far s\u00ec che tutti possano essere inseriti in tempi utili nelle graduatorie ad esaurimento e non solo, come sta avvenendo, coloro che hanno presentato ricorso. Stiamo da tempo sollecitando il MIUR per questo. Pur essendo costantemente in contatto con diversi di voi, ci impegniamo nuovamente a monitorare da vicino l'evolversi della questione fin dalla riapertura delle aule parlamentari prevista per il prossimo luned\u00ec.\n\nCordialmente\n\nLuigi Di Maio, Vice Presidente della Camera dei Deputati\n\nSilvia Chimienti, Commissione Cultura Camera dei Deputati", "created_time": "2018-06-05T08:33:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1730746296961909", "message": "Luigi sto sentendo campagne diffamatorie circa le rompesse per la difesa degli animali, per favore esprimiti pubblicamente in merito, c'\u00e8 tanta gente che aspetta un cambiamento, grazie", "created_time": "2018-06-05T08:33:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1730744866962052", "message": "Vorrei sapere qcs sulle pensioni. Grazie", "created_time": "2018-06-05T08:31:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1730744803628725", "message": "Caro Luigi, \nti scrivo in qualit\u00e0 di elettore e anche vantando quasi 40 anni di esperienza amministrativa e politica. Voglio provare a dare un mio concreto contributo al cambiamento, anche perch\u00e8 sono stufo di ingrossarmi il fegato con Report, Le Iene, Striscia, che sembrano rimasti gli unici a denunciare capillarmente i guasti del paese. \nPer realizzare il contratto, i soldi ci sono, se, oltre alle misure previste nello stesso:.\n- Fate pagare (pena la revoca delle concessioni) alle societ\u00e0 che gestiscono il gioco d'azzardo i 93 miliardi di euro evasi e accertati dalla GdF, che ha anche irrogato una sanzione, poi ridotta al 40% dal parlamento corrotto dalle stesse societ\u00e0.\n- Mettete mano al prontuario farmaceutico imponendo ai produttori anche in Italia i prezzi medi europei.\n- Rivedete tutta la disciplina degli accreditamenti, creando fasce indiscriminate che equiparano un parto naturale a un cesareo e vedete che questi ultimi diminuiranno con risparmio dei rimborsi.\n- Riprendete il Know how sul controllo delle prescrizioni sanitarie sperimentato qualche anno fa dalla Regione Molise, che seppure limitata in dimensioni e abitanti, consent\u00ec un risparmio di 2 milioni di euro in sei mesi (immagina la portata a livello nazionale;\n- Rivedete il sistema degli affidamenti di lavori, servizi e forniture, ma non con la pagliacciata degli attuali codice e regolamento (sigh!)\n- Stanate tutti gli evasori che sono alla luce del sole e sotto gli occhi di tutti ( e ce ne sono tanti, dagli stabilimenti balneari, ai B&B, ecc. ecc.)\n- Chiudete la CONSIP che si \u00e8 rivelata un vero centro di sprechi, malaffare e corruzione\n- Create capillarmente una cultura della legalit\u00e0 che parte dalle forze dell'ordine (vi seguiranno entusiaste), ma deve arrivare fino a una magistratura che sappia dosare garantismo ed esigenza di sicurezza, eventualmente dotando gli uni e gli altri di leggi pi\u00f9 snelle.\nCredo che attuando queste misure, quasi tutte strutturali, sar\u00e0 facile reperire risorse per concretizzare il contratto di governo\nGrazie dell'attenzione e spero di aver portato un gradito contributo. Viva l'Italia dei Giusti!", "created_time": "2018-06-05T08:31:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1730743796962159", "message": "Pensata e scritta con l\u2019obiettivo di cancellare la migrazione irregolare, la \u201cBossi-Fini\u201d ha di fatto alimentato proprio quei fenomeni che voleva contrastare. \u201cIl dimezzamento della durata dei permessi di soggiorno, all\u2019obbligo di dimostrare un reddito ha creato negli ultimi anni un altissimo numero di rigetti alle domande di rinnovo del permesso di soggiorno \u2013spiega Maurizio Bove, referente per l\u2019area immigrazione della Cisl Milano-. Ci sono tantissime persone che sono tornate a essere irregolari o lo sono diventate perch\u00e9 non hanno un reddito sufficiente\u201d.\nAVV; LORENZO PULEO", "created_time": "2018-06-05T08:29:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1730743456962193", "message": "Sono un lsu invisibile da parte dello stato da 22 anni. a 580 euro al mese, con una promessa di stabilizzazione che va avanti da decenni , siamo stanchi di essere presi in giro sono pi\u00f9 tutelati gli exstracomunitari . Ti prego aiutaci , ho 56 anni dammi almeno una certezza di questa vita fatta solo di delusioni. Aiutaci!!!!", "created_time": "2018-06-05T08:28:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1730741106962428", "message": "REDISTRIBUZIONE DEL LAVORO LEGGE A COSTO ZERO E DI GRANDE CIVILTA' STORICA COME IL REDDITO DI CITTADINANZA : tutti i cittadini che hanno un posto di lavoro a tempo indeterminato privato ( declinato in forme costituzionale e con un reddito di soglia per mantenere se stessi e la propria famiglia nella qualita' della vita , determinato per esempiuo in 3 mila euro netti ) o pubblico non posso no avere altro lavoro di consulenza, o forma di attivita' lavorativa. Ci sono persone che hanno 6 7 incarichi lavorativi mentre ci sono milioni di disoccupati e milioni di giovani laureati senza lavoro e senza futuro.\nGLI SPAZI DI LAVORO SONO ENORMI PER TUTTA UNA NUOVA GENERAZIONE E PER MOLTI ESCLUSI.\nLEGGE IMMEDIATA COME DA MANDATO COSTITUZIONALE PER LA PIENA OCCUPAZIONE", "created_time": "2018-06-05T08:24:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1730740263629179", "message": "Come ministro del lavoro potresti intervenire :\nIn merito alla morte del sindacalista Sacko Soumayla di ventinove anni.\nIl problema di fondo \u00e8 che c'e una quantit\u00e0 di lavoratori stranieri ed italiani che vengono letteralmente schiavizzati ed in quel territorio (come in altri del resto) alla base ci sono organizzazioni mafiose che tengono sotto scacco le persone. Il ragazzo era un sindacalista,dava fastidio all'organizzazione e gli hanno sparato.Il presunto furto della lamiera \u00e8 irrilevante e, come la morte del ragazzo, viene vergognosamente strumentalizzato.E' sulla base mafiosa che bisogna intervenire distruggendo gli sfruttatori e questo sistema schiavista. la cui esistenza \u00e8 conosciuta da tempo,ma non \u00e8 stata mai smantellata perch\u00e8 serbatoio di voti per il potere. E tutti lo sanno ,ma c'\u00e8 chi ipocritamente ha fatto finta di niente ed utilizzato le vicende tragiche che nel tempo sono accadute per \"tirare l'acqua ai propri mulini politici\".", "created_time": "2018-06-05T08:23:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730739506962588", "message": "Arrivano le delusioni.. tante promesse sulle pensioni... adesso spuntano solo paletti .... e tante penalizzazioni...delusa", "created_time": "2018-06-05T08:22:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730738880295984", "message": "Per favore potreste parlare su come tagliare le accise sul carburante? \nGrazie mille.", "created_time": "2018-06-05T08:21:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1730738396962699", "message": "Spett.le Ministro Luigi di Maio\ndurante questa esperienza lavorativa La inviterei a porre l'attenzione su migliaia di Associazioni e Crall che in Italia giornalmente si spacciano per Agenzie Viaggi - Tale comportamento \u00e8 fortemente lesivo nei confronti di professionisti del settore che lavorano correttamente e regolarmente pagano Tasse per i servizi offerti.\nCerti di Riscontro Porgo e \"Porgiamo\" Distinti Saluti.", "created_time": "2018-06-05T08:20:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1730737890296083", "message": "Ciao Luigi io sono di Napoli, ti seguo da sempre sono iscritto da tanti anni, e sono orgoglioso di essere un tuo fan nonostante la differenza di eta' io ne ho 60 compiuti, ma il tuo vigore la tua voglia di fare ma soprattutto la voglia di cambiamento mi ha ringiovanito, non mollare mai la strada e' lunga ma noi tutti ti vogliamo un gran bene, sei la nostra speranza, sei entrato nei nostri cuori TVB.", "created_time": "2018-06-05T08:18:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1730736386962900", "message": "Buongiorno, innanzitutto volevo volevo farle un grosso in bocca al lupo per l\u2019incarico che finalmente \u00e8 riuscito ad avere... mi premeva dirle una cosa. Sono un genitore di un bambino disabile, disabilit\u00e0 causata dal vaccino anche se tutti sostengono il contrario... adesso mi trovo nel limbo... ho un\u2019altra bambina a cui ho fatto tutti i vaccini che nell\u2019ultima legge, fatta da gente incompetentemente, ha indicato obbligatori alla faccia della democrazia... il problema \u00e8 che nella regione in cui vivo, la Puglia, l\u2019asl pensa bene di fare di alcuni vaccini 3/4 somministrazioni... non sono richiami ma somministrazioni supplementari... mi spiego meglio: mia figlia ha fatto tutti i vaccini ed anche alcuni richiami (come li chiamavano prima) adesso dovrebbe fare altri 18 vaccini a completamento (come li chiama adesso la responsabile del settore prevenzione di Taranto dopo che io con la legge in mano le ho chiesto di indicarmi dove fosse scritto che anche i richiami sono obbligatori)... ho chiesto allora di poter fare un vaccini per volta, mi hanno detto che i vaccini singoli non si possono avere, ho chiesto se fosse possibile farli ricoverando la bambina e tenendola sotto osservazione per un paio di giorni, mi hanno detto che non \u00e8 possibile aggiungendo che sono un egoista che non pensa al bene dei propri figli... la scuola continua a mandarmi avvisi intimidatori... ho chiesto se posso fare un\u2019autocertificazione e mi hanno risposto che non posso farla per attestare lo stato di salute della bambina... come mai per\u00f2 per fare il vaccino devo dichiarare che la bambina non \u00e8 un soggetto allergico? Perch\u00e9 posso dichiarare alcune cose ed invece altre no? Perch\u00e9 se i vaccini fanno bene nessun medico, struttura sanitaria, ex ministro della sanit\u00e0 si prende nessuna responsabilit\u00e0 ed invece devo prendermela io come genitore? Spero abbia il tempo di leggere questo post (scritto forse in Italiondo) e di darmi dei consigli su come muovermi confidando che venga tolto immediatamente l\u2019obbligo alla somministrazione di tutti quei vaccini ripristinando la democrazia... grazie e buon lavoro... son sicuro che questo nuovo governo cambier\u00e0 le sorti del paese...", "created_time": "2018-06-05T08:15:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1730736273629578", "message": "Sono figlia di emigranti Italiani in Venezuela...dal 1980 rientrati in ITALIA, mio padre era entusiasta, ha aperto una piccola azienda di autotrasporti, onesto, lavoratore,ha passato il testimone ai figli...ma......NIENTE... il GOVERNO, ha delapidato i risparmi di una vita .....COSTRINGENDO A CHIUDERE....le ultime parole di mio padre prima di morire.... se potete ANDATE VIA...non ce futuro per voi qui...io credo invece che sia possibile..ho tre figli e metto il loro futuro in gioco investendo su di voi...hanno portato via soldi e dignit\u00e0 a mio padre, ci stanno provando con noi...ma i miei FIGLI NON SI TOCCANO..Buon lavoro e Grazie.", "created_time": "2018-06-05T08:15:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1730735406962998", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/245326049536183/", "created_time": "2018-06-05T08:13:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1730734680296404", "message": "http://www.asdfiscosicuro.it/2018/06/04/compensi-collaboratori-contanti/\nOltre ai riders potrebbe interessarsi anche ai diritti di chi vive lavorando nello sport e non ha nemmeno il diritto di ammalarsi? So che lo far\u00e0 grazie", "created_time": "2018-06-05T08:12:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1730734666963072", "message": "ora per favore mettetevi subito all'opera ,chiedete all'INPS quali sono gli effettivi contributi versati rispetto alle pensioni che prendono ,i privilegi che si son dati tutti via ,compreso quello della sanit\u00e0 in parlamento,si parla di cifre astronomiche, tutti i malati e disabili italiani non raggiungono in un anno la cifra mostruosa fatta da tutti loro !!! tutti gli amici messi a far nulla devono andare via ,cosi' come i non eletti !!!ECCE ECC ! AVETE GLI OCCHI PUNTATI SU DI VOI DA UNA BANDA A DELINQUERE ! METTETELI A TACERE !!!", "created_time": "2018-06-05T08:12:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1730732910296581", "message": "Io infermiere sanit\u00e0 privata ho un ccnl scaduto da 10 anni, caro Luigi un idea xche'non fare un ccnl unico sanit\u00e0 pubblica e privata? L'assistenza sanitaria che si d\u00e0 al privato \u00e8 uguale al pubblico, e poi xche l'infermiere nella sanit\u00e0 privata deve subire tre tipi di retribuzioni ovviamente al ribasso, esiste un salario x l'infermiere sanit\u00e0 privata aiop riabilitazione, salario infermiere sanit\u00e0 privata aiop RSA pi\u00f9 basso del primo, salario sanit\u00e0 privata ccnl terzo settore(cooperative) ancora pi\u00f9 basso del primo e del secondo...... \"l'infermiere svolge lo stesso tipo di lavoro, che sia pubblico, privato, RSA, terzo settore quello delle cooperative.... C'\u00e8 bisogno di intervenire x equit\u00e0 e giustizia sociale Contratto Unico tra sanit\u00e0 pubblica e privata....... Ovviamente grande Luigi non mollare. \ud83d\ude09", "created_time": "2018-06-05T08:08:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1730732300296642", "message": "Quota 100, e tutte quelle persone che arrivano ha 97, 98, \u00e8 hanno gi\u00e0 un'et\u00e0 e non trovano lavoro cosa devono fare x vivere?", "created_time": "2018-06-05T08:07:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1730732000296672", "message": "LUIGI NON MI PIACE QUESTO SILENZIO ...\n\n", "created_time": "2018-06-05T08:06:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1730731766963362", "message": "Mi raccomando non cedere a richieste pro Berlusconi", "created_time": "2018-06-05T08:06:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730730536963485", "message": "Buongiorno, un suggerimento che realmente renderebbe giustizia ai tanti lavoratori del settore scuola che dopo tantissimi anni di supplenze e precariato , hanno dovuto accettare cattedre ad oltre 1000 km dalle loro residenze, lasciando anche  a quasi 60 anni intere famiglie. Lo stipendio degli insegnanti \u00e8 da fame gi\u00e0 quando stai nella tua stessa citt\u00e0 o in zone limitrofe, ma se ad esempio dalla,Sicilia ti sbattono a Trento e non puoi chiedere se non dopo i 3 anni l'avvicinamento, con 1200 euro devi mandare avanti una famiglia gi\u00f9 e pagare una stanza con 500 o 700 euro al nord per potere insegnare, almeno in aggiunta una diaria di 300/400 euro sarebbe pi\u00f9 che onesto dare per potere parzialmente coprire i disagi. Spero che risponderai, grazie.", "created_time": "2018-06-05T08:03:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1730730216963517", "message": "Caro Luigi, sar\u00e0 il caso di dire due parole, anche se tardive, sul lavoratore sfruttato, ucciso in Calabria? Visto che sei in gita in zona magari lo avrai saputo, riguarda il tuo ministero. Sar\u00e0 il caso di darsi una mossa anche in quella direzione? E non cacciandoli via tutti come dice il tuo cuginetto Matteo, magari.", "created_time": "2018-06-05T08:02:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1730730180296854", "message": "Auguri e speriamo bene, ma  sarebbe piaciuto sentire anche qualche parola sul ragazzo ucciso a Vibo Valencia e sul come si intende affrontare il problema del razzismo e dello sfruttamento degli emigranti.", "created_time": "2018-06-05T08:02:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1730728813630324", "message": "Buongiorno a tutti.Ma se un lavoratore non ha avuto la fortuna si trovare un lavoro a 20 anni e ha incomiciato a lavorare a 33 anni, con la quota 100 deve andare in pensione a 70 anni?Non sarebbe meglio che arrivati a 60 anni ogni lavoratore le viene data la pensione che equivale ai contributi versati?Naturalmene con i benefici per gli invalidi.", "created_time": "2018-06-05T07:59:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1730728676963671", "message": "Presidente, racconto quanto segue:\nVoglio raccontare a che punto di SCHIFO sono arrivati gli uffici italiani: questa mattina mi sono recato all'Agenzia delle Entrate per il rilascio di una certificazione dove \u00e8 richiesta la fotocopia del documento d'identit\u00e0. Mi hanno indicato la fotocopiatrice e dove inserire i soldi specificando di munirmi di 20 centesimi. Non sono i 20 centesimi ma \u00e8 l'azione da strozzini che mi ha colpito; ma come, voi e solo voi siete deputati a rilasciare quella documentazione e mi fate non solo pagare ci\u00f2 che mi dovreste dare di diritto perch\u00e8 con le mie tasse pago le vostre strutture, ma addirittura ci lucrate anche per un documento che vi esonera da responsabilit\u00e0 A VOI NON A ME. Una fotocopia dal tabaccaio, che deve viverci, costa 10 centesimi ed in un ufficio pubblico che io mantengo con le mie tasse si rubano i miei 20 centesimi e ci lucrano altri 10 centesimi ed oltre? Ma \u00e8 normale? Siamo in un paese normale? Nessuno interviene? Io lavoro in Banca d'Italia dove per i pagamenti pretendiamo un documento valido di riconoscimento da allegare al titolo, cosa direste se vi chiediamo 20 centesimi per fotocopia da allegare al titolo? Fotocopia che serve per esonero da responsabilit\u00e0 nostre e non vostra cos\u00ec come per l'Agenzia delle Entrate?", "created_time": "2018-06-05T07:59:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1730728633630342", "message": "Buongiorno Onorevole Luigi Di Maio , ti volevo solo dirti NON CI DELUDA anche lei, io mi fido di lei. Grazie e buon lavoro", "created_time": "2018-06-05T07:59:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1730727723630433", "message": "Caro Luigi, penso che la prima cosa da effettuare,e' una riforma radicale della giustizia, con abbassamento del'eta' punibile a 14 anni, restrizione dei domiciliari, certezza della pena e allungamento della prescrizione.Sicuramente Salvini, spinto da Berlusconi, si opporra' ai temi \"giustizia\", cosi' come ai temi telecomunicazioni, con la spauracchio della NON fiducia. Cadendo in questa trappola, NON riuscirete piu' a realizzare quanto promesso in campagna elettorale.Buon lavoro.", "created_time": "2018-06-05T07:57:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1730727553630450", "message": "Occhio!! Intervenite sulle dichiarazioni di Fontana o al prossimo giro saranno grossi guai", "created_time": "2018-06-05T07:56:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1730727353630470", "message": "Buongiorno al nuovo ministro dello sviluppo economico e a tutto il personale del Ministero. Volevo condividere con voi questo mio pensiero... Sono disoccupato da 5 anni, in questi anni alla ricerca di lavoro ho visto tanti luoghi, delle citt\u00e0 e non, deturpati dall'incuria dei cittadini. Nei parchi pubblici e nelle strade c'\u00e8 tanto sporco e incuria. Ho sempre pensato che ripulire questi luoghi poteva essere un possibile Lavoro! E' possibile creare lavoro in questo ambito tramite le amministrazioni locali? Spero che questo mio pensiero sia ascoltato! Grazie.", "created_time": "2018-06-05T07:56:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1730727263630479", "message": "Ministro di Maio ho mia moglie che non ha piu lavoro e non \u00e8 rientrata nella ottava salvaguardia ha quasi 59 anni non ha pi\u00f9 nessun ammortizzatore sociale mi dica lei cosa deve fare aspettare ancora piu di sette anni la pensione oppure non so pi\u00f9 a chi rivolgermi mi dica lei", "created_time": "2018-06-05T07:56:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1730726610297211", "message": "Buongiorno onorevole Di Maio sono felice per il vostro successo del nuovo governo e dell'Alleanza con la lega. Volevo dirle che sono un disabile e che vivo con una pensione di 289\u20ac ora che finalmente il governo c'\u00e8 mi aspetto che potete fare qualcosa per noi che viviamo non bene. In attesa di un vostro risultato le auguro buon lavoro grazie. PIA PAOLO", "created_time": "2018-06-05T07:54:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1730724386964100", "message": "Caro Di Maio,\nMa per la piaga enorme del caporalato cosa intendete fare? La Bossi/Fini \u00e8 un abominio, ma nessun partito ha mai fatto nulla per cambiarla/abolirla..intendete seguire la linea xenofoba e razzista del vostro partner di Governo (dando ragione a quei disperati di Gioia Tauro che accusano l'Italia e Salvini di razzismo), o vogliamo dimostrare loro che si sbagliano, che siamo ancora una nazione civile?\nTi ricordo che in Calabria \u00e8 morta una persona. Servono risposte, e servono subito.", "created_time": "2018-06-05T07:50:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1730723910297481", "message": "Caro Luigi Di  Maio,con lei un songno si \u00e8 avverato,e ne sono contentissimo,ne avrei uno bellissimo per chi come me ama  l Italia  e la propria  Bandiera,valori quasi persi del tutto oggi,quindi dopo tanta fatica nel costruire quella fantastica bandiera  volata gi\u00f9 dal cielo di Roma,mi piacerebbe che fosse issata e che sventolasse davanti piazza Venezia su un bel palo alto a ricordare a tutti quanto \u00e8 bello essere italiani e governati finalmente da chi del bene vuol fargli.Grazie.", "created_time": "2018-06-05T07:49:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1730722883630917", "message": "Caro Luigi, caro Presidente; caro nel senso buono del termine, quello che ti consiglio di fare, sono pi\u00f9 anziano di molto di te ti prego di accettare quanto ti dico; cambia i Direttori RAI al pi\u00f9 presto. In TV passa il messaggio opposto di quello che voi fate e dite, un esempio: quelli che volevano cambiare la Costituzione, adesso ne sono i paladini. Tanto per dirne una delle molteplici cose. E' inaccettabile vedere  sempre gli stessi personaggi dire il contrario di tutto quello che facevano prima. In Italia c'\u00e8 molta gente che si lascia fuorviare dalle Tv e questo non \u00e8 accettabile. Grazie e buon lavoro!!", "created_time": "2018-06-05T07:46:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1730721483631057", "message": "Per me non esiste ne dx  ne sx ma chi fa il bene degli italiani e chi non lo fa . Voto Cinquestelle perch\u00e9 \u00e8 l'unica che ha capito la problematica del sud \u00e8  sta cercando di fare e spero far\u00e0 veramente qualcosa. \nMi piacciono anche la lega ma i Cinquestelle tutelano di pi\u00f9 il sud. Anche se devo dare il rito alla lega di aver fatto insieme questo governo di cambiamento quindi forza Luigi forza Matteo.", "created_time": "2018-06-05T07:43:53+0000"}, {"id": "522391027797448_1730718080298064", "message": "\"Quindi oggi (ieri) giornata tranquilla: Salvini ci sposta da paese fondatore dell\u2019UE e asse Franco tedesco a patto magiaro con Orban. La flat tax era in realt\u00e0 l\u2019IRES. Di Maio fa dirette Facebook praticamente anche dal bagno del ministero e intanto salta l'incontro su ILVA.  Bene cos\u00ec\".\n\nCarlo Calenda", "created_time": "2018-06-05T07:36:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1730717393631466", "message": "Forza luigi forza Cinquestelle avanti cos\u00ec stasera la fiducia al senato e poi avanti tutta. Il sud e con voi.", "created_time": "2018-06-05T07:35:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730717240298148", "message": "Luigi Di Maio 28 anni senza un lavoro. Troppe porte chiuse in faccia perch\u00e9 non si hanno raccomandazioni. Non se ne pu\u00f2 pi\u00f9..  E come me tanti altri. Aiutate anche noi giovani con il diploma a inserirci nel mondo del lavoro. Fate qualcosa", "created_time": "2018-06-05T07:34:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1730715783631627", "message": "Se farete quota 100 con la modalit\u00e0 64 + 36, senza introdurre anche la quota 41,5, mi sembra di capire che sar\u00f2 uno di quelli che ne risulteranno penalizzati rispetto alle regole della attuale legge Fornero. Infatti con le regole attuali dovrei poter andare in pensione a partire dal primo gennaio 2020 con una anzianit\u00e0 contributiva di 43 anni e 4 mesi e una et\u00e0 anagrafica di 63 anni e 6 mesi...Ci sarebbe da ridere!", "created_time": "2018-06-05T07:32:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1730715246965014", "message": "Si sente il giro che volete cambiare la legge Fornero con un vincolo di 64 anni di et\u00e0,\u00e8 vero?", "created_time": "2018-06-05T07:30:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1730715126965026", "message": "Sto pensando che sarebbe ora di proteggere gli italiani dai ladri che ti vengono in casa e dopo essere morsi dai cani o altro ... chiedono anche il risarcimento. Cosa che sono gi\u00e0 stati concessi.. ha un senso tutto ci\u00f2? Se continua cos\u00ec... espatrieremo noi al posto loro .. visto che la legge attuale li protegge. .. magari dopo un tot di anni si meriterebbero anche una piccola pensioncina ? Sono veramente indignato di tutto ci\u00f2.", "created_time": "2018-06-05T07:30:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1730714663631739", "message": "Gli stipendi dei Dirigenti della Scuola di ogni ordine e grado,hanno stipendi altissimi, e in genere anche i vicari e i vice che in realt\u00e0 sono quelli che decidono\nInoltre per garantirsi pensioni pi\u00f9  alte gli ultimi anni hanno reggenze in pi\u00f9 istituti \nPerch\u00e9 vengono retributiti in base alle utenze alunni che gestiscono.\nRitoccate anche i loro stipendi \nAndate a vedere quanto percepiscono\nQuando c'era  un unico Direttore le scuole venivano seguite di pi\u00f9 i Direttori erano presenti sia per i docenti che per i genitori e gli alunni\nAdesso avendo pi\u00f9 da fare ,con gli accorpamenti degli Istituti seguono poco e guadagnano di pi\u00f9", "created_time": "2018-06-05T07:29:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1730714353631770", "message": "Luigi di Maio..x fortuna ce l avete fatta ora speriamo cambi qualcosa in meglio. 28 anni e non riesco a lavorare perch\u00e9 non ho \"raccomandazioni\" non \u00e8 possibile. Aiutate noi giovani. Grazie", "created_time": "2018-06-05T07:28:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1730713650298507", "message": "http://www.inedito.net/2018/05/20/mamma-malata-terminale-le-tolgono-i-figli-sono-disperata-per-favore-fate-girare-il-video-appello/", "created_time": "2018-06-05T07:26:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1730713480298524", "message": "ok. tutto bene... una reazione sull'omicidio del bracciante maliano?", "created_time": "2018-06-05T07:26:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1730712190298653", "message": "Io credo nella tua onesta e sincerit\u00e0 . Questa \u00e8 la prima volta che scrivo ad  un politico sii grande in ci\u00f2 che fai x l Italia ma sii umile nel cuore . Riporta l Italia al suo antico splendore come faceva Pap\u00e0 Pertini cosi lo chiamavamo l ultimo grande Eroe x noi io ti seguir\u00f2 xche ci credo in te", "created_time": "2018-06-05T07:23:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1730712130298659", "message": "Signor presidente le chiedo se \u00e8 possibile modificare la retribuzione del T.F.R.??sono un operatore sanitario ,spero con la riforma pensionistica di andare in pensione(ho 62 anni e 40 di lavoro)ma le sembra normale avere la liquidazione dopo 2 anni dalla uscita della attivit\u00e0 lavorativa ?'grazie e buon lavoro...", "created_time": "2018-06-05T07:23:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1730710566965482", "message": "http://www.italianinsider.it/?q=node/6842", "created_time": "2018-06-05T07:20:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1730709526965586", "message": "LA FLAT TAX ABBASSA LE TASSE AI PI\u00d9 RICCHI E VA CONTRO AI CITTADINI LAVORATORI E PENSIONATI CHE HANNO VOTATO MOVIMENTO 5 STELLE. FRA L'ALTRO VIENE RINVIATA LA PARTE DESTINATA ALLE FAMIGLIE. !?!?!?", "created_time": "2018-06-05T07:17:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1730708886965650", "message": "ABOLIZIONE DELLA CANZONE BELLA CIAO SARA' REATO  CANTARLA NELLE PIAZZE... IL COMUNISMO \u00e8 REATO CHI LO INVOCA E CHI LO PRATICA,ABOLIZIONE DELLA FESTA DEL UNITA'...VIETATI I COMIZI A SFONDO COMUNISTA ARRESTO IMMEDIATO  I SIT IN  DI SINISTRA,CHI \u00e8 COMUNISTA DOVRA' STARSENE ZITTO,NIENTE PIU BANDIERE CON FALCE MARTELLO SARA' REATO.  BASTA CN LA DELINQUENZA  E LA MAFIA COMUNISTA.", "created_time": "2018-06-05T07:16:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1730707843632421", "message": "Caro di Maio prendi pi\u00f9 tempo per emanare la legge sulla pensione fai in modo che abbracci tutti i cittadini che non crei disparit\u00e0 ed aspettative ciao e buon lavoro", "created_time": "2018-06-05T07:14:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1730707386965800", "message": "Presidente i nostri piccoli connazionali hanno bisogno di noi e di voi. La prego mi ricontatti, sono del sud anche io. Ci hanno rubato i figli, la prego abbiamo bisogno del vostro aiuto. Non \u00e8 uno scherzo, anzi, magari lo fosse cos\u00ec avrei il mio adorato figlio con me. Mi scriva la prego", "created_time": "2018-06-05T07:13:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1730707270299145", "message": "Buongiorno sig. Ministro ,sono titolare a Napoli di una piccola pescheria dove si sono succedute 4 generazioni . Nel corso di questi 60 anni di attivit\u00e0 siamo stati sempre rispettosi delle regole e adempito ai nostri doveri fiscali, ma oggi mio malgrado mi trovo ad essere evasore della tassa sullo smaltimento rifiuti da 5 anni da quando la tassa \u00e8 passata da \u20ac480 a \u20ac4689 . Io non mi voglio giustificare in n\u00e9 su modo ma ho dovuto prendere una decisione o essere evasore o chiudere l\u2019attivit\u00e0 . Mi spiga com\u2019\u00e8 possibile un aumento del genere xk\u00e9 ci mettono in condizione di arrancare x cercare di andare avanti e sempre con l\u2019incubo di chiedere xk\u00e9 non c\u2019\u00e8 la fai. Io sono sicuro che le se legge questo mio sfogo una domanda se la fa anche lei. Certo di un suo interessamento le auguro un in bocca al lupo e sar\u00f2 sempre dalla sua parte con stima Raffaele de Rosa", "created_time": "2018-06-05T07:13:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730707146965824", "message": "Ciao luigi sono un vostro sostinitore vorrei che fate qualcosa per noi emigranti non e giusto per 2 settimane di ferie all anno dopo averci fatto una casa pagare l immondizia saluti Rocco Marino", "created_time": "2018-06-05T07:12:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1730706016965937", "message": "Buon giorno, volevo ringraziarti per quello che sta facendo, io ho un po di problemi , come tutti d'altronde in questa Italia, per\u00f2 un problema in particolare vorrei metterlo in primo piano se me lo permette, ed \u00e8 quello dei padri separati, la mia ex moglie \u00e8 da 2 anni che non mi fa vedere mio figlio, immagini come posso stare....per\u00f2 sarei felice se mi contattasse per poter spiegarle un po i problemi di un po tutti i pap\u00e0....spero mi contatti come ha fatto con il povero imprenditore distrutto dallo stato precedente,\nLa ringrazio Buon lavoto", "created_time": "2018-06-05T07:10:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1730706013632604", "message": "Caro Luigi ancora una volta ti chiediamo aiuto siamo 600 famiglie associati con l associazione italia 90 pulciari di napoli buttati per strada dal comune di napoli per un presunto inquinanento dopo 25 anni e spesi svariati milioni di euro di tasca nostra e da novembre che chiediamo aiuto al movimento 5 stelle monostante la nostra adesione al partito per favore aiutateci distinti saluti associazione italia 90 aspettiamo con ansia un incontro", "created_time": "2018-06-05T07:10:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1730704616966077", "message": "Ho letto della tua idea di limitazioni della quota 100. Inaccettabile che chi ha lavorato 40 anni  con 60 anni di et\u00e0 e ha perso il lavoro debba morire. Lo sapevo che non c'era da fidarsi.", "created_time": "2018-06-05T07:07:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1730704150299457", "message": "Vorrei tanto incontrarti.", "created_time": "2018-06-05T07:06:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1730702816966257", "message": "MANDATE A CASA I GIORNALISTI E GLI OSPITI  CHE BUTTANO FANGO FORSE PRIMA LAVORAVANO ALLE TERME  E FACEVANO I FANGHISTI PARLANO CREDENDO ANCORA DI FSRE LE MASCHERE AL VISO.", "created_time": "2018-06-05T07:04:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1730702176966321", "message": "Onorevole Di Maio ,come ministro del lavoro mi aspetto da lei un\u2019esternazione sul sindacalista ucciso in Calabria.", "created_time": "2018-06-05T07:03:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1730701600299712", "message": "Scusate ma per la quota 100 ( et\u00e0 + contributi) pensione di anzianit\u00e0 non era previsto di avere minimo 64 anni, perch\u00e9 questo cambiamento adesso?!", "created_time": "2018-06-05T07:01:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1730701330299739", "message": "Luigi quanti danni ha fatto la cosiddetta EQUITALIA  gente che non poteva nemmeno mettere assieme il pranzo con la cena artigiani e lavoratori costretti a chiudere le loro attivit\u00e0 per mancanza di fondi grazie alla crisi e loro cosa fanno per non farsi mancare nulla mettono fermi amministrativi sulle auto che servono per lavorare se siete li \u00e8 anche merito mio mi aspetto un po di giustizia vera su questo punto grazie", "created_time": "2018-06-05T07:01:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1730701083633097", "message": "Gentile Ministro Di Maio, faccio presente che il settore della comunicazione pu\u00f2 essere una concreta, immediata fonte di finanziamento per la partenza del reddito di cittadinanza reperendo quei 2 miliardi necessari. Come REA ci siamo confrontati con l'Autorit\u00e0 TLC  presentando un dettagliato documento che \u00e8 stato acquisito agli atti per essere valutato dal Presidente Cardani. Tanto per dovuta informazione. Cordiali saluti Antonio Diomede - Presidente REA Radiotelevisioni Europee Associate", "created_time": "2018-06-05T07:01:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1730699453633260", "story": "Felice Coppola shared a profile to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "MESSAGGIO \" L'UNIONE \" 05/06/2018. \n\u201c Preceduto da messaggi tratti dalla Sacra Bibbia \u201d.\nIl Divino Pastore\nSalmo di Davide.\nIl SIGNORE \u00e8 il mio Pastore: nulla mi Manca.\nEgli mi fa Riposare in verdeggianti pascoli,\nmi Guida lungo le acque calme.\nEgli mi Ristora l'Anima,\nmi Conduce per Sentieri di Giustizia,\nper Amore del Suo Nome.\nSalmo 23 vers. Da 1 a 3 dalla Sacra Bibbia, versione \u201c Nuova Riveduta \u201c\n\u201c La Mia Giustizia \u00e8 Vicina, la Mia Salvezza Sta per Apparire, e le Mie Braccia Giudicheranno i Popoli; le Isole Spereranno in Me, e Confideranno nel Mio braccio.\u201d\nIsaia cap. 51 vers. 5 dalla Sacra Bibbia \u201c Il Popolo dunque Grid\u00f2 e i sacerdoti sonaron le trombe; e avvenne che quando il Popolo ebbe udito il suono delle trombe di\u00e8 in un Gran Grido, e le Mura Crollarono. Il Popolo sal\u00ec nella Citt\u00e0, Ciascuno Diritto davanti a S\u00e9, e s\u2019Impadronirono della Citt\u00e0.\u201d\nDal Libro di Giosu\u00e8 cap. 6 vers. 20 dalla Sacra Bibbia \u201d Perch\u2019Egli Vi Dia, Secondo le Ricchezze della Sua Gloria, d\u2019Esser Potentemente Fortificati Mediante lo Spirito Suo, nell\u2019Uomo Interiore\u2026\u201d\ndalla Lettera agli Efesini cap. 3 vers. 16 dalla Sacra Bibbia. \u201c Io ti istruir\u00f2 e ti insegner\u00f2 la via per la quale devi camminare;\nio ti consiglier\u00f2 e avr\u00f2 gli occhi su di te.\u201d\nSALMO 32 vers. 8 dalla Sacra Bibbia versione \u201c Nuova Riveduta\u201d.\n\u201c La sapienza del mondo e la Sapienza di Dio \u201c\ninfatti sta scritto:\n\u00abIo far\u00f2 perire la sapienza dei saggi\ne annienter\u00f2 l'intelligenza degli intelligenti\u00bb.\n1 CORINZI cap. 1 vers. 19 dalla Sacra Bibbia.\n\u201c Dio ha scelto le cose deboli del mondo per svergognare le forti; 28 Dio ha scelto le cose ignobili del mondo e le cose disprezzate, anzi le cose che non sono, per ridurre al niente le cose che sono, 29 perch\u00e9 nessuno si vanti di fronte a Dio. \u201c \n1 CORINZI cap. 1 vers. 27 dalla Sacra Bibbia.\n\u00abSiate Forti e Coraggiosi! Non Temete e non Vi Sgomentate a Causa del re d'Assiria e della moltitudine che l'accompagna; perch\u00e9 con NOI \u00e8 UNO Pi\u00f9 Grande di ci\u00f2 che \u00e8 con lui. 8 Con lui \u00e8 un braccio di carne; con NOI \u00e8 il SIGNORE NOSTRO DIO, per Aiutarci e Combattere le NOSTRE BATTAGLIE\u00bb \ndal libro di 2 CRONACHE capitolo 32 versi da 7 a 8 dalla \u201c SACRA BIBBIA \nMESSAGGIO \" L'UNIONE \"05/06/2018\nMESSAGE \" UNION\" 05/06/2018\n\" IL RE DEI RE, IL SIGNORE DEI SIGNORI E' CON NOI, GESU' IL VINCITORE E IL TRIONFATORE SU TUTTE LE POTENZE E LE PODESTA' DI SATANA CON IL SACRO FUOCO DEL SUO SPIRITO E DELLA SUA PAROLA SANTA......\"\n\"THE KING OF THE KING, THE LORD OF LORDS IS WITH US, JESUS THE WINNER AND THE TRIANFACTOR ON ALL THE POTENTIALS AND SATAN AUTHORITIES WITH THE SACRED FIELD OF HIS SPIRIT AND HIS HOLY WORD ...\"\n\u201c IN ONORE, ETERNA GRATITUDINE, RICORDO E MEMORIA DI TUTTI COLORO, DONNE, UOMINI, ANZIANI, GIOVANI, BAMBINI E DIVERSAMENTE ABILI, CHE HANNO DONATO E DONANO, DATO E DANNO, SACRIFICATO E SACRIFICANO LA PROPRIA VITA PER LA LIBERTA', LA DEMOCRAZIA, LA GIUSTIZIA, IL PROGRESSO E LO SVILUPPO UMANO, SOCIALE, CULTURALE, SPIRITUALE, SCIENTIFICO ED ECONOMICO DEL PROPRIO POPOLO, DEI POPOLI E NEI POPOLI DI TUTTA LA TERRA NEL CAMMINO DELLA PACE PER TUTTA L\u2019UMANITA\u2019 INTIERA.\u201d\n\" Nell'ETERNO IDDIO NOI CONFIDIAMO, L' UNIONE NOI SIAMO, ALLELUIA, AMEN ......\"\n\u201c PER ASPERA AD VIRTUTEM \u201d \nPrefazione al Testo Poetico: \"L'UNIONE\".\n\" Poi il SIGNORE stese la mano e mi tocc\u00f2 la bocca; e il SIGNORE mi disse: \u00abEcco, io ho messo le mie parole nella tua bocca. Vedi, io ti stabilisco oggi sulle nazioni e sopra i regni, per sradicare, per demolire, per abbattere, per distruggere, per costruire e per piantare\u00bb. \" dal Libro di GEREMIA capitolo 1 versi da 9 a 10, dalla Sacra Bibbia.\n\" Nell\u2019 Eterno Iddio Onnipotente Noi Confidiamo, \"L'Unione\" Noi Siamo, Alleluia, Alleluia, Amen.......\"\n\n\" *************************** \"\nTesto Poetico:\n \n\" l\u2019UNIONE \"\n\nL\u2019Unione \u00e8 le nostre mani\nl\u2019unione \u00e8 i nostri cuori\nl\u2019unione \u00e8 le nostre anime\n\u00e8 un solo pensiero\nuguali in una sola bandiera\nuniti come stelle\ndel cielo\npan lievito di paziente\ntempra\nsegno d\u2019umana volont\u00e0\ndi libert\u00e0 ed uguaglianza\ndignit\u00e0 e speranza\nfiaccola gelosamente custodita\ntramandataci dai padri\ncoscienza viva dell\u2019umanit\u00e0\nin ogni suo passo\ncammineremo\nogni avversit\u00e0\naffronteremo\nl\u2019unione siamo noi\ne non lo dimenticheremo\nl\u2019unione siamo noi\nche per sempre nel nostro cuore\nla porteremo,\nl\u2019unione \u00e8 confidarsi nella\nParola e nello Spirito del Signore\nGes\u00f9, unico Salvatore e Redentore\ndelle anime nostre, risorto Re dei Re , Signore dei Signori, alleluia, amen\u2026\n\" *************************** \"\n\n\u201c Unicamente nello Spirito del Signore Cristo Ges\u00f9 Fedeli, \" L' Unione \" scritto poetico ispirato al fratello in Cristo Ges\u00f9, Felice Coppola,\"Eredi dello Spirito del Signore Ges\u00f9 Cristo, il Signore dei Signori, l'Alfa e l'Omega, il Giglio dei Gigli, Jehoshua, il Fedele, il Verace, il Supremo Ammirabile e Misericordioso, l\u2019Invincibile nei Cieli Eterni, la Parola e lo Spirito dell\u2019Eterno degli Eserciti,\" l'Alleluia \",\" Amen \".......\"\nFelice Coppola nato a Pomigliano d\u2019Arco, Napoli, Italia, Unione Europea, Nazioni Unite, il 07/01/1961, tessera sanitaria : CPPFLC61A07G812V\nsu Facebook : https://www.facebook.com/felice.coppola.5 \nsu Twitter : FELICE COPPOLA @UNIONFELICE,\nWeb Site : \" Union \" : http://xoomer.alice.it/hiakco/index.htm\nPagine Facebook :\nUnionlions @unionpeoples \nhttps://www.facebook.com/unionpeoples/\nFuture WORLD Humanity UNION @FutureWorldHumanityUnion\nhttps://www.facebook.com/FutureWorldHumanityUnion/\nThe Gladiators of the Eternal Almighty Celestial Armies\nhttps://www.facebook.com/The-Gladiators-of-the-Eternal-Almighty-Celestial-Armies-135045550407895/\nLifebooketernal \nwww.facebook.com/Lifebooketernal-133777653875483/\n\n\" *************************** \"", "created_time": "2018-06-05T06:58:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1730699190299953", "story": "Felice Coppola shared a profile to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "MESSAGGIO \u201c NOSTRA PATRIA \u201c. 05/06/2018.\n\u201c Preceduto da nuovi messaggi tratti dalla Sacra Bibbia \u201d\nIl Divino Pastore\nSalmo di Davide.\nIl SIGNORE \u00e8 il mio Pastore: nulla mi Manca.\nEgli mi fa Riposare in verdeggianti pascoli,\nmi Guida lungo le acque calme.\nEgli mi Ristora l'Anima,\nmi Conduce per Sentieri di Giustizia,\nper Amore del Suo Nome.\nSalmo 23 vers. Da 1 a 3 dalla Sacra Bibbia, versione \u201c Nuova Riveduta \u201c\n\u201c La Mia Giustizia \u00e8 Vicina, la Mia Salvezza Sta per Apparire, e le Mie Braccia Giudicheranno i Popoli; le Isole Spereranno in Me, e Confideranno nel Mio braccio.\u201d\nIsaia cap. 51 vers. 5 dalla Sacra Bibbia \u201c Il Popolo dunque Grid\u00f2 e i sacerdoti sonaron le trombe; e avvenne che quando il Popolo ebbe udito il suono delle trombe di\u00e8 in un Gran Grido, e le Mura Crollarono. Il Popolo sal\u00ec nella Citt\u00e0, Ciascuno Diritto davanti a S\u00e9, e s\u2019Impadronirono della Citt\u00e0.\u201d\nDal Libro di Giosu\u00e8 cap. 6 vers. 20 dalla Sacra Bibbia \u201d Perch\u2019Egli Vi Dia, Secondo le Ricchezze della Sua Gloria, d\u2019Esser Potentemente Fortificati Mediante lo Spirito Suo, nell\u2019Uomo Interiore\u2026\u201d\ndalla Lettera agli Efesini cap. 3 vers. 16 dalla Sacra Bibbia. \u201c Io ti istruir\u00f2 e ti insegner\u00f2 la via per la quale devi camminare;\nio ti consiglier\u00f2 e avr\u00f2 gli occhi su di te.\u201d\nSALMO 32 vers. 8 dalla Sacra Bibbia versione \u201c Nuova Riveduta\u201d.\n\u201c La sapienza del mondo e la Sapienza di Dio \u201c\ninfatti sta scritto:\n\u00abIo far\u00f2 perire la sapienza dei saggi\ne annienter\u00f2 l'intelligenza degli intelligenti\u00bb.\n1 CORINZI cap. 1 vers. 19 dalla Sacra Bibbia.\n\u201c Dio ha scelto le cose deboli del mondo per svergognare le forti; 28 Dio ha scelto le cose ignobili del mondo e le cose disprezzate, anzi le cose che non sono, per ridurre al niente le cose che sono, 29 perch\u00e9 nessuno si vanti di fronte a Dio. \u201c \n1 CORINZI cap. 1 vers. 27 dalla Sacra Bibbia.\n\u00abSiate Forti e Coraggiosi! Non Temete e non Vi Sgomentate a Causa del re d'Assiria e della moltitudine che l'accompagna; perch\u00e9 con NOI \u00e8 UNO Pi\u00f9 Grande di ci\u00f2 che \u00e8 con lui. 8 Con lui \u00e8 un braccio di carne; con NOI \u00e8 il SIGNORE NOSTRO DIO, per Aiutarci e Combattere le NOSTRE BATTAGLIE\u00bb \ndal libro di 2 CRONACHE capitolo 32 versi da 7 a 8 dalla \u201c SACRA BIBBIA \nMESSAGGIO \u201c NOSTRA PATRIA \u201c. 05/06/2018\nMESSAGE \" OUR COUNTRY \". 05/06/2018\n\" IL RE DEI RE, IL SIGNORE DEI SIGNORI E' CON NOI, GESU' IL VINCITORE E IL TRIONFATORE SU TUTTE LE POTENZE E LE PODESTA' DI SATANA CON IL SACRO FUOCO DEL SUO SPIRITO E DELLA SUA PAROLA SANTA......\"\n\"THE KING OF THE KING, THE LORD OF LORDS IS WITH US, JESUS THE WINNER AND THE TRIANFACTOR ON ALL THE POTENTIALS AND SATAN AUTHORITIES WITH THE SACRED FIELD OF HIS SPIRIT AND HIS HOLY WORD ...\"\n\u201cPER ASPERA AD VIRTUTEM \u201d \n\u201cSegue dopo la dedica e citazione biblica in prefazione\u2026.\u201d\n\u201c IN ONORE, ETERNA GRATITUDINE, RICORDO E MEMORIA DI TUTTI COLORO, DONNE, UOMINI, ANZIANI, GIOVANI, BAMBINI E DIVERSAMENTE ABILI, CHE HANNO DONATO E DONANO, DATO E DANNO, SACRIFICATO E SACRIFICANO LA PROPRIA VITA PER LA LIBERTA', LA DEMOCRAZIA, LA GIUSTIZIA, IL PROGRESSO E LO SVILUPPO UMANO, SOCIALE, CULTURALE, SPIRITUALE, SCIENTIFICO ED ECONOMICO DEL PROPRIO POPOLO, DEI POPOLI E NEI POPOLI DI TUTTA LA TERRA NEL CAMMINO DELLA PACE PER TUTTA L\u2019UMANITA\u2019 INTIERA.\u201d\nMESSAGGIO \" NOSTRA PATRIA \", ALL' IDDIO ETERNO ONNIPOTENTE, IL MISERICORDIOSO, IL PADRE DEI CIELI ETERNI, E AL SUO UNIGENITO GESU' CRISTO, IL VINCITORE E IL TRIONFATORE ETERNO, INSIEME ALLO SPIRITO SANTISSIMO VIVENTE E PRESENTE A LORO SOLAMENTE SIANO L'ONORE, LA GLORIA E L' ETERNA GRATITUDINE DA ORA E' PER SEMPRE, ALLELUIA, AMEN....\u201d\n\u201c1 Poi vidi un nuovo cielo e una nuova terra, poich\u00e9 il primo cielo e la prima terra erano scomparsi, e il mare non c'era pi\u00f9. 2 E vidi la santa citt\u00e0, la nuova Gerusalemme, scendere dal cielo da presso Dio, pronta come una sposa adorna per il suo sposo. 3 Udii una gran voce dal trono, che diceva: \u00abEcco il tabernacolo di Dio con gli uomini! Egli abiter\u00e0 con loro, essi saranno suoi popoli e Dio stesso sar\u00e0 con loro e sar\u00e0 il loro Dio.4 Egli asciugher\u00e0 ogni lacrima dai loro occhi e non ci sar\u00e0 pi\u00f9 la morte, n\u00e9 cordoglio, n\u00e9 grido, n\u00e9 dolore, perch\u00e9 le cose di prima sono passate\u00bb.\n5 E colui che siede sul trono disse: \u00abEcco, io faccio nuove tutte le cose\u00bb. Poi mi disse: \u00abScrivi, perch\u00e9 queste parole sono fedeli e veritiere\u00bb, e aggiunse: 6 \u00abOgni cosa \u00e8 compiuta. Io sono l'alfa e l'omega, il principio e la fine. A chi ha sete io dar\u00f2 gratuitamente della fonte dell'acqua della vita. 7 Chi vince erediter\u00e0 queste cose, io gli sar\u00f2 Dio ed egli mi sar\u00e0 figlio.\u201d\ndal Capitolo 21 versetti da 1 a 7, del libro dell\u2019 \u201c Apocalisse \u201d dalla \u201c Sacra Bibbia \u201d, Versione Nuova Riveduta, Societa\u2019 Biblica di Ginevra\u201d e dalla \u201cSacra Bibbia\u201d, Versione C.E.I. ; e Leggere questi Salmi \u201c Salmo 123, Salmo 124 e Salmo 125\u201d, dalla \u201c Sacra Bibbia \u201d, Versione Nuova Riveduta, Societa\u2019 Biblica di Ginevra; \u201c Salmo 122, Salmo 123 e Salmo 124 \u201d, dalla \u201c Sacra Bibbia \u201d, Versione C.E.I. (Conferenza Episcopale Italiana)\n\n\"NOSTRA PATRIA\u201d\n\nNon si desta se\nnon si risveglia e\nrinasce a vita nuova,\nda total torpore\ntal popol fedel,\nl\u2019esser il verace\ndes\u00eca\ndell\u2019Onnipotente Creator\nsuo figliuol,\ncon tutta l\u2019alma, il cuor,\ne la mente sua, opra\na compir l\u2019antica speme,\nattender non v\u2019\u00e8 pi\u00f9\nmatur \u00e8 la messe,\nAlzati, o Popol Eterno\nNostra Patria \u00e8\nIl Mondo,\nal qual real portiam\nla Parol sua\nincontro\nai popol tutti suoi,\ninorridiscan gli avversi\nnemici,\nche d\u2019ogni dove\ndell\u2019Antica Madre Natura\nvengan, poich\u00e9 nessun\nperiglio temevan, gli\norgogliosi prodi, cavalier\nsuoi,\nniun si sottragga\nal cimentar alla gloria,\nnella sopraggiunta real ora\nondunque,\nla Vittoria a Noi\nsorrida gioiosa al d\u00ec\ndel dolce trionfar,\nonde ritrovar, gli\nintrepidi agognati, valorosi\npargol Suoi,\nche da tempo antico\nansiosa attend\u00e9a,\ne che illuminar\nil volto suo\nf\u00e9a,\ncome stella cinta\nd\u2019un aurea Corona,\ndall\u2019Eterno per grazia\ndonata,\nonde far primeggiar\ndalla gaudente Gaia,\nfino al Ciel dei Cieli\ni figliuol suoi,\nprimizie\ndal Padre Supremo\ncreate,\na specchio e spirto\nsuoi,\nper dominar\nsu tutto il Creato,\n\u00e8 dimorar in ogni dove\nnegli Universi Intieri.\n\n\" *************************** \"\n\nPomigliano d\u2019Arco, Napoli, Italia, Unione Europea, Nazioni Unite\u2026\u2026.\n\u201c Unicamente nello Spirito del Signore Cristo Ges\u00f9 Fedeli,\n\" NOSTRA PATRIA \" scritto poetico ispirato al fratello in Cristo Ges\u00f9, Felice Coppola,\"Eredi dello Spirito del Signore Ges\u00f9 Cristo, il Signore dei Signori, l'Alfa e l'Omega, la Parola e lo Spirito dell\u2019Eterno degli Eserciti,\" l'Alleluia \",\" Amen \".......\"\n\"Felice Coppola, fratello in Cristo Gesu\u2019, il Giglio dei Gigli, Jehoshua, il Signore dei Signori, l'Alfa e l'Omega, il Fedele, il Verace, il Supremo Ammirabile e Misericordioso, l\u2019Invincibile nei Cieli Eterni, \" l\u2019Alleluia \", \" l\u2019Amen \".......\"\nFelice Coppola, nato il 07/01/1961, a Pomigliano d\u2019Arco, Napoli , Italia , Unione Europea,\nNazioni Unite. \ntessera sanitaria: CPPFLC61A07G812V\nsu Facebook : https://www.facebook.com/felice.coppola.5 \nsuTwitter : FELICE COPPOLA @UNIONFELICE\nWeb Site : \" Union \" : http://xoomer.alice.it/hiakco/index.htm\nPagine Facebook :\nUnionlions @unionpeoples \nhttps://www.facebook.com/unionpeoples/\nFuture WORLD Humanity UNION @FutureWorldHumanityUnion\nhttps://www.facebook.com/FutureWorldHumanityUnion/\nThe Gladiators of the Eternal Almighty Celestial Armies\nwww.facebook.com/The-Gladiators-of-the-Eternal-Almighty-Celestial-Armies-135045550407895/\nLifebooketernal\nwww.facebook.com/Lifebooketernal-133777653875483/\n\n\" *************************** \"", "created_time": "2018-06-05T06:58:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1730697343633471", "message": "Sei un grande. ..luiggi di Maio.", "created_time": "2018-06-05T06:55:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1730696833633522", "message": "Luigi Avete promesso la Quota 100 non la 101 102 103 ....", "created_time": "2018-06-05T06:54:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1730696790300193", "message": "Giggino no dimenticarti dell' RC auto.....", "created_time": "2018-06-05T06:54:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1730695703633635", "message": "Buongiorno Sig. Ministro,\nuna domanda sulla riforma alle pensioni che si sta prospettando.\nImmaginiamo di avere due gemelli, uno ha iniziato a lavorare a 20 anni, l\u2019altro a 26. \nA 64 anni (et\u00e0 minima pensionabile che si ventila) entrambi potranno andare in pensione perch\u00e9 raggiungeranno et\u00e0 minima pensionabile e quota 100 (che abbiamo capito essere un numero non vero).\nLe sembra giusto ?\nUn fratello ha sei anni di versamenti in pi\u00f9, ha faticato di pi\u00f9, ma la legge forse lo ricompensa dandogli qualche soldo in pi\u00f9, compra sei anni della sua vita, non lo lascia scegliere. \nMi permetto di suggerirle di riflettere su questo punto, c\u2019\u00e8 chi la ha votata credendo nella \u201cQUOTA 100\u201d sbandierata ovunque, spero non per attirare voti in pieno stile dei soliti noti \u2026\nCredo di poter dire che quando una persona ha lavorato 40 anni abbia il dovere e non solo il diritto di lasciare spazio ad un giovane e godersi la vita, viceversa mi viene il sospetto che anche per il Suo partito l\u2019italiano nasce solo per lavorare e con sempre meno diritti.\nBuon lavoro.\nT.P.", "created_time": "2018-06-05T06:51:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1730695596966979", "message": "Salve, sono un prof. di attivita' motoria. Diploma di laurea 1997 e ho fatto supplenze, essendo di terza fascia, cerco di barcamenarmi da anni in ginnastica dolce, pallavolo e calcio in cui ho le specializzazioni, ho fatto progetti comunali e scolastici anche a titolo gratuito per promuovere le attivita' ludiche nelle scuole materne ed elementari, quest'anno anche il progetto sport di classe come tutor sportivo con il Coni, ma purtroppo della scuola poca cosa.\nIl problema e' sempre l'abilitazione che non ho preso per cercare di vivere e portare avanti una famiglia ed oggi a 48 anni e' difficile anche avendo ottenuto i 24 cfu per partecipare al concorso, riuscire ad entrare in un discorso che ho iniziato nel lontano 2004 circa a Costa Volpino vicino Bergamo con le prime supplenze, continuato per anni qui in Basilicata con un percorso di poche ore e alunni aumentati pian pianino e fermatosi lo scorso anno con l'inserimento dei nuovi laureati in graduatoria che scavalcano noi che abbiamo fatto tanta gavetta e aumentato punti, ma ritorniamo sempre indietro.\nAvendo molta fiducia in voi, spero che la nostra disciplina come in tutte le altre nazioni venga presa piu' in considerazione finalmente perche' ha una grande valenza e tramite le scuole elementari e le strutture sportive dove l'insegnante di attivita' motoria operante dev'essere imposto, si possa migliorare e risolvere, sbloccando la nostra situazione non costringendoci dopo anni di esperienza e lavoro a cambiare lavoro se riusciamo a trovarlo per vivere.\nScusate il disturbo e buon lavoro, augurando tanta forza e impegno", "created_time": "2018-06-05T06:51:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1730692426967296", "message": "Ai Diplomati Magistrali avete promesso questo\u2026\u2026...  https://www.orizzontescuola.it/m5s-fianco-dei-diplomati-magistrali\n\ncio\u00e8 di farli entrare nelle GAE. Dite di essere ONESTI ed AFFIDABILI, ora che siete al governo..........DIMOSTRATELO ! MANTENETE LA PROMESSA !!", "created_time": "2018-06-05T06:45:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1730691656967373", "message": "SE IL GOVERNO DECIDERA' DI MANTENERE  L'APE SOCIAL, RITENGO  OPPORTUNO CONSIDERARE UNA  RIVISITAZIONE DEI REQUISITI PER GLI INVALIDI CIVILI:\ncon un grado di invalidit\u00e0 dal  74% al  67% . resto fiduciosa", "created_time": "2018-06-05T06:43:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1730691570300715", "message": "Caro Luigi non cedere la delega alle telecomunicazioni. Il movimento perderebbe credibilit\u00e0. Attenzione", "created_time": "2018-06-05T06:43:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1730691460300726", "message": "Per quanto riguarda le pensioni a quota 100. Ricordiamoci che le donne oltre al lavoro ordinario fanno anche le casalinghe pertanto, quantomeno, gli andrebbero riconosciuti almeno 10 anni di bonus (visto che nella loro vita questo mestiere lo fanno da sempre). Abbiamo un occhio di riguardo verso questa categoria. Grazie.", "created_time": "2018-06-05T06:43:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1730690340300838", "message": "Buongiorno ma quanti dipendenti ci sono ai ministeri?? Dal video che hai pubblicato mi sembrano tantissimi. Ma lavoreranno tutti.??", "created_time": "2018-06-05T06:40:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1730689690300903", "message": "Riducete il numero dei parlamentari, 100 bastano. Da ci\u00f2 si capisca che fate sul serio. In bocca al lupo!", "created_time": "2018-06-05T06:39:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730688546967684", "message": "CONFERMO QIUANTO GIA' SCRITTO IN PRECEDENZA PROVVEDIMENTO EQUO, GIUSTO COMPATIBILE E SOSTENIBILE .\nPensioni, l'alleanza trasversale sulla quota 100\nvia libera da sindacati e Leu, contro Pd e Forza Italia\nUNICA CONSIDERAZIONE OVVIA CHE QUOTA 100 VALE A PARTIRE DA 64 ANNI E DEROGA SOLO PER LAVORI PARTICOLARMENTE USURANTI. ( come da me gia' sottolineato \u00e8 possibile che possa essere anche a partire da 65 anni come la generazione precedente e contenga risorse per esodati coperti anche da reddito di cittadinanza)", "created_time": "2018-06-05T06:36:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1730685890301283", "message": "ma \u00e8 vero che aumentera' l'iva per la fla tax? si pensa sempre alle imprese e gli operai?", "created_time": "2018-06-05T06:31:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1730685850301287", "message": "Chiediamo l' Istituzione di un Ministero del Mare\n\nMolte  Persone  Amanti del Mare , Lavoratori  ,Associazioni , Chiedono di creare un Coordinamento Operativo Amministrativo dedicata alle attivit\u00e0 marittime il   \n\n\" Ministero del Mare\n\nuna struttura che coordini promuova e tuteli il mare e valorizzando i 5000 km di coste  e lo sviluppo di una nuova economia ,che si occupi  e tuteli  la  Biodiversita' del Mediterraneo .\n\n\"Il programma di creare una cultura marittima al momento  poco  considerata dalle  istituzioni , opinione pubblica, Media , Associazioni ,  una nuova visione  , una Grande opportunita' di Lavoro , , avremmo molti vantaggi anche nel settore turistico ,accompagnato con un programma di educazione civica per tutti che avvicini gli italiani Al Mare\n\n  #BlueEconomy    #MarMediterraneo  #MinisterodelMare\n\n", "created_time": "2018-06-05T06:31:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1730685013634704", "message": "Buongiorno Luigi Di Maio e buon lavoro", "created_time": "2018-06-05T06:30:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1730684676968071", "message": "Scusate eh ? Nemmeno una parola spesa per l'omicidio del ragazzo sindacalista nero ucciso come un cane in Calabria ? Ve lo dice non un piddino ma un elettore e sostenitore della prima ora !!! NON cominciamo bene.", "created_time": "2018-06-05T06:29:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1730682453634960", "message": "Facciamo un referendum europeo per cacciare la Germania da l'Europa.", "created_time": "2018-06-05T06:25:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1730680306968508", "message": "Ciao,Luigi, intanto felicissimo del risultato e scusami se,la,mia dialettica \u00e8 molto povera  premetto ma volevo capire una cosa. Anzitutto ti voglio dire che vi seguo dal,2012 e il sogno \u00e8 un po anche il mio. Ma mi vuoi per cortesia,spiegare se \u00e8  vero il discorso della pensione quota 100 che a me sta molto a cuore?..e cio\u00e8 che c \u00e8 un tetto massimo per l et\u00e0 per cui i 64-anni vanno sommati a,36,di contributi, ma nn \u00e8 valido un  calcolo tipo se ne hai 63 di anni nn puoi sommarli a 37-di contributi e nel mio caso allora (e credo di parlare per molti come me) che di et\u00e0 faccio 60 e 40-di contributi mi attacco al tram? Non mi dire che ancora,una volta,la burocrazia e i numeri la fanno da padrona tu che hai sempre detestato tutto ci\u00f2? Sperando che per me non sia,l l'ennesima delusione ti auguro buon lavoro \u00e8 ti saluto affettuosamente...A riveder le stelle!\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50", "created_time": "2018-06-05T06:20:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1730680276968511", "message": "Si sta dicendo tanto e troppo, sul futuro pensionistico, Vi consiglio di fare chiarezza sulla Vostra proposta di legge, perch\u00e9  si parla si di quota 100, ma anche di un minimo di 64 anni per uscire. E sinceramente a me questa sembra una vera fregatura. Grazie.", "created_time": "2018-06-05T06:20:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1730678693635336", "message": "POCA CHIAREZZA SULLA FUTURA QUOTA 100 E QUOTA 41 :  I\u00b0 PER LA QUOTA 100 ETA' MINIMA 64 E IN QUESTO CASO SI TAGLIANO I PREVILEGI  ALLA PLATEA DELLA APE SOCIAL - II\u00b0 SI LEGGE CHE VERRA' ABOLITO IL CALCOLO MISTO E CI SARA' UNA DECURTAZIONE DI UN ULTERIORE 8%.  - ALLORA DOVE SONO I VANTAGGI PER I CITTADINI CHE HANNO VERSATO FIUMI DI SOLDI NELLE CASSE DELL'INPS ?   CI SARANNO PER TUTTI PENSIONI DA FAME!!!!  QUESTO NON E' UN CAMBIAMENTO E' UN ALTRA FREGATURA.", "created_time": "2018-06-05T06:17:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1730676406968898", "message": "Ciao  sono un pensionato di 70 anni o una Pensione di 650 E non so come andare avanti vorrei  sale re se", "created_time": "2018-06-05T06:13:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1730676393635566", "message": "Fate in modo che anche i giovani italiani stiano bene a casa loro! Se ne vanno i migliori ricercatori, la meglio giovent\u00f9", "created_time": "2018-06-05T06:13:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1730676240302248", "message": "Ciao sono un pensionato di 70 anni o una pensione di 650 E vorrei sapere se ci sono dei miglioramenti", "created_time": "2018-06-05T06:13:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1730675980302274", "message": "Di Maio pensa anche a tutti i lavoratori di \u201ccooperative\u201d.", "created_time": "2018-06-05T06:12:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1730675776968961", "message": "Da quello che ho letto, quota 100 risulterebbe un'altra fregatura. Bisognerebbe avere minimo 64 anni di eta e riceve una penalizzazione dell'otto per cento. In pratica cambierebbero soli il nome all'APE pensionistica. SPERO NON SIANO STATE SOLO PROMESSE ELETTORALI.", "created_time": "2018-06-05T06:12:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1730674503635755", "message": "Presidente in provincia di Ag si e' assistiti ieri all'ultima \"mattanza\" delle piccole e medie imprese da parte delle istituzioni.....su sciacca ( ag) come per tutta la sicilia abbiamo riposto in voii le nostre sorti....ma a quanto pare non e' cosi'........vado al dunque ieri c'e' stata una intensificazione di controlli a tappeto su aziende a sciacca (ag) da parte dell'ispettorato del lavoro di Agrigento ,....pensavamo votando in voi di fare la cosiddetta \"pace fiscale\"...in un terra infelice...insomma (ora rappresentate pure la piu' lontana delle provincie del sud) abbiamo votato per voii per rilanciare le imprese....ed avete pure istituito un \"Ministero per il sud\".....a questo punto prima che uccidano le (ultime) aziende sane del sud .... vi pregherei ( se sono ordini dettati dai precedenti ministri e visto che vi siete insediati solo oggi) intervenite....prima che sia troppo tardi. Grazie.", "created_time": "2018-06-05T06:09:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1730690710300801", "story": "Matteo El Taher Pezzano shared a post to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/enricomentanaLa7/posts/10155765558347545\n\nMi aspetto qualcosa. Un meridionale e sostenitore della prima ora. In alto i cuori. Ti abbraccio \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\u270c\ud83c\udffb", "created_time": "2018-06-04T14:13:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1729905290379343", "story": "Felice Coppola shared a profile to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "MESSAGGIO \u201c NOSTRA PATRIA \u201c. 04/06/2018.\n\u201c Preceduto da nuovi messaggi tratti dalla Sacra Bibbia \u201d\n\u201c La Mia Giustizia \u00e8 Vicina, la Mia Salvezza Sta per Apparire, e le Mie Braccia Giudicheranno i Popoli; le Isole Spereranno in Me, e Confideranno nel Mio braccio.\u201d\nIsaia cap. 51 vers. 5 dalla Sacra Bibbia \u201c Il Popolo dunque Grid\u00f2 e i sacerdoti sonaron le trombe; e avvenne che quando il Popolo ebbe udito il suono delle trombe di\u00e8 in un Gran Grido, e le Mura Crollarono. Il Popolo sal\u00ec nella Citt\u00e0, Ciascuno Diritto davanti a S\u00e9, e s\u2019Impadronirono della Citt\u00e0.\u201d\nDal Libro di Giosu\u00e8 cap. 6 vers. 20 dalla Sacra Bibbia \u201d Perch\u2019Egli Vi Dia, Secondo le Ricchezze della Sua Gloria, d\u2019Esser Potentemente Fortificati Mediante lo Spirito Suo, nell\u2019Uomo Interiore\u2026\u201d\ndalla Lettera agli Efesini cap. 3 vers. 16 dalla Sacra Bibbia. \u201c Io ti istruir\u00f2 e ti insegner\u00f2 la via per la quale devi camminare;\nio ti consiglier\u00f2 e avr\u00f2 gli occhi su di te.\u201d\nSALMO 32 vers. 8 dalla Sacra Bibbia versione \u201c Nuova Riveduta\u201d.\n\u201c La sapienza del mondo e la Sapienza di Dio \u201c\ninfatti sta scritto:\n\u00abIo far\u00f2 perire la sapienza dei saggi\ne annienter\u00f2 l'intelligenza degli intelligenti\u00bb.\n1 CORINZI cap. 1 vers. 19 dalla Sacra Bibbia.\n\u201c Dio ha scelto le cose deboli del mondo per svergognare le forti; 28 Dio ha scelto le cose ignobili del mondo e le cose disprezzate, anzi le cose che non sono, per ridurre al niente le cose che sono, 29 perch\u00e9 nessuno si vanti di fronte a Dio. \u201c \n1 CORINZI cap. 1 vers. 27 dalla Sacra Bibbia.\n\u00abSiate Forti e Coraggiosi! Non Temete e non Vi Sgomentate a Causa del re d'Assiria e della moltitudine che l'accompagna; perch\u00e9 con NOI \u00e8 UNO Pi\u00f9 Grande di ci\u00f2 che \u00e8 con lui. 8 Con lui \u00e8 un braccio di carne; con NOI \u00e8 il SIGNORE NOSTRO DIO, per Aiutarci e Combattere le NOSTRE BATTAGLIE\u00bb \ndal libro di 2 CRONACHE capitolo 32 versi da 7 a 8 dalla \u201c SACRA BIBBIA \nMESSAGGIO \u201c NOSTRA PATRIA \u201c. 04/06/2018\nMESSAGE \" OUR COUNTRY \". 04/06/2018\n\" IL RE DEI RE, IL SIGNORE DEI SIGNORI E' CON NOI, GESU' IL VINCITORE E IL TRIONFATORE SU TUTTE LE POTENZE E LE PODESTA' DI SATANA CON IL SACRO FUOCO DEL SUO SPIRITO E DELLA SUA PAROLA SANTA......\"\n\"THE KING OF THE KING, THE LORD OF LORDS IS WITH US, JESUS THE WINNER AND THE TRIANFACTOR ON ALL THE POTENTIALS AND SATAN AUTHORITIES WITH THE SACRED FIELD OF HIS SPIRIT AND HIS HOLY WORD ...\"\n\u201cPER ASPERA AD VIRTUTEM \u201d \n\u201cSegue dopo la dedica e citazione biblica in prefazione\u2026.\u201d\n\u201c IN ONORE, ETERNA GRATITUDINE, RICORDO E MEMORIA DI TUTTI COLORO, DONNE, UOMINI, ANZIANI, GIOVANI, BAMBINI E DIVERSAMENTE ABILI, CHE HANNO DONATO E DONANO, DATO E DANNO, SACRIFICATO E SACRIFICANO LA PROPRIA VITA PER LA LIBERTA', LA DEMOCRAZIA, LA GIUSTIZIA, IL PROGRESSO E LO SVILUPPO UMANO, SOCIALE, CULTURALE, SPIRITUALE, SCIENTIFICO ED ECONOMICO DEL PROPRIO POPOLO, DEI POPOLI E NEI POPOLI DI TUTTA LA TERRA NEL CAMMINO DELLA PACE PER TUTTA L\u2019UMANITA\u2019 INTIERA.\u201d\nMESSAGGIO \" NOSTRA PATRIA \", ALL' IDDIO ETERNO ONNIPOTENTE, IL MISERICORDIOSO, IL PADRE DEI CIELI ETERNI, E AL SUO UNIGENITO GESU' CRISTO, IL VINCITORE E IL TRIONFATORE ETERNO, INSIEME ALLO SPIRITO SANTISSIMO VIVENTE E PRESENTE A LORO SOLAMENTE SIANO L'ONORE, LA GLORIA E L' ETERNA GRATITUDINE DA ORA E' PER SEMPRE, ALLELUIA, AMEN....\u201d\n\u201c1 Poi vidi un nuovo cielo e una nuova terra, poich\u00e9 il primo cielo e la prima terra erano scomparsi, e il mare non c'era pi\u00f9. 2 E vidi la santa citt\u00e0, la nuova Gerusalemme, scendere dal cielo da presso Dio, pronta come una sposa adorna per il suo sposo. 3 Udii una gran voce dal trono, che diceva: \u00abEcco il tabernacolo di Dio con gli uomini! Egli abiter\u00e0 con loro, essi saranno suoi popoli e Dio stesso sar\u00e0 con loro e sar\u00e0 il loro Dio.4 Egli asciugher\u00e0 ogni lacrima dai loro occhi e non ci sar\u00e0 pi\u00f9 la morte, n\u00e9 cordoglio, n\u00e9 grido, n\u00e9 dolore, perch\u00e9 le cose di prima sono passate\u00bb.\n5 E colui che siede sul trono disse: \u00abEcco, io faccio nuove tutte le cose\u00bb. Poi mi disse: \u00abScrivi, perch\u00e9 queste parole sono fedeli e veritiere\u00bb, e aggiunse: 6 \u00abOgni cosa \u00e8 compiuta. Io sono l'alfa e l'omega, il principio e la fine. A chi ha sete io dar\u00f2 gratuitamente della fonte dell'acqua della vita. 7 Chi vince erediter\u00e0 queste cose, io gli sar\u00f2 Dio ed egli mi sar\u00e0 figlio.\u201d\ndal Capitolo 21 versetti da 1 a 7, del libro dell\u2019 \u201c Apocalisse \u201d dalla \u201c Sacra Bibbia \u201d, Versione Nuova Riveduta, Societa\u2019 Biblica di Ginevra\u201d e dalla \u201cSacra Bibbia\u201d, Versione C.E.I. ; e Leggere questi Salmi \u201c Salmo 123, Salmo 124 e Salmo 125\u201d, dalla \u201c Sacra Bibbia \u201d, Versione Nuova Riveduta, Societa\u2019 Biblica di Ginevra; \u201c Salmo 122, Salmo 123 e Salmo 124 \u201d, dalla \u201c Sacra Bibbia \u201d, Versione C.E.I. (Conferenza Episcopale Italiana)\n\n\"NOSTRA PATRIA\u201d\n\nNon si desta se\nnon si risveglia e\nrinasce a vita nuova,\nda total torpore\ntal popol fedel,\nl\u2019esser il verace\ndes\u00eca\ndell\u2019Onnipotente Creator\nsuo figliuol,\ncon tutta l\u2019alma, il cuor,\ne la mente sua, opra\na compir l\u2019antica speme,\nattender non v\u2019\u00e8 pi\u00f9\nmatur \u00e8 la messe,\nAlzati, o Popol Eterno\nNostra Patria \u00e8\nIl Mondo,\nal qual real portiam\nla Parol sua\nincontro\nai popol tutti suoi,\ninorridiscan gli avversi\nnemici,\nche d\u2019ogni dove\ndell\u2019Antica Madre Natura\nvengan, poich\u00e9 nessun\nperiglio temevan, gli\norgogliosi prodi, cavalier\nsuoi,\nniun si sottragga\nal cimentar alla gloria,\nnella sopraggiunta real ora\nondunque,\nla Vittoria a Noi\nsorrida gioiosa al d\u00ec\ndel dolce trionfar,\nonde ritrovar, gli\nintrepidi agognati, valorosi\npargol Suoi,\nche da tempo antico\nansiosa attend\u00e9a,\ne che illuminar\nil volto suo\nf\u00e9a,\ncome stella cinta\nd\u2019un aurea Corona,\ndall\u2019Eterno per grazia\ndonata,\nonde far primeggiar\ndalla gaudente Gaia,\nfino al Ciel dei Cieli\ni figliuol suoi,\nprimizie\ndal Padre Supremo\ncreate,\na specchio e spirto\nsuoi,\nper dominar\nsu tutto il Creato,\n\u00e8 dimorar in ogni dove\nnegli Universi Intieri.\n\n\" *************************** \"\n\nPomigliano d\u2019Arco, Napoli, Italia, Unione Europea, Nazioni Unite\u2026\u2026.\n\u201c Unicamente nello Spirito del Signore Cristo Ges\u00f9 Fedeli,\n\" NOSTRA PATRIA \" scritto poetico ispirato al fratello in Cristo Ges\u00f9, Felice Coppola,\"Eredi dello Spirito del Signore Ges\u00f9 Cristo, il Signore dei Signori, l'Alfa e l'Omega, la Parola e lo Spirito dell\u2019Eterno degli Eserciti,\" l'Alleluia \",\" Amen \".......\"\n\"Felice Coppola, fratello in Cristo Gesu\u2019, il Giglio dei Gigli, Jehoshua, il Signore dei Signori, l'Alfa e l'Omega, il Fedele, il Verace, il Supremo Ammirabile e Misericordioso, l\u2019Invincibile nei Cieli Eterni, \" l\u2019Alleluia \", \" l\u2019Amen \".......\"\nFelice Coppola, nato il 07/01/1961, a Pomigliano d\u2019Arco, Napoli , Italia , Unione Europea,\nNazioni Unite. \ntessera sanitaria: CPPFLC61A07G812V\nsu Facebook : https://www.facebook.com/felice.coppola.5 \nsuTwitter : FELICE COPPOLA @UNIONFELICE\nWeb Site : \" Union \" : http://xoomer.alice.it/hiakco/index.htm\nPagine Facebook :\nUnionlions @unionpeoples \nhttps://www.facebook.com/unionpeoples/\nFuture WORLD Humanity UNION @FutureWorldHumanityUnion\nhttps://www.facebook.com/FutureWorldHumanityUnion/\nThe Gladiators of the Eternal Almighty Celestial Armies\nwww.facebook.com/The-Gladiators-of-the-Eternal-Almighty-Celestial-Armies-135045550407895/\nLifebooketernal\nwww.facebook.com/Lifebooketernal-133777653875483/\n\n\" *************************** \"", "created_time": "2018-06-04T13:37:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1729882497048289", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Sto per incontrare i dipendenti del Ministero dello Sviluppo Economico", "created_time": "2018-06-04T13:19:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1729859417050597", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Il mio incontro con gli imprenditori del \u201cDrappo bianco\u201d", "created_time": "2018-06-04T12:57:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1729842223718983", "message": "Caro Luigi due cose volevo chiederti in merito alle pensioni, prima di tutto l'INPS dovrebbe, come in tutti gli altri paesi europei, pubblicare due bilanci. Il primo relativo alla previdenza, entrate contributi ed uscita pensioni, ed il secondo relativo all'assistenza. Credo sia giusto capire chi paga il sociale in Italia. La seconda cosa \u00e8 relativa alla possibilit\u00e0 di avere una pensione, in funzione dei contributi versati, per chi ha perso il lavoro dall'inizio della crisi in poi e non \u00e8 stato pi\u00f9 occupato fino ad ora. Devono aspettare il funerale o si pu\u00f2 provvedere prima? Chi ha perso il lavoro a 55 anni ed oggi ne ha 60 e pi\u00f9 deve aspettare di averne 68 per una misera pensione?", "created_time": "2018-06-04T12:41:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1729812203721985", "message": "Caro Luigi di maio sono un tuo sostenitore noi tutti ti abbiamo votato e siamo soddisfatti X ora se vuoi salvare noi lavoratori devi abolire le cooperative che ogni mese ci sfruttano e nn ci danno niente x il futuro grazie e buon lavoro", "created_time": "2018-06-04T11:58:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1729798733723332", "message": "Io ho votato voi, mi raccomando le promesse che ci avete fatto. Abolite subito la legge Fornero. Vogliamo la quota 100", "created_time": "2018-06-04T11:42:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1729777030392169", "message": "Sai Luigi mi sembra di sognare,\u00e8 meraviglioso , ed \u00e8 solo all'inizio", "created_time": "2018-06-04T11:12:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1729773667059172", "message": "Buongiorno Ministro,so che fra i mille impegni che ha sar\u00e0 difficile che prenda in considerazione questo post.Vorrei dei chiarimenti per quanto riguarda le pensioni,siccome se ne sentono di ogni,vorrei sapere se \u00e8 contemplata la quota 41 per i precoci e se \u00e8 vero che la quota cento ha il limite di et\u00e0 di 64 anni.\nScusi per il disturbo e buon lavoro.", "created_time": "2018-06-04T11:08:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1729753407061198", "message": "Luigi buon lavoro siamo con te", "created_time": "2018-06-04T10:44:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1729750920394780", "message": "Luigi ma senti quella capra di sgarbi come ti offende?Fai qualcosa.", "created_time": "2018-06-04T10:41:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1729741410395731", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Mi sono insediato al ministero del Lavoro e come primo atto ho voluto incontrare i rider, una categoria di nuovi lavoratori, simbolo di una generazione abbandonata che non ha n\u00e8 tutele e a volte nemmeno un contratto. Dobbiamo garantire loro l'assicurazione ed una paga minima dignitosa.", "created_time": "2018-06-04T10:34:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1729725527063986", "message": "Caro DiI Maio, secondo te la prima cosa da fare come Ministro del lavoro, era un incontro con i riders. Con rispetto nei confronti di questa categoria, il futuro dell Italia secondo te \u00e8 fatto da riders e simili? I neolaureati che scappano all estero i cui genitori hanno investito risorse per farli studiare? No Quelli che scappino pure all Estero! Ma fermati a riflettere!!!", "created_time": "2018-06-04T10:10:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1729702987066240", "message": "I quotidiani di oggi danno per scontato che la cosiddetta \"quota 100\" per la riforma delle pensioni si porti dietro un'et\u00e0 minima anagrafica di 64 anni. Se cos\u00ec fosse si deluderebbero sicuramente le aspettative di molti lavoratori che raggiungeranno quota 100 ben prima dei 64 anni di et\u00e0.\nMi auguro che il Ministro Di Maio non voglia dare seguito a questa presa in giro, e che se proprio dovesse essere posta un'et\u00e0 minima, sia posta al pi\u00f9 intorno ai 60 anni.", "created_time": "2018-06-04T09:48:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1729698070400065", "message": "LA FLAX TAX PRIMA ALLE FAMIGLIE POI ALLE IMPRESE  NON FACCIAMO SCHERZI. LE FAMIGLIE STANNO MORENDO", "created_time": "2018-06-04T09:40:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1729688063734399", "message": "Conosco ormai l'incostanza di tutti \ni rapporti umani e ho imparato \na isolarmi dal freddo e dal caldo \nin modo da garantirmi comunque\n\nun buon equilibrio termico.", "created_time": "2018-06-04T09:25:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1729685440401328", "message": "\"diritto al rispetto della vita privata e familiare\"\n\nQuesto \u00e8 uno dei diritti dell'uomo sanciti dalla Corte europea a cui si pu\u00f2 fare ricorso nel momento in cui qualcosa o qualcuno lo dovesse negare...\nSiccome la mobilit\u00e0 scolastica continua a separare le famiglie creando situazioni davvero ai limiti della sopportazione e SICCOME AL GOVERNO NESSUNO FA QUALCOSA, ANZI SI CONTINUANO A NEGARE I TRASFERIMENTI, credo sia il caso di rivolgersi alle CEDU!", "created_time": "2018-06-04T09:21:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1729680200401852", "message": "\u2018Se siamo qui, oggi \u00e8 perch\u00e8 tutte le volte che ci hanno detto \u201c\u00e8 impossibile\u201d, noi non gli abbiamo creduto. \u00c8 perch\u00e9 tutte le volte che ci hanno detto \u201csiete destinati a sparire\u201d,noi li abbiamo ignorati. \u00c8 perch\u00e9 tutte le volte che ci hanno detto \u201cinseguite utopie\u201d, noi abbiamo pensato che non ci fosse altro da inseguire. Ed oggi, qui, ne siamo la prova.\u2019\ndi Davide Casaleggio", "created_time": "2018-06-04T09:11:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1729663293736876", "message": "caro Luigi prima di tutto auguri per il tuo governo finalmente \u00e8 arrivato.TI prego fai qualcosa per il job acts perch\u00e8 lavorare 3/8 ore al mese non riusciamo a tirare avanti una famiglia.\n poi  togliete l'alternanza scuola lavoro perche i nostri ragazzi oltre che si ammazzano tutto l'anno per studiare l'estate non devono andare a lavorare per essere sfruttati!!!!", "created_time": "2018-06-04T08:37:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1729652037071335", "message": "Diamo un altro colpo all'Europa,riprendiamoci il posto e la dignita' che merita il popolo Italliano:\n 1)Carbon Tax 2)piu strutture in loco per ricerca Aerospaziale,Medico sanitarie,sviluppo e tecnologie,3)riforme sul sistema scolastico(il nostro troppo antico)con piu' pratica per i ragazzi\n4)energie rinnovabili\n5)cambiare la legge elettorale", "created_time": "2018-06-04T08:18:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1729627253740480", "message": "Caro presidente cambiate la legge fornero subito", "created_time": "2018-06-04T07:30:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1729617370408135", "message": "QUOTA 100...OK..MA NON DIMENTICARE CHI HA CONTRIBUTI PRIMA DELLA MAGGIORE ETA ...LI QUOTA 100 MA SENZA PALETTI ...ALTRIMENTI E UNA BUFALA...", "created_time": "2018-06-04T07:10:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1729611813742024", "story": "Fortunato Valente shared a video to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1592716267506139&id=355062777938167", "created_time": "2018-06-04T06:58:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1729596187076920", "message": "E' ora che il ministro del lavoro Luigi Di Maio mandi gli ISPETTORI all'assessorato al lavoro della regione Calabria:\nACCERTINO CHE FINE HANNO FATTO I SOLDI DELL'EX MOBILITA' IN DEROGA, ED I RESIDUI ATTIVI CHE NON CI SONO PIU'...", "created_time": "2018-06-04T06:31:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1729588233744382", "message": "Ciao Luigi sono un signore di 64anni o due figli e sono indebolito non arrivo a pagare l affitto di questo  mese non o pi\u00f9 soldi per andare avanti mi puoi aiutare non so come fare  il 5devo. Pagare sino avr\u00f2 molti guai ti prego risponde se ai una soluzione per me grazie", "created_time": "2018-06-04T06:14:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1729587870411085", "message": "Rivoglio il sindaco Casto a Nettuno!", "created_time": "2018-06-04T06:13:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1729584397078099", "message": "Centri commerciali e negozi la domenica chiusi...festivit\u00e0 comprese...ridate ai figli i propri genitori", "created_time": "2018-06-04T06:06:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1729386823764523", "message": "Caro Luigi Di Maio, volevo portare alla tua attenzione la situazione nella quale si trovano le Donne in attesa della proroga di Opzione Donna cio\u00e8 quelle in attesa della pensione con 57 anni di et\u00e0 e 35 di contributi e che magari sono anche disoccupate, loro chiedono la proroga di quella norma, aiutale grazie.", "created_time": "2018-06-04T00:17:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1729331520436720", "message": "@luigidimaio @matteosalvinimi Nel programma di governo inserite il sopruso delle targhe straniere in Italia, che non vengono regolarizzate e sono una presa in giro per gli automobilisti italiani.", "created_time": "2018-06-03T22:55:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1729259190443953", "message": "Ho ascoltato il tuo intervento a Catania e mi sono commossa. Ho sentito parlare di famiglia, di genitori che perdono il lavoro, di figli costretti ad emigrare, di lavoratori che non riescono ad andare in pensione, di imprenditori strozzati dal fisco e dalla burocrazia, di nonni che con una misera pensione sostengono tutta la famiglia. Questi sono i problemi degli italiani che questo governo si impegna a risolvere. Non ci interessano lo spread, i BOT, la bce, i mercati, la Germania ecc. ecc. Noi vogliamo un futuro diverso per il nostro Paese. Ci riusciremo? Non lo so. Ma almeno ci stiamo provando. Grazie Luigi.", "created_time": "2018-06-03T21:21:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1729217140448158", "message": "Quota 100 senza paletti altrimenti dovrete dare lavoro a chi arriva a quota 100 ma non ha 64  anni. E nel frattempo come campa?", "created_time": "2018-06-03T20:36:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1729196563783549", "message": "5 STELLE ...TOGLIETE LA LEGGE MONTI SULLA LIBERALIZZAZIONE DEI GIORNI DI APERTURA DI NEGOZI E CENTRI COMMERCIALI. RIDATE VALORE ALLE FAMIGLIE. NON HA SENSO TENERE APERTO I FESTIVI E LA DOMENICA  TRANE PER NATALE E PASQUA.  LA GENTE DEVE USCIRE E VIVERE...GRAZIE", "created_time": "2018-06-03T20:13:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1729162950453577", "message": "Caro Luigi sono Marina Liga di Palermo ti faccio Sapere che a Palermo il movimento \ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1ffra gli attivisti che organizzano eventi nelle piazze mancano di comunicazione.", "created_time": "2018-06-03T19:51:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1729159103787295", "message": "VORREI SOLO CAPIRE PERCHE CHI HA UNA PENSIONE DA 700 EURO HA L ESENZIONE TICKET SANITARIO \u00c8 UNO SE HA UN CONTRATTO PER 3 ORE A SETTIMANA CON 150 EURO DI STIPENDIO NON PU\u00d2 AVERLO SOLO PERCH\u00c9 HA UN LAVORO . LO HA DECISO IL MEF . COS\u00cc COME NON POSSONO ESSERE PIGNORATI I REDDITI DA PENSIONE AL DI SOTTO DELLA SOGLIA DI POVERT\u00c0 MA GLI STIPENDI DA 150 EURO SI . DOPO LA CHIUSURA DI UNA PARTITA IVA TROVI UNO STRACCIO DI LAVORO E SEI PUNTO \u00c8 A CAPO PIGNORAMENTO DI 1/10 SENZA ESENZIONE \u00c8 NON PUOI FARE NE RISONANZA NE TAC SE LE FAI NON PUOI MANGIARE \u20ac 46.00 TICKET PER RISONANZA  . I MEDICI POI ORA SI SONO PRESI IL VIZIO DI ORDINARE SOLO PARAFARMACI E INTEGRATORI . SI POTREBBE INTERVENIRE ANCHE SU QUESTO ???? GRAZIE", "created_time": "2018-06-03T19:47:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1729145080455364", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Messina! Forza Gaetano Sciacca Sindaco M5S!", "created_time": "2018-06-03T19:38:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1729140413789164", "message": "On. Di Maio,in bocca a lupo per il Ministero molto importante che Lei dovr\u00e0 gestire.Sono un disoccupato di 43anni, e con altri speriamo che questo Governo cui tanto abbiamo sperato che nascesse,faccia veramente quello che si pu\u00f2(tanto),per tanti senza lavoro ormai da anni.", "created_time": "2018-06-03T19:30:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1729113627125176", "message": "Fate in modo che essere disonesti diventi una vergogna e il nostro paese risorger\u00e0 davvero!", "created_time": "2018-06-03T18:53:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1729096573793548", "message": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ministero_del_lavoro_e_delle_politiche_sociali#Competenze", "created_time": "2018-06-03T18:30:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1729051647131374", "message": "Ti stimo e sono certo che creerai sviluppo. Grazie", "created_time": "2018-06-03T17:41:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1729035427132996", "message": "Luigi, visto che ti occuperai di lavoro e visto che esiste gi\u00e0 la legge sul \"LAVORO AGILE\" applicabile anche al pubblico impiego, ti suggerirei di valutare la possibilit\u00e0 di concederlo a tutti quei lavoratori che si trovano ad avere il CONIUGE ALL' ESTERO O LONTANO.\nQuesti lavoratori sono FORTEMENTE PENALIZZATI:  1) perch\u00e9 dipendenti dalla discrezionalit\u00e0 dei dirigenti (incancreniti nella burocrazia e nel passatismo) che negano senza giustificato motivo, 2) perch\u00e9 i lavoratori sono costretti a chiedere solamente l'aspettativa (senza stipendio, contributi ecc.) 3) difficolt\u00e0 di gestione della famiglia a volte con rinuncia alla maternit\u00e0.\nSOLUZIONE A COSTO ZERO:\n1) organico invariato\n2) uffici pi\u00f9 efficienti\n3) ricongiungimento familiare \n4) meno spese di gestione pubblica.\nSpero, Luigi, ti possa INTERESSARE L' ARGOMENTO e per una volta nella vita poter avere un riscontro da un rappresentante pubblico.\n\nBuon lavoro.", "created_time": "2018-06-03T17:22:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1729034147133124", "message": "Grande Gigi finalmente \u00e8 ora di cambiare e di riconquistare i diritti persi. Visto che sei al ministero del lavoro fai inserire i marcatempo obbligatori nelle aziende e aumentare i controlli da parte degli ispettorati perch\u00e9 ci sono aziende che pagano con una busta di 6 ore e 40 al giorno e ne pretendono 10 11 e anche 12 al giorno se vuoi lavorare e cos\u00ec altrimenti stai a casa tenento conto che su un'azienda di 200 dipendenti ne potrebbero lavorare 350 creando altri posti di lavoro . Per non parlare dei giovani che con una busta paga di 1200 euro e 12 ore di lavoro sono costretti a restituire a nero 200 o 300 euro in contanti al datore di lavoro . Purtroppo questo \u00e8 quanto si \u00e8  venuto a creare con la vecchia politica spero che tu legga questo messaggio \u00e8 preda dei provvedimenti . Un auguri per il tuo nuovo governo.", "created_time": "2018-06-03T17:20:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1729024463800759", "message": "Luigi portami con te ....", "created_time": "2018-06-03T17:09:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1728966947139844", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Qui Catania! In piazza Dante per Giovanni Grasso Sindaco", "created_time": "2018-06-03T16:21:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1728948870474985", "message": "egr,Sig,Di Maio ,,,io vi ho votato ,sono una vittima della Fornero ho 65 anni e sto ,a mesi,per  andare in pensione ,vi supplico di non peggiorare la situazione dei calcoli pensionistici ,retributivo,contributivo ,controllate bene le varie situazioni ....Grazie", "created_time": "2018-06-03T16:01:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1728945510475321", "message": "Piazza meravigliosa ansiosa della Rinascita della Patria. \"Dell'elmo di Scipio s'\u00e8 cinta la testa\"", "created_time": "2018-06-03T15:59:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1728937020476170", "message": "Il mio intervento di ieri dal palco di Piazza della Bocca della Verit\u00e0 \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-06-03T15:58:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1728928950476977", "message": "Poste Italiane non \u00e8 un'azienda economicamente malmessa, o quasi sull'orlo del fallimento, che, per restare in piedi, pu\u00f2 giustificare dichiarazioni di decine di migliaia di esuberi, il ricorso sistematico ad assunzioni esclusivamente di migliaia di precari ctd, il taglio del 50% del servizio postale giornaliero e la soppressione degli uffici postali su tutto il territorio nazionale. Eppure, sta succedendo questo, ormai da anni, e sempre con la copertura attiva di accordi sindacali sottoscritti tra azienda e i sindacati postali di Cgil-Cisl-Uil-Ugl-Confsal-Cisal. Ci\u00f2 dimostra che Poste Italiane e sindacati di appoggio sono diventate un'unica cosa, cio\u00e8 una locomotiva impazzita che travolge il diritto al lavoro serio dei suoi occupati e il diritto sociale dei cittadini al servizio pubblico. Adesso, se i partiti della precariet\u00e0 del lavoro e della privatizzazione sono finiti nella pattumiera politica della storia, dov'\u00e8 giusto che finissero, ci si deve attendere che anche i sindacati della precariet\u00e0 e della privatizzazione prendano la stessa via. Slg-Cub Poste, \u00e8 uno dei sindacati della Base che ha preso parte allo sciopero nazionale del 25 maggio, perch\u00e9 arrivasse anche al livello politico pi\u00f9 alto, il messaggio di una richiesta di cambiamento necessario in Poste Italiane, la cui propriet\u00e0 in maggioranza \u00e8 del governo, affinch\u00e9 si ottenga una seriet\u00e0 di gestione del personale e una gestione responsabile del servizio pubblico.", "created_time": "2018-06-03T15:40:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1728920693811136", "message": "Caro Di Maio...dopo un giusta esultazione e meritata vittoria....la prego di non fare piu propaganda poltica ...preferisco sapere che lavorate seriamente come ne sono certa e poi mostrerete i risultati...altrimenti darete in pasto ai nemici tanta carne al fuoco....oltre risultare ....un po ripetitivi e noiosi.....buon lavoro..un amica affezzionata", "created_time": "2018-06-03T15:35:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1728894610480411", "story": "Luigi Di Maio updated their cover photo.", "created_time": "2018-06-03T15:11:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1728874887149050", "message": "Ascolta caro Di Maio, non e' che io votandoti vada d'accordo automaticamente su tutto e rispondo solo e sempre  con un Amen. No!  Non sono neanche una pecora del gregge! Andare in Sicilia e non nominare il problema Mafia (stessa cosa vale per la camorra in Campania che tu conosci bene) e' un insulto gravissimo alle vittime ed a coloro che sono costretti a pagare il pizzo. Passo e chiudo!", "created_time": "2018-06-03T14:51:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1728849663818239", "message": "Nonostante il caldo, l\u2019afa e la splendida giornata di oggi, questa mattina a Marina di Ragusa eravate tantissimi e mi avete trasmesso un entusiasmo pazzesco. Vi ringrazio davvero di cuore.\n\nSono in viaggio per Catania, ci vediamo in Piazza Dante alle 17.30 #AlziamoLaTesta", "created_time": "2018-06-03T14:23:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1728843067152232", "message": "http://www.politicamentescorretto.info/2018/06/02/la-grecia-deve-cedere-oro-e-patrimonio-immobiliare-in-cambio-di-piu-debito-e-austerita-io-lo-chiamo-saccheggio-legalizzato/", "created_time": "2018-06-03T14:18:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1728823593820846", "message": "Carissimi Signori Luigi Di Maio e Matteo Salvini, ho atteso che questo Governo fosse operativo  per poter inoltrare questa lettera.\n\nDopo 6 anni di lotte per la sopravvivenza mi sono decisa a scrivere . La mia forte motivazione \u00e8 quella di una Donna  che ha intenzione di agire in nome di tantissime... troppe Donne  che non hanno alcuna tutela come Madri e son costrette a fare  da capofamiglia    continuando  a subire la loro \"emarginazione\"    in silenzio. La mia intenzione \u00e8 di lottare contro la condizione  esasperante e drammatica di queste Donne e Mamme.\nCi tengo a fare una premessa: sappiate che non \u00e8 facile raccontare in prima persona alcuni argomenti che  ancora oggi sono come una ferita aperta. Sappiate che   esporre   e dover ripercorrere alcuni momenti \u00e8 molto doloroso. Ma sono convinta che per reagire  bisogna saper superare e scavalcare anche le proprie sofferenze.\nEcco Cari Signori, vorrei che il concetto di violenza sulle Donne non fosse solo un qualcosa di \"astratto\" ma voglio che si sappia cosa accade   quando una Donna decide di ribellarsi e scappa  da una situazione di violenza verbale e fisica e ha il coraggio di lasciare la propria casa e  ....marito o compagno o fidanzato.... il padre dei suoi figli.....\nDa quel giorno in cui Lei  va via di casa...con i figli   senza un soldo in tasca pur di darsi un'altra opportunit\u00e0 di poter dire basta....inizia un altro Calvario!!!  Un Calvario che \u00e8 riservato a Lei... solo perch\u00e9 ha deciso di  poter rivivere ed essere libera.   Lei  ha parlato con le sue amicizie ma non ha potuto raccontare tutto  perch\u00e9 la paura \u00e8 troppa... e cancellare tutto il male e ricominciare da zero la terrorizza. Infatti da   subito si rende conto che per lavorare e assicurare un tetto e cibo deve sormontare  il Primo Ostacolo: \"come poter pagare una  persona fidata che possa stare con i figli mentre lei lavora ? Come fa  con i pochi euro che devono bastare per la casa, per mangiare, per vestiti,  per lavarsi ...e tanto ...tanto altro???\n\n Cari Signori in Italia non c'\u00e8 una Legge che tuteli una Donna che per non diventare    un' ennesima notizia orrenda  di vittima di violenza....   \"\u00e8 costretta a diventare  Unico genitore\" per la propria famiglia.  NON esiste una Legge  che possa permetterle di farlo senza dover   andare nelle Case Famiglia (con tanti meccanismi e condizioni a volte incompatibili e incomprensibili).  Perch\u00e9 non le viene permesso di  vivere  la Vita in libert\u00e0 nella sua nuova  casa con i propri figli???  \u00c8 assurdo   non poter pi\u00f9  vivere indipendentemente  con i propri figli!!!   Perch\u00e9 dare aiuti a \"strutture\" e non direttamente a queste Madri???   Perch\u00e9 non si pu\u00f2 pi\u00f9 essere libere e autonome, e si deve rimanere \"marcate\" e penalizzate proprio da quella situazione di violenza alla quale per\u00f2 queste Madri hanno coraggiosamente detto NO???\n Cari Signori, lo sapete che in Italia le Donne che devono provvedere da sole ai propri figli non fanno parte di nessuna Categoria Protetta?  Questo significa che per accedere ad un lavoro, le Donne che si ribellano alla violenza   non hanno alcun diritto di poter essere \"Protette\" e   aiutate per sopperire alle grandi esigenze   che automaticamente  affrontano  in totale abbandono da parte di una mancanza di leggi che potrebbero invece proteggerle e permettere di vivere  come Donne   libere en Madri che hanno la totale responsabilit\u00e0 dei  loro figli!!!\nNon facendo parte di una Categoria protetta, sono costrette magari ad accettare lavori molto lontani dalle loro case dove ci sono i loro figli che le aspettano...... Non facendo parte di una Categoria protetta devono sottostare ad orari proibitivi e che, per assurdo,  le mettono in seria difficolt\u00e0 con la Legge che invece di tutelarle punta il dito contro di loro!!... contro queste Madri che devono provvedere da sole!!  Ma come fanno a gestire orari,  distanze, lavoro, figli, casa, educazione.....e moltissimi altri doveri   legati al loro  ruolo di  Unico genitore??? Perch\u00e9 mettere a dura prova la loro situazione che non \u00e8 stata causata da una loro scelta  ??? Perch\u00e9 battersi contro la Violenza sulle Donne e continuare a metterle ai margini della Societ\u00e0  ???\n\nPerch\u00e9 vogliamo che le Donne    siano rispettate e poi le lasciamo da sole a combattere per la loro sopravvivenza e dei loro figli??\n\nE adesso veniamo ad un altro Inaccettabile Ostacolo: \"Difendere e tutelare i diritti dei propri figli in Tribunale \u00e8 del tutto riservato a chi pu\u00f2 permetterselo economicamente! \"\n\n\u00c8 inaccettabile che una Donna che \u00e8 l'unico riferimento per i fabbisogni dei propri figli e che non riceve nessun  mantenimento dal padre dei suoi figli  non possa permettersi di fargli causa!!!\n\nSapete   perch\u00e9 non pu\u00f2  fare  Causa al padre dei suoi figli totalmente inadempiente ai propri doveri???  Perch\u00e9 qualcuno ha fissato la soglia del Gratuito Patrocinio   a  \u20ac11.493,82  annui. Il che significa  che per una Donna e Madre capofamiglia  NON  \u00e8 possibile permettersi di far valere i suoi sacrosanti diritti soprattutto per i propri figli e fare causa a quel Padre inesistente e latitante per il semplice motivo che  Lei ha dovuto lavorare per far vivere lei e i propri figli.  Ma proprio  quei benedetti mille euro al mese sono consuderati \" troppi \" per la Legge e le impediscono  di farsi giustizia!!!   Perch\u00e9, vedete Cari Signori, sfido chiunque con almeno un figlio a carico con un affitto da pagare,  poter sopravvivere con meno di mille euro al mese..\n\nMi domando \"chi fissa questi limiti di reddito\"???\n\nEd ora veniamo alla nota pi\u00f9 umiliante e piu ignobile:\nvedete Cari Signori,  in Italia ad oggi\n nell' anno 2018, una Donna che ha dimostrato coraggio e che dice NO alla violenza  e che ricopre il ruolo di   capofamiglia..... in queste condizioni....\u00e8 pi\u00f9 che evidente che NON pu\u00f2 farcela da sola!!   E  purtroppo  c'\u00e8  ancora chi le dice che la cosa migliore \u00e8 di\n\"trovare un uomo \"  che possa   prendersi cura di lei e  dei propri figli e risolvere tutti i problemi!\nIo mi domando se stiamo perdendo la ragione????\nIo chiedo una Legge !!! Non  un \"baratto\" o un compromesso!!\nInnanzitutto il Rispetto e la Dignit\u00e0!\n\nI o   d i c o:   NO!!!!!!!\nNON  si diventa Libere senza la Dignit\u00e0!!!\n\nE NON siamo  Coraggiose    diventando Merce di scambio!\nIo voglio una Legge che non prevede solo Doveri ma anche Diritti!!\nDiritto a rientrare in una Categoria Protetta per accedere a lavori pi\u00f9 vicini ai loro amati figli. Diritto a poter svolgere un orario di lavoro che non le faccia rientrare a casa alle undici di sera, mettendole, oltretutto a rischio con la Legge, che giustamente non consente di lasciare da soli i propri figli minori. Potrei continuare per ore ad elencare tutti gli aiuti che dovrebbero essere destinati a queste Madri, a partire dalle spese per la scuola, le cure mediche, per un'infinit\u00e0 di esigenze alle quali queste Madri devono sottostare pena l'allontanamento dei propri figli!\nE perch\u00e9 una Donna e Madre che trova il coraggio di dire NO alla Violenza deve, oltretutto, rischiare di perdere i propri figli????\n\nCari Signori, non \u00e8 pi\u00f9 possibile non intervenire vedendo   cosa continuano a subire queste Madri....\n Vi prego Cari Signori Luigi Di Maio e Matteo Salvini  Le Donne vanno Protette! Ma nella quotidianit\u00e0, non con le belle parole che restano un' Utopia  ...\n\nIo chiedo una Legge che Tuteli Le  Donne  Madri Italiane Capofamiglia che hanno avuto il coraggio di dire NO alla Violenza e che per questo motivo sono penalizzate a vita!!!\n\nIl mio impegno \u00e8 di sensibilizzare quotidianamente le coscienze perch\u00e9\n  dire NO alla Violenza non sia solo uno slogan ma che sia Simbolo di Libert\u00e0 e Dignit\u00e0 realizzabile!\n\nDa oggi, nella speranza di poter ricevere delle risposte, inoltrer\u00f3 questa mia lettera tutti i giorni perch\u00e9 tutti i giorni si combatte subendo  queste ingiustizie!\n\nGrazie  per la vostra attenzione,\nSimona", "created_time": "2018-06-03T13:59:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1728796313823574", "message": "BARLETTA NERO NUDO AL SUPERMERCATO DOVE VANNO I BAMBINI.", "created_time": "2018-06-03T13:32:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1728779987158540", "message": "Ciao Luigi di Maio\nCome prima cosa devi fare aumentare lo stipendio ai operai genere alimentare. Poi con questi contratti a tempo determinato fall\u00ec scomparire. Tutto qua perch\u00e9 a Palermo facciamo i rumeni no i italiani. Ok grz", "created_time": "2018-06-03T13:12:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1728595473843658", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Marina di Ragusa per Antonio Tringali Sindaco 5 stelle!", "created_time": "2018-06-03T09:54:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1728592137177325", "message": "Adesso lo Stato siamo noi. Sergio Bramini \u00e8 un imprenditore monzese fallito per colpa dello Stato che, nonostante il credito di 4 milioni di euro accumulato dalla sua societ\u00e0, si \u00e8 visto portare via la sua casa ipotecata per scongiurare il fallimento e salvare la societ\u00e0 e i suoi 32 dipendenti. Lo avevo incontrato in campagna elettorale e gli avevo promesso che se fossimo andati al governo lo avrei portato con me per far s\u00ec che nessun altro imprenditore si debba trovare a subire l'ingiustizia che gli \u00e8 toccata in sorte. Da oggi lavorer\u00e0 con me al Ministero dello Sviluppo Economico, al servizio degli imprenditori onesti. Lo Stato \u00e8 finalmente dalla parte dei cittadini.", "created_time": "2018-06-03T09:49:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1728544243848781", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-06-03T08:51:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1728426583860547", "story": "Luigi Di Maio is at Aeroporto Fiumicino, Roma, Italia.", "message": "Sono in partenza! Ci vediamo a Ragusa alle 11, poi si prosegue a Catania e in serata a Messina! #AlziamoLaTesta", "created_time": "2018-06-03T06:07:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1728155833887622", "message": "Semplicemente GRAZIE! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nP.s.: domani sar\u00f2 in Sicilia per supportare i nostri candidati alle elezioni amministrative. Ecco gli appuntamenti: alle 11 a Ragusa (Piazza Torre Marina di Ragusa); alle 17.30 a Catania in Piazza Dante e alle 21 a Messina in Piazza Cairoli. Vi aspetto!", "created_time": "2018-06-02T23:31:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1727914553911750", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Intervengo ora. Iniziamo con l'inno d'Italia con tutti i nostri ministri.", "created_time": "2018-06-02T19:11:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1727815890588283", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Piazza Bocca della Verit\u00e0", "created_time": "2018-06-02T17:56:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1727815950588277", "message": "Dopo tanto lavoro e qualche caff\u00e8 sto vedendo le foto che mi state mandando dalla piazza. Uno spettacolo! Sar\u00e0 una serata memorabile! Arrivo!", "created_time": "2018-06-02T17:55:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1727765813926624", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-06-02T17:03:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1727731523930053", "message": "Che meraviglia! Ci vediamo fra poco in Piazza della Bocca della Verit\u00e0!", "created_time": "2018-06-02T16:29:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1727492457287293", "message": "Ci vediamo pi\u00f9 tardi! Vi aspetto!", "created_time": "2018-06-02T14:00:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1727491210620751", "message": "Un messaggio per voi dal Ministro dell\u2019Ambiente Sergio Costa", "created_time": "2018-06-02T12:25:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1727409243962281", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Eccomi al Ministero dello Sviluppo Economico, venite con me!", "created_time": "2018-06-02T10:51:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1726557254047480", "message": "Il momento della firma al Quirinale di fronte al presidente del Consiglio Giuseppe Conte e il presidente della Repubblica Sergio Mattarella.", "created_time": "2018-06-01T15:35:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1726589127377626", "message": "Pronti per il Governo del Cambiamento!", "created_time": "2018-06-01T15:11:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1726509464052259", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-06-01T13:55:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1726462710723601", "message": "Guardate che spettacolo! Questa \u00e8 la squadra dei ministri del Movimento 5 Stelle. Siamo tantissimi e pronti a far partire il governo del cambiamento e a migliorare la qualit\u00e0 della vita di tutti gli italiani. I ministri sono o nostri parlamentari e esponenti storici (Giulia Grillo alla Salute, Danilo Toninelli alle Infrastrutture, Alfonso Bonafede alla Giustizia, Riccardo Fraccaro ai Rapporti con il Parlamento e alla democrazia diretta, Barbara Lezzi al Sud), oppure fanno parte della squadra di ministri che avevo presentato in campagna elettorale (Elisabetta Trenta alla Difesa che \u00e8 stata anche nostra candidata, il generale Sergio Costa all'Ambiente, Alberto Bonisoli alla Cultura). Infine io che mi occuper\u00f2 dello Sviluppo Economico e del Lavoro perch\u00e9 \u00e8 ora di far ripartire il Paese, di mettere da parte la Fornero, di istituire il Reddito di Cittadinanza e il salario minimo orario. E lo faremo. Siamo la squadra del Movimento 5 Stelle nel governo del cambiamento e siamo al vostro servizio!\n\nCi vediamo domani alle 19 a Roma in piazza della Bocca della verit\u00e0 per festeggiare tutti insieme!", "created_time": "2018-06-01T13:25:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1726297387406800", "message": "Grazie Beppe, grazie Gianroberto", "created_time": "2018-06-01T10:30:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1726290780740794", "message": "Grazie di cuore Alessandro Di Battista", "created_time": "2018-06-01T09:34:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1726243497412189", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "I sogni diventano realt\u00e0.", "created_time": "2018-06-01T08:13:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1725775087459030", "message": "Grazie davvero a tutti. Il Governo del Cambiamento \u00e8 realt\u00e0! Dedichiamo tutto questo a Gianroberto Casaleggio. Vi abbraccio tutti! Ci vediamo domani!", "created_time": "2018-05-31T20:01:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1725754994127706", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Eccoci!", "created_time": "2018-05-31T19:48:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1725689574134248", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Giuseppe Conte in diretta a breve dal Quirinale", "created_time": "2018-05-31T19:05:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1725307754172430", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-31T12:40:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1725225234180682", "message": "L'invito di Riccardo Fraccaro per il 2 giugno #IlMioVotoConta", "created_time": "2018-05-31T10:46:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1724611547575384", "message": "Ci sono due soluzioni.\nO si va subito a votare, senza cincischiare con governi tecnici, senza perder tempo o illudersi che i Governi siano Neutrali, perch\u00e9 neutrali non sono mai. Perch\u00e9 prendono delle scelte politiche.\nOppure facciamo partire questo GOVERNO DEL CAMBIAMENTO, e facciamolo partire non arretrando ma aggiungendo un\u2019altra persona alla squadra: Oltre al professor Savona aggiungiamo un\u2019altra persona che va a ricoprire per stessa caratura ed elevatura il ruolo del ministro dell\u2019economia. Questa \u00e8 una proposta che mi sento di fare che viene da tanti cittadini, anche perch\u00e9 su questo siamo sempre stati coerenti. Il tema non era Savona in se, ma una persona con quelle caratteristiche, con quelle capacit\u00e0 che potesse andare in Europa a contrattare il programma di bilancio dei prossimi sette anni, il fiscal compact, alcuni trattati, e farlo in maniera efficace. Lo possiamo fare ancora? Non dipende da noi\u2026 Il Movimento 5 Stelle ci sta, dipende dall\u2019altra forza politica che fa parte di questo contratto di Governo.\nCi vediamo il 2 giugno a Roma per dire ad una sola voce #IlMioVotoConta!", "created_time": "2018-05-30T19:07:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1724518490918023", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta dall\u2019assemblea congiunta dei gruppi parlamentari", "created_time": "2018-05-30T17:26:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1724441690925703", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Ho un messaggio importante per voi. Collegatevi e condividete.", "created_time": "2018-05-30T16:39:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1724300384273167", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-05-30T14:20:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1724199270949945", "message": "Ieri pomeriggio sono stato intervistato da Fanpage.it, qui potete leggere il testo e vedere il video.\nCosa ne pensate?\n\nP.s.: ci vediamo il 2 giugno a Roma per ribadire ancora una volta che #IlMioVotoConta", "created_time": "2018-05-30T12:30:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1724167927619746", "message": "Grazie a te Andrea Greco. Grazie di cuore.", "created_time": "2018-05-30T11:33:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1723566251013247", "message": "Qui Napoli, Oettinger questa se la sogna! \ud83d\ude00\ud83c\udf55\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-29T20:22:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1723436197692919", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Qui Napoli! #IlMioVotoConta \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-29T18:01:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1723402931029579", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "message": "Che spettacolo Napoli! Sto arrivando! #ilmiovotoconta", "created_time": "2018-05-29T17:21:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1723328124370393", "message": "Sabato 2 giugno ci vediamo tutti insieme a Roma in piazza Bocca della Verit\u00e0 alle ore 19 per dire con una sola voce: #IlMioVotoConta. \n\nOrganizzatevi con le macchine, con i treni, con i pullman, con blablacar, ma \u00e8 importantissimo che siate presenti! Sar\u00e0 una manifestazione assolutamente pacifica e democratica.", "created_time": "2018-05-29T16:00:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1723290947707444", "message": "\"I mercati vi insegneranno a votare\". Le parole del Commissario europeo Oettinger sono assurde. Questa gente tratta l'Italia come una colonia estiva dove venire a passare le vacanze.\nMa tra pochi mesi nascer\u00e0 un governo del cambiamento e in Europa ci faremo finalmente rispettare.", "created_time": "2018-05-29T15:07:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1723055931064279", "message": "CI VEDIAMO A ROMA IL 2 GIUGNO!\n\nIl 2 giugno l'appuntamento per tutti \u00e8 a Roma in Piazza della Bocca della Verit\u00e0 a partire dalle 19 per dire che #IlMioVotoConta.\n\n\u00c8 un momento cruciale per la democrazia e vi invitiamo a prendere parte ad alcune iniziative sui social. Ogni piccolo contributo \u00e8 importante, ogni particolare pu\u00f2 fare la differenza. Andando a questo link: https://www.facebook.com/fbcameraeffects/tryit/365465723943622/ puoi cambiare la tua immagine di profilo su Facebook con un tema dedicato a questa iniziativa. \n\n\u00c8 fondamentale ricordare a tutti pacificamente che il nostro voto conta! \n\nGrazie di cuore!", "created_time": "2018-05-29T10:45:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1723022764400929", "message": "Lo spread oggi \u00e8 schizzato oltre i 300 punti: non accadeva da 4 anni. Il problema non eravamo noi, non era la nostra squadra di ministri, ma l'incertezza che oggi regna sovrana. Se il Governo del Cambiamento fosse partito, oggi avremmo un governo politico forte che sarebbe gi\u00e0 al lavoro per incontrare gli altri Paesi Ue e spiegargli i dettagli della nostra politica economica che non ha mai previsto l'uscita dall'euro. Oggi invece c'\u00e8 solo la prospettiva di un governo debolissimo, che otterr\u00e0 solo una manciata di voti di fiducia (se li otterr\u00e0) e che non ha alcuna idea di futuro del Paese. Andare contro la democrazia non paga. Rinnovo a tutti voi l'invito a venire a Roma sabato 2 giugno, alle 19 in piazza della bocca della verit\u00e0. Per noi questo sar\u00e0 un momento pacifico e democratico in cui ci ritroviamo tutti insieme per dire con una sola voce: #IlMioVotoConta. Chi vuole usare questo giorno per scopi violenti o di attacco \u00e8 lontano dalla nostra idea di Paese.", "created_time": "2018-05-29T09:48:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1722957231074149", "message": "La mia intervista di ieri sera a Porta a Porta", "created_time": "2018-05-29T08:43:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1722503997786139", "message": "Ci vediamo oggi pomeriggio a Napoli! #IlMioVotoConta", "created_time": "2018-05-29T06:21:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1722478704455335", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "La mia intervista a Matrix!", "created_time": "2018-05-28T21:24:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1722294467807092", "message": "2 GIUGNO A ROMA ORE 19 IN PIAZZA DELLA BOCCA DELLA VERITA'! Ragazzi segnatevi la data! \n\nCome vi ho detto poco fa questo sabato ci vediamo tutti a Roma per dire insieme che #IlMioVotoConta . Sar\u00e0 la festa della Terza Repubblica! Organizzatevi al pi\u00f9 presto, so che il preavviso \u00e8 poco ma \u00e8 importante essere presenti. Portate con voi il tricolore e l'orgoglio di essere cittadini italiani che hanno il diritto di decidere il loro futuro. Ci sar\u00f2 io e ci saranno altri nostri parlamentari e magari qualche ospite inaspettato. Domani vi dar\u00f2 maggiori dettagli. \n\nBuona serata!", "created_time": "2018-05-28T18:03:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1722285771141295", "story": "Luigi Di Maio updated their cover photo.", "created_time": "2018-05-28T17:55:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1722215314481674", "message": "Chi vuole un governo anti-italiano di occupazione delle istituzioni? Nessuno. E infatti nessuno lo ha mai votato. #IlMioVotoConta", "created_time": "2018-05-28T16:46:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1722181227818416", "message": "Poco fa sono stato ospite a Pomeriggio 5, qui il video della mia intervista.\n\nForza, \u00e8 il momento di farsi sentire!", "created_time": "2018-05-28T16:27:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1722093577827181", "message": "Fatevi sentire. \u00c8 importante che lo facciamo, tutti insieme a partire da ora. Organizzeremo anche delle manifestazioni nelle principali citt\u00e0 d'Italia, delle passeggiate, dei gesti simbolici, tutto quanto \u00e8 possibile pacificamente fare per affermare il nostro diritto a determinare il nostro futuro. Il 2 giugno, il giorno della festa della Repubblica, invito tutti, tutti, tutti a venire a Roma dove faremo un grande evento, su questo stiamo gi\u00e0 lavorando e entro domani vi daremo maggiori dettagli. Ma tutti dobbiamo esserci, con la nostra bandiera italiana per dire che noi valiamo, che \u00e8 il nostro voto quello che conta.", "created_time": "2018-05-28T15:45:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1722082067828332", "message": "Tra poco sar\u00f2 in diretta su Canale 5 e questa sera su Rai Uno.\nNon mancate.", "created_time": "2018-05-28T14:54:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1722040127832526", "message": "\u00c8 l'ora della mobilitazione. Ho bisogno del vostro aiuto!", "created_time": "2018-05-28T14:34:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1721955631174309", "message": "A breve in diretta sulla mia pagina per un annuncio importante. Tenetevi pronti.", "created_time": "2018-05-28T13:19:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1721288204574385", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Fiumicino!", "created_time": "2018-05-27T20:35:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1721265427909996", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Con Alessandro Di Battista in diretta da Fiumicino!", "created_time": "2018-05-27T20:24:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1721157204587485", "message": "Ci vediamo tra poco in piazza a Fiumicino. Chi pu\u00f2 venga. Sar\u00f2 assieme a Giuseppe Conte e Alessandro Di Battista. \u00c8 un momento cruciale.", "created_time": "2018-05-27T18:51:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1721102037926335", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Quello che \u00e8 successo \u00e8 incredibile. Collegatevi perch\u00e9 ho qualcosa da dirvi.", "created_time": "2018-05-27T18:14:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1720125241357348", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "A Terni con Thomas De Luca - Candidato sindaco M5S Terni \ud83d\udcaa", "created_time": "2018-05-26T19:56:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1718784681491404", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-25T16:15:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1718783138158225", "story": "Luigi Di Maio shared a link.", "created_time": "2018-05-25T15:30:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1718777204825485", "message": "Il risarcimento dei risparmiatori truffati \u00e8 stato inserito nel Contratto di Governo. Alle associazioni e alle famiglie che in questi anni hanno pagato in prima persona i crac bancari vogliamo dire: il cambiamento \u00e8 alle porte e sar\u00e0 fatta giustizia.", "created_time": "2018-05-25T14:45:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1718751728161366", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-25T13:48:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1718513454851860", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-25T07:46:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1718161014887104", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-05-24T22:13:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1718009078235631", "message": "Giuseppe Conte, Presidente del Consiglio incaricato: \"Concluder\u00f2 questa giornata di oggi incontrando una delegazione di risparmiatori che hanno sofferto per i default di alcune banche. Queste persone anche esse hanno diritto, come tante altre, ad essere ascoltate dalle istituzioni. Sono persone che chiedono il rispetto dei loro diritti e che il loro risparmio venga tutelato come scritto dalla Costituzione. Dir\u00f2 loro che la tutela dei loro risparmi, spesso frutto di sacrifici e una vita di lavoro, sar\u00e0 uno degli impegni principali di questo governo, il Governo del Cambiamento. Chi ha subito truffe o raggiri sar\u00e0 risarcito.\"", "created_time": "2018-05-24T18:53:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1717972518239287", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-05-24T18:05:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1717947921575080", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Appena finito l\u2019incontro con il Presidente incaricato Giuseppe Conte, in diretta le mie dichiarazioni", "created_time": "2018-05-24T17:45:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1716998501670022", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "message": "Le parole di Giuseppe Conte dopo il colloquio di oggi al Quirinale", "created_time": "2018-05-23T19:15:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1716986961671176", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In bocca al lupo Giuseppe Conte! Condivido con voi questo momento importantissimo, collegatevi!", "created_time": "2018-05-23T18:26:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1716950165008189", "message": "In bocca al lupo a Giuseppe Conte, l'avvocato difensore del popolo italiano. Ascoltate e diffondete le sue parole! Il cambiamento non \u00e8 mai stato cos\u00ec vicino!", "created_time": "2018-05-23T17:54:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1716857078350831", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Giuseppe Conte in diretta dal Quirinale", "created_time": "2018-05-23T15:53:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1716576828378856", "message": "Ad Assemini #continuiamoinsieme con Sabrina Licheri - Candidata Sindaca M5S Assemini", "created_time": "2018-05-23T11:30:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1716597081710164", "message": "Il 23 maggio 1992 la mafia uccideva brutalmente il magistrato Giovanni Falcone, la moglie Francesca Morvillo e i tre uomini della sua scorta Vito Schifani, Rocco Dicillo, Antonio Montinaro. \n\nL\u2019impegno e lo spirito di sacrificio con cui Falcone condusse la sua battaglia contro la mafia oggi rimangono vivi nella nostra memoria.", "created_time": "2018-05-23T10:06:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1716574298379109", "message": "Di seguito l'intervista a Ettore Lombardi, ricercatore di Diritto privato all'Universit\u00e0 di Firenze. Leggete fino in fondo e dite la vostra nei commenti.", "created_time": "2018-05-23T09:33:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1716546858381853", "message": "Un messaggio per voi da Alessandro Di Battista!", "created_time": "2018-05-23T08:44:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1715875135115692", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-22T14:42:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1715784091791463", "message": "Da leggere e condividere il pi\u00f9 possibile", "created_time": "2018-05-22T13:13:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1715083345194871", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Un aggiornamento per voi dalla Camera dei Deputati", "created_time": "2018-05-21T18:00:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1714999895203216", "message": "Oggi possiamo dire che siamo di fronte a un momento storico. Abbiamo indicato il nome di Giuseppe Conte al presidente della Repubblica. Un nome che pu\u00f2 portare avanti il contratto di governo. E sono particolarmente orgoglioso di questa scelta. \n\nGiuseppe Conte sar\u00e0 un premier politico di un governo politico, indicato da due forze politiche, con figure politiche al proprio interno. E soprattutto con il sostegno di due forze politiche votate. Senza cambi di casacca, senza persone che vengono dal gruppo misto e che entrano in altri gruppi. Non era questo lo spirito che volevamo dare al governo.", "created_time": "2018-05-21T16:23:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1714965508539988", "message": "Ecco le mie dichiarazione a seguito dell'incontro con il Presidente della Repubblica", "created_time": "2018-05-21T16:00:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1714826228553916", "message": "Forza Ancona, alza la testa con Daniela Diomedi sindaco!", "created_time": "2018-05-21T13:50:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1714825048554034", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-21T13:23:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1714160028620536", "message": "Per due giorni le piazze italiane si sono colorate di giallo, con i tanti banchetti e i tanti gazebo sul contratto di governo che avete allestito in ogni Regione. A voi tutti, attivisti e portavoce del MoVimento 5 Stelle, va il mio grazie di cuore!\n\nIn questo weekend avete fatto un lavoro enorme per far conoscere ai cittadini le tante cose importanti che abbiamo scritto nel contratto di governo insieme alla Lega, un contratto che sar\u00e0 il cuore del governo del cambiamento che stiamo facendo nascere.\n\nGrazie davvero. E ora al governo per cambiare finalmente questo paese.", "created_time": "2018-05-20T20:20:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1714150981954774", "story": "Luigi Di Maio shared a live video \u2014 at Silvi Marina (PE).", "message": "In diretta da Silvi Marina per sostenere Simona Astolfi!", "created_time": "2018-05-20T19:51:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1714118481958024", "message": "Questa era Teramo oggi pomeriggio. Che spettacolo! Grazie davvero a tutti coloro che sono scesi in piazza e in bocca al lupo a Cristiano Rocchetti Sindaco!\n\nCi vediamo tra poco a Silvi, sto arrivando!", "created_time": "2018-05-20T19:07:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1714026775300528", "message": "IL MOVIMENTO 5 STELLE ANDR\u00c0 AL GOVERNO DEL PAESE \n\nQuesto fine settimana l'ho passato a sostenere sindaci in varie citt\u00e0, ma la cosa che cambia dalla prossima settimana \u00e8 che il MoVimento 5 Stelle andr\u00e0 al governo del Paese.\n\nPer due giorni le piazze italiane si sono colorate di giallo, con i tanti banchetti e i tanti gazebo sul contratto di governo che avete allestito in ogni Regione. A voi tutti, attivisti e portavoce del MoVimento 5 Stelle, va il mio grazie di cuore!\nIn questo weekend avete fatto un lavoro enorme per far conoscere ai cittadini le tante cose importanti che abbiamo scritto nel contratto di governo insieme alla Lega, un contratto che sar\u00e0 il cuore del governo del cambiamento che stiamo facendo nascere.\n\nIn questo contratto ci sono tutte le cinque stelle del MoVimento 5 Stelle, le nostre battaglie storiche come l\u2019acqua pubblica, la lotta al consumo di suolo, la difesa dell\u2019ambiente, il contrasto alle grandi opere inutili, le norme anti corruzione e una seria legge sul conflitto di interesse. E ci sono anche i tanti punti del programma per la qualit\u00e0 della vita con cui ci siamo presentati alle elezioni: il reddito e la pensione di cittadinanza, gli aiuti alle imprese e alle famiglie con figli, la sburocratizzazione.\n\nSono le cose per cui 11 milioni di italiani ci hanno dato fiducia. In questo contratto c\u2019\u00e8 ognuno di voi, ogni singola riga \u00e8 stata scritta pensando a come migliorare la vita di un padre di famiglia, di un giovane che cerca lavoro, di un imprenditore che lotta per non chiudere la sua azienda, di una giovane madre che vuole mettere al mondo un figlio. Con questo contratto diremo all\u2019Europa che il benessere e la felicit\u00e0 dei cittadini vengono prima di ogni altra cosa.\n\n\u00c8 il momento del coraggio, di governare e di cambiare l'Italia!", "created_time": "2018-05-20T17:14:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1713961145307091", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Teramo per aggiornarvi su quello che sta accadendo e per sostenere Cristiano Rocchetti Sindaco!", "created_time": "2018-05-20T16:09:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1713952795307926", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Live da Teramo per Cristiano Rocchetti Sindaco \ud83d\udcaa", "created_time": "2018-05-20T15:53:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1713788271991045", "message": "Grazie Giancarlo Cancelleri!", "created_time": "2018-05-20T12:42:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1713674732002399", "message": "La filosofia economica che sta dietro al Contratto di Governo \u00e8 molto diversa rispetto a quella dominante negli ultimi anni. L\u2019abbiamo sempre detto e lo ripetiamo: l\u2019austerit\u00e0 ha fallito, le politiche dei governi che ci hanno preceduto hanno fatto esplodere il rapporto debito/Pil e depresso l\u2019economia. Al contrario, far ripartire il circuito virtuoso di consumi, investimenti ed occupazione stabile \u00e8 il miglior modo per aumentare anche il gettito fiscale e tenere a posto i conti.", "created_time": "2018-05-20T10:14:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1713506062019266", "message": "Ecco gli appuntamenti di oggi \ud83d\udc47", "created_time": "2018-05-20T06:30:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1713176335385572", "message": "Grazie Ancona! E in bocca al lupo Daniela Diomedi!", "created_time": "2018-05-19T21:17:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1713161088720430", "story": "Luigi Di Maio shared a link.", "created_time": "2018-05-19T20:55:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1713133555389850", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "In diretta da Ancona per Daniela Diomedi sindaco!", "created_time": "2018-05-19T20:16:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1713018205401385", "message": "Appuntamenti come quello di oggi a Imola mi riempiono il cuore di gioia. Dopo oltre due mesi dalle elezioni politiche siete ancora in tantissimi ad ascoltare quello che abbiamo da dire.\n\nGrazie di cuore per l\u2019accoglienza! \nP.s.: ci vediamo pi\u00f9 tardi a Ancona, appuntamento in Piazza Roma alle 21.", "created_time": "2018-05-19T17:53:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1712943098742229", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "In diretta da Imola!", "created_time": "2018-05-19T16:18:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1712852432084629", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-05-19T14:34:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1712782125424993", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-19T13:45:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1712727988763740", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-05-19T13:05:53+0000"}, {"id": "522391027797448_1712725185430687", "message": "Grazie di cuore a tutti gli attivisti che in queste ore stanno facendo un grande lavoro di informazione sul contratto per il governo del cambiamento! \n\nSiete incredibili, grazie davvero! #IoSonoNelContratto", "created_time": "2018-05-19T12:18:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1712670445436161", "message": "\u00c8 IL MOMENTO DEL CORAGGIO! \n\nAbbiamo definito il contratto per il governo. Sar\u00e0 il governo del cambiamento perch\u00e9 ora c\u2019\u00e8 nero su bianco quello che abbiamo detto in campagna elettorale. Ci sar\u00e0 un reddito di cittadinanza contro la povert\u00e0 e la disoccupazione. Con la pensione di cittadinanza gli anziani avranno una pensione dignitosa. La Legge Fornero \u00e8 destinata a diventare un brutto ricordo. E via le pensioni d'oro,  una volta per sempre. Nessuno far\u00e0 pi\u00f9 affari sporchi sull'immigrazione. Le imprese avranno vita pi\u00f9 semplice e tasse pi\u00f9 basse. \nVi sembra un sogno? E' un sogno che si pu\u00f2 realizzare. \n\nTutto questo e molto altro \u00e8 nel contratto di governo tra MoVimento 5 Stelle e Lega. Con questo governo l'Italia cambia davvero. Tutti i media italiani ed internazionali, parte dell'establishment, e alcuni burocrati europei sono contro il contratto. Questo mi fa capire che la strada \u00e8 giusta, ma il cammino non sar\u00e0 facile. Coraggio o paura? La paura ti fa restare immobile, il coraggio ti d\u00e0 la forza per cambiare tutto. \u00c8 il momento del coraggio. Andiamo avanti insieme per l'Italia!", "created_time": "2018-05-19T11:20:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1712651625438043", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-19T10:37:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1712616678774871", "message": "Il denaro pubblico va investito sulle vere priorit\u00e0 del Paese. Non sulle opere inutili e dannose. \u00c8 stata sempre dritta la barra del MoVimento 5 Stelle e continua ad esserlo. E chi vuole leggere altro nel contratto sbaglia.", "created_time": "2018-05-19T10:15:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1712614858775053", "message": "Questo weekend abbiamo chiamato a raccolta tutti i nostri attivisti per fare banchetti in tutta Italia e informare il maggior numero possibile di cittadini sui contenuti del Contratto per il Governo del Cambiamento che ieri \u00e8 stato approvato su Rousseau con il 94% dei s\u00ec. Sar\u00e0 un fine settimana importante!", "created_time": "2018-05-19T09:50:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1712602108776328", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-05-19T09:16:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1712576458778893", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Ivrea assieme al candidato Massimo Fresc per incontrare i cittadini e fare informazione sul Contratto di Governo per il cambiamento! #IoSonoNelContratto", "created_time": "2018-05-19T08:47:48+0000"}, {"id": "522391027797448_1712234582146414", "message": "Buongiorno a tutti! Quello che ci aspetta sar\u00e0 un weekend molto intenso! \n\nIn tutte le piazze troverete i banchetti del MoVimento 5 Stelle con i materiali informativi sul contratto per il Governo del cambiamento. Contemporaneamente inizia il nostro tour #AlziamoLaTesta fra le citt\u00e0 che vanno al voto il prossimo 10 giugno. \n\nOggi e domani sar\u00f2 a Ivrea, Imola, Ancona, Teramo e Silvi Marina. Qui di seguito tutti i dettagli. Vi aspetto!", "created_time": "2018-05-19T06:30:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1712054445497761", "message": "Pi\u00f9 del 94% degli iscritti del MoVimento 5 Stelle che hanno partecipato alla votazione ha detto s\u00ec al Contratto per il Governo del Cambiamento! C'\u00e8 stata una grande partecipazione durante tutta la giornata. \n\nCome certificato dal Notaio che ha garantito la regolarit\u00e0 del voto hanno partecipato alla votazione su Rousseau 44.796 persone che ringraziamo una ad una. 42.274 hano votato s\u00ec e 2.522 no. Il MoVimento 5 Stelle approva il Contratto per il Governo del Cambiamento!", "created_time": "2018-05-18T19:09:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1712029522166920", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Vi annuncio l\u2019esito delle votazioni, collegatevi!", "created_time": "2018-05-18T18:44:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1711913222178550", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-18T17:30:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1711898245513381", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Mancano due ore alla chiusura della votazione! Forza, votate: https://rousseau.movimento5stelle.it", "created_time": "2018-05-18T16:02:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1711750478861491", "message": "Troppa gente ha perso la vita in mare e troppi aguzzini hanno approfittato di chi si \u00e8 salvato quasi per miracolo. Buzzi di Mafia capitale diceva che gli immigrati \"rendono pi\u00f9 della droga\". Sono parole che fanno male, specie a chi ha fatto della legalit\u00e0 uno dei suoi pilastri. Pretendiamo la massima trasparenza nelle accoglienze, perch\u00e9 chi lucra su queste persone fa un torto a loro e all'immagine della nostra nazione.\n\nVotate per approvare il contratto di governo del cambiamento. C'\u00e8 tempo fino alle 20: https://rousseau.movimento5stelle.it/main.php", "created_time": "2018-05-18T15:15:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1711764202193452", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-05-18T13:50:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1711582022211670", "message": "Detassazione e semplificazione per le imprese significa togliere milioni di imprenditori dalla morsa di una burocrazia inutile, che ha intralciato il cammino di chi ha cercato di fare la cosa di cui questo paese ha pi\u00f9 necessit\u00e0: dare lavoro.\n\nPartecipate alla votazione sul contratto di governo: https://rousseau.movimento5stelle.it", "created_time": "2018-05-18T13:30:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1711643812205491", "message": "Ecco una sintesi del Contratto per il Governo del cambiamento. Scaricate e diffondete il pi\u00f9 possibile!", "created_time": "2018-05-18T12:05:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1711575322212340", "message": "Questo paese non deve pi\u00f9 andare al contrario. Non possono esserci anziani che rovistano nei rifiuti e persone che, magari dopo solo qualche anno di lavoro, si accaparrano pensioni a cinque zeri ogni mese. Le pensioni d'oro sono una delle pi\u00f9 insensate vergogne che questo paese continua a trascinarsi, noi vogliamo porvi fine.\n\nVota per approvare il contratto di governo del cambiamento. C'\u00e8 tempo fino alle 20.", "created_time": "2018-05-18T11:35:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1711579258878613", "message": "Il popolo ha gi\u00e0 sofferto abbastanza per sopperire alle colpe di chi non ha saputo governare questo paese per cos\u00ec lungo tempo. Superare la Legge Fornero \u00e8 un atto dovuto a tutti quei lavoratori sfiancati, per decenni, da lavori usuranti e da promesse mai mantenute. Ci sono milioni di persone che aspettano la meritata pensione e milioni di giovani che si liberino posti di lavoro.", "created_time": "2018-05-18T11:05:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1711615492208323", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Sto votando! Collegatevi, ho qualcosa da dirvi!", "created_time": "2018-05-18T10:45:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1711202112249661", "message": "Questa sera sar\u00f2 in Valle d\u2019Aosta per la chiusura della campagna elettorale in vista delle prossime elezioni regionali. \nAvr\u00f2 modo anche di raccontarvi il lavoro fatto sul contratto di governo \ud83d\udcaa\n\nAppuntamento alle 18.30 ad Aosta, passate parola!", "created_time": "2018-05-18T10:25:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1711572688879270", "message": "Lo avevamo detto e lo abbiamo fatto: reddito e pensione di cittadinanza sono nel contratto di governo che oggi votiamo sulla piattaforma Rousseau.\n\nC\u2019\u00e8 tempo fino alle 20! Partecipate: https://rousseau.movimento5stelle.it", "created_time": "2018-05-18T09:47:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1711525628883976", "message": "Per tutta la giornata di oggi, a partire dalle 10 e fino alle 20, saranno attive su Rousseau le votazioni sul contratto per il governo del cambiamento. Se voi deciderete che \u00e8 la strada giusta da percorrere, nonostante quello che dicono tutti i giornaloni italiani e stranieri, nonostante qualche burocrate a Bruxelles, nonostante lo spread, allora come capo politico del MoVimento 5 Stelle firmer\u00f2 questo contratto per far finalmente partire il governo del cambiamento. Adesso \u00e8 il vostro momento. Abbiamo lavorato pi\u00f9 di 70 giorni per arrivare fino a qui e proporre quanto tutti insieme abbiamo detto in campagna elettorale. Poi questo week end i nostri attivisti, i nostri iscritti, i nostri portavoce saranno nelle piazze di tutta Italia per far conoscere i contenuti di questo contratto.", "created_time": "2018-05-18T09:01:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1711205735582632", "message": "\u00c8 UN MOMENTO STORICO! LEGGI IL CONTRATTO https://goo.gl/mh6DEv E VOTA ORA SU ROUSSEAU: https://rousseau.movimento5stelle.it/\n\nOggi si \u00e8 finalmente definito in tutte le sue parti il Contratto per il Governo del Cambiamento. Sono davvero felice. Sono stati 70 giorni molto intensi, sono accadute tantissime cose, ma alla fine siamo riusciti a realizzare quanto avevamo annunciato in campagna elettorale.\n\nSono soddisfatto di quanto abbiamo fatto e ringrazio ognuno di voi per essermi stato vicino in questi mesi. E' anche grazie a voi e alla vostra tenacia se oggi siamo qui e sar\u00e0 grazie a voi se cambieremo l'Italia!", "created_time": "2018-05-18T08:00:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1711022575600948", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Monza assieme a Sergio Bramini, imprenditore fallito a causa dello Stato. Collegatevi", "created_time": "2018-05-17T18:35:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1710999278936611", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-17T18:02:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1710905418945997", "message": "Sergio Bramini \u00e8 un imprenditore che sta subendo una grave ingiustizia. La sua storia probabilmente la conoscete, nel post trovate comunque un piccolo resoconto che vi consiglio di leggere.\n\nQuesta sera sar\u00f2 a Monza per incontrarlo e dirgli che sono dalla sua parte.", "created_time": "2018-05-17T15:35:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1710658448970694", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-17T10:12:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1710587682311104", "message": "Un messaggio da Alessandro Di Battista per tutti quanti voi. Leggete e condividete in rete! \nGrazie Ale!", "created_time": "2018-05-17T09:02:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1710585662311306", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-17T07:51:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1709890579047481", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "C'\u00e8 chi cambia il Paese e c'\u00e8 chi lo ha distrutto. Pi\u00f9 ci attaccano, pi\u00f9 ci motivano!", "created_time": "2018-05-16T16:10:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1709876695715536", "message": "+++ UN MESSAGGIO IMPORTANTE PER TUTTI +++\n\nQuesto week end invito tutti gli attivisti del MoVimento 5 Stelle a colorare l'Italia di giallo e riempire le piazze di gazebo e banchetti che informano i cittadini sui punti del contratto di governo che stiamo per stipulare. I materiali verranno forniti a tutti i gruppi locali non appena il contratto sar\u00e0 ultimato. Informo anche tutti gli iscritti del MoVimento, ai sensi dell'articolo 4 comma b dello Statuto del MoVimento 5 Stelle, che nei prossimi giorni saranno chiamati a votare online su questo contratto di governo. La data e l'orario definitivi saranno comunicati non appena avremo il contratto ultimato, e credo che ormai sia questione di ore.\n\nE' il momento del coraggio. Non un passo indietro!", "created_time": "2018-05-16T15:19:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1709616939074845", "message": "#AlziamoLaTesta tour, ecco le date e le tappe degli appuntamenti assieme ai portavoce del MoVimento 5 Stelle in vista delle prossime elezioni amministrative.", "created_time": "2018-05-16T10:05:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1709605959075943", "message": "Lettera al Financial Times, di Manlio Di Stefano", "created_time": "2018-05-16T09:09:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1709584832411389", "message": "Dobbiamo essere felici dei temi che stiamo portando avanti. E pi\u00f9 arrivano attacchi, pi\u00f9 sono motivato ad andare avanti, perch\u00e9 vedo tanta paura in un certo establishment, tanta paura per il cambiamento. Ma chi ha paura del cambiamento, oggi \u00e8 nostro nemico. Se riusciremo a fare questo governo non lo so, ma so che a questo tavolo stiamo facendo un buon lavoro.\n\nForza, \u00e8 il momento del coraggio!", "created_time": "2018-05-16T08:23:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1709078279128711", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "Buone notizie da Roma e da Virginia Raggi", "created_time": "2018-05-15T18:20:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1709046625798543", "message": "Siamo davanti a un bivio: da una parte c\u2019\u00e8 il coraggio e dall\u2019altro c\u2019\u00e8 la paura. E questo \u00e8 il momento del coraggio. Il coraggio di andare fino in fondo e cambiare le cose.", "created_time": "2018-05-15T17:30:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1708924245810781", "message": "Un futuro migliore per Teramo\ndi Cristiano Rocchetti Sindaco", "created_time": "2018-05-15T16:16:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1708983159138223", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Questo \u00e8 il momento del coraggio o della paura. Collegatevi, ho qualcosa da dirvi.", "created_time": "2018-05-15T16:11:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1708910425812163", "message": "Punti di vista sul contratto di governo. A voi i commenti", "created_time": "2018-05-15T14:50:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1708082635894942", "message": "Abbiamo aggiornato il Presidente della Repubblica su come stiano avanzando le varie interlocuzioni tra MoVimento 5 Stelle e Lega su quello che \u00e8 il contratto di governo. Un accordo che \u00e8 il cuore di questo governo di cambiamento che siamo intenzionati a far partire il prima possibile. Abbiamo chiesto a Mattarella qualche altro giorno per poter chiudere definitivamente la discussione sui temi. Se parte questo governo, parte la Terza Repubblica.", "created_time": "2018-05-14T16:30:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1708020599234479", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta dal Quirinale!", "created_time": "2018-05-14T15:18:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1706901959346343", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-13T12:41:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1706756086027597", "message": "Rousseau, ecco come funziona lo scudo della rete \nAlfonso Bonafede", "created_time": "2018-05-13T09:17:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1706138692756003", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Oggi \u00e8 stata una giornata produttiva. Stiamo lavorando per il cambiamento dell'Italia. Collegatevi per tutti gli aggiornamenti sul contratto!", "created_time": "2018-05-12T18:12:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1705909369445602", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-12T14:26:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1705705989465940", "message": "\"Le famiglie in povert\u00e0 assoluta, secondo stime preliminari, sarebbero 1,8 milioni, con un'incidenza del 6,9%, in crescita di sei decimi rispetto al 6,3% del 2016 (era il 4% nel 2008).\"", "created_time": "2018-05-12T11:00:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1705681646135041", "message": "Gli italiani hanno dei bisogni chiari e immediati. Come abbiamo sempre detto \u00e8 fondamentale dare una risposta a tutti i cittadini che oggi sono ai margini. E' notizia di qualche giorno fa che sono aumentati ancora gli italiani in condizioni di povert\u00e0 assoluta: sono 5 milioni di persone. L'Istat stima che nel 2017 siano in povert\u00e0 assoluta 154 mila famiglie e 261 mila individui in pi\u00f9 rispetto al 2016. Dal punto di vista territoriale, i dati provvisori mostrano aumenti nel Sud e nel Nord, e una diminuzione al Centro. Siamo quindi davanti a un fenomeno che riguarda tutta la penisola e che assume contorni sempre pi\u00f9 drammatici. Pensate che le famiglie senza lavoro sono raddoppiate nel giro di 10 anni e che sono arrivate a un milione. Lo Stato deve tornare a fare lo Stato.", "created_time": "2018-05-12T09:39:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1705061932863679", "message": "AGGIORNAMENTI SUL CONTRATTO DI GOVERNO\n\nAnche l\u2019incontro di questa mattina \u00e8 stato positivo: abbiamo fatto notevoli passi in avanti sul contratto di governo e abbiamo trovato ampie convergenze sui temi che stanno a cuore agli italiani: reddito di cittadinanza, flat tax, lotta al business dell\u2019immigrazione, abolizione della legge Fornero, conflitto di interessi.\n\nSiamo davvero entrati nella Terza Repubblica, quella che mette al centro temi e proposte per i cittadini. \n\nDomani ci sar\u00e0 un nuovo incontro, a Milano, per andare avanti con il lavoro sul contratto di Governo. Vi terr\u00f2 aggiornati come sempre!", "created_time": "2018-05-11T17:14:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1704639082905964", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-11T06:58:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1704117616291444", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-05-10T17:16:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1703958982973974", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-10T15:30:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1703957242974148", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-10T14:20:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1703951466308059", "message": "\u00c8 IL MOMENTO DI DARE UN GOVERNO A QUESTO PAESE \n\nCon Salvini questa mattina abbiamo convenuto che \u00e8 necessario iniziare a parlare di temi, di soluzioni ai problemi degli italiani che aspettiamo da 30 anni. Oggi pomeriggio si riunir\u00e0 un tavolo con parlamentari e tecnici di MoVimento 5 Stelle e Lega per cominciare a scrivere il contratto di Governo che possa migliorare la qualit\u00e0 della vita degli italiani.\n\nVi terremo costantemente aggiornati.", "created_time": "2018-05-10T13:40:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1703800526323153", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Finito l\u2019incontro con Matteo Salvini. Vi racconto come sta andando, collegatevi!", "created_time": "2018-05-10T10:12:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1703027873067085", "message": "Si riparte! Ci vediamo domani a Parma e Imola!", "created_time": "2018-05-09T14:04:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1702402653129607", "message": "Poco fa sono stato ospite a Di Marted\u00ec, ecco il video integrale della mia intervista", "created_time": "2018-05-08T21:08:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1702066459829893", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di Giovanni Floris a Di Marted\u00ec. Vi aspetto, non mancate!", "created_time": "2018-05-08T13:48:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1701974689839070", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-08T13:05:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1701915913178281", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "Un messaggio per voi da Alessandro Di Battista \ud83d\udcaa", "created_time": "2018-05-08T11:30:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1701913523178520", "story": "Luigi Di Maio shared a link.", "created_time": "2018-05-08T10:24:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1701405859895953", "message": "Si chiama governo neutrale? \u00c8 sempre un governo tecnico! Un esecutivo che non ha nessuna connessione con le esigenze della popolazione. \n\nPertanto la risposta pu\u00f2 essere solo una: al voto a luglio!", "created_time": "2018-05-07T19:55:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1701369426566263", "message": "Domani mattina alle 8 in diretta su Rtl 102.5. Sintonizzatevi!", "created_time": "2018-05-07T19:00:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1701337946569411", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-07T18:19:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1701305663239306", "message": "Al voto a luglio!", "created_time": "2018-05-07T17:43:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1701179389918600", "message": "Un governo del cambiamento - Movimento 5 Stelle e Lega -  basato su un contratto che prevedesse tre cose su cui non potevamo e non volevamo arretrare: reddito di cittadinanza, abolizione della legge Fornero e una legge anticorruzione. Ovviamente insieme a tanti altri temi importanti come il taglio delle tasse.\n\nSu questo abbiamo lanciato l'ultima proposta ieri, e oggi ancora una volta il centrodestra di Salvini, Berlusconi e Meloni si \u00e8 ripresentato unito a chiedere un mandato per andare in Parlamento a cercare i voti. Cio\u00e8 rispetto alla possibilit\u00e0 di un governo del cambiamento in cui il Presidente del consiglio lo sceglievamo insieme noi e Salvini, il leader della Lega ha scelto ancora una volta Berlusconi. Ma soprattutto oggi quello che ha chiesto al Quirinale, da quello che dobbiamo dedurre, \u00e8 di formare non un Governo del Cambiamento del centrodestra, ma evidentemente un Governo dei voltagabbana, un Governo della compravendita dei parlamentari, un governo dei traditori del mandato politico, nella migliori delle ipotesi. \n\nQuesto \u00e8 quello a cui stiamo assistendo, ancora una volta una scelta di interessi interni alle forze politiche, una scelta di questioni di coalizioni finte, nate solo per la campagna elettorale, e nessuna - dico nessuna - premura per gli interessi e la stabilit\u00e0 del Paese. Quali sono le conseguenze di questo cinismo elettorale delle forze politiche, cinismo che pagheranno probabilmente in termini elettorali? Uno \u00e8 che c'\u00e8 il rischio di un governo tecnico e vedremo chi lo voter\u00e0 questo governo tecnico. \n\nLo dicano apertamente tutti quelli che in questi mesi hanno detto no al MoVimento 5 Stelle, no a un contratto su punti chiari. Lo dicano perch\u00e9 poi sono disponibili a votare un governo tecnico alla Monti che ancora una volta non capir\u00e0 le esigenze delle persone perch\u00e9 non \u00e8 mai stato a contatto con la popolazione come ci stiamo noi ogni giorno da ormai da anni, nelle piazze, a parlare con la gente, ascoltare i loro problemi, a fare proposte per i grandi problemi del paese. \nE la seconda conseguenza saranno le elezioni. Elezioni in cui io, sono sicuro, ancora una volta gli italiani ci sorprenderanno. Ma deve essere chiaro che in queste elezioni tutte le forze politiche, i partiti, si dovranno assumere la loro responsabilit\u00e0, ancora una volta, di aver pensato ai loro interessi anzich\u00e9 all'Italia, alla Nazione. \n\nSi sono riempiti la bocca, continuamente, di una serie di frasi, con una loro retorica: \"vogliamo aiutare le persone\", \"la qualit\u00e0 della vita\", poi quando era il momento noi abbiamo dato la disponibilit\u00e0 a dialogare con gli altri e gli altri erano disposti a dialogare con tutti, anzi anche con i voltagabbana, solo con noi non erano disponibili. \n\nE allora, decider\u00e0 il Presidente della Repubblica, tra l'altro in questo momento sono ancora in corso le consultazioni, ma per noi si pu\u00f2 andare a votare subito, la prima data utile pu\u00f2 anche essere l'8 luglio, e noi da oggi ci mettiamo in campagna elettorale, e andiamo a raccontare agli italiani questi due mesi di bugie e di cinismo delle forze politiche. E sono sicuro che questa volta gli italiani ci daranno il segnale forte e daranno un segnale fortissimo alle altre forze politiche per farci governare da soli. Dopotutto eravamo dati al 29% nelle ultimi elezioni politiche e invece siamo arrivati al 33%. Adesso siamo dati al 35%, il 40% \u00e8 a portata di mano. Andiamo a governare da soli perch\u00e9 questi signori hanno dimostrato non solo di essere irresponsabili, ma di volere una sola cosa: che il Movimento 5 Stelle non arrivi al Governo. \n\nE allora, siccome so che i partiti non vogliono che il Movimento vada al Governo, chiedo ai cittadini di mandarci al Governo. Lo so che vi chiedo un grande sacrificio nell'andare di nuovo a votare, ma non vedo altre possibilit\u00e0. Ce l'abbiamo messa tutta, adesso la parola deve tornare a voi!", "created_time": "2018-05-07T14:53:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1701095679926971", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Annuncio importante. Collegatevi subito!", "created_time": "2018-05-07T13:10:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1700926529943886", "message": "Le mie dichiarazioni di oggi a seguito del colloquio con il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella", "created_time": "2018-05-07T08:56:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1700924966610709", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-05-07T08:47:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1700169260019613", "message": "Stiamo provando in tutti i modi a dare una soluzione politica al lavoro del Presidente Mattarella, anche per impedire che arrivi un algido tecnico che guarda ai numeri pi\u00f9 che alle reali esigenze della gente. Se saremo in grado di fare un governo politico di questo tipo - noi e la Lega - bene, altrimenti per noi si dovr\u00e0 tornare al voto.\n\nDi certo l\u2019alternativa di un governo tecnico non ricever\u00e0 il nostro appoggio.", "created_time": "2018-05-06T15:00:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1700133286689877", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In questi due mesi il MoVimento 5 Stelle ha fatto il possibile per dare al Paese un governo del cambiamento che finalmente lavori per i cittadini. Un\u2019impuntatura sulla mia persona non c\u2019\u00e8 mai stata, perch\u00e9 l\u2019unica cosa che mi sta a cuore \u00e8 migliorare davvero la vita delle persone: \u00e8 questa la soddisfazione pi\u00f9 grande che posso avere. Per questo dico a Matteo Salvini: scegliamo insieme un Presidente del Consiglio terzo, purch\u00e8 sia una personalit\u00e0 in grado di connettersi con le esigenze del Paese, una persona di testa e cuore in grado di realizzare ci\u00f2 che i cittadini ci hanno chiesto: reddito di cittadinanza, via la Legge Fornero, una seria legge anticorruzione.\nNoi stiamo provando in tutti i modi a dare una soluzione politica al lavoro del Presidente Mattarella, anche per impedire che arrivi un algido tecnico che guarda ai numeri pi\u00f9 che alle reali esigenze della gente. Se saremo in grado di fare un governo politico di questo tipo - noi e la Lega - bene, altrimenti per noi si dovr\u00e0 tornare al voto. Di certo l\u2019alternativa di un governo tecnico non ricever\u00e0 il nostro appoggio.", "created_time": "2018-05-06T13:40:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1699990636704142", "message": "Una bellissima iniziativa del MoVimento 5 Stelle. Partecipate!", "created_time": "2018-05-06T10:54:53+0000"}, {"id": "522391027797448_1699924623377410", "message": "Pi\u00f9 tardi sar\u00f2 ospite di Lucia Annunziata. \nOre 14.30 su Rai 3. Vi aspetto!", "created_time": "2018-05-06T09:24:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1698136216889584", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-04T14:15:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1698136463556226", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-04T13:02:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1697939746909231", "message": "Tutto il MoVimento 5 Stelle \u00e8 con Ida Carmina. Le intimidazioni non ci fermeranno.", "created_time": "2018-05-04T09:17:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1697211066982099", "message": "\"L\u2019operazione taglia-privilegi del MoVimento 5 Stelle \u00e8 partita e, puntuale come un orologio svizzero, scatta la disinformazione di Repubblica. L\u2019obiettivo \u00e8 evidente: screditare la nostra azione che, guarda caso, intacca direttamente gli interessi personali del gruppo politico-imprenditoriale di riferimento dell\u2019house organ. Noi non ci lasceremo intimorire e taglieremo tutti i vitalizi, anche a Eugenio Scalfari e ai membri della famiglia De Benedetti che beneficiano di questo privilegio. Lo faremo per riaffermare un principio di equit\u00e0 sociale non pi\u00f9 derogabile, con buona pace di Repubblica.\"\ndi Riccardo Fraccaro", "created_time": "2018-05-03T16:29:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1696893427013863", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-03T09:52:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1696795390357000", "message": "La mia intervista di ieri sera a Porta a Porta", "created_time": "2018-05-03T08:10:53+0000"}, {"id": "522391027797448_1696098020426737", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-02T14:59:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1695881210448418", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-05-02T12:30:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1695880377115168", "message": "Salvini ha cambiato idea per prendersi le poltrone e ora \u00e8 lui a volere a tutti i costi il governo con Berlusconi, uno di quelli che ci ha regalato la legge Fornero. Alla faccia della coerenza!\n\nNon resta che tornare subito al voto.", "created_time": "2018-05-02T12:05:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1695856327117573", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite a Porta a Porta. Ho tante cose da dirvi, non mancate \ud83d\ude09", "created_time": "2018-05-02T11:35:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1695785270458012", "story": "Luigi Di Maio shared a link.", "created_time": "2018-05-02T11:00:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1695817310454808", "message": "Non \u00e8 possibile nessun governo del cambiamento con Berlusconi e il centrodestra. Salvini ha cambiato idea e si \u00e8 piegato a lui solo per le poltrone. Si torni subito al voto!", "created_time": "2018-05-02T10:31:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1695782197124986", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-05-02T09:39:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1695027823867090", "message": "Ayrton Senna \u00e8 stato il miglior pilota di Formula 1 di tutti i tempi perch\u00e8 metteva testa e cuore in ogni sua gara. \n\nHa conquistato i tifosi di tutto il mondo per la sua bravura in pista e per la passione che metteva nelle battaglie fuori dai circuiti di Formula 1. Tra queste le iniziative di beneficenza contro la povert\u00e0 nel suo Brasile. Disse: \"I ricchi non possono vivere su un'isola circondata da un oceano di povert\u00e0. Tutti devono avere una possibilit\u00e0\".\n\nDurante il settimo giro del Gran Premio di San Marino, alla curva del Tamburello, termin\u00f2 tragicamente la sua corsa e perse la vita. Era il 1 maggio 1994. \n\nIl mio pensiero va a lui, un grande campione. In pista e nella vita.", "created_time": "2018-05-01T14:57:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1694721620564377", "message": "Le parole di Beppe Grillo sono assolutamente da leggere! In alto i cuori!", "created_time": "2018-05-01T12:00:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1694720837231122", "message": "Grazie Alessandro Di Battista! Avanti insieme!", "created_time": "2018-05-01T10:00:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1694720323897840", "message": "Va rivisto il Jobs act, vanno rifondati i centri per l'impiego e va assicurata una pensione dignitosa a chi ha lavorato una vita con la revisione della Fornero e la pensione di cittadinanza.\n\nSono cose di buon senso che si potevano realizzare e noi ci abbiamo provato per 55 giorni con tutte le nostre forze.\n\nI partiti si sono rifiutati per tenersi Renzi e Berlusconi.\n\nAndiamo al voto il prima possibile!", "created_time": "2018-05-01T08:47:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1693913423978530", "message": "AL VOTO SUBITO!\n\nVisto che i partiti hanno paura del cambiamento, allora facciamo scegliere ai cittadini tra rivoluzione e restaurazione!", "created_time": "2018-04-30T14:00:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1693809357322270", "message": "Visto che i partiti hanno paura del cambiamento allora facciamo scegliere ai cittadini tra rivoluzione e restaurazione.", "created_time": "2018-04-30T12:32:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1693780210658518", "message": "Bisogna tornare al voto il prima possibile. \n\nTutti parlano di inserire un ballottaggio nella legge elettorale, ma il ballottaggio sono le prossime elezioni. Quindi dico a Salvini, adesso chiediamo insieme di andare a votare, e facciamolo finalmente questo secondo turno a giugno. \n\nVisto che i partiti hanno paura del cambiamento. Allora facciamo scegliere ai cittadini tra rivoluzione e restaurazione.", "created_time": "2018-04-30T11:16:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1693216264048246", "message": "Domani seguitemi in diretta sulla mia pagina Facebook. Ci saranno novit\u00e0", "created_time": "2018-04-29T20:45:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1693207787382427", "message": "Il pd non riesce a liberarsi di Renzi nonostante l\u2019abbia trascinato al suo minimo storico prendendo una batosta clamorosa. Altro che discussione interna al Pd. Oggi abbiamo avuto la prova che decide ancora tutto Renzi col suo ego smisurato. \n\nNoi ce l'abbiamo messa tutta per fare un Governo nell\u2019interesse degli italiani. Il pd ha detto no ai temi per i cittadini e la pagheranno. \n\nDomani seguitemi in diretta sulla mia pagina Facebook. Ci saranno novit\u00e0!", "created_time": "2018-04-29T20:03:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1692880130748526", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-29T13:16:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1692612257441980", "message": "Il prossimo sar\u00e0 il governo dei cittadini, non dei partiti. Il contratto alla tedesca servir\u00e0 a mettere nero su bianco le azioni immediate per migliorare la qualit\u00e0 della vita degli italiani per interpretare al massimo lo spirito della terza repubblica. Non si tratta di alleanze. Un'alleanza \u00e8 uno scambio di poltrone, un do ut des di potere. Non ci interessa. Siamo nati per fare altro. Il MoVimento 5 Stelle \u00e8 la prima forza politica italiana perch\u00e9 ha identit\u00e0 e valori ben precisi, che difendiamo senza compromessi", "created_time": "2018-04-29T06:54:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1691975414172331", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-28T14:59:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1691247510911788", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-04-27T19:25:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1690757370960802", "message": "Buone notizie da Roma.", "created_time": "2018-04-27T11:06:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1690756687627537", "message": "Questa lettera \u00e8 arrivata a Andrea Greco subito dopo le elezioni in Molise. Vi invito a leggerla e a dirmi cosa ne pensate.", "created_time": "2018-04-27T09:40:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1690753414294531", "message": "L\u2019operazione taglia privilegi \u00e8 partita. Promessa mantenuta!", "created_time": "2018-04-27T08:54:59+0000"}, {"id": "522391027797448_1690272731009266", "message": "In tutta la campagna elettorale ho detto che se non avessimo avuto il 40% avremmo dialogato con le forze politiche sui temi. Sicuramente non voglio tornare ad elezioni senza poter dire ai cittadini che ci abbiamo provato fino alla fine. \n\nCe la stiamo mettendo tutta, stateci vicini!", "created_time": "2018-04-26T20:06:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1689859454383927", "message": "Io capisco chi dice tra in nostri mai col Pd e tra i loro mai col MoVimento 5 Stelle. Ma rendiamoci conto che qui il tema non \u00e8 andare con il Pd come non era andare con la Lega, qui si sta dicendo: fare il reddito di cittadinanza, ridurre le tasse, aiutare le famiglie che fanno figli, tagliare gli sprechi. Senza negare le profonde diversit\u00e0 che abbiamo. Certo bisogna fare uno sforzo nella direzione del cambiamento. E anche al Pd dico di non entrare nella logica per cui il Movimento 5 Stelle debba negare le battaglie storiche del passato, e chiedo lo sforzo di non difendere per partito preso l\u2019operato di governo di questi anni. E\u2019 chiaro che dal 4 marzo emerga una richiesta dei cittadini sul precariato, sugli effetti della Fornero, sugli insegnanti che vengono mandati a lavorare a 1000 km da casa, sulle grandi opere inutili. Su questi problemi chiedo di far prevalere il buonsenso.", "created_time": "2018-04-26T12:40:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1689847284385144", "message": "Le mie dichiarazioni a seguito del secondo incontro con il Presidente della Camera Roberto Fico\n\nVoglio dire prima di tutto di uscire dalla logica della prima e della Seconda Repubblica: tutti parlano di alleanza, qui non si tratta di una alleanza. Si pensa e si usa ancora un linguaggio completamente sbagliato. Come ho detto inizia la Terza Repubblica in cui al centro si mette il cittadino. Qui le forze politiche fanno un passo indietro e sono i cittadini a fare un passo avanti. Con il contratto di governo sul modello tedesco ci sar\u00e0 prima di tutto il cittadino e i suoi bisogni: con un elenco delle cose da fare.\n\nQui conta solo se ai 10 milioni di poveri sotto la soglia di povert\u00e0 riusciremo a dare 780 euro al mese per superare quella soglia, il Reddito di Cittadinanza. O a due pensionati 1170 al mese con la pensione di cittadinanza. A questi italiani interessa avere il Reddito di Cittadinanza o preferiscono che 2 forze politiche continuino a litigare per l\u2019eternit\u00e0? Questo se sar\u00e0, non sar\u00e0 un Governo in continuit\u00e0 con il passato. Se lo firmeremo sar\u00e0 un contratto di Governo al rialzo e non un compromesso al ribasso. In cui il garante dei cittadini sar\u00e0 il Movimento 5 Stelle. Il Movimento 5 Stelle al Governo \u00e8 una novit\u00e0 assoluta. Se volessimo pensare all\u2019interesse di partito faremmo come la lega restando fuori da qualsiasi responsabilit\u00e0 di governo. Ma siccome non abbiamo mai pensato a interessi strategici, stiamo mettendo al centro i cittadini. Io credo che sia arrivata l\u2019ora di ridurre finalmente le tasse, di pensare a milioni di disoccupati, ai pensionati, ai 10 milioni di poveri, a tutti quei giovani precari o disoccupati, alle famiglie che hanno bisogno di un aiuto concreto.\n\nIo capisco chi dice tra in nostri mai col Pd e tra i loro mai col M5S. Ma rendiamoci conto che qui il tema non \u00e8 andare con il Pd come non era andare con la Lega, qui si sta dicendo: fare il reddito di cittadinanza, ridurre le tasse, aiutare le famiglie che fanno figli, tagliare gli sprechi. Senza negare le profonde diversit\u00e0 che abbiamo. Certo bisogna fare uno sforzo nella direzione del cambiamento. E anche al Pd dico di non entrare nella logica per cui il Movimento 5 Stelle debba negare le battaglie storiche del passato, e chiedo lo sforzo di non difendere per partito preso l\u2019operato di governo di questi anni. E\u2019 chiaro che dal 4 marzo emerga una richiesta dei cittadini sul precariato, sugli effetti della Fornero, sugli insegnanti che vengono mandati a lavorare a 1000 km da casa, sulle grandi opere inutili. Su questi problemi chiedo di far prevalere il buonsenso.\n\nE sull\u2019informazione, io credo che tutti la vogliamo libera. Quindi qualcosa va fatto sulla Rai e anche su Mediaset. Non \u00e8 accettabile che la Lega come ho letto su alcuni giornali non possa scegliere liberamente, per paura che la tv di Berlusconi possa attaccarli. Un politico non pu\u00f2 essere proprietario di Tv.\n\nChi vuole che si vada al voto deve sapere che per il Movimento 5 Stelle \u00e8 solo una occasione per crescere ancora. Quindi la scelta \u00e8 tra andare al voto e cercare con la forza del nostro 32% di cambiare le cose.\n\nAbbiamo detto al Presidente Fico che siamo disponibili ad avviare il confronto sul programma nei tempi che concorderemo. Speriamo che questo confronto porti a dei risultati nell\u2019interesse dei cittadini.", "created_time": "2018-04-26T12:04:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1689791674390705", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta dalla Camera per il secondo giro di consultazioni con il Presidente della Camera Roberto Fico. Collegatevi per seguire le nostre dichiarazioni.", "created_time": "2018-04-26T11:17:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1689743517728854", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-26T09:54:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1689062207796985", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-25T16:49:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1688897391146800", "message": "Buon 25 aprile a tutti!", "created_time": "2018-04-25T15:00:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1688894904480382", "message": "Roma ha accettato in pieno la sfida nuova del mutamento climatico ed il suo enorme impatto economico, sociale e umano sulla vita delle citt\u00e0.", "created_time": "2018-04-25T13:56:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1688603071176232", "message": "Buon #25aprile!", "created_time": "2018-04-25T08:26:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1687988091237730", "message": "Negli ultimi mesi abbiamo fatto tutti i tentativi per formare un Governo, in 50 giorni abbiamo proposto in tutte le forme alla Lega di Salvini di sedersi ad un tavolo per stilare un contratto di Governo che mettesse al centro i problemi degli italiani.\n\nMa la Lega ha deciso di condannarsi all\u2019irrilevanza per il bene del suo alleato, invece che andare al Governo per il bene degli Italiani. Ed \u00e8 chiaro che l\u2019ipotesi di Governo del centrodestra \u00e8 fallita, fallimento certificato anche dall\u2019incarico non andato a buon fine della Presidente Casellati. Quindi oggi dico in modo ufficiale che qualsiasi discorso con la Lega si chiude qui.\n\nPrendiamo atto del segnale di apertura da parte del segretario del Pd Martina. Voglio chiarire che abbiamo detto al Presidente Roberto Fico che ce lo ha chiesto, che manteniamo la linea che abbiamo dato un mese fa: disponibili a discutere di temi, a redigere un contratto di Governo, ma senza svilire i nostri valori e le nostre pi\u00f9 grandi battaglie: costi della politica, ambiente, reddito di cittadinanza, lotta al business dell\u2019immigrazione, pensioni e aiuti alle imprese, lotta alla corruzione. Un contratto di Governo che sottoporremo anche ai nostri iscritti sulla piattaforma Rosseau.\n\nIl MoVimento 5 Stelle e il Partito Democratico, il MoVimento 5 Stelle e la Lega, il MoVimento 5 Stelle e qualsiasi altro partito sono e rimangono alternativi. E questo lo dico perch\u00e8 lo sento profondamente, perch\u00e8 rispetto i nostri elettori e perch\u00e8 rispetto gli elettori dei partiti. Nessuna forza politica nella situazione attuale pu\u00f2 fare da sola. Comunque la si metta, chiunque ci accompagni in questo percorso firmando il contratto, \u00e8 chiaro che il MoVimento 5 Stelle al governo \u00e8 una novit\u00e0 assoluta per il nostro Paese e come stiamo dimostrando porteremo al governo un nuovo metodo, improntato alla trasparenza al rispetto del mandato elettorale, alla meritocrazia e alla moralit\u00e0 su tutto ci\u00f2 che riguarda la cosa pubblica. Di questo io mi faccio garante.\n\nTra noi e il Pd ci sono profonde differenze e una storia molto difficile alle spalle. Ma se riusciremo a mettere al centro i cittadini e il bene della Nazione, a definire gli obiettivi che tirano fuori dal pantano le famiglie e le imprese, noi ci siamo. Sui temi noi ci siamo. Quindi chiedo al Pd di venire al tavolo per iniziare a capire se ci siano convergenze sui temi, per poi eventualmente passare alla stesura del contratto di Governo.\n\nVoglio chiarire una cosa: non esiste per noi alcuna fiducia a Governi tecnici, istituzionali, di scopo, di garanzia, del Presidente o altro. Quindi se fallisce anche questo tentativo, il Paese dovr\u00e0 affrontare nuove elezioni. Decider\u00e0 il Presidente della Repubblica, ma qualora non dovesse riuscire questo ultimo tentativo, per noi si dovr\u00e0 tornare al voto.\n\nGrazie a tutti.", "created_time": "2018-04-24T16:48:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1687986387904567", "message": "Il MoVimento 5 Stelle e il Partito Democratico, il MoVimento 5 Stelle e la Lega, il MoVimento 5 Stelle e qualsiasi altro partito sono e rimangono alternativi. E questo lo dico perch\u00e8 lo sento profondamente, perch\u00e8 rispetto i nostri elettori e perch\u00e8 rispetto gli elettori dei partiti. Nessuna forza politica nella situazione attuale pu\u00f2 fare da sola. Comunque la si metta, chiunque ci accompagni in questo percorso firmando il contratto, \u00e8 chiaro che il MoVimento 5 Stelle al governo \u00e8 una novit\u00e0 assoluta per il nostro Paese e come stiamo dimostrando porteremo al governo un nuovo metodo, improntato alla trasparenza al rispetto del mandato elettorale, alla meritocrazia e alla moralit\u00e0 su tutto ci\u00f2 che riguarda la cosa pubblica. Di questo io mi faccio garante.\n\nVoglio chiarire una cosa: non esiste per noi alcuna fiducia a Governi tecnici, istituzionali, di scopo, di garanzia, del Presidente o altro. Quindi se fallisce anche questo tentativo, il Paese dovr\u00e0 affrontare nuove elezioni. Decider\u00e0 il Presidente della Repubblica, ma qualora non dovesse riuscire questo ultimo tentativo, per noi si dovr\u00e0 tornare al voto.", "created_time": "2018-04-24T16:43:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1687959371240602", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta dalla Camera dei deputati le mie dichiarazioni a seguito dell\u2019incontro con il Presidente Roberto Fico. Collegatevi!", "created_time": "2018-04-24T16:28:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1687641797939026", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-24T09:05:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1687066284663244", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Ho un messaggio importante per tutti voi. Collegatevi e condividete la diretta!", "created_time": "2018-04-23T17:32:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1687058174664055", "message": "In questi giorni ho chiesto a pi\u00f9 riprese a Matteo Salvini di sedersi al tavolo come leader della Lega per discutere i termini del contratto di governo. \u00c8 cosa nota che abbiamo delle differenze programmatiche, ma \u00e8 altrettanto chiaro che abbiamo tanti obbiettivi in comune che potremmo realizzare. Penso alla Legge Fornero, alla riduzione delle tasse, ai diritti dei lavoratori, alla lotta alla burocrazia, al sostegno alle famiglie e ai loro figli, alla sicurezza su tutto il territorio nazionale solo per citare i primi che mi vengono in mente. Alcuni mi hanno anche detto di aver esagerato in questo \u201ccorteggiamento\u201d, chiamiamolo cos\u00ec. L\u2019ho fatto perch\u00e8 era doveroso dare questa opportunit\u00e0 all\u2019Italia.\n\nL\u2019ho fatto perch\u00e8 raggiungere quei risultati elencati poco fa sarebbe straordinario per il cambiamento dell\u2019Italia. Ma dal suo comportamento ho capito che Salvini non vuole assumersi responsabilit\u00e0 di governo. Perch\u00e8 sinceramente non riesco proprio a capire come mai preferisca stare all'opposizione per il bene dei suoi alleati, invece di andare al Governo per il bene degli italiani. E dovr\u00e0 darne conto a tutti gli imprenditori, pensionati, professionisti, giovani che lo hanno votato per vederlo al Governo e invece ha reso il loro voto ininfluente. Non si dica che non c'ho provato fino alla fine, adesso buona fortuna.", "created_time": "2018-04-23T17:23:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1686949181341621", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-23T15:17:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1686766331359906", "message": "Oggi il Presidente Mattarella ha convocato il presidente della Camera Roberto Fico per assegnargli un mandato. Alle 17 sapremo quale sar\u00e0 il perimetro di questo mandato. Faccio un grosso in bocca al lupo a Roberto e sono sicuro che interpreter\u00e0 al meglio quanto sar\u00e0 richiesto dal capo dello Stato.\n\nAdesso attendiamo le decisioni del Presidente Mattarella, che sta conducendo al meglio questa delicata fase con grande responsabilit\u00e0 istituzionale e secondo le prerogative stabilite dalla Costituzione. \n\nStateci vicino nelle prossime ore, saranno cruciali.", "created_time": "2018-04-23T11:29:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1686646328038573", "message": "Voglio dire grazie ad Andrea Greco per l\u2019impegno e la passione con cui ha portato avanti una campagna elettorale non facile. Il MoVimento 5 Stelle si \u00e8 presentato da solo mentre dall\u2019altra parte c\u2019erano grandi ammucchiate che ora rischiano di sciogliersi come neve al sole, come la Sicilia insegna, e che difficilmente potranno lavorare per il bene dei molisani.\n\nDonato Toma era sostenuto da una coalizione composta da 9 liste, di queste nemmeno una \u00e8 riuscita a raggiungere il 10% dei voti. I partiti che insieme rappresentano il centrodestra a livello nazionale - Forza Italia, Lega e Fratelli d\u2019Italia - insieme superano appena il 22%. \nIl nostro Andrea Greco, da solo, supera il 38%. Il MoVimento 5 Stelle si conferma anche in Molise prima forza politica della Regione. \n\nQuesto risultato \u00e8 la dimostrazione che una larga parte del Paese ci chiede con forza di archiviare la vecchia politica e di far partire un governo del cambiamento. Non intendo lasciare questa richiesta inascoltata. Rimaniamo concentrati su questo obiettivo, fiduciosi di poter arrivare a dare al Paese un governo che finalmente lavori per i cittadini.", "created_time": "2018-04-23T08:23:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1686574538045752", "message": "Sono emozionato ed orgoglioso di pubblicare la prima stesura del contratto di governo con il quale vogliamo realizzare il cambiamento che gli italiani aspettano da tanto tempo. Per leggerlo subito andate sul Blog delle Stelle e scaricate il documento integrale. Diffondete!", "created_time": "2018-04-23T06:04:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1685682288134977", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "In bocca al lupo Andrea Greco!", "created_time": "2018-04-22T10:19:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1685630238140182", "message": "Sul treno per Roma ho appena incontrato Maxime, un illusionista, che mi ha mostrato un piccolo gioco di prestigio. Secondo voi come ha fatto? \n\u00c8 proprio vero che ci vuole un po\u2019 di magia nella vita!\n\nBuona domenica a tutti voi!", "created_time": "2018-04-22T09:29:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1684883684881504", "message": "Sono stato al Salone del Mobile e qui ho conosciuto le aziende italiane che rappresentano il motore della nostra economia e fanno grande il nostro Paese, anche all\u2019estero, investendo sulla qualit\u00e0. Quindi oggi pi\u00f9 che mai voglio parlare di temi, delle cose concrete che stanno a cuore alle famiglie e alle imprese.  \n\nE voglio ricordare che di queste cose stiamo parlando da mesi, abbiamo fatto una campagna elettorale tutta incentrata sui temi e anche dopo il 4 marzo la nostra interlocuzione con le altre forze politiche \u00e8 sempre stata sulle cose da fare per il Paese. Siamo sempre stati coerenti e non abbiamo mai perso di vista la nostra rotta: dare agli italiani un governo del cambiamento e finalmente migliorare la loro qualit\u00e0 della vita.\n\nIeri ho incontrato il prof. Giacinto Della Cananea, che sta completando la base del contratto da cui vogliamo partire per fare un governo. Dentro ci sono gi\u00e0 una parte delle cose che possiamo fare subito: aiuti alle famiglie con figli, misure per il lavoro dei giovani e meno giovani, pi\u00f9 sicurezza, sburocratizzazione per rendere pi\u00f9 facile la vita a chi fa impresa.\n\nQuesti sono giorni in cui si sta riscrivendo la storia del nostro Paese. La sentenza di Palermo rappresenta uno spartiacque tra il passato e il futuro che noi vogliamo e possiamo dare all\u2019Italia.  \n\nCon questa sentenza l\u2019Italia fa pace con il suo passato: adesso che conosciamo la verit\u00e0 possiamo voltare pagina, grazie a questo possiamo costruire un futuro pi\u00f9 bello, senza pi\u00f9 fantasmi. \n\nOggi possiamo davvero cominciare a costruire un Paese nuovo, mettiamoci subito al lavoro.", "created_time": "2018-04-21T15:32:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1684772404892632", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Tra gli stand del Salone del Mobile a Milano!", "created_time": "2018-04-21T13:35:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1684723784897494", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Arrivati a Milano, in diretta dal Salone del Mobile!", "created_time": "2018-04-21T12:40:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1684713518231854", "message": "Forza ragazzi e buon lavoro \ud83d\udcaa", "created_time": "2018-04-21T12:26:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1684631061573433", "message": "Fra poco a Milano!", "created_time": "2018-04-21T10:37:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1684612631575276", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-04-21T10:07:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1684135174956355", "message": "Per il Molise #UnFuturoEsiste! Grazie Campobasso e forza Andrea Greco!", "created_time": "2018-04-20T21:05:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1684070498296156", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "In diretta da Campobasso! Tutti insieme per Andrea Greco!", "created_time": "2018-04-20T19:23:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1683963781640161", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Forza Andrea Greco! Ci vediamo tra poco!", "created_time": "2018-04-20T17:04:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1683839978319208", "message": "La trattativa Stato-mafia c\u2019\u00e8 stata. Con le condanne di oggi muore definitivamente la Seconda Repubblica. Grazie ai magistrati di Palermo che hanno lavorato per la verit\u00e0.", "created_time": "2018-04-20T14:46:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1683607561675783", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-20T11:00:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1683598251676714", "message": "Alcuni importanti novit\u00e0 dall\u2019amministrazione capitolina \ud83d\udcaa", "created_time": "2018-04-20T10:00:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1683554868347719", "message": "Oggi gran chiusura in Molise per sostenere Andrea Greco Presidente! Non mancate!", "created_time": "2018-04-20T09:27:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1683554615014411", "message": "Tagliare i vitalizi \u00e8 un atto di giustizia sociale!", "created_time": "2018-04-20T08:31:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1683173251719214", "message": "MOLISE STO ARRIVANDO! \n\nQuesta \u00e8 una delle foto che mi \u00e8 arrivata poco fa da Agnone. Che spettacolo! \n\nDomani anche io sar\u00f2 in Molise per la chiusura della campagna prima del voto di domenica 22 aprile. Ci vediamo alle 18 a Termoli in Piazza Monumento e poi alle 20.30 comizio finale a Campobasso in Piazza Municipio per sostenere Andrea Greco assieme a Alessandro Di Battista Paola Taverna e Fabio Massimo Castaldo\nVi aspetto!", "created_time": "2018-04-19T21:35:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1683105388392667", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Forza Andrea Greco!", "created_time": "2018-04-19T19:46:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1683028415067031", "message": "Ce la stiamo mettendo tutta ma oltre determinate barricate non possiamo andare, ho detto chiaramente che c'era disponibilit\u00e0 a firmare un contratto con Matteo Salvini a formare un governo. Sulla base di quel governo ho detto a Matteo Salvini che siamo disposti ad accettare che quel contratto e quel governo firmato con lui fosse sostenuto da Fi e Fdi, ma era chiaro ed evidente che l'interlocuzione \u00e8 tra noi due. Con Matteo Salvini abbiamo avuto sintonia su vari temi. \n\n\u00c8 chiaro che ci sia disponibilit\u00e0 a discutere su programmi. Se poi mi si chiede di sedermi a un tavolo con tre forze politiche, Di Maio, Salvini, Berlusconi e Meloni per concordare un programma di governo e personalit\u00e0 che vengono dalle singole forze politiche voi capirete che \u00e8 molto complicato per noi digerire questo scenario.\n\nNon ci si pu\u00f2 chiedere di ricominciare da capo con tavoli che gi\u00e0 durante la trattativa per le presidenze non abbiamo condiviso. Non si pu\u00f2 pensare che tre forze politiche contrattino ministri e sottosegretari, immaginate a che era politica si torna.\n\nCon molta onest\u00e0 vi dico: andremo avanti ma senza pensare a colpi di scena, a Di Maio al tavolo con quattro partiti a trattare sui ministri, a Di Maio al governo senza essere alla presidenza del Consiglio.", "created_time": "2018-04-19T18:17:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1683025145067358", "message": "Ce la stiamo mettendo tutta ma oltre determinate barricate non possiamo andare, ho detto chiaramente che c'era disponibilit\u00e0 a firmare un contratto con Matteo Salvini a formare un governo. Sulla base di quel governo ho detto a Matteo Salvini che siamo disposti ad accettare che quel contratto e quel governo firmato con lui fosse sostenuto da Fi e Fdi, ma era chiaro ed evidente che l'interlocuzione \u00e8 tra noi due.", "created_time": "2018-04-19T18:08:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1682877548415451", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "IN DIRETTA DAL SENATO\n\nLe nostre dichiarazioni a seguito del secondo giro di consultazioni. Collegatevi!", "created_time": "2018-04-19T15:39:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1682629741773565", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-19T09:50:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1682602255109647", "story": "Luigi Di Maio shared a link.", "created_time": "2018-04-19T08:50:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1682195495150323", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-04-18T21:09:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1682157031820836", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Andrea Greco e Alessandro Di Battista in diretta da Venafro!", "created_time": "2018-04-18T20:05:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1681997341836805", "message": "A proposito delle consultazioni di oggi con la Presidente del Senato Casellati", "created_time": "2018-04-18T17:00:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1681939825175890", "message": "\u201cAncora una volta dobbiamo smontare l'ennesima fake news circolata in queste ore sullo schema di regolamento che prevede un programma pluriennale di acquisto di droni per una spesa, in quindici anni, di 760 milioni di euro.\u201d\ndi Davide Crippa - Cinque Stelle", "created_time": "2018-04-18T16:20:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1681938725176000", "message": "Ecco le mie dichiarazioni dopo le consultazioni con la Presidente Casellati. Una cosa \u00e8 certa: l'idea di un governo di centrodestra \u00e8 fallita.", "created_time": "2018-04-18T15:47:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1681861005183772", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "IN DIRETTA DAL SENATO\n\nLe nostre dichiarazioni a seguito delle consultazioni con la Presidente del Senato. Collegatevi!", "created_time": "2018-04-18T14:35:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1681702561866283", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Una comunicazione importante per tutti.\nCollegatevi alla diretta!", "created_time": "2018-04-18T11:07:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1681609178542288", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "message": "Un messaggio importante per tutti i molisani!", "created_time": "2018-04-18T10:00:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1681170605252812", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-04-17T21:36:59+0000"}, {"id": "522391027797448_1681109931925546", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Il mio intervento in diretta dal Molise!", "created_time": "2018-04-17T19:51:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1681092635260609", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Qui Molise! Assieme a Andrea Greco, in diretta da Montenero di Bisaccia!", "created_time": "2018-04-17T19:31:48+0000"}, {"id": "522391027797448_1680925901943949", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-17T15:47:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1680666438636562", "message": "Salute, le proposte di Andrea Greco candidato Presidente alla Regione Molise con il MoVimento 5 Stelle", "created_time": "2018-04-17T11:30:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1680668071969732", "message": "Un messaggio per voi da Alessandro Fraleoni Morgera - MoVimento 5 Stelle, candidato alla presidenza della regione Friuli Venezia Giulia", "created_time": "2018-04-17T10:45:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1680664165303456", "message": "Economia circolare, news dal MoVimento 5 Stelle Europa", "created_time": "2018-04-17T10:13:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1680006965369176", "message": "Stasera si torna in Molise al fianco del nostro Andrea Greco \ud83d\udcaa\nAppuntamento alle 21 in Piazza Libert\u00e0 a Montenero di Bisaccia. Vi aspetto!", "created_time": "2018-04-17T07:00:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1680139995355873", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Collegatevi! In diretta ora la mia intervista a Otto e mezzo di questa sera. Non perdetela!", "created_time": "2018-04-16T20:02:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1680022318700974", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-16T17:14:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1679662195403653", "message": "Le proposte di Andrea Greco candidato Presidente alla Regione Molise per l\u2019ambiente e il territorio", "created_time": "2018-04-16T11:40:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1679730105396862", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di Lilli Gruber a Otto e mezzo, su La7.\nVi aspetto!", "created_time": "2018-04-16T10:42:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1679661175403755", "story": "Luigi Di Maio shared a link.", "created_time": "2018-04-16T09:30:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1679660578737148", "message": "Un aggiornamento per voi dal MoVimento 5 Stelle Sicilia e da Giancarlo Cancelleri", "created_time": "2018-04-16T08:45:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1679159208787285", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Udine!", "created_time": "2018-04-15T18:58:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1678804522156087", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Ancora dal Vinitaly! Seguite in diretta!", "created_time": "2018-04-15T12:08:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1678786225491250", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta dal Vinitaly!", "created_time": "2018-04-15T11:49:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1678737532162786", "message": "Le proposte di Andrea Greco candidato Presidente in Molise sul tema dell\u2019agricoltura", "created_time": "2018-04-15T11:10:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1678722385497634", "message": "Ci vediamo questa sera a Udine alle 20.30 in Piazza XX settembre con il nostro candidato Presidente in Friuli Venezia Giulia Alessandro Fraleoni Morgera - MoVimento 5 Stelle e Rosaria Capozzi- candidato sindaco Udine- Movimento 5 Stelle\nPassate parola e non mancate!", "created_time": "2018-04-15T10:24:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1678066138896592", "message": "Domani sar\u00f2 in Veneto e Friuli. Ecco gli appuntamenti della giornata.", "created_time": "2018-04-14T16:35:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1677768812259658", "message": "Siamo preoccupati per quel che sta accadendo e riteniamo che in Siria occorra accelerare con urgenza il lavoro della diplomazia, incrementando i canali si assistenza umanitaria. L'uso di armi chimiche, come ho gi\u00e0 detto, \u00e8 intollerabile ma mi auguro che l'attacco di oggi resti un'azione limitata e circoscritta e non rappresenti invece l'inizio di una nuova escalation. Restiamo al fianco dei nostri alleati, soprattutto perch\u00e9 in questa fase delicatissima credo che l'Ue debba avere la forza di farsi vedere compatta e unita, anche nell'invitare le Nazioni Unite a compiere ispezioni sul terreno in Siria affinch\u00e9 si accertino le responsabilit\u00e0 sull'uso di armi chimiche da parte di Assad. Su questo aspetto, in particolare, mi auguro che anche il Consiglio di Sicurezza dell'Onu si mostri coeso", "created_time": "2018-04-14T10:52:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1676875439015662", "message": "LA FORMULA E, UN SIMBOLO DEL FUTURO A ROMA! \n\nQuesta mattina sono stato all\u2019Eur e ho visitato i box della Formula E che, come sapete, domani correr\u00e0 proprio qui a Roma.\n\nGrazie alla sindaca Virginia Raggi, alla Giunta capitolina ed all'organizzazione della Formula E si \u00e8 riusciti a portare qui un simbolo del futuro. \n\nLa Formula E infatti non \u00e8 semplicemente una gara per appassionati (ed io lo sono!) ma rappresenta un nuovo modelllo di mobilit\u00e0, quella elettrica, che va incentivata e promossa, soprattutto tra i giovani.\n\nIn bocca al lupo a tutti i piloti per la gara di domani e grazie ancora agli organizzatori per il giro di stamattina nel dietro le quinte di questa importantissima competizione!", "created_time": "2018-04-13T13:31:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1676187892417750", "message": "Vorrei che ognuno di noi oggi ricordasse Gianroberto perch\u00e8 se oggi siamo qui, se abbiamo preso 11 milioni di voti e siamo a un passo dal governo lo dobbiamo a lui, alle sue idee, al suo lavoro. E se in Italia le cose finalmente cambieranno sar\u00e0 anche grazie a Gianroberto Casaleggio.", "created_time": "2018-04-12T20:00:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1676187115751161", "message": "Il testo integrale delle mie dichiarazioni al Quirinale. \n\nNoi abbiamo dato due possibilit\u00e0 che girano attorno a un contratto di governo serio, con punti precisi, temi, tempi e procedure. Lavoreremo il pi\u00f9 possibile per creare le condizioni per una maggioranza di governo, ma con delle condizioni compatibili con i nostri valori e con la nostra storia.", "created_time": "2018-04-12T19:01:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1676142279088978", "message": "Oggi \u00e8 stata una giornata intensa, caratterizzata dalla seconda consultazione con il Presidente della Repubblica. Avete visto gli sviluppi e non voglio parlarvi di questo. Voglio ricordare Gianroberto Casaleggio, il cofondatore del MoVimento 5 Stelle che ci ha lasciato prematuratamente due anni fa. \n\nE' tutto il giorno che Gianroberto torna nei miei pensieri. La prima volta che lo conobbi, gli incontri a Milano e a Roma, i suoi insegnamenti. Gianroberto ha tracciato la linea che il MoVimento 5 Stelle sta ancora seguendo. E' stato lui ad individuare nella Rete il mezzo per far diffondere le idee del MoVimento, \u00e8 stato lui a farci conoscere la piattaforma dei Meetup dove sono nati i primi gruppi, \u00e8 stato lui a creare la piattaforma Rousseau. Gianroberto \u00e8 stato insieme a Beppe la prima persona a credere nella forza delle nostre idee e nella validit\u00e0 del nostro progetto. Ha dato vita a una creatura che dopo neppure dieci anni di vita \u00e8 diventata la prima forza politica del Paese che \u00e8 a un passo dal creare il governo del cambiamento. \n\nCi manca tantissimo e vorrei che fosse qui con noi per seguire questi momenti decisivi per il nostro futuro. Vorrei che ognuno di noi oggi ricordasse Gianroberto perch\u00e8 se oggi siamo qui, se abbiamo preso 11 milioni di voti e siamo a un passo dal governo lo dobbiamo a lui, alle sue idee, al suo lavoro. \n\nE se in Italia le cose finalmente cambieranno sar\u00e0 anche grazie a Gianroberto Casaleggio.", "created_time": "2018-04-12T18:12:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1676127792423760", "message": "Le mie dichiarazioni a seguito del secondo incontro con il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella.", "created_time": "2018-04-12T18:04:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1676098405760032", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Il mio intervento in diretta ora dal Quirinale", "created_time": "2018-04-12T17:28:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1676002882436251", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "IN DIRETTA DAL QUIRINALE\n\nLe nostre dichiarazioni a seguito del secondo giro di consultazioni con il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella. Collegatevi!", "created_time": "2018-04-12T16:11:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1675912225778650", "message": "Oggi ho conferito ufficialmente al prof. Giacinto Della Cananea l\u2019incarico di esaminare i programmi ufficiali elettorali che sono stati presentati dalle forze politiche Lega e Partito Democratico al fine di vagliare sia gli aspetti comuni, sia gli aspetti distintivi, segnalando le differenze di contenuto ritenute superabili e quelle \u2013 invece - insuperabili, al fine di valutare la compatibilit\u00e0 dei relativi programmi politici e, cos\u00ec, di avviare il percorso necessario a offrire un Governo stabile e utile al Paese. Di seguito trovate il testo dell'incarico che entrambi abbiamo sottoscritto e l'accordo firmato.", "created_time": "2018-04-12T14:11:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1675652032471336", "message": "\u201cIn Molise ci sono circa 35 mila piccole e medie imprese che rappresentano la vera forza trainante della regione. Per troppo tempo, per\u00f2, sono state lasciate sole, e questo non deve pi\u00f9 accadere. Dobbiamo migliorare le condizioni di contesto per una maggiore competitivit\u00e0 delle imprese e mettere a loro disposizione strumenti efficaci.\u201d\ndi Andrea Greco, Candidato Presidente alla Regione Molise per il MoVimento 5 Stelle", "created_time": "2018-04-12T10:30:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1675650495804823", "message": "\u201cIn pochi sanno che i vitalizi sono stati introdotti in gran segreto, con una riunione riservata tra i deputati dei vari schieramenti. Era il 21 dicembre 1954 quando i politici decisero di farsi un regalo natalizio a spese dei cittadini: con un blitz in Ufficio di Presidenza approvarono una delibera che stanziava 452 milioni di lire a favore delle pensioni privilegiate dei deputati. Alle spalle dei contribuenti.\u201d\ndi Riccardo Fraccaro", "created_time": "2018-04-12T09:20:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1675627529140453", "message": "Per chi se la fosse persa, ecco la mia intervista di ieri sera a Porta a Porta.", "created_time": "2018-04-12T08:37:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1675592502477289", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-04-12T07:32:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1675048219198384", "message": "In questi giorni stiamo proseguendo nei contatti per la formazione di un Governo del cambiamento guidato da me e che abbia come programma un contratto che sar\u00e0 steso sul modello di quello tedesco. Abbiamo manifestato in tutte le sedi la nostra disponibilit\u00e0 a sottoscrivere questo contratto per mettere al centro i temi per i cittadini. Un contratto di governo che, come ho gi\u00e0 detto, vogliamo scrivere o con la Lega o con il Pd tutto. \nNoi siamo pronti, ma sia nella coalizione di centrodestra che nel Partito Democratico ci sono delle evoluzioni in corso che richiedono tempo. In questo contesto, insieme ai capigruppo, abbiamo deciso intanto di portarci avanti con il lavoro, formando un \"Comitato scientifico per l'analisi dei programmi\" coordinato dal prof. Giacinto Della Cananea e composto da tecnici autorevoli selezionati da lui in grado di svolgere una comparazione politica tra il nostro programma, quello del Partito Democratico e della Lega al fine di preparare le basi per la stesura dell'eventuale contratto di Governo.", "created_time": "2018-04-11T17:40:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1674762855893587", "message": "Stasera su Rai Uno. Non mancate \ud83d\ude09", "created_time": "2018-04-11T11:35:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1673943202642219", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Qui Molise! Un messaggio importante da me e Andrea Greco candidato Presidente!", "created_time": "2018-04-10T15:43:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1673851955984677", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "message": "Il mio intervento in diretta da Bojano per parlare di turismo. Collegatevi!", "created_time": "2018-04-10T14:11:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1673822155987657", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Bojano con Andrea Greco", "created_time": "2018-04-10T13:47:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1673079359395270", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "Tutti con Andrea Greco! \ud83d\udcaa", "created_time": "2018-04-09T19:03:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1672928819410324", "message": "Incontro con una simpatica scolaresca in autogrill \ud83d\ude0a Ci vediamo tra poco a Termoli!", "created_time": "2018-04-09T16:21:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1672663026103570", "message": "C\u2019\u00e8 lo zero per cento di possibilit\u00e0 che il MoVimento 5 Stelle vada al governo con Berlusconi e con l\u2019ammucchiata di centrodestra.", "created_time": "2018-04-09T11:44:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1672586216111251", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-09T09:57:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1671852289517977", "message": "Vedo che la Lega ha promesso il cambiamento, ma preferisce tenersi stretto Berlusconi e condannarsi all'irrilevanza.\n\nAdesso per completare l'opera, consiglio a Salvini di chiedere l'incarico di Governo al Presidente Mattarella e di dimostrare come possa governare con il 37%. Da noi la grande ammucchiata non avr\u00e0 un solo voto.\n\nQuando Salvini vorr\u00e0 governare per il bene dell\u2019Italia ci faccia uno squillo, gli diremo se saremo ancora disponibili a lavorare con lui al contratto di Governo.", "created_time": "2018-04-08T16:16:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1671659492870590", "message": "Buona domenica a tutti!", "created_time": "2018-04-08T12:34:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1671472629555943", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Aosta dove questa mattina i nostri attivisti stanno raccogliendo le firme in vista delle prossime elezioni regionali. Collegatevi!", "created_time": "2018-04-08T08:42:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1670577952978744", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Ivrea", "created_time": "2018-04-07T12:11:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1669735786396294", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-06T16:20:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1669729413063598", "message": "\u201cInnovazione e internazionalizzazione sono le parole chiave. Le aziende che non coglieranno le opportunit\u00e0 dell\u2019intelligenza artificiale, blockchain e dell\u2019internet of things vedranno ridimensionarsi la propria presenza sul mercato come \u00e8 gi\u00e0 avvenuto con quelle che non hanno colto l\u2019opportunit\u00e0 della Rete negli ultimi dieci anni.\u201d\n\nQui di seguito l'intervista integrale di Davide Casaleggio al Sole 24 Ore rilasciata oggi.", "created_time": "2018-04-06T15:26:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1668876123148927", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "La mia intervista di questa sera a Quinta Colonna!", "created_time": "2018-04-05T20:29:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1668613206508552", "message": "Ecco il video integrale con le mie dichiarazioni a seguito delle consultazioni con il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella", "created_time": "2018-04-05T15:59:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1668521766517696", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "IN DIRETTA DAL QUIRINALE\n\nLe nostre dichiarazioni a seguito delle consultazioni con il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella. Collegatevi!", "created_time": "2018-04-05T14:09:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1668497026520170", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite a Quinta Colonna, su Rete 4. Vi aspetto!", "created_time": "2018-04-05T13:37:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1667716129931593", "message": "Questa mattina a Campobasso il candidato Governatore alla Regione Molise per il MoVimento 5 Stelle Andrea Greco ha presentato i 10 punti (+1) per il Molise: un programma pensato per dare un futuro a questa regione e per migliorare la qualit\u00e0 della vita dei molisani.", "created_time": "2018-04-04T17:37:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1667489963287543", "message": "Il contratto di governo sul modello tedesco \u00e8 un impegno davanti ai cittadini chiaro, dettagliato e completo. Si tratta di decine e decine di pagine con proposte e obiettivi specifici, riferimenti di spesa precisi e con cui si spiega esattamente cosa si vuole fare ed entro quanto tempo.\n\nNon si tratta quindi di uno sterile scambio di poltrone tra forze politiche come \u00e8 stato fatto fino ad adesso, ma una proposta alla luce del sole per dare avvio a un governo che si preoccupi finalmente delle necessit\u00e0 dei cittadini.", "created_time": "2018-04-04T13:49:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1666890840014122", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta la mia intervista di poco fa a Di Marted\u00ec su La7. Collegatevi!", "created_time": "2018-04-03T21:20:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1666687813367758", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-03T18:05:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1666681336701739", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-03T17:30:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1666671783369361", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-04-03T16:33:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1666442076725665", "message": "Questa sera su La7. Non mancate \ud83d\ude09", "created_time": "2018-04-03T12:19:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1666298720073334", "message": "Il Parlamento non sar\u00e0 pi\u00f9 il simbolo della Casta", "created_time": "2018-04-03T08:55:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1664534933583046", "message": "Buona Pasqua dalla famiglia Di Maio! \ud83d\ude0a", "created_time": "2018-04-01T13:22:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1664448026925070", "message": "Questi giorni, dopo mesi di duro lavoro, sto tirando un po' il fiato. Oggi \u00e8 Pasqua e star\u00f2 in famiglia con i miei genitori, i miei fratelli e tutta la mia famiglia. Un toccasana! E' proprio quello che ci vuole prima di ripartire con la sfida pi\u00f9 importante che ci aspetta: formare un governo rispettando la volont\u00e0 popolare.\n\nStamattina mentre guidavo verso casa ascoltando un po' di musica pensavo a tutto quello che \u00e8 successo nelle ultime settimane e a come siamo arrivati fino a qui dopo anni di sacrifici, sudore e lacrime. Oggi siamo la prima forza politica del Paese con oltre il 32% alle politiche di marzo e i sondaggi ci danno gi\u00e0 oltre il 35%, se ci fermiamo un attimo a pensare a quello che significa e al fatto che siamo nati solo 9 anni fa vengono i brividi. Di gioia certo, ma anche per la responsabilit\u00e0 che deriva dall'aver conquistato la fiducia di milioni di italiani.\n\nHo pensato a tutte le migliaia di persone che sono state e sono nostri compagni di viaggio e che hanno lottato e lottano fianco a fianco con noi. A quelli che hanno iniziato facendo i banchetti e oggi siedono in Parlamento. Ho pensato che uno di questi, Roberto Fico, \u00e8 il Presidente della Camera, la terza carica dello Stato e ha annunciato un cambiamento epocale: la fine dell'era dei vitalizi e dei privilegi dei politici. Chi nel 2009 avrebbe scommesso un centesimo di noi?\n\nHo pensato a Gianroberto e mi si \u00e8 stretto il cuore. Ho ripensato ai suoi insegnamenti, alle sue parole, ai suoi esempi e a quanto ognuno di voi vorrebbe che fosse qui con noi ora per vivere insieme questi momenti. Ho pensato a Beppe che ha acceso la scintilla e non smette mai di mantenere viva la fiamma e di alimentarlo come solo lui sa fare. Ho pensato a tutti i volti incrociati durante il Rally, agli abbracci, ai baci di persone di cui non conosco neppure il nome, ma con le quali siamo uniti dalla stessa passione, dalla stessa convinzione, dallo stesso desiderio di cambiare l'Italia. Un legame forte e indissolubile.\n\nHo pensato a San Francesco perch\u00e8 il MoVimento \u00e8 nato il giorno in cui lo ricordiamo, il 4 ottobre, e ho pensato ai pi\u00f9 indifesi tra i cittadini, quelli senza voce a cui dobbiamo dare voce, gli emarginati che non devono pi\u00f9 rimanere indietro tramite politiche che generino benessere diffuso e che proteggano chi, per motivi indipendenti dalla sua volont\u00e0, non lavora e lo aiutino anche a rientrare nel mondo produttivo. Ho pensato all'ambiente e a quanto \u00e8 importante proteggerlo e tutelarlo. Ho pensato alle famiglie in difficolt\u00e0 e alle difficolt\u00e0 di chi vuole metter su famiglia. Ho pensato alla democrazia diretta e alla necessit\u00e0 di coinvolgere sempre di pi\u00f9 i cittadini nei processi decisionali. Ho pensato che adesso abbiamo davvero l'occasione unica per realizzare un cambiamento storico.\n\nInsieme siamo arrivati fino a qui e ora non si fanno passi indietro, neppure per prendere la rincorsa. Continuiamo ad andare avanti, insieme e niente ci potr\u00e0 fermare.\n\nBuona Pasqua a voi e alla vostra famiglia da tutto il MoVimento 5 Stelle!", "created_time": "2018-04-01T11:35:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1662564747113398", "message": "L\u2019intervista di Davide Casaleggio al Corriere della Sera", "created_time": "2018-03-30T14:30:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1661746847195188", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Vi aggiorno su quello che sta accadendo in queste ore. \u00c8 un momento cruciale per tutti! \n\nCollegatevi e condividete la diretta!", "created_time": "2018-03-29T16:56:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1661677580535448", "message": "Riccardo Fraccaro e Maria Edera Spadoni sono appena stati eletti rispettivamente Questore e Vicepresidente della Camera dei Deputati! \n\n\u00c8 una grande gioia per me e per tutto il MoVimento 5 Stelle. In bocca al lupo e buon lavoro!", "created_time": "2018-03-29T15:26:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1661410067228866", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-29T10:05:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1661341020569104", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-29T08:12:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1660512313985308", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "\"Una societ\u00e0 sana premia il merito, rimuove le disuguaglianze, punisce i disonesti ed investe sui propri talenti, sull\u2019istruzione e sull\u2019innovazione. Nei prossimi mesi ci sar\u00e0 da affrontare ed indirizzare il futuro di tante societ\u00e0 partecipate pubbliche: competenza, trasparenza, ed onest\u00e0 saranno le nostre stelle polari per raggiungere l\u2019obiettivo di una nuova crescita sostenibile ed inclusiva, guidata dall\u2019innovazione e dallo sviluppo tecnologico.\"\ndi Andrea Roventini", "created_time": "2018-03-28T14:57:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1659600574076482", "message": "Come abbiamo detto in campagna elettorale \u00e8 finita l'epoca dei governi non votati da nessuno. \u00c8 la volont\u00e0 popolare quella che conta. \n\nIo far\u00f2 di tutto affinch\u00e9 venga soddisfatta. Se qualche leader politico ha intenzione di tornare al passato creando governi istituzionali, tecnici, di scopo o peggio ancora dei perdenti, lo dica subito davanti al popolo italiano.", "created_time": "2018-03-27T17:45:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1659368930766313", "message": "Sapete cosa bi dico, ho dato a voi fiducia...ora vi dimostrate come gli altri, bugiardi, incoerenti, arrivisti, sporchi e falsi. \nDelusa? No schifata", "created_time": "2018-03-27T12:55:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1659333274103212", "message": "Salvino \u00e8 di Maio...state assistendo al grande vuoto che ha lasciato la morte di Fabrizio in tutta Italia...mi auguro che per quello che farete possiate vivere una vita di soddisfazione e di rispetto dato dal popolo italiano....sarete Voi a scegliere....AUGURI....", "created_time": "2018-03-27T12:09:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1659177950785411", "message": "Credo che sia il caso di intervenire o smentire ho votato 5 stelle si , per dare un futuro diverso ai nostri figlio ma anche per la trasparenza , pertanto chiedo al leader politico di replicare ufficialmente a questo articolo\n\n", "created_time": "2018-03-27T08:37:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1659154690787737", "message": "LETTERA NEOBORBONICA E APERTISSIMA A LUIGI DI MAIO.\nCaro Luigi, io lo so che un accordo per i presidenti di Camera e Senato non \u00e8 un accordo per un governo Lega-M5S. So pure che un presidente della Camera napoletano come Roberto Fico (che pochi giorni fa, in radio, parlava della necessit\u00e0 della memoria e dell'identit\u00e0 dei \"popoli del Sud\" e approvava il giorno della memoria per le vittime meridionali dell'unificazione italiana) \u00e8 una cosa buona e sarebbe una cosa buona pure un premier (finalmente) napoletano come te ma, visto il clima gi\u00e0 abbastanza confuso di questi giorni, forse qualche pensiero sul tema potrebbe essere utile. Il M5S ha preso tanti voti e tantissimi voti li ha presi al Sud. Non abbiamo mai pensato che quei voti fossero tutti voti \"neoborbonici\" (lo hanno scritto quelli del Corriere parlando di \"onda neoborbonica\" o quelli dell'Espresso attribuendo quel successo addirittura ad un ipotetico accordo nella nostra manifestazione di Gaeta per la memoria delle Due Sicilie). Non abbiamo mai pensato neanche che fossero tutti voti terroni, sudisti o identitari o neomeridionalisti (anche se gli interventi di Pino Aprile, ad esempio, li hanno letti e condivisi milioni di persone). Non abbiamo mai pensato che M5S potesse o dovesse diventare una \"lega del Sud\". E non abbiamo mai pensato neanche che M5S potesse e dovesse risolvere (dopo 150 anni) i problemi del Sud e dell'Italia.\nAbbiamo sempre pensato, invece, che quei voti meridionali pesano, uno sull'altro, come macigni e che sono un segnale forte e chiaro. Altro che \"redditi di cittadinanza\" o \"Sud fannullone\" (le tesi dei soliti razzisti \"padani\", dei soliti subalterni nostrani o dei soliti ricercatori disperati di alibi per le proprie sconfitte). Quei voti (finalmente \"liberi\", forse, dopo 150 anni) erano voti contro un sistema che ha reso (e rende) il Sud colonia, erano voti coraggiosi contro le clientele, contro le promesse elettorali e contro i soliti e potenti noti (incapaci e/o corrotti ma ancora al potere). Quei voti gridano una sola parola forte e chiara: rispetto. E qualsiasi accordo con una Lega che finge di essere cambiata, che finge di essere \"nazionale\" (raccogliendo -pochi- voti anche al Sud tra vecchi politicanti, rinnegati, gente a caccia di poltrone e povera gente confusa dalle migliaia di ore in tv del loro capo messo l\u00ec da qualcuno e non per caso) offende i meridionali a meno che qualcuno di voi (nel pieno delle sue facolt\u00e0 mentali) non pensi davvero che Salvini&salviniani abbiano rinnegato davvero lo slogan \"prima il Nord\" e che accetteranno il patto di \"Sud 34\" (quello firmato anche da alcuni vostri eletti per assicurare equit\u00e0 tra Nord e Sud). Ed offenderebbe i meridionali (bene chiarirlo) qualsiasi accordo anche con partiti che hanno affossato e affossano il Sud (mai come in questi anni, con milioni di giovani senza speranze se non -come da 150 anni- quella dell'emigrazione). Soluzioni? Questa legge elettorale non \u00e8 colpa vostra e neanche nostra. Andate avanti sulla vostra strada: \"mai accordi e inciuci\", \"mai compromessi\", \"partecipa, scegli, cambia\", del resto, erano i vostri slogan e non i nostri. Governate (se potete) da soli o restate all'opposizione e fate non i miracoli (nessuno ve li ha chiesti, neanche al Sud) ma quello che potete fare e, se non potete farlo, fateci ritornare al voto e (con questa linea) magari prenderete il doppio dei voti (magari anche al Sud). In caso contrario saranno i vostri elettori (anche meridionali) a giudicarvi e magari (da neoborbonici o da neosudisti) non tutti i mali, a volte, vengono per nuocere... Nell'uno e nell'altro caso noi osserveremo, denunceremo o approveremo quello che farete (o non farete) per la nostra terra e per la nostra gente continuando con serenit\u00e0 e con successo il nostro lavoro culturale (sempre pi\u00f9 prezioso, evidentemente) di ricostruzione di storia e orgoglio.", "created_time": "2018-03-27T07:57:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1658511847518688", "message": "Sar\u00e0 difficile se non impossibile fare un  giro\nChe vi permetta di realizzare il vostro programma\nper questo dovete porvi l'obiettivo di cambiare la legge elettorale in forma maggioritario,con ballottaggio tra le liste che hanno preso pi\u00f9 voti e preferenze accanto ai nomi prestampati in ordine alfabetico. Non  tentate accordi spurii,la sinistra per fare questo si trova dov'\u00e8!!!!", "created_time": "2018-03-26T16:55:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1658501070853099", "message": "Ma se Salvini ci schifa...come fai ad accordarti con lui?", "created_time": "2018-03-26T16:42:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1658486134187926", "message": "La butto l\u00ec: e se attuare una flat tax al 15% subito fosse il vero aiuto principale alle aziende per fare le prime 3 proposte di lavoro ai disoccupati ed agevolare quindi proprio l' introduzione del reddito di cittadinanza nel corso dei primi mesi o forse anni di governo?\nFantapolitica?\nFantaeconomia?\nBy un vostro elettore convinto :-)", "created_time": "2018-03-26T16:23:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1658450510858155", "message": "Caro signor di Maio avrei bisogno davvero di aiuto perche nn c \u00e8 la faccio piu", "created_time": "2018-03-26T15:37:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1658409490862257", "message": "TRAVAGLIO PER UN IMPEGNO\nDEL PD NEL GOVERNO\n\nTravaglio sarebbe per un impegno del PD nel prossimo Governo.\nCosa avrebbe da guadagnarci per il tuturo il PD, se non solo che\nla perdita di altri elettori, in quanto di fatto il leader o il Partito politico\nnon si impegnano nella politica per risolvere i problemi del Paese e \ndegli italiani, o comunque non rispettano concretamente gli impegni \nassunti, sono destinati a perdere l'elettorato.\nVi sono poi i temi delle \" nuove idee, rispondenza civile, sociale e \npolitica, fattibilit\u00e0 dei diritti delle fonti di progresso\nper la crescita e lo sviluppo, indisponibilit\u00e0 delle componenti, ecc. \".\nQueste sono le problematiche, tuttavia, di cui non alcuno parla, \nquando vi sono interessi che per comune deresponsabilit\u00e0, certa \nindisponbilit\u00e0 ( ed erronea lettura ) potrebbero convergere tutti altrove \n(...certo men danno farebbe che tutto possa risolversi con sole regalie all'Ue...ma chi pu\u00f2 accertarne la cosa o garantirla? ), potrebbero\nandare perduti.\nPersonalmente auspichiamo che permangano in ragion del massimo e \nscevro giudizio di chi sia ben intenzionato a rispettare   il diritto e \nla Legge ( non certo quella con l'iniziale minuscola ) nel valore della \ndemocrazia ( con l'iniziale minuscola ).\n\nRinaldi Angelo", "created_time": "2018-03-26T14:44:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1658190374217502", "message": "Buongiorno Luigi, sono elettore e sostenitore del movimento da sempre e con le stesse idee da prima che il movimento nascesse. Un mio caro amico dovrebbe essere ancora deputato con voi, lo conoscerai, Alberto Zolezzi, una bravissima persona.\nDesideravo esporti il mio punto di vista che, credo, condiviso da molti: bene un governo di scopo con Salvini per arrivare ad una nuova legge elettorale (che superi la porcata del PD per non farci vincere) ma non un'alleanza che ci snaturerebbe e farebbe perdere fiducia alla nostra base", "created_time": "2018-03-26T10:05:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1658154214221118", "message": "Ciao Fabrizio Frizzi, resterai indimenticabile grazie al tuo sorriso, l'eleganza e quei modi che facevano breccia nel cuore di tutti noi.\n\nTi ricorderemo per la positivit\u00e0 e per la gioia che riuscivi a trasmettere sempre. Ci mancherai.", "created_time": "2018-03-26T09:22:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1658129780890228", "message": "Continuate cosi, bravi, per\u00f2 non capisco perch\u00e9 vi siete astenuti nella votazione per l'abolizione retroattiva dei vitalizi, proposta vostra e quindi non capisco perch\u00e9 avete rifiutato la proposta della meloni che proponeva la retroattivit\u00e0, mi sembra logico no ?", "created_time": "2018-03-26T08:40:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1658122064224333", "story": "Nertil Velo shared a post to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "Non ci deludere!!!! \nhttps://www.facebook.com/leiene/posts/10156436690630530", "created_time": "2018-03-26T08:26:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1658109010892305", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-26T08:03:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1658102544226285", "message": "Ma la storia di Andrea Cecconi delle iene \u00e8 vera? Non ha restituito i soldi ed \u00e8 ancora parte del.m5s?", "created_time": "2018-03-26T07:50:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1657571810946025", "message": "Ma quanto sei bello e intelligente parli molto bene x me sei il mio Premier ...\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50", "created_time": "2018-03-25T17:40:48+0000"}, {"id": "522391027797448_1657571084279431", "message": "Penso che una statua in ogni in citt\u00e0 per  quest'uomo che non perde la bussola sui grandi temi dell'umanit\u00e0 sia necessaria ora........ #stautaaBeppeGrillo", "created_time": "2018-03-25T17:39:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1657566887613184", "message": "Non fare un governo con salvini perche\u00b4 questa no \u00e9 la nostra rivoluzione per il cambiamento......", "created_time": "2018-03-25T17:34:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1657529637616909", "message": "egregio presidente. sono dissocupato da 5 anni . ho dei ploblemi della salute.e vari interventi non prendo ancora pensione,tanti saluti e auguri atutti  voi e a5 stelle", "created_time": "2018-03-25T16:43:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1657523357617537", "message": "I BANKRSTERs cominciano l'OFFENSIVA ... :-) ...\n\nPandoraTV\nPubblicato il 25 mar 2018\nNuove e inquietanti ombre si addensano sul governo che nascer\u00e0 dal nuovo parlamento: il FMI ha avviato ufficialmente l'attacco alle pensioni italiane, con particolare riferimento agli assegni di maternit\u00e0, alle reversibilit\u00e0 e alle tredicesime, inoltre il fondo Black Rock ha lanciato l'allarme ai BTP italiani, una mossa pi\u00f9 grave del downgrade da parte di un'agenzia di rating. \n\n", "created_time": "2018-03-25T16:34:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1657482367621636", "story": "Paula Zahir shared a post to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/salutameasocrate/posts/924660334379383     tu capisci cosa vuole??? Il popolo vuole te non lui!!!!", "created_time": "2018-03-25T15:42:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1657384890964717", "message": "spiegatemi  come puo vivere una persona del sud a 59 anni giovane per la pensione vecchia per lavorare vivo sola i sussidi vanno a chi a figli e io che faccio mi ammazzo visto che non posso vivere senza niende chi mi risponde a cuesto dramma", "created_time": "2018-03-25T13:55:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1657339287635944", "message": "IL NUOVO GLADIATORE DI ROMA.", "created_time": "2018-03-25T13:17:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1657290704307469", "message": "President!! \ud83d\udc96 Avanti tutta che \u00e8 primavera!! \ud83d\ude09", "created_time": "2018-03-25T12:20:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1656781397691733", "message": "Mio figlio,un bambino sanissimo e pieno di vita a settembre non potr\u00e0 frequentare la scuola materna perch\u00e9 abbiamo scelto di non fargli subire tutte le vaccinazioni obbligate dalla legge anticostituzionale della Lorenzin! Per favore fate qualcosa!!!", "created_time": "2018-03-24T23:04:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1656773267692546", "story": "Stefania Piscopo shared a video to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/maxcastaldi/posts/2118980791485186", "created_time": "2018-03-24T22:50:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1656699501033256", "message": "Speriamo che le promesse fatte durante la campagna elettorale,siano mantenute.Vi  ricordo solo alcune : abolire la legge Fornero, eliminare le pensioni d'oro ,ridurre  il vitalizio per tutti i parlamentari compreso regione e province. Altrimenti non vi VOTO PI\u00d9 .", "created_time": "2018-03-24T20:59:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1656662521036954", "message": "Gigi sei grande.", "created_time": "2018-03-24T20:03:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1656654021037804", "message": "Ecco perch\u00e9 questa Presidenza della Camera rappresenter\u00e0 un cambiamento vero, atteso da tanto tempo.\n\nVi ripropongo qui la mia intervista di questa sera al Tg1.", "created_time": "2018-03-24T19:54:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1656531551050051", "message": "Non parlate con Berlusconi, ma poi votate chi ha difeso il pregiudicato di Arcore, che \" pagato la mafia \" etc.! Ora non vi resta che completare la frittata, e fate un governo con Salvini, che dei \"napoletani \" ha detto delle cose orribili. VERGOGNA ! Siete come loro !", "created_time": "2018-03-24T17:15:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1656515911051615", "message": "No. Caro Di Maio e cari M5S, l''elezione della Alberti Casellati al Senato non mi \u00e8 proprio piaciuta. Anzi, Proprio non la condivido. Se sono molto contento per l'elezione di Roberto Fico alla Camera, non lo sono per niente su quella al Senato. Assolutamente no. Perch\u00e9 accordarsi su colei che nel 2005,appena nominata sottosegretario al Ministero della Salute, fece mettere a capo della segreteria del dicastero la figlia Ludovica? Perch\u00e9 accettare di eleggere proprio quella che pi\u00f9 di ogni altro difese le leggi ad personam di Berlusconi? Forse perch\u00e9 altrimenti Fico non sarebbe stato eletto Presidente della Camera? Quindi un \"do ut des\"? Quindi un inciucio? Se \u00e8 cos\u00ec, e lo sapremo presto, i primi passi nella politica vera del M5S cominciano male. Molto male. Non c'era davvero nessun altro su cui accordarsi? In questo modo state nuovamente  rimettendo in gioco Berlusconi. Avevate cominciato bene con Romani. Vi siete calati le braghe con la fedelissima del Caimano. Capisco che non ha condanne n\u00e8 avvisi di garanzia, ma, per le garanzie che dovrebbe tutelare, \u00e8 forse anche peggio di Romani. Se proprio un accordo con la Lega dovevate farlo, non sarebbe stato meglio mettere a Capo del Senato uno di loro? No. No. No. Voglio pensare che sia un accordo per arrivare subito alla formazione di un governo che faccia una nuova legge elettorale per nuove elezioni finalmente democratiche. Anche se arrivarci in questo modo \u00e8 comunque una porcheria, un avallo al berlusconismo, una tesa di mano al Caimano. Una cosa che non aveva nessuna ragione di essere fatta. Mi spiace molto, da elettore del M5S, dovervelo dire. Ma sono rimasto deluso.", "created_time": "2018-03-24T16:56:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1656485041054702", "message": "..E QUANDO L'ABROGAZIONE DEL CONCORDATO STATO ITALIANO--STATO PONTIFICIO , STIPULATO DALL'INCOMPETENTE BEN-ITO MUSSOLINI FONDATORE DEL FASCISMO IN ITALIA E RINNOVATO  DALL'INCOMPETENTE BETTINO CRAXI , SOCIALISTA E GRANDE AMICO DI BERLUSCONI DICEVO  CONCORDATO IN MANIERA PEGGIORATIVA PER L'ITALIA CON LA INTRODUZIONE DELL'8x1000 CHE MINA LE RISORSE DELLITALIA CHE CEDE SENZA CONTROPARTITA AL VATICANO MILIARDI DI EURO OGNI ANNO?...TIENI PRESENTE CARO LUIIGI CHE SONO MILIARDI DI EURO OGNI ANNO E NON SONO MILIARDI DI LIRE.... BISOGNA CHE LA CHIESA IMPARI A VIVERE IN MANIERA FRANCESCANA COSI' COME VIVONO MILIONI DI FAMIGLIE  ITALIANE CHE HANNO TASGLIATO SU TUTTE LE SPESE ED ANCHE SU QUELLE MEDICHE E FARMACEUTICHE.", "created_time": "2018-03-24T16:20:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1656484117721461", "message": "Grande Di Maio....forza movimento 5 stelle  \u00e8 il vostro momento!!!! in bocca al lupo \u270c\u270c\u270c", "created_time": "2018-03-24T16:19:48+0000"}, {"id": "522391027797448_1656453954391144", "message": "Perch\u00e9 la casellati?", "created_time": "2018-03-24T15:47:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1656452414391298", "message": "Un momento che tutto il MoVimento 5 Stelle ricorder\u00e0 per sempre.\nBuon lavoro Roberto Fico!", "created_time": "2018-03-24T15:47:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1656380161065190", "message": "Ringraziamo anche i tanti piccoli attivisti, che hanno convinto tante persone a votare 5 stelle,  (tra cui anche io ) auguri e buon lavoro. forza ragazzi !!!!", "created_time": "2018-03-24T14:22:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1656338724402667", "message": "Congratulazioni x ieri!!!", "created_time": "2018-03-24T13:40:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1656317577738115", "message": "FIN QUI CI SIAMO .... ADESSO AVANTI TUTTA ... LAVORO AI GIOVANI E IL SUD NN VI SCORDATE DEL SUD..", "created_time": "2018-03-24T13:18:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1656301267739746", "message": "Auguri di vero cuore Luigi Di Maio contentissimo per la vittoria dei Cinque stelle e di essere il Presidente del Consiglio pi\u00f9 giovane D'Italia ancora Auguri e lunga vita.", "created_time": "2018-03-24T13:01:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1656262777743595", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-24T12:22:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1656253531077853", "message": "Brave bravi tutti\ud83d\ude0a", "created_time": "2018-03-24T12:11:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1656251284411411", "message": "Speriamo e crediamo in voi... soprattutto in te Luigi Di Maio \ud83d\ude00 ..... Forza ragazzi!! In bocca al lupo e non deludeteci", "created_time": "2018-03-24T12:08:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1656195101083696", "message": "Roberto Fico \u00e8 una persona che \u00e8 stata gi\u00e0 votata dalle altre forze politiche nel suo ruolo di garanzia e carica istituzionale, ma soprattutto ci rappresenta al meglio perch\u00e9 \u00e8 la storia di questo MoVimento. \nForza, Roberto!", "created_time": "2018-03-24T11:32:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1656063047763568", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta dall\u2019assemblea dei gruppi parlamentari. Ecco chi sar\u00e0 il nostro candidato Presidente alla Camera dei deputati. \nCollegatevi!", "created_time": "2018-03-24T09:17:34+0000"}, {"id": "522391027797448_1655612327808640", "message": "Caro Luigi nn farti corrompere da Berlusconi e i suoi scagnozzi questa gente deve restare fuori dal parlamento altrimenti sar\u00e0 stato tutto invano.", "created_time": "2018-03-23T21:00:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1655591977810675", "message": "Dai Presidente non molliamo siamo ad un passo!!", "created_time": "2018-03-23T20:33:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1655574934479046", "message": "Appena visto servizio di striscia a Roma sulle buche, sono anni che ci menano per le buche che sembrano crateri, mentre  nel servizio hanno evidenziato quattro o cinque buchette cui si \u00e8 levato l'asfalto e ti aprono i TG come se fosse scoppiata la terza guerra mondiale, che schifo.", "created_time": "2018-03-23T20:12:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1655569994479540", "message": "Siccome a Gennaio avevo scommesso su un'alleanza Lega/m5s, vorrei sapere quando finalmente potr\u00f2 riscuotere i 100 euro che mi spettano.\nSbrigatevi, grazie.", "created_time": "2018-03-23T20:07:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1655490114487528", "message": "Ciao Luigi spero qualcuno legger\u00e0 questo mio messaggio, vorrei esprimerti la mia preoccupazione per la probabile candidatura a Ministro della Difesa di un militare sposata poi sempre con un militare. Io sono una dipendente civile della Difesa e nessun Ministro si \u00e8 mai preoccupato dei nostri problemi e dell'enorme discriminazione che da sempre vive nel nostro Ministero a differenza degli altri. I Ministri appena nominati dicono di sistemare la nostra situazione fanno tanti bei discorsi e poi pensano solo ai militari. Figuriamoci una Ministra militare e pure sposata con l'Arma. Sono veramente preoccupata", "created_time": "2018-03-23T18:28:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1655465314490008", "message": "Luigi riandiamo di nuovo al voto, ma con una nuova legge elettorale promossa da un referendum popolare e progettata da personalita' super partes con tre modelli da votare,cosi' ,rese chiare queste leggi a tutto il popolo ,con un linguaggio trasparente, lasceremo che sia \"LUI\" a decidere ecco......", "created_time": "2018-03-23T17:59:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1655409324495607", "message": "Mai con i condannati", "created_time": "2018-03-23T16:42:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1655174611185745", "message": "Ma cosa stanno facendo!!!! Tutte bianche la schede !!! E' incostituzionale!!! Vergogna!!! Tutti a Roma !!! Vogliamo il M5S in Italia !!!! Sono disgustata!!!", "created_time": "2018-03-23T12:16:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1655069237862949", "message": "CAMBIEREMO IL PAESE CON L\u2019ESEMPIO. MAI A UN NAZARENO BIS!\n\nNelle ultime ore stiamo assistendo a veti da parte di qualcuno che cerca una legittimazione che gli italiani non gli hanno dato. \n\nIo lo dico subito: un Nazareno bis non lo far\u00f2 mai, non porter\u00f2 mai il M5S a fare una cosa del genere. \n\nSiamo la forza del cambiamento e sono orgoglioso della nostra compattezza granitica sui valori. Cambieremo il Paese con l'integrit\u00e0, la coerenza e con il nostro metodo e questo cambiamento inizia con la presidenza della Camera. Siamo forti del mandato che ci hanno dato i cittadini e le altre forze politiche devono venire a parlare con noi.\n\nNegli scrutini di oggi voteremo scheda bianca perch\u00e9 per il bene delle persone che vogliamo candidare alle presidenze non possiamo esporle ai giochi dei partiti finch\u00e9 non sar\u00e0 chiaro il metodo con cui si vuole procedere.\n\nNei prossimi giorni sapremo se per le altre forze politiche la volont\u00e0 popolare conta ancora qualcosa oppure no.\nOggi i nostri parlamentari sono chiamati a essere il cambiamento che rappresentiamo e ad essere da esempio per i cittadini l\u00ec fuori, perch\u00e9 come diceva Gianroberto Casaleggio \u201cle parole volano, gli esempi restano\u201d.", "created_time": "2018-03-23T10:26:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1655047021198504", "message": "O m 5s al governo o rivolta. Giusta....solo wm5s ed e'. Stato  definitivamente. Dimostrato....Sacco di merda salvini ridicolo romani e Silvioe renzi...solo wm5s: sondaggi dicono Che solo m5s si e mosso bene meglio di tutti e manutenuto parola data.. Gli altri merde e se non si sfila piu merda di tutti salvini se fa lo schiavo di silvio....Italia Chiara solo m5s cresce comunque sia giustamente mosso bene unico serio Onesto", "created_time": "2018-03-23T09:47:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1655045414531998", "message": "Bravo Luigi niente inciuci e niente Nazareni. Patti chiari sul programma con chi ha vinto le elezioni, non con chi \u00e8 sepolto dalla vergogna", "created_time": "2018-03-23T09:46:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1655040474532492", "story": "Alessio Russello shared a post to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "FATE QUALCOSA!", "created_time": "2018-03-23T09:39:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1655009167868956", "message": "Luigi aggiornaci dalla tua voce , aspettiamo tutti un tuo video \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f!", "created_time": "2018-03-23T08:48:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1655007487869124", "message": "Buongiorno dott Di Maio mi piacerebbe sapere una cosa da lei......se le stanno a cuore gli Italiani o no??????", "created_time": "2018-03-23T08:45:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1654997961203410", "message": "Buon giorno \nnon faccia l'errore di rifiutare a priori Berlusconi, ( visto Sarcozy?) il Cav.non ci entrava!.\nIn ogni modo siete stati votati dagli Italiani e avete il dovere di formare il Governo per il bene del popolo che tenete conto non vuole pi\u00f9 il PD.\nSono certa che agirete nel migliore dei modi.\nUn cordiale saluto e Buona Pasqua", "created_time": "2018-03-23T08:27:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1654681307901742", "message": "Pensate  al bene del nostro paese e dei semplici cittadini....", "created_time": "2018-03-22T23:09:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1654590567910816", "message": "I 5 Stelle non dovrebbero perdere tempo trattando con le segreterie degli stessi partiti che hanno spolpato l'Italia per decenni, bens\u00ec rivolgersi ai nuovi eletti di quei partiti e proporre loro di passare alla storia nel caso decidessero di sostenere il primo governo senza conflitto d'interesse con il resto del Paese.", "created_time": "2018-03-22T20:57:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1654535027916370", "message": "Ciao Luigi qui vogliono fare come al solito.....  Come gli pare molti del movimento vogliono compreso me il ritorno alle urne x un ballottaggio o un governo di scopo x cambiare legge elettorale e urne. Noi il 26 di questo mese saremo a Roma per una manifestazione pro movimento vuoi aiutarci???  Unendoti a questa iniziativa. Vogliamo la vecchia politica corrotta compreso Salvini fuori dalle istituzioni vogliamo con il cuore in mano un governo che ci rappresenti vogliamo solo vivere decentemente come poi dice la costituzione.... Ma poi nn dovevate chiedere a Mattarella? Vogliamo voi al governo senza compromessi e senza favoritismi ma solo x merito ci siamo vicini non facciamoci fottete dai soliti politica mafia che c' ha contraddistinto fin'ora. Un saluto", "created_time": "2018-03-22T19:27:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1654534411249765", "message": "Chiedo cortesemente ai miei amici di Facebook e non solo di far girare questo articolo e soprattutto mai come ora chiedo di comprare zucchero italiano oltre per chi lavora in questa cooperativa ma anche perch\u00e9 sappiamo cosa e come facciamo il prodotto.... \u00c8 TUTTO TRASPARENTE... \nIN QUESTI ANNI AI NOSTRI \"AMICI\"  FRANCESI E TEDESCHI ABBIAMO REGALATO E SVENDUTO TUTTE LE NOSTRE FABBRICHE... ITALIA ZUCCHERI E COPROB DEVONO RIMANERE IN ITALIA E SOPRATTUTTO ITALIANE.... SE CHIUDE ANCHE QUESTA FABBRICA L'AGRICOLTURA ITALIANA \u00c8 DAVVERO FINITA... Quindi cortesemente fate girare e soprattutto spendete un po' di piu per il nostro VERO MADE IN ITALY.\n\nGRAZIE", "created_time": "2018-03-22T19:26:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1654532254583314", "message": "E vero?? ", "created_time": "2018-03-22T19:23:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1654450384591501", "message": "E un bravo ragazzo \u00e8 da ammirare per quello che fatto", "created_time": "2018-03-22T17:19:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1654298971273309", "message": "Nelle ultime ore notiamo che ci sono difficolt\u00e0 nel percorso che porta all'individuazione dei Presidenti delle Camere. \n\nIl Pd si \u00e8 rifiutato di partecipare al tavolo di concertazione proposto dal centrodestra, e lo stesso centrodestra continua a proporre la candidatura di Romani che per noi \u00e8 invotabile. \n\nPer questa ragione proponiamo un nuovo incontro tra i capigruppo di tutte le forze politiche per ristabilire un dialogo proficuo al fine di un corretto processo per l'individuazione delle figure di garanzia per le presidenze delle Camere.", "created_time": "2018-03-22T14:20:25+0000"}, {"id": "522391027797448_1654221667947706", "message": "Luigi, per cortesia, MAI col Berlusca", "created_time": "2018-03-22T12:53:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1654154664621073", "message": "Nessun accordo.", "created_time": "2018-03-22T11:31:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1654062334630306", "message": "Attenzione questi si preparano a dare un colpo di spugna a Di Maio, l'omo pi\u00f9 votato in Italia!!!", "created_time": "2018-03-22T09:14:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1653774804659059", "message": "Caro Sig, Di Maio nel felicitarLa per i suoi successi elettorali mi permetto di comunicarle una mia personale opinione:\ncredo che gli italiani desiderino che siano messi al primo posto nelle scelte del governo anche se reputo difficile rimpatriare tutti gli immigrati presenti in italia credo sia necessario dare un segnale forte ai milioni di africani che sognano venire a cercare fortuna in italia o anche solo ad usarla come trampolino per altri paesi europei che alla fine non li accetterebbero, per quanto riguarda l'aspetto religioso \u00e8 mia ferma opinione che debba vigere il principio di reciprocit\u00e0 ovvero moschee in italia = chiese cattoliche nei paesi musulmani.  Non mi dilungo oltre per non tediarLa, a Sua disposizione per conversare su qualsiasi tema desideri               Le porgo i migliori auguri per il futuro.\n                                       Eraldo Mazzotti", "created_time": "2018-03-22T00:30:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1653698721333334", "message": "Si avvicina l'ora di dire basta a tutti questi governi empirici che abbiamo visto. tanti auguri a tutti.", "created_time": "2018-03-21T22:46:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1653645998005273", "message": "Basta capricci italiani vogliono fatti...avanti cos\u00ec Luigi italiani chiari 5stelle gi\u00e0 abbondantemente oltre il 45 ...\nBasta Fake news....contano solo i temi...m5s gi\u00e0 oltre il quaranta...quindi a chi non sta bene che vengano fatte le cose sti cazzi significa che non e' vero che sei m5s perch\u00e9 m5s con trasparenza ha mantenuto promesse:\nGrandissimo #LuigiDiMaioUnicoPresidenteLegittimato #M5sUbicoTrasparente \nDi Maio:\" Il #M5s ottiene e fa quanto promesso....voter\u00e0 presidente Camera e si asterr\u00e0 al senato se sar\u00e0 Romani e Non uno del carroccio,M5s unico che sta cercando di fare il programma che gli italiani hanno richiesto\"\n#LuigiDiMaio #M5s!!!!!\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f", "created_time": "2018-03-21T21:19:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1653587451344461", "message": "La maggior parte di noi viene dalla sinistra, \u00e8 con la sinistra che dovreste cercare accordi", "created_time": "2018-03-21T20:18:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1653550224681517", "message": "Caro Luigi\nNon si deve accettare assolutamente Romani alla presidenza del senato; un condannato per peculato al servizio di un DELINQUENTE NATURALE al secolo SILVIO BERLUSCONI.\nSAREBBE L'INIZIO DELLA FINE DEL MOVIMENTO LA FINE DI UN SOGNO.", "created_time": "2018-03-21T19:24:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1653547561348450", "message": "Per favore non snaturatevi. Teneteci aggiornati come avete fatto sempre. Massima trasparenza. Ricordate la vostra natura. Siete diversi dagli altri in meglio. Va bene cercare di collaborare tutti ma per non fatemi pentire di avervi votato. Non deludeteci. Se no davvero \u00e8 la fine.", "created_time": "2018-03-21T19:22:06+0000"}, {"id": "522391027797448_1653364484700091", "message": "Almeno tu una parola per ricordare i nostri fratelli vigili del fuoco morti a Catania", "created_time": "2018-03-21T15:18:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1653292508040622", "message": "Caro presidente, quando sapremo chi governera il paese? O se dobbiamo tornare a votare???\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "created_time": "2018-03-21T13:50:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1653272358042637", "message": "https://www.facebook.com/bernardo.natale.7/posts/1253284478139004 \n Uscireeeeeee ma scherziamo ma dove viviamo", "created_time": "2018-03-21T13:27:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1653239311379275", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-21T12:44:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1653192374717302", "message": "Migliorare la qualit\u00e0 della vita dei cittadini \u00e8 il nostro obbiettivo principale ovunque siamo al governo. Leggete cosa sta facendo Chiara Appendino a Torino!", "created_time": "2018-03-21T12:00:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1653168858052987", "message": "Caro Luigi, Buon Lavoro...", "created_time": "2018-03-21T11:17:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1653166614719878", "message": "UNICI PARTITI CHE SI POTREBBE ANDARE AL GOVERNO SONO LIBERI E UGUALI E FRATELLI D'ITALIA , NO ALLA LEGA NO AL PD NO FI . SI POTREBBE PROVARE DIALOGANDO CON DUE PARTITI DI MINORANZA SONO MENO ESIGENTI , POI CON IL LORO 9% SI ARRIVA AL 42%", "created_time": "2018-03-21T11:14:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1653054224731117", "message": "ciao luigi, ho paura,per la mia famiglia dopo 13 anni ho perso il lavoro lavoravo nella GDO  e facevo il mio lavoro con la stessa passione con cui fai tu il tuo ,aiutami ti prego ho una voglia enorme di riscatto voglio solo regalare una vita dignitosa alla mia famiglia e garantire almeno ai miei figli di potersi creare un futuro", "created_time": "2018-03-21T08:33:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1652391444797395", "message": "https://www.facebook.com/nextquotidiano.it/posts/1670780583007503", "created_time": "2018-03-20T17:05:51+0000"}, {"id": "522391027797448_1652286454807894", "message": "Questa mattina ho incontrato i neo eletti del MoVimento 5 Stelle alla Camera dei Deputati, una squadra di uomini e donne di cui sono orgoglioso.\nA loro ho anticipato che nei prossimi giorni ci attendono decisioni delicate, a partire dall\u2019elezione dei Presidenti delle Camere per la quale il MoVimento 5 Stelle sar\u00e0 decisivo.\nAnche in questa partita ci facciamo promotori di un metodo nuovo. Innanzitutto crediamo che i Presidenti delle Camere debbano rappresentare le istituzioni in maniera dignitosa e onorevole, quindi non accetteremo n\u00e9 condannati n\u00e9 persone sotto processo.\nVogliamo che al M5S venga riconosciuto lo straordinario risultato del 4 marzo, ma non faremo con le altre forze politiche ci\u00f2 che hanno fatto con noi: massimo dialogo con tutti per scegliere i profili migliori sia per le Presidenze delle Camere che per le altre figure dell\u2019ufficio di Presidenza.\nQuesta non sar\u00e0 una partita per il governo, \u00e8 una partita per l\u2019abolizione dei vitalizi. Per questo vogliamo che al MoVimento 5 Stelle venga riconosciuta la Presidenza della Camera, perch\u00e9 qui ci sono pi\u00f9 vitalizi da tagliare e pi\u00f9 regolamenti da modificare. \nCon noi la XVIII Legislatura sar\u00e0 una Legislatura di cambiamento e useremo i nostri numeri e la nostra forza di maggioranza per fare ci\u00f2 che i cittadini chiedono da tempo, per eliminare le ingiustizie e portare equit\u00e0 sociale, a cominciare dalla prima legge di bilancio.\nFinita l\u2019era dell\u2019opposizione, ora comincia l\u2019era del governo del MoVimento 5 Stelle: saremo all\u2019altezza di questa sfida e dimostreremo che la politica si pu\u00f2 fare in maniera differente.", "created_time": "2018-03-20T15:35:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1652270764809463", "message": "LUIGI PER FAVORE VEDI DI FARE QUALCOSA PER IL MARE DI SARDEGNA, E SOPRATUTTO PER I  LAVORATORI PESCATORI,,,,GRAZIE E scusami", "created_time": "2018-03-20T14:46:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1652222031481003", "story": "Gloria Menciotti Grillini shared a post to Luigi Di Maio's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/TutticonMarcoTravaglioForever/posts/1891940284149478", "created_time": "2018-03-20T13:51:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1652202761482930", "message": "Tra otto giorni entrer\u00e0 in vigore il mai ratificato trattato di Caen. Nel 2015 l' Italia  sottoscrive con la Francia un accordo per ri-definire i confini tra Italia e Francia. In tale accordo vengono cedute ai francesi importanti aree al largo della Sardegna ampliando, in alcuni punti, il confine marittimo di 200 miglia .\nNelle porzioni cedute c\u2019\u00e8 un importante giacimento di gas gi\u00e0 individuato da parecchi anni. Si \u00e8 stimato che questo sia quantificabile in 1,4 trilioni di metri cubi di gas e 0,42 miliardi di barili di petrolio. \nL\u2019art 4 dell\u2019accordo prevede che i francesi possano estrarre idrocarburi anche presenti sul territorio italiano purch\u00e9 vi accedano dal loro territorio nazionale. \nIl risultato \u00e8 che se l\u2019Italia non opporr\u00e0 obiezioni entro il 25 marzo il trattato sar\u00e0 considerato esecutivo.", "created_time": "2018-03-20T13:26:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1651994211503785", "story": "Luigi Di Maio shared a link.", "created_time": "2018-03-20T10:20:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1651954828174390", "message": "MAI CON BERLUSCONI E MAI CON IL PD,\nil popolo non li vuole E LO HA DETTO CHIARAMENTE\nCON IL VOTO ! Per\u00f2 il M5S\u2665adesso deve andare\na\u2665Governare il nostro Paese . LE FAMIGLIE\u2665POVERE NON\nPOSSONO PIU' ASPETTARE ! Una scelta si deve fare\u2026! Grazie\u2665", "created_time": "2018-03-20T08:59:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1651258154910724", "message": "Uno dei temi che interessano pi\u00f9 da vicino la qualit\u00e0 della vita di tutti noi \u00e8 la necessit\u00e0 di aiutare le coppie e le famiglie che hanno figli. Per loro il programma del MoVimento 5 Stelle prevede un investimento di 17 miliardi di euro.", "created_time": "2018-03-19T15:37:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1651184914918048", "message": "Oggi al Senato c\u2019\u00e8 stata la prima riunione dei senatori neoeletti, un gruppo di persone con le quali sono certo che faremo grandi cose per il Paese.\n\nIl MoVimento 5 Stelle sar\u00e0 il perno di questa XVIII Legislatura e saremo decisivi gi\u00e0 a partire dall\u2019individuazione delle figure per le Presidenze di Camera e Senato. Ci\u00f2 che avevamo annunciato in campagna elettorale, stiamo facendo: confronto con tutti in maniera trasparente e alla luce del sole, mettendo al centro metodo e temi e non le poltrone. In questi giorni stiamo incontrando e contattando i principali esponenti di tutte le forze politiche e stiamo raccontando agli italiani, giorno dopo giorno, ci\u00f2 che sta accadendo. Crediamo fortemente che al MoVimento vada riconosciuto lo straordinario risultato ottenuto alle elezioni.\n\nLa questione delle Presidenze delle Camere, per cui non accetteremo n\u00e9 condannati n\u00e9 persone sotto processo, \u00e8 slegata da quella del governo. Sono fiducioso che nelle prossime settimane riusciremo a far partire nel migliore dei modi questa Legislatura.", "created_time": "2018-03-19T14:23:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1649860665050473", "message": "L'intervista di Manuela Perrone a Fabio Massimo Castaldo, portavoce del MoVimento 5 Stelle e vice Presidente del Parlamento Europeo, per il Sole 24 Ore. Da leggere!\n\n\"Di estremo il nostro programma ha soltanto coerenza e concretezza. Siamo convinti che l'Italia debba avere al pi\u00f9 presto un governo legittimato dalla volont\u00e0 popolare. E i partner europei, per essere tali, devono pienamente rispettarla\".", "created_time": "2018-03-18T11:00:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1649859575050582", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-18T09:54:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1649109075125632", "message": "Tra stasera e domani sentir\u00f2 telefonicamente i leader degli altri schieramenti politici Salvini, Brunetta, Meloni, Martina e Grasso. Ecco cosa dir\u00f2 loro a proposito della presidenza delle Camere", "created_time": "2018-03-17T16:30:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1649049675131572", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-03-17T14:59:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1648859688483904", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Di nuovo in diretta dalla fiera di Bologna", "created_time": "2018-03-17T11:40:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1648824611820745", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta dalla fiera di Bologna", "created_time": "2018-03-17T11:06:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1647961451907061", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-16T15:10:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1646613908708482", "message": "Ieri, poco dopo le ore 20 ho ricevuto una telefonata da Matteo Salvini. Mi fa piacere raccontarvi cosa ci siamo detti perch\u00e9 voglio che tutto avvenga nella massima trasparenza.", "created_time": "2018-03-15T11:40:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1646615022041704", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-15T10:55:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1645930335443506", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-14T18:28:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1645774425459097", "message": "Oggi sono stato a Milano per un incontro con Confcommercio. Davanti a persone che con le loro attivit\u00e0 stanno portando avanti l\u2019economia del Paese ho detto che adesso \u00e8 il momento dei fatti ed \u00e8 il momento di mettersi al lavoro per garantire all\u2019Italia stabilit\u00e0 economica e politica.", "created_time": "2018-03-14T15:50:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1645742075462332", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Confcommercio Milano per parlare dei temi cari alle piccole e medie imprese. Collegatevi!", "created_time": "2018-03-14T15:10:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1645502882152918", "message": "La forza del MoVimento 5 Stelle \u00e8 stata e sar\u00e0 sempre il gioco di squadra!", "created_time": "2018-03-14T10:08:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1644598748909998", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Con la stampa estera in diretta da Roma per alcuni annunci importanti! Collegatevi!", "created_time": "2018-03-13T14:15:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1644456362257570", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-13T11:30:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1643732965663243", "message": "Domani conferenza stampa presso la sede dell\u2019associazione della stampa estera qui a Roma. In diretta streaming a partire dalle 15 su questa pagina. Non mancate!", "created_time": "2018-03-12T19:00:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1640977579272115", "message": "Lettura consigliata per il week end!", "created_time": "2018-03-10T10:30:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1640918315944708", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Buongiorno a tutti! Ho delle cose importanti da dirvi, collegatevi!", "created_time": "2018-03-10T08:59:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1640184979351375", "message": "In bocca al lupo ai nuovi eletti e grazie per questa mattina!", "created_time": "2018-03-09T16:03:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1640016556034884", "message": "Benvenuti a tutti i nuovi parlamentari del MoVimento 5 Stelle!", "created_time": "2018-03-09T13:18:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1639017559468117", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-03-08T15:05:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1638966339473239", "message": "La Corte dei Conti d\u00e0 ragione a Chiara Appendino", "created_time": "2018-03-08T14:24:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1638932732809933", "message": "Stamattina sono stato al Quirinale per la celebrazione della Giornata Internazionale della Donna, quest\u2019anno dedicata al tema \"Donne e Costituzione\". E\u2019 proprio la nostra Carta, all\u2019articolo 37, a ricordarci che \u201cLa donna lavoratrice ha gli stessi diritti e, a parit\u00e0 di lavoro, le stesse retribuzioni che spettano al lavoratore\u201d. E\u2019 una parit\u00e0 che oggi ci sembra scontata eppure nella realt\u00e0 ancora non c\u2019\u00e8: il tasso di occupazione femminile \u00e8 ancora troppo basso rispetto a quello maschile (nel Mezzogiorno il 21,9% delle donne non lavora) e restano ancora differenze profonde in termini di retribuzione e di possibilit\u00e0 di fare carriera rispetto ai colleghi maschi. La strada per una vera parit\u00e0 sul lavoro \u00e8 ancora lunga e passa per un valore: la meritocrazia. Lavoreremo per questi obiettivi, cominciando da misure che aiutino le donne a conciliare famiglia e lavoro, e da un sistema di welfare che le sostenga quando mettono al mondo un figlio. Intanto, grazie di cuore a tutte le donne.\n\np.s. al Senato il gruppo parlamentare con pi\u00f9 donne elette sar\u00e0 quello del MoVimento 5 Stelle: 42 su un totale di 112 parlamentari.", "created_time": "2018-03-08T13:43:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1637737242929482", "story": "Luigi Di Maio updated their cover photo.", "created_time": "2018-03-07T11:49:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1637086212994585", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Grazie Pomigliano", "created_time": "2018-03-06T21:28:59+0000"}, {"id": "522391027797448_1636988203004386", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Pomigliano!", "created_time": "2018-03-06T20:02:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1636456803057526", "message": "I dati definitivi dei collegi plurinominali devono ancora arrivare, una cosa per\u00f2 \u00e8 certa: in Sicilia il MoVimento 5 Stelle conquista 28 seggi uninominali su 28. Un vero e proprio cappotto!", "created_time": "2018-03-06T09:45:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1635752216461318", "message": "GRAZIE POMIGLIANO! \n\nQuello che \u00e8 accaduto nel mio territorio ha dell\u2019incredibile: oltre il 60% di consensi nel mio collegio. Un successo davvero commovente. Per questo motivo domani sar\u00f2 da voi, a Pomigliano, per darvi un grande abbraccio e per ringraziarvi uno ad uno. \n\nCi vediamo domani sera in Piazza Giovanni Leone alle 20.30!", "created_time": "2018-03-05T18:00:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1635374409832432", "message": "Oggi inizia la Terza Repubblica, che sar\u00e0 finalmente la Repubblica dei Cittadini.", "created_time": "2018-03-05T12:06:53+0000"}, {"id": "522391027797448_1635314339838439", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta ora da Roma. Ho degli annunci importanti da fare.", "created_time": "2018-03-05T11:33:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1635169243186282", "message": "Ringraziamo tutti quelli che ci hanno sostenuto e ci sono stati vicini.", "created_time": "2018-03-05T08:55:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1634855896550950", "story": "Luigi Di Maio was live.", "created_time": "2018-03-05T00:56:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1634763973226809", "message": "Seconda proiezione...", "created_time": "2018-03-04T23:37:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1634730209896852", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "IN DIRETTA DA ROMA", "created_time": "2018-03-04T23:20:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1634295913273615", "message": "Grazie Pomigliano!\nC'\u00e8 tempo per votare fino alle 23!", "created_time": "2018-03-04T15:19:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1634137126622827", "message": "L\u2019accoglienza di questa mattina al seggio di Pomigliano. Che emozione ragazzi!\n\nMi raccomando c\u2019\u00e8 tempo fino alle 23 per andare alle urne! Forza!", "created_time": "2018-03-04T12:50:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1632125956823944", "message": "Voglio leggervi una lettera. Una lettera che parla della mia generazione, tutte quelle persone che sono nate tra la met\u00e0 degli anni '70 e la fine degli anni '90, quelli che oggi hanno grossomodo tra i 20 e i 40 anni, ed \u00e8 indirizzata a tutti quelli che ci guardano perch\u00e8 noi siamo il futuro del Paese, ma che ancora non si fidano del tutto di noi.\nNoi siamo stati chiamati in tanti modi. Generazione y, millennials, tanti nomi perch\u00e8 in fondo chi ci guardava da fuori non ci ha mai capito. La realt\u00e0 \u00e8 che siamo la generazione del \"nonostante tutto\".\n\nPerch\u00e9 noi siamo quelli che nonostante tutto ce la stanno facendo.\nAll\u2019inizio sembrava tutto perfetto. I nostri genitori avevano un lavoro e il futuro sembrava assicurato. Poi mentre crescevamo tutto \u00e8 cambiato all'improvviso e l\u00ec per l\u00ec non ce ne accorgemmo. Il muro di Berlino che cadeva in diretta Tv. Tangentopoli e Mani Pulite. Il rumore del modem 56k che si diffondeva in casa. L'11 settembre del 2001. Un ordine che era lo stesso da 50 anni si stava sgretolando.\n\nPoi siamo cresciuti e abbiamo fatto l\u2019universit\u00e0 perch\u00e8 ci avevano raccontato che bastava prendere una laurea per avere un posto fisso, guadagnare dei soldi, fare un mutuo e mettere su famiglia. Invece no, non \u00e8 stato cos\u00ec. Ci siamo trovati ad affrontare un mondo che non eravamo stati preparati ad affrontare. Non \u00e8 stato facile, anche perch\u00e8 mentre ci attrezzavamo per prendergli le misure dovevamo sorbirci pure quelli che ci dicevano che era colpa nostra se non riuscivamo ad avere \"successo\", se non compravamo la casa, se non ci sposavamo. Ci davano dei bamboccioni.\n\nNon ci siamo abbattuti. Ci siamo evoluti. Abbiamo cambiato mentalit\u00e0. Ci avevano detto che dovevamo seguire dei binari prestabiliti, ma poi ci siamo accorti che era un binario morto. E allora abbiamo spiccato il volo. Abbiamo mollato i vecchi metodi e abbiamo cominciato a cercare nuove informazioni su internet e le abbiamo trovate. Abbiamo fatto i camerieri per pagarci gli studi. Abbiamo speso un sacco di soldi in affitto, mezzi pubblici e cellulari. Ci siamo inventati nuove professioni. Abbiamo creato startup. Abbiamo fallito innumerevoli volte. Abbiamo viaggiato come mai nessuna generazione prima di noi. Abbiamo imparato le lingue. Siamo andati all'estero a fare esperienza perch\u00e8 qui le porte erano aperte solo per i \u201cfigli di\u201d o per quelli che avevano il doppio dei nostri anni e non avevano nessuna intenzione di mollare il loro posto.\n\nIl mondo \u00e8 cambiato e allora noi siamo cambiati assieme al mondo, adattandoci ai nuovi contesti. E ora siamo diventati grandi. E vogliamo rivendicare il diritto a guidare il cambiamento di cui il Paese ha bisogno.\nPerch\u00e8 il mondo \u00e8 cambiato, noi siamo cambiati, ma l'Italia \u00e8 sempre la stessa. Quelli che comandano, quelli che si candidano a governare sono sempre gli stessi da 20 anni. La mobilit\u00e0 sociale non esiste, i pi\u00f9 ricchi di oggi sono gli stessi del secolo scorso. E questo succede solo in Italia. Questo Paese non cambia e non si adatta al mondo perch\u00e8 chi comanda non vuole cambiare e ci sta portando sempre pi\u00f9 gi\u00f9. Per una evoluzione della specie devono cedere il passo. Non \u00e8 una minaccia, \u00e8 una legge biologica, ed \u00e8 la storia a dircelo.\n\nNoi abbiamo il dovere di cambiare questo Paese, abbiamo la responsabilit\u00e0 di dotarlo delle nostre competenze per farlo entrare dalla porta principale nel mondo che \u00e8 cambiato. Perch\u00e9 cos\u00ec com'\u00e8 non si va da nessuna parte. Chiedete a un burocrate di scrivere una poesia. Non ci riuscir\u00e0 mai.\n\nIl mondo di oggi \u00e8 caratterizzato dall'incertezza, ma quello che lo rovina \u00e8 l\u2019assenza di solidariet\u00e0. L'orologio dell'apocalisse oggi segna 2 minuti. Vuol dire che ci vogliono 2 minuti per distruggere tutto il mondo. Noi viviamo in quest'epoca di precariet\u00e0 estrema. Ci siamo adattati, sappiamo cavalcare questa tigre e vogliamo farlo con due obiettivi fondamentali: la massima qualit\u00e0 della vita e il massimo senso della comunit\u00e0. Vogliamo un lavoro, vogliamo una famiglia, vogliamo una casa. Ma con il Sistema che c\u2019\u00e8 adesso non lo avremo mai. Bisogna cambiare e adattare al mondo che \u00e8 cambiato. Noi sappiamo come farlo. La nostra parola d'ordine \u00e8 una: solidariet\u00e0.\n\nRicordo una famiglia, giovane, una coppia con una bambina che ha una malattia rara. Li ho incontrati mesi fa, in un paese in Lombardia. Per andare al lavoro usavano ogni giorno un ponte sul Po, un ponte a cui una classe politica indegna non si \u00e8 nemmeno mai curata di fare manutenzione. Quel ponte \u00e8 stato chiuso e ha peggiorato la vita di decine di migliaia di persone. Devono fare i salti mortali per recarsi al lavoro, per andare a prendere la bambina, hanno costruito una rete di solidariet\u00e0 tra amici e famigliari, perch\u00e9 \u00e8 questo che succede in un Paese dove non \u00e8 mai lo Stato a essere solidale. Questo lo vogliamo e lo dobbiamo cambiare.\n\nAbbiamo lo spirito degli imprenditori, dei commercianti, dei grandi inventori! Che sono quelli che hanno reso grande questo Paese. Gli Olivetti, i Marco Polo, gli Enrico Fermi! Sappiamo che il mondo non \u00e8 stabile, ma sappiamo anche che \u00e8 ricco di opportunit\u00e0 che possono essere colte. Guardare il futuro non ci spaventa, ma ci esalta! Gli altri guardano il futuro e vedono il buio, noi vediamo la luce. Siamo noi che dobbiamo aprire l'Italia al mondo. Dimenticheremo la retorica della crescita dello zerovirgola. La stabilit\u00e0 del pi\u00f9 zero virgola \u00e8 una truffa.\n\nE\u2019 una media tra l\u20191% ricchissimo che diventa sempre pi\u00f9 oscenamente ricco senza prendersi nessun rischio e il 99% che rischia ogni giorno ma che diventa meno ricco, o rimane povero o diventa ancora pi\u00f9 povero.\n\nBasta tagli e politiche di austerit\u00e0 che ci hanno distrutto la vita. Rovesciamo il paradigma. Noi vogliamo crescere, vogliamo raddoppiare, triplicare, decuplicare, giungere a livelli mai visti prima, non solo nei parametri economici ma nella qualit\u00e0 della nostra vita. Dicono che non lo possiamo fare, ma siamo noi a fissare l\u2019asticella dove vogliamo. L\u2019indicatore non sar\u00e0 pi\u00f9 il PIL, che ormai non \u00e8 preso pi\u00f9 in considerazione nemmeno dagli economisti, ma solo dai vecchi politici che lo usano per giustificare i loro fallimenti. Per loro se il PIL sale dobbiamo essere tutti felici. Questo \u00e8 il loro ragionamento. Io non capisco questo pensiero, non lo voglio capire. Lo voglio ribaltare. Vogliamo prendere come indicatore la felicit\u00e0 e la qualit\u00e0 della vita. La politica economica che per noi \u00e8 naturale \u00e8 quella espansiva, che non significa solo mettere soldi pubblici nell\u2019economia, ma \u00e8 un modo per rischiare e iniziare finalmente a scommettere sul futuro. Il nostro futuro. \f\n\nIn questi mesi io ho girato tutta l\u2019Italia, in un pulmino, da Nord a Sud. Ho incontrato tantissime persone, studenti, imprenditori, giovani che ce l\u2019hanno fatta, nonostante tutto. Sono persone che mi hanno guardato negli occhi e mi hanno detto che non vogliono demordere, per niente al mondo!\n\nPretendiamo un ricambio veloce e vogliamo che sia mantenuto costante. La flessibilit\u00e0 deve essere massima per chi prende le decisioni. Io ho il diritto di sapere cosa fa chi ha un incarico. Trasparenza! Se uno non \u00e8 in grado se ne va. Competenza! Se uno \u00e8 bravo va avanti. Meritocrazia! Questo \u00e8 quello che pretendiamo!\n\nNoi vogliamo volare, ma con la tranquillit\u00e0 di sapere che puoi osare perch\u00e9 c'\u00e8 lo Stato che ti protegge se cadi. Mai pi\u00f9 soli e sempre liberi di volare e di rischiare. Uno Stato solidale, ma liberale. Uno Stato a misura di chi vuole il massimo dalla vita. Di chi \u00e8 disposto a rischiare per dare il massimo alla sua famiglia. Perch\u00e9 sappiamo bene e lo abbiamo vissuto sulla nostra pelle quando siamo andati all\u2019estero, quando abbiamo fatto i camerieri per pagarci gli studi, quando siamo stati accolti da una universit\u00e0 straniera perch\u00e9 in Italia non trovavamo spazio, quando ci siamo inventati un lavoro, quando abbiamo fatto una startup, quando abbiamo portato all\u2019estero una idea perch\u00e9 qui non era possibile realizzarla, quando abbiamo aperto la partita iva, che se non rischi non vai da nessuna parte. L\u2019apatia vogliamo combatterla con l\u2019entusiasmo. L\u2019immobilit\u00e0 l\u2019annienteremo con il dinamismo. La precariet\u00e0 sar\u00e0 vinta dalla solidariet\u00e0!\n\nNon vogliamo pi\u00f9 sentire promesse di falsa stabilit\u00e0 da elettrocardiogramma piatto, non vogliamo pi\u00f9 sentirci dire che \u201candr\u00e0 tutto bene ma fa come ti dico io\u201d. Adesso le promesse vogliamo farle noi perch\u00e9 sappiamo che possiamo mantenerle. Non vi possiamo promettere che andr\u00e0 sempre tutto bene, anzi ve lo assicuriamo che non sar\u00e0 cos\u00ec. Il nostro sforzo sar\u00e0 per ottenere il massimo possibile, per consentire a tutti di avere il massimo di quello che questo Paese offre a ognuno. Ci saranno dei momenti belli e dei momenti difficili. Ma vi prometto che nessuno sar\u00e0 mai lasciato solo dallo Stato.\n\nLa connessione fa la forza \u00e8 il nostro motto. L\u2019intelligenza collettiva \u00e8 il nostro conforto. La partecipazione \u00e8 il nostro stimolo. Noi siamo quelli che nonostante tutto ce la stanno facendo. E, nonostante tutto, questa volta possiamo farcela davvero. Se tutti partecipiamo e scegliamo, allora davvero cambiamo l\u2019Italia. Grazie a tutti!", "created_time": "2018-03-02T19:47:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1631877873515419", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "CI SIAMO! In diretta da Piazza del Popolo a Roma!\n\nCollegatevi!", "created_time": "2018-03-02T17:20:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1631452763557930", "message": "La mia intervista a Linea Notte, ieri su Rai 3", "created_time": "2018-03-02T11:40:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1631390003564206", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "FORZA, MANCA POCO! \n\nPer chi l\u2019avesse persa, ecco la mia intervista di questa mattina ad Agor\u00e0, su Rai 3.", "created_time": "2018-03-02T10:01:41+0000"}, {"id": "522391027797448_1631373170232556", "message": "Tante persone, cittadini liberi, stanno guardando al MoVimento 5 Stelle, l'unica forza che ha un programma, un candidato premier e una squadra di governo di altissimo livello, pronta a essere operativa sin da subito. Gli unici con un'idea di Paese che mette i cittadini in primo piano. Ormai tutti in Italia sanno che l'unica alternativa a un film gi\u00e0 visto \u00e8 il MoVimento 5 Stelle. E questo preoccupa tutti quelli che non potranno pi\u00f9 farsi gli affari loro sulle spalle della gente. Al punto che Salvini diventa un supporter del Pd. Del resto sta con Berlusconi. E, si sa, se voti Pd, voti Berlusconi.", "created_time": "2018-03-02T09:43:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1630787240291149", "message": "Era il 18 maggio 2014 quando Gianroberto Casaleggio annunci\u00f2 alla trasmissione di Lucia Annunziata che il MoVimento 5 Stelle alle prossime elezioni politiche avrebbe presentato agli italiani una squadra di governo. \n\nDisse testualmente: \"In campagna elettorale noi non diremo 'vota il MoVimento 5 Stelle', ma diremo 'vota il MoVimento 5 Stelle con questa squadra di governo'\", di modo che i cittadini potessero votare proprio le persone individuate per ricoprire le cariche governative. Un'idea illuminante che ieri pomeriggio si \u00e8 concretizzata con la presentazione della nostra squadra di governo, patrimonio del Paese. Gianroberto ci manca molto e mi dispiace che non possa essere qui con noi a condividere questi momenti, ma penso che anche lui, se ci vedesse, sarebbe orgoglioso di noi e della squadra che abbiamo proposto. Lui e Beppe hanno dato vita a un sogno e il 4 marzo, se i cittadini ci permetteranno di governare, possiamo realizzarlo.\n\nPartecipa. Scegli. Cambia!", "created_time": "2018-03-02T08:00:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1630803043622902", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Questa sera sono stato ospite a Otto e mezzo su La7. Ecco la mia intervista!", "created_time": "2018-03-01T21:15:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1630721550297718", "message": "Grande giornata oggi, sono davvero orgoglioso ed entusiasta! E domani gran chiusura in Piazza del Popolo a Roma assieme a Beppe Grillo e a tutti quanti voi! \n\nSe gli italiani ci daranno la possibilit\u00e0 il 4 marzo, realizzeremo il sogno iniziato da Beppe e Gianroberto!\n\nPartecipa. Scegli. Cambia!", "created_time": "2018-03-01T20:02:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1630274120342461", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "PRESENTAZIONE DELLA SQUADRA DI  GOVERNO\n\nIn diretta ora da Roma", "created_time": "2018-03-01T14:45:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1630099217026618", "message": "Il video integrale della mia intervista di oggi a Uno Mattina", "created_time": "2018-03-01T12:48:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1630021853701021", "message": "Con Andrea Roventini finalmente in Italia torneremo a fare economia espansiva, politiche di investimenti, soprattutto nel sud, per le infrastrutture, l\u2019energia, il lavoro.", "created_time": "2018-03-01T11:05:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1629479907088549", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "La mia intervista a Matrix!", "created_time": "2018-02-28T22:55:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1629393417097198", "story": "Luigi Di Maio added a cover video.", "created_time": "2018-02-28T20:55:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1629197017116838", "message": "Domenica i veneti e tutti gli italiani hanno un motivo in pi\u00f9 per votare MoVimento 5 Stelle. Un motivo che riguarda la nostra salute, il nostro ambiente, la nostra sicurezza e la qualit\u00e0 delle nostre vite.", "created_time": "2018-02-28T20:00:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1629280130441860", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Un aggiornamento sulla squadra di ministri e sul grande lavoro che stiamo facendo! COLLEGATEVI!", "created_time": "2018-02-28T18:37:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1629127450457128", "message": "Il 2 marzo a Roma sar\u00e0 un giorno storico e saremo in tanti. \nNon vorrai mancare proprio tu! \nVieni con noi a Piazza del Popolo!", "created_time": "2018-02-28T17:00:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1629143013788905", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "La mia intervista di oggi a Tagad\u00e0 assieme ai candidati ministri Pasquale Tridico e Alessandra Pesce!", "created_time": "2018-02-28T16:25:59+0000"}, {"id": "522391027797448_1628959183807288", "story": "Luigi Di Maio added 20 new photos.", "message": "20 punti del programma per la qualit\u00e0 della vita degli italiani", "created_time": "2018-02-28T13:04:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1628871917149348", "message": "Berlusconi dice di non conoscere i nostri candidati ministri, lui conosce solo i suoi che sono gli stessi di 20 anni fa: Brunetta, Gasparri, La Russa, gente del calibro di Giggino 'a purpetta. I nostri sono eccellenze italiane. Per esempio la medaglia d'oro olimpica Domenico Fioravanti sar\u00e0 il nostro candidato ministro dello Sport, altro che serie C! Sono tutti uomini e donne di grande competenza che sono sempre stati tenuti fuori dalle stanze dei bottoni (e quanti ce ne sono cos\u00ec in Italia!) proprio da gente come Berlusconi che anzich\u00e9 mettere le persone giuste al posto giusto ha sempre pensato alla spartizione delle poltrone per placare la famelicit\u00e0 dei suoi. La proposta di Brunetta come ministro dell'economia \u00e8 l'esempio perfetto di una politica vecchia che vuole solo piazzare i suoi uomini. In un ministero, in una partecipata o all'Isola dei Famosi \u00e8 la stessa cosa.\n\nDomani al salone delle Fontane all\u2019Eur presenteremo la nostra squadra di ministri che proporremo al Presidente della Repubblica se avremo la maggioranza o se saremo chiamati a comporre un governo. Avevamo promesso che l\u2019avremmo presentata ai cittadini prima del voto e lo abbiamo fatto. E\u2019 una questione di trasparenza nei confronti degli elettori, che hanno il diritto di non votare a scatola chiusa, ed \u00e8 la prova che facciamo sul serio e siamo pronti a governare. E\u2019 una squadra di uomini e donne di eccellenza di cui vado fiero, patrimonio del Paese ed espressione dell\u2019Italia migliore, che avr\u00e0 la possibilit\u00e0 in prima persona di cambiare il Paese. Sono persone che hanno una grande testa, ma che metteranno il cuore in tutto quello che fanno. C'era chi chiedeva lacrime e sangue agli italiani per far quadrare i conti. Noi daremo il sangue per cambiare l'Italia.\n\nPartecipa. Scegli. Cambia!", "created_time": "2018-02-28T11:37:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1628807370489136", "message": "Buone notizie da Torino e dalla nostra Chiara Appendino", "created_time": "2018-02-28T10:45:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1628805727155967", "message": "Il MoVimento 5 Stelle lancia una nuova iniziativa estendendo in nuove Regioni il progetto \u201cFacciamo Scuola\u201d, gi\u00e0 adottato con successo in Basilicata e avviato in Puglia nei giorni scorsi. Ecco come funziona.", "created_time": "2018-02-28T10:12:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1628336500536223", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "ECCO I PRIMI CANDIDATI MINISTRI!\n\nPoco fa  in diretta Tv a Di Martedi ho presentato i primi quattro candidati ministri. Questa \u00e8 una proposta di governo alla luce del sole! Condividete!", "created_time": "2018-02-27T22:40:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1628021150567758", "message": "VI ASPETTIAMO TUTTI IN PIAZZA DEL POPOLO A ROMA IL 2 MARZO!\n\nSta per concludersi un percorso meraviglioso iniziato assieme a tutti voi quattro mesi fa e che ci ha permesso di restare uniti in tutte le regioni d\u2019Italia. Migliaia di cittadini ci hanno sostenuto, incoraggiato, applaudito di persona nei teatri e nelle piazze italiane. Altri ci hanno seguito in diretta streaming su Facebook e Instagram, hanno partecipato donando e diventando ambasciatori. \n\nOra siamo giunti all\u2019ultima tappa, quella che precede la possibilit\u00e0 di cambiare l\u2019Italia e garantire a tutti un futuro migliore. Se siete pronti a condividere insieme questa grande esperienza, vi aspettiamo tutti in piazza del Popolo a Roma il 2 Marzo. Partecipa, scegli, cambia!", "created_time": "2018-02-27T17:26:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1627864470583426", "message": "Se vogliamo intervenire seriamente dobbiamo avere il coraggio di adottare misure forti. \nAvanti cos\u00ec, Virginia Raggi", "created_time": "2018-02-27T15:00:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1627794753923731", "message": "LA TERRA DEI FUOCHI UNA FAKE NEWS? FATE SCHIFO! \n\nUna cosa che non sopporto \u00e8 quando gli eroi diventano veri e propri diavoli solo perch\u00e9 sostengono il progetto e gli ideali del MoVimento 5 Stelle. Su questo i media italiani stanno dando il peggio di s\u00e9.\n\nGuardate cosa hanno scritto sul Generale Sergio Costa. Per screditarlo sono arrivati a dire che la Terra dei Fuochi \u00e8 una Fake News! Vi rendete conto?\n\nNel video il mio sfogo ieri sera dal palco di Palermo.", "created_time": "2018-02-27T14:20:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1627642593938947", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-27T09:04:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1627166797319860", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In prima serata su Rete 4! \n\nEcco il video della mia intervista a \u201cDalla vostra parte\u201d con Maurizio Belpietro.", "created_time": "2018-02-26T21:30:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1627162160653657", "message": "IN SICILIA COME A CASA, GRAZIE PALERMO! \n\nDopo i 3 mesi della campagna elettorale al fianco di Giancarlo Cancelleri, tornare in Sicilia mi fa sempre un piacere enorme. E chiudere qui prima della tappa finale a Roma \u00e8 stato meraviglioso!", "created_time": "2018-02-26T21:15:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1626971307339409", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "\u00c8 LA VOLATA FINALE! Eccoci in diretta da Palermo!", "created_time": "2018-02-26T18:32:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1626713487365191", "message": "Sono gli ultimi cinque giorni di campagna, la volata finale verso le elezioni politiche. \n\nSembra ieri quando iniziammo il Rally in Lombardia e ora siamo alle battute finali. Abbiamo potuto fare tutto questo grazie al vostro sostegno e oggi vi chiedo di aiutarci ancora con una donazione per finanziare gli eventi finali!", "created_time": "2018-02-26T13:45:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1626707424032464", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-26T13:15:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1626682170701656", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Oggi inizia l'ultima settimana di campagna elettorale. Sembra ieri quando iniziammo il Rally in Lombardia e ora siamo alle battute finali. Abbiamo potuto fare tutto questo grazie al tuo sostegno e ti chiedo di aiutarci ancora con una donazione per finanziare gli eventi finali di cui ora ti parler\u00f2. DONA QUI: https://dona.ilblogdellestelle.it", "created_time": "2018-02-26T12:41:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1626627570707116", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Squadra di governo e programma del MoVimento 5 Stelle. Ne ho parlato questa mattina a Coffee Break. \nEcco l\u2019intervista!", "created_time": "2018-02-26T11:45:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1626587087377831", "message": "Stanotte a Roma hanno avuto un riparo dal freddo anche i senzatetto con animali che inizialmente avevano rifiutato l'assistenza dell'Amministrazione Capitolina per non separarsi dai loro amici a quattro zampe.\nGrazie Pinuccia Montanari", "created_time": "2018-02-26T10:50:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1625857090784164", "message": "Si torna in Sicilia! Ci vediamo stasera a Palermo! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-26T10:00:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1626523140717559", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "La mia intervista di oggi a Mattino 5!", "created_time": "2018-02-26T09:43:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1625858667450673", "message": "Chi ha voluto la Legge Fornero e adesso promette di abolirla non merita il vostro voto. ll MoVimento 5 Stelle ha nel suo programma il superamento della riforma Fornero sulle pensioni ed \u00e8 l\u2019unica forza politica che ha la credibilit\u00e0 di realizzarlo.", "created_time": "2018-02-26T08:00:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1626020467434493", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "La mia intervista poco fa \u201cNon \u00e8 l\u2019arena\u201d. Collegatevi per rivederla!", "created_time": "2018-02-25T21:33:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1625710430798830", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Con Alessandro Di Battista su Rai 3! \n\nCollegatevi per rivedere l\u2019intervista a \u201cMezz\u2019ora in pi\u00f9\u201d di oggi pomeriggio!", "created_time": "2018-02-25T16:33:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1625485464154660", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Tra poco in diretta dall'Annunziata. Ora una sorpresa!", "created_time": "2018-02-25T13:13:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1625382247498315", "message": "Ieri dal palco di Caserta ho lanciato la terza convergenza programmatica alle altre forze politiche: si tratta del \u201ccontratto aiuta famiglie\u201d per introdurre dalla prossima legislatura il welfare per le famiglie con aiuti economici fino al terzo figlio per baby sitter, asili nido, assegno per l\u2019istruzione del figlio e accesso preferenziale ai servizi della pubblica amministrazione. \nLo ripeto ancora: partiti, ci state?", "created_time": "2018-02-25T12:45:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1625241037512436", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Buona domenica da Afragola \ud83c\udfc1. Collegatevi e condividete!", "created_time": "2018-02-25T10:00:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1624757234227483", "message": "In viaggio verso la penultima tappa del Rally \ud83c\udfc1\ud83d\udcaa\ud83c\udffb", "created_time": "2018-02-24T21:42:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1624708327565707", "message": "Sono gi\u00e0 sul pulmino verso la Campania. Come sapete domani mattina alle 10.30 il Rally far\u00e0 tappa ad Afragola (Napoli) perci\u00f2 ci siamo rimessi subito in viaggio.\n\nOrmai mancano pochi giorni per chiudere questa esperienza che mi ha portato in giro per l\u2019Italia intera e mi ha fatto incontrare centinaia e centinaia di cittadini. La stanchezza inizia a farsi sentire, ma sono decisamente felice e orgoglioso per quello che abbiamo fatto fino ad adesso. Conservo ricordi per ogni singola tappa, come quella che si \u00e8 appena conclusa a Bari. \n\nGrazie di cuore per ogni singolo abbraccio, pacca sulla spalla, parola di supporto o gesto d\u2019affetto. L\u2019onda sta montando e voi ne siete la prova pi\u00f9 evidente. Avanti cos\u00ec fino al 4 marzo!", "created_time": "2018-02-24T20:58:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1624656484237558", "message": "Antonio Tasso si \u00e8 potuto candidare con il Movimento 5 Stelle perch\u00e9 il suo certificato penale \u00e8 pulito, non ha carichi pendenti e il suo 335 risulta nullo.\nPertanto risultava candidabile. \nPeccato che dieci anni fa Tasso sia stato coinvolto in un processo, perch\u00e9 avrebbe masterizzato dei Cd-Rom. Il processo \u00e8 arrivato solo alla condanna in primo grado e poi \u00e8 andato in prescrizione. Tasso ha accettato la prescrizione prima che esistesse il codice etico del Movimento e prima che esistesse il Movimento stesso. \nResta il fatto che non ci ha informati di questo episodio. \nPer questa ragione \u00e8 stato segnalato al collegio dei probiviri a cui ho proposto l'espulsione.", "created_time": "2018-02-24T20:11:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1624520194251187", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Siamo alla volata finale! In diretta ora da Bari!", "created_time": "2018-02-24T18:11:38+0000"}, {"id": "522391027797448_1624240314279175", "message": "L\u2019inchiesta giornalistica di Fanpage.it ha svelato un sistema noto a tutti che finalmente viene fissato in video. Smaltimento di fanghi industriali, bandi di gara che vanno deserti, la politica che controlla i bandi e poi affida i lavori agli amici degli amici. \n\nMazzette su mazzette, milioni di euro rubati alla collettivit\u00e0. Il quadro che \u00e8 emerso in questi giorni \u00e8 devastante: un\u2019ampia e profonda corruzione che lega insieme tutti i partiti politici che gestiscono la cosa pubblica. Da destra e sinistra, quando c\u2019\u00e8 da mangiare e affamare i cittadini la grande colazione funziona sempre!", "created_time": "2018-02-24T15:02:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1624137804289426", "message": "Vogliamo rassicurare i militari: il MoVimento 5 Stelle non ha nessuna intenzione di tagliare gli stipendi delle Forze Armate, di questa cosa nel nostro programma non c\u2019\u00e8 traccia. \nSi tratta di una fake news bella e buona!", "created_time": "2018-02-24T11:35:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1624146787621861", "message": "Ieri sera dal palco di Caserta ho lanciato la terza convergenza programmatica alle altre forze politiche: si tratta del \u201ccontratto aiuta famiglie\u201d per introdurre dalla prossima legislatura il welfare per le famiglie con aiuti economici fino al terzo figlio per baby sitter, asili nido, assegno per l\u2019istruzione del figlio e accesso preferenziale ai servizi della pubblica amministrazione. \n\n\u00c8 un modello che si ispira a quello della Francia, dove lo Stato aiuta concretamente le famiglie e i risultati si vedono: il tasso di natalit\u00e0 francese \u00e8 tra i pi\u00f9 alti d\u2019Europa, mentre noi abbiamo il pi\u00f9 basso. Questo perch\u00e8 in Italia, a causa del precariato, \u00e8 difficile mettere su famiglia e anche quando si mette al mondo un figlio, di fatto non si \u00e8 supportati. \n\nInvertire questa tendenza si pu\u00f2, se lo fa la Francia possiamo farlo anche noi\nPartiti, ci state? #ConvergiSullaFamiglia", "created_time": "2018-02-24T11:32:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1624122970957576", "message": "Il 2 marzo a partire dalle 17.30 ci troveremo tutti insieme in piazza del Popolo per festeggiare insieme la chiusura della campagna elettorale. \u00c8 importante esserci tutti, organizzatevi come volete, ma siateci! \n\nSar\u00e0 un giorno memorabile che racconterete ai vostri figli e nipoti! \ud83d\udcaa", "created_time": "2018-02-24T10:59:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1623714750998398", "message": "Il petrolio italiano \u00e8 il Made in Italy. Se il Made in Italy fosse un brand, sarebbe il terzo al mondo: il nostro turismo, i beni culturali, le eccellenze agroalimentari meritano una classe politica che abbia la volont\u00e0 di valorizzarli e proteggerli.", "created_time": "2018-02-24T08:01:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1623605204342686", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Questa sera sono stato ospite a SkyTg24. Rivedete l\u2019intervista!", "created_time": "2018-02-23T22:14:42+0000"}, {"id": "522391027797448_1623381991031674", "message": "Stasera dopo l\u2019evento a Caserta, doppia diretta tv. Non ci facciamo mancare niente! \ud83d\ude03\nA pi\u00f9 tardi! \ud83d\udcaa", "created_time": "2018-02-23T18:40:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1623354871034386", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Caserta! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-23T18:33:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1623360601033813", "message": "Questa \u00e8 la fila di gente che sta aspettando di entrare al Teatro Comunale di Caserta per l\u2019evento di stasera. Spero riusciate a entrare tutti, ci stiamo organizzando! \nCi vediamo fra poco! \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa", "created_time": "2018-02-23T18:09:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1623258517710688", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "UN GOVERNO DI CAMBIAMENTO PER L\u2019ITALIA. QUI FACCIAMO SUL SERIO!\n\nCollegatevi!", "created_time": "2018-02-23T16:24:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1623228024380404", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-23T15:36:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1623048361065037", "message": "Ciao a tutti! \n\nManca ormai pochissimo al 2 marzo, giorno in cui ci vedremo tutti a Roma, in piazza del Popolo a partire dalle 17.30, per chiudere insieme questa straordinaria campagna elettorale. Sar\u00e0 un evento molto importante. Ci saremo io, Beppe Grillo, Alessandro Di Battista, Virginia Raggi, Roberta Lombardi e tutti i portavoce e i candidati del MoVimento 5 Stelle.\n\nPer rendere questa serata davvero indimenticabile abbiamo bisogno dell\u2019aiuto di tutti quanti voi. Pertanto oggi lanciamo una nuova iniziativa: potete diventare \u201cambasciatori a 5 stelle\u201d ed essere protagonisti della serata!\n\nIn che modo? \u00c8 semplicissimo! Iscrivetevi su https://partecipa.ilblogdellestelle.it e seguite queste semplici indicazioni: \n\n1) Crea la tua pagina personalizzata con il tuo nome e la tua foto per aiutarci a raccogliere fondi;\n\n2) Condividi la tua pagina, invita i tuoi amici e aiutaci a raccogliere quante pi\u00f9 donazioni possibili;\n\nI 6 ambasciatori pi\u00f9 bravi, insieme ai 4 fortunati che verranno sorteggiati tra i donatori, avranno la possibilit\u00e0 di salire sul palco il 2 marzo. Per i donatori ci saranno in palio tanti gadget ufficiali della campagna elettorale.\n\nForza non perdere tempo, diventa un \"Ambasciatore a 5 Stelle\" Ti aspettiamo il 2 Marzo a Roma! \nPartecipa. Scegli. CAMBIA!", "created_time": "2018-02-23T12:39:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1622141034489103", "message": "Meno male che l'hanno chiamata \u201cBuona Scuola\u201d. La riforma di Renzi ha minato le fondamenta democratiche e formative della scuola, trasformandola in un\u2019azienda e asservendola a logiche competitive e di profitto. Nella nostra idea, la scuola ha bisogno di mettere fine al precariato degli insegnanti e di investimenti nell'edilizia. I ragazzi hanno diritto a insegnanti che garantiscano continuit\u00e0 didattica e a classi confortevoli in cui apprendere, non in classi pollaio in cui sono stipati in 30 alunni.", "created_time": "2018-02-23T08:00:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1622472537789286", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Poco fa sono stato ospite a Quinta Colonna, su Rete 4. Collegatevi per rivedere l\u2019intervista!", "created_time": "2018-02-22T22:22:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1622199264483280", "message": "Ho sottoscritto con orgoglio la campagna \u201cCandidati Trasparenti\u201d di Riparte il futuro. La trasparenza \u00e8 la pietra miliare della democrazia e di un\u2019economia sana necessaria per la crescita del Paese, e soprattutto \u00e8 tra i valori fondamentali del MoVimento 5 Stelle, che da sempre si batte contro la corruzione e le mafie.\n\nNel 2007 eravamo in piazza per il V-day a raccogliere firme per chiedere una legge che impedisse di candidare i condannati. Di fronte al muro di gomma dei partiti non abbiamo aspettato una legge e dal 2009, da quando siamo nati ed entrati nelle istituzioni, per tutti i nostri candidati chiediamo il certificato dei carichi pendenti proprio per verificare che la loro fedina penale sia pulita. \n\nNel 2013 siamo entrati per la prima volta in Parlamento e tanti di noi hanno sottoscritto la campagna dei \u201cBraccialetti bianchi\u201d promossa da Riparte il Futuro.  Insieme a loro abbiamo combattuto e vinto importantissime battaglie per approvare la legge sugli ecoreati e quella sul whistleblowing.\n\nForti delle nostre azioni e facendo tesoro delle battaglie in questa prima legislatura, abbiamo varato un Codice Etico inderogabile per tutti gli eletti e candidati del MoVimento 5 Stelle. Un Codice Etico ancora pi\u00f9 restrittivo e improntato alla massima trasparenza. Oltre alla fedina penale, vanno dichiarati i possibili conflitti d\u2019interessi. Candidati ed eletti devono necessariamente \u201cmantenere comportamenti eticamente ineccepibili, anche a prescindere dalla rilevanza penale degli stessi\u201d. Proprio come prevede la nostra Costituzione. \n\nPer questo leggere che Riparte il Futuro nel lanciare la campagna \u201cCandidati Trasparenti\u201d ha ripreso tutte le nostre proposte, ci rende orgogliosi. Orgogliosi e consapevoli che stiamo combattendo la giusta battaglia culturale per cambiare in meglio l\u2019Italia.", "created_time": "2018-02-22T16:50:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1621950751174798", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "HO UN APPELLO IMPORTANTE. COLLEGATEVI! \n\nMancano 10 giorni al voto e 8 al silenzio elettorale. Sto per proporre la seconda convergenza di governo del MoVimento 5 Stelle. Condividete al massimo questo video: devono vederlo tutti!", "created_time": "2018-02-22T12:11:47+0000"}, {"id": "522391027797448_1621877301182143", "message": "\u201cVoter\u00f2 MoVimento 5 Stelle e il motivo \u00e8 semplice: penso che siano gli unici in grado di fermare la corruzione e far partire il cambiamento del Paese. Con il gioco di squadra ci riusciranno. Io nel mio piccolo spero di poter contribuire e ognuno di noi ha la possibilit\u00e0 di partecipare e scegliere il cambiamento. E' ora di partire in contropiede!\u201d\ndi Claudio Gentile", "created_time": "2018-02-22T11:05:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1621336554569551", "message": "Ecco il video della mia intervista al Tg5", "created_time": "2018-02-21T20:45:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1621186054584601", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "MANCANO 11 GIORNI AL 4 MARZO: HO UN MESSAGGIO MOLTO IMPORTANTE PER TUTTI VOI. \nCOLLEGATEVI!\n\nMancano 11 giorni al 4 marzo, il giorno in cui si decider\u00e0 il futuro del nostro Paese. Tutto il MoVimento 5 Stelle sta affrontando questa campagna elettorale con entusiasmo e seriet\u00e0. I nostri candidati, le nostre super competenze, sono nel territorio a raccontare il programma ai cittadini. Alessandro Di Battista sta girando l'Italia con un camper, io sto facendo un Rally da due mesi con un pullmino. Tutte le nostre energie le stiamo spendendo per questo e lo possiamo fare grazie al sostegno dei liberi cittadini che ci hanno donato quasi 700.000 euro. (Se volete potete contribuire qui: https://dona.ilblogdellestelle.it)\n\nLa prossima settimana conoscerete la squadra di governo che proporremo al Presidente Mattarella, saremo gli unici a presentarla prima del voto e finalmente potrete scegliere le persone che andranno a governare il Paese. Sono entusiasta della squadra che stiamo costruendo e delle persone che stanno dando la loro disponibilit\u00e0: sono un patrimonio di tutta l'Italia!", "created_time": "2018-02-21T17:18:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1621152461254627", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-21T16:40:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1621009594602247", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-21T13:50:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1620837071286166", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-21T11:35:49+0000"}, {"id": "522391027797448_1620850584618148", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Intervista con Pif!\n\nQualche settimana fa Pif \u00e8 venuto a trovarmi alla sede del comitato elettorale qui a Roma e poi ci ha seguito anche per un paio di tappe del Rally mentre ci trovavamo in Sicilia. Ne \u00e8 venuta fuori una bella chiacchierata che vi ripropongo qui.", "created_time": "2018-02-21T10:45:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1620834687953071", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "message": "Messaggio importante per tutti gli italiani residenti all\u2019estero!", "created_time": "2018-02-21T10:14:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1620319661337907", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-02-20T20:14:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1620009838035556", "message": "Finch\u00e9 avremo al governo partiti che prendono i soldi da chi specula e fa business sull\u2019immigrazione, questo problema non lo risolveremo mai!", "created_time": "2018-02-20T17:34:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1620143061355567", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Ho appena finito di vedere la terza puntata dell'inchiesta di Fanpage.it\nAllucinante! Vi racconto ci\u00f2 che provo! Collegatevi alla diretta!", "created_time": "2018-02-20T16:49:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1619763128060227", "message": "\u201cQuesto Paese deve rialzare la testa. Io sono stanco di sentire il popolo italiano paragonato a Berlusconi. Ci sono milioni di cittadini che per anni hanno dovuto subire i suoi comportamenti disdicevoli e l\u2019onta di essere accostati a lui. Dobbiamo far sapere al mondo che in Italia la musica \u00e8 cambiata, che il popolo italiano non vuole pi\u00f9 saperne di chi ha finanziato e quindi sostenuto l\u2019associazione a delinquere che ha ucciso Falcone e Borsellino.\u201d\ndi Alessandro Di Battista", "created_time": "2018-02-20T09:30:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1618951234808083", "story": "Luigi Di Maio shared a link.", "created_time": "2018-02-19T19:05:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1619093841460489", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Eccoci a Cagliari! Aj\u00f2 collegatevi! \ud83d\ude03", "created_time": "2018-02-19T18:33:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1619062451463628", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "Un\u2019Ichnusa al Poetto di Cagliari prima di iniziare. \ud83c\udf7a\ud83d\ude09\nCi vediamo fra poco alla Fiera!", "created_time": "2018-02-19T17:31:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1618995258137014", "message": "De Luca si dimetta e Renzi e Gentiloni prendano subito le distanze!", "created_time": "2018-02-19T16:40:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1618764938160046", "message": "Dal blog delle stelle il post di Pasqua Patty L'Abbate Candidata M5S Senato specializzata in economia dell\u2019ambiente e con un dottorato di ricerca in economia e gestione delle risorse naturali. Si occupa di ciclo di vita dei prodotti, di contabilit\u00e0 ambientale e di impronta ecologica. Vanta una serie di pubblicazioni scientifiche nel settore della sostenibilit\u00e0 ambientale, eco innovazione ed economia circolare. Si candida con il MoVimento 5 Stelle nel collegio uninominale Puglia 04 per il Senato della Repubblica.", "created_time": "2018-02-19T12:40:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1618670124836194", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-19T10:04:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1618587308177809", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-19T08:23:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1618043491565524", "message": "Ci vediamo domani sera a Cagliari! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-18T19:00:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1617970031572870", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Poco fa sono stato ospite di Barbara D\u2019Urso a Domenica Live. Collegatevi alla diretta per vedere l\u2019intervista!", "created_time": "2018-02-18T18:10:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1617947108241829", "story": "Luigi Di Maio shared a live video.", "created_time": "2018-02-18T17:41:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1617798884923318", "message": "VI CHIEDO DI CONDIVIDERE AL MASSIMO QUESTO VIDEO! Ogni italiano deve vederlo perch\u00e8 quello che \u00e8 successo al comizio Pd per la candidatura di Piero De Luca \u00e8 una bruttissima pagina per la democrazia italiana. La giornalista di Fanpage.it Gaia Bozza \u00e8 stata presa a schiaffi, spintonata e insultata mentre cercava di porre alcune domande a Roberto De Luca, appena dimessosi da assessore al Bilancio del Comune di Salerno, in seguito all'inchiesta \"Bloody Money\" di Fanpage.it, il tutto alla presenza del Governatore Vincenzo De Luca. \n\nSono nati comunisti e stanno morendo squadristi. Intimidazioni di questo tipo a giornalisti che indagano su fatti di corruzione legati alla camorra sono assolutamente intollerabili. Qui o si sta dalla parte dell'onest\u00e0 e dell'informazione o si sta dalla parte della corruzione e dell'omert\u00e0. Noi la nostra scelta l'abbiamo fatta e a giudicare da queste immagini anche il Pd. E' vergognoso che il segretario del Pd e il Presidente del Consiglio non abbiano preso posizione su questa vicenda ignobile. Ma con l'omert\u00e0 e con gli schiaffi alle giornaliste non cambieremo mai questo Paese. \n\nMassima solidariet\u00e0 a Gaia e a tutta la redazione di Fanpage. Non abbiate paura di andare contro i potenti perch\u00e8 i cittadini liberi e onesti sono con voi. Il Paese ha bisogno di inchieste giornalistiche come quella che state portando avanti e che ha attivato le indagini della magistratura per corruzione e tangenti. \n\nPs: aspetto la querela di De Luca (se mai arriver\u00e0 visto che oggi si \u00e8 dimesso), ma soprattutto aspetto una dura presa di posizione da parte di Renzi e Gentiloni contro l'aggressione Pd alla giornalista di Fanpage", "created_time": "2018-02-18T15:40:05+0000"}, {"id": "522391027797448_1617022045001002", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "A pi\u00f9 tardi!", "created_time": "2018-02-18T11:00:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1617487628287777", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "Tutti devono sapere cosa sta succedendo in questi giorni. Diffondete il pi\u00f9 possibile!", "created_time": "2018-02-18T10:06:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1616941781675695", "message": "E anche nella nostra Torino la serata per la #volatafinale \u00e8 stata indimenticabile.\n\nUn grazie Chiara e a tutti i torinesi!", "created_time": "2018-02-17T22:55:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1615871228449417", "message": "Domani il Rally far\u00e0 una veloce tappa a Milano\ud83c\udfc1. Alle 17.50 infatti sar\u00f2 ospite di Barbara d\u2019Urso a Domenica Live. \nCi sarete? Vi aspetto!", "created_time": "2018-02-17T21:00:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1616762728360267", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Da Torino per una serata speciale assieme a Chiara Appendino. Collegatevi!", "created_time": "2018-02-17T20:05:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1616455768390963", "message": "Nulla da aggiungere.", "created_time": "2018-02-17T14:29:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1616345121735361", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Oggi vi parler\u00f2 di una cosa che mi riguarda personalmente. Siamo in diretta da Genova \ud83c\udfc1, collegatevi e condividete!", "created_time": "2018-02-17T13:31:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1616219335081273", "message": "\u201cIn Campania c\u2019\u00e8 una forza politica di persone oneste, che fa capo esclusivamente al Movimento 5 Stelle, e due sistemi di potere. L\u2019uno \u00e8 riconducibile alla dinasty dei Cesaro, l\u2019altro alla famiglia del governatore Vincenzo De Luca. Un potere sul quale convergono quasi tutte forze politiche.\u201d\ndi MoVimento 5 Stelle Campania", "created_time": "2018-02-17T11:30:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1616212695081937", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-02-17T10:09:14+0000"}, {"id": "522391027797448_1616137638422776", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-17T08:14:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1615515101818363", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Livorno \ud83c\udfc1. Stasera ho qualche sorpresa per voi. Collegatevi!", "created_time": "2018-02-16T18:21:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1615222291847644", "message": "Ci vediamo questa sera a Livorno! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-16T12:40:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1615189141850959", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Chi ha mentito a me e agli elettori non la passer\u00e0 liscia. Collegatevi!", "created_time": "2018-02-16T11:49:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1614697658566774", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-15T22:47:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1614449658591574", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Il Rally\ud83c\udfc1 fa tappa a Rimini! Collegatevi e condividete!", "created_time": "2018-02-15T18:30:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1614394888597051", "message": "Poco fa ero in diretta su Instagram con Alessandro Di Battista per commentare gli ultimi avvenimenti e scambiarci un saluto dai due rispettivi tour. Io in questo momento mi trovo sulla strada per Rimini dove stasera ci sar\u00e0 la seconda tappa della volata finale del Rally (ore 19 Palacongressi di Bellaria Igea Marina), mentre Alessandro \u00e8 nelle Marche, dove stasera far\u00e0 un comizio a Recanati, in Piazza Leopardi. \n\nAssieme, seppur in posti diversi, stiamo incontrando tantissime persone che ci invitano a non mollare e ci fanno sentire tutto il loro calore. \u00c8 davvero fantastico.\n\nNon dimenticate di seguirmi anche su Instagram, nei prossimi giorni avr\u00f2 tanti aggiornamenti da darvi: https://www.instagram.com/luigi.di.maio\n\nA pi\u00f9 tardi!", "created_time": "2018-02-15T16:56:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1614221585281048", "message": "In questi giorni tv e giornali hanno parlato molto di rimborsi, tirando fuori una faccenda che hanno chiamato \"Rimborsopoli\". Nessuno, per\u00f2, vi ha raccontato veramente cos'\u00e8 rimborsopoli e chi sono quelli che questi \"rimborsi\" se li sono intascati veramente, senza lasciarne traccia: dal 1994 al 2015 i partiti come Forza Italia di Silvio Berlusconi e il Pd di Matteo \"Boomerang\" Renzi, hanno preso dalle tasche degli italiani 1,75 miliardi di euro. Che fine hanno fatto questi soldi?", "created_time": "2018-02-15T16:30:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1614219315281275", "message": "Terza puntata del viaggio per l\u2019Italia alla scoperta degli \u201cimpresentabili\u201d che i partiti hanno candidato alle elezioni politiche del prossimo 4 marzo. Condannati, imputati, indagati, campioni di salto della poltrona e da un partito all'altra, parenti famosi e personaggi imbarazzanti. Oggi tocca a: Marche, Abruzzo, Umbria e Lazio.\nPerch\u00e9 votare secondo coscienza \u00e8 il minimo, ma votare informati \u00e8 un dovere.", "created_time": "2018-02-15T15:30:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1614215168615023", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "COLLEGATEVI! \u00c8 una diretta importantissima! Sto per proporre la prima convergenza di governo del MoVimento 5 Stelle: quella sul dimezzamento degli stipendi dei parlamentari. Condividete al massimo questo video: devono vederlo tutti gli italiani!", "created_time": "2018-02-15T13:48:53+0000"}, {"id": "522391027797448_1614110838625456", "message": "Abbiamo dimostrato ai cittadini di aver donato 23 milioni di euro - certificati dal Ministero - alle piccole e medie imprese, che siamo gli unici che rinunciano veramente al vitalizio! Io chiedo solo una cosa agli altri partiti, fate come noi, copiateci!\n\nEcco la mia intervista di ieri sera con Enrico Mentana a Bersaglio Mobile", "created_time": "2018-02-15T12:56:33+0000"}, {"id": "522391027797448_1614059215297285", "message": "Ci vediamo questa sera a Rimini! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-15T11:15:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1611803395522867", "message": "Esistono due idee di Paese.\n\nDove le banche sono al servizio delle famiglie, delle imprese - e tutelano il risparmio. Non sfruttano i cittadini e i loro sacrifici di una vita per arricchire i soliti noti.\n\nDove le piccole imprese sono sostenute, dove lo Stato aiuta gli artigiani e i commercianti. Non dove sono costrette a chiudere, strozzate da un fisco iniquo, nell\u2019indifferenza di chi governa.\n\nDove la dignit\u00e0 \u00e8 garantita, la qualit\u00e0 delle vita migliore, dove nessuno resta indietro. Non dove la povert\u00e0 aumenta giorno dopo giorno, in cui ci si sente poveri ancor prima di esserlo.\n\nCi sono due idee di paese. Il 4 marzo abbiamo una possibilit\u00e0.\n\nPartecipa\nScegli\nCambia", "created_time": "2018-02-15T08:00:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1613524342017439", "message": "Renzi \u00e8 il capo dei boomerang: sequestrato il conto di Vattuone, capolista Pd al Senato in Liguria:gli vengono contestate spese non istituzionali per circa 7000\u20ac\nNon \u00e8 che dona poco, secondo l'accusa pare che si metta proprio in tasca i soldi dei cittadini\nSpero si ritiri subito!", "created_time": "2018-02-14T21:06:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1613444228692117", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Chieti prima tappa della volata finale del Rally. Collegatevi!", "created_time": "2018-02-14T20:04:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1613424245360782", "message": "In questi giorni molto \u00e8 stato detto e scritto sulle restituzioni al fondo del Microcredito. Oggi voglio fare definitivamente chiarezza su ci\u00f2 che \u00e8 stato, ci\u00f2 che \u00e8 e ci\u00f2 che sar\u00e0.\n\nVi chiedo di leggere il post e condividetelo in rete con i vostri contatti, \u00e8 molto importante.", "created_time": "2018-02-14T19:20:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1613353178701222", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Un aggiornamento da Roma. Ecco i dati del MEF", "created_time": "2018-02-14T17:59:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1613219482047925", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-14T15:38:22+0000"}, {"id": "522391027797448_1613136678722872", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-14T15:00:04+0000"}, {"id": "522391027797448_1613140308722509", "message": "Avete visto ieri sera Ficarra e Picone in tv? \ud83d\udcaa\ud83d\ude02", "created_time": "2018-02-14T14:33:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1613120222057851", "message": "I soldi per la sanit\u00e0 non ci sono mai, dice la politica (la stessa che le risorse per le banche le trova sempre). Negli ultimi 6 anni la sanit\u00e0 pubblica italiana ha visto tagli per pi\u00f9 di 25 miliardi di euro rispetto al fabbisogno. Molte prestazioni che prima erano garantite oggi sono a pagamento anche a causa delle lunghe liste di attesa. In Italia circa 11 milioni di persone nel 2016 hanno rinunciato a curarsi perch\u00e9 non potevano permetterselo o per le liste d\u2019attesa troppo lunghe. Bisogna tornare a superare il 6,5% del Pil in spesa sanitaria pubblica, aumentare gli investimenti in prevenzione e sulla digitalizzazione, aumentare il Fondo non autosufficienze ed investire sul personale (pensiamo solo al caso degli infermieri: il rapporto \u00e8 di 6,1 ogni mille abitanti, contro una media UE di 8,4). \u00c8 ora di dire basta, lo Stato deve prendersi cura delle persone.", "created_time": "2018-02-14T14:02:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1612918822077991", "message": "\u201cL\u2019importante \u00e8 che parlino di queste cose perch\u00e9 capiranno che non sono rimborsi ma donazioni. E quindi noi siamo diversi anche quando doniamo, diversi da tutti, oltre!\u201d\nGrande Beppe Grillo", "created_time": "2018-02-14T10:30:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1612852595417947", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Abbiamo consegnato al Ministero le richieste di tutti i nostri candidati per avere le cifre esatte di quanto ognuno di noi ha restituito. Il totale \u00e8 di oltre 23 milioni di euro! I partiti hanno restituito zero, ma si sono pappati tutto! Collegatevi che vi racconto!", "created_time": "2018-02-14T09:02:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1611174475585759", "message": "Il prossimo 4 marzo andremo a votare. E andremo a votare per le elezioni politiche della Repubblica Italiana.\n\u00c8 molto importante andare a votare. Lo so che la politica \u00e8 stata sporcata, per\u00f2 questa \u00e8 un'occasione che ha il popolo italiano di fare delle scelte. Eleggere qualcuno e mandare a casa qualcun altro. Mi raccomando quindi. Le elezioni politiche servono a eleggere i rappresentanti del popolo italiano in Parlamento. \nCome votare? \u00c8 importante capire. A coloro che hanno gi\u00e0 compiuto 25 anni di et\u00e0 verranno consegnate due schede elettorali. Una, appunto, per eleggere i rappresentanti alla Camera e l'altra per eleggere i rappresentanti al Senato. Coloro che invece hanno meno di 25 anni voteranno soltanto per la Camera dei deputati.\nQualora foste cittadini del Lazio, della Lombardia, vi verr\u00e0 consegnata anche una terza scheda elettorale, in questo caso per eleggere i Consiglieri Regionali e il Presidente della vostra regione. \nQuello che dobbiamo ricordarci \u00e8 appunto di mettere soltanto una X sul simbolo del partito politico, della forza politica, del movimento politico che vi piace di pi\u00f9. \nNon scrivete nulla, anche se mi rendo conto che qualcuno ce l'ha la tentazione di scrivere qualcosa contro qualche politico, per\u00f2 insomma \u00e8 bene votare la forza politica che vuole mandare a casa determinati politici. Non scrivete parolacce anche se avete la tentazione, perch\u00e9 il voto sarebbe nullo.\nNon mettete pi\u00f9 di una X sulla scheda elettorale perch\u00e9 il voto verrebbe annullato. Mi raccomando, soltanto una X sul simbolo, appunto, collegato a quel nome, cos\u00ec voterete sia per il collegio uninominale e sia per il collegio plurinominale. \nOra una cosa, per\u00f2, voglio dire. Io mi rendo conto che qualcuno stia pensando, come segno di protesta, di non andare a votare. Guardate che chi non vota in realt\u00e0 vota. Chi non vota in realt\u00e0 vota, purtroppo \u00e8 cos\u00ec. Perch\u00e9 vota quei partiti politici che dei pacchetti di voti a disposizione ce li hanno fondamentalmente sempre.\nPer cui \u00e8 molto importante andare a votare. Fate le vostre scelte, leggetevi i programmi, valutate i candidati. Per\u00f2 \u00e8 molto molto importante andare a votare e mettere soltanto una X su ogni scheda elettorale.\nBuon voto a tutti.", "created_time": "2018-02-14T08:00:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1612397705463436", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-02-13T23:33:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1612271522142721", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-13T20:59:15+0000"}, {"id": "522391027797448_1612003188836221", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-13T15:42:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1611114992258374", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta dalla mia Pomigliano d\u2019Arco! Stasera si chiude la prima parte di questo intenso Rally per l\u2019Italia. Sar\u00e0 una grande serata, collegatevi e condividete!", "created_time": "2018-02-12T19:49:28+0000"}, {"id": "522391027797448_1611068692263004", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-12T18:44:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1611011955602011", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Assieme a Beppe Grillo da Torre del Greco \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-12T17:52:02+0000"}, {"id": "522391027797448_1610895248947015", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta dal centro sportivo Maddaloni di Scampia \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-12T15:41:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1610867688949771", "story": "Luigi Di Maio updated their cover photo.", "message": "+ ECCO LE ULTIME TAPPE DEL RALLY +\n\n\u00c8 arrivato il momento della volata finale! Queste sono le citt\u00e0 che attraverseremo nell\u2019ultima fase del Rally. Prendete nota e scaldate i motori! \ud83c\udfc1\n\n14 febbraio Chieti\n15 febbraio Rimini\n16 febbraio Livorno\n17 febbraio Genova e Torino\n19 febbraio Cagliari\n23 febbraio Caserta\n24 febbraio Bari\n25 febbraio Afragola\n26 febbraio Palermo\n2 marzo ROMA\n\nP.s.: Se non l\u2019aveste ancora fatto ricordate di supportare la campagna con una donazione qui: https://dona.ilblogdellestelle.it", "created_time": "2018-02-12T15:07:48+0000"}, {"id": "522391027797448_1610624245640782", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Buongiorno a tutti da Napoli! \ud83c\udfc1 Collegatevi!", "created_time": "2018-02-12T10:20:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1610611118975428", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-02-12T09:59:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1610047385698468", "message": "Sull'immigrazione la destra ci ha detto che siamo di sinistra e la sinistra ci ha detto che siamo di destra. La realt\u00e0 \u00e8 che noi vogliamo fare l'unica cosa che n\u00e9 la destra n\u00e9 la sinistra hanno mai fatto: fermare il business dell'immigrazione. L'immigrazione \u00e8 un fenomeno che non \u00e8 mai stato gestito adeguatamente, perch\u00e9 qualcuno ci ha lucrato, con l'appoggio di politici compiacenti.", "created_time": "2018-02-12T08:00:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1610048639031676", "message": "Con la giornata di domani si chiude la prima parte di questo Rally per l\u2019Italia \ud83c\udfc1. Qui di seguito tutti gli appuntamenti per chi fosse in zona e volesse raggiungermi. \n\nVi ricordo che si riparte poi mercoled\u00ec 14 febbraio a Chieti con l\u2019ultimo giro di tappe per la volata finale che si concluder\u00e0 il 2 marzo a Roma. Qui trovate tutti i dettagli: https://www.luigidimaio.it/eventi/\nIniziate a spargere la voce! \ud83d\udce3", "created_time": "2018-02-11T18:38:11+0000"}, {"id": "522391027797448_1609707832399090", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Avellino ora!\ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-11T11:53:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1609692645733942", "message": "Direzione Avellino ascoltando \u201cNon mi avete fatto niente\u201d\n\nComplimenti Fabrizio Moro e Ermal Meta!", "created_time": "2018-02-11T11:31:08+0000"}, {"id": "522391027797448_1609643692405504", "message": "Oggi sul blog la parola va alla Dott.ssa Claudia Giacchetti, specializzata in diritto amministrativo, funzionario apicale direttivo di una Agenzia Fiscale, ufficiale di polizia Giudiziaria e Tributaria e dirigente sindacale di DIRPUBBLICA. \u00c8 la nostra candidata per la Camera dei Deputati nel collegio uninominale di Roma Montesacro.", "created_time": "2018-02-11T11:10:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1609592302410643", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Buongiorno da Salerno! \ud83c\udfc1 Collegatevi!", "created_time": "2018-02-11T09:45:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1609043612465512", "message": "\u00c8 UN\u2019ONDA CHE CRESCE! \n\nChe spettacolo, Cosenza! Non c\u2019era miglior modo di chiudere il Rally in Calabria che con questa serata. Grazie di cuore a tutti coloro che hanno scelto di passare un sabato sera ad ascoltare le nostre proposte per il futuro di questo paese e a condividere questo momento con noi. \n\nDomani il Rally sar\u00e0 nella mia Campania. Primo appuntamento a Salerno (ore 10 Grandhotel) e a seguire Avellino (ore 12, Hotel de la Ville). Vi aspetto!", "created_time": "2018-02-10T21:13:12+0000"}, {"id": "522391027797448_1608960529140487", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Cosenza ADESSO! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-10T19:49:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1607785939257946", "message": "+ ECCO LE ULTIME TAPPE DEL RALLY +\n\n\u00c8 arrivato il momento della volata finale! Queste sono le citt\u00e0 che attraverseremo nell\u2019ultima fase del Rally. Prendete nota e scaldate i motori! \ud83c\udfc1\n\n14 febbraio Chieti\n15 febbraio Rimini\n16 febbraio Livorno\n17 febbraio Genova e Torino\n19 febbraio Cagliari\n23 febbraio Caserta\n24 febbraio Bari\n25 febbraio Afragola\n26 febbraio Palermo\n2 marzo ROMA\n\nP.s.: Se non l\u2019aveste ancora fatto ricordate di supportare la campagna con una donazione qui: https://dona.ilblogdellestelle.it", "created_time": "2018-02-10T18:14:09+0000"}, {"id": "522391027797448_1608819162487957", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Arrivati in Calabria! In diretta da Lamezia Terme \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-10T16:55:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1608691922500681", "message": "Dal blog delle stelle vi consiglio di leggere il post di Laura Paxia 5 Stelle, imprenditrice, esperta di comunicazione online, misurazione dei media digitali ed in generale di progetti innovativi. Ha ottenuto riconoscimenti a livello nazionale ed internazionale e siamo felici e orgogliosi che sia la nostra candidata al collegio uninominale di Catania per la Camera dei Deputati.", "created_time": "2018-02-10T16:00:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1608646045838602", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-10T14:00:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1608613252508548", "message": "Oggi i giornali hanno certificato che il MoVimento 5 Stelle ha restituito oltre 23 milioni di euro e che tutti noi portavoce abbiamo contribuito a far avviare oltre 7.000 nuove imprese grazie al fondo per il microcredito. Partiti come il Pd, che avevano il doppio dei nostri parlamentari avrebbero potuto contribuire con oltre 50 milioni di euro e far nascere oltre 15.000 imprese, invece se li sono tenuti tutti, insieme a milioni di finanziamenti pubblici e al vitalizio e all'auto blu e all'assegno di fine mandato.\n\nUn appello oggi va a tutte le sanguisughe dei partiti che sono l\u00ec da 20 anni: anzich\u00e8 continuare a rendervi ridicoli versate 145.000 euro a testa (che \u00e8 il versamento medio di un portavoce del MoVimento 5 Stelle) a questo IBAN: IT61Z0100003245348018369300. Con questi soldi i cittadini italiani potranno aprire migliaia di imprese come \u00e8 stato possibile grazie a noi.", "created_time": "2018-02-10T13:20:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1608515465851660", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Potenza \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-10T11:46:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1608452462524627", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Buongiorno! Sono a Potenza assieme a Salvatore Caiata, presidente del Potenza Calcio e nostro candidato al collegio uninominale di questa zona. Collegatevi!", "created_time": "2018-02-10T10:28:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1607835355919671", "message": "QUELLA DEL 4 MARZO SAR\u00c0 UN\u2019OCCASIONE STORICA. NON SPRECHIAMOLA! \n\nGli scenari per il post voto sono due: o il MoVimento 5 Stelle al governo o il caos. Renzi e Berlusconi hanno capito che insieme non faranno il 51% e dicono che si torner\u00e0 a votare: sono degli irresponsabili perch\u00e8 questa situazione l'hanno creata loro apposta per fare l'inciucio dopo il governo, ma ora che sanno che non riusciranno sono nel panico e non hanno nessun piano B. Hanno fatto una legge contro di noi, ma come sempre nella storia gli si sta ritorcendo contro. \n\nIo sono fiducioso, molto fiducioso. In questi ultimi 25 giorni tutto pu\u00f2 cambiare e possiamo avere la maggioranza. Il 4 marzo non possiamo lasciare il Paese nelle mani dei partiti della corruzione. Renzi doveva fare la rottamazione, alla fine ha solo rottamato la questione morale di Berlinguer. Berlusconi doveva fare la rivoluzione liberale e invece ci ha regalato Monti, Equitalia e il Regolamento di Dublino. E' ora di una svolta. Il potere \u00e8 nelle tue mani. Partecipa. Scegli. CAMBIA!", "created_time": "2018-02-10T08:40:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1608071229229417", "message": "A proposito di cultura dello sport\ndi Domenico Fioravanti", "created_time": "2018-02-10T07:30:24+0000"}, {"id": "522391027797448_1607862652583608", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "E ora in diretta da Taranto! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-09T19:15:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1607712085931998", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Lecce ora! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-09T16:11:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1607569062612967", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Eccoci a Brindisi! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-09T13:50:59+0000"}, {"id": "522391027797448_1607450512624822", "message": "PASSIONE PASSIONE PASSIONE\n\nSono le tre parole chiave del Preside della scuola che abbiamo visitato questa mattina, l\u2019ITIS Ettore Majorana di Brindisi. \n\nSi tratta di un Istituto Professionale, ma con una marcia in pi\u00f9: un esempio virtuoso di scuola innovativa. La dimostrazione pi\u00f9 evidente che un modo diverso di insegnare e apprendere \u00e8 possibile.\n\nQui \u00e8 nato il progetto del \u201cBook in Progress\u201d, si fanno lezioni in 3D con la lavagna virtuale e il modello di lezione frontale \u00e8 totalmente superato. \n\nQui ho visto insegnanti appassionati e motivati e studenti felici di imparare. Non \u00e8 un\u2019utopia, \u00e8 una buona pratica che possiamo fare diventare realt\u00e0 anche nel resto del paese.", "created_time": "2018-02-09T11:18:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1607381955965011", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Siamo a Brindisi per visitare una scuola molto particolare. Scopritela assieme a me!", "created_time": "2018-02-09T09:53:03+0000"}, {"id": "522391027797448_1606771659359374", "message": "Qualit\u00e0 della vita per cittadini e imprese significa superare finalmente strumenti obsoleti e, in alcuni casi, vessatori come gli studi di settore, il redditometro e lo spesometro. Cittadini e imprese devono essere liberi di lavorare onestamente, producendo valore e pagando il giusto.", "created_time": "2018-02-09T08:00:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1606854109351129", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Bari ora! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-08T20:27:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1606664562703417", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Andria adesso! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-08T17:13:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1606626439373896", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "RAI E MEDIASET FACCIANO INFORMAZIONE, NON PROPAGANDA!\n\nNon \u00e8 pi\u00f9 tollerabile che la campagna elettorale sia falsata e inquinata in questo modo osceno da giornali e televisioni. Cos\u00ec non \u00e8 una campagna ad armi pari!\n\nChiedo a dirigenti, direttori e giornalisti di fare un passo indietro rispetto agli ordini di scuderia dei partiti, a cui non sono tenuti a obbedire, e di mettersi a fare informazione seria e imparziale!", "created_time": "2018-02-08T16:35:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1606480762721797", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Arrivati in Puglia! In diretta ora da Foggia! \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-08T14:10:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1606355032734370", "message": "ECCO LE TAPPE FINALI DEL RALLY PER L\u2019ITALIA \ud83c\udfc1\n\nPrendete nota e passate parola!", "created_time": "2018-02-08T12:00:32+0000"}, {"id": "522391027797448_1606352252734648", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-08T11:19:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1606273382742535", "message": "Il 4 marzo non possiamo lasciare il Paese nelle mani dei partiti della corruzione. Renzi doveva fare la rottamazione, alla fine ha solo rottamato la questione morale di Berlinguer. Berlusconi doveva fare la rivoluzione liberale e invece ci ha regalato Monti, Equitalia e il Regolamento di Dublino. \u00c8 arrivata l'ora di una svolta. Il potere \u00e8 nelle tue mani. \nPartecipa. Scegli. Cambia.", "created_time": "2018-02-08T09:35:43+0000"}, {"id": "522391027797448_1605963406106866", "message": "Il rally sta per entrare nella fase finale. Mancano 25 giorni alle elezioni politiche, 25 giorni che caratterizzeranno il Paese per i prossimi 10 anni. \n\nSOSTIENI LA CAMPAGNA QUI: https://dona.ilblogdellestelle.it\n\nIo sono fiducioso, molto fiducioso. L'entusiasmo sta crescendo. Il vostro sostegno \u00e8 palpabile. In poche settimane abbiamo raccolto circa 500.000 euro per la campagna elettorale, ma abbiamo bisogno di ulteriore supporto proprio per la volata finale. \n\nOggi si riparte e in questi giorni sar\u00f2 in Puglia, Basilicata, Calabria e Campania dove si chiuder\u00e0 ufficialmente la prima parte del tour nella mia citt\u00e0 a Pomigliano d'Arco. Poi ci saranno le 12 tappe conclusive per il #Rally finale, nel video le elenco tutte. \n\nForza, \u00e8 l\u2019ora di una svolta. Il potere \u00e8 nelle tue mani. \nPartecipa. Scegli. Cambia.", "created_time": "2018-02-08T08:00:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1605799379456602", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "Passaparola!", "created_time": "2018-02-07T19:49:18+0000"}, {"id": "522391027797448_1605382979498242", "message": "\u201cI figli sono un atto di amore! Il MoVimento 5 Stelle dedica uno dei 20 punti del proprio Programma Politico alle famiglie con figli e prevede di arrivare gradualmente ad uno stanziamento di 17 miliardi di euro annui aggiuntivi per loro sotto forma di rimborsi per i costi degli asili nido, dei pannolini e di assegno di istruzione. Uno studio del 2015 afferma che l\u2019Italia \u00e8 il primo paese in Europa per voglia di fare figli, ma \u00e8 l\u2019ultimo paese per nascite.\u201d\n\nDi seguito il post completo di Emilio Carelli, giornalista, fondatore ed ex Direttore di Sky Tg24. Ha partecipato alla fondazione del Tg5 e di TgCom24. \u00c8 candidato per il MoVimento 5 Stelle alla Camera dei Deputati nel Collegio uninominale di Roma Fiumicino.", "created_time": "2018-02-07T10:01:00+0000"}, {"id": "522391027797448_1605364976166709", "message": "Avanti il prossimo!", "created_time": "2018-02-07T09:25:23+0000"}, {"id": "522391027797448_1604982409538299", "message": "Lo avete visto? Grandissimo Fiorello a Sanremo \ud83d\ude02 \nLo prendo come un augurio!", "created_time": "2018-02-06T21:28:37+0000"}, {"id": "522391027797448_1604917902878083", "message": "Il video integrale del mio intervento di questa mattina alla Link Campus University", "created_time": "2018-02-06T20:12:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1604563962913477", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "RENZI, BERLUSCONI E I LORO PARTITI SONO IN VENDITA?\n\nDalle 14.30 in diretta dal Senato la conferenza stampa sullo scandalo del finanziamento occulto ai partiti", "created_time": "2018-02-06T13:35:07+0000"}, {"id": "522391027797448_1604454596257747", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Roma il mio intervento alla Link Campus University in occasione dell\u2019incontro \u201cL\u2019Italia e la politica mondiale, proposte e risposte\u201d. Collegatevi!", "created_time": "2018-02-06T10:32:13+0000"}, {"id": "522391027797448_1604435016259705", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Roma il mio intervento alla Link Campus University in occasione dell\u2019incontro \u201cL\u2019Italia e la politica mondiale, proposte e risposte\u201d. Collegatevi!", "created_time": "2018-02-06T10:15:45+0000"}, {"id": "522391027797448_1604420269594513", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Roma il mio intervento alla Link Campus University in occasione dell\u2019incontro \u201cL\u2019Italia e la politica mondiale, proposte e risposte\u201d. Collegatevi!", "created_time": "2018-02-06T10:04:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1604411459595394", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-06T09:43:20+0000"}, {"id": "522391027797448_1604335576269649", "message": "ITALIA SMART NATION\n\nUna nazione smart \u00e8 un\u2019Italia che investe in banda ultralarga, internet delle cose, digitalizzazione della Pubblica Amministrazione, ma anche mobilit\u00e0 elettrica e formazione. Un\u2019Italia che torni a una vita di qualit\u00e0, con meno burocrazia, migliori servizi pubblici e pi\u00f9 opportunit\u00e0 di lavoro e impresa.", "created_time": "2018-02-06T08:30:58+0000"}, {"id": "522391027797448_1603984469638093", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-02-05T21:29:21+0000"}, {"id": "522391027797448_1603863192983554", "story": "Luigi Di Maio updated their profile picture.", "message": "Il 4 marzo possiamo riscrivere la storia di questo Paese. Ma per farlo c'\u00e8 bisogno dell'aiuto di tutti. Ogni piccolo contributo \u00e8 importante, ogni particolare pu\u00f2 fare la differenza. \n\nAnche per questo abbiamo creato una nuova applicazione che consente di cambiare la propria immagine di profilo su Facebook con un tema dedicato a questa nostra campagna elettorale, a questa nostra sfida contro un sistema partitico che campa sulle macerie di questo Paese. Partecipa. Scegli. Cambia.\n\nPuoi cambiare la tua immagine di profilo su Facebook con due semplici click https://www.luigidimaio.it/m5sapp/\nGrazie di cuore!", "created_time": "2018-02-05T18:31:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1603766529659887", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Ora da Olbia \ud83c\udfc1 Collegatevi!", "created_time": "2018-02-05T16:51:40+0000"}, {"id": "522391027797448_1603499239686616", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Sassari \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-05T11:40:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1603461856357021", "message": "\u201cPolemiche, ricerca dell\u2019errore, del caso sul quale scrivere titoloni utili solo ad alimentare le loro vuote invettive. Contenuti: zero. Sembra che a gran parte della stampa interessi solo gettare fumo negli occhi dei cittadini e fango sul MoVimento 5 Stelle.\u201d \ndi Alessandro Di Battista", "created_time": "2018-02-05T11:10:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1603395393030334", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Un messaggio per lo smemorato Berlusconi in diretta da Orgosolo. Dimentica che il principale responsabile della bomba sociale dell'immigrazione \u00e8 lui. RICORDIAMOGLIELO! Collegatevi!", "created_time": "2018-02-05T09:16:19+0000"}, {"id": "522391027797448_1602898103080063", "message": "Ecco le tappe di domani \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-04T20:05:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1602828229753717", "message": "Renzi anzich\u00e9 ritirarli e chiedere scusa ha deciso di difendere la sua truppa di impresentabili. Ha deciso di difendere gente come Mr fritture di pesce, gi\u00e0 condannato in appello a restituire 40.000 euro al Comune di Agropoli e imputato per omissione in atti d\u2019ufficio e sottrazione di beni alla loro destinazione: avrebbe lasciato dei beni sequestrati alla Camorra, e destinati al Comune di Agropoli, nella disponibilit\u00e0 dei vecchi proprietari. Renzi difende questa gente. Noi in quel collegio candidiamo Alessia D'Alessandro, una ragazza giovane e brillante che lavorava in Germania per il consiglio economico della CDU. Renzi difende De Luca junior che \u00e8 candidato per diritti ereditari, visto che l'unica altra sua nota di merito \u00e8 essere imputato di bancarotta fraudolenta per il crac della societ\u00e0 immobiliare \u201cIfil\u201d. Renzi difende Ferdinando Aiello , Brunello Censore e Antonio Scalzo in Calabria, rinviati a giudizio nel luglio scorso. Renzi difende Claudio Mancini (proporzionale Camera Latina), Carlo Lucherini (uninominale Senato Guidonia), Bruno Astorre , (proporzionale Senato), Claudio Moscardelli, tutti coinvolti nell\u2019inchiesta sui rimborsi e le spese di rappresentanza del gruppo alla Pisana fra il 2010 e il 2012, rinviati a giudizio lo scorso settembre. Renzi si permette di fare la morale a noi sulle amicizie di un candidato che ha preso l'impegno a rinunciare a candidatura ed elezione, lui che \u00e9 segretario di un partito che ha preso migliaia di euro da Buzzi di mafia capitale che infatti ha partecipato a una cena di finanziamento del Pd. Proprio lui, che \u00e8 segretario di un partito che in 4 anni ha ricevuto 9 milioni di euro di finanziamenti che nessuno sa da dove vengono (da gente come Buzzi?). Lui che ha spifferato a De Benedetti il decreto sulle popolari che ha permesso all'editore di Repubblica un plusvalore di 600.000 euro alla faccia dei risparmiatori sul lastrico. Lui che non ha detto una parola sui candidati impresentabili del suo vero alleato Berlusconi. Non una parola su Giggino a purpetta, ex autista del boss che ha fondato la nuova camorra organizzata, indagato per voto di scambio in riferimento alle ultime elezioni regionali e per minacce a pubblico ufficiale aggravato dalla finalit\u00e0 mafiosa: avrebbe fatto pressioni su una funzionaria del comune di Marano, che si occupava dei controlli su opere costruite dall'impresa di Aniello e Raffaele Cesaro, suoi fratelli. Ci risparmi le sue parole gonfie di retorica e ipocrisia. Ci dica quanti soldi gli ha dato Buzzi dei 9 milioni di euro arraffati dal Pd che non hanno un nome e un volto e ritiri gli impresentabili.", "created_time": "2018-02-04T18:10:55+0000"}, {"id": "522391027797448_1602775683092305", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Ci siamo! In diretta da Nuoro \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-04T17:22:01+0000"}, {"id": "522391027797448_1602568929779647", "message": "Il segretario del Pd ieri ha diffamato pubblicamente il MoVimento 5 Stelle dicendo che noi abbiamo impresentabili. Gli impresentabili e riciclati li ha messi lui nelle liste con un atto d'imperio fregandosene degli iscritti e della democrazia interna del suo partito. Gli impresentabili sono nelle liste di un un centrosinistra che ha rinnegato la lezione di Berlinguer sulla questione morale. E sono anche nelle liste del centrodestra.\nNel post trovate l\u2019elenco completo, condividetelo in rete.", "created_time": "2018-02-04T13:25:39+0000"}, {"id": "522391027797448_1602533923116481", "message": "I NOMI DEGLI IMPRESENTABILI DEI PARTITI! DIFFONDETE AL MASSIMO! \n\nTutti i giornali italiani per giorni hanno sbattuto in prima pagina tutta la vita di Emanuele Dess\u00ec, cittadino incensurato candidato al Senato con il MoVimento 5 Stelle. Ieri abbiamo parlato e abbiamo convenuto che la cosa migliore per tutelare lui e il MoVimento 5 Stelle fosse il ritiro della sua candidatura, cosa che abbiamo fatto. Il segretario del Pd ieri ha diffamato pubblicamente il MoVimento 5 Stelle dicendo che noi abbiamo impresentabili. Gli impresentabili e riciclati li ha messi lui nelle liste con un atto d'imperio fregandosene degli iscritti e della democrazia interna del suo partito. Gli impresentabili sono nelle liste di un un centrosinistra che ha rinnegato la lezione di Berlinguer sulla questione morale. E sono anche nelle liste del centrodestra. \u00c8 un affronto agli elettori candidare come capolista gente come Giggino \u2018a purpetta ed \u00e8 un insulto ai lettori vedere i giornali osservare un omertoso silenzio nei riguardi di questa gente. Oggi chiediamo a tutti i capi di partito di far rinunciare alla candidatura tutti questi impresentabili. Qui http://www.ilblogdellestelle.it/immagini/DOC-20180204-WA0040.docx \u00e8 scaricabile il modulo che va compilato con i dati del candidato, corredato di firma autenticata da pubblico ufficiale e presentato alla Corte d'appello del collegio del candidato. Basta impresentabili in Parlamento. Nel video elenco i nomi degli impresentabili dei partiti. DIFFONDETE IL PI\u00d9 POSSIBILE! Devono sparire dalle liste. Ora.", "created_time": "2018-02-04T12:31:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1602488053121068", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Il mio intervento in diretta da Carbonia \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-04T11:38:54+0000"}, {"id": "522391027797448_1602451423124731", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Ora in diretta da Carbonia \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-04T11:00:36+0000"}, {"id": "522391027797448_1602384383131435", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "message": "Questo simpaticissimo signore, 95 anni, mi ha fermato questa mattina al mercato di Sant\u2019Elia a Cagliari per dirmi che vuole dare una mano per la nostra campagna elettorale. Vi rendete conto? Che meraviglia! Entusiasmo, passione e impegno non hanno et\u00e0!\n\nP.s.: ci vediamo tra poco a Carbonia!", "created_time": "2018-02-04T09:44:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1602318909804649", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Eccoci a Cagliari\ud83c\udfc1! Questa mattina facciamo un giro al mercato di S.Elia!", "created_time": "2018-02-04T08:36:57+0000"}, {"id": "522391027797448_1601759246527282", "message": "In questi giorni tutti i giornali e i tg nazionali hanno parlato del candidato del MoVimento 5 Stelle nel Lazio Emanuele Dess\u00ec. Mentre il centrodestra in Campania candidava Luigi Cesaro, detto Giggino \u2018a Purpetta, ex autista del fondatore della nuova camorra organizzato Raffaele Cutolo, e il Pd in Sicilia candidava gli uomini di Cuffaro e Lombardo, tutta l\u2019attenzione mediatica era per Dess\u00ec. Diversamente da molti candidati dei partiti, Dess\u00ec \u00e8 incensurato, non \u00e8 indagato e vive in una casa popolare che gli \u00e8 stata regolarmente assegnata, come ha confermato lo stesso Comune di Frascati.\n\nOggi ho parlato con lui e in seguito ai tanti attacchi ricevuti ha deciso di fare un passo indietro per tutelare la sua persona e il MoVimento 5 Stelle, impegnandosi a rinunciare alla candidatura e in ogni caso all\u2019elezione alla carica di senatore.\n\nOra mi aspetto che i veri impresentabili, quelli che riempiono le liste dei partiti, facciano lo stesso. Il MoVimento 5 Stelle ha candidato persone super competenti, persone che hanno testa e cuore, una squadra di cui sono fiero e insieme alla quale cambieremo il Paese.", "created_time": "2018-02-03T17:47:29+0000"}, {"id": "522391027797448_1601695049867035", "message": "GRAZIE CALTANISSETTA E IN BOCCA AL LUPO AI NOSTRI CANDIDATI SICILIANI! \n\nPoco fa assieme a Giancarlo Cancelleri abbiamo presentato e fatto il nostro in bocca al lupo ai 28 candidati del MoVimento 5 Stelle nei collegi uninominali della Sicilia. Come vi ho spiegato in questi giorni si tratta di persone che stanno mettendo al servizio del paese le loro competenze, la loro energia e il loro impegno e che assieme a noi lavoreranno con l\u2019obiettivo di cambiare in meglio questo paese.\n\nSono gi\u00e0 in viaggio verso Palermo, da dove mi imbarcher\u00f2 per la Sardegna. Domani il Rally\ud83c\udfc1 far\u00e0 tappa a Cagliari, Carbonia e Nuoro. Luned\u00ec a Sassari e Olbia. Passate parola e raggiungeteci!", "created_time": "2018-02-03T16:33:46+0000"}, {"id": "522391027797448_1601623386540868", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Caltanissetta\ud83c\udfc1 per la presentazione dei candidati ai collegi uninominali in Sicilia. Collegatevi!", "created_time": "2018-02-03T15:16:31+0000"}, {"id": "522391027797448_1601613476541859", "story": "Luigi Di Maio shared a video.", "created_time": "2018-02-03T15:01:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1601360503233823", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Assieme a Giancarlo Cancelleri in diretta da Scicli \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-03T09:53:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1600804663289407", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Siamo ad Avola\ud83c\udfc1! Collegatevi!", "created_time": "2018-02-02T19:45:17+0000"}, {"id": "522391027797448_1600742196628987", "message": "Domani ancora in Sicilia \ud83c\udfc1\nEcco gli appuntamenti!", "created_time": "2018-02-02T18:35:35+0000"}, {"id": "522391027797448_1600674713302402", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Siracusa \ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-02T17:39:27+0000"}, {"id": "522391027797448_1600563283313545", "message": "Dal blog delle stelle vi suggerisco di leggere questo intervento della Dott.ssa Francesca Tizi, Ricercatrice di Diritto Processuale Civile del Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e candidata uninominale del MoVimento 5 Stelle in Umbria per il Senato della Repubblica nel Collegio di Perugia.", "created_time": "2018-02-02T15:50:56+0000"}, {"id": "522391027797448_1600556299980910", "message": "\u00c8 bene fare chiarezza: se in Italia si possono mettere dispositivi addosso ai lavoratori \u00e8 grazie al Jobs Act. \u00c8 incredibile che il Pd, che ha fatto la legge per mettere i transponder addosso agli esseri umani, adesso critichi Amazon.", "created_time": "2018-02-02T15:21:30+0000"}, {"id": "522391027797448_1600449616658245", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "In diretta da Catania\ud83c\udfc1", "created_time": "2018-02-02T13:46:50+0000"}, {"id": "522391027797448_1600400136663193", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-02T12:45:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1600274666675740", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Buongiorno! Sono in Sicilia, ad Acireale\ud83c\udfc1, per visitare l\u2019incubatore di imprese \u201cFree Mind Foundry\u201d", "created_time": "2018-02-02T10:31:52+0000"}, {"id": "522391027797448_1600234950013045", "story": "Luigi Di Maio shared a post.", "created_time": "2018-02-02T09:30:44+0000"}, {"id": "522391027797448_1599786773391196", "message": "Ecco la mia intervista di questa sera per il Tg1", "created_time": "2018-02-01T21:39:10+0000"}, {"id": "522391027797448_1599639743405899", "message": "I prossimi trenta giorni valgono come dieci anni perch\u00e9 tra un mese potremmo svegliarci e avere un governo 5 stelle!\n\nChiedo anche a voi, in questi trenta giorni, di mettere il massimo delle vostre energie. Stateci vicino, attivatevi e supportateci come potete.\n\nQuesto \u00e8 il mio nuovo sito: https://www.luigidimaio.it all\u2019interno trovate gi\u00e0 materiali da scaricare, il nostro programma, il link per le donazioni della campagna elettorale e i contatti ufficiali. Al pi\u00f9 presto pubblicheremo anche tutte le ultime tappe del Rally per l\u2019Italia.\n\nCondividete il link con i vostri contatti e datemi una mano a far circolare in rete le informazioni che daremo nei prossimi giorni. Forza!", "created_time": "2018-02-01T17:55:26+0000"}, {"id": "522391027797448_1599365306766676", "story": "Luigi Di Maio was live.", "message": "Avete visto i giornali di oggi? Guardiamoli insieme! Collegatevi che vi faccio notare un paio di cose!", "created_time": "2018-02-01T12:16:16+0000"}, {"id": "522391027797448_1599301360106404", "message": "Sto per rientrare da Londra, dove in queste ore ho avuto l'occasione di incontrare e scambiare opinioni con nostri connazionali che vivono all'estero. \n\n\u00c8 proprio a loro che sento di rivolgere questo appello. Condividetelo in rete per farlo arrivare al maggior numero di persone possibile!", "created_time": "2018-02-01T10:46:57+0000"}]