[{"id": "113335124914_10155932310084915", "message": "Dopo 90 giorni di polemiche, il Paese ha finalmente un nuovo Governo. Noi siamo un'altra cosa rispetto alla maggioranza che compone questo esecutivo, radicalmente un'altra cosa. E mostreremo in Parlamento come si possa fare l'opposizione in modo civile. Ma questo non ci impedisce oggi di fare un grande in bocca al lupo al nuovo Presidente del Consiglio, Giuseppe Conte, e alla sua squadra. Grazie al Governo uscente, guidato da Paolo Gentiloni, per la seriet\u00e0 dimostrato e per il lavoro fatto. Il principio democratico dell'alternanza e del rispetto istituzionale \u00e8 per noi un punto cruciale.\nViva l'Italia e viva la Festa della Repubblica.", "created_time": "2018-06-01T11:06:16+0000"}, {"id": "113335124914_10155930042404915", "message": "Questo grafico mostra il numero degli occupati in Italia negli ultimi dieci anni, dopo i dati ISTAT di oggi. Verr\u00e0 (presto) il tempo di parlare di futuro. Oggi per\u00f2 mi sta a cuore per onest\u00e0 intellettuale dire grazie a quelli che ci hanno aiutato a fare il JobsAct. Eravamo al punto pi\u00f9 basso, grazie a quella riforma abbiamo cambiato segno e direzione. \nNon siamo tutti uguali in politica: c\u2019\u00e8 chi fa aumentare lo spread e c\u2019\u00e8 chi fa aumentare l\u2019occupazione. Il tempo lo chiarir\u00e0 sempre di pi\u00f9: la verit\u00e0 \u00e8 pi\u00f9 forte delle fakenews. \nUn abbraccio affettuoso, amici.", "created_time": "2018-05-31T09:57:17+0000"}, {"id": "113335124914_10155927811669915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Ieri ho partecipato a Otto e Mezzo con Lilli Gruber e Marcello Sorgi. Mi dite che ne pensate? Buona giornata amici", "created_time": "2018-05-30T07:08:45+0000"}, {"id": "113335124914_10155925865314915", "message": "Oggi i giornali riportano come fosse pronto un piano per uscire dall\u2019Euro in un weekend, il terribile Piano B che ha spaventato i mercati. Il fine settimana c\u2019\u00e8 chi pensa di andare a Viareggio, chi a Fregene, chi a uscire dall\u2019Euro, stampando una nuova lira: pazzesco. La conseguenza \u00e8 che la povera gente pagher\u00e0 il costo di questa scelta scriteriata dei consiglieri di Salvini e di qualche aspirante ministro. Rate dei mutui variabili pi\u00f9 alte, accesso al credito pi\u00f9 difficile. Altro che Flat Tax, lo spread \u00e8 la vera SalviniTax. E la colpa non \u00e8 della cancelliera tedesca ma di qualche cialtrone nostrano.\nMuoviamoci, amici. Le prossime elezioni saranno fondamentali. Avanti insieme.", "created_time": "2018-05-29T07:05:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155924690559915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Facciamo due chiacchiere su questa assurda situazione, amici?", "created_time": "2018-05-28T17:41:16+0000"}, {"id": "113335124914_10155922708669915", "message": "Di Maio e Salvini hanno preso in ostaggio l'Italia da tre mesi. Dovevano governare ma fuggono dalle responsabilit\u00e0: o non sono capaci o hanno paura. Nelle ultime settimane hanno bruciato miliardi di risparmi degli italiani con dichiarazioni scriteriate sull'Euro, sul debito, sul futuro. \nE oggi, anzich\u00e9 far partire il Governo come avrebbero agilmente potuto fare, rilanciano contro il Presidente della Repubblica paventando la messa in stato di accusa. A loro non interessa cambiare l'Italia, ma vivere un conflitto permanente contro tutto e contro tutti, persino contro il Capo dello Stato. Sulle Istituzioni non si scherza: fermatevi, siete ancora in tempo.\nNoi stiamo dalla parte delle Istituzioni, orgogliosi della nostra bandiera e della nostra appartenenza all'Italia e all'Europa. Faremo sentire la nostra voce, calma e coraggiosa, senza paura. Noi lo faremo in Parlamento, ma chiedo a tutti di farlo sui luoghi di lavoro, nelle sedi delle associazioni, negli incontri con gli amici. Se necessario nelle piazze. Perch\u00e9 oggi c'\u00e8 bisogno di un popolo che dica no a chi vuole spaccare tutto, a chi usa alibi per non assumersi responsabilit\u00e0, a chi gioca sulle ansie della gente. \nL'Italia \u00e8 pi\u00f9 forte e pi\u00f9 grande di tutte le nostre paure. \nAvanti insieme.", "created_time": "2018-05-27T19:09:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155919450639915", "message": "Lo spread sale ai massimi dal 2013. \nNon pensate che sia una notizia tecnica perch\u00e9 purtroppo riguarda la nostra vita. Dai prossimi giorni - infatti - i mutui per le famiglie costeranno di pi\u00f9, l'accesso al credito per le piccole imprese sar\u00e0 pi\u00f9 difficile e pagheremo di pi\u00f9 gli interessi sul debito pubblico.\nChi \u00e8 il colpevole? Non c'\u00e8 nessun complotto, non guardate Bruxelles, non \u00e8 colpa dei mercati finanziari. \nIl responsabile ha sempre un nome, in questo caso due cognomi: Salvini e Di Maio.\nSe sale lo spread \u00e8 grazie al teatrino incredibile di questi giorni. \nDa 84 giorni questi signori stanno prendendo in giro tutti gli italiani, anche quelli che li hanno votati. L'aumento dello spread dipende da ci\u00f2 che hanno detto e scritto nelle varie bozze del contratto di governo: tagliare 250 miliardi di debito, minibot e altre amenit\u00e0. \nQuando proveranno a fare ci\u00f2 che hanno promesso (Fornero, Flat Tax, reddito di cittadinanza) e scopriranno che non ci sono soldi, allora s\u00ec che ne vedremo delle...brutte.\nSpero che sia chiaro a tutti perch\u00e9 ho insistito tanto perch\u00e9 il PD non facesse l'accordo con nessuno di questi signori. \nCon noi lo spread \u00e8 sceso, il PIL \u00e8 ripartito, i posti di lavoro sono aumentati. Ora che tocca a loro, l'inizio \u00e8 balbettante. E il conto lo pagheranno gli italiani. \nCaro Salvini, caro Di Maio: se volete sapere di chi \u00e8 la colpa dello spread che sale non fate dirette Facebook urlando contro l'Europa: fatevi un selfie. Se aumenta il costo dei mutui, la responsabilit\u00e0 \u00e8 solo vostra.", "created_time": "2018-05-26T07:43:19+0000"}, {"id": "113335124914_10155914118614915", "message": "Buon lavoro al Presidente incaricato #Conte. Egli si \u00e8 proposto come l'avvocato difensore del popolo italiano: noi ci costituiamo parte civile. Parte civile per verificare se realizzeranno le promesse della campagna elettorale. E parte #civile nel modo di fare opposizione, perch\u00e9 noi rispettiamo le Istituzioni.", "created_time": "2018-05-23T17:53:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155905929784915", "message": "Si pu\u00f2 tifare per la Juventus o pensare, come faccio io, che sia la squadra avversaria per eccellenza, la rivale storica. Ma vedere Gigi Buffon lasciare quella maglia, quella fascia da capitano, mette comunque i brividi. Gi\u00f9 il cappello, lascia uno dei pi\u00f9 grandi portieri della storia. In bocca al lupo, Gigi, qualunque sia il tuo futuro.", "created_time": "2018-05-19T16:15:37+0000"}, {"id": "113335124914_10155903006574915", "message": "Trent'anni fa moriva Enzo Tortora. Era uno dei volti pi\u00f9 noti della televisione, amico di generazioni di italiani. Ma era divenuto - suo malgrado - anche il simbolo di una giustizia vergognosa. Arrestato senza prove, condannato in primo grado con una sentenza ridicola e con i giornalisti che brindavano, esposto a un linciaggio mediatico e giudiziario senza precedenti. Poi finalmente riconosciuto come totalmente estraneo, totalmente innocente. Quando, da premier, ho firmato la legge sulla responsabilit\u00e0 civile dei magistrati ho pensato a lui, alla sua storia. Ma sono certo che non basti una legge.\nTra le tante battaglie culturali che ci aspettano - nell'Italia del 2018 - c'\u00e8 anche quella per difendere la giustizia vera, dalle semplificazioni dei talk show, dei social, dei protagonismi. \nLa giustizia non \u00e8 mai giustizialismo. Non \u00e8 mai show. Non \u00e8 mai linciaggio mediatico. Essere garantisti \u00e8 un obbligo costituzionale, anche quando va poco di moda come oggi. \nNoi dobbiamo combattere questa battaglia culturale. Nel nome di Enzo Tortora e di quelli come lui, massacrati mediaticamente pur non avendo commesso alcun reato. \nPer la Giustizia, contro il giustizialismo.", "created_time": "2018-05-18T09:16:59+0000"}, {"id": "113335124914_10155888234889915", "message": "Oggi tanti dicono: il governo Lega-CinqueStelle non piace all'Europa. Probabile, dico io. Aggiungo: non piace nemmeno a me, nemmeno a molti di noi. Ma dobbiamo parlarci chiaramente, amici: quello che conta non \u00e8 ci\u00f2 che piace a noi o alla Commissione Europea, ma ci\u00f2 che piace agli italiani. \nIl 4 marzo il popolo ha parlato. E se la democrazia \u00e8 una cosa seria, adesso tocca a loro; altrimenti tanto varrebbe non votare.\nSalvini e Di Maio hanno la maggioranza in Parlamento, con buona pace di chi diceva che il Movimento Cinque Stelle \u00e8 un partito di sinistra. Devono rispettare le promesse folli e irrealizzabili che hanno lanciato e rilanciato sui social e nelle piazze: riusciranno a fare una sola aliquota al 15% (flat tax) e dare 1.680\u20ac netti al mese alle famiglie senza lavoro con due figli? Cosa racconteranno a chi far\u00e0 la fila per il reddito di cittadinanza? Proveranno davvero a rimpatriare 600.000 persone e chiudere Ilva, bloccare Tav e Tap, fermare le grandi Opere? Avranno la forza di cancellare Jobs Act, Buona Scuola, le nostre leggi sui diritti civili e sociali? \nHanno promesso tante cose. E su quelle promesse hanno vinto: chiederemo conto delle loro bugie elettorali, ogni giorno. Perch\u00e9 la democrazia non \u00e8 uno scherzo e dopo questa esperienza di governo giallo-verde sar\u00e0 chiara a tutti la differenza tra l'estremismo delle promesse a vuoto e il buon senso delle riforme.  Sto ricevendo tante email di persone che hanno voglia di non arrendersi, di ripartire, di darci una mano. Teniamoci in contatto, amici, perch\u00e9 non sar\u00e0 uno scherzo nemmeno la nostra opposizione, durissima. Diremo con forza NO quando si tratter\u00e0 di dare la fiducia al Governo. Ma a differenza di altri lo faremo rispettando sempre le Istituzioni e il Governo della Repubblica. Perch\u00e9 noi siamo diversi da chi insulta, da chi odia, da chi illude. E lo dimostreremo anche dall'opposizione. Coraggio amici. Ci aspetta una strada lunga, facciamola insieme.", "created_time": "2018-05-11T07:33:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155884392304915", "message": "Ieri ho partecipato alla trasmissione di Giovanni Floris \u201cDi marted\u00ec\u201d. C\u2019era anche Di Maio ma ha stranamente evitato il confronto. Se guardate il video, ditemi i vostri suggerimenti: tengo molto alle vostre opinioni. Buona giornata", "created_time": "2018-05-09T10:10:09+0000"}, {"id": "113335124914_10155873968949915", "message": "Per due mesi hanno fatto i bravi, \"gli istituzionali\". Oggi capiscono finalmente di non avere i numeri per Palazzo Chigi e quindi sbroccano. Beppe Grillo addirittura torna a proporre referendum sull'Euro e accusa gli altri partiti di Colpo di Stato per la legge elettorale, dimenticando che grazie al Rosatellum i Cinque Stelle hanno preso il 36% dei seggi, nonostante si siano fermati al 32% dei voti. Contrordine dal Blog: il PD torna a essere un partito di delinquenti, non pi\u00f9 il compagno di strada verso il Governo. Sui social tornano gli insulti, le campagne di odio condotte dai finti profili, il giustizialismo.\nQuando vedo certe capriole, sono orgoglioso di aver contribuito - insieme a tanti altri militanti - a evitare l'accordo tra il PD e i Cinque Stelle. Lo ripeto: sono orgoglioso. \nPerch\u00e9 non \u00e8 stata una ripicca, ma solo una constatazione: rispetto ai dirigenti Cinque Stelle noi abbiamo una diversa concezione dell'Europa, del lavoro, del futuro, dei diritti, della lotta politica contro gli avversari. \nMassimo rispetto per gli elettori che hanno scelto i Cinque Stelle. Se hanno i numeri per governare, governino. Ma massimo rispetto anche per chi non vuole finire la propria esperienza come partner di minoranza della Casaleggio e Associati srl. Buona giornata, amici.", "created_time": "2018-05-04T09:51:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155865276789915", "message": "Sono stato letteralmente inondato di messaggi, dopo la trasmissione di Fazio di ieri sera. Grazie ai tantissimi che mi hanno scritto.\nIeri ho spiegato perch\u00e9 non sono d\u2019accordo a votare un Governo Di Maio o un Governo Salvini. Tocca a loro governare, se ne sono capaci. L\u2019ho spiegato senza rancore, senza ripicche, senza polemiche: guardate il video che abbiamo caricato qui su Facebook stamattina per verificarlo coi vostri occhi. Qualcuno dei miei compagni di partito vorrebbe invece fare un Governo con il Movimento Cinque Stelle. Hanno una opinione legittima. Li rispetto. Ma non sono d\u2019accordo con loro. L\u2019ho detto. Era mio dovere farlo anche per rispetto a chi ci ha votato. Chi \u00e8 stato eletto ha un obbligo di trasparenza verso i propri elettori. Rispetto per tutti, censura per nessuno: davvero tutti possono andare in TV tranne uno? Non scherziamo, amici. Continuer\u00f2 ad ascoltare tutti e a dire la mia  ovunque: in direzione, in assemblea, in Parlamento, sui social, in TV. Ma qui il problema non \u00e8 metodologico ma di merito. Io penso che votare un Governo Di Maio sarebbe tradire il mandato dei nostri elettori. E non mi stancher\u00f2 mai di dirlo.\nBuona serata, amici", "created_time": "2018-04-30T18:19:16+0000"}, {"id": "113335124914_10155864304009915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Buongiorno a tutti, amici! E buon ponte del primo maggio. \nPer chi ha tempo vi propongo L\u2019intervista di ieri con Fabio Fazio. Leggo come sempre con interesse i vostri commenti. Un abbraccio e buona giornata a tutti", "created_time": "2018-04-30T08:10:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155862503549915", "message": "Questa sera sono ospite di Fabio Fazio su Rai 1 alle 20.35", "created_time": "2018-04-29T13:42:52+0000"}, {"id": "113335124914_10155857464214915", "message": "Sosta in libreria per rifornirsi prima del Ponte. Bello sapere dalla viva voce di commessi e cassieri che lavorano l\u00ec quanto siano numerosi i ragazzi che usano la #18app per avvicinarsi al mondo dei libri.\nBuon ponte, viva chi legge", "created_time": "2018-04-27T10:23:45+0000"}, {"id": "113335124914_10155853238939915", "message": "Bello incontrare tanta gente in piazza e sentire tanto affetto per Giorgio Napolitano. L\u2019odio sui social di qualche cretino non scalfisce la vicinanza degli italiani al Presidente emerito e alla sua famiglia.\n#ForzaPresidente", "created_time": "2018-04-25T10:15:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155853110369915", "message": "#25aprile\nChe sia giornata di riflessione, di memoria e di festa. Senza polemiche. Viva la libert\u00e0, viva la Liberazione. La festeggio in piazza nella mia Firenze.", "created_time": "2018-04-25T08:19:06+0000"}, {"id": "113335124914_10155843410959915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2018-04-20T15:53:06+0000"}, {"id": "113335124914_10155838717574915", "message": "Dite quello che volete. Ma le mattinate di primavera a Firenze sono una delle cose pi\u00f9 belle del mondo.\nBuona giornata amici.", "created_time": "2018-04-18T08:48:01+0000"}, {"id": "113335124914_10155823113384915", "message": "Onore alla Roma: un\u2019impresa strepitosa.", "created_time": "2018-04-10T20:45:03+0000"}, {"id": "113335124914_10155814990424915", "message": "La politica italiana da un mese \u00e8 ferma al chiacchiericcio, agli accordi, ai retroscena inventati. Noi lo avevamo detto: se non passa il referendum, torneremo agli accordi vecchio stile. E purtroppo \u00e8 andata cos\u00ec. Parleremo di questo il 21 aprile, all'Assemblea del PD. \nMa ci\u00f2 che pi\u00f9 mi colpisce leggendo i quotidiani \u00e8 il fatto che in alcune zone del nostro Paese vi siano genitori che picchiano i professori. Mi domando: ma che cosa \u00e8 successo, di profondo, nella societ\u00e0 italiana per arrivare a questo punto?\nNon \u00e8 solo un problema legato alla violenza fisica, che ovviamente va condannata senza se e senza ma. Ma proprio al rispetto sociale della figura dell'insegnante.\nQuando noi eravamo piccoli e la maestra ci rimproverava a scuola, i nostri genitori davano ragione a lei.\nLa nostra generazione spesso fa il contrario: tendiamo a dare ragione pi\u00f9 ai nostri figli che agli insegnanti. \nCi \u00e8 stato spiegato che nella nostra societ\u00e0 ogni figura che rappresenta l'autorit\u00e0 viene messa in discussione, a prescindere. Ma penso che non possiamo accettarlo.\nVenticinque anni fa quando un professore entrava in un bar o in parrocchia o al circolo era il professore. Aveva una sua dignit\u00e0 riconosciuta, in ogni comunit\u00e0. Era colui al quale consegnavi ci\u00f2 che di pi\u00f9 prezioso una persona possa considerare: i propri figli.\nQuando siamo stati al Governo, abbiamo investito molte risorse nella scuola, nell'edilizia scolastica. Pi\u00f9 di chiunque altro negli ultimi decenni. Abbiamo lavorato sulla Buona Scuola con tutte le polemiche che ricorderete per l'alternanza scuola lavoro, per il ruolo del preside, per i bonus agli insegnanti, per il rinnovo del contratto. Ma forse non abbiamo chiarito innanzitutto a noi stessi - e forse nemmeno ai prof - che la priorit\u00e0 \u00e8 la centralit\u00e0 della funzione educativa nella societ\u00e0 di oggi. Il valore sociale dell'insegnante come educatore, come sostegno alla libert\u00e0 personale dei nostri ragazzi.\nDovremmo insegnare ai nostri figli che in un contrasto tra loro e i prof noi stiamo dalla parte degli educatori, anche se non ci viene naturale. Mi rivolgo soprattutto ai miei coetanei genitori quarantenni: voi che dite? Vi leggo volentieri. Buon weekend a tutti", "created_time": "2018-04-07T07:31:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155809412219915", "message": "50 anni sono niente per chi ama e studia la storia. Eppure il mezzo secolo che ci separa dal 4 aprile 1968, dal giorno in cui Martin Luther King venne ucciso, segna un periodo in cui la politica mondiale ha fatto davvero gli straordinari. \nIn mezzo secolo il mondo \u00e8 cambiato. La Casa Bianca - costruita dagli schiavi come pi\u00f9 volte ricordava Michelle Obama - ha visto per otto anni un inquilino di colore. Nelson Mandela ha vinto la sua battaglia per la giustizia e per l'uguaglianza, pur a prezzo di sofferenze indicibili. E ciascuno di noi coltiva nel suo cuore l'idea di \"avere un sogno\" come ripetuto dal Reverendo King al termine di una manifestazione impressionante in un discorso che rester\u00e0 scolpito sui muri della storia. \nMa c'\u00e8 un particolare di quel 4 aprile 1968 che mi torna alla mente. Quella notte soltanto un giovane politico bianco riusc\u00ec a parlare in uno dei quartieri afroamericani pi\u00f9 difficili: si chiamava Bob Kennedy. Di l\u00ec a qualche settimana anche lui sarebbe caduto sotto il fuoco di un assassino proprio mentre la vittoria alle Primarie lo stava portando verso la Casa Bianca. \nSembrava tutto finito in quel 1968 dopo la morte di quei due grandi leader. Eppure le idee di Martin Luther King e di Bob Kennedy alla fine hanno avuto la meglio. Il loro sacrificio non \u00e8 stato vano. E oggi il mondo \u00e8 un posto migliore.\nNon \u00e8 vero che \"si stava meglio quando si stava peggio\" come ci vogliono far credere. La storia va avanti, comunque. Vogliamo allora vivere le cerimonie in ricordo del dottor King e del senatore Kennedy non come atto nostalgico ma come occasione di impegno. Di confronto. Di rifiuto della cultura di odio che spesso viene alimentata anche oggi, specie nei social. Del resto proprio MLK diceva: \"Si odia chi si teme, si teme chi non si conosce\". Lottiamo insieme anche oggi contro la cultura dell'odio e dell'ignoranza, amici. Ricordando chi ha perso la vita per un ideale, ma ha permesso alla storia di scrivere una pagina di speranza.", "created_time": "2018-04-04T16:11:03+0000"}, {"id": "113335124914_10155760993309915", "message": "Strepitoso Vincenzo Nibali, strepitoso. Chi ama il ciclismo si ricorder\u00e0 a lungo di questa Milano Sanremo. Grande Squalo!", "created_time": "2018-03-17T16:38:02+0000"}, {"id": "113335124914_10155760528714915", "message": "Aveva 83 anni, Mario Ziccardi. Era l\u2019ultimo sopravvissuto della strage di Marcinelle, la miniera dove centinaia di lavoratori italiani persero la vita in una devastante sciagura nel 1956. \nC\u2019\u00e8 stato un tempo in cui gli immigrati eravamo noi italiani, anche se sembra impossibile ricordarlo nel miope dibattito politico di oggi. \nEppure non \u00e8 una fiction, \u00e8 la generazione dei nostri nonni. Non sono favole, sono storie che abbiamo ascoltato, toccato con mano, persone che abbiamo incrociato nel nostro cammino.\nMario ci ha lasciato oggi.\nPorter\u00f2 con me il suo abbraccio, il suo affetto, la sua emozione. L\u2019Italia pu\u00f2 essere orgogliosa di persone umili e forti come lui.", "created_time": "2018-03-17T13:39:00+0000"}, {"id": "113335124914_10155746332789915", "message": "Ho ricevuto email bellissime in questi giorni. Mi scuso se non riuscir\u00f2 a rispondere a tutti uno per uno come vorrei.\nPaolo per\u00f2 merita un'eccezione. \u00c8 un ragazzo molto giovane, straordinario, che combatte contro la SLA. L'ho conosciuto 10 mesi fa a Milano, durante un incontro con Barack Obama.\nMi ha scritto questa lettera: \n\nCaro Matteo, in questi giorni non faccio altro che pensare a te. Ma perch\u00e9 ti sei preso delle responsabilit\u00e0 che tu non hai? Ricordati che sin da quando iniziamo a fare i primi passi, CADIAMO PERCH\u00c9 DOBBIAMO IMPARARE AD RIALZARCI, quindi fai un favore a te in primis, ma poi fallo per le persone che ti stimano, che credono in te, fallo per me e per tutti i Paolo d'Italia, fallo per chi vuole un futuro. NON MOLLARE E RITIRA LE DIMISSIONI. Ti autorizzo a divulgare questo mio messaggio. Guai a te se la dai vinta a quei franchi tiratori dei finti amici, che pur di fare un dispetto al comandante della nave, hanno forato lo scafo, dimenticandosi che c'erano a bordo anche loro. Fai pulizia in casa, caccia via chi non ti merita e poi vedrai. MA QUALE INSEGNAMENTO VUOI DARMI COL TUO GESTO, io ho 20 anni, la sla mi ha lateralmente divorato, sono immobile, parlo e respiro a fatica. Sto malissimo, ma CAZZO io non mollo. Adesso \u00e8 venuto il momento di tirare fuori le palle. Lascia che i 5 stelle si alleino con chi vogliono loro, sono destinati al fallimento perch\u00e9 non hanno basi e allora vedrai sar\u00e0 il tuo momento e tutti si renderanno conto chi sei realmente. Un abbraccio Paolo\n\nEcco la mia risposta.\nCaro Paolo, io non mollo. Mi dimetto da segretario del PD come \u00e8 giusto fare dopo una sconfitta. Ma non molliamo, non lasceremo mai il futuro agli altri. E quando penso che in Italia ci sono persone come te, innamorate della vita e talmente coraggiose da non aver paura di sfidare malattie devastanti, ti dico che sono orgoglioso di averti conosciuto. E di lottare insieme a te. Abbiamo perso una battaglia, caro Paolo, ma non abbiamo perso la voglia di lottare per un mondo pi\u00f9 giusto. Lo faremo insieme, con il nostro sorriso e con la nostra libert\u00e0. Io non mollo, ma soprattutto non mollare tu! Ti abbraccio e ti voglio bene, Matteo.", "created_time": "2018-03-12T12:36:42+0000"}, {"id": "113335124914_10155735449104915", "message": "#8marzo. Un pensiero alle ragazze che hanno l'et\u00e0 di mia figlia. Che possano vivere in una societ\u00e0 fatta davvero di opportunit\u00e0 pari per tutti e tutte. In politica certo. Ma soprattutto nella vita di tutti i giorni. A cominciare dalla parit\u00e0 di salario.", "created_time": "2018-03-08T16:35:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155734770179915", "message": "Santa Croce oggi ha accolto tutto il mondo del calcio per l'ultimo ciao a Davide Astori. Firenze ha abbracciato la famiglia del Capitano con l'affetto e il senso di appartenenza che questa citt\u00e0 possiede in modo unico. Spesso litigiosa e polemica, Firenze \u00e8 anche una citt\u00e0 che sa regalare amore in modo straordinario. Un pensiero alla piccola Vittoria, a Francesca, ai genitori, ai fratelli. Ciao Capitano #13", "created_time": "2018-03-08T11:50:38+0000"}, {"id": "113335124914_10155730057804915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "created_time": "2018-03-06T18:27:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155728950999915", "message": "Le elezioni sono finite, il PD ha perso, occorre voltare pagina. Per questo lascio la guida del partito. \nNon capisco le polemiche interne di queste ore. \nAncora litigare? Ancora attaccare me? \nNei prossimi anni il PD dovr\u00e0 stare all'opposizione degli estremisti. Cinque Stelle e Destre ci hanno insultato per anni e rappresentano l'opposto dei nostri valori. Sono anti europeisti, anti politici, hanno usato un linguaggio di odio. Ci hanno detto che siamo corrotti, mafiosi, collusi e che abbiamo le mani sporche di sangue per l'immigrazione: non credo che abbiano cambiato idea all'improvviso. \nFacciano loro il Governo se ci riescono, noi stiamo fuori. \nPer me il PD deve stare dove l'hanno messo i cittadini: all'opposizione. Se qualcuno del nostro partito la pensa diversamente, lo dica in direzione luned\u00ec prossimo o nei gruppi parlamentari. \nSenza astio, senza insulti, senza polemiche: chi vuole portare il PD a sostenere le destre o il Cinque Stelle lo dica. Personalmente penso che sarebbe un clamoroso e tragico errore. Ma quei dirigenti che chiedono collegialit\u00e0 hanno i luoghi e gli spazi per discutere democraticamente di tutto. \nQuanto a me. Leggo di tutto, ancora una volta. \nQualcuno dice che le dimissioni sarebbero una finta, qualcuno che starei per andare in settimana bianca. Le dimissioni sono vere, la notizia falsa. \nMi stupisce che certe cose diventino l'apertura dei siti, emozionino le redazioni, intrighino i giornali. Parlare di me - ancora - \u00e8 inspiegabile. Sono altri, adesso, a guidare il Paese: occupatevi di loro, amici dell'informazione.\nIo ho gi\u00e0 detto cosa far\u00f2: il parlamentare semplice, cercando di rappresentare al meglio quei cittadini che mi hanno onorato della loro fiducia e tenendomi in contatto con le tante esperienze belle che vivono nella nostra societ\u00e0. \nLo far\u00f2 con il sorriso e lo far\u00f2 con la consapevolezza di dover dire solo grazie per questi anni bellissimi: nessuno ci porter\u00e0 via i risultati straordinari raggiunti. E cercher\u00f2 di fare del mio meglio per il mio Paese anche dall'opposizione. \nBasta polemiche, viva l'Italia.\nE buona giornata a tutti.", "created_time": "2018-03-06T12:27:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155726650559915", "message": "Il mio commento ai risultati elettorali: no a inciuci, no a caminetti ristretti, no agli estremismi.", "created_time": "2018-03-05T18:25:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155722626054915", "message": "Mentre sono a vedere mio figlio a giocare arriva una notizia atroce. Mi sembra impossibile. Sono incredulo e piango con la sua famiglia e con tutta la Fiorentina. Ciao Capitano. #Astori", "created_time": "2018-03-04T11:19:00+0000"}, {"id": "113335124914_10155722464894915", "message": "Ho votato nella mia Firenze. Buon voto a tutti, buona domenica. E viva la democrazia\n#elezioni #4marzo", "created_time": "2018-03-04T09:21:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155718319059915", "message": "Ho ancora addosso i brividi dell'emozione, il calore del vostro abbraccio. \n\n\u00c8 stata una serata indimenticabile e vorrei ringraziarvi dal profondo del cuore. \n\nIn questi mesi hanno fatto di tutto per farci del male. Si sono inventati prove false, scandali, intrighi imbarazzanti. \n\nMa alla fine di questo triste teatrino, noi ci siamo, pi\u00f9 forti di sempre. Pi\u00f9 forti di loro.\n\nNoi siamo orgogliosi delle riforme di questi anni, dei risultati economici, del fatto che l'Italia \u00e8 ripartita. Dopo cinque anni questo Paese ha qualche diritto in pi\u00f9 e qualche tassa in meno ed \u00e8 tutto merito del PD.\n\nSiamo orgogliosi di aver fatto una campagna elettorale sui contenuti e non sulle favole, sui risultati e non sulle bugie. Siamo orgogliosi di non aver mai insultato nessuno mentre quelli che ci odiavano hanno riempito i social delle loro fake news, utilizzato piazze semivuote per il loro rancore.\n\nAbbiamo le idee migliori, la squadra pi\u00f9 forte, i risultati pi\u00f9 concreti. \nAdesso bisogna lavorare sugli ultimi indecisi per chiedere un voto per la speranza contro la rabbia.\n\nPer il coraggio contro la paura. Per il PD contro gli estremisti. \nPossiamo essere il primo gruppo parlamentare. Ma per farlo abbiamo bisogno dello sforzo di tutti. Mancano poche ore. Vi chiedo di fare uno sforzo per raggiungere le persone che stanno ancora riflettendoci. E vi chiedo di farlo, forti del nostro orgoglio. \nGrazie per aver cantato con me, alla fine, l'inno di Mameli. Questa campagna elettorale \u00e8 stata segnata da chi ha sparato a Macerata e poi si \u00e8 messo il tricolore sulle spalle. Quella bandiera non gli appartiene. I simboli dell'unit\u00e0 d'Italia sono di chi ama questo Paese, non di chi odia. Concludere la campagna elettorale con l'inno di Mameli cantato all'unisono da migliaia di persone mi ha emozionato e commosso. Sono fiero di essere uno di voi, amici. Mi avete dato tanto, vorrei solo restituirvi un po' della forza e dell'affetto che in ogni occasione mi manifestate. Chi odia non pu\u00f2 capirci.\n\nNoi siamo una comunit\u00e0 di donne e uomini che vive la politica come servizio. E non si ferma davanti alla paura. Orgoglioso della vostra forza, amici. Avanti, insieme.", "created_time": "2018-03-02T23:11:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155717197449915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Matteo Renzi ospite a Porta a Porta con Bruno Vespa e, a seguire, la chiusura della campagna elettorale da Firenze", "created_time": "2018-03-02T20:32:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155717204989915", "message": "Vi aspetto alle 21.20 su Porta a Porta, Rai 1 e in diretta Facebook su questa pagina e poi, alle 22, in diretta Facebook e YouTube per la chiusura della campagna elettorale da Firenze.", "created_time": "2018-03-02T20:06:36+0000"}, {"id": "113335124914_10155716658874915", "message": "Vedete questo grafico? Mostra il numero dei posti di lavoro creati negli anni dai vari governi. Vedete la differenza tra i nostri governi e il passato? Le chiacchiere stanno a zero. Grazie a chi ha voluto il JobsAct, grazie a chi ha risolte le ultime crisi da Embraco a Ideal Standard, da Piombino a Meridiana. Gli sciacalli del voto come Di Battista e Salvini si fanno i selfie fuori dalle fabbriche per stimolare la rabbia della gente. Noi, che lottiamo contro l'estremismo, risolviamo le crisi. E l'Italia oggi \u00e8 pi\u00f9 forte di quattro anni fa. Non fermiamoci adesso. Avanti, insieme", "created_time": "2018-03-02T17:31:37+0000"}, {"id": "113335124914_10155716274884915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Io penso che sui vaccini sia pericoloso sottovalutare. E condivido le parole del professor Burioni. Posso scherzare su tutto ma non sulla salute dei miei figli.", "created_time": "2018-03-02T14:56:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155715646549915", "message": "Oggi sono usciti gli ultimi dati ISTAT e vorrei leggere insieme il quadro  ufficiale di come \u00e8 cambiata l'Italia in questi quattro anni. \nHo giurato al Colle nel febbraio 2014. Da allora ad oggi:\n\n* Il PIL \u00e8 cresciuto del 4%\n* I Consumi sono cresciuti del 5.4% (80 euro, Tasi, Bonus)\n* l'export \u00e8 cresciuto del 17%\n* Gli investimenti in macchinari e trasporto sono cresciuti del 24% (industria 4.0, superammortamento, nuova Sabatini)\n\nQuesti dati sono i dati ufficiali. Nessuno pu\u00f2 smentirli.\nIn una campagna elettorale in cui tanti ignorano la realt\u00e0, vorrei dire grazie a tutti voi per quello che state facendo in queste ore.\nNoi non abbiamo promesso miracoli ma siamo orgogliosi di essere gli unici a confrontarci con la realt\u00e0.\nSe fossimo usciti dall'euro, se avessimo messo i dazi, se avessimo lasciato fare agli incompetenti, oggi l'Italia sarebbe ancora in crisi. Invece i dati ci dicono che siamo sulla strada giusta. Adesso tutti insieme, determinati e forti, per fare meglio. Per fare ancora di pi\u00f9. \nMa prima vi devo un grazie. E ve lo dico col cuore che sorride perch\u00e9 la nostra comunit\u00e0 pu\u00f2 andare orgogliosa del sudore di questi anni: grazie, amici. Noi non urliamo, noi non insultiamo, noi non provochiamo. Per\u00f2 l'Italia la stiamo cambiando centimetro dopo centimetro. Abbiamo vinto la sfida della crisi, ora andiamo a vincere queste elezioni. \nAvanti, insieme", "created_time": "2018-03-02T12:23:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155715288984915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "created_time": "2018-03-02T10:47:49+0000"}, {"id": "113335124914_10155714801574915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Stamattina a Omnibus con Gaia Tortora. Una chiacchiera tranquilla e puntuale sui temi della campagna elettorale e un finale a sorpresa. Graditi i commenti", "created_time": "2018-03-02T09:03:07+0000"}, {"id": "113335124914_10155714545689915", "message": "Ultime ore di campagna elettorale. Abbiamo grandi risultati da rivendicare, abbiamo le migliori idee da offrire (scarica il volantone dei 100 punti su http://bit.ly/100cosefatte100dafare), abbiamo la squadra pi\u00f9 forte e autorevole. Dunque andiamo incontro agli indecisi con un sorriso e la forza di chi non odia, di chi non vive di rancore, di chi non insulta sui social ma dialoga, propone e cerca di cambiare. Coraggio contro paura, speranza contro rabbia. Avanti insieme.", "created_time": "2018-03-02T07:24:38+0000"}, {"id": "113335124914_10155711569714915", "story": "Matteo Renzi updated their profile picture.", "created_time": "2018-03-01T12:44:17+0000"}, {"id": "113335124914_10155711072004915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde del 1 Marzo 2018", "created_time": "2018-03-01T11:05:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155710991074915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "message": "Alle 12 vi aspetto per Matteo Risponde qui su Facebook e su YouTube", "created_time": "2018-03-01T09:47:23+0000"}, {"id": "113335124914_10155710583784915", "message": "La mia intervista di oggi a Il Messaggero.it. Come sempre, leggo volentieri i vostri commenti.", "created_time": "2018-03-01T07:52:19+0000"}, {"id": "113335124914_10155708753134915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Una giornata con PIF, divertente e interessante come sempre PIF", "created_time": "2018-02-28T18:56:19+0000"}, {"id": "113335124914_10155707137114915", "message": "L'altra sera ero a Matrix quando hanno mostrato il video di una insegnante della scuola pubblica italiana che urla contro le forze dell'ordine e augura la morte ai poliziotti e ai carabinieri. Nell'intervista che le fa il giornalista, questa \"educatrice\" rilancia lo stesso messaggio: morte ai carabinieri. Penso che questa donna non abbia diritto di stare in classe come insegnante in una scuola pubblica del nostro Paese. Penso che andrebbe licenziata immediatamente. Oggi questa signora dice di aver detto ci\u00f2 che ha detto perch\u00e9 \u00e8 antifascista. Chi si augura la morte di un poliziotto o picchia un carabiniere non \u00e8 una persona antifascista, ma solo un criminale.", "created_time": "2018-02-28T07:43:06+0000"}, {"id": "113335124914_10155705281024915", "message": "Una notizia che non troverete domani su nessun quotidiano. Oggi il sottosegretario Sandro Gozi ha annunciato che le procedure di infrazione dell'Unione Europea contro l'Italia sono scese a 58. Quando abbiamo iniziato noi, nel febbraio 2014, erano 121. Cosa significa? Significa che prima del nostro arrivo l'Italia pagava molti pi\u00f9 soldi perch\u00e9 non rispettava le regole europee. Noi abbiamo pi\u00f9 che dimezzato il numero delle infrazioni e oggi il contribuente risparmia. Inoltre grazie all'Agenzia della Coesione, l'Italia non spreca pi\u00f9 neanche un centesimo dei fondi comunitari.  \nSe vogliamo essere ascoltati in Europa (e battere i pugni sul tavolo quando serve), dobbiamo essere credibili. Altro che estremisti e antipolitica: qui ci vuole pi\u00f9 politica, buona politica.\nAver dimezzato le infrazioni \u00e8 una notizia che davvero non troverete domani su nessun quotidiano. Ma \u00e8 una grande notizia. Noi siamo diversi da quelli che si lamentano sempre dell'Europa e poi per anni hanno preso super stipendi al Parlamento Europeo senza aver ottenuto mai nessun risultato concreto. Noi siamo quelli che scommettono su seriet\u00e0 e risultati, non su slogan e promesse. Avanti insieme.", "created_time": "2018-02-27T19:36:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155704620324915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal Teatro Adriano, Roma, con Paolo Gentiloni e Nicola Zingaretti\n#pensaci #avantiPD", "created_time": "2018-02-27T17:19:07+0000"}, {"id": "113335124914_10155704042699915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Il PD per la sicurezza insieme ai Ministri Marco Minniti, Marianna Madia, Roberta Pinotti, ad Emanuele Fiano ed ai rappresentanti delle Forze dell'Ordine", "created_time": "2018-02-27T14:26:49+0000"}, {"id": "113335124914_10155703899329915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2018-02-27T13:48:22+0000"}, {"id": "113335124914_10155703058264915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista a Matrix di ieri sera. Come sempre leggo volentieri i vostri commenti.", "created_time": "2018-02-27T10:31:01+0000"}, {"id": "113335124914_10155702752549915", "message": "Salvini giura sul Vangelo e con il rosario in mano. \u201cNon giudicate e non sarete giudicati\u201d ci dicono i sacri testi. Ognuno fa come crede. Dico solo che a me quell'immagine stride. Perch\u00e9 portare in campagna elettorale, in quel modo, i simboli della fede mi sembra una strumentalizzazione. \nSo che una parte del mondo cattolico non vuole votarci per le unioni civili: tra di loro ci sono anche miei amici, persone che conosco, persone cui voglio bene e a cui vorr\u00f2 sempre bene. A loro ripeto: la fede \u00e8 il valore pi\u00f9 importante della mia vita. Ma non arriver\u00f2 mai a strumentalizzarla su un palco elettorale. E se qualcuno decide di non votarmi per questo, lo rispetter\u00f2 sempre ma un premier giura sulla Costituzione, non sul Vangelo. Si chiama laicit\u00e0.\nCredo che mettere la fiducia sulle unioni civili sia stata una scelta giusta e doverosa, la rifarei domattina. \nCredo anche che questa legislatura sar\u00e0 ricordata nel mondo cattolico anche come quella della riforma sul dopo di noi, sul terzo settore, sul reddito di inclusione, sull'autismo, sullo spreco alimentare, sulla difesa dell'ambiente con il Trattato di Parigi e gli ecoreati, sulla lotta al caporalato, sulle assunzioni perch\u00e9 senza lavoro non c'\u00e8 dignit\u00e0, sul servizio civile, sulla lotta per salvare le vittime dell\u2019odio religioso come Miriam, sui salvataggi in mare, sulla battaglia contro la pena di morte all'ONU. E su molto altro. Ma se qualcuno \u2013 a fronte di tutto questo \u2013 vota Salvini perch\u00e9 Salvini giura sul Vangelo e sul rosario, faccia pure; sappia che io non far\u00f2 a gara, non rilancer\u00f2. Non arriver\u00f2 mai a strumentalizzare ci\u00f2 che ho di pi\u00f9 prezioso nella vita solo per prendere un voto in pi\u00f9. \nBuona giornata, amici.", "created_time": "2018-02-27T08:24:01+0000"}, {"id": "113335124914_10155702630904915", "message": "Ieri a Matrix abbiamo parlato di economia e sicurezza. Ma anzich\u00e9 mostrarvi cosa ho detto io, voglio farvi vedere cosa dite voi. Questo video di tre minuti mostra il clima tra la nostra gente. Noi non insultiamo gli altri, non ci aggrappiamo alle Fake news, non vendiamo promesse irrealizzabili. Siamo una comunit\u00e0 che si sta impegnando pancia a terra in una campagna elettorale difficile e bellissima. Senza insultare e denigrare gli altri ma portando semplicemente avanti le nostre idee. Questo \u00e8 il PD. Avanti insieme", "created_time": "2018-02-27T07:10:45+0000"}, {"id": "113335124914_10155700901289915", "message": "Burian o non Burian, siamo arrivati a Roma. E siamo pronti per la diretta in prima serata su Canale 5, a Matrix.  \nMentre scendevamo dal profondo Nord, attraversando l'Italia innevata, mi sono tornati in mente i volti di questi giorni. Da Milano a Torino, da Brescia a Livorno. Sono volti emozionati e sorridenti mentre guardano i video dello spot PD, di Tot\u00f2 o di Obama. Che bello fare questo percorso con voi, amici. Forse \u00e8 pi\u00f9 facile urlare, insultare, denigrare sui social. Ma mettersi assieme, fare fatica, provare a cambiare \u00e8 decisamente meglio che vivere di rancore. In questi anni il PD ha salvato l'Italia da una crisi devastante. Oggi siamo quelli che parlano di futuro, che vogliono andare avanti, che non insultano ma propongono soluzioni concrete per l'Italia. Siamo quelli che tutti attaccano perch\u00e9 sanno che l'operazione #primoposto \u00e8 alla nostra portata. Siamo quelli che non puntano sulle fake news perch\u00e9 abbiamo i risultati dalla nostra. Siamo noi, quelli che credono alla politica. E che credono nell'Italia. Avanti, insieme.", "created_time": "2018-02-26T18:22:35+0000"}, {"id": "113335124914_10155699695929915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Brescia\n#pensaci #avantiPD", "created_time": "2018-02-26T12:42:36+0000"}, {"id": "113335124914_10155699520604915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "A Milano sole e niente neve, ma fa tanto freddo. Buran qui colpisce meno che a Roma, sembra. Nel frattempo per chi ha mezz'ora libera la mia intervista a Fabio Fazio di ieri. Graditi come sempre i commenti", "created_time": "2018-02-26T10:39:33+0000"}, {"id": "113335124914_10155697237644915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal Teatro Parenti di Milano\n#pensaci #scegliPD", "created_time": "2018-02-25T17:00:32+0000"}, {"id": "113335124914_10155697243039915", "message": "Centinaia di persone anche a Torino e adesso sotto la neve verso Milano. Non ci ferma nemmeno Burian. La cosa bella che mi emoziona \u00e8 vedere tanta gente mettersi in moto con generosit\u00e0 e passione. E quando ci fanno parlare di contenuti non c'\u00e8 partita per nessuno: dai soldi per la famiglia fino alla non autosufficienza siamo gli unici credibili e concreti. Leggete i #100passi concreti per verificarlo. E fateli leggere agli indecisi. La partita si gioca soprattutto sui tantissimi incerti. La seriet\u00e0 paga. Avanti, insieme", "created_time": "2018-02-25T16:17:35+0000"}, {"id": "113335124914_10155694538829915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Livorno\n#pensaci #scegliPD", "created_time": "2018-02-24T19:26:07+0000"}, {"id": "113335124914_10155694553139915", "story": "Matteo Renzi is in Grosseto, Italy.", "message": "Bellissima l'accoglienza di Grosseto. L'operazione #primoposto prosegue tappa dopo tappa con sempre maggiore convinzione. Abbiamo cambiato verso all'Italia che \u00e8 passata dal segno meno al segno pi\u00f9 sul PIL, sulla produzione industriale, sui diritti, sulla cultura. Ma adesso non vogliamo fermarci. Avanti insieme con l'entusiasmo di chi vede il traguardo a portata di mano. Il futuro non si aspetta, il futuro si costruisce. Grazie a tutti, il vostro abbraccio mi ha commosso.", "created_time": "2018-02-24T18:25:34+0000"}, {"id": "113335124914_10155690594874915", "message": "Questa immagine sta girando in rete in modo impressionante. Ovviamente \u00e8 una bufala galattica, una delle tante falsit\u00e0 che hanno appiccicato addosso negli ultimi anni. Eppure oltre quarantamila cittadini l'hanno gi\u00e0 condivisa e rilanciata: pi\u00f9 di quanti comprano Il Fatto Quotidiano, per intendersi. E ha avuto centinaia di migliaia di visualizzazioni. Perch\u00e9?Perch\u00e9 c'\u00e8 un'organizzazione sotterranea che scommette sulla propaganda e la mistificazione. Ormai \u00e8 sempre pi\u00f9 evidente. Oggi ne parla IL FOGLIO, qualche giorno fa ne ha scritto LA STAMPA, ma altri media tradizionali fingono di non cogliere l'importanza di questa industria del falso. \u00c8 incredibile quanto questi lestofanti provino a influenzare non solo la campagna elettorale ma anche la vita quotidiana: pensate a quanto sono diventate virali le polemiche contro i vaccini o contro la mammografia o contro la scienza. Abbiamo scelto di combattere la propaganda con leggerezza e concretezza. Ci attaccano sui sacchetti biodegradabili, sui Rolex, sugli aerei di stato perch\u00e9 quando si va sull'elenco delle cose fatte e su quelle da fare non c'\u00e8 partita. \nLasciamo stare le finte cugine commesse al Senato, allora. E nell'ultima settimana, a testa alta, spieghiamo la differenza tra chi vive di Fake news e chi ha idee per l'Italia. Avanti insieme, amici. Buona giornata a tutti.", "created_time": "2018-02-23T08:23:49+0000"}, {"id": "113335124914_10155688640554915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Matteo Renzi con Pier Carlo Padoan a Siena", "created_time": "2018-02-22T18:20:31+0000"}, {"id": "113335124914_10155687793544915", "message": "Ho ricevuto commenti positivi sullo spot del PD (Sicuro, sicuro? Pensaci). Sono complimenti che giro a chi lo ha realizzato, bravissimi. Ma il pi\u00f9 grande spot al Pd lo stanno facendo i dati della crescita economica. Oggi il fatturato industriale segna il livello record da anni, gli ordini sono al +6.9%, la produzione industriale finalmente vola. E se ne accorge chiunque stia girando tra le aziende come ho fatto io oggi a Massa e Cozzile (Pistoia). I nostri avversari parlano di dazi, uscita dall'euro, protezionismo mentre noi parliamo di industria 4.0 e JobsAct. Noi siamo quelli della crescita, loro quelli dello spread. Altro che spot #avanti", "created_time": "2018-02-22T13:44:53+0000"}, {"id": "113335124914_10155686921379915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Firenze", "created_time": "2018-02-22T10:39:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155687045139915", "message": "Alle 11.15 vi aspetto qui su Facebook dalla mia Firenze: ho da dirvi una cosa diversa dal solito.", "created_time": "2018-02-22T09:48:37+0000"}, {"id": "113335124914_10155686614164915", "message": "Una notizia che mi ha colpito molto, come padre.\nDavanti alla violenza nelle scuole americane, il Presidente Trump ha proposto di armare i professori. \nUna grande risposta educativa, insomma.\nI genitori degli studenti vittime di sparatorie in classe hanno detto il contrario: va data una stretta sul controllo delle armi nel Paese, non vanno armati gli insegnanti.\nA noi potr\u00e0 sembrare lontano questo dibattito, troppo americano. E fortunatamente \u00e8 cos\u00ec per molti aspetti.\nMa quando la politica coltiva le paure, scommette sulle paure, agita le paure, sembra quasi naturale arrivare alla proposta di dare una pistola ai professori.\nTorniamo umani, amici. Abbassiamo i toni. Recuperiamo i valori che ci hanno fatti grandi. Ricordiamoci chi siamo.\nLa vicenda di Trump ci dice che chi vince le elezioni sulla paura sar\u00e0 sempre costretto a inseguire i fantasmi. Noi vogliamo scommettere sui sogni, non sugli incubi. Sulla realt\u00e0, non sui fantasmi. Sul coraggio, non sulla paura.", "created_time": "2018-02-22T06:56:42+0000"}, {"id": "113335124914_10155685650499915", "message": "Teatri pieni, entusiasmo che cresce, voglia di lottare per un ideale. Questo il clima che tocco con mano girando il nostro meraviglioso Paese. Felice di aver visitato oggi ancora  la Sicilia, tra Messina e Palermo. \nSe facciamo gli ultimi dieci giorni con il clima che ho visto in queste ore, queste elezioni saranno una sorpresa per tanti.\nMentre torno a casa in auto tra Bologna e Firenze sono pronto a ripartire domani dal mio collegio e dalla mia Toscana. Ma mentre fuori piove penso anche che oggi \u00e8 stata una giornata difficile per la mia famiglia, soprattutto per mia nonna Maria, per mia mamma e ovviamente per zii e cugini: lo zio Nicola ci ha lasciati. Mi piace ricordarlo col suo sorriso. Buona notte, amici, e grazie per il vostro affetto. Ci sono momenti in cui \u00e8 bello sapere di far parte di una comunit\u00e0 ricca di valori e di sentimenti \n#avanti", "created_time": "2018-02-21T22:19:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155684880579915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Palermo\n#pensaci #scegliPD", "created_time": "2018-02-21T18:42:07+0000"}, {"id": "113335124914_10155683695509915", "message": "Guardate questa foto. E domandatevi fino a che punto pu\u00f2 arrivare la malafede.\nAlcuni politici del centrodestra, anzich\u00e9 fare il lavoro per il quale sono pagati, hanno pedinato per giorni mia moglie. E poi hanno scattato la foto di Agnese che, tornando da scuola, sta entrando nel Lungarno Diaz, accanto agli Uffizi. Alcuni giornali e molti siti oggi ci sono saltati sopra. E scrivono: Vedete, la Casta? La moglie di Renzi passa dalle corsie preferenziali.\nChiunque conosca Firenze sa che - durante i lavori di questi mesi - quella strada \u00e8 l\u2019unico passaggio per poter tornare a casa, in via Guicciardini.\nUn passaggio obbligato. Chi \u00e8 residente o comunque ha il parcheggio in centro deve attraversare quella come unica strada per arrivare in Oltrarno. Deve passare di l\u00ec. A meno di non scegliere l\u2019elicottero, ma in Piazza Pitti si atterra male.\nPerch\u00e9 tanta malafede, perch\u00e9 tanto odio?\nGli stessi scrivono che la famiglia Renzi parcheggi gratis a Firenze.\nPer stare a Firenze noi abbiamo affittato (come molti che stanno in centro) un posto auto in un garage. Pagando come tutti.\nI giornali e i siti che hanno scritto il contrario potranno devolvere il risarcimento danni all\u2019Ospedale Pediatrico di Firenze, il Meyer.\nIo sono abituato al fango che mi gettano addosso: il presunto business dei sacchetti biodegradabili; i Rolex regalati dagli arabi (che sono ancora l\u00ec a Palazzo Chigi, intonsi); la Lamborghini a Ibiza; le prove false della Consip (su cui tutti stanno zitti, ultimamente, chiss\u00e0 perch\u00e9); l\u2019aereo di stato.\nMa perch\u00e9 mettere nel mezzo ancora la mia famiglia? Forse perch\u00e9 sui contenuti non riescono a tirare fuori un\u2019idea?\nI loro leader nazionali scappano dal confronto TV e allora mandano gli scagnozzi locali a passare le mattinate pedinando mia moglie?\nQuando vorranno parlare di cosa fare dell\u2019Italia, ci troveranno pronti.\nSul lavoro, sul fisco, sulle infrastrutture, sulla cultura, sui figli noi abbiamo delle idee per andare avanti.\nPerch\u00e9 noi facciamo politica per rendere pi\u00f9 forte l\u2019Italia, non per pedinare gli avversari politici con la macchina fotografica.\nAvanti", "created_time": "2018-02-21T09:14:44+0000"}, {"id": "113335124914_10155681886934915", "message": "La mia intervista al Tg2 di oggi. Argomenti? Lavoro, 80\u20ac, FanPage, rimborsopoli. Mi date un giudizio? Vi leggo.", "created_time": "2018-02-20T18:47:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155681688039915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "message": "C'\u00e8 grande entusiasmo in questa campagna elettorale. E io sono felice di stare in mezzo alla nostra gente. L'Italia merita di andare avanti. Avanti insieme", "created_time": "2018-02-20T17:17:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155680630489915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 in Florence, Italy.", "message": "In diretta da Firenze\n#Avanti", "created_time": "2018-02-20T11:29:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155680657094915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2018-02-20T10:55:15+0000"}, {"id": "113335124914_10155680428144915", "message": "Il Movimento Cinque Stelle sostiene di aver RINUNCIATO a 23 milioni di \u20ac in sei anni attraverso il meccanismo dei bonifici pi\u00f9 o meno revocabili. La media fa circa 4 milioni all'anno. Bene.\n***\nIl Partito Democratico ha RINUNCIATO a molto di pi\u00f9 attraverso l'abolizione del finanziamento pubblico ai partiti. Nel 2010 il PD di Bersani prendeva 60 milioni di \u20ac, nel 2011 57 milioni di \u20ac. Adesso, nel 2018, questa cifra \u00e8 pari a ZERO.\nDunque noi abbiamo rinunciato a 60 (sessanta), loro hanno rinunciato a 4 (quattro).\n***\nIo direi che pu\u00f2 bastare con questo giochino infantile, che dite?\nAdesso che abbiamo capito la differenza dei numeri, lasciamo stare le RINUNCE e parliamo delle SCELTE. \nNoi siamo per gli Stati Uniti d'Europa, per i vaccini obbligatori, per l'Expo e i grandi eventi, per il lavoro e non per il reddito di cittadinanza, per i diritti civili e sociali su cui non ci si astiene e non si scappa, per la democrazia interna fatta nei seggi e non sul software di Casaleggio, per la giustizia e non per il giustizialismo.  I Cinque Stelle hanno qualche idea o sono capaci solo di insultare?\nBuona giornata, amici. Avanti insieme", "created_time": "2018-02-20T08:49:23+0000"}, {"id": "113335124914_10155678283114915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 in Modena, Italy.", "message": "In diretta da Modena\n#Avanti", "created_time": "2018-02-19T16:39:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155677620239915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Ripropongo anche qui la chiacchierata con Massimo Giletti di ieri sera, su La7. E aspetto i vostri commenti.", "created_time": "2018-02-19T10:08:08+0000"}, {"id": "113335124914_10155676094469915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Con Lucia Annunziata e Marco Minniti questo pomeriggio a riflettere su sicurezza, crescita economica e prossime elezioni. Molto utili per me, come sempre, i vostri commenti #avanti", "created_time": "2018-02-18T20:42:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155674500129915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 in Rome, Italy.", "message": "In diretta da Roma \n#avanti", "created_time": "2018-02-18T10:30:50+0000"}, {"id": "113335124914_10155672562704915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 at Teatro Sannazaro.", "message": "In diretta da Napoli", "created_time": "2018-02-17T17:36:01+0000"}, {"id": "113335124914_10155672325269915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "message": "Il clima sta cambiando, c'\u00e8 tanta voglia di seriet\u00e0 in questo Paese. \u00c8 proprio per questo che il PD sar\u00e0 il primo gruppo parlamentare, il primo partito. Avanti", "created_time": "2018-02-17T15:10:44+0000"}, {"id": "113335124914_10155670754469915", "message": "Arrivo a Napoli in albergo a mezzanotte, mezzo addormentato dopo una giornata intensa Roma-Bari, Bari-Bitonto, Bitonto-Matera, Matera-Napoli. Mentre prendo le chiavi della camera si avvicinano i ragazzi di un istituto tecnico di Brescia insieme ad alcuni loro professori. Sono arrivati anche loro e dormiamo nello stesso hotel. La dirigente scolastica mi si avvicina e mi dice: \"Siete gli unici che avete messo soldi sulla scuola. Avete potenziato l'organico, investito sull'alternanza, messo soldi sull'edilizia scolastica. Lei deve essere orgoglioso della buona scuola e deve difenderla di pi\u00f9 questa riforma. Finalmente qualcuno ha avuto il coraggio di investire sulla scuola, grazie\". \nMi do un pizzicotto per assicurarmi che non sto dormendo. E poi penso che alla fine l'Italia \u00e8 anche questo. Accanto alle persone che insultano, ai leoni da tastiera che odiano, c'\u00e8 tanta bella gente che conosce la realt\u00e0 e non si ferma agli slogan. Professori, dirigenti scolastici, studenti che sono a Napoli per un progetto pilota a livello nazionale e che ti dicono che la buona politica \u00e8 andare avanti anche quando gli urlatori gridano forte.\nSe questo Paese \u00e8 passato in quattro anni dal segno meno al segno pi\u00f9, dal lavoro alla scuola, \u00e8 grazie a una bellissima stagione di riforme coraggiose. Possiamo fare di pi\u00f9? Certo. Ma come mi ha detto quella professoressa: \"Si ricordi sempre che nessun Governo ha messo sulla scuola i soldi che avete messo voi.\"\nE questo mi basta per andare a letto orgoglioso e augurarvi una buona notte. Domani si riparte dalla disarmante bellezza di Napoli.", "created_time": "2018-02-16T23:16:44+0000"}, {"id": "113335124914_10155669932034915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 in Matera, Italy.", "message": "In diretta da Matera", "created_time": "2018-02-16T17:14:06+0000"}, {"id": "113335124914_10155669817184915", "message": "Riepilogo situazione confronti TV.\nSalvini non fa confronti con me perch\u00e9 \"lui non ha tempo per la TV, deve fare i comizi in piazza\".\nDi Maio non fa i confronti con me perch\u00e9 io non ho il suo stesso status, non sono alla sua altezza.\nBerlusconi non fa i confronti con me perch\u00e9 lui i confronti li fa solo con Bruno Vespa e con i ricordi del suo passato.\nPer noi cambia poco: saremo comunque il primo gruppo parlamentare, il primo partito.\nMa colpisce l'assurdit\u00e0 di un dibattito politico senza confronti TV.\nBenvenuti nella campagna elettorale italiana del 2018, amici.\nNoi non abbiamo paura degli altri. Noi non scappiamo. Avanti", "created_time": "2018-02-16T16:18:15+0000"}, {"id": "113335124914_10155669092044915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Bari", "created_time": "2018-02-16T10:32:53+0000"}, {"id": "113335124914_10155668894914915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Ieri sono stato ospite di Paolo Del Debbio a Quinta Colonna. Una chiacchierata, tra un caff\u00e8 e la lavagna, sui temi chiave della campagna elettorale: lavoro, sicurezza, tasse. Mi dite che ne pensate?", "created_time": "2018-02-16T09:05:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155667031739915", "message": "Oggi giornata in Versilia, terra alla quale sono particolarmente affezionato. Mentre visitavamo i cantieri navali, eccellenza italiana, sono arrivati i dati sull'Export: pi\u00f9 7.4% in un anno. Fantastico, l'Italia fa meglio della Germania e della Francia. \nOrmai nessuno mette pi\u00f9 in dubbio l'evidenza: il Paese sta ripartendo grazie all'azione di lavoro di questi anni. Vi immaginate cosa accadrebbe al nostro export se all'improvviso uscissimo dall'Euro o mettessimo dazi o seguissimo le folli idee degli estremisti leghisti e pentastellati? Le teorie economiche di Salvini e Di Maio non funzionano, basta leggere i dati di questi mesi per rendersene conto.\nAmici, alla fine la partita del #4marzo sar\u00e0 una sfida sui risultati concreti, non sulle promesse irrealizzabili. Il PD in questi anni ha rimesso in moto l'Italia. Non fermiamoci adesso. \u00c8 il momento di andare avanti, a testa alta, per essere il primo partito, il primo gruppo parlamentare. E vedendo il clima che sento crescere iniziativa dopo iniziativa sono sicuro che ce la faremo. Avanti, insieme.", "created_time": "2018-02-15T15:54:23+0000"}, {"id": "113335124914_10155666438264915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 at Sant'Anna di Stazzema - Parco Nazionale della Pace.", "message": "In diretta da Sant'Anna di Stazzema", "created_time": "2018-02-15T10:55:52+0000"}, {"id": "113335124914_10155664614119915", "message": "Mentre il treno mi riportava verso Firenze pensavo che chi ha governato questo Paese oggi festeggia il miglior dato del PIL degli ultimi 7 anni. Grazie (anche) al nostro lavoro, l'Italia sta meglio di prima: tutti gli indicatori lo dimostrano. \nMa la politica parla di rimborsi, scontrini, indennit\u00e0.\nE naturalmente i Cinque Stelle attaccano il PD. \nPi\u00f9 li prendi con le mani nella marmellata, pi\u00f9 attaccano il PD.\nPi\u00f9 hanno candidati di cui si vergognano, pi\u00f9 attaccano il PD.\nLoro attaccano sempre e solo il PD, chiss\u00e0 perch\u00e9.\nIl cittadino Di Battista ha detto pubblicamente che secondo lui gli italiani sono \"rincoglioniti\". Per me \u00e8 una frase offensiva e arrogante. Ma \u00e8 una frase che spiega l'atteggiamento grillino di queste ore: vogliono trasformare una truffa in uno spot. E siccome pensano che gli italiani siano \"rincoglioniti\", provano a farci credere che rimborsopoli \u00e8 una cosa positiva per loro.\n***\nIl problema non sono i 23 milioni di euro che il M5Stelle avrebbe \"restituito\" agli italiani. Se la buttano sui soldi, vinciamo sempre noi. Grazie al PD, infatti, non c'\u00e8 pi\u00f9 il finanziamento pubblico ai partiti. Questo significa che il PD di Bersani nel 2010 riceveva 60 milioni di \u20ac all'anno, il nostro PD non prende neanche un centesimo di \u20ac ma solo le donazioni del 2x1000. \nLo Stato risparmia molto pi\u00f9 grazie alla nostra legge che col meccanismo, taroccato, di rimborsi a Cinque Stelle.\nGrazie al PD l'incasso dell'evasione adesso \u00e8 oltre 20 miliardi di \u20ac. E il famoso Fondo di Garanzia per le PMI vale 20 miliardi, non i 25 milioni dei Cinque Stelle: \u00e8 un fondo pubblico, finanziato dalle nostre leggi di bilancio.\nGli italiani risparmiano se i politici sono capaci, non se fanno le sceneggiate taroccate. E gli italiani capiscono, non \"sono rincoglioniti\"\nIl problema non \u00e8 neanche lo stipendio. Quando ho fatto il premier, il mio stipendio era la met\u00e0 di quello di Di Maio dopo le \"restituzioni\". La met\u00e0, \u00e8 chiaro? Non \u00e8 questo il punto.\nE non \u00e8 infine nemmeno un problema di indagati. Il Movimento Cinque Stelle attacca oggi gli indagati PD. L'avviso di garanzia non \u00e8 una sentenza, non \u00e8 una condanna. Altrimenti cosa dovremmo fare di Chiara Appendino, indagata per omicidio colposo, lesioni e falso? E di Filippo Nogarin, indagato per omicidio colposo? E di Virginia Raggi, a processo per falso?\n***\nIl problema vero, purtroppo, \u00e8 che il Movimento Cinque Stelle ha avvelenato i pozzi del dibattito politico. \nHa iniziato insultando, con il Vaffa Day. \nHa insultato le donne e gli uomini sulla rete e nelle piazze, con attacchi mirati pesantissimi contro le persone. \nHa insultato le Istituzioni e denigrato la scienza. \nHa proclamato la propria onest\u00e0 rivendicando il monopolio della purezza e oggi si scopre un movimento di ex onesti.\nOggi \u00e8 evidente la verit\u00e0. Se il 4 marzo votate Cinque Stelle quei candidati impresentabili saranno in Parlamento: imprenditori che scroccano case popolari a 7 euro al mese, esaltate che definiscono i vaccini un genocidio, truffatori che fanno la morale e falsificano i bonifici. E molto altro che nelle prossime ore finalmente emerger\u00e0 con chiarezza.  \nCon quale faccia assicurano di saper controllare i conti, quando non riescono a controllare i bonifici?\n***\nSapete perch\u00e9 attaccano tutti il PD? Perch\u00e9 nonostante la comunicazione degli ultimi mesi, la partita per il primo posto \u00e8 una sfida a due: Cinque Stelle contro PD. Devono far fuori noi se vogliono arrivare primi. Devono attaccare noi. Devono insultare noi. Ma non ci fermeranno. \nIl PD sar\u00e0 il primo partito, il primo gruppo parlamentare. \nE a Di Maio dico: se sei davvero sicuro delle tue idee e delle tue azioni, perch\u00e9 non ti presenti in TV in un dibattito pubblico all'americana?  Attaccavi gli impresentabili tu che ora sei il capo degli impresentabili: accetta la sfida, per una volta. \nNoi siamo il PD. Siamo quelli che hanno riportato la crescita in Italia e rimesso il Paese in moto. Abbiamo fatto errori, certo. Abbiamo avuto problemi all'interno, certo. Ma noi non scappiamo davanti alle difficolt\u00e0. Perch\u00e9 senza coraggio in politica non vai da nessuna parte. \nQuando avrete finito di insultarci, quando avrete finito con la sceneggiata degli scontrini, quando avrete esaurito le fake news, ci troverete ad aspettarvi: pronti al confronto civile.\nCaro Di Maio, TU hai chiesto un confronto televisivo tre mesi fa. Adesso accetti la sfida o revochi anche questa come fosse un bonifico qualsiasi?", "created_time": "2018-02-14T19:24:19+0000"}, {"id": "113335124914_10155663919159915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Ho appena partecipato a \"L'aria che tira\" con Myrta Merlino. Anche se emozionato per la presenza in studio del grande Marco Tardelli, penso che sia stata una chiacchierata utile per parlare del programma. E finalmente ho mostrato il volantone con i #100passi concreti. \nLa ripropongo qui, in differita.\nE chiedo come sempre i vostri commenti. Buona giornata a tutti. E buon San Valentino, ovviamente!", "created_time": "2018-02-14T13:44:11+0000"}, {"id": "113335124914_10155663182719915", "message": "Ogni giorno di campagna elettorale che passa, dimostra che il PD \u00e8 l'unica forza solida e seria di questo Paese. I Cinque Stelle non riescono a tenere il conto dei propri rimborsi o il bilancio dei propri comuni: come possono gestire il Governo Nazionale. Ci ricordiamo il Governo della destra, che ci ha portato a un passo dalla bancarotta con lo spread ai massimi e la crisi economica pi\u00f9 dura del dopo guerra. Penso che il #4marzo gli italiani sceglieranno di andare #avanti", "created_time": "2018-02-14T07:17:05+0000"}, {"id": "113335124914_10155661328379915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 at Teatro Moderno.", "message": "In diretta da Latina\n#scegliPD", "created_time": "2018-02-13T17:13:14+0000"}, {"id": "113335124914_10155659151744915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "La differita della puntata di Otto e Mezzo. Si parla di sicurezza, rimborsopoli, le 100 proposte del Pd, campagna elettorale.\nGraditi i vostri commenti, come sempre, pi\u00f9 di sempre.", "created_time": "2018-02-12T21:32:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155658956954915", "message": "Ecco quello che diceva Silvio Berlusconi nel 2011 in un'intervista ad una tv tunisina. \n#ottoemezzo", "created_time": "2018-02-12T20:04:45+0000"}, {"id": "113335124914_10155658817724915", "message": "Tra poco alle 20.30 a Otto e Mezzo su la 7. Vi aspetto.", "created_time": "2018-02-12T19:06:01+0000"}, {"id": "113335124914_10155658326634915", "message": "Oggi abbiamo parlato di sicurezza e cultura in uno dei teatri pi\u00f9 antichi d'Europa, il Niccolini di Firenze. Abbiamo rivendicato con orgoglio ci\u00f2 che sta facendo il Partito Democratico contro tutti gli estremisti: pi\u00f9 risorse alle forze di polizia, pi\u00f9 presidio sociale sul territorio, pi\u00f9 cultura e identit\u00e0. E noi, orgogliosamente antifascisti, diciamo che chi alle manifestazioni picchia un carabiniere come accaduto a Piacenza qualche giorno fa non \u00e8 un antifascista: \u00e8 un criminale.", "created_time": "2018-02-12T15:33:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155657718289915", "message": "Alle 12 diretta Facebook da Firenze con Marco Minniti", "created_time": "2018-02-12T10:32:33+0000"}, {"id": "113335124914_10155657403219915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Ci\u00f2 che ha fatto ieri Nadia Toffa parlando in TV della sua vita e della sua battaglia con una forza da leone, merita solo un abbraccio gigantesco da parte di tutti noi. \nPer una volta non ci sono divisioni politiche, religiose, culturali: non c'\u00e8 spazio per chi odia, per chi fa polemica. C'\u00e8 solo l'umanit\u00e0 di una giovane donna che ha fatto una cosa grandiosa.  \nTutti noi abbiamo qualcuno, in famiglia o tra gli amici, che sa cosa significhi la chemio e lottare contro il tumore. E per questo sa quanto sia importante ci\u00f2 che Nadia ha fatto. Per i malati, certo. Ma anche per tutti gli altri. \nUna bellissima lezione di coraggio. Solo #grazie.", "created_time": "2018-02-12T07:24:38+0000"}, {"id": "113335124914_10155656336549915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "La domanda per il Movimento Cinque Stelle \u00e8 semplice. Queste persone che le Iene hanno scoperto a truffare e a dire bugie (e che Luigi Di Maio ha candidato in posizione sicura) vi rappresentano o no? \nSe uno vota Cinque Stelle a Pesaro vota Cecconi e manda Cecconi in Parlamento. Idem per gli altri: Cecconi \u00e8 il protagonista di questa figuraccia cosmica, ma anche gli altri non scherzano.\nIn nome dell'onest\u00e0, pu\u00f2 il Movimento Cinque Stelle fare l'elenco dei collegi in cui ha candidato persone impresentabili? Non dico chiedere scusa, ma almeno dare un elenco. \nPerch\u00e9 stavolta gli impresentabili sono quasi tutti della lista Cinque Stelle, amici. Come cambia il mondo, eh?", "created_time": "2018-02-11T20:45:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155656290909915", "message": "Il racconto video della giornata di oggi. Mentre gli altri scommettono sulle paure, noi puntiamo a citt\u00e0 sostenibili, Smart, con parchi, ciclabili, colonnine elettriche. Lo possiamo dire perch\u00e9 quando abbiamo amministrato, ci siamo mossi in questa direzione. Lo possiamo dire perch\u00e9 quando abbiamo governato, abbiamo stanziato soldi per le periferie e le aree urbane. Lo possiamo dire perch\u00e9 siamo gli unici a parlarne in modo organico nel programma. Lasciamo agli altri le polemiche: noi andiamo #avanti, avanti insieme", "created_time": "2018-02-11T20:32:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155655417314915", "message": "Abbiamo deciso di fare campagna elettorale battendo centimetro dopo centimetro il collegio, nel polmone verde di 15 km che attraversa Firenze dal Parco dei Renai alle Cascine. La legge sulla mobilit\u00e0 ciclabile \u00e8 stato il primo passo, il primo investimento per rendere le nostre citt\u00e0 pi\u00f9 verdi e vivibili. Vogliamo sostenere la mobilit\u00e0 alternativa, le colonnine elettriche e i tram per favorire la qualit\u00e0 della vita nostra e dei nostri figli. Non credete agli apprendisti stregoni: il futuro non si costruisce favorendo i milionari con la flat tax o promuovendo l\u2019assistenzialismo con il reddito di cittadinanza. \nDa amministratori locali prima ancora che nell'esperienza di Governo abbiamo messo al primo posto la qualit\u00e0 della vita dei cittadini. Andremo avanti in questa direzione con misure a sostegno delle famiglie e con la riduzione del costo del lavoro. Andremo avanti per rendere l\u2019Italia davvero pi\u00f9 forte e pi\u00f9 giusta. \nPerch\u00e9 non lasciamo questo Paese a chi urla, a chi odia, a chi vive nella paura. \nAvanti, con un sorriso.", "created_time": "2018-02-11T13:54:50+0000"}, {"id": "113335124914_10155654961974915", "message": "Buongiorno e buona domenica, amici. Per chi crede nella scelta basata sui programmi segnalo questa intervista al Sole 24 Ore. Tanta gente sta leggendo in rete e nel volantinone i 100 risultati raggiunti e i 100 passi concreti per il futuro: siamo gli unici ad avere un programma credibile, non un libro dei sogni. Oggi giornata fiorentina, tra il Parco delle Cascine e il Parco dei Renai. E pranzo domenicale in mezzo alla gente a Lastra a Signa. Buona giornata a tutti.", "created_time": "2018-02-11T08:54:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155653315154915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Orgoglioso di Paolo Siani, orgoglioso della sua candidatura. E orgoglioso del fatto che ci sia gente fantastica nelle liste del PD. Competenza, generosit\u00e0, passione. \nAvanti insieme.", "created_time": "2018-02-10T18:51:00+0000"}, {"id": "113335124914_10155652894759915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Perugia", "created_time": "2018-02-10T16:55:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155652458624915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Bravo Sindaco! Una citt\u00e0 che scommette sul trasporto pubblico, sulle pedonalizzazioni, sulle colonnine elettriche. Una citt\u00e0 meravigliosa per il proprio passato ma che ha voglia di vivere da protagonista il proprio futuro. Per la linea 2 e la linea 3 ormai ci siamo. Per la linea 4 i soldi sono gi\u00e0 stati stanziati. Viva Fiorenza. Avanti!", "created_time": "2018-02-10T13:28:04+0000"}, {"id": "113335124914_10155652323604915", "message": "Alle 17.30 vi aspetto in diretta Facebook e YouTube da Perugia", "created_time": "2018-02-10T12:26:11+0000"}, {"id": "113335124914_10155649491619915", "message": "Ho finito il #matteorisponde: \u00e8 sempre bello rispondere a tante domande e discutere insieme a voi, grazie! La notizia di oggi \u00e8 davvero quella della produzione industriale: pi\u00f9 3.4% su base annua \u00e8 un risultato straordinario. Il merito principale \u00e8 di Industria 4.0 (bravo a Carlo Calenda e a tutto il team che dal 2016 lavora con lui su questo), della riduzione delle tasse alle imprese, del ritrovato clima di fiducia sul futuro. Bene anche il settore farmaceutico (+7.4%). \nAbbiamo preso un Paese in crisi, stiamo ripartendo.\nPossiamo fare di pi\u00f9, certo. Ma il passo in avanti \u00e8 impressionante. E non abbiamo intenzione di fermarci, non possiamo sciupare tutto adesso. \nForza, il meglio deve ancora venire. Avanti insieme.", "created_time": "2018-02-09T12:10:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155649295339915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde del 9 Febbraio 2018", "created_time": "2018-02-09T11:01:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155649133989915", "message": "Torna il #MatteoRisponde dalle 12 qui e su YouTube. Proviamo a prendere pi\u00f9 domande possibile, scrivetele nei commenti. A viso aperto, come sempre", "created_time": "2018-02-09T08:54:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155647259894915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Sono stato ospite di Bianca Berlinguer a #CartaBianca. Abbiamo discusso di immigrazione, sicurezza, Salvini, lavoro, programma: mi dite che ne pensate?", "created_time": "2018-02-08T18:14:00+0000"}, {"id": "113335124914_10155647028004915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "In diretta coi ragazzi di Skuola.net", "created_time": "2018-02-08T16:36:04+0000"}, {"id": "113335124914_10155646492924915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "message": "Nel mio collegio ho scelto di andare davvero #casaxcasa. E accolti dalla gentilezza di tante persone e da un caff\u00e8 e una torta, ieri abbiamo discusso di buona politica, di idee, dei cento passi concreti per l'Italia. Un'esperienza bellissima fatta di confronto, critiche e tanta umanit\u00e0 che mi riporta ai tempi in cui ero sindaco. In mezzo alla gente, insomma. Grazie a tutti #avanti", "created_time": "2018-02-08T11:36:27+0000"}, {"id": "113335124914_10155644266899915", "message": "Berlusconi propone un condono edilizio. E capisci che mancano tre settimane alle elezioni: lui ormai \u00e8 prevedibile, il condono edilizio \u00e8 la proposta che spunta sempre nell'ultimo mese. Sempre quella, la fantasia al potere.\n***\nSalvini aspetta di conoscere la nazionalit\u00e0 del colpevole dell'ultimo fatto di cronaca. Se per caso \u00e8 italiano e non \u00e8 di colore, propone nei giorni pari di uscire dall'Euro e nei giorni dispari di rilanciare contro il condono edilizio e contro Berlusconi. Del resto l'alleanza che quei due hanno fatto vale solo per prendere i seggi, mica per governare.\n*** \nDi Battista infine insulta tutti noi dicendo che gli \"italiani sono rincoglioniti\". Solo lui \u00e8 intelligente, gli altri non capiscono. Sar\u00e0 per questo che il programma dei Cinque Stelle lo hanno copiato da Wikipedia, come spiega oggi Il Post. \n***\nPenso che ci vorrebbe pi\u00f9 rispetto per gli italiani. Ma penso soprattutto che dobbiamo essere orgogliosi dello stile della nostra campagna elettorale, dello stile PD.\nAbbiamo preso un Paese in crisi, lo abbiamo rimesso in moto, ora non proponiamo miracoli ma ci sono solo singoli impegni concreti e verificabili. Faremo gli ultimi venti giorni con lo stesso stile, parlando di soluzioni concrete, senza specchietti per le allodole e senza insultare gli italiani che non la pensano come noi.\nSiamo e saremo totalmente diversi da chi insulta, da chi gioca sulla paura, da chi lancia proposte talmente innovative da essere sempre le stesse da venticinque anni. \nSiamo quelli che vogliono andare avanti e non ritornare alle solite polemiche e ai soliti insulti di sempre. \nSiamo noi, il PD.", "created_time": "2018-02-07T14:52:37+0000"}, {"id": "113335124914_10155642749159915", "message": "Ha gi\u00e0 vinto lui, dai: Fiorello superstar. Oggettivamente il numero uno.", "created_time": "2018-02-06T21:09:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155641538884915", "message": "Mettiamo da parte per un momento le polemiche o i sondaggi e mettiamo in fila i fatti di Macerata di questi giorni.\nUna ragazza di 18 anni \u00e8 morta, in circostanze atroci. Forse la droga, forse un omicidio, sicuramente il cadavere fatto a pezzi. Chi l'ha uccisa o si \u00e8 accanito sul suo corpo merita di pagare fino all'ultimo giorno, senza alcuna attenuante.\nUn ragazzo di 28 anni qualche giorno dopo ha pensato di fare giustizia. E ha sparato su sei coetanei di colore. Quel ragazzo aveva il libro di Hitler sul comodino. Vogliamo che paghi per ci\u00f2 che ha fatto, senza alcuna attenuante.\nUn dibattito normale finirebbe qui. Finirebbe condannando la droga, il pusher, la tentata strage, il pericolo dell'ideologia neonazista. Finirebbe dicendo grazie alle forze dell'ordine che hanno preso i colpevoli in tempo straordinariamente breve, ennesima dimostrazione che la sicurezza deve essere affidata a professionisti come carabinieri e poliziotti, non a pistoleri invasati che sparano per strada.\nIl dibattito normale finirebbe qui. Qualcuno, per\u00f2, sta provando a strumentalizzare l'accaduto. E lo collega al problema dell'immigrazione.\nNoi rifiutiamo questa deriva. Il ragazzo che ha sparato a Macerata era candidato in consiglio comunale per la Lega e ha sparato alla sede del PD. Ma dal minuto numero uno io ho sempre invitato tutti a tenere bassi i toni e ho chiesto al PD di non rilanciare la polemica. Nei momenti di difficolt\u00e0, la prima responsabilit\u00e0 \u00e8 ricordarsi che noi siamo l'Italia. E che quindi i toni alti non aiutano nessuno.\nSull'immigrazione parliamo il linguaggio della verit\u00e0 e della seriet\u00e0. Le regole europee sull'immigrazione sono cos\u00ec perch\u00e9 esiste un accordo chiamato \u201cTrattato di Dublino\u201d che \u00e8 stato firmato da un Governo del passato, quello in carica nel 2003, presieduto da Berlusconi, non dai nostri. \nA chi mi accusa di aver cambiato le regole europee, rispondo: non sono stato io, ma un mio predecessore. \nA chi invece mi accusa di aver fatto molti interventi nel Mediterraneo nel 2015, rispondo: s\u00ec, certo che sono il responsabile di quegli interventi, di quei salvataggi. \nNon me ne vergogno, anzi li rivendico. \nLo dico con forza: sono orgoglioso del lavoro fatto per salvare vite umane e non ho paura a dirlo. Stavano morendo donne e bambini affogati a qualche chilometro dalle nostre coste. E mentre l'Europa stentava a muoversi, noi italiani abbiamo preso l'iniziativa. Forse ho perso qualche punto nei sondaggi, ma certo l'Italia non ha perso la dignit\u00e0. E questo \u00e8 pi\u00f9 importante di qualsiasi sondaggio, per me. Perch\u00e9 mi consente di guardare negli occhi i miei figli senza vergognarmi.\nAdesso gli sbarchi sono giustamente diminuiti grazie all'azione del Governo e del ministro Minniti in primis. E grazie all'iniziativa sull'Africa che abbiamo proposto due anni fa.\nStiamo lottando in Europa per cambiare Dublino e non dare pi\u00f9 soldi italiani, neanche un centesimo, a chi non si prende cura dei migranti che sbarcano in Italia. Mi piacerebbe che la destra e i cinque stelle ci aiutassero in questa battaglia di principio, in questa battaglia di civilt\u00e0. \nNoi stiamo qui, su questa linea di civilt\u00e0. \nNon ci spostiamo dalla civilt\u00e0.\nNon ci sentirete mai strumentalizzare a fini elettorali una vicenda come un drammatico fatto di cronaca. \nNon attaccheremo i nostri avversari soffiando sul fuoco della paura e del rancore. \nNon ci abbasseremo nella lotta col fango di chi vuole lucrare mezzo punto di sondaggio sfruttando l'odio e l'inquietudine.\nNoi stiamo qui. \nA dire che abbiamo salvato le vite, perch\u00e9 era giusto farlo. Che abbiamo bloccato le partenza, perch\u00e9 era impossibile continuare cos\u00ec. Che vogliamo cambiare le regole in Europa, perch\u00e9 cosi non va. E che abbiamo investito sulle forze dell'ordine come non si faceva da anni. \nQuesto atteggiamento non porta voti? Non lo so. Ma so che \u00e8 la cosa giusta per il nostro Paese. Perch\u00e9 chi vuole bene all'Italia non la trascina in una rissa senza fine. In uno scontro ideologico sulla pelle dei pi\u00f9 deboli. In uno scontro verbale. Chi vuole bene all'Italia oggi abbassa i toni.\nNoi vogliamo bene all'Italia.", "created_time": "2018-02-06T11:20:31+0000"}, {"id": "113335124914_10155641376929915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Qualche minuto fa ho partecipato ad Agor\u00e0, su Rai Tre. Trovate qualche riflessione sui 100 punti, su Macerata, sugli impresentabili dei Cinque Stelle. Buona giornata, amici", "created_time": "2018-02-06T09:57:15+0000"}, {"id": "113335124914_10155640056109915", "message": "Ecco i 100 punti, i 100 piccoli passi concreti che il PD si propone di fare per mandare avanti l'Italia: misure puntuali, precise, fattibili, verificabili, che vi chiedo di diffondere il pi\u00f9 possibile organizzando incontri con amici, magari scettici o disillusi, perch\u00e9 la differenza in questa campagna elettorale la far\u00e0 il tam-tam personale e quotidiano. Ci ritroveremo alla fine, in 100 piazze del nostro meraviglioso Paese collegate tra loro, con il PD che sta in mezzo alla gente, a viso aperto, non chiuso dentro un cinema o una saletta. \nDi questo e di molto altro parlo nella mia Enews di oggi. Avanti.", "created_time": "2018-02-05T19:57:36+0000"}, {"id": "113335124914_10155638951784915", "message": "Tra poco vi aspetto al Videoforum di la Repubblica su www.repubblica.it", "created_time": "2018-02-05T09:34:44+0000"}, {"id": "113335124914_10155637087574915", "message": "Quando il \"capo politico\" del Movimento 5 Stelle, Di Maio, \u00e8 in difficolt\u00e0 fa sempre la stessa cosa: attacca me e il PD. E sempre con la solita mossa: il ritornello dei candidati impresentabili. \nScarsa fantasia. Per\u00f2 stavolta rispondiamo, punto punto. Perch\u00e9 le bugie hanno le gambe corte.\nLa storia \u00e8 semplice: chi in Lazio vota per il Movimento Cinque Stelle si assume la responsabilit\u00e0 di far eleggere al Senato tal Emanuele Dess\u00ec, un grillino storico che trovate sul palco con Beppe Grillo e in foto guancia a guancia con i leader 5Stelle. Questo signore \u00e8 molto vicino agli Spada, di Ostia (ricordate la testata di Spada che spacc\u00f2 il naso al giornalista Piervincenzi a novembre?) ed \u00e8 coinvolto in quella che i grillini chiamano \"scroccopoli\", vale a dire il problema delle case pubbliche pagate poco, 7 euro al mese. \nPrima lo hanno messo in lista, poi quando sono stati \"sgamati\", hanno provato in tutti i modi a nascondere Dess\u00ec ma senza riuscirci. Allora gli hanno fatto firmare un impegno alle dimissioni da un notaio facendo finta di non sapere che un atto del genere non conta nulla ai fini del diritto parlamentare. Hanno cercato quindi di cambiare argomento, invano. \nAlla fine la sostanza resta quella: chi in Lazio vota per il Movimento Cinque Stelle vota uno scroccone, amico del clan Spada. Punto. Qualcuno pu\u00f2 smentire? No, nessuno.\n***\nA quel punto Di Maio che fa? Attacca me, attacca il PD. \nE dice: anche il centrosinistra \u00e8 pieno di impresentabili. \nE fa l'elenco di qualche nostro candidato che ha ricevuto avvisi di garanzia. Noi di solito facciamo finta di niente e non replichiamo a queste bassezze. Oggi non pi\u00f9.\nCaro Di Maio, quello che ancora non hai capito \u00e8 che un avviso di garanzia non \u00e8 una condanna. Non si diventa \"impresentabili\" per un avviso di garanzia o per essere indagati. Perch\u00e9 altrimenti per voi sarebbe un dramma. Perch\u00e9 tu, caro Di Maio, sei stato indagato. \nPerch\u00e9 il sindaco di Torino Chiara Appendino \u00e8 indagata per omicidio colposo e falso. \nPerch\u00e9 il sindaco di Livorno Filippo Nogarin \u00e8 indagato per omicidio colposo. \nPerch\u00e9 il sindaco di Roma Virginia Raggi non \u00e8 solo indagata, ma direttamente a processo per falso. \nE perch\u00e9 da Bagheria alla Sardegna sono numerosi i sindaci a cinque stelle indagati.\nAttenzione: qui c'\u00e8 la differenza di stile tra noi e loro.\nPer noi non sono impresentabili, noi non li giudichiamo colpevoli. Anzi: ci auguriamo che siano innocenti. \nNon speriamo nella loro condanna, ma facciamo il tifo per la loro innocenza, perch\u00e9 noi non siamo come Di Maio, che \u00e8 garantista il luned\u00ec con i suoi amici e giustizialista con gli avversari il marted\u00ec.\n***\nImpresentabile, per\u00f2, rimane Dess\u00ec, per le sue amicizie. Anche se non ha avvisi di garanzia. Talmente impresentabile che se ne vergognano anche i Cinque Stelle.\nOk, \u00e8 chiaro: Dess\u00ec vi mette in imbarazzo. E siamo pronti a non parlarne se questo vi fa stare pi\u00f9 tranquilli. \nPossiamo fare politica, adesso?\nDi Maio \u00e8 un aspirante leader politico che vorrebbe confrontarsi con Trump e con Putin e che non trova ancora il coraggio di fare un dibattito con me o con Salvini. Caro Di Maio, lascia stare le liste di presunti impresentabili: presentati tu, a un dibattito tv, se trovi il coraggio di non fuggire come hai fatto fino ad oggi. \nCon i Cinque Stelle vorremmo discutere di vaccini, di come creare lavoro altroch\u00e9 reddito di cittadinanza e assistenzialismo, di Europa, di grandi eventi come l'Expo, di Venezuela e di periferie. \nVorremmo un dibattito politico alto.\nCaro Di Maio, quando avrete finito con il fango, ci troverete qui, al solito posto. Perch\u00e9 noi non scappiamo, noi.", "created_time": "2018-02-04T17:10:52+0000"}, {"id": "113335124914_10155636781314915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "message": "C'era tanta, tantissima gente ieri a Scandicci per l'inaugurazione della campagna elettorale nel collegio \"Firenze1\". Per me \u00e8 una bellissima sorpresa che si rinnova ogni volta vedere cos\u00ec tanta gente impegnarsi in prima persona. Mi piace pensare che questa sia la carta in pi\u00f9 che noi potremo giocare nei prossimi 28 giorni: tantissime persone che ci daranno una mano. Ed \u00e8 per questo che ho proposto a tutti di organizzare mini incontri da 10-12 persone indecise, in case private, per confrontarsi e discutere, nel merito, a cominciare dai 100 piccoli passi concreti che abbiamo lanciato, con il programma. C'\u00e8 tantissima gente che ci crede, che ha voglia di giocarsela e che far\u00e0 di tutto perch\u00e9 il PD sia il primo partito e il primo gruppo parlamentare.  \nQuesta gente \u00e8 la nostra forza: avanti, insieme. E grazie a chi ci sta dando una mano", "created_time": "2018-02-04T14:59:03+0000"}, {"id": "113335124914_10155634032504915", "message": "Dopo i fatti di Macerata, vorrei fare un appello a tutti, ma proprio a tutti, alla calma e alla responsabilit\u00e0. \nL'uomo che ha sparato, colpendo sei coetanei di colore, \u00e8 una persona squallida e folle. Ma lo Stato \u00e8 pi\u00f9 forte di lui e lo ha catturato grazie al coraggio delle forze dell'ordine cui va - una volta di pi\u00f9 - la nostra gratitudine. \nQuell'uomo si \u00e8 candidato con la Lega Nord e oggi ha sparato anche alla sede del PD di Macerata prima di essere catturato: verrebbe facile tenere alta la polemica verso chi ogni giorno alimenta l'odio contro di noi. \nMa sarebbe un errore: \u00e8 tempo di calma e di responsabilit\u00e0, davvero. Abbassiamo subito i toni, tutti. Non strumentalizziamo questa vicenda. Lasciamo la campagna elettorale fuori da questo terribile evento.\nLo Stato c'\u00e8. \nIl Ministro dell'Interno sar\u00e0 tra qualche ora in prefettura a Macerata e noi ci sentiamo pienamente rappresentati da lui. Il Sindaco e tutte le autorit\u00e0 territoriali con le quali siamo in contatto da stamani si sono dimostrati all'altezza della drammatica situazione. Il Presidente del Consiglio parler\u00e0 tra qualche ora e noi siamo con lui.\nIl Paese \u00e8 molto pi\u00f9 forte di come viene rappresentato ogni giorno da chi attacca e strumentalizza la nostra comunit\u00e0.\nNoi, come Partito Democratico, siamo a fianco delle persone ferite cui inviamo un abbraccio affettuoso. E invitiamo tutti a non alimentare la polemica e lo scontro verbale con i professionisti della provocazione. \nLa risposta a questa vicenda verr\u00e0 dalle Istituzioni. \nLa politica deve fare uno scatto e provare a cambiare linguaggio. E noi abbiamo l'occasione per far vedere che siamo profondamente diversi da chi vergognosamente strumentalizza ogni fatto terribile di cronaca.\nPerch\u00e9, cari amici, il vero patriottismo non \u00e8 di chi va in giro sparando con un tricolore sulle spalle, ma di chi - anche nei momenti di tensione e difficolt\u00e0 - sceglie la saggezza, l'equilibrio, la responsabilit\u00e0 perch\u00e9 vuole il bene della propria comunit\u00e0. Chi ama l'Italia non strumentalizza, ma fa appello alla calma e alla responsabilit\u00e0. E noi amiamo l'Italia, sul serio.", "created_time": "2018-02-03T14:08:31+0000"}, {"id": "113335124914_10155633559494915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal Teatro Aurora di Scandicci (FI)", "created_time": "2018-02-03T10:19:27+0000"}, {"id": "113335124914_10155633473039915", "message": "Vi aspetto alle 11, in diretta Facebook e YouTube dal Teatro Aurora di Scandicci, vicino Firenze, per il lancio della mia campagna elettorale. A dopo!", "created_time": "2018-02-03T08:21:21+0000"}, {"id": "113335124914_10155632037629915", "message": "Gli altri propongono il paese dei balocchi, noi no: noi siamo altro. E oggi abbiamo elencato 100 risultati raggiunti per individuare le 100 proposte concrete sul futuro. Credibili e concreti. \nChiedo a tutti una sola cosa: leggete, per favore. Arrivate fino in fondo a questo documento: http://bit.ly/100x100pd. Non lasciatevi fermare dall'ideologia o dall'odio. Ci\u00f2 che abbiamo fatto in questi anni era atteso da tempo, ci\u00f2 che vogliamo fare \u00e8 semplice e finanziato. \nNon vi chiediamo un voto a scatola chiusa, vi chiediamo solo di leggere ci\u00f2 che abbiamo fatto. E che vogliamo fare. Tutto qui.", "created_time": "2018-02-02T17:43:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155631529519915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 at Opificio Golinelli.", "message": "In diretta da Bologna la presentazione del #programmaPD: 100 impegni raggiunti, 100 obiettivi che vogliamo raggiungere", "created_time": "2018-02-02T15:02:50+0000"}, {"id": "113335124914_10155631067324915", "message": "Siamo in campagna elettorale e tutti promettono tutto.\nNessuno per\u00f2 racconta che cosa ha fatto. Quali risultati concreti offre all'attenzione dei propri concittadini, per essere giudicato sui dati e non solo sugli slogan.\nNoi siamo diversi e vogliamo mantenerci diversi. Non partecipiamo alla competizione a chi la spara pi\u00f9 grossa, a chi lancia la proposta pi\u00f9 dispendiosa, a chi si inventa l'idea pi\u00f9 mirabolante.\nLa nostra promessa \u00e8 una: non fare promesse.\nPresentiamo oggi un programma frutto di mesi di lavoro e di contributi di migliaia di persone. Ma presentiamo anche cento piccoli risultati raggiunti. E cento passi avanti che vogliamo fare.\nSono impegni concreti, realizzabili, a portata di mano. E fanno andare avanti l'Italia senza farla precipitare nel tunnel dello spread e della crisi da cui siamo usciti a fatica con coraggio e determinazione\nPerch\u00e9 noi crediamo nell\u2019Italia. In un\u2019Italia pi\u00f9 forte e pi\u00f9 giusta\nCi vediamo oggi pomeriggio alle 15.30, in diretta Facebook da Bologna.", "created_time": "2018-02-02T09:38:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155629574524915", "message": "Stasera Porta a Porta, Rai1, ore 23.45", "created_time": "2018-02-01T19:35:08+0000"}, {"id": "113335124914_10155629235524915", "message": "I dati sul recupero dell'evasione fiscale presentati oggi dal direttore Ruffini - alla presenza del Premier Gentiloni e del Ministro Padoan - sono impressionanti. \nTutto compreso siamo oltre quota 25 miliardi\u20ac. E ci\u00f2 si deve a un cambio di strategia: incrocio banche dati, fatturazione elettronica, dichiarazione precompilata, lettere garbate di richiamo. Questo Fisco 2.0 che il giovane Ruffini presentava otto anni fa alla prima Leopolda sta finalmente diventando realt\u00e0. \nQuando invece i governi scommettevano sulla repressione e sui finanzieri fuori dai negozi a sorpresa, incassavamo la met\u00e0 di oggi. Segno evidente che la digitalizzazione e l'innovazione tecnologica consentono di ottenere risultati straordinari. \nPer noi la lotta all'evasione \u00e8 una priorit\u00e0 assoluta e lo stiamo dimostrando con i fatti, non con le parole. Ma occorre continuare estendendo la rivoluzione tecnologica, semplificando norme e procedure e rendendo l'Agenzia delle Entrate sempre pi\u00f9 la consulente dei cittadini, non l'aguzzina. Si pu\u00f2 fare? S\u00ec, i dati di oggi lo dimostrano. \nPagare tutti permette di pagare meno. \nNoi offriamo risultati e chiediamo di andare avanti.\nGrillo e Berlusconi sull'evasione fiscale che dicono?", "created_time": "2018-02-01T16:34:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155625934314915", "message": "Non ho mai conosciuto personalmente Azeglio Vicini, a lungo commissario tecnico della nazionale di calcio, che ci ha lasciati oggi. Ma come quelli della mia generazione il mio ricordo di lui \u00e8 legato alle \"Notti Magiche\" dei Mondiali 1990. Il muro di Berlino era appena caduto, Nelson Mandela appena liberato, la Jugoslavia iniziava a dividersi e distruggersi. Era un'altra Italia, senza telefonini (arrivavano in quei giorni i primi 337 della Sip-Telecom), con Andreotti premier e Cossiga al Quirinale. \nAvevo 15 anni e i mondiali in Italia furono per noi ragazzi un'esperienza di popolo meravigliosa. \nLe famiglie si riunivano davanti alla Tv potendo urlare Forza Italia in pace, senza timore di buttarla in politica. I caroselli di auto festeggiavano ogni vittoria della squadra sospinta dall'esplosione improvvisa di Tot\u00f2 Schillaci e dalla classe infinita di Roberto Baggio. E nonostante il gol dell'argentino Caniggia al San Paolo e il sogno infranto della Coppa, gli Azzurri vennero accolti alla finale per il terzo posto di Bari con gioia e con lo striscione: \"Grazie lo stesso\". \nPerch\u00e9 scrivo questo? Tributo alla nostalgia? Forse.\nMa ricordare Vicini significa ricordare un calcio in cui la Nazionale regalava emozioni, persino quando perdeva. E dove il Paese sapeva riconoscere nei grandi eventi un'occasione per riscoprirsi comunit\u00e0. Dove lo sport era elemento di unit\u00e0 nazionale, senza rancore e odio. \nIl calcio italiano \u00e8 in crisi e per colpa di scelte scriteriate la Nazionale \u00e8 fuori da Russia 2018 mentre Federazione e Lega saranno commissariate. Pensando a persone come il ct Vicini - riposi in pace - c'\u00e8 solo da augurarsi che ritorni la saggezza e l'equilibrio. E che i nostri figli (che hanno oggi l'et\u00e0 che avevamo noi allora) possano prima o poi vivere \"Notti magiche\" dove lo sport torni a unire e i grandi eventi sportivi possano essere ospitati di nuovo in Italia. Perch\u00e9 il calcio torni a essere un modello nel mondo. Un modello nel mondo e non lo zimbello di questi mesi indecorosi.", "created_time": "2018-01-31T09:18:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155624380059915", "message": "La mia intervista di stasera al Tg1: dalle polemiche sulle liste alla promessa di non fare promesse, dal rischio di mettere il Paese nelle mani degli estremisti al lavoro a tempo indeterminato. Come sempre, leggo volentieri i vostri commenti. Avanti, insieme", "created_time": "2018-01-30T20:09:34+0000"}, {"id": "113335124914_10155622951009915", "message": "Oggi ho fatto una chiacchierata con il direttore de Il Foglio, Claudio Cerasa. E abbiamo affrontato tanti argomenti, dal giustizialismo all'Europa, dal lavoro alle solite polemiche sulle liste elettorali.\nGli ho detto perch\u00e9 penso che vada respinta l'idea della societ\u00e0 della paura che ha in testa Salvini. E gli ho parlato di molto altro. \u00c8 pi\u00f9 lunga di un tweet, adatta solo a chi \u00e8 molto appassionato alla politica. La trovate qui. \nBuona giornata a tutti.", "created_time": "2018-01-30T08:15:53+0000"}, {"id": "113335124914_10155621286019915", "message": "Oggi sono stati ufficializzati i candidati nei collegi. \nIo corro per il Senato nei comuni di Impruneta, Lastra, Signa, Scandicci e naturalmente Firenze, la citt\u00e0 cui devo tutto e che mi mette i brividi solo a pensarla.\nSar\u00e0 una battaglia quartiere per quartiere, strada per strada, bottega per bottega. E conto sul vostro aiuto per vincerla insieme. Ma sar\u00e0 anche una battaglia culturale. \nBerlusconi si professa amico della Merkel ma qui ci candida contro il professore che spiega l'economia a Matteo Salvini. Quello che vuole uscire dall'Euro, insomma. \nQuesto \u00e8 il centrodestra italiano, ahim\u00e8.\nAll'artigiano dell'Oltrarno come all'imprenditore della zona industriale di Scandicci stare in Europa serve anche a livello economico. E i ragazzi che vengono a studiare all'Istituto Universitario Europeo, al confine con Fiesole, sanno che senza l'Italia in Europa tutto sarebbe dannatamente pi\u00f9 difficile. Faremo una campagna elettorale sul territorio, dalle Cascine fino ai Renai, da Brozzi fino al Chianti. Ma parleremo tanto di Europa. Perch\u00e9 l'Europa non appartiene a quelli di Bruxelles: l'Europa sono le nostre piazze, i nostri musei, le nostre chieste. Il nostro futuro. La nostra gente.\nE Firenze citt\u00e0 aperta da sempre, citt\u00e0 di dialogo, citt\u00e0 di cultura d\u00e0 il benvenuto al candidato della Lega, l'uomo del centrodestra che vuole il protezionismo, che vuole uscire dall'Euro. Altro che i popolari europei...\nBuona campagna elettorale a tutti, amici. Conto su di voi!", "created_time": "2018-01-29T19:58:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155620759829915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Grazie a Lucia Annibali. E in bocca al lupo per questa nuova sfida: candidata alla Camera, nel collegio uninominale di Parma. Avanti, insieme.", "created_time": "2018-01-29T16:42:02+0000"}, {"id": "113335124914_10155619738534915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "created_time": "2018-01-29T08:43:48+0000"}, {"id": "113335124914_10155618230229915", "message": "Dopo i giorni infuocati delle candidature, stamattina sono andato a trovare le mie nonne. Fantastiche: 98 anni Maria, 88 anni Annamaria. \nIeri ho detto scherzando che saranno loro le mie spin doctor per questa campagna elettorale. Le nonne, che ne hanno viste di tutti i colori, sanno che in campagna elettorale tutti promettono tutto. E sanno riportarti coi piedi per terra, alla concretezza della realt\u00e0, non nel magico mondo delle promesse elettorali. Un bagno nella vita di tutti i giorni, dalle proposte sugli stipendi alla sanit\u00e0 e al sociale: questa sar\u00e0 la nostra campagna elettorale da oggi al #4marzo. Difendendo le cose che abbiamo fatto e rilanciando sui progetti per l'Italia. Noi siamo quelli concreti, del giorno dopo giorno, del #passodopopasso.\nNon promettiamo miracoli, facciamo proposte credibili e realizzabili. Come ci hanno insegnato proprio le nostre nonne. \nLe promesse irrealizzabili le lasciamo ad altri. Avanti. E avanti insieme.", "created_time": "2018-01-28T18:49:58+0000"}, {"id": "113335124914_10155617586759915", "message": "Grazie. \nGrazie \u00e8 una parola che difficilmente viene usata in politica. Si preferiscono parole come polemica, lamentela, accusa. \nTanti politici dicono: \"Eh, per\u00f2, anche tu, ma perch\u00e9..:\"\nPochi politici dicono \"Grazie, comunque\" \nProprio per questo al termini della (difficile) selezione delle candidature ho voglia di dire forte il mio grazie. \nGrazie a chi ha accettato di candidarsi, grazie a chi ci ha detto di no con motivazioni varie (tanti, pi\u00f9 di quelli che sono stati resi pubblici), grazie a chi continuer\u00e0 il proprio lavoro in Parlamento e grazie a chi con la prossima legislatura lascer\u00e0 il proprio incarico. Grazie a chi ha letto la legge elettorale e quindi sa che la partita \u00e8 apertissima e che possiamo essere davvero il primo partito e il primo gruppo parlamentare.\nGrazie a quelli come Yoram che hanno lavorato duro per cinque anni: lui \u00e8 l'ideatore della misura degli 80 euro, per lavorare con noi si \u00e8 dimesso cinque anni fa dal suo lavoro e oggi ha scelto comunque  di non ricandidarsi dicendomi: \"Vedo tutte le polemiche, Matteo. Lasciamo il posto a un altro, io ti do comunque una mano con le mie idee e la mia esperienza. E nella professione mi rimetto in gioco\"\nGrazie ai militanti del nostro partito che non sopportano pi\u00f9 le polemiche interne e le divisioni e ci chiedono di lavorare sui progetti per l'Italia. Non sui nomi.\nE grazie ai cittadini che nei prossimi 35 giorni ci daranno una mano. \nAbbiamo messo in campo la squadra pi\u00f9 forte. \nAbbiamo idee vincenti e convincenti. \nAbbiamo restituito al Paese la possibilit\u00e0 di provarci, uscendo da una crisi devastante.\nAdesso, per 35 giorni, tutti al lavoro per vincere le elezioni.\nSapendo dire grazie. Ai nostri compagni di strada, ai nostri avversari. Senza polemica, a viso aperto, con la testa e con il cuore.\nBuona domenica, amici. E naturalmente grazie.\nAvanti insieme.", "created_time": "2018-01-28T13:42:33+0000"}, {"id": "113335124914_10155615340629915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dalla Direzione Nazionale del Partito Democratico", "created_time": "2018-01-27T19:10:08+0000"}, {"id": "113335124914_10155597881534915", "message": "La flat tax non \u00e8 sostenibile economicamente ma soprattutto \u00e8 una scelta ingiusta: si taglia ai poveri per dare ai ricchi. Robin Hood al contrario, insomma. Qui spiego il perch\u00e9. \nMi dite che ne pensate?", "created_time": "2018-01-21T17:36:38+0000"}, {"id": "113335124914_10155597314109915", "message": "Firmata l'accettazione a nome della #squadraPD, siamo pronti alla campagna elettorale. Sar\u00e0 una sfida bella e affascinante: tutti promettono miracoli, noi saremo seri e responsabili. L'Italia ha bisogno di concretezza, non di apprendisti stregoni. Nei prossimi giorni l'elenco dei punti programmatici e dei candidati.\n#avanti", "created_time": "2018-01-21T13:13:51+0000"}, {"id": "113335124914_10155597039239915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "message": "Io non so se Roberto Burioni accetter\u00e0 o meno di candidarsi in Parlamento. Forse dir\u00e0 di s\u00ec, forse dir\u00e0 di no, non so. Ma so che sono orgoglioso che l'Italia abbia dei professionisti validi e capaci come lui. E sono orgoglioso di averlo conosciuto, qualche mese fa, per la qualit\u00e0 del suo lavoro, non per altro. \nBurioni oltre a fare il medico, fa informazione corretta. A differenza di certi giornalisti, che non conoscono che cosa sia l'informazione corretta perch\u00e9 devono la loro notoriet\u00e0 solo alla polemica politica e all'esistenza di un nemico da attaccare tutti i giorni. \nOggi Roberto Burioni chiude i conti definitivamente con Marco Travaglio sui vaccini e sul morbillo. Leggete questo post, se avete un minuto. \nCome si dice? Game, set, match. \nSui vaccini e sui bambini non si scherza: le polemiche fatele su altro, grazie.\nE buona domenica a tutti.", "created_time": "2018-01-21T11:02:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155596804719915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Buongiorno e buona domenica. Vi ripropongo qui l'intervista di ieri a Sky con Maria Latella. Parliamo tra l'altro di tasse, argomento sul quale in campagna elettorale tutti promettono senza rendicontare ci\u00f2 che sono riusciti a fare e ci\u00f2 che non sono riusciti a fare. Se avete tempo e voglia ditemi che ne pensate. \nBuona giornata dalla mia Firenze illuminata da un sole timido ma bello #avanti", "created_time": "2018-01-21T09:04:19+0000"}, {"id": "113335124914_10155594788859915", "message": "Noi vogliamo gli Stati Uniti d'Europa, non la Padania o il referendum sull'Euro. \nC'\u00e8 una differenza enorme tra noi e la destra a trazione leghista: dicono di essere popolari europei, ma in realt\u00e0 sono populisti locali. \nAvanti insieme", "created_time": "2018-01-20T16:36:20+0000"}, {"id": "113335124914_10155594470354915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Forza Paolo!", "created_time": "2018-01-20T13:52:17+0000"}, {"id": "113335124914_10155594138224915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 at Palazzo del Ghiaccio.", "message": "In diretta da Milano\n#statiunitideuropa #avanti", "created_time": "2018-01-20T11:32:10+0000"}, {"id": "113335124914_10155593951029915", "story": "Matteo Renzi is at Palazzo del Ghiaccio.", "message": "Alle 12.30 su questa pagina in diretta da Milano\n#statiunitideuropa", "created_time": "2018-01-20T10:10:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155593690904915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "message": "Questo post dimostra come un medico preparato possa fare informazione corretta sostituendosi a un giornalista di parte. \nIl medico prende la frase di un giornalista che pensa di essere autorevole perch\u00e9 va sempre in TV. Ne indica la fonte. Smonta scientificamente la tesi del giornalista senza cedere mai al rischio dell'insulto o della polemica. Cita un caso concreto e specifico, di una persona di 44 anni. E rimanda a un dato ufficiale ISTAT per la verifica. \nIl medico che fa informazione si chiama Roberto Burioni. Il giornalista che fa disinformazione si chiama Marco Travaglio. \nUn pensierino finale: vorrei che la campagna elettorale non fosse sui vaccini. Perch\u00e9 la salute dei nostri figli viene prima dell'elezione di un deputato. Ma se la Lega e il Movimento Cinque Stelle continuano a dire che loro cambieranno la legge sulla obbligatoriet\u00e0 dei vaccini, il PD ripete con forza che noi siamo dalla parte della scienza e della medicina. Quando parliamo della salute dei figli ne parliamo con i dottori, non con Di Maio o Salvini.", "created_time": "2018-01-20T07:22:23+0000"}, {"id": "113335124914_10155591760719915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "message": "In quattro anni l'Italia ha recuperato oltre un milione di posti di lavoro. Di questi la met\u00e0 a tempo indeterminato. Siamo orgogliosi della strada fatta ma abbiamo soprattutto fame di futuro. Per questo il nostro programma elettorale parte dal lavoro: la paga minima oraria, la diminuzione delle tasse, gli investimenti sulle competenze, la formazione permanente, le nuove professioni specie nel settore delle scienze della vita e dell'ambiente. Se volete false promesse e vero assistenzialismo potete rivolgervi alla concorrenza: i nostri avversari hanno riempito la rete, i giornali e le TV di idee irrealizzabili. Noi abbiamo risultati raggiunti e proposte concrete. Noi siamo il partito del lavoro, non dell\u2019assistenzialismo. \nChi vota il lavoro, sceglie il PD #avanti", "created_time": "2018-01-19T15:24:53+0000"}, {"id": "113335124914_10155590883049915", "message": "Una volta malignano sui sacchetti di plastica, una volta sui titoli in borsa, una volta sulla Lamborghini: le bugie rilanciate dai falsari della rete volano sul web e arrivano veloci sui telefonini e nelle case. \nPenso ai ragazzi pi\u00f9 giovani e dico: votate per chi volete ma non bevetevi queste idiozie. Cercate sempre la verit\u00e0. E dico di pi\u00f9: chi vuole fare i soldi, non faccia politica. Perch\u00e9 la politica fatta onestamente non si fa per i soldi ma per le idee, con onest\u00e0 e coraggio. Ho fatto una cosa semplice partecipando alla trasmissione Matrix: ho mostrato il conto corrente mio e di mia moglie. In modo semplice e trasparente, altro che bugie e malignit\u00e0. Se vuoi fare soldi, fai tutto ma non politica. Perch\u00e9 la politica fatta onestamente ti d\u00e0 da vivere, non da speculare. \nAi nostri avversari dico: se volete seguire le strade delle menzogne e delle calunnie, fare pure, non vi seguiremo. Quando avrete finito vi aspetteremo altrove per confrontarci sull'Italia: noi abbiamo risultati e idee da offrire, non fake-news.\nAvanti", "created_time": "2018-01-19T07:01:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155588588984915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Per chi stanotte dormiva beatamente e non ha visto (giustamente) la mia intervista a Matrix con Nicola Porro. Con qualche sorpresa: il mio conto corrente, le candidature nei collegi della nostra squadra, le idee su come dare pi\u00f9 soldi alle famiglie con figli. Buona visione.", "created_time": "2018-01-18T10:14:27+0000"}, {"id": "113335124914_10155587165149915", "message": "Alle 23,30 a Matrix, Canale 5", "created_time": "2018-01-17T20:36:49+0000"}, {"id": "113335124914_10155586610774915", "story": "Matteo Renzi updated their profile picture.", "created_time": "2018-01-17T16:22:42+0000"}, {"id": "113335124914_10155585772039915", "message": "Abbiamo preso un impegno: fare una campagna elettorale sulla realt\u00e0, non sulle chiacchiere o sulle promesse. \nE mostrare ogni giorno una differenza con gli altri partiti\nOggi Di Maio dice che se vincono loro smantelleranno  \"la legge sulla buona scuola perch\u00e9 che non ha nulla di buono\". \nPrendiamo sul serio Di Maio, non sottovalutiamolo.\nCi sono 132 mila insegnanti che erano precari, che noi abbiamo assunto e che tornerebbero a fare i precari. \nCi sono gli aumenti previsti sia dal rinnovo del contratto che dalla Card Docenti che loro considerano mancia elettorale ma che per noi sono importanti. \nCi sono gli investimenti sull'edilizia scolastica che sfiorano i dieci miliardi di euro e superano i livelli degli ultimi 30 anni. \nCi sono le novit\u00e0 come la scuola digitale o l'alternanza scuola lavoro che aprono il futuro per i nostri ragazzi. \nCi sono 700 milioni in tre anni per la scuola dell'infanzia, la Zero-Sei.  \nTutto questo verrebbe cancellato, anzi smantellato. \nPer ripartire da capo e non si capisce bene con quali soldi visto che solo per coprire altre proposte a Cinque Stelle come  reddito di cittadinanza e pensioni occorrono quasi 100 miliardi di euro. Ma davvero pensano che nessuno sappia fare due conti?\nOk, l'algoritmo per i docenti del sud non ha funzionato come avremmo voluto, \u00e8 vero. Ma quanto abbiamo investito noi nella scuola non lo aveva mai fatto nessuno.\nVogliamo parlare di futuro? Ci siamo, a cominciare dal tempo pieno al Sud. Ma smantellare tutto ci\u00f2 che \u00e8 stato fatto sulla scuola perch\u00e9 lo abbiamo fatto noi \u00e8 una scelta che fa male alla scuola e che fa male all'Italia.\nQualcuno pu\u00f2 smentirci, nel merito e non con gli slogan?", "created_time": "2018-01-17T09:40:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155583127379915", "message": "Il 4 marzo non si voter\u00e0 sulla base della simpatia del candidato ma sulle idee e sulla visione dell'Italia di domani. Possiamo aiutare i cittadini a scegliere spiegando chiaramente le varie posizioni dall'obbligo dei vaccini al referendum su Euro. \nI partiti non sono tutti uguali come pensano in tanti. Qui mostriamo per esempio alcune delle differenze con Salvini e Beppe Grillo.\n\u00c8 veramente fondamentale che ciascuno di noi faccia uno sforzo di chiarezza nei prossimi 47 giorni per mostrare le varie posizioni. Non sono argomenti banali, sono il nostro futuro.\nNoi ci proviamo. Ci date una mano?", "created_time": "2018-01-16T09:34:20+0000"}, {"id": "113335124914_10155581582669915", "message": "Il capo dei cinque stelle Di Maio dice che cambieranno la legge sull'obbligatoriet\u00e0 dei vaccini. La stessa cosa la dice Salvini. Finch\u00e9 sparano numeri a casaccio sui redditi di cittadinanza e le flat tax, pensi: sono proposte strampalate, ma tanto le coperture economiche non ci sono. Quando per\u00f2 pensi ai vaccini, ai tuoi figli, alla sicurezza nelle aule scolastiche la cosa si fa maledettamente pi\u00f9 seria. Come \u00e8 possibile che il candidato premier dei Cinque Stelle non si renda conto che sui vaccini non si scherza? Qui \u00e8 in ballo la salute dei nostri bambini, non un punto percentuale in pi\u00f9 alle elezioni. \nNoi stiamo dalla parte della scienza, della ricerca, della medicina. E non torniamo indietro.", "created_time": "2018-01-15T17:52:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155581077854915", "message": "La Lombardia \u00e8 la pi\u00f9 grande regione del Paese: la sua economia traina tutta l'Italia ed \u00e8 punto di riferimento per l'Europa. \nCi aspettavamo un dibattito alto, bello, nobile, sui contenuti.\nE invece il candidato della destra, leghista, parla di \"razza bianca\" e di invasioni. Noi insieme a Giorgio Gori parliamo di innovazione e capitale umano. Siamo una squadra che sceglie il futuro, non la paura. \nAltro che farneticanti dichiarazioni sulla \"razza bianca\": il derby tra rancore e speranza \u00e8 la vera sfida che caratterizzer\u00e0 il 4 marzo, in Lombardia come nel resto del Paese. Andiamo avanti, insieme", "created_time": "2018-01-15T13:37:04+0000"}, {"id": "113335124914_10155579085989915", "message": "Oggi il presidente Silvio Berlusconi ha detto a Canale 5, ospite di Barbara D'Urso, che l'emergenza migranti \"\u00e8 tutta colpa di Renzi e della sinistra che hanno firmato il trattato di Dublino, che hanno scelto in maniera scellerata di prendersi carico dei migranti che sbarcano in Italia\".\nSu una cosa Berlusconi ha ragione e su una ha torto.\nHa ragione sul fatto che il trattato di Dublino ha stabilito che la gestione dei migranti che arrivano in un Paese \u00e8 competenza esclusiva di quel Paese. Da Dublino in poi l'Italia ha il dovere di occuparsi da sola dei migranti che arrivano in Italia.\nHa torto su un piccolo dettaglio. Quel trattato - sbagliatissimo e che noi stiamo chiedendo di cambiare - non l'ha firmato il mio Governo. Era il 2003. Quel trattato sbagliato che ha messo in difficolt\u00e0 l'Italia lo ha firmato il Governo della Repubblica guidato da Silvio Berlusconi.\nLo ha firmato lui, non io.\nVorrei una campagna elettorale civile basata sui fatti, non sulle invenzioni. Per me firmare il trattato di Dublino \u00e8 stato un errore. Ma lo ha fatto Berlusconi, non il mio Governo. Qualcuno \u00e8 in grado di smentirmi?", "created_time": "2018-01-14T17:18:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155578225224915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Milano con Giorgio Gori, Beppe Sala e Carlo Calenda\n#ObiettivoGoverno", "created_time": "2018-01-14T09:34:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155578118184915", "message": "Non c\u2019era bisogno della classifica dei siti Unesco pubblicata oggi. Che siamo i pi\u00f9 belli del mondo gi\u00e0 lo sapevamo: quella dell'Unesco \u00e8 solo una gradita conferma. Ecco perch\u00e9, anche durante una campagna elettorale fatta di furbizie e populismo, non ci stancheremo mai di parlare di bellezza, cultura, orgoglio. \nForse non ci far\u00e0 guadagnare voti come le promesse irrealizzabili degli altri. Ma non importa. Siamo immensamente orgogliosi di essere nati e di vivere nel posto pi\u00f9 bello del mondo e vogliamo gridarlo forte, ogni giorno. Con il PD al governo l'Italia \u00e8 tornata a investire sulla cultura, sui musei, sullo spettacolo: sulla nostra identit\u00e0. Da Pompei a 18App dalla legge sul cinema al progetto bellezza abbiamo finalmente dimostrato la miopia di chi diceva: \"Con la cultura non si mangia\".\nAdesso avanti con ancora pi\u00f9 forza: in campagna elettorale useremo spesso la parola cultura. Perch\u00e9 solo con la cultura, l'Italia pu\u00f2 cambiare davvero.", "created_time": "2018-01-14T07:36:15+0000"}, {"id": "113335124914_10155575750649915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 at Centro Congressi Lingotto.", "message": "In diretta da Torino per #EnergiaLocale, assemblea nazionale degli Amministratori locali del Partito Democratico", "created_time": "2018-01-13T11:09:43+0000"}, {"id": "113335124914_10155575682079915", "message": "Alle 12 in diretta Facebook da Torino per #EnergiaLocale", "created_time": "2018-01-13T09:30:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155570318164915", "story": "Matteo Renzi is in Florence, Italy.", "message": "Torno a casa dopo aver registrato Porta a Porta con ancora in testa le domande e le risposte e trovo la tavola apparecchiata cos\u00ec dai miei.\nChe bello: la vita \u00e8 pi\u00f9 grande della politica! Intanto ridendo e scherzando siamo gi\u00e0 a 43 anni e qualche capello bianco. Ma il meglio deve ancora venire, no? \nUn abbraccio a tutti.", "created_time": "2018-01-10T23:39:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155569799619915", "message": "Stasera alle 23.45 vi aspetto a Porta a Porta su Rai 1", "created_time": "2018-01-10T19:10:23+0000"}, {"id": "113335124914_10155569313299915", "message": "Il fatto che Lega e Cinque Stelle siano d'accordo nella battaglia contro la obbligatoriet\u00e0 dei vaccini \u00e8 un fatto da non sottovalutare. Perch\u00e9 significa che esiste un'alleanza non scritta (per ora) tra forze diverse, unite in questo caso dal rifiuto della scienza. Mettere in discussione i vaccini obbligatori, come stamani ha fatto Salvini, significa scherzare col fuoco sul futuro dei bambini: \u00e8 un errore drammatico. E che questa sia una scelta politica lo dimostra il Secondo report sulle Fake News che \"Democratica\" ha rilasciato oggi. Leggetelo se vi va: scoprirete che ci sono pagine Facebook ben strutturate, che arrivano a oltre 700.000 persone, che tengono insieme la lotta contro i vaccini con gli insulti al PD e al suo gruppo dirigente. E queste pagine non sono fatte a caso, c'\u00e8 una regia dietro, visibile a occhio nudo. Dateci un occhio, se vi va. Noi continuiamo a lottare contro la disinformazione online perch\u00e9 pensiamo che la Rete debba aiutare i cittadini a farsi un'opinione, sempre. Ma un'opinione basata sulla realt\u00e0, non sulle bufale. E le bugie pi\u00f9 grandi sono quelle contro la medicina e la scienza, non solo quelle contro gli avversari politici. Buona giornata, amici\nhttps://www.democratica.com/focus/moltiplica-e-mistifica-il-secondo-report-pd-sulla-disinformazione-in-rete/", "created_time": "2018-01-10T15:32:05+0000"}, {"id": "113335124914_10155568776359915", "message": "Berlusconi vuole tornare indietro sul lavoro. Salvini vuole tornare indietro sui vaccini. Questa \u00e8 la destra italiana, oggi. \nNoi vogliamo andare avanti.", "created_time": "2018-01-10T10:38:53+0000"}, {"id": "113335124914_10155568615099915", "message": "Ho parlato a lungo con Radio Capital di tante questioni: evasione fiscale, posti di lavoro, programmi e coperture finanziarie. Tra poco metteremo online l'audio della chiacchierata. Ma c'\u00e8 una cosa che mi colpisce parlando con i cittadini in questi primi giorni di campagna elettorale: le priorit\u00e0 tra la gente sono diverse da quelle dei commentatori e dei politici. Incontrando un amico mi ha detto: \"La notizia di questi giorni, Matteo, non \u00e8 la campagna elettorale, ma il fatto che una grande multinazionale abbia deciso di interrompere la ricerca per Alzheimer e Parkinson\". \nHa ragione il mio amico, Maurizio. \nPerch\u00e9 quelle famiglie rimangono non solo senza una cura. Ma soprattutto senza speranza. E tu senza speranza non puoi vivere, \u00e8 disumano.\nHo un impegno per la campagna elettorale, che vorrei fosse fatto proprio anche dagli altri partiti. Quando eravamo al Governo abbiamo lanciato un progetto bellissimo nell'area dell'Expo: si chiama Human Technopole. Da qualche giorno i primi ricercatori hanno preso possesso dell'area. \nSi tratta di uno spazio dedicato alla ricerca, all'innovazione, in tutti i vari settori delle scienze della vita: \u00e8 voluto dal pubblico ma \u00e8 aperto ai privati e investe sul capitale umano.\nNoi abbiamo messo i soldi e l'idea, adesso bisogna andare avanti. Sarebbe bello che tutti i partiti annunciassero il loro impegno in questo progetto.\nVorrei che tra vent'anni Human Technopole, nato come prosecuzione dell'Expo, fosse un centro di rilevanza mondiale nel settore della ricerca in tutti i settori. Perch\u00e9 un Paese come l'Italia non pu\u00f2 vivere solo di passato. E perch\u00e9 chi ha bisogno di cura, ha bisogno anche di speranza. \nL'Italia deve essere il Paese che tiene insieme questi valori. Anche quando economicamente magari non sembra utile. Perch\u00e9 comunque \u00e8 giusto.", "created_time": "2018-01-10T08:15:22+0000"}, {"id": "113335124914_10155567556019915", "message": "La mia intervista di oggi al Tg3. Perch\u00e9 dobbiamo insistere sull'evasione fiscale e scommettere sulla credibilit\u00e0 delle proposte. Perch\u00e9 per vincere servono fatti e risultati, non proclami. \nLeggo volentieri i vostri commenti. Buona serata, amici.", "created_time": "2018-01-09T20:33:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155567042919915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "created_time": "2018-01-09T16:54:03+0000"}, {"id": "113335124914_10155566064999915", "message": "Con i dati ISTAT di oggi si realizza un risultato storico. \nDa febbraio 2014 a novembre 2017 l'Italia ha recuperato pi\u00f9 di UN MILIONE di posti di lavoro: 1.029.000 per la precisione (di cui il 53% a tempo indeterminato). \nIl JobsAct ha fatto aumentare le assunzioni, non i licenziamenti: il tempo \u00e8 galantuomo, lo diciamo sempre. \nLe persone che lavorano sono al livello massimo da quando esistono le serie storiche dell'ISTAT: 23 milioni e 183 mila. \nMai l'Italia aveva raggiunto questo livello di occupati.\nQuando noi abbiamo iniziato la disoccupazione era oltre il 13%, adesso \u00e8 all'11%. \nQuella giovanile era oltre il 44%, adesso \u00e8 sotto il 33%. \nMa il milione di posti di lavoro \u00e8 ci\u00f2 che fa notizia perch\u00e9 qualcuno lo aveva promesso invano, noi lo abbiamo realizzato davvero. Perch\u00e9 questi dati sono ufficiali ISTAT e nessuna fake news pu\u00f2 dire il contrario.\nNaturalmente noi NON ci accontentiamo e vogliamo investire sulla qualit\u00e0 dei lavori, non solo sulla quantit\u00e0. Vogliamo il salario minimo legale, che adesso si pu\u00f2 finalmente introdurre. Vogliamo che i nostri giovani studino per vivere da protagonisti nella societ\u00e0 dell'intelligenza artificiale. Vogliamo dare garanzie a chi non ce la fa o perde l'occupazione, a cominciare dal REI.\nMa contano i risultati, non le promesse. Conta l'Italia vera, non quella dei falsi profili.  Altro che sussidi, altro che reddito di cittadinanza, altro che assistenzialismo: noi siamo per lavoro, lavoro, lavoro. Noi, il Partito Democratico. E tutti quelli che credono che non si possa lasciare questo Paese al rancore e alla rabbia.\nAvanti, insieme.", "created_time": "2018-01-09T09:26:33+0000"}, {"id": "113335124914_10155565813499915", "message": "Per anni la sinistra ha attaccato Berlusconi a livello personale, demonizzandolo. Lo ha definito un pericolo per la democrazia. Questo modo di fare politica basato sugli attacchi personali a me non piace.\nLa sfida deve essere sui risultati personali, non sugli aspetti personali. L'ultima volta che Berlusconi e la Lega hanno governato insieme, fino al 2011, i risultati sono stati devastanti sia per lo spread che per gli occupati che per il PIL. Noi ci presentiamo con un milione di posti di lavoro in pi\u00f9, con il PIL che cresce di quasi il 2%, con tutti gli indicatori economici che sono passati dal meno al pi\u00f9.\nBerlusconi non \u00e8 un pericolo per la democrazia italiana, Berlusconi \u00e8 invece un pericolo per l'economia italiana.\nDa qui al 4 marzo per ciascun argomento indicheremo quello che abbiamo fatto, quello che proponiamo e come coprirlo. Abbiamo la squadra migliore per farlo.\nChe sia una campagna elettorale vera, credibile, basata sui fatti e non sulle promesse. Avanti insieme", "created_time": "2018-01-09T07:18:04+0000"}, {"id": "113335124914_10155564675074915", "message": "Tra poco, su La 7, ad #ottoemezzo", "created_time": "2018-01-08T19:12:31+0000"}, {"id": "113335124914_10155564184279915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Per me \u00e8 un piacere e un privilegio lavorare con giovani professori capaci e preparati come Tommaso Nannicini. Ordinario alla Bocconi, \u00e8 appena tornato da Harvard per scrivere il nostro Programma per le prossime Elezioni. La competenza e il merito, prima di tutto. Leggete che cosa scrive a proposito di universit\u00e0. Avanti, insieme", "created_time": "2018-01-08T15:39:56+0000"}, {"id": "113335124914_10155564183509915", "message": "Oggi ho fatto un\u2019intervista al Quotidiano Nazionale in cui ho parlato della mia campagna elettorale in Vespa, del salario minimo, del Canone, ma soprattutto di lavoro, lavoro, lavoro.\nSe avete da dedicarmi qualche minuto per me sarebbe prezioso conoscere qual \u00e8 la cosa che apprezzate di pi\u00f9 nell\u2019intervista e quella che vi convince di meno.\nGrazie a tutti. Avanti, insieme\nhttp://www.quotidiano.net/politica/renzi-salario-minimo-1.3650730", "created_time": "2018-01-08T15:39:21+0000"}, {"id": "113335124914_10155563778684915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Dopo la decisione del Presidente Maroni, la partita della Regione Lombardia \u00e8 pi\u00f9 aperta che mai. Forse non \u00e8 mai stata cos\u00ec alla portata del PD e del centrosinistra, anche grazie a un candidato forte e solido come Giorgio Gori. Chi tra i lombardi che seguono questa pagina ha voglia di #faremeglio contatti Giorgio, si metta in moto, dia una mano. Saranno due mesi bellissimi, stavolta si pu\u00f2 fare. Avanti insieme.", "created_time": "2018-01-08T11:39:56+0000"}, {"id": "113335124914_10155563489359915", "message": "La citt\u00e0 di Roma ha un problema con i rifiuti. \nLa societ\u00e0 che se ne occupa ha chiesto una mano all'Emilia Romagna che ha dato il via libera tramite il Presidente Bonaccini. \nPrima di iniziare a trasferire i rifiuti in Emilia Romagna, la citt\u00e0 di Roma ha cambiato idea. I giornali scrivono che da Milano (forse un'azienda privata? forse una societ\u00e0 di sondaggi? forse un piccione viaggiatore?) qualcuno ha suggerito alla sindaca di non farsi aiutare da un amministratore del PD come Bonaccini. \nAllora la citt\u00e0 di Roma ha chiesto una mano alla Regione Abruzzo che ha dato il via libera tramite il Presidente D'Alfonso. Temo che nelle ultime ore si siano accorti che anche D'Alfonso \u00e8 iscritto al PD. E quindi si \u00e8 bloccata anche questa soluzione.\nNel frattempo a Roma i cassonetti sono pieni. \nSecondo me adesso diranno che la colpa \u00e8 del PD. \nPerch\u00e9 la colpa \u00e8 del fatto che Bonaccini e D'Alfonso sono iscritti al PD. Se solo si fossero iscritti al Blog, anzich\u00e9 al PD, oggi Roma sarebbe linda e pulita.\nScherzi a parte: per favore, sui rifiuti non si scherza. I nostri amministratori non fanno polemiche di parte. Siamo pronti a dare una mano alla Citt\u00e0 di Roma. Perch\u00e9 per noi i cittadini vengono prima dei compagni di partito. E allora fatela finita con queste polemiche e ripulite la Capitale. Noi vi diamo una mano, se la volete. Noi ci siamo", "created_time": "2018-01-08T08:12:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155561030739915", "message": "C'\u00e8 una storia che mi colpisce sui giornali di oggi. E non si parla di politica. Una brillante attrice americana, Sarah Silverman, viene insultata da Jeremy, uno di quelli che sta sui social per sfogare la sua rabbia, il suo rancore. Lui la offende in modo volgare. Lei gli risponde dicendo: \"Ho visto la tua pagina, capisco che hai sofferto. Io credo in te\". Lui cambia immediatamente tono, si apre con lei. Non so come andr\u00e0 avanti questa vicenda, ma so che spesso quelli che di professione odiano - non i troll inventanti, le persone vere - hanno bisogno soprattutto di una relazione umana. Di qualcuno che sappia chiedere: \"Come stai?\", non per modo di dire ma sul serio. Magari stanno a insultare su Facebook o twitter per nascondere una solitudine personale o una difficolt\u00e0 caratteriale. Mi piace pensare che ciascuno di noi possa dare una mano, senza giudicare. Che ciascuno possa donare e ricevere umanit\u00e0. Perch\u00e9 anche i social alla fine esprimono  il bisogno dell'uomo di combattere quella che un grande sociologo definiva \"la solitudine del cittadino globale\". E credo che la Silverman abbia colto nel segno dando una lezione che vale per tanti. Buona domenica a tutti, amici.", "created_time": "2018-01-07T08:00:35+0000"}, {"id": "113335124914_10155558252834915", "message": "Nel 2013 i musei italiani hanno accolto 38 milioni di visitatori.\nDopo quattro anni di investimenti sulla cultura, dalla riforma dei direttori all'art bonus, nel 2017 i visitatori sono passati da 38 milioni a oltre 50 milioni e gli incassi sfiorano i 200 milioni di euro. \nAvete letto bene: un aumento di 12 milioni di visitatori e gli incassi che aumentano di oltre 60 milioni di euro. \nUn risultato fantastico!\nQuesti dati, tra i tanti che ha reso noto oggi il Ministro Dario Franceschini, dicono una cosa semplice: la frase \"con la cultura non si mangia\" che la destra italiana ha utilizzato per anni \u00e8 una frase sbagliatissima. E non solo perch\u00e9 con la cultura si possono creare posti di lavoro. Ma perch\u00e9 ogni investimento culturale aiuta il consolidamento e la formazione dell'identit\u00e0 di un popolo. Ecco perch\u00e9 il giorno dopo gli attentati al Bataclan abbiamo detto: per ogni euro investito in sicurezza dobbiamo investire un euro in cultura. Ed ecco perch\u00e9 siamo fieri di quello che abbiamo fatto, a cominciare dalla 18App, ma abbiamo ancora fame. Per ogni diciottenne che entra in libreria per comprare un libro con il nostro Bonus, c'\u00e8 un teatro da riaprire, un museo da far vivere, un'associazione culturale in periferia da sostenere, la musica da incoraggiare.\nSiamo orgogliosi dei risultati ma vogliamo di pi\u00f9. \nPer questo la parola cultura sar\u00e0 una delle tre parole chiave del PD per la prossima campagna elettorale. Anche se tutti gli esperti ci suggeriscono di non usarla, noi insisteremo sull'identit\u00e0 del nostro meraviglioso Paese e sull'orgoglio di essere italiani. \nE visto che oggi \u00e8 l'Epifania, festa tra le pi\u00f9 belle per chi ama i Re Magi, mi permetto un suggerimento da ex sindaco ai tanti turisti presenti a Firenze. Tutti i giorni, ma oggi pi\u00f9 che mai, va visitato assolutamente il Palazzo Medici Riccardi. La Cappella dei Magi di Benozzo vi aspetta in tutto il suo splendore. Perch\u00e9 in ciascuna citt\u00e0, anche nelle pi\u00f9 note, ci sono delle meraviglie meno conosciute che suscitano un'emozione unica. E quando un'opera d'arte ti fa scorrere un brivido lungo la schiena, allora capisci perch\u00e9 \u00e8 un dono immenso essere italiano. Viva la cultura, viva l'Italia. E buona Epifania a tutti.", "created_time": "2018-01-06T09:04:52+0000"}, {"id": "113335124914_10155556244869915", "message": "Quando siamo arrivati al Governo, il #canoneRai costava 113\u20ac. Adesso costa 90\u20ac. Perch\u00e9 se pagano tutti, paghiamo meno. E la lotta contro l'evasione \u00e8 una delle battaglie di questo anno che rivendichiamo con maggiore forza. \nSi pu\u00f2 garantire il servizio pubblico abbassando il costo per i cittadini: mi sembra giusto e doveroso. E noi abbiamo la credibilit\u00e0 per farlo perch\u00e9 abbiamo iniziato ad andare in questa direzione. Continueremo. \nNon ci interessano i proclami e le polemiche di giornata: per noi parlano i fatti. Avanti, insieme.", "created_time": "2018-01-05T17:39:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155555340614915", "message": "Sarebbe bello se il 10% del tempo utilizzato per parlare di sacchetti di plastica lo dedicassimo ad affrontare i temi della cultura del nostro Paese. Dell'orgoglio di essere italiani, dei nostri musei, del teatro, dei libri, della nostra grande bellezza.\nSui sacchetti ho gi\u00e0 scritto e ribadisco: combatteremo sempre l'inquinamento ambientale da plastica e l'inquinamento verbale da fake news.  \nMa la politica dovrebbe essere meno timida sulla cultura. E  penso che questo sar\u00e0 uno dei grandi elementi di differenza nella prossima campagna elettorali\nDa un lato c'\u00e8 la destra: quella che ha tagliato sulla cultura, quella che diceva che con la cultura non si mangia.\nDall'altro ci sono i Cinque Stelle che nelle amministrazioni locali hanno tagliato sulla cultura, a cominciare da Torino.\nPoi ci siamo noi. In questi anni, abbiamo ottenuto oggettivamente tanti risultati. Musei che vedono crescere le presenze, artbonus, il progetto Pompei, gli investimenti sul restauro, la legge sul cinema e sullo spettacolo del vivo, il progetto Bellezza, la 18App. E molto altro.\nMa tutto ci\u00f2 secondo me non \u00e8 ancora sufficiente.\nPerch\u00e9 secondo me gli italiani hanno fame di cultura.  Lo dimostrano anche gli ascolti TV di Bolle o di Alberto Angela.\nSi vince con la bellezza, non con lo sfascismo. \nSi vince con la cultura, non con la plastica.\nSi vince con le proposte, non con le fake news\nIo ci credo. Voi?", "created_time": "2018-01-05T09:30:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155551080704915", "message": "L'ultima che sta girando molto via sms \u00e8 che avrei organizzato un complotto per aiutare miei amici e cugini di terzo grado impegnati nella fabbricazione di sacchetti. Ebbene s\u00ec. Voi non immaginate quanto sia diabolica la nostra mente: prepariamo complotti tutti i giorni, anche tra San Silvestro e Capodanno. \nLa storia \u00e8 molto semplice. Nel 2017 l'Italia ha attuato una direttiva europea che tende a eliminare la plastica dai sacchetti. L'obiettivo sacrosanto \u00e8 combattere l'inquinamento alla luce degli impegni che abbiamo firmato a Parigi e che rivendichiamo: noi a differenza di Trump non abbiamo cambiato idea. \nE quanto all'accusa che il Parlamento lo avrebbe fatto per un'azienda amica del PD  vorrei ricordare che in Italia ci sono circa 150 aziende che fabbricano sacchetti prodotti da materiale naturali e non da petrolio. Hanno quattromila dipendenti e circa 350 milioni di fatturato. Anzich\u00e9 gridare al complotto dovremmo aiutare a creare nuove aziende nel settore della Green Economy senza lasciare il futuro nelle mani dei nostri concorrenti internazionali. I posti di lavoro del domani sono in settori come questi, vanno creati e coltivati: oppure si pensa davvero che vivremo tutti di sussidi, assistenzialismo e redditi di cittadinanza? \nSpero che alla fine del 2020 le aziende italiane attive nell'economia verde siano il doppio di quelle che sono oggi e facciano meglio dei concorrenti globali, specie quelli del Sud Est asiatico che in questo settore stanno investendo molto.\nNoi faremo la campagna elettorale seriamente, parlando dei problemi veri e offrendo soluzioni. Per pulire l'Italia dall'inquinamento ambientale e anche da quello delle fake news. Chi vuole inventare bugie si accomodi pure, noi non lo seguiremo. Buon complotto a tutti.", "created_time": "2018-01-03T16:57:53+0000"}, {"id": "113335124914_10155547793354915", "message": "Il Presidente della Repubblica francese, Macron, ha annunciato in queste ore l'abolizione della tassa sulla prima casa. Provvedimento che aiuter\u00e0 soprattutto il ceto medio perch\u00e9 la casa di propriet\u00e0 - in Francia come in Italia - \u00e8 innanzitutto un bene rifugio del ceto medio. Abbassare le tasse passa anche da misure come questa. Chi ha la casa di lusso o la seconda casa paga l'Imu, chi ha la prima non pi\u00f9. A me sembra una misura di buon senso e apprezzo il fatto che Macron abbia messo un altro tassello riformista dopo la riforma del mercato del lavoro. \nQuando noi abbiamo abolito l'Imu prima casa, nel 2015, le polemiche in Italia sono state enormi e le opposizioni hanno votato contro. Domanda di pubblica utilit\u00e0 per la campagna elettorale: se vinceranno grillini o leghisti, rimetteranno la tassa sulla prima casa o manterranno anche questa misura voluta e votata dai Governi del Pd? Rimetteranno la tassa o come per gli 80\u20ac ci daranno ragione? Vediamo se riusciamo a fare una campagna elettorale nel merito e non sugli insulti. Ancora auguri, amici!", "created_time": "2018-01-02T08:28:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155546299659915", "message": "Vi ricordate le polemiche quando lanciammo #18app, la card per i 18enni? Tante critiche, persino qualche insulto da chi neanche aveva letto le motivazioni della nostra iniziativa. Assegnare ai ragazzi che diventano maggiorenni un bonus di 500\u20ac  da spendere in libri, teatro, musei, musica nasceva dal desiderio di rendere i ragazzi italiani orgogliosi e consapevoli dell'appartenenza a una comunit\u00e0 basata sulla cultura. La cultura, infatti, \u00e8 la nostra identit\u00e0, pi\u00f9 forte di ogni paura. Siamo italiani, orgogliosi di esserlo. Con l'arrivo del #2018 il bonus spetta ai ragazzi nati nel Duemila. Il mio augurio \u00e8 che i neo diciottenni spendano bene questi soldi. Per il momento l'80% dei ragazzi ha acquistato libri e questo mi sembra un segnale di speranza in un Paese in cui pi\u00f9 della met\u00e0 degli italiani non ha letto un libro nel corso dell'ultimo anno. E speriamo che anche attraverso iniziative come questa essere cittadino italiano sia percepito sempre pi\u00f9 come una grande ricchezza, un privilegio unico.\nViva l'Italia e buon 2018 a tutti", "created_time": "2018-01-01T17:59:58+0000"}, {"id": "113335124914_10155542974749915", "message": "Gli auguri pi\u00f9 belli per un 2018 scoppiettante amici. \nBuon divertimento per stasera e un pensiero grato a chi stanotte prester\u00e0 servizio per gli altri, da medici e infermieri alle forze di polizia, ai volontari del soccorso. \nBuon anno nuovo a tutti!", "created_time": "2017-12-31T16:07:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155540828984915", "message": "Governare significa essere responsabili, solidali, competenti. Voglio dire grazie al Presidente Bonaccini e a tutta la Regione Emilia Romagna per essersi fatti carico di aiutare la citt\u00e0 di Roma sui rifiuti. Roma avrebbe fatto una figuraccia senza l'aiuto degli emiliani e con la nostra capitale tutto il Paese sarebbe stato in difficolt\u00e0. \nPoco importa il colore politico dei sindaci o le polemiche dei partiti: quando c'\u00e8 da dare una mano, si d\u00e0 una mano. Ci hanno insegnato cos\u00ec, noi facciamo cos\u00ec: bravo Bonaccini, bravi gli emiliani. E speriamo che a Roma - prima o poi - si diano una mossa. Auguri a tutti.", "created_time": "2017-12-30T20:17:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155540005854915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-12-30T12:53:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155539625924915", "message": "Il 30 dicembre di cinque anni fa moriva Rita Levi Montalcini, grandissima donna italiana, premio Nobel per la Medicina nel 1986. Sarebbe bello che nel suo nome tanti ragazzi e soprattutto ragazze si avvicinassero sempre di pi\u00f9 alla medicina, alla ricerca, all'innovazione. Al futuro, insomma. \nEducare a provarci, a mettersi in gioco, a vincere i tab\u00f9 \u00e8 un grande valore per l'Italia di oggi e di domani. \nMa credere nella scienza significa mettere da parte i finti guru e i professionisti dell'odio. Beppe Grillo ha insultato la Levi Montalcini in tutti i modi, per anni. Alla fine l'ha definita con un epiteto che mi vergogno (per lui) anche soltanto a ricordare. \nSarebbe un gesto bello per tutti gli italiani \u2013 a cominciare da quelli che votano Cinque Stelle \u2013 se domani Beppe Grillo, nel sobrio discorso che fa in contemporanea al Capo dello Stato, trovasse la forza di chiedere scusa per quelle parole indegne. Sarebbe un atto di civilt\u00e0 prezioso non tanto per la campagna elettorale, quanto per l'educazione civica delle nuove generazioni. Perch\u00e9 Rita Levi Montalcini \u00e8 stata un gigante del nostro tempo di cui l'Italia non pu\u00f2 che essere orgogliosa. \nNel tempo delle fake news sulla medicina, delle cure miracolose che non esistono, dei presunti complotti sui vaccini, \u00e8 necessario ribadire con ancora pi\u00f9 forza e determinazione che stiamo dalla parte di chi crede nella scienza e non nei guru. Di chi crede nella ricerca e non nell'odio.  Di chi crede nel messaggio di personalit\u00e0 come Rita Levi Montalcini e non degli apprendisti stregoni.", "created_time": "2017-12-30T08:43:36+0000"}, {"id": "113335124914_10155537129854915", "message": "Dunque, si parte davvero. Voteremo il 4 marzo. \nDa un lato ci sono le promesse mirabolanti di Berlusconi e Salvini, il tandem dello spread e del populismo. Dall'altro Di Maio e Grillo, che vogliono referendum su euro e vaccini, promettendo assistenzialismo e sussidi.\nE poi ci siamo noi. Che in questi anni abbiamo lavorato tanto e sbagliato qualcosa ma che siamo una squadra credibile e affidabile. \nIn questi anni tutti gli indicatori economici hanno cambiato verso, nessuno escluso.  Presentiamo dei risultati, allora: il Paese sta meglio di prima. Ma presentiamo soprattutto idee per andare ancora avanti, perch\u00e9 siamo i primi a non accontentarci. \nVogliamo pi\u00f9 futuro, vogliamo pi\u00f9 vita, vogliamo pi\u00f9 qualit\u00e0. E pensiamo all'Italia che vuole creare lavoro, non assistenzialismo. L'Italia dei diritti, del sociale, della cultura. L'Italia che non esce dall'Euro, ma porta umanit\u00e0 in Europa. Questi siamo noi. Siamo oggettivamente tutta un'altra storia rispetto al populismo a cinque stelle e all'estremismo di questa destra leghista.\nMancano 65 giorni. Non lasceremo questo Paese a chi vive di rancore e di rabbia. Mettiamoci al lavoro, amici, senza paura. \nPerch\u00e9 il 4 marzo sia una bellissima giornata, avanti.", "created_time": "2017-12-29T07:33:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155534847194915", "message": "Quando abbiamo iniziato a governare l'Italia, il Paese era a un passo dalla bancarotta. In questi anni le cose sono cambiate. E stanno ancora cambiando. \nCi vuole tempo e seriet\u00e0 per rimettere a posto l'Italia.\nPer questo in campagna elettorale noi del PD saremo seri e coerenti. Non parteciperemo al torneo di \"Chi la spara pi\u00f9 grossa\". \nVogliamo prendere sul serio i nostri avversari:\n- Berlusconi e Salvini propongono reddito di dignit\u00e0 a mille euro per tutti, pensioni minime a mille euro per tutti, flat tax al 20% e no tax area fino a 13 mila euro. Costo totale: circa 157 miliardi di euro. Ripeto: 157 miliardi di euro. \n- Di Maio e Grillo propongono il reddito di cittadinanza di 780 euro al mese per 9 milioni di italiani. Costo totale: circa 84 miliardi di euro. Ripeto: 84 miliardi di euro.\nPer dare un'idea comparativa: il costo dell'abolizione dell'IMU prima casa \u00e8 di circa 4 miliardi di euro, quello del bonus 18enni meno di 400 milioni, quello degli 80 euro al ceto medio circa 9 miliardi di euro. \nProporre manovre da 157 o 84 miliardi di euro significa sparare cifre iperboliche prendendo in giro gli italiani. Oppure significa scegliere di riportare l'Italia al tempo dello spread, della crisi, del baratro. O ci stanno prendendo in giro o ci vogliono portare al disastro: preferisco la prima ipotesi, temo che sia la seconda.\nNoi saremo seri e affidabili, nei numeri, nelle idee, nei candidati e non permetteremo che si svolga l'ennesima campagna elettorale giocata sulla pelle dei cittadini. Ma proprio per questo \u00e8 nostro dovere dire subito, oggi, che le proposte dei nostri avversari hanno coperture meno credibili dei soldi del Monopoli. E che siamo davanti al trionfo della  demagogia allo stato puro. Spero che i nostri avversari tornino a ragionare di proposte concrete. Lo spero per loro, ma lo spero soprattutto per l'Italia.\nNoi andiamo avanti, concreti e coerenti.", "created_time": "2017-12-28T08:10:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155525185179915", "message": "Auguri, auguri, auguri!  Oggi sono stato a salutare alcuni amici all'Ospedale Pediatrico Meyer di Firenze, accompagnando Paolo e Barbara Bacciotti. Hanno creato una fondazione con il nome del loro bambino, Tommasino, che avrebbe compiuto vent'anni proprio in questi giorni. \nDa quando Tommasino ci ha lasciati, Paolo e Barbara combattono tutti i giorni per dare una mano ai piccoli pazienti oncologici del Meyer e di altre strutture. Non suoni come un contrasto augurarvi Buon Natale da un ospedale pediatrico, da un luogo dove il dolore e la speranza si tengono per mano. La bellezza di persone come Paolo e Barbara \u00e8 che ci insegnano a vivere la vita in modo generoso e autentico, con una passione che commuove. \nPer me il Natale \u00e8 anche questo. Vi abbraccio, amici. \nChe sia un Natale di gioia e serenit\u00e0 con le persone che amate.", "created_time": "2017-12-24T11:26:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155523198949915", "message": "I contratti dei dipendenti della Pubblica Amministrazione erano fermi dal 2009. Quasi 10 anni dopo, stanotte \u00e8 stato firmato il primo contratto per i dipendenti delle amministrazioni centrali. Spero che presto arriveranno le firme per scuola, sanit\u00e0 e enti locali.\nIl contratto prevede un aumento lordo di 85 euro e novit\u00e0 importanti anche sotto l'aspetto normativo, fra queste: introdotte le ferie solidali, che permetteranno ai figli con gravi malattie di poter utilizzare le ferie cedute dai colleghi; nuove tutele per le donne vittime di violenza; ampliamento delle tutele in caso di malattie gravi che richiedono terapie salvavita; congedo matrimoniale per le unioni civili; sanzioni specifiche per assenteismo non giustificato in prossimit\u00e0 del weekend.\nIndividuare le risorse non \u00e8 stato semplice: ci sono volute due leggi di Bilancio. Ma sbloccare il contratto dei dipendenti pubblici era una cosa giusta: se \u00e8 vero che uno dei primi nostri atti \u00e8 stato agevolare il licenziamento dei furbetti del cartellino, quelli che timbravano e scappavano, \u00e8 anche vero che va premiata la professionalit\u00e0 di chi lavora davvero. Perch\u00e9 non sono tutti fannulloni. Sbloccare i contratti \u00e8 una cosa normale, giusta, doverosa. La prossima sfida \u00e8 lavorare di pi\u00f9 e meglio perch\u00e9 la pubblica amministrazione sia semplice e digitale.\nGrazie a Marianna Madia per l'impegno. Avanti insieme", "created_time": "2017-12-23T15:44:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155520371534915", "message": "Ci sono buone notizie che condivido con voi prima dell'ultima corsa ai regali di Natale. \nRingrazio il Ministro Calenda per l'impegno su Alcoa e l'accordo di programma firmato oggi a Portovesme: un grandissimo abbraccio ai lavoratori di quella realt\u00e0 cos\u00ec difficile ma per noi cruciale. \nSi sono portate a casa leggi importanti in queste ultime ore della legislatura: mi piace ricordare tra le altre quella sulla mobilit\u00e0 in bici (sapete quanto ci tenessi), quella sui testimoni di giustizia, quella per i figli delle vittime del femminicidio. Tutt'altro che piccole cose. \nMa oggi \u00e8 un giorno bello anche per Mantova: il sindaco Mattia Palazzi era stato indagato per una vicenda di sms privati e alcune opposizioni lo avevano attaccato in modo violento, con il consueto giustizialismo a giorni alterni. \nMattia ha resistito alle accuse infamanti, ha dimostrato la sua innocenza e oggi \u00e8 arrivata la richiesta di archiviazione. Sono felice di aver insistito con Mattia perch\u00e9 non mollasse nonostante la grancassa e la gogna mediatica dei quei giorni. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-12-22T12:27:11+0000"}, {"id": "113335124914_10155518570909915", "message": "Parlando stamani a Tgcom24 avevo promesso un video sulla scuola. Gi\u00e0, perch\u00e9 i Governi a guida PD hanno pi\u00f9 che decuplicato gli investimenti per la qualit\u00e0 e la sicurezza degli edifici scolastici in tutta Italia. L\u2019elenco degli interventi, che trovate su www.cantieriscuole.it, \u00e8 davvero impressionante e potete consultarlo nel dettaglio, cercando i dati del vostro Comune e condividendoli con chi conoscete: parliamo di oltre 11mila interventi finanziati, con 8401 cantieri aperti, 6366 cantieri conclusi e quasi 400 scuole nuove di cui pi\u00f9 della met\u00e0 gi\u00e0 realizzate, per interventi che coinvolgono oltre 2 milioni di studenti. Lo avevamo detto che sulla sicurezza dei nostri ragazzi non ci doveva essere alcuna discussione: cos\u00ec \u00e8 stato. \nBene quindi? Certo, ma non basta, perch\u00e9 in futuro dovremo fare ancora di pi\u00f9. \nLa strada \u00e8 ancora lunga ma noi andiamo Avanti, insieme", "created_time": "2017-12-21T19:51:38+0000"}, {"id": "113335124914_10155517716474915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "L'intervista di stamani al Direttore di Tgcom24, Paolo Liguori.", "created_time": "2017-12-21T12:35:19+0000"}, {"id": "113335124914_10155517714519915", "message": "Dalle 13.30, per 50 minuti, un'intervista a tutto campo con il Direttore di Tgcom24, Paolo Liguori.\nParliamo di tutto, ma davvero tutto. E soprattutto parliamo di futuro.\nBuona giornata, amici.", "created_time": "2017-12-21T12:21:59+0000"}, {"id": "113335124914_10155515012089915", "message": "Gli 80euro sono stati la misura del nostro governo in questi anni  pi\u00f9 criticata da tutte le opposizioni. Eppure oggi anche Salvini, dopo Di Maio, annuncia che se diventasse premier lui manterrebbe gli 80euro. Perch\u00e9 come il superammortamento e Industria 4.0 hanno fatto ripartire gli investimenti, cos\u00ec gli 80euro hanno aiutato i consumi. I nostri avversari alle prossime elezioni ci insultano, ci criticano, ci ignorano. Poi, alla fine, cercano di copiarci. Per noi nessun problema: le buone idee sono a disposizioni di tutti. Andiamo #avanti, amici. E cerchiamo sempre di fare meglio. Buona giornata.", "created_time": "2017-12-20T08:07:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155509711079915", "message": "Oggi i dati ISTAT sull'export ci consegnano un risultato notevole: +11.3% sullo scorso anno. Nei primi 10 mesi dell'anno l'Italia ha fatto +8%, la Germania +6%, la Francia +5%. Complimenti alle aziende e ai lavoratori che hanno ottenuto questo risultato, bravissimi.\nMa proviamo a parlare di politica, per un attimo. \nVi immaginate cosa accadrebbe al nostro export, e ai lavoratori delle aziende interessate, se al Governo ci fosse chi vuole uscire dall'Euro come Salvini o Di Maio? Vi immaginate le ricadute occupazionali se l'Italia all'improvviso scegliesse la strada dei dazi e della chiusura, anzich\u00e9 la strada di essere protagonista nel mondo? \nVale lo stesso discorso che abbiamo fatto per gli 80 euro o per chi vuole tassare i pensionati: via via che si entra in campagna elettorale sar\u00e0 fondamentale discutere nel merito.  E scoprire le differenze tra chi vuole mandare avanti l'Italia e chi vuole riportarla indietro, magari facendola uscire dall'Euro. Ne vedremo delle belle. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-12-18T09:18:49+0000"}, {"id": "113335124914_10155507805614915", "message": "Bellissima domenica di sole passata a camminare in centro nella mia citt\u00e0 per la classica ricerca prenatalizia dei regali. Ma proprio per le caratteristiche di questa giornata meritano un ringraziamento doppio i tanti volontari del PD che oggi  hanno dedicato almeno una parte del proprio tempo ad allestire tavolini di spiegazione della misura REI, che aiuta chi vive in situazione di crisi e di povert\u00e0 a fare un percorso di inserimento. Una misura come questa - insieme agli investimenti previsti nelle periferie - d\u00e0 il senso di una strategia per la lotta alla povert\u00e0 che non si limiti ai convegni e agli slogan, ma proponga misure concrete. Noi ci siamo. \nIn campagna elettorale sar\u00e0 divertente capire che cosa faranno gli altri. Proporranno di cancellare anche questa misura o alla fine faranno come per gli 80 euro, tanto criticati e poi confermati anche dagli avversari a furor di popolo? Agli elettori l'ardua sentenza. Intanto buona domenica a tutti, amici.", "created_time": "2017-12-17T16:25:20+0000"}, {"id": "113335124914_10155504248429915", "message": "Ieri il Movimento Cinque Stelle ha proposto di recuperare 12 miliardi di euro tagliando \"le pensioni d'oro\". Al giornalista RAI che restava stupito per la cifra, Di Maio ha detto in modo sprezzante: \"Certo che sono 12 miliardi, veda bene\"\nNoi abbiamo visto bene.\nSe vogliamo prendere 12 miliardi di euro dalle pensioni dobbiamo tagliare a chi prende 2.300 euro di pensione. \nCi rendiamo conto? Qualcuno pu\u00f2 legittimamente dire che duemila euro di pensione sono una pensione d'oro?\nA noi sembra folle. Continuo a insistere sui temi di merito per questa campagna elettorale: gli 80 euro ieri, le pensioni oggi, vedremo che cosa si inventeranno domani. Ma il punto \u00e8 un altro. Noi in questi anni abbiamo fatto tanta fatica a rimettere il segno pi\u00f9 nelle statistiche del Paese: il Pil, l'occupazione, la fiducia. E adesso davvero c'\u00e8 qualcuno che vuole sciupare tutto affidando il Governo a chi non riesce neanche a leggere i numeri di un bilancio?  Andiamo avanti, amici. Avanti insieme.", "created_time": "2017-12-16T07:47:17+0000"}, {"id": "113335124914_10155501520969915", "message": "Voglio fare i complimenti al Movimento Cinque Stelle. Non sto scherzando. Oggi Luigi Di Maio ha annunciato che lui difende e difender\u00e0 la scelta degli #80euro. Dopo anni di insulti e critiche, anche i Cinque Stelle hanno cambiato opinione. Bene, non \u00e8 mai troppo tardi per riconoscere le buone idee. Continuo a pensare che la campagna elettorale si giocher\u00e0 sui contenuti e non sullo sciacallaggio. E che noi metteremo in campo le idee migliori. Anche perch\u00e9 \u00e8 meraviglioso quando quelli che ti hanno votato contro per una intera legislatura arrivano in campagna elettorale e sostengono le tue idee. Fate pure, non siamo gelosi. Buona giornata, amici", "created_time": "2017-12-15T10:27:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155498956819915", "message": "Il provvedimento sul fine vita \u00e8 legge. Si tratta di un passo in avanti nella direzione della libert\u00e0 e della consapevolezza dei diritti del malato. L'impegno adesso \u00e8 accompagnare con cura e amore - e sempre maggiori risorse - chi vive la malattia. Accogliere, prendersi cura, accudire. E rispettare la libert\u00e0, sempre.", "created_time": "2017-12-14T11:28:17+0000"}, {"id": "113335124914_10155498814764915", "message": "Oggi sui quotidiani ci sono tante polemiche interne ai partiti. Vi direte: e dove \u00e8 la novit\u00e0? La novit\u00e0 \u00e8 che per una volta non \u00e8 colpa del PD o del centrosinistra. \nOggi infatti litigano quelli di destra, Berlusconi e Salvini. Dov'\u00e8 la differenza? Che alla fine della rissa verbale, il centrodestra si presenter\u00e0 unito. Cio\u00e8 litigheranno prima, durante e soprattutto dopo, ma il giorno delle elezioni fingeranno di stare insieme per racimolare qualche seggio in pi\u00f9. Tutto legittimo, sia chiaro: ma si tratta di ipocrisia che tutti sanno e tutti fingono di non vedere. \nSolo in Italia del resto chi aderisce al Partito Popolare Europeo  fa accordi con i populisti amici della Le Pen nel silenzio dei commentatori che fino a qualche mese fa ci parlavano di Europa, Europa, Europa.\nSu questo punto il PD \u00e8 paradossalmente pi\u00f9 forte e credibile: la rottura con la sinistra radicale ha amareggiato molti militanti storici, ma ha il pregio di fare chiarezza. E consentir\u00e0 a tutti noi di fare una campagna elettorale civile e rispettosa, basata sulle idee per l'Italia. Del resto la sfida per il primo posto sar\u00e0 un testa a testa tra il PD e il Movimento Cinque Stelle: vincer\u00e0 chi metter\u00e0 in campo le idee pi\u00f9 credibili e i candidati pi\u00f9 forti. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-12-14T09:35:34+0000"}, {"id": "113335124914_10155497436969915", "message": "Ho terminato oggi una bellissima esperienza con la Stanford University a Firenze. Con un gruppo di bravi studenti e studentesse abbiamo lavorato per diverse settimane sulle sfide e sulle opportunit\u00e0 dell'Unione Europea. Un'Europa rinnovata e forte nella sua dimensione istituzionale, sociale e umana \u00e8 la pi\u00f9 grande speranza per il mondo intero, ne sono convinto. Penso inoltre che sia utile per chi fa politica vivere esperienze che ti fanno allargare la mente e ti aiutano a crescere: mi piace l'idea di sapersi rimettere in gioco. \nOggi abbiamo concluso con una visita a Palazzo Vecchio, dal sindaco di Firenze Dario Nardella. E se questa esperienza \u00e8 stata umanamente ricca di spunti, non dimentico che politicamente proprio sull'Europa ci giochiamo larga parte della campagna elettorale. Il prossimo 22 gennaio, data simbolica, il Pd presenter\u00e0 le proprie posizioni sull'Europa con un discorso in un luogo altrettanto ricco di fascino. Buona serata da Firenze, amici. Avanti", "created_time": "2017-12-13T19:39:17+0000"}, {"id": "113335124914_10155496365909915", "message": "La produzione industriale cresce del +3.1% nel mese di ottobre 2017 su ottobre 2016. Il traino viene dai beni strumentali (oltre il 5%), per i quali iniziano a farsi sentire le misure di iperammortamento del pacchetto Industria 4.0 e la riduzione della pressione fiscale. \nDopo anni di crisi, la crescita \u00e8 una realt\u00e0. \nCon buona pace di chi ancora oggi mette in dubbio le politiche economiche di questi anni. Aggiungo: ancora gli effetti non si sono mostrati del tutto e i prossimi mesi andranno ancora meglio. Mi davano del matto visionario quando dicevo che l'Italia sarebbe tornata a crescere, ora la realt\u00e0 dimostra che avevamo ragione. Ma non importa rivangare il passato: preoccupiamoci del futuro. C'\u00e8 un solo modo nel breve periodo per crescere di pi\u00f9: buttare gi\u00f9 le tasse in modo intelligente a chi innova, investe e assume. E dare pi\u00f9 potere d'acquisto alla classe media. Queste cose le dicono tutte. Noi le abbiamo fatte e le faremo se toccher\u00e0 ancora a noi. Le faremo perch\u00e9 il Paese non pu\u00f2 permettersi di ritornare ai tempi della crisi o affidarsi all'assistenzialismo del reddito di cittadinanza. Il PD \u00e8 stato in questi anni il partito della crescita, il partito del lavoro: chi lo nega, nega la realt\u00e0.\nAvanti, insieme", "created_time": "2017-12-13T09:48:38+0000"}, {"id": "113335124914_10155493749154915", "message": "Alla Leopolda avevamo promesso un report quindicinale sulle #fakenews e sulla disinformazione. Oggi \u00e8 uscito il primo. Mi piacerebbe che fosse letto e commentato, senza polemiche. #avanti \nLo trovate su https://www.democratica.com/focus/report-pd-fake-news-1/", "created_time": "2017-12-12T13:21:34+0000"}, {"id": "113335124914_10155493466089915", "message": "Sono tornato a Roma da appena 24 ore ma gi\u00e0 il pensiero corre agli incontri fatti in oltre ottomila chilometri di treno. Qui trovate un piccolo video di tre minuti, che dice molto per tutti noi. Grazie del vostro impegno!\n\u00c8 stato bellissimo condividere con voi idee e proposte. Il viaggio per\u00f2 inizia adesso. E lo faremo insieme per continuare a spingere l'Italia avanti e non lasciarla a chi vorrebbe riportarla indietro.", "created_time": "2017-12-12T11:28:27+0000"}, {"id": "113335124914_10155490928504915", "message": "Inizia la campagna elettorale e penso che sia importante discutere di argomenti concreti per il futuro. Negli altri Paesi, a cominciare dalla Germania, il dibattito ruota innanzitutto intorno all'Europa. \nNoi come PD abbiamo le idee chiare: siamo convinti europeisti ma vogliamo un'Europa diversa da quella tecnocratica che troppo spesso abbiamo conosciuto. \"Europa s\u00ec, ma non cos\u00ec\" abbiamo detto pi\u00f9 volte. Significa pi\u00f9 crescita e meno austerit\u00e0; significa pi\u00f9 democrazia e meno burocrazia; significa pi\u00f9 sociale e pi\u00f9 cultura, non solo finanza o bilancio. Tuttavia noi come PD siamo convinti sostenitori dell'Euro, del percorso di unificazione che per noi deve andare avanti, siamo contro ogni tentazione isolazionista e folle come quella di chi propone referendum sull'Euro o doppia moneta. Bene: noi come Pd la pensiamo cos\u00ec. \nE gli altri? Che dice il centrodestra di Forza Italia e Lega? Che pensano i Cinque Stelle su questo? \nUn'Italia forte e credibile in Europa non sta con la Le Pen o con Farage, secondo me. \nChe ne pensa il mio sfidante di collegio Matteo Salvini? E il mio sfidante di talk show Luigi di Maio?\nC'\u00e8 un unico modo per chiarire agli italiani il proprio programma: dirlo prima. Non inventarlo dopo.\nIl PD c'\u00e8 e ha le idee chiare. A cominciare dall'Europa. \nGli altri? Aspettiamo con calma, c'\u00e8 ancora qualche settimana. Ma poi si vota. E per me si deve scegliere sulle idee, non su altro. Avanti, insieme", "created_time": "2017-12-11T10:13:43+0000"}, {"id": "113335124914_10155488999864915", "message": "Le idee di Matteo Salvini sono quasi sempre molto distanti dalle nostre. E penso innanzitutto all'idea di Europa, su cui ci divide un abisso culturale e politico. Il fatto che Salvini abbia deciso che si candider\u00e0 nel collegio dove mi candider\u00f2 anche io, mi sembra un gesto apprezzabile per fare chiarezza: gli italiani avranno la possibilit\u00e0 di scegliere tra due visioni totalmente diverse del futuro dell'Italia. Da parte mia garantisco il massimo rispetto e un confronto civile: i cittadini decideranno. Avanti", "created_time": "2017-12-10T17:13:21+0000"}, {"id": "113335124914_10155488165624915", "message": "Buongiorno e buona domenica, specie a chi la passa camminando nelle nostre meravigliose citt\u00e0. Per chi ha tempo qui c'\u00e8 la mia intervista di oggi a Repubblica su tutti i principali temi dell'attualit\u00e0, a cominciare dal lavoro. Perch\u00e9 creare occupazione e posti di lavoro costituisce la priorit\u00e0 vera del nostro Paese. E su questo ci giocheremo la campagna elettorale. Altro che chiacchiere. Buona lettura a chi ha tempo. Buona domenica a tutti.", "created_time": "2017-12-10T09:44:16+0000"}, {"id": "113335124914_10155486456604915", "message": "\u00abIl nostro nemico \u00e8 il Partito Democratico\u00bb ha detto oggi Roberto Fiore, capo di Forza Nuova.\nA nome di tutto il PD voglio dire che questa affermazione non ci fa paura. \nPerch\u00e9 \u00e8 una frase che chiarisce ancora una volta chi sono loro e chi siamo noi. \nNessuna persona \u00e8 nostra nemica, ma siamo nemici di ogni violenza, di ogni intolleranza, di ogni fascismo. \nAbbiamo molte persone che ci considerano avversari, tanti ci considerano nemici, qualcuno ci odia.\nMa noi siamo e saremo sempre amici della verit\u00e0, della libert\u00e0, della democrazia, dei diritti. \nSe Forza Nuova considera il Pd come nemico \u00e8 perch\u00e9 noi siamo dalla parte giusta. E di l\u00ec non ci muoveremo mai.", "created_time": "2017-12-09T16:14:19+0000"}, {"id": "113335124914_10155485752914915", "message": "Sono in treno verso Como. Ricorderete che qualche giorno fa il Fronte Veneto SkinHead ha interrotto una riunione di alcune associazioni comasche per lanciare un messaggio allucinante nella sua ignoranza. E il capo di questo gruppo - intervistato alla radio - ha negato l'Olocausto parlando bene di Hitler e Mussolini. In tutta Italia ci sono segnali analoghi, che non vanno presi sotto gamba. Per questo il PD ha deciso di reagire e per stamani abbiamo organizzato una semplice manifestazione a Como. Si chiama \"E questo \u00e8 il fiore\". Ciascuno, con un fiore, sul lungolago, ad ascoltare giovani leggere brani che richiamano la Resistenza. Una manifestazione per tutti voluta per dire alle nuove generazioni che non si scherza su questi temi. Perch\u00e8 ognuno vota come gli pare ma il rifiuto del nazifascismo \u00e8 valore civile e unificante per tutto il Paese, non solo per una parte politica. Una mattinata in nome dei valori e della civilt\u00e0, insomma. Buon sabato a tutti", "created_time": "2017-12-09T08:42:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155484305504915", "message": "Questo grafico dimostra in modo semplice e chiaro perch\u00e9 il PD deve essere orgoglioso del lavoro di questi anni. Gli altri sono specializzati in complotti chiacchiere, noi abbiamo dalla nostra parte i fatti e i numeri. Pronti per la campagna elettorale, amici? Possiamo essere il primo partito e il primo gruppo parlamentare, mettiamoci in cammino. Avanti, insieme", "created_time": "2017-12-08T19:04:35+0000"}, {"id": "113335124914_10155483289384915", "message": "Scaricare tutto, scaricare tutti. Ma anche il lavoro, le FakeNews, le tasse, le alleanze. Ne ho parlato ieri sera a Quinta Colonna. Qui c'\u00e8 l'intervista. Chi ha tempo per vederla mi dice che ne pensa? Buona giornata di festa, amici", "created_time": "2017-12-08T10:15:34+0000"}, {"id": "113335124914_10155481837349915", "message": "Stasera, alle 21.15, a Quinta Colonna su Rete 4", "created_time": "2017-12-07T19:41:30+0000"}, {"id": "113335124914_10155481007449915", "message": "Volge al termine un viaggio bellissimo - in oltre 100 province - che in questi giorni ha toccato la Sicilia. Difficile sintetizzare le emozioni dell'incontro con gli educatori dello Zen o i ragazzi di Addio Pizzo, con le donne strappate alla tratta a Gaggi o con i ragazzi disabili che si sono inventati un super ristorante a San Cataldo. Per non dire della visita col ministro Orlando all'ufficio di Rosario Livatino, magistrato martire e testimone. Dal basket femminile alle arance, dal vino di Marsala fino alle scuole, dal turismo sostenibile al gas, abbiamo ascoltato decine di storie, incontrato migliaia di persone. E la bellezza della politica fatta in mezzo alla gente emerge in tutta la sua forza.\nOra che la campagna di ascolto si avvia a conclusione sar\u00e0 bellissimo rilanciare con idee e progetti per una campagna elettorale seria e concreta. Non sugli scontri e sul posizionamento tattico ma sulle risposte da dare all'Italia e agli italiani. Lo faremo con forza, entusiasmo e determinazione. Avanti, insieme", "created_time": "2017-12-07T13:54:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155480357089915", "message": "L'arte del pizzaiuolo napoletano riconosciuta come patrimonio Unesco \u00e8 un simbolo bellissimo di quello che l'Italia \u00e8 stata. Ma \u00e8 simbolo anche di ci\u00f2 che dovremo essere. La cura per la tradizione, la passione per il cibo, la capacit\u00e0 di farsi rappresentare all'estero dai nostri prodotti sono elementi essenziali del nostro futuro. Andiamo verso un futuro di robot e innovazioni tecnologiche: proprio per questo avremo sempre pi\u00f9 bisogno di radici, di identit\u00e0, di qualit\u00e0, di gusto. Le pi\u00f9 grandi catene al mondo di pizza non sono italiane cos\u00ec come pure \u00e8 straniera la maggioranza dei prodotti che hanno il nome che suona italiano venduti nel mondo. Insomma: nel mondo globalizzato il Made in Italy - anche alimentare - ha tante opportunit\u00e0 davanti. Il riconoscimento alla pizza \u00e8 un orgoglio per la tradizione ma anche uno stimolo per il futuro. Avanti", "created_time": "2017-12-07T07:32:58+0000"}, {"id": "113335124914_10155475024349915", "message": "Oggi tappa in Sardegna tra pastori, startup, turismo, scuola, memoria, infrastrutture. E soprattutto metanizzazione per la quale abbiamo lavorato a lungo nei mesi scorsi. Tuttavia rimane l'amaro in bocca: oggi leggo sui giornali le storie delle aziende venete che, avendo investito su Industria 4.0 hanno talmente tanto successo che non trovano personale, come un'azienda di Padova che non riesce ad assumere 70 persone. E mentre accade questo, alcune zone del Paese vivono purtroppo ancora una disoccupazione devastante. L'Italia \u00e8 ripartita ma \u00e8 ancora troppo divisa. Ma se ce la mettiamo tutta, senza perdersi in polemiche e rancori, possiamo farcela. Avanti, insieme", "created_time": "2017-12-05T09:42:04+0000"}, {"id": "113335124914_10155472860484915", "message": "Il 4 dicembre di un anno fa abbiamo perso il referendum costituzionale. Abbiamo ammesso la sconfitta, mi sono dimesso da Premier e da segretario del PD, siamo ripartiti da zero. Senza indennit\u00e0, senza immunit\u00e0, senza vitalizio: un caso pi\u00f9 unico che raro nella politica italiana.\nOggi vediamo le conseguenze istituzionali di quel risultato: molte figure del passato sono riemerse e l'incertezza produce il rischio dell'impasse istituzionale. \nMa quando il popolo parla, nessun rimpianto: solo rispetto per il volere della maggioranza. \nVoglio per\u00f2 rivolgermi ai milioni che hanno vissuto quella battaglia. A chi quella notte ha pianto. A chi ci ha creduto fino alla fine. A chi in questo anno si \u00e8 fatto compagno di strada. Vorrei dirvi guardandovi negli occhi: \u00e8 stato un onore lottare insieme a voi, amici. Il vero privilegio che ho avuto \u00e8 stato essere al vostro fianco. \nAdesso non ripartiamo da zero. Abbiamo una straordinaria base su cui ricostruire. Abbiamo scelto tutti, io con voi, di non mollare anche se qualcuno di noi aveva voglia di farlo. Abbiamo scelto di continuare perch\u00e9 pensiamo che l'Italia non meriti di tornare indietro. Dobbiamo andare Avanti, non indietro. E per questo mai come adesso abbiamo bisogno di voi e del vostro coraggio. \nLa prossima campagna elettorale sar\u00e0 una battaglia all'ultimo voto. Anche una piccola percentuale far\u00e0 la differenza. Gli altri non saranno infatti tutti insieme coalizzati, come al referendum. E allora dovremo organizzarci bene, noi, rovesciando il modello del referendum e mettendo al centro della piramide la base. Ci sono 61.597 seggi elettorali in Italia. Per ciascun seggio avremo bisogno di un responsabile da subito. Non ci bastano i rappresentanti di lista, ma abbiamo bisogno di volontari per ogni singolo seggio per diffondere il materiale cartaceo o social, per aiutarci nella discussione sul programma, per fare campagna dal basso, per contrastare le fake news e la politica fatta di insulti. La pi\u00f9 capillare campagna elettorale dal basso che l'Italia ricordi: questo il nostro obiettivo, se ciascuno di voi ci dar\u00e0 una mano. \nOgnuno pu\u00f2 dare una mano contro il disfattismo e la disinformazione.\nA livello economico l'Italia sta meglio di quattro anni fa. Ora \u00e8 tempo di andare avanti. Chi ha creduto al sogno di un'Italia pi\u00f9 semplice non pu\u00f2 fermarsi adesso e noi abbiamo bisogno pi\u00f9 di prima dell'impegno personale di quel Popolo del S\u00ec, che con il 41% ha perso il referendum ma sar\u00e0 decisivo per cambiare l'Italia. Contiamo su di voi, amici. Avanti, insieme", "created_time": "2017-12-04T15:45:18+0000"}, {"id": "113335124914_10155472495659915", "message": "Parlando del #FineVita Matteo Salvini ha detto: \"Mi occupo dei vivi, non dei morti\". In TV ieri con Fabio Fazio ho cercato di spiegare perch\u00e9 considero questa frase incivile e offensiva per i malati. Partendo da una storia vera, quella di Paola.", "created_time": "2017-12-04T13:08:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155470209804915", "message": "Stasera alle 20.35, su Rai 1, a Che tempo che fa.", "created_time": "2017-12-03T18:26:44+0000"}, {"id": "113335124914_10155469148609915", "message": "A proposito di Fake-News e di disinformazione. Uno dei video che negli ultimi mesi ha fatto pi\u00f9 scalpore mi ritrae a bordo di una Lamborghini mentre - secondo i falsari - sto facendo vacanze a Ibiza pagate del contribuente. \nLasciate stare le falsit\u00e0, andiamo al sodo.\nQuel video \u00e8 stato girato a Sant'Agata Bolognese dove festeggiavamo un accordo con la Lamborghini. La casa madre pensava di costruire il nuovo modello a Bratislava ma lavorandoci duro, grazie al contributo di tanti - su tutti, Stefano Domenicali, Federica Guidi e Stefano Bonaccini - abbiamo ottenuto che l'investimento fosse fatto in Emilia. \nMorale della favola: pi\u00f9 di 500 nuovi posti di lavoro. E domani pomeriggio la Lamborghini presenter\u00e0 il nuovo SUV, made in Sant'Agata, non in Bratislava. \nCreare lavoro \u00e8 pi\u00f9 difficile che creare fake-news. Ma l'Italia ha bisogno di questo: occupazione, non disinformazione. Quel video della Lamborghini e di Ibiza ha raggiunto centinaia di migliaia di persone e molti ci avranno persino creduto. Ma per almeno 500 persone - i nuovi assunti - la vita \u00e8 cambiata. E questo mi \u00e8 sufficiente per dire: avanti, insieme. \nAvanti contro le falsit\u00e0, avanti con chi crea posti di lavoro.", "created_time": "2017-12-03T08:51:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155467624039915", "message": "Oggi sono stati resi noti i dati della App18, il bonus cultura per i diciottenni. Si tratta di una misura che abbiamo voluto per rendere i nostri ragazzi sempre pi\u00f9 consapevoli dell'orgoglio e della bellezza di appartenere alla comunit\u00e0 italiana: quando fu proposta, ricordate le polemiche? Oggi anche altri Paesi europei la stanno proponendo, a cominciare dalla Francia di Macron. Bene, anche in questo caso il tempo gioca con la nostra maglia e ci regala la rivincita. \nSono raddoppiati i consumi culturali dei giovani: l'ottanta per cento della spesa va in libri, il resto in cinema, concerti, teatro, musei, formazione. Avete letto bene: raddoppiati i consumi culturali dei giovani. C'\u00e8 qualcosa di pi\u00f9 bello di un ragazzo che torna a leggere, a studiare, a emozionarsi? \nAltro che mancia elettorale, questa \u00e8 una misura per aiutare la nuova generazione ad essere consapevole della propria identit\u00e0 culturale italiana. Lasciamo il rancore a chi se lo pu\u00f2 permettere e andiamo avanti, amici. Buona serata e buona domenica, avanti", "created_time": "2017-12-02T18:53:17+0000"}, {"id": "113335124914_10155463797704915", "message": "Abbiamo sempre detto: il tempo \u00e8 galantuomo. \nLa Commissione di Inchiesta sulle banche lo ha dimostrato anche in queste ore. Il PD \u00e8 stato accusato per anni, oggi sono in tanti che dovrebbero chiederci scusa: non eravamo noi il problema. Ma adesso non vogliamo riaprire polemiche: quello che \u00e8 accaduto sia di insegnamento per il futuro e si aiutino famiglie e piccole imprese ad avere accesso al credito. L'Italia, scrive il Censis, \u00e8 divisa tra la ripresa e il rancore. Noi stiamo dalla parte di chi ci prova, stiamo dalla parte della speranza contro la rabbia, dell'impegno contro la protesta. Noi vogliamo creare lavoro, non rancore. E per noi parlano i fatti e le statistiche. Da Ivrea, dalla Sala dei 2000 che \u00e8 uno dei luoghi del pensiero illuminato di Adriano Olivetti, il mio augurio di una buona giornata a tutti voi.  Lasciamo il rancore a chi lo vuole cavalcare, noi andiamo avanti concreti e propositivi. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-12-01T12:25:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155463506879915", "message": "In questo viaggio del #trenoPd ci occupiamo anche di bici. Pu\u00f2 sembrare un controsenso ma \u00e8 una cosa importante, importantissima. La sostenibilit\u00e0 \u00e8 una grande sfida da vincere partendo dalle piccole cose. Per questo con il governo dei Mille Giorni abbiamo investito mezzo miliardo di euro sulle prime quattro ciclovie nazionali tra cui la VenTo, Venezia Torino che per la met\u00e0 corre lungo il Po. Ieri ne abbiamo percorso un tratto nella zona di Trino Vercellese con amministratori e associazioni. E nella campagna elettorale che verr\u00e0 metteremo il tema della ciclabilit\u00e0 come una priorit\u00e0. Anche da queste scelte passa il futuro dell'Italia, noi ci crediamo, avanti.", "created_time": "2017-12-01T08:40:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155461158764915", "story": "Matteo Renzi updated their cover photo.", "created_time": "2017-11-30T17:10:34+0000"}, {"id": "113335124914_10155460311589915", "message": "Qualsiasi gesto di violenza va condannato senza se e senza ma. Intimidazioni e provocazioni di segno fascistoide, come quelle accadute a Como, vanno respinte non solo dalla sinistra ma da tutta la comunit\u00e0 politica nazionale, senza eccezione alcuna. Su questi temi non si scherza.", "created_time": "2017-11-30T09:38:56+0000"}, {"id": "113335124914_10155460181184915", "story": "Matteo Renzi is with Roberta Pinotti.", "message": "Stamattina iniziamo da Asti e riflettiamo anche sul servizio civile obbligatorio universale. Ieri ne ho discusso sul #trenoPd con un gruppo di ragazzi liguri insieme al Ministro della Difesa. Date un occhio e mi dite che ne pensate? Leggo volentieri i vostri commenti. Buona giornata a tutti.", "created_time": "2017-11-30T08:02:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155457984259915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta con Marianna Madia ed alcuni giovani dal #trenoPD in arrivo ad Arma di Taggia, in provincia di Imperia", "created_time": "2017-11-29T13:59:32+0000"}, {"id": "113335124914_10155454558644915", "message": "Mai detto nulla di tutto questo, caro Salvini. Ho solo chiesto di non rilanciare notizie false come stai facendo tu adesso. Se poi ti avanza tempo, puoi spiegare ai tuoi amici e fans che rapporti ci sono tra il tuo team digitale e quello dei Cinque Stelle, ma fallo solo per loro: noi vi abbiamo gi\u00e0 sgamato, non abbiamo bisogno di saperlo. Ragazzi, evitare bufale in rete \u00e8 fondamentale non solo per la campagna elettorale. Ma anche e soprattutto per la salute: pensate alla propaganda sui vaccini o sull'anoressia. Caro Salvini, sei padre come lo sono io: ripuliamo la rete dalle bufale, senza alcuna censura ma solo rispettando la realt\u00e0. Facciamolo per i nostri figli. Poi ci confronteremo in campagna elettorale e litigheremo come sempre, ma prima prendiamoci l'impegno di non rilanciare notizie spazzatura. Nessuna censura, solo educazione e rispetto. Buona giornata a tutti, anche a Salvini.", "created_time": "2017-11-28T09:56:03+0000"}, {"id": "113335124914_10155453309504915", "message": "In questi giorni due articoli di grandi testate internazionali hanno posto il tema dell'inquinamento della campagna elettorale in Italia. Davanti alle prove del New York Times, il blog di Beppe Grillo ha reagito con il consueto stile gridando al complotto, ovviamente complotto \"degli amici di Renzi\". Stanno messi male, non c'\u00e8 dubbio.\nNoi non gridiamo al lupo. O alla potenza straniera. Non evochiamo la Russia o Trump. Non proponiamo leggi nuove da approvare in fine legislatura. Non evochiamo nemici immaginari.\nDiciamo semplicemente a chi vive di bufale e propaganda sul web che ci siamo stancati di essere presi in giro. Il problema non \u00e8 il viaggio in Lamborghini o la foto ritoccata: \u00e8 l'idea che il web possa diventare territorio di conquista per i falsari. Questo \u00e8 inaccettabile. E non lo permetteremo. Perch\u00e9 il web \u00e8 il luogo dove passano molto tempo i nostri figli e questa battaglia \u00e8 per loro, non solo per la prossima campagna elettorale. Del resto abbiamo gi\u00e0 visto i danni che si possono fare sui vaccini o - notizia di ieri - sull'anoressia.\nLa battaglia politica acquisisce invece pi\u00f9 significato dopo che \u00e8 emerso uno strano rapporto che lega adepti del Movimento Cinque Stelle a sostenitori di Salvini. Rapporto anche economico? Non tocca a noi dirlo. A noi basta solo una riflessione: chi vuole inquinare il dibattito politico ci trover\u00e0 fermamente dalla parte della verit\u00e0. Se gli altri partiti politici vogliono fare altrettanto non importa che gridino al complotto: basta che dimostrino la propria trasparenza. Sono in grado di farla? Me lo auguro, glielo auguro.\nAbbiamo gi\u00e0 pagato prezzi altissimi agli spacciatori di bufale per far finta di nulla ancora.\nDi conseguenza ogni quindici giorni il PD presenter\u00e0 alla stampa un proprio report sull'argomento. Ci saranno numeri e fatti e ognuno si far\u00e0 una propria opinione. Nessuno di noi evoca Russiagate, nessuno di noi chiede leggi per la censura, nessuno di noi fa soldi sul web. Tutti noi chiediamo semplicemente di difendere la libert\u00e0 degli elettori e dei nostri figli: semplice, no?", "created_time": "2017-11-27T20:32:50+0000"}, {"id": "113335124914_10155450528999915", "message": "\u00c8 stata una delle edizioni della Leopolda pi\u00f9 emozionanti. Umanamente toccante, intensa, viva. Chi non ha vissuto questi giorni non pu\u00f2 rendersi conto di quanta bellezza possa esserci nella politica fatta cos\u00ec. Devo dire un grazie enorme a tanti. Quando vivi giornate come questa, pensi che valga davvero la pena di continuare a lottare insieme. Avanti, insieme", "created_time": "2017-11-26T18:01:23+0000"}, {"id": "113335124914_10155449738509915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dalla #Leopolda8 #L8", "created_time": "2017-11-26T11:32:25+0000"}, {"id": "113335124914_10155449714179915", "message": "Tra poco, alle ore 12, in diretta Facebook, dalla Stazione Leopolda.\n#L8 #Leopolda8", "created_time": "2017-11-26T10:18:18+0000"}, {"id": "113335124914_10155448140389915", "message": "Domani, alle ore 12, in diretta Facebook, dalla Stazione Leopolda.\n#L8 #Leopolda8", "created_time": "2017-11-25T18:55:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155447899804915", "message": "Luigi che racconta la sua storia di riscatto sociale in carcere e dopo il carcere, Nino sindaco che diventa testimone di giustizia, Gianni che combatte per i diritti civili, di tutti. Questa \u00e8 la Leopolda. Uno squarcio di storie difficili e bellissime. Impossibile giudicarla senza viverla. Grazie a chi non vive di pregiudizi e si impegna insieme a noi. Avanti, insieme", "created_time": "2017-11-25T16:35:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155447211774915", "message": "Sono le 10.30 del mattino e c'\u00e8 un pienone incredibile alla Leopolda, pi\u00f9 degli altri anni. Se tutta questa gente ha voglia di parlare di problemi veri e di soluzioni possibili, in libert\u00e0, significa che davvero il meglio deve ancora venire. #L8 insieme a voi, amici. E grazie di condividere questa bellissima passione per la Politica vera, quella con la P maiuscola.", "created_time": "2017-11-25T09:31:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155445918784915", "message": "Tutti gli anni ci dicono: Non ci sar\u00e0 nessuno. E ogni anno vengono migliaia di persone diverse con idee da condividere e progetti da confrontare. Un luogo in cui parlare di politica tra persone diverse, ma in libert\u00e0. Si chiama Leopolda, bentornati a tutti. Felice di essere di nuovo insieme. Avanti, insieme", "created_time": "2017-11-24T19:58:27+0000"}, {"id": "113335124914_10155444481489915", "message": "Quello che sta accadendo in queste ore \u00e8 impressionante. Alcune inchieste giornalistiche mostrano che in Italia esiste una vera industria del falso, con profili social altamente specializzati in diffusione di bufale, fake news, propaganda. Dopo una indagine condotta da una testata online sono state oscurate in settimana pagine che avevano un totale di  7 milioni di like. Avete letto bene: 7 milioni di like. \nSono numeri da capogiro. \nI quotidiani italiani - tutti insieme - vendono un decimo di questa cifra. \nNessun talk show neanche si avvicina a questi dati. \nChe significa? Significa che c'\u00e8 chi inquina in modo scientifico il dibattito politico sul web diffondendo notizie false solo per screditare gli avversari. Noi lo sappiamo bene, perch\u00e9 ne siamo vittima ogni giorno. E ogni giorno che passa si scoprono notizie pi\u00f9 inquietanti sulle modalit\u00e0 di diffusione di queste bufale. Ne parleremo ancora oggi alla prima serata della #L8 - Leopolda8. \nIo #L8 per una campagna elettorale civile basata sui dati di fatto e non sulle fake news, io #L8 contro l'industria del falso e per la discussione vera sulle soluzioni da offrire ai nostri cittadini. Se ci siete, ne parliamo stasera. Altrimenti seguiteci sui canali ufficiali della Leopolda. E ditemi la vostra, ci tengo e leggo i vostri commenti (ah, dato l'argomento: astenersi troll e profili falsi, grazie. Tanto ormai vi sgamiamo subito)", "created_time": "2017-11-24T09:09:27+0000"}, {"id": "113335124914_10155439789234915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta con Roberto Giachetti, Pina Picierno, Gennaro Migliore e Francesco Bonifazi", "created_time": "2017-11-22T18:53:51+0000"}, {"id": "113335124914_10155439539349915", "message": "La Regione Veneto ha perso il ricorso contro lo Stato sulla obbligatoriet\u00e0 dei vaccini. Un piccolo passo per il diritto, un grande passo per la scienza. Oggi \u00e8 una buona giornata: sulla salute dei bambini non si scherza #avanti", "created_time": "2017-11-22T16:39:09+0000"}, {"id": "113335124914_10155445918369915", "message": "La Regione Veneto ha perso il ricorso contro lo Stato sulla obbligatoriet\u00e0 dei vaccini. Un piccolo passo per il diritto, un grande passo per la scienza. Oggi \u00e8 una buona giornata: sulla salute dei bambini non si scherza #avanti", "created_time": "2017-11-22T16:36:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155439218314915", "message": "Per la mia generazione Srebrenica \u00e8 il simbolo della vergogna dell'intera comunit\u00e0 internazionale e dell'ONU. L'ergastolo a Mladic non \u00e8 una vendetta: \u00e8 un atto di giustizia. Un pensiero alle vittime uccise in quel modo infame.", "created_time": "2017-11-22T14:35:09+0000"}, {"id": "113335124914_10155439093939915", "message": "Quando raggiungi un numero tondo, in questo caso 500 come le E-News inviate in questi anni, ti viene sempre voglia di fare bilanci. Nate per gioco e destinate solo a tenere in rete trenta amici fiorentini con i quali avevamo iniziato a fare politica insieme, le E-News vanno avanti con cadenza quasi settimanale da anni e raggiungono oggi centinaia di migliaia di persone in tutta Italia. \nIn questi anni abbiamo avuto responsabilit\u00e0 importanti a livello cittadino, nazionale e europeo, abbiamo raggiunto risultati impressionanti e imprevedibili, abbiamo perso battaglie fondamentali come il referendum costituzionale. Abbiamo ottenuto cose meravigliose, dalla pedonalizzazione del Duomo di Firenze fino alla flessibilit\u00e0 in Europa e abbiamo subito cocenti sconfitte a cominciare \u2013 lo ricorderanno solo gli aficionados \u2013 dal rimpasto di Giunta del 2002 a Firenze.\nMa quello che conta \u00e8 che lo abbiamo sempre fatto insieme. Insieme. Io ho sempre avvertito nel popolo delle enews un compagno di viaggio prezioso e insostituibile. Anche quando non rispondo alle vostre risposte, leggervi mi d\u00e0 una particolare forza e una chiave di lettura diversa dalle altre. Nei giorni successivi alle dimissioni da Chigi mentre sciavo sulle Dolomiti una donna mi ha aspettato alla fine della seggiovia e mi ha detto solo: \u201cUn sorriso!\u201d Io la guardo stranito. E lei mi risponde: \u201cContinua a scrivere, Matteo. Noi ci siamo. E come dici tu in chiusura delle enews, un sorriso\u201d. E siamo ripartiti sulle piste.\nMi dicono: Renzi vuol fare tutto da solo, non ascolta nessuno, pensa solo a se stesso. Se solo una volta leggessero le risposte settimanali alle enews, se solo sapessero che storie pazzesche stanno dietro al popolo che condivide la nostra avventura politica, se solo capissero quanta vita vera c\u2019\u00e8 nelle persone che incontriamo ogni giorno in carne e ossa a cominciare dal treno e che mi scrivono quotidianamente, i nostri critici avrebbero la risposta che cercano alle domande che li assillano: perch\u00e9 nonostante tutte le critiche, nonostante i tanti attacchi, nonostante l\u2019odio che qualcuno ci spara addosso talvolta a reti unificate noi siamo ancora qui. Pi\u00f9 sorridenti di sempre. E desiderosi di non mollare mai.", "created_time": "2017-11-22T13:38:21+0000"}, {"id": "113335124914_10155438828179915", "message": "Con il ministro Graziano Delrio sul ponte di #Minturno, che unisce Lazio e Campania. Un ponte borbonico del 1832, il primo con una tecnica innovativa, che ispir\u00f2 anche la realizzazione del ponte di Brooklyn. \n\u00c8 la dimostrazione che gli ingegneri italiani sono sempre stati i pi\u00f9 innovativi e capaci.  \nGraziano in questo video racconta alcuni dei progetti sulle infrastrutture per il futuro. Anche nei luoghi simbolo del nostro passato noi guardiamo #avanti #trenoPd #friends #italia", "created_time": "2017-11-22T12:26:05+0000"}, {"id": "113335124914_10155436814364915", "message": "Abbiamo appena registrato la puntata di Porta a Porta che andr\u00e0 in onda stasera su Rai1. Tanti i temi affrontati: dall'incontro di Parigi con il Presidente Macron per cambiare l'Europa fino agli 80\u20ac che qualcuno vorrebbe togliere e che io invece vorrei estendere dando 80\u20ac mensili netti per ogni figlio alle famiglie (ricchi esclusi, ovviamente). \nAbbiamo parlato di politica: mi piacerebbe che Berlusconi fosse candidabile per correre io contro di lui nello stesso collegio, vinca il migliore. Cos\u00ec la smetteranno di dire che abbiamo accordi sotto banco: sfida aperta, a due. \nE nel collegio di Di Maio mi piacerebbe schierare una giovane scienziata del sud contro il capo del partito che difende il No ai Vaccini e che insegue le scie chimiche: mai come nel Mezzogiorno \u00e8 fondamentale investire sul merito e la formazione, specie universitaria. \nAbbiamo parlato di tante cose, dal calcio agli aspetti personali, dalla droga al JobsAct, dalla mia famiglia alle questioni farmaceutiche: per chi vuole stasera su Porta a Porta, Rai1. Buona serata, amici. Avanti, insieme", "created_time": "2017-11-21T19:37:23+0000"}, {"id": "113335124914_10155436723919915", "message": "Stasera alle ore 23.30, su Porta a Porta, Rai 1.", "created_time": "2017-11-21T18:53:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155432455874915", "message": "Inizia la settimana della Leopolda: da venerd\u00ec a domenica prossima migliaia di persone si confronteranno su idee e proposte per l'Italia in questa vecchia stazione fiorentina diventata negli anni il simbolo di una scommessa senza precedenti. \nUna iniziativa come la Leopolda non si pu\u00f2 spiegare: bisogna partecipare per capirla. E respirare il clima che si crea. Quest'anno poi sar\u00e0 un'edizione speciale con molte storie e proposte. Sul palco a condurre l'edizione numero 8 (L8-In/Contro) ci saranno insieme a me ragazzi nati negli anni Novanta, ma chiunque potr\u00e0 essere protagonista della tre giorni con interventi sul palco o ai tavoli.\nPer chi vuole darci una mano, o registrarsi, o proporsi, il sito \u00e8 sempre: www.leopoldastazione.it  \nAvanti, con tutto l'entusiasmo che solo la Leopolda sa regalarci, avanti insieme.", "created_time": "2017-11-20T08:48:07+0000"}, {"id": "113335124914_10155430029599915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Siamo tutti insieme a fianco del sindaco Matteo Ricci, della sua comunit\u00e0, dei nostri fratelli ebrei. Questo gesto contro la scuola elementare Anna Frank ha un nome tecnico: si chiama schifo. E noi combatteremo lo schifo senza tregua a Pesaro come ovunque, tutti insieme.", "created_time": "2017-11-19T11:25:10+0000"}, {"id": "113335124914_10155425944339915", "message": "Dal gufo al violino, dalla cooperativa sociale al tortellino, dalla disabilit\u00e0 all'innovazione, dalla memoria al prosciutto anche oggi una giornata incredibilmente bella sul #trenoPd. Questa esperienza \u00e8 destinata a rimanere tatuata nelle nostre anime tanto \u00e8 intensa la dimensione umana degli incontri che facciamo stando in mezzo alla gente. Adesso in auto verso Firenze per stare almeno il fine settimana a casa. Un pensiero alle donne e agli uomini incontrati in questa settimana di #trenoPd: siamo un grande Paese, non dimentichiamocene mai.", "created_time": "2017-11-17T21:02:02+0000"}, {"id": "113335124914_10155423078084915", "message": "Pensano di farci paura. Ma il Partito Democratico non si lascia intimorire, da niente e da nessuno. Un abbraccio ai militanti. E un messaggio chiaro: per ogni sede del Pd che bruciano, a Ostia come altrove, ne apriremo altre, sul territorio, tra la gente, ovunque. Noi andiamo #avanti senza mollare neanche di un centimetro", "created_time": "2017-11-17T10:26:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155422823949915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Modena con Matteo Richetti e Giuditta Pini", "created_time": "2017-11-17T09:49:23+0000"}, {"id": "113335124914_10155420707839915", "message": "Oggi uno storico leader della sinistra radicale, Fausto Bertinotti, ha detto che alle prossime elezioni la sinistra dovrebbe non presentarsi proprio davanti ai cittadini e \"saltare un giro\" perch\u00e9 questo \"sarebbe un atto di grande coraggio politico e intellettuale\". \nQuando leggo certe dichiarazioni rimango senza parole.\nIl compito di un partito di centrosinistra non \u00e8 scappare dalle elezioni, ma cercare di vincerle. E il vero coraggio sta nel difendere gli ultimi con leggi come il dopo di noi, il terzo settore, i diritti civili. Abbassando le tasse al ceto medio-basso come abbiamo fatto con gli 80 euro e come faremo con l'Irpef. Combattendo la precariet\u00e0 nella scuola e nel privato. \nLa sinistra che fugge dalle proprie responsabilit\u00e0 in realt\u00e0 aiuta la destra. E lo sa bene Bertinotti fin dai tempi della caduta del primo governo dell'Ulivo guidato da Romano Prodi.", "created_time": "2017-11-16T17:24:53+0000"}, {"id": "113335124914_10155419467744915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Colico", "created_time": "2017-11-16T10:06:27+0000"}, {"id": "113335124914_10155417451549915", "message": "Stiamo incontrando e ascoltando migliaia di persone in questo viaggio per l\u2019Italia. A molte di loro, come a questi ragazzi lombardi incontrati in treno, stiamo chiedendo di dirci una cosa che vorrebbero e una che cancellerebbero nell\u2019Italia del futuro. Noi il programma lo scriveremo cos\u00ec, ascoltando gli italiani. Confrontandoci con i risultati oggettivi che abbiamo raggiunto e provando insieme a immaginare il futuro. Senza paura. \nPS: se volete partecipare, scrivete anche voi qui sotto la vostra proposta, vi leggo volentieri.", "created_time": "2017-11-15T19:59:06+0000"}, {"id": "113335124914_10155416461459915", "message": "Ieri un candidato siciliano alle Regionali \u00e8 stato arrestato. \nNon lo avete letto con enfasi nei social o sul sacro blog perch\u00e9 \u00e8 un candidato grillino. Gi\u00e0, avete letto bene: era in lista con il Movimento Cinque Stelle. A parti invertite si sarebbe gi\u00e0 alzato l'urlo: Impresentabili! Onest\u00e0!\nNoi siamo orgogliosi di non pubblicare le numerose foto di questo signore con Di Maio e di Battista. E per noi quel cittadino - di cui neanche facciamo il nome per rispetto alla sua famiglia - \u00e8 innocente. Siamo garantisti, sempre, noi. \nPeccato che i grandi opinionisti non diano spazio e attenzione alla contraddizione di questa cultura barbara del Movimento 5 Stelle che grida allo scandalo per un avviso di garanzia degli avversari e minimizza sulle indagini per omicidio colposo o per falso quando toccano i propri amministratori. \nCi\u00f2 che mi colpisce in queste ore non \u00e8 il loro giustizialismo a giorni alterni, ma i video che girano di alcuni deputati Cinque Stelle che davanti ai Movimenti contro i vaccini, anzich\u00e9 difendere la salute di tutti, propongono un referendum pur di prendere i voti dei NoVax. Ma ci rendiamo conto?\nCome se il voto di qualche migliaio di persone giustificasse la messa in discussione della salute dei nostri figli. \nNoi non saremo mai cos\u00ec. \nPer noi i bambini si devono vaccinare perch\u00e9 la scienza non si sottopone a referendum. \nPer noi i cittadini sono innocenti finch\u00e9 non arriva una sentenza passata in giudicato. \nPer noi la politica \u00e8 una cosa troppo seria per lasciarla ad apprendisti stregoni.", "created_time": "2017-11-15T12:17:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155413660774915", "message": "La Nazionale di calcio per la prima volta in 60 anni non si qualifica per i Mondiali. I problemi del mondo sono altri, per carit\u00e0. Ma dispiace vedere dei bambini e dei ragazzini in lacrime perch\u00e9 per tutti noi, che amiamo rincorrere una palla fin dai tempi in cui si giocava in piazza e si gridava \"macchina\" quando passava qualche auto, il mondiale \u00e8 sempre qualcosa di magico. E io capisco le lacrime di quei ragazzini. Ci sono altri leader politici che si sono buttati come sciacalli su questa vicenda a cominciare da Salvini che ha dato la colpa all'immigrazione. Chi conosce il calcio sa che gli argomenti di Salvini sono ridicoli: gli stranieri stanno in Germania, Francia, Inghilterra, Spagna, ovunque e ancora molti di noi hanno nella mente l'immagine della Francia multietnica campione del mondo nel 1998. \nMa indipendentemente da questo credo che la serata di ieri per alcuni aspetti purtroppo \"storica\" imponga a tutto il movimento calcistico una riflessione, in primis al Presidente Tavecchio e al CT Ventura. Il calcio in Italia \u00e8 un'emozione fantastica ma mai come in questo momento ha la necessit\u00e0 di essere totalmente rifondato, a cominciare da come stiamo in tribuna nelle partite giovanili noi genitori fino ai diritti televisivi e alla promozione del calcio italiano all'estero. Non partecipare al Mondiale di Russia \u00e8 una sberla enorme. Facciamo s\u00ec che aiuti tutti a cambiare radicalmente, da subito. Ripartiamo dai volontari dei settori giovanili e da chi crede nella magia di questo sport. Intanto per\u00f2 un pensiero a chi ci ha messo la faccia anche ieri come ha fatto sempre negli ultimi vent'anni e che ieri ha chiuso con la Nazionale: Gigi Buffon. Anche nella disfatta si vede chi \u00e8 un uomo vero. Grazie Capitano, ciao Gigi.", "created_time": "2017-11-14T11:20:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155402940834915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal #TrenoPD", "created_time": "2017-11-10T14:06:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155402658039915", "message": "Mi sono emozionato a Forl\u00ec parlando coi volontari che hanno raccolto l'eredit\u00e0 di Annalena Tonelli, uccisa in Somalia vent'anni fa dagli estremisti. La tappa del #trenoPd ha toccato uno dei luoghi simbolo della solidariet\u00e0: l'emporio per 500 famiglie in difficolt\u00e0, il centro di raccolta e smistamento degli oggetti. Le nostre leggi sulla cooperazione internazionale, sul terzo settore, sullo spreco alimentare mostrano in questi spazi tutta la loro forza. C'\u00e8 un'Italia di cui nessuno parla mai e che \u00e8 l'Italia del volontariato. Valori, ideali, servizio: questa Italia ci piace tanto. Abbiamo scritto insieme a questo mondo leggi di civilt\u00e0. Adesso vogliamo scrivere insieme il futuro dei nostri figli. A cominciare dalla proposta del servizio civile obbligatorio avanzata dal PD perch\u00e9 tutti i diciottenni vivano un'esperienza concreta e forte di educazione civica.", "created_time": "2017-11-10T11:59:06+0000"}, {"id": "113335124914_10155401453639915", "story": "Matteo Renzi is in Rimini, Italy.", "message": "Arrivo a Rimini dopo una cena con il Maestro Muti e il Ministro Franceschini a parlare di cultura, identit\u00e0, musica. E mentre carico sul mio profilo Instagram alcune foto di questi due giorni, mi rendo conto - anche solo scegliendo le immagini - di quanta umanit\u00e0 bellissima accompagni e circondi il #trenoPd. La politica fatta in mezzo alla gente, lontana dal chiacchiericcio, \u00e8 un'emozione inspiegabile. Chi vuole pu\u00f2 cliccare su Instagram per seguire le foto, mandare un sms al 499 499 per aiutarci con due euro, farsi trovare a una delle prossime tappe. Ma soprattutto chi vuole pu\u00f2 continuare insieme a noi a credere in una politica diversa. Dove si cercano i volti, non solo i voti. \nBuona notte, amici. \u00c8 bello essere parte di una grande comunit\u00e0 di donne e uomini.", "created_time": "2017-11-09T23:18:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155400459159915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta con Dario Franceschini - pagina ufficiale ed Ettore Rosato", "created_time": "2017-11-09T16:34:10+0000"}, {"id": "113335124914_10155400403929915", "message": "Nel viaggio in treno ho incontrato stamani a Padova i vertici di Banca Etica, una realt\u00e0 nata quasi 20 anni fa che dimostra che si pu\u00f2 fare finanza senza perdere di vista gli ideali e i valori. Nel frattempo stiamo incontrando molti risparmiatori, dal Veneto a Ferrara, che sono stati traditi dalla mancanza di vigilanza e di controllo. Noi abbiamo preso due misure importanti: la riforma delle popolari, che ha salvato il sistema. E il sostegno ai correntisti per evitare che il fallimento delle banche li travolgesse. Adesso puntiamo a creare un fondo per il risparmio tradito, come richiesto dalle associazioni dei consumatori. Nel frattempo la Commissione d'Inchiesta sulle Banche, voluta dal PD, sta lavorando bene per capire chi ha sbagliato. E chi ha sbagliato deve pagare: non \u00e8 populismo, \u00e8 giustizia.", "created_time": "2017-11-09T16:04:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155398591559915", "message": "Sono appena arrivato in albergo a Treviso dopo una giornata molto intensa sul #trenoPd. Gli investimenti sul porto a Trieste, la cura della memoria a Redipuglia, il rammendo delle periferie a Udine, la vite in provincia di Pordenone, il sociale e l'attenzione verso le persone disabili a Belluno: \u00e8 un viaggio bellissimo nell'Italia profonda, il nostro. Per me questa esperienza \u00e8 un dono.\nEppure non riesco a non pensare alle immagini di Ostia, dove un giornalista della Rai \u00e8 stato picchiato a sangue da un uomo del clan Spada. La sua colpa? Aver fatto delle domande, tutto qui. \nC'\u00e8 un livello di violenza, non pi\u00f9 solo verbale, che va fermato. Subito. Quando si arriva al punto di picchiare i giornalisti si \u00e8 superato ogni limite, \u00e8 bene ricordarselo. Non \u00e8 pi\u00f9 in ballo il palinsesto di un talk show, ma la qualit\u00e0 della nostra democrazia. Non dimentichiamolo mai.", "created_time": "2017-11-08T23:02:58+0000"}, {"id": "113335124914_10155398072579915", "story": "Matteo Renzi is in Casarsa della Delizia.", "message": "\u201cE io camminer\u00f2 leggero, andando avanti, scegliendo per sempre la vita\u201d \nUn fiore, a Casarsa, sulla tomba di Pier Paolo Pasolini \n#trenoPd #PPP #avanti", "created_time": "2017-11-08T18:33:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155397519604915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta con Debora Serracchiani ed Ettore Rosato", "created_time": "2017-11-08T13:45:03+0000"}, {"id": "113335124914_10155395406679915", "message": "Vado verso casa, per dormire qualche ora in attesa di ripartire col treno domani da Trieste. Grazie a tutti per i messaggi su stasera in TV. Spero sempre un giorno di poter partecipare a una trasmissione tutta dedicata alle misure concrete, al dopo di noi, al terzo settore, all'omicidio stradale, alle tasse, ai posti di lavoro e non alle polemiche della politica politicante. Se mai quel giorno arriver\u00e0, forse non faremo un grande risultato per l'Auditel ma faremo un regalo a chi crede nella dignit\u00e0 dell'impegno in politica. Avanti, avanti insieme. Grazie per il vostro affetto, buona notte.", "created_time": "2017-11-07T22:17:02+0000"}, {"id": "113335124914_10155393970429915", "message": "Qui ci sono 10 domande e 10 risposte sui temi di questi giorni, dalla Sicilia alle primarie, dalla Leopolda al confronto con Luigi Di Maio. Chi vuole farsi un'idea, dia un occhio. E se ha voglia commenti e risponda nel merito. Il vostro giudizio, come sempre, per me \u00e8 utile e importante\nhttp://www.matteorenzi.it/enews-497-martedi-7-novembre-2017/", "created_time": "2017-11-07T12:28:52+0000"}, {"id": "113335124914_10155390694099915", "message": "Luigi Di Maio mi ha sfidato a un confronto televisivo. \nHa scelto la data, dopo il 5 novembre.\nHa scelto la rete TV, La7. \nHa scelto il conduttore, Floris. \nHa fatto tutto lui.\nIo ho semplicemente accettato perch\u00e9 Di Maio \u00e8 il leader del Movimento 5 stelle che in tutti i sondaggi se la batte con il Pd per il primo posto nel proporzionale. E siccome due milioni di italiani mi hanno chiesto sei mesi fa di guidare il Pd, ho pensato fosse un gesto di rispetto accettare un confronto pubblico e trasparente davanti agli italiani. Mi sembra un modo giusto e onesto di far politica.\nOggi Di Maio scappa.\nDa giorni sapevamo che stavano litigando al loro interno dopo i precipitosi tweet dell'onorevole campano. Che avevano paura.\nMa non credevamo che arrivassero al punto di fuggire cos\u00ec.\nMi spiace. Da padre prima che da politico. Di Maio potrebbe essere il nuovo presidente del consiglio, se vinceranno loro. Mi spiace per i miei figli pensare che gli italiani rischino di essere guidati da un leader che \u00e8 senza coraggio. Che ha paura di confrontarsi. Che inventa scuse ridicole.\nChi \u00e8 il leader del Pd lo decidono le primarie, cio\u00e8 la democrazia interna. Non lo decidono le correnti, non lo decide il software di un'azienda privata, non lo decide Di Maio. Lo decide un popolo meraviglioso che viene ogni giorno insultato sul web da profili falsi e odiatori veri.\nLa loro fuga nasce dalla paura, tutto qui.\nAvevo preso l'impegno con Giovanni Floris di partecipare a questa trasmissione. Io ci sar\u00f2, lo stesso. \nE risponderemo su tutto, dalla Sicilia alle tasse, dai vaccini alle banche, dall'economia alla politica estera.\nSo di giocare in trasferta.\nMa un leader che vuole governare l'Italia deve far fronte a enormi sfide: terrorismo internazionale, sicurezza globale, disoccupazione, lotta alla corruzione. \nSe un leader che vuole governare l'Italia con queste sfide ha paura di uno studio televisivo, semplicemente non \u00e8 un leader.\nA domani, alle 21.30, su La7: se Di Maio ha un sussulto di dignit\u00e0 lo aspettiamo in studio. Altrimenti faremo con i giornalisti.", "created_time": "2017-11-06T11:34:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155383563949915", "message": "Ora che la polemica sul rinnovo del Governatore si \u00e8 placata, spero sia finalmente chiaro a tutti il senso della posizione del PD sulle banche. Perch\u00e9 noi su questa partita facciamo sul serio, senza incertezze, fino in fondo. Non accetteremo che la verit\u00e0 su questa pagina sia scritta dalle fake news.\nIl nostro PD non ha scheletri nell'armadio: siamo talmente liberi che vogliamo la verit\u00e0. Solo la verit\u00e0. E la vogliamo per rispetto di chi ha perso il lavoro per la mancanza di credito. Questo deve fare un partito serio. \nNoi diciamo che troppe cose non hanno funzionato, e gi\u00e0 ieri, nell'audizione di Banca d'Italia e Consob a proposito delle banche popolari venete, \u00e8 emerso con chiarezza \u2013 almeno nella parte della discussione pubblica \u2013 che il sistema tecnico di vigilanza e controlli non sempre \u00e8 stato all'altezza. \nI manager e i banchieri che hanno sbagliato devono pagare, principio sacrosanto. Ma se vogliamo che qualcosa cambi davvero le alte burocrazie di questo Paese devono smettere di buttare la croce addosso ai politici di turno e assumersi anche loro le proprie responsabilit\u00e0. Chi ha sbagliato, paghi: non \u00e8 populismo, \u00e8 giustizia. Sono certo che i lavori di questa Commissione di Inchiesta saranno molto utili. \nPer il passato e per il futuro. Avanti", "created_time": "2017-11-03T12:06:42+0000"}, {"id": "113335124914_10155381378099915", "message": "Il candidato premier del Movimento Cinque Stelle, Luigi Di Maio, mi ha sfidato con un tweet a un confronto pubblico televisivo dopo il 5 novembre. Gli ho risposto di s\u00ec, subito. \nMi va bene marted\u00ec sera, il 7, la prima data utile. \nCi sono trasmissioni di approfondimento politico su Rai1,  Rai3, La7: penso che sia giusto non sottrarsi e accettare la sfida. Del resto gli italiani dovranno scegliere a chi consegnare i prossimi cinque anni: dunque \u00e8 giusto metterci la faccia e confrontarsi in modo civile. A marted\u00ec sera, amici. Avanti", "created_time": "2017-11-02T16:33:15+0000"}, {"id": "113335124914_10155380497844915", "message": "We demand the truth about Giulio Regeni. Only the truth. That is why we have for months, as well as \"La Repubblica\" newspaper today, been asking the University of Cambridge for clarity. Is the team that was working with Giulio hiding something?", "created_time": "2017-11-02T08:43:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155378298149915", "message": "Il mondo e soprattutto gli Stati Uniti si svegliano stamani pensando inorriditi di nuovo al terrorismo contro New York. \nMi colpiscono le storie delle vittime, l'allegria spezzata dei cinque amici argentini inseparabili che erano in vacanza per ricordare i tempi della scuola e il grigio disegno omicida del killer estremista islamico. Convivere con la paura senza rinunciare alla nostra quotidianit\u00e0: la sfida \u00e8 difficilissima ma \u00e8 l'unica strada. Per adesso tanta commozione, solidariet\u00e0 e un pensiero alle famiglie delle vittime.", "created_time": "2017-11-01T11:38:58+0000"}, {"id": "113335124914_10155375924229915", "message": "Ho visitato i laboratori del FermiLab di Chicago, incontrando ricercatori di livello mondiale. Adesso parler\u00f2 alla Northwestern University e poi andremo al Summit della Obama Foundation. Leggo di ironie sui social per questa visita da parte dellle opposizioni. Ma pensandoci bene stavolta \u00e8 comprensibile la critica degli altri partiti. Perch\u00e9 noi siamo dalla parte della scienza e della ricerca mentre i 5 stelle criticano i vaccini e inseguono le scie chimiche. Perch\u00e9 noi crediamo negli scambi internazionali e non nel protezionismo leghista. Perch\u00e9 per noi il futuro \u00e8 una sfida da affrontare con coraggio, non una minaccia da temere. Fanno bene a criticarci: dimostrano semplicemente che abbiamo due modi totalmente diversi di guardare alla politica. Avanti", "created_time": "2017-10-31T16:14:52+0000"}, {"id": "113335124914_10155375442299915", "message": "Per dieci giorni il nostro capogruppo alla Camera, Ettore Rosato, \u00e8 stato  accusato di mancanza di rispetto delle istituzioni per il solo fatto di aver presentato una mozione in Parlamento, ricorderete la vicenda. Sono ansioso di vedere come gli stesi commentatori, talk, politici giudicheranno a dieci giorni di distanza la minaccia che Rosato ha ricevuto da uno dei leader del Movimento cinque stelle in Sicilia che ha chiesto - testuale - di bruciarlo vivo.  \nLa violenza verbale, l'esagerazione, l'odio che Beppe Grillo ha introdotto nella politica portano a queste follie. Non sono sciocchezze: \u00e8 un modo di agire che lascia cicatrici sul cuore delle persone.\nPer questo la mia solidariet\u00e0 a Ettore ma soprattutto un abbraccio speciale a sua moglie e ai suoi figli.", "created_time": "2017-10-31T12:42:43+0000"}, {"id": "113335124914_10155373538809915", "message": "Leggo che nel 2016 c\u2019\u00e8 stato un nuovo record di CO2 nell\u2019atmosfera e penso che la questione ambientale non fa scandalo, non genera retroscena, difficilmente se ne parla nei talk show. Eppure in prima pagina ci finisce sempre pi\u00f9 spesso. Non sotto forma di dati, di ricerche scientifiche, di percentuali. Ma attraverso le catastrofi che sempre pi\u00f9 spesso accadono in giro per il mondo, dal Texas sino all\u2019Irlanda. \nLo so, parlare di ambiente non regala titoloni, non migliora i sondaggi, ma qui non \u00e8 pi\u00f9 una questione di media n\u00e9 di campagna elettorale. Quella del cambiamento climatico \u00e8 semplicemente una questione di soppravvivenza.\nLeggo la notizia del record di emissioni di anidride carbonica (causa di riscaldamento globale ed eventi atmosferici sempre pi\u00f9 estremi) proprio mentre sto andando a Chicago, dove avr\u00f2 l\u2019onore di parlare al Summit dell\u2019Obama Foundation davanti a una nuova generazione di leader civici e progressisti e insieme ovviamente all'ex Presidente Obama.\nL\u2019amministrazione Obama ha lanciato per gli Stati Uniti il Piano per l\u2019Energia Pulita, ha regolamentato lo sfruttamento di vecchi e inquinantissimi giacimenti minerari, ha compiuto uno sforzo enorme sulle emissioni della prima potenza industriale del mondo: tutte iniziative che, insieme all\u2019Accordo di Parigi, rischiano di essere annullate per decisione di Donald Trump. \nIl governo del Partito Democratico in Italia ha investito 9 miliardi sul progetto Italia Sicura contro frane e alluvioni, ha fatto passare una legge storica contro i reati ambientali, ha predisposto il piano Casa Italia affinch\u00e9 le nuove abitazioni siano sostenibili e autonome, ha spinto Eni ed Enel sulla via del rinnovabile e puntato sulla cura del ferro per i trasporti pubblici. E il PD nello scorso weekend, a Napoli, ha dedicato al clima una piazza tematica per raccogliere nuove proposte per il programma del prossimo governo. \nErik Solheim, capo dell\u2019agenzia ONU per l\u2019Ambiente, ha detto chiaramente che sulle emissioni \u00abbisogna fare dietrofront. Le soluzioni sono alla nostra portata, \u00e8 la volont\u00e0 politica che manca\u00bb. \nSolheim, e chiunque altro creda in un futuro sostenibile del nostro pianeta, sappia che l\u2019idea del Partito Democratico \u00e8 questa: sull\u2019ambiente non dobbiamo mollare di un centimetro. Ormai non si parla pi\u00f9 della vita dei nostri figli: di questo passo, ne va anche della nostra.", "created_time": "2017-10-30T17:48:51+0000"}, {"id": "113335124914_10155372668274915", "message": "Ieri a Napoli ho chiesto ai senatori di approvare la Legge Richetti sui vitalizi e di approvarla subito, cos\u00ec com'\u00e8. \nAbbiamo iniziato questa battaglia alla Leopolda nel 2011. Abbiamo fatto dei passi in avanti importanti in questi anni. Ora c'e da fare l'ultimo miglio e per me va fatto subito. Perch\u00e9 approvare la legge Richetti non significa fare un favore al populismo, significa fare un favore alla buona politica. Avanti.", "created_time": "2017-10-30T10:50:05+0000"}, {"id": "113335124914_10155370080399915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dalla Conferenza Programmatica del Partito Democratico a Napoli.", "created_time": "2017-10-29T11:10:50+0000"}, {"id": "113335124914_10155369866429915", "message": "Alle ore 12, in diretta Facebook da Napoli, per la Conferenza Programmatica del Partito Democratico\n#Italia2020", "created_time": "2017-10-29T07:16:21+0000"}, {"id": "113335124914_10155368378289915", "story": "Matteo Renzi was live.", "created_time": "2017-10-28T16:48:11+0000"}, {"id": "113335124914_10155367724749915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Pietrarsa con Matteo Richetti, Emanuele Fiano, Graziano Delrio e Marco Minniti #Italia2020", "created_time": "2017-10-28T11:16:48+0000"}, {"id": "113335124914_10155366444014915", "message": "Dopo anni una delle pi\u00f9 importanti agenzie internazionali, S&P, ha alzato il rating dell'Italia. \u00c8 la dimostrazione che il lavoro paga, che il tempo \u00e8 galantuomo. Adesso, a maggior ragione, andiamo avanti.", "created_time": "2017-10-27T20:56:18+0000"}, {"id": "113335124914_10155364822324915", "message": "Il mondo politico parla di legge elettorale, Banca d'Italia, polemiche. Ma basta entrare in una chat di genitori di ragazzi delle medie per capire che stamani l'Italia discute di altro. Quando ho letto che noi genitori siamo obbligati a riprendere i figli da scuola sono rimasto allibito. Poi, studiando la vicenda e la pronuncia della Cassazione, ho capito meglio i termini della questione. La buona scuola non c'entra niente a dispetto delle bufale fatte girare ad arte. Il punto \u00e8 che la legislazione italiana tutela il minore, e fa benissimo, ma dimentica l'autonomia che \u00e8 valore educativo e pedagogico importantissimo\nHo chiesto a Simona Malpezzi, responsabile del dipartimento scuola del Pd di cambiare la legge e di presentare gi\u00e0 la settimana prossima un emendamento per modificare le regole: siano i genitori a scegliere e ad assumersi le responsabilit\u00e0. Senza scaricarle sui professori, ma senza costringere per forza un ragazzo di terza media a farsi venire a prendere a scuola.", "created_time": "2017-10-27T08:42:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155362139534915", "message": "Oggi in Irpinia alla ex Irisbus azienda di autobus che era stata chiusa e che grazie allo sforzo di tanti (tutti insieme: propriet\u00e0, lavoratori, Governo) \u00e8 stata riaperta. Il Made in Italy deve essere difeso anche nella produzione dei bus, come abbiamo fatto durante i #millegiorni. Adesso per\u00f2 vogliamo fare di pi\u00f9, per dare certezze ai lavoratori. Bello ricevere proprio qui in fabbrica i dati ISTAT di oggi: la fiducia delle imprese \u00e8 ai livelli massimi dal 2007. Segno che l'Italia riparte con le misure di sostegno alle imprese e alle famiglie. C'\u00e8 chi fa gli show in piazza per urlare e chi aiuta le aziende a riaprire: gli italiani conoscono la differenza.\nAndiamo avanti, avanti insieme", "created_time": "2017-10-26T08:30:56+0000"}, {"id": "113335124914_10155366443234915", "message": "Oggi in Irpinia alla ex Irisbus azienda di autobus che era stata chiusa e che grazie allo sforzo di tanti (tutti insieme: propriet\u00e0, lavoratori, Governo) \u00e8 stata riaperta. Il Made in Italy deve essere difeso anche nella produzione dei bus, come abbiamo fatto durante i #millegiorni. Adesso per\u00f2 vogliamo fare di pi\u00f9, per dare certezze ai lavoratori. Bello ricevere proprio qui in fabbrica i dati ISTAT di oggi: la fiducia delle imprese \u00e8 ai livelli massimi dal 2007. Segno che l'Italia riparte con le misure di sostegno alle imprese e alle famiglie. C'\u00e8 chi fa gli show in piazza per urlare e chi aiuta le aziende a riaprire: gli italiani conoscono la differenza.\nAndiamo avanti, avanti insieme", "created_time": "2017-10-26T08:24:56+0000"}, {"id": "113335124914_10155361956124915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal #trenoPD con Matteo Richetti", "created_time": "2017-10-26T05:45:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155361947724915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal #trenoPD con Matteo Richetti e Francesco Bonifazi", "created_time": "2017-10-26T05:41:42+0000"}, {"id": "113335124914_10155360384399915", "message": "Non riesco nemmeno a tenere il conto degli incontri meravigliosi che stiamo facendo grazie al trenoPd. Ricercatori del CNR a Potenza, operatori culturali a Paestum, volontari del sociale al Santuario di San Francesco di Paola: una campagna di ascolto on the road che allarga il cuore. \u00c8 un viaggio intenso e profondo nel Paese reale, viaggio strepitoso per me per chi con me ha raggiunto trenta tappe, duemila chilometri e migliaia di mani strette (con selfie incorporati). Prover\u00f2 a raccontarlo stasera a Porta a Porta, dopo le partite, se mi fanno parlare di treno e non solo di attualit\u00e0! Intanto ci muoviamo verso Benevento, avanti insieme.", "created_time": "2017-10-25T16:05:15+0000"}, {"id": "113335124914_10155359557379915", "message": "ISTAT continua a macinare ottimi dati. Il fatturato cresce di +3.4% sull'agosto di un anno fa, gli ordinativi addirittura del +12.2%. Tutte notizie che lasciano pensare che il PIL 2017 sia vicino al +2%. Un risultato al quale qualche anno fa credevamo in pochi.\nQuesti dati non sono figli del caso o della sorte, ma il frutto delle passate leggi di bilancio che hanno ridotto le tasse e dato incentivi come l'iperammortamento per chi vuole investire. \nSe la politica ha coraggio, le cose cambiano. \u00c8 facile urlare e lamentarsi, pi\u00f9 difficile fare una battaglia in Europa, conquistare flessibilit\u00e0 e portare a casa i risultati. \nPerch\u00e9 la crescita che abbiamo recuperato dopo gli anni della crisi porta posti di lavoro ed \u00e8 la prima forma di lotta alla povert\u00e0. \nNon basta. Accontentarsi adesso e vivere alla giornata sarebbe suicida. Ecco perch\u00e9 la prossima legislatura dovr\u00e0 aprirsi con un'ulteriore battaglia sulla flessibilit\u00e0, che vale tra i 30 e i 50 miliardi di euro. Investire sulla crescita, riducendo le tasse a chi crea lavoro e alle famiglie. \nL'Italia \u00e8 ripartita quando ha abbandonato l'Austerity e ha scommesso sulla riduzione delle tasse e sui progetti come il nostro Industria 4.0.\nBene i dati ISTAT di oggi ma guai a fermarsi. Lo dico dalla Calabria ancora ferita dalla disoccupazione giovanile: guai a fermarsi. \nGli altri fanno gli show in piazza, noi facciamo proposte per il Paese.\nAndiamo avanti, avanti insieme", "created_time": "2017-10-25T09:28:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155357742169915", "story": "Matteo Renzi is at Calabria.", "message": "Riparte il trenoPd per il viaggio in tutte le province italiane. Oggi abbiamo ricominciato da Reggio Calabria, dove col sindaco Giuseppe Falcomat\u00e0 abbiamo fatto un sopralluogo in alcuni cantieri sul bellissimo lungomare, cantieri finanziati dal Governo dei #MilleGiorni. In stazione abbiamo ricevuto il\nBenvenuto con urla e grida dei militanti di Fratelli d'Italia, un partito che deve avere poche idee se passa il tempo a insultare gli altri: ma sono comunque contento se diamo una mano anche a questi connazionali a sfogarsi un po'. Da Reggio ci siamo mossi verso la stazione di Rosarno per visitare la Fattoria della Piana, una bellissima realt\u00e0 nel settore agroalimentare, leader nella sostenibilit\u00e0 e nei prodotti di qualit\u00e0 del territorio. Quindi il turismo a Capo Vaticano, con i sindaci della provincia di Vibo Valentia. Adesso un lungo viaggio fino a Cir\u00f2 Marina, poi Catanzaro (focus: ritardo infrastrutturale Calabria) e Paola. \nPer aiutarci col treno basta inviare un sms al 499-499: abbiamo abolito il finanziamento pubblico ai partiti e ne siamo orgogliosi. Domani saremo invece in Campania, sempre in modalit\u00e0 ascolto e confronto per riflettere insieme su ci\u00f2 di cui l'Italia ha bisogno. Si impara pi\u00f9 stando qualche ora in mezzo alla gente che in mesi di discussioni vecchio stile. Avanti, insieme", "created_time": "2017-10-24T14:44:32+0000"}, {"id": "113335124914_10155357608034915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal #trenoPD con Francesco Bonifazi e Andrea Rossi", "created_time": "2017-10-24T14:00:36+0000"}, {"id": "113335124914_10155356673624915", "message": "Se io fossi il presidente di una squadra di calcio, domani scenderei in campo con la Stella di David al posto dello sponsor. E spiegherei ai ragazzi delle curve perch\u00e9 quando pronuncio il nome di Anna Frank mi vengono i brividi. Restiamo umani, amici", "created_time": "2017-10-24T06:57:50+0000"}, {"id": "113335124914_10155355067649915", "message": "Il risultato in Lombardia e, soprattutto, in Veneto non va minimizzato. Certo: i quesiti erano banali, la gestione lombarda dei dati dell'affluenza \u00e8 stata sorprendentemente goffa, la pubblicit\u00e0 referendaria ingannevole. Ma la sostanza \u00e8 che tanta gente, soprattutto in Veneto, ha votato per dare un messaggio. E il messaggio non \u00e8 la deriva catalana o la secessione padana come chiedono pochi invasati. Il messaggio \u00e8 serio: si chiedono pi\u00f9 autonomia e pi\u00f9 efficienza, maggiore equit\u00e0 fiscale, lotta agli sprechi a livello centrale e periferico. \nNon \u00e8 un caso che nel solo Veneto ieri abbiano detto S\u00ec 900mila persone in pi\u00f9 di quelle che hanno votato Lega Nord e partiti autonomisti alle regionali del 2015. \nIl modo corretto per affrontare il futuro, per me, non \u00e8 solo la procedura ex art. 116 Costituzione come chiedono i governatori (anche dell'Emilia Romagna, peraltro), ma prendere atto che in Italia esiste una gigantesca questione fiscale. \nQuesto \u00e8 il punto. \nRidurre la pressione fiscale: questa \u00e8 la vera priorit\u00e0. E noi che abbiamo iniziato con Imu, Irap, Ires, 80\u20ac, incentivi JobsAct sappiamo che ancora non basta.\nEcco perch\u00e9 mi piacerebbe che la prossima legislatura cominciasse con un accordo delle forze politiche per un progetto come quello che abbiamo lanciato noi (\"Tornare a Maastricht\") che permetterebbe la riduzione  annuale delle tasse per una cifra che pu\u00f2 variare tra i 30 e i 50 miliardi di euro.\nHanno spesso ironizzato dicendo che ridurre le tasse non \u00e8 cosa di sinistra. Io penso al contrario che oggi la riduzione delle tasse sia un'esigenza di tutti, specie dei ceti pi\u00f9 deboli. \nFarlo nei primi mesi della prossima legislatura \u00e8 il nostro assillo perch\u00e9 \u00e8 la vera strategia necessaria al Paese.\nCon la prima operazione sulla flessibilit\u00e0, quella del 2014, abbiamo fatto uscire l'Italia dalla crisi. Con la prossima, quella del 2018, potremo dare gambe alla ripresa. Ma potremo anche rispondere a una domanda di autonomia che non va sottovalutata e che va presa sul serio. \nAvanti, ma insieme.", "created_time": "2017-10-23T14:56:43+0000"}, {"id": "113335124914_10155351256944915", "message": "Dopo aver toccato 21 province e fatto 900 km in treno il mio desiderio pi\u00f9 grande \u00e8 parlare di cose concrete. Proposte per gli italiani, non chiacchiere in politichese. Ho provato a farlo discutendo durante il viaggio con i giornalisti di Avvenire. Qui trovate l'intervista integrale. C'\u00e8 molta Banca d'Italia, tanto per cambiare. Ma alcune proposte concrete sugli #80euro, sui figli, sul sociale, sulla cura verso gli altri. Chi ha tempo di leggerla e commentarla mi fa un regalo. Intanto, buona domenica a tutti.", "created_time": "2017-10-22T07:52:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155349486464915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Le risposte alle domande dei giovani di #Hubble, l'evento organizzato a Firenze da Cultura Democratica.\n(seconda parte)", "created_time": "2017-10-21T15:10:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155349174609915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Il mio intervento ad #Hubble, l'evento organizzato a Firenze da Cultura Democratica: mille giovani elaborano idee per la nuova legislatura.", "created_time": "2017-10-21T14:14:36+0000"}, {"id": "113335124914_10155348888874915", "message": "Ultima tappa di questa settimana a Matera. L'operazione capitale della cultura 2019 sar\u00e0 una bellissima occasione per questa citt\u00e0 e per l'Italia intera. Con la cultura si costruisce il futuro, si rafforza la nostra identit\u00e0, si creano posti di lavoro. Parliamo di questo, non delle solite polemiche. Avanti, #avanti insieme.", "created_time": "2017-10-21T10:03:20+0000"}, {"id": "113335124914_10155345840954915", "message": "Quando qualcuno parla di periferie io penso subito a tutti i soldi che il Governo dei Mille Giorni ha messo: oltre due miliardi di euro. In questo viaggio in treno, faticoso ma bellissimo, mi sto rendendo conto ogni giorno di pi\u00f9 che non bastano i soldi del Bilancio. Sono fiero di aver investito tanto nelle periferie ma non basta.\nOccorre farsi compagni di strada, di viaggio, di condivisione. Stamattina vicino a Foggia ho incontrato la Comunit\u00e0 Emmaus. Sono volontari e professionisti che - seguendo l'ispirazione del fondatore, don Michele, sacerdote salesiano - si dedicano agli ultimi. Alle periferie dell'anima, non solo alle periferie fisiche. Tossicodipendenti, innanzitutto. Ho ascoltato parole bellissime, stamani. Di dolore ma anche di speranza. Un gruppo di migranti che vorrebbero essere semplicemente chiamati per nome, senza odio e senza paura. E le esperienze dell'associazionismo, dell'impresa agricola, del terzo settore. Ho ascoltato, scherzato, sorriso, persino palleggiato ricordando il Foggia dei tempi d'oro. Ma soprattutto ho capito una volta di pi\u00f9 che non dobbiamo stancarci di dire quello che abbiamo fatto durante gli anni di governo, ma dobbiamo rilanciare. Andare avanti. Quei ragazzi hanno diritto a un futuro. E finche l'Italia ha realt\u00e0 come quella della Comunit\u00e0 Emmaus possiamo essere fiduciosi. La politica deve fare di pi\u00f9 per queste periferie esistenziali, non solo periferie geografiche. Proviamoci, tutti insieme. Ogni giorno questo viaggio in treno ci insegna qualcosa di pi\u00f9. Grazie amici, avanti insieme", "created_time": "2017-10-20T08:49:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155345786664915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da #trenoPD con Antonio Decaro", "created_time": "2017-10-20T08:05:48+0000"}, {"id": "113335124914_10155344219794915", "message": "Questa sera a Otto e Mezzo con Lilli Gruber su La7", "created_time": "2017-10-19T17:39:35+0000"}, {"id": "113335124914_10155343236814915", "message": "Tappa di Pescara dedicata alla scuola. Sapete quanto sia importante per me e quanto abbia sofferto per le difficolt\u00e0 dell'attuazione della Buona Scuola. Oggi l'incontro con l'Alberghiero De Cecco di Pescara mi ha aiutato molto per lavorare meglio sui temi dell'alternanza scuola lavoro e sulle esigenze dell'edilizia scolastica. Abbiamo liberato quattro miliardi di euro durante i mille giorni: non basta. Dovremo come minimo stanziarne altrettanti nella prossima legislatura. E ai ragazzi ho chiesto di crederci, di impegnarsi, di non mollare mai. Visite come queste aiutano a ricaricare le pile. Avanti, avanti insieme", "created_time": "2017-10-19T14:47:34+0000"}, {"id": "113335124914_10155342729114915", "message": "Ogni sera, a fine giornata, quando \u00e8 tardi e sei anche un po\u2019 stanco, \u00e8 la pienezza e l\u2019intensit\u00e0 delle emozioni che il viaggio ti ha regalato a farti desiderare che venga presto il giorno dopo. Oggi prima tappa a Scerne di Pineto, alla Casa \u201cMadre Ester\u201d per bambini maltrattati. Qui abbiamo toccato con mano lo straordinario coraggio di chi ha conosciuto troppo presto le difficolt\u00e0 della vita e di chi dedica la propria vita ad alleviare le sofferenze degli altri. Poi una visita al Centro spaziale del Fucino di Ortucchio, primo teleporto al mondo per usi civili. Incontreremo altri giovani all\u2019Istituto alberghiero De Cecco di Pescara e con loro continueremo a parlare di formazione e alternanza scuola-lavoro. Nel pomeriggio saremo a Vasto per conoscere una delle principali realt\u00e0 industriali della zona e infine chiuderemo la giornata a Termoli per un focus sull\u2019agroalimentare con i soci di una cantina vinicola. \nPerch\u00e9 in fondo la destinazione di questo viaggio sono le persone e le loro storie.", "created_time": "2017-10-19T11:23:30+0000"}, {"id": "113335124914_10155342371544915", "message": "Questo viaggio del #trenoPd regala emozioni intense. Dopo la Lega del filo d'oro ieri a Osimo, oggi ho incontrato i bambini e i ragazzi della casa \"Madre Ester\", in provincia di Teramo. \u00c8 impressionante vedere la forza delle suore, degli educatori, di chi lavora con questi ragazzi che provengono da situazioni di gravissima difficolt\u00e0 in famiglia. \u00c8 giusto e necessario ascoltare anche i ragazzi, i bambini, i loro pensieri. Sorridere con loro, pur tra mille difficolt\u00e0. E pensare che questo Paese \u00e8 un grande Paese perch\u00e9 ha strutture di eccellenza nel contrasto al disagio. Non \u00e8 facile affrontare certe emergenze. Ma \u00e8 bello sapere che ci sono persone splendide che non si arrendono mai. Grazie alle suore e agli educatori. E una promessa ai ragazzi: non ci dimenticheremo mai di incontri come questo. Avanti, avanti insieme #trenoPd", "created_time": "2017-10-19T08:44:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155342210889915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Il programma della giornata di oggi\n\n#trenoPD", "created_time": "2017-10-19T06:19:05+0000"}, {"id": "113335124914_10155342183324915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-10-19T05:52:43+0000"}, {"id": "113335124914_10155339755909915", "message": "Inizia la seconda giornata del viaggio del treno, in ascolto dell'Italia profonda. Lontani dal chiacchiericcio della politica di tutti i giorni, concentrati sulle questioni vere del Paese. Oggi siamo partiti da Fano, con lo straordinario lavoro dell'Universit\u00e0 di Urbino nelle startup. Stiamo arrivando ad Osimo alla Lega del Filo d'Oro per discutere di disabilit\u00e0, dopo di noi, socio-sanitario; poi la cultura con i progetti sul colle dell'infinito di Leopardi a Recanati, il settore calzaturiero nel fermano e infine la tappa di Arquata, uno dei luoghi simboli del terremoto.\nPer chi vuole qui un video di 90 secondi sulla giornata di ieri, in mezzo alla gente. Con la voglia di andare avanti, avanti insieme", "created_time": "2017-10-18T09:22:50+0000"}, {"id": "113335124914_10155338673889915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal #trenoPD con Matteo Richetti", "created_time": "2017-10-17T20:48:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155338578684915", "message": "Tra poco qui in diretta con Matteo Richetti\n#trenoPD", "created_time": "2017-10-17T19:55:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155337527064915", "message": "Incontrare e ascoltare le persone vere, lontane dal chiacchiericcio di tutti i giorni del palazzo. Questa \u00e8 la ragione del #trenoPd: oltre cento tappe in tutta Italia per prendere appunti, discutere, imparare, condividere, proporre. In una parola per fare politica. \nGrazie a chi ci seguir\u00e0, a chi ci dar\u00e0 una mano, a chi vorr\u00e0 condividere con noi il desiderio di cambiare le cose davvero. Nei #millegiorni abbiamo fatto molto, dal PIL ai posti di lavoro. Ma ora c'\u00e8 da scrivere il futuro. Ora c'\u00e8 da rimettersi in marcia. \nDestinazione Italia, destinazione futuro. #avanti", "created_time": "2017-10-17T10:46:19+0000"}, {"id": "113335124914_10155332330669915", "message": "In queste ore la capitale del presunto Stato Islamico, Raqqa, sta per essere liberata innanzitutto dalle straordinarie forze curde. \nE anche se non fa notizia, questa \u00e8 una grande notizia. \nNegli ultimi tre anni Raqqa \u00e8 stata la capitale del terrore e vedere oggi le donne festeggiarne la liberazione allarga il cuore. Restituisce umanit\u00e0 a un luogo che \u00e8 stato per anni il centro del terrore. Non possiamo dimenticare ci\u00f2 che \u00e8 accaduto in questi anni, non possiamo ignorare che il pericolo per le nostre citt\u00e0 non \u00e8 venuto meno. Ma la liberazione di Raqqa \u00e8 una grande notizia anche se vorrebbero farci parlare di altro. \nNon ignoriamo allora quello che sta accadendo a Raqqa.\nPerch\u00e9 il giorno in cui un popolo schiavizzato dal fanatismo islamico torna alla libert\u00e0, quello \u00e8 per forza un bellissimo giorno, anche per noi. Buona domenica a tutti!", "created_time": "2017-10-15T07:52:45+0000"}, {"id": "113335124914_10155330568904915", "message": "Bellissima giornata al Teatro Eliseo a Roma per il decennale del PD. Con Walter Veltroni e Paolo Gentiloni abbiamo raccontato tante cose fatte insieme. Ma abbiamo anche e soprattutto raccontato perch\u00e9 scommettiamo sul futuro. \nUna forza di centrosinistra non pu\u00f2 che credere nel progresso, nel miglioramento, nella novit\u00e0. E dopo le tante, giuste, rivendicazioni dei #millegiorni, abbiamo iniziato a lanciare alcune proposte per il futuro. Lo faremo sempre di pi\u00f9 avvicinandoci al voto delle elezioni politiche 2018. Oggi tra le altre cose abbiamo proposto di istituire, a partire dalla prossima legislatura, un mese di servizio civile obbligatorio per tutte e tutti i giovani italiani. Per riscoprire il significato dell'essere cittadini, per lavorare con la protezione civile e con il volontariato, per vivere un'esperienza attiva di educazione civica e culturale. Una nuova stagione di diritti, per i giovani, certo. Ma anche di doveri. Perch\u00e9 noi vogliamo scommettere sulla nuova generazione non solo con il bonus cultura (la App18), ma anche con il servizio civile per tutti. Che ne dite? Leggo volentieri le vostre opinioni. \nIntanto buon fine settimana a tutti.", "created_time": "2017-10-14T14:35:08+0000"}, {"id": "113335124914_10155329863934915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal Teatro Eliseo con Walter Veltroni e Paolo Gentiloni\n#auguriPD", "created_time": "2017-10-14T08:43:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155329786334915", "message": "Dalle 10.30 in diretta Facebook\n#auguriPD", "created_time": "2017-10-14T06:52:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155328688194915", "message": "Questa immagine risale a qualche anno fa durante una visita da Premier in un'azienda di Bolzano che da tempo si occupa di alternanza scuola/lavoro. Ne ho un ricordo molto bello.\nPersonalmente penso che quando l'alternanza scuola/lavoro \u00e8 ben organizzata, questa esperienza sia molto utile e formativa per i ragazzi. Viceversa talvolta \u00e8 tempo clamorosamente buttato via.\nIn questo giorno di polemiche e di scioperi, mi piacerebbe leggere qui sotto i commenti dei ragazzi e dei professori che hanno partecipato a progetti di alternanza scuola/lavoro. Le loro idee e se possibile anche suggerimenti, idee, proposte. Chi meglio di voi pu\u00f2 aiutarci a capire se la cosa funziona o no? Intanto, in anticipo, grazie", "created_time": "2017-10-13T19:23:01+0000"}, {"id": "113335124914_10155328390444915", "message": "La violenza \u00e8 sempre un errore: lo abbiamo visto ieri nella piazza di Montecitorio. \nUn signore ultrasettantenne ha colpito e cercato di colpire un coetaneo. Si tratta del padre del deputato grillino Di Battista che si \u00e8 scagliato contro un altro manifestante, di un altro movimento, l'ex generale Pappalardo. Di Battista senior, che si dichiara peraltro fascista ha cercato di colpire Pappalardo perch\u00e9 i manifestanti di Pappalardo avevano sonoramente fischiato Di Battista junior il giorno prima. \nPer tutelare l'onore della famiglia Di Battista padre passa alle mani. E Di Battista figlio lo giustifica dicendo (\u201cHa solo dato una carezza a uno che ha un vitalizio\u201d). Ma non sapendo come uscirne Di Battista figlio dice anche: \u201cSono fiero di mio padre. Lui non \u00e8 come Tiziano\u201d. Immagino si riferisca a mio padre, non penso che si riferisca al pittore. Se si riferiva a mio padre devo dire che Di Battista figlio stavolta ha ragione: no, non \u00e8 come Tiziano. \nTiziano, mio padre, ci ha educati fin da piccoli all'antifascismo. E ci ha insegnato che le mani non si alzano mai, mai. E che se qualcosa non va si parla, non si picchia la gente. E Tiziano, mio padre, sta zitto con i giornalisti da mesi perch\u00e9 gli ho chiesto di non alimentare le polemiche. Ma chi lo conosce sa quanto gli costi prendersi il fango quotidiano di chi non conoscendolo lo cita a sproposito. Ha ragione Di Battista: suo padre non \u00e8 come Tiziano. Ma siccome so quanto costi, a Tiziano, non dire quello che pensa, vorrei dire grazie a mio padre per come sta sopportando l'infinita carica di insulti che sta ricevendo ingiustamente. Dirgli che il tempo \u00e8 galantuomo e far\u00e0 chiarezza su tutto. E che il tempo ci ricorda che oggi, nel giorno del suo 66\u00b0 compleanno, ha figli e nipoti che sono felici di stare con lui. Auguri, babbo. \nQuanto a Di Battista figlio: se pensa davvero di essere diverso dai politici tradizionali, ci faccia una cortesia. Lui \u00e8 andato in tv qualche tempo fa, da Formigli, definendo il PD una piovra. Se pensa di essere diverso dai soliti politici, il cittadino Di Battista rinunci all'immunit\u00e0. Si faccia processare. Il risarcimento danni lo destineremo a un'associazione che si occupa di lotta alla violenza e al bullismo.", "created_time": "2017-10-13T16:57:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155322401389915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-10-11T09:19:30+0000"}, {"id": "113335124914_10155321555949915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-10-10T22:32:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155318358124915", "message": "Per chi pensa che tutte le politiche siano uguali, che non ci siano differenze, che tutti i leader alla prova dei fatti facciano le stesse cose: pensate alla differenza abissale tra Donald Trump e Barack Obama sul clima, sull'ambiente, sulla sostenibilit\u00e0. Considero un privilegio aver avuto la possibilit\u00e0 di lavorare con Obama e sono orgoglioso della firma italiana al trattato di Parigi. Abbiamo ancora molto da fare sui temi della sostenibilit\u00e0, dal trasporto pubblico locale al risparmio energetico immobiliare, dall'uscita dal carbone fino alle bonifiche. Ma abbiamo scelto la direzione giusta: avanti insieme, nell'interesse dei nostri figli.", "created_time": "2017-10-10T06:46:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155316701259915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-10-09T15:27:10+0000"}, {"id": "113335124914_10155316698169915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-10-09T15:25:11+0000"}, {"id": "113335124914_10155315955529915", "message": "Ho fatto passare qualche giorno prima di tornare sull'argomento. Ma pi\u00f9 ci penso, pi\u00f9 mi convinco che la vicenda Cesare Battisti abbia bisogno di massima visibilit\u00e0 e attenzione da parte dell'opinione pubblica italiana. \nTroppo spesso un racconto sbagliato degli anni di piombo ha costruito narrazioni assurde, in Italia e all'estero. Tanti cattivi maestri, specie di una certa sinistra, hanno aiutato a creare dei miti. Cesare Battisti non \u00e8 un eroe romantico, n\u00e9 un rifugiato politico: \u00e8 un killer atroce e spietato. E il modo con il quale qualche giorno fa brindava con una birra con sguardo ironico e provocatore \u00e8 insopportabile. Penso che dobbiamo fare il massimo sforzo possibile in questi giorni, sotto la presidenza Temer, per farcelo restituire e assicurarlo alle patrie galere. E penso che chi ha firmato in passato appelli discutibili - non solo sulla vicenda Battisti - dovrebbe essere in prima linea per chiedere che ci\u00f2 avvenga immediatamente.", "created_time": "2017-10-09T07:26:38+0000"}, {"id": "113335124914_10155311743694915", "message": "Tutti in piedi davanti alla TV per lui, lo Squalo, in arte Vincenzo Nibali, che va a vincere alla grande un bellissimo Giro di Lombardia. Nulla da fare, \u00e8 pi\u00f9 forte di me: il ciclismo \u00e8 uno di quegli sport capace di regalare emozioni intense e forse persino inspiegabili se non hai nel cuore la passione per la bici. Nell'archiviare il 2017 delle due ruote ancora un pensiero per Michele Scarponi e per la sua famiglia.", "created_time": "2017-10-07T14:58:53+0000"}, {"id": "113335124914_10155306529109915", "message": "La vicenda della bambina con sindrome di down che sette coppie tradizionali non hanno voluto adottare e che \u00e8 stato adottata a Napoli da un single ha aperto un grande dibattito politico sul tema dell'adozione. Dibattito civile e legittimo, sia chiaro. Mi piacerebbe tuttavia che si potesse discutere anche dei bambini con trisomia 21, senza superficialit\u00e0 e senza i toni di chi dice \"mongoloide\" o \"handicappato\". Da zio e padrino di battesimo di una bambina con sindrome di down vi dico che per la famiglia di mia sorella, Maria \u00e8 una ricchezza e un dono. E lo \u00e8 anche per i suoi cugini, naturalmente. All'inizio prevalevano sentimenti quali la diffidenza, l'incertezza, la paura. Adesso la gioia, l'amore, la condivisione. Non \u00e8 un paradiso, non \u00e8 una favoletta: le difficolt\u00e0 non mancano e sono tante. Ma vincere i pregiudizi \u00e8 una delle esperienze pi\u00f9 belle che la vita pu\u00f2 regalarti. Parola di zio.", "created_time": "2017-10-05T13:54:40+0000"}, {"id": "113335124914_10155304760299915", "message": "Cesare Battisti \u00e8 stato condannato in via definitiva per aver ucciso alcune persone durante gli anni di piombo: un terrorista, un criminale. Oggi \u00e8 stato arrestato mentre cercava di fuggire dal Brasile verso la Bolivia. Pi\u00f9 di un anno fa nel mio primo incontro con il Presidente Temer, ho posto ufficialmente la questione a nome del Governo Italiano. Oggi come cittadino e come segretario del Partito Democratico chiedo a tutti di far sentire la nostra voce: non c'\u00e8 alcun asilo politico possibile per Battisti. Lo hanno arrestato, lo consegnino all'Italia, paghi in carcere per ci\u00f2 che \u00e8 fatto. Questa, semplicemente, si chiama giustizia.", "created_time": "2017-10-04T20:17:32+0000"}, {"id": "113335124914_10155301885794915", "message": "La Reggia di Caserta sta conoscendo una seconda giovinezza. Da quando abbiamo scelto il nuovo direttore, Mauro Felicori, i visitatori crescono a ritmo impressionante. \nLa Reggia \u00e8 tornata punto di riferimento per la Campania e per il mondo intero. Anche a questo servono i grandi monumenti: a rafforzare il senso di identit\u00e0 di un popolo. \nAppena il direttore arriv\u00f2 a Caserta, alcune sigle sindacali lo attaccarono perch\u00e9 \"lavorava troppo\". Giuro! Ricordate che allora feci pubblicamente un intervento in difesa di Felicori? Oggi c'\u00e8 stato nuovo attacco di alcune sigle sindacali che dicono: la presenza di tanti turisti e cittadini, specie nelle domeniche di apertura gratuita, mette \"sotto stress la Reggia\". Sotto stress?!? \nParliamoci chiaro: \u00e8 giusto investire tutte le risorse necessarie per la manutenzione e garantire la sicurezza del monumento e del parco. Ma il fatto che finalmente i musei italiani facciano notizia perch\u00e9 ci sono tanti visitatori \u00e8 un segno incredibilmente positivo!\nAltro che \"stress della Reggia\": se tanti cittadini entrano in un Museo o in un luogo di cultura, l'Italia \u00e8 pi\u00f9 ricca. E noi vogliamo lavorare sempre di pi\u00f9 in questa direzione. \nI beni culturali vanno protetti, certo, ma vanno anche vissuti. \nSolo cos\u00ec l'Italia pu\u00f2 tornare a orgogliosa di essere l'Italia.", "created_time": "2017-10-03T17:44:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155298720484915", "message": "Oggi, 2 ottobre, \u00e8 la festa dei nonni. Auguri a tutti i nonni. A cominciare dalle mie nonne che vedete qui sotto. Maria compir\u00e0 97 anni tra due luned\u00ec, mentre Anna Maria raggiunger\u00e0 quota 87 l'8 dicembre. Per me la loro presenza \u00e8 stata ed \u00e8 un grande dono del quale essere grato e riconoscente. I miei nonni che non ci sono pi\u00f9, Achille e Adone, sono stati fortunati a sposarle. Ma penso ai nonni di tutti, perch\u00e9 questo Paese si fonda sulla saggezza, sulla presenza, sul risparmio, sulla solidit\u00e0 dei nonni. Niente polemiche, niente discussioni politiche, niente tafferugli verbali: per una volta solo un post di auguri. Auguri di cuore a chi ogni giorno con la propria delicata tenacia rende forte l'Italia: auguri a ciascun nonno!", "created_time": "2017-10-02T14:42:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155297862279915", "message": "Sono usciti oggi i nuovi dati ISTAT sul lavoro. E i risultati sono chiari: continua a scendere la disoccupazione, continua a crescere il numero dei posti di lavoro. \nSono spariti i gufi anti JobsAct e tutti quelli che in questi anni hanno urlato e protestato scelgono la linea del silenzio. Bene.\nA noi non interessa, per\u00f2, che ci sia data ragione per il passato: a noi interessa che ci venga dato ascolto per il futuro. Perch\u00e9 solo continuando a ridurre le tasse (come abbiamo iniziato a fare con Irap, Ires, Imu, 80euro, Superammortamenti, Sabatini, Patent Box, Pir) l'Italia potr\u00e0 continuare a far calare la disoccupazione, anche giovanile. \nNon dateci ragione per il passato, dateci ascolto per il futuro. E nella prossima legislatura, con il progetto \"Tornare a Maastricht\" saremo in grado di raddoppiare gli ottimi risultati di questi anni. Siamo quasi a un milione di posti di lavoro dal febbraio 2014 ad oggi (PIU' 978.000 posti di lavoro!). Ma non ci basta, noi vogliamo di pi\u00f9, l'Italia merita di pi\u00f9. Senza polemiche, senza rabbia, senza insulti, noi siamo quelli che dicono: andiamo avanti. Non dateci ragione, dateci ascolto; e vedrete che i numeri miglioreranno ancora. Passo dopo passo, avanti insieme.", "created_time": "2017-10-02T08:37:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155295419404915", "message": "Torno a casa e in tv vedo che i manifestanti contro il G7 di Torino stanno decapitando due manichini, uno col mio volto, uno col volto del ministro del lavoro. Questi signori hanno installato una ghigliottina e pensano di essere simpatici ricordando le macabre esecuzioni del passato.\nNon mi fanno impressione le pagliacciate. \nPer\u00f2 in questa vicenda ci sono agenti di polizia, carabinieri, uomini delle nostre forze dell'ordine che vengono feriti sul serio, non a parole. Le botte le hanno prese davvero, loro: hanno prognosi fino a 40 giorni.  \nE ci sono squallidi amministratori comunali che non hanno avuto la forza - o la voglia - di spendere una parola per prendere le distanze da certe formazioni anarchiche o presunti tali, da centri sociali, da persone abituate a vivere di violenza quantomeno verbale. \nNon mi fa effetto vedere la mia testa rotolare. Mi fa effetto vedere persone che rinunciano a pensare con la loro testa e vivono di slogan legati a un passato ideologico e fumoso. E mi fa effetto vedere amministratori comunali pagati da tutti i cittadini che anzich\u00e9 schierarsi con le forze dell'ordine e con le istituzioni rilanciano le immagini della rivoluzione francese e dei tempi della ghigliottina. Troppo facile prendere le distanze a parole e poi per\u00f2 sfilare con i violenti nei cortei. Ci avevano chiesto di portare il G7 a Torino e poi hanno fatto fare una figuraccia all'anima profonda e solidale di questa citt\u00e0, prima capitale d'Italia. Peccato. Il mio affetto, la mia solidariet\u00e0, la mia gratitudine alle forze dell'ordine e agli agenti feriti. \nBuona domenica a tutti voi.", "created_time": "2017-10-01T10:26:32+0000"}, {"id": "113335124914_10155292808654915", "message": "Elisa \u00e8 una donna di 40 anni. Proprio nelle ore in cui sta nascendo la sua prima bambina, le diagnosticano un tumore devastante. Lei sa di non avere speranze e allora durante la malattia fa un gesto semplice: prepara per sua figlia un regalo per ogni Natale, per ogni compleanno. Non \u00e8 un film, non \u00e8 un racconto letterario, ma \u00e8 una storia vera accaduta a Treviso in questi mesi. Elisa se ne \u00e8 andata qualche giorno fa lasciando i regali a sua figlia ma lasciando anche una scia di umanit\u00e0 e bellezza che commuove. Alla figlia che ancora non pu\u00f2 rendersi conto di quale mamma speciale abbia avuto in dono, al marito, alla famiglia di Elisa, a tutte le famiglie che vivono situazioni analoghe va l'abbraccio di chi \u00e8 rimasto colpito da questa storia cos\u00ec umana, cos\u00ec struggente. \nSar\u00e0 che apparteniamo alla stessa generazione di Elisa, sar\u00e0 che quando si diventa genitori cambiano le priorit\u00e0 della vita, sar\u00e0 che questa vicenda mi ha colpito molto, ma mi piace pensare che i social e Facebook possano essere non solo i luoghi dello scontro o dell'insulto ma soprattutto occasioni per riflettere e per imparare. Penso che Elisa, in questa storia atroce di dolore, ci abbia insegnato molto su cosa sia davvero la bellezza della vita. E mi \u00e8 venuta voglia di condividerlo con voi.  Buon fine settimana a tutti.", "created_time": "2017-09-30T09:08:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155291614219915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-09-29T19:45:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155287608024915", "message": "Virginia Raggi, sindaco di Roma, \u00e8 stata prima indagata. Per lei adesso \u00e8 stato richiesto il passaggio successivo, il processo. Noi non siamo come loro, noi non attacchiamo gli avversari per un semplice avviso di garanzia. Noi difendiamo Virginia Raggi da quel giustizialismo che lei e il suo partito hanno praticato fin dalle origini. Noi non facciamo le manifestazioni gridando rabbia e urlando vergogna, strumentalizzando la parola onest\u00e0, parola che ci appartiene e che nessun blog potr\u00e0 mai toglierci. Noi diciamo a Virginia Raggi: non ti chiediamo le dimissioni per un avviso di garanzia, fai il sindaco, se ne sei capace. Non sfruttiamo i processi, noi. Noi crediamo alla giustizia, non al giustizialismo. Noi.", "created_time": "2017-09-28T13:51:10+0000"}, {"id": "113335124914_10155286565194915", "message": "Manal oggi ha 38 anni. Sei anni fa \u00e8 stata messa in carcere perch\u00e9 si era fatta riprendere al volante di una macchina in Arabia Saudita. La notizia, ricorderete, fece il giro del mondo. Oggi che la monarchia saudita ha abolito l'assurdo divieto per le donne di guidare Manal pu\u00f2 dire di aver vinto.\nQualcuno dice \"\u00e8 solo un piccolo passo\". Vero. \nMa va festeggiato lo stesso, non va ignorato!\nLa strada per l'uguaglianza di genere \u00e8 molto lunga da percorrere in tutto il mondo: in alcuni paesi arabi sembra addirittura infinita. Ma il fatto che il cammino sia difficile non pu\u00f2 essere una scusa per non mettersi in marcia. Per non cominciare.\nPer me la politica \u00e8 questo: aver chiaro l'obiettivo grande, ambizioso, ma poi saper fare un passo dopo l'altro. E gustare i risultati raggiunti. \nOggi le donne arabe hanno vinto una battaglia storica. La loro sfida \u00e8 ancora difficilissima. E vorrei che la loro sfida fosse anche la nostra sfida. Contro la violenza, la schiavit\u00f9, la segregazione.\nCome nostra, soprattutto di noi uomini, deve essere la sfida naturalmente ben diversa perch\u00e9 anche nel mondo occidentale le nostre figlie abbiano pi\u00f9 diritti, pi\u00f9 chances, pi\u00f9 opportunit\u00e0 di quante ne abbiano avute le nostre mamme. Da noi - fortunatamente e ovviamente -  non si tratta di ottenere la patente, ma magari lo stesso livello salariale o l'accesso alle cariche apicali dello Stato.\nPensare che in Arabia Saudita adesso non ci sia pi\u00f9 quel divieto assurdo e fuori dal mondo ci fa essere felici. \nFelici insieme a Manal - novella Rosa Parks - che \u00e8 stata in carcere per ottenere quel diritto. E che oggi ha vinto una battaglia di civilt\u00e0.", "created_time": "2017-09-28T08:20:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155284931779915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "created_time": "2017-09-27T16:48:45+0000"}, {"id": "113335124914_10155282021009915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-09-26T17:06:09+0000"}, {"id": "113335124914_10155276550469915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 at Festa Nazionale De L'unit\u00e0 Imola.", "message": "In diretta da Imola per la manifestazione conclusiva della Festa Nazionale de l'Unit\u00e0", "created_time": "2017-09-24T15:07:23+0000"}, {"id": "113335124914_10155276305309915", "story": "Matteo Renzi is at Festa Nazionale De L'unit\u00e0 Imola.", "message": "Dalla Festa Nazionale de l'Unit\u00e0 di Imola, in diretta Facebook, alle ore 17.", "created_time": "2017-09-24T12:13:34+0000"}, {"id": "113335124914_10155270639824915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Bravo Sindaco!", "created_time": "2017-09-22T10:58:15+0000"}, {"id": "113335124914_10155268702384915", "message": "Otto anni fa, era il 21 settembre del 2009, parlando da sindaco in consiglio comunale annunciai una delle scelte pi\u00f9 impegnative di tutta la mia esperienza politica: la pedonalizzazione di piazza del Duomo. Chi conosce Firenze sa che nessuna impresa \u00e8 stata difficile come quella, neanche il JobsAct o la battaglia per la flessibilit\u00e0 in Europa. Pedonalizzare il centro era un sogno condiviso da alcuni fiorentini ma tanti, tantissimi avevano rinunciato perch\u00e9 ormai era considerato impossibile. Ricordo i sorrisi ironici, i commenti acidi, le battutine che accompagnarono quel 21 settembre. \nTornai a casa frastornato dal ritornello di chi mi diceva: \"Matteo, non ce la farai mai\"\nMi \u00e8 tornato in mente quel ritornello camminando oggi per la mia citt\u00e0 e gustandomi il ritmo dei passi in centro. Se qualcuno proponesse adesso a Firenze di tornare indietro e cancellare la pedonalizzazione lo prenderebbero semplicemente per matto: oggi quella scelta cos\u00ec sudata e contestata \u00e8 condivisa da tutti, \u00e8 patrimonio di tutta la comunit\u00e0 non solo di qualche amministratore folle. \nSono cambiate molte cose da quel 21 settembre ma fare politica significa avere il coraggio di fare cose controcorrente. Il tempo \u00e8 galantuomo, davvero. E il coraggio paga, sempre.\nBuon 21 settembre, allora. E grazie per i vostri auguri, che ricambio a tutti i Matteo, alla citt\u00e0 di Salerno, alla Guardia di Finanza.", "created_time": "2017-09-21T17:13:14+0000"}, {"id": "113335124914_10155267610159915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-09-21T09:01:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155262571869915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-09-19T15:44:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155259599449915", "message": "Non amo il vittimismo. \nNon mi convince chi si piange addosso, chi ha sempre un alibi, chi vive di fantasie. Per questo sulla vicenda Consip non ho mai pronunciato parole quali golpe o complotto.  \nHo sempre detto una cosa diversa: pieno rispetto delle istituzioni, sempre.\nCi sono delle \"coincidenze\" strane in questa storia. Toccher\u00e0 ai magistrati fare chiarezza. \nNoi aspettiamo la verit\u00e0 senza gridare. Chi ha cercato di lucrare su un'indagine come Consip oggi dovrebbe avere l'onest\u00e0 intellettuale di farsi alcune domande. Noi sappiamo che per colpa di un carabiniere che falsifica un atto non si pu\u00f2 attaccare l'Arma dei Carabinieri che \u00e8 un pilastro insostituibile della nostra comunit\u00e0. Per colpa di un servitore dello stato che viola il proprio dovere ce ne sono migliaia che ci rendono orgogliosi di essere italiani. Dunque: nessuna polemica strumentale. \nIl tempo gioca con la nostra maglia. Lo avete visto sul JobsAct, sull'Expo, sui dati del Pil. Lo vedremo anche alla fine di questa torbida vicenda. Perch\u00e9 l'onest\u00e1 per noi non \u00e8 uno slogan da comizio: \u00e8 un modo di vivere. E non ci rinunciamo per nulla al mondo. Aspettando la verit\u00e0, ci troverete sempre e per sempre dalla stessa parte: quella del rispetto delle istituzioni, quella della giustizia e non del giustizialismo. Noi non siamo i populisti che urlano tanto e razzolano male. Noi siamo persone per bene. E dopo questa vicenda, forse, lo capiranno anche i nostri avversari. \nUn sorriso, amici!", "created_time": "2017-09-18T12:34:02+0000"}, {"id": "113335124914_10155251651889915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal Teatro Franco Parenti di Milano l'intervista di Claudio Cerasa, direttore de Il Foglio", "created_time": "2017-09-15T14:22:14+0000"}, {"id": "113335124914_10155248877509915", "message": "Una generazione di italiani vede oggi il sogno olimpico letteralmente distrutto dal Movimento Cinque Stelle. \nUn anno fa Roma era favorita rispetto a Parigi e Los Angeles. Oggi queste due citt\u00e0 festeggiano l'assegnazione dei Giochi mentre la nostra capitale piange per responsabilit\u00e0 della propria amministrazione civica e vede sfumare miliardi di dollari che potevano andare alle proprie periferie. \nTi si stringe il cuore.\nSe hai paura che qualcuno rubi, organizzi controlli efficienti. E arresti il ladro. Se invece - per paura che qualcuno rubi - costringi il cittadino a rinunciare al grande evento, la criminalit\u00e0 ha gi\u00e0 vinto. E tu, politico, hai perso.\nQuesta occasione per Roma valeva almeno come 10 Expo. \nChi sta a Milano sa cosa ha significato Expo per ripartire. \nChi sta a Roma non sapr\u00e0 mai che cosa ci siamo persi.\nMa sappiamo oggi CHI ci ha fatto perdere: un'amministrazione  impaurita e incerta che ha tagliato le gambe ai ragazzi di domani. La politica \u00e8 coraggio, non fuga dalle responsabilit\u00e0.\nAvevamo in pugno queste Olimpiadi, le abbiamo buttate via. Che siano chiare le responsabilit\u00e0 davanti alla cronaca e alla storia. Peccato, Roma.", "created_time": "2017-09-14T15:00:21+0000"}, {"id": "113335124914_10155248368879915", "message": "I nostri risultati sui posti di lavoro, sul Pil, sull'export ormai sono sotto gli occhi di tutti. Nessuno infatti li contesta pi\u00f9. Ma il lavoro dei MilleGiorni \u00e8 stato molto incentrato anche sul piano sociale. \nOggi per esempio \u00e8 il primo compleanno della legge sullo spreco alimentare, voluta dal PD e con prima firmataria una nostra deputata di Varese Maria Chiara Gadda. Pensate che in un anno sono aumentate del 20% le donazioni della grande distribuzione al volontariato: questo significa pi\u00f9 cibo per chi non ce la fa, meno spreco, meno burocrazia. \nFare politica non \u00e8 solo fare convegni contro la povert\u00e0 ma dare una mano a chi lavora tutti i giorni. Davanti ai problemi c'\u00e8 chi urla e c'\u00e8 chi li affronta. Noi - tutti insieme - stiamo dalla parte di chi lavora concretamente, non di chi pensa solo a gridare e insultare. \nAvanti, avanti insieme", "created_time": "2017-09-14T10:25:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155244135009915", "message": "L'ambiente \u00e8 una delle sfide pi\u00f9 rilevanti dei prossimi decenni. Considero un privilegio aver lavorato con il presidente Obama all'accordo sul clima di Parigi.\nMa tutta la politica italiana pu\u00f2 e deve fare di pi\u00f9. In questo pezzo pubblicato stamattina su repubblica provo a raccontare cosa sta facendo il Pd e cosa possiamo ancora fare. Grazie a chi vorr\u00e0 commentare in modo costruttivo!\nhttp://www.repubblica.it/politica/2017/09/12/news/renzi_dalle_alluvioni_a_bagnoli_solo_il_pd_difende_l_ambiente_chi_critica_ci_dia_una_mano-175235939/", "created_time": "2017-09-12T15:13:14+0000"}, {"id": "113335124914_10155240645919915", "message": "Oggi i dati della produzione industriale ISTAT dicono che stiamo andando forte: pi\u00f9 4.4% rispetto allo scorso anno. E molto \u00e8 merito delle misure di bilancio di questi anni.\nStiamo per iniziare la campagna elettorale e allora parliamo di cose serie, scopriamo le vere differenze coi nostri avversari, fuori dal politichese. \nLa squadra del Partito Democratico \u00e8 quella che ha portato l'Italia fuori dalla crisi. \nGrillo e Salvini sono quelli che portano l'Italia fuori dall'Euro.\nLa differenza \u00e8 chiara, ciascuno si faccia un'idea.\nNoi vogliamo andare avanti, avanti insieme.", "created_time": "2017-09-11T08:28:49+0000"}, {"id": "113335124914_10155237137764915", "message": "Ci sono dei luoghi magici nel nostro Paese, che suscitano nel cuore meraviglia e stupore. E come si vede anche da questa foto la Sicilia ne \u00e8 piena. Da Marsala a Taormina, da Ragusa a Sciacca, da Ortigia a Catania ho incontrato qualche migliaio di persone per parlare di #Avanti (un libro che fa discutere e io ne sono felice) e per lanciare la candidatura alla guida della Regione di Fabrizio Micari, il nostro candidato che giocher\u00e0 le carte della novit\u00e0 e della competenza. Tutte le volte che vedo certi paesaggi e tanto entusiasmo ricordo a me stesso perch\u00e9 siamo il Paese pi\u00f9 bello del mondo. Dobbiamo dircelo pi\u00f9 spesso, dobbiamo crederci di pi\u00f9, dobbiamo essere all'altezza di questa sfida senza cedere mai alla stanchezza e alla rassegnazione. Io ci credo davvero. Avanti, avanti insieme", "created_time": "2017-09-09T21:04:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155231242224915", "message": "La Corte di Giustizia europea ha dato torto all'Ungheria e alla Slovacchia che contestavano la solidariet\u00e0 sulla questione migranti. Dunque la cosiddetta Relocation \u00e8 perfettamente legittima per il diritto comunitario e quindi i Paesi che non accolgono i migranti devono essere sanzionati. Ricordate? Questa proposta l'aveva fatta l'Italia nel 2015 ottenendo il via libera del Consiglio Europeo nell'estate di quell'anno, dopo una durissima trattativa con i nostri colleghi degli altri Paesi. Questo accordo \u00e8 molto importante perch\u00e9 va contro i principi - sbagliati - dell'accordo di Dublino del 2003, siglato anche dal Governo italiano di allora. \nAdesso per\u00f2 bisogna essere concreti. Per me i Paesi che non accolgono devono essere puniti in modo semplice: tu non sei solidale nella gestione migrazione? Io non sono solidale nella divisione dei fondi. Chi non accoglie migranti deve vedere ridursi le risorse del bilancio europeo. Vogliono costruire i muri? Lo facciano senza i fondi italiani, visto che il nostro Paese ogni anno mette 20 miliardi nel tavolo europeo e ne recupera 12. La solidariet\u00e0 non pu\u00f2 essere a senso unico. E non chiamatelo ricatto: si chiama giustizia, si chiama solidariet\u00e0, si chiama Europa con la E maiuscola.", "created_time": "2017-09-07T13:24:58+0000"}, {"id": "113335124914_10155230797899915", "message": "Qualcuno sta continuando a giocare sporco su un tema, quello dei vaccini, che dovrebbe essere affidato alla scienza, non alle divisioni di partito. \nLo sta facendo il presidente del Veneto Zaia con la Lega Nord: mi sembra assurdo che per distinguersi all'interno del centrodestra con Forza Italia, che giustamente si \u00e8 smarcata, si giochi sulla pelle dei bimbi. \nLo sta facendo il giudice Imposimato, uomo che il Blog Cinque Stelle proponeva come Presidente della Repubblica, che ha scritto parole sui vaccini talmente squallide da non poter essere nemmeno riferite.\nCome segretario del PD, ma soprattutto come padre, rilancio il nostro appello: basta con la demagogia e le strumentalizzazioni. \nLa vita dei nostri figli vale pi\u00f9 di qualsiasi campagna elettorale. La medicina e la scienza vengono prima delle paranoie di aspiranti leader in cerca di visibilit\u00e0.", "created_time": "2017-09-07T09:44:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155228938159915", "message": "Nel viaggio che sto facendo per l'Italia, oggi mi sono fermato insieme a Debora Serracchiani e Ettore Rosato a Medea, vicino a Gorizia. Mi sono fermato qui perch\u00e9 dallo scorso giugno \u00e8 aperto un centro per persone che soffrono disturbi legati all'autismo, comprese quelle in et\u00e0 adulta.\nUna realt\u00e0 di straordinario livello gestita dai padri Trinitari assieme a bravissimi professionisti.\nCon il governo dei #millegiorni abbiamo approvato la legge sul dopo di noi e la legge sull'autismo, due tasselli per fare s\u00ec che queste strutture non siano pi\u00f9 straordinarie, ma ordinarie, e che siano soprattutto aiutate e sostenute.\nIn ogni tappa per presentare il libro o per fare un convegno del Pd cerco di ritagliarmi una visita a realt\u00e0 di questo genere, specie quelle gestite con tanta passione e competenza. Vado per assicurare agli operatori e alle famiglie che anche dopo l'approvazione delle leggi dei #millegiorni l'impegno continua. Ma vado soprattutto per ricordare, innanzitutto a me stesso, che la politica \u00e8 farsi carico delle esigenze di tutti, soprattutto di chi ha pi\u00f9 difficolt\u00e0. Perch\u00e9 la qualit\u00e0 del livello degli interventi sulle disabilit\u00e0 \u00e8 il metro che misura il livello di civilt\u00e0 di una societ\u00e0.", "created_time": "2017-09-06T16:06:16+0000"}, {"id": "113335124914_10155226796599915", "message": "La bellezza del porto antico di Genova ci ha accolto per un altro confronto con i cittadini. In mezzo alla gente, a discutere di #Avanti #Lavoro #scuola #innovazione #pensioni #immigrazione \nC'\u00e8 chi pensa che la politica sia un gigantesco #vaffaday, un insulto permanente, una polemica continua. E chi come noi - passo dopo passo - prova a cambiare le cose con 918 Mila posti di lavoro, con il PIL che diventa positivo, con gli investimenti in educazione e cultura. \nTanta gente anche nella citt\u00e0 di Beppe Grillo per dire no agli insulti, si alle proposte\n#Avanti, avanti insieme\n#lamiafestaU", "created_time": "2017-09-05T18:50:35+0000"}, {"id": "113335124914_10155223225569915", "message": "Sono due donne della polizia a trascinare in carcere uno dei colpevoli dello stupro di Rimini.\nIn questa foto c'\u00e8 tutto.\nC'\u00e8 il dolore per le vittime, il desiderio di giustizia ma anche la forza e la potenza dello Stato che deve adesso dare certezza della pena, senza sconti.\nQueste due donne, queste sue professioniste della sicurezza, sono il simbolo di uno Stato che \u00e8 pi\u00f9 forte dei criminali. \nE complimenti a forze dell'ordine e inquirenti anche per la cattura di Rocco Morabito, uno dei pi\u00f9 pericolosi boss della 'Ndrangheta catturato in America Latina.   \nGrazie dunque a chi lavora ogni giorno per far vincere la giustizia e le Istituzioni. \nSu questi temi, restiamo uniti, tutti insieme.", "created_time": "2017-09-04T10:13:43+0000"}, {"id": "113335124914_10155222082159915", "message": "Impressionante la forza che esprimono  le donne e gli uomini che incontro tutti i giorni. Da Pesaro a Lodi, da Ravenna a Crema anche oggi ho sentito l'affetto profondo della nostra gente e tanta voglia di lottare, di crederci, di partecipare. C'\u00e8 un Popolo che non vuole rassegnarsi, che vuol fare proposte, che vuole cambiare le cose. Orgoglioso di chi ci prova e vuole costruire un futuro per l'Italia #avanti", "created_time": "2017-09-03T21:44:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155220627789915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-09-03T09:24:08+0000"}, {"id": "113335124914_10155218137664915", "message": "A me questo video, girato tra la nostra gente, sembra molto bello.\nOggi Bologna, Reggio Emilia, Modena, domani Pesaro, Ravenna, Lodi, Crema. Tante feste dell'Unit\u00e0, tanti incontri con cittadini in carne e ossa che dedicano tempo e passione alla cosa pubblica, mettendo il cuore per la bella politica. Se questo video vi colpisce, posso chiedervi di condividerlo? I Social network non servono solo per chi urla ma anche per chi vuole proporre qualcosa di diverso. \nAvanti, avanti insieme.", "created_time": "2017-09-02T11:38:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155215513969915", "message": "Se avete cinque minuti di numero, cinque, guardate questo video. Sono le ragazze dell'Italia under 18 di Volley femminile, che sono diventate campionesse del mondo. Ma questi cinque minuti di video non sono quelli della finalissima. \nSiamo in seminfinale. Siamo in vantaggio 2-1 con la Turchia ma loro sono avanti 24-18 nel quarto set. Sembra chiusa. Tutti sono preparati mentalmente al quinto set. Tutti, tranne queste ragazze che in cinque minuti fanno il miracolo, con salvataggi che sembrano da cartone animato (chi ha la mia et\u00e0 pu\u00f2 pensare a Mila e Shiro). Dal 24-18 Turchia si passa al 24-26 e si chiude l\u00ec la pratica semifinale. Perch\u00e9? Perch\u00e9 l'Italia che non si arrende, ci crede, si impegna \u00e8 imbattibile, non teme nessuno. E le ragazze del coach Mencarelli (bravo!) si dimostrano le pi\u00f9 forti.\nGuardatele: sono le ragazze dell'Italvolley del futuro. \nCome sarebbe bello se anche l'Italia del futuro avesse lo stesso entusiasmo e la stessa grinta di queste meravigliose giovani compatriote", "created_time": "2017-09-01T15:38:11+0000"}, {"id": "113335124914_10155212811899915", "message": "La mia intervista al Tg1 su #JobsAct, immigrazione e legge elettorale.", "created_time": "2017-08-31T18:54:25+0000"}, {"id": "113335124914_10155211581534915", "message": "I dati ISTAT usciti oggi saranno commentati dai politici nel modo pi\u00f9 diverso. Ma i numeri sono semplici e chiari e sui numeri non si discute. \nGli italiani che lavorano sono pi\u00f9 di 23milioni, risultato che non toccavamo dal 2008, inizio della crisi. \nMa il dato pi\u00f9 interessante \u00e8 che da febbraio 2014, inizio dei #MilleGiorni, a oggi sono stati creati 918MILA posti di lavoro, di cui 565MILA a tempo indeterminato (61%). \nQuesto significa che il MILIONE di posti di lavoro \u00e8 a portata di mano. Solo che per creare un milione di posti di lavoro \u00e8 stato necessario il JobsAct, non uno slogan in campagna elettorale.\nIl JobsAct ha funzionato bene: come sarebbe bello se questo fosse riconosciuto anche da chi ci ha insultato in questi anni. Come sarebbe civile la politica se oggi ci fosse il riconoscimento anche dai nostri avversari. Forse non accadr\u00e0. Ma noi andiamo avanti, adesso avanti. \nNon fermiamoci ora. Bisogna crescere sopra i 23 milioni, ridurre la disoccupazione giovanile, creare opportunit\u00e0 per chi vuole provarci. \nAvanti, insieme", "created_time": "2017-08-31T08:36:27+0000"}, {"id": "113335124914_10155208704879915", "message": "Questo mese di agosto ci consegna dati sull'economia davvero incoraggianti. E tutti col segno pi\u00f9. Oggi il fatturato dei servizi (+2.6% sull'anno scorso). Ma anche la fiducia di imprese e famiglie, l'export, il PIL. Ci\u00f2 che abbiamo costruito in questi anni sta finalmente dando frutti per l'Italia.\nIl tempo \u00e8 galantuomo, il tempo gioca con la nostra stessa maglia. Ma adesso noi per primi dobbiamo guardare #avanti. Avanti, insieme", "created_time": "2017-08-30T09:01:05+0000"}, {"id": "113335124914_10155197799589915", "message": "Ciao don Paolo.\n\u00c8 stato bello incontrarti al liceo.\n\u00c8 stato un dono ritrovarti in questi anni.\nSei stato un maestro, prezioso, in un tempo in cui i maestri sono merce rara. Un maestro per come hai vissuto i tuoi 57 anni intensi, pieni, ricchi di bellezza. E un maestro per come hai vissuto la SLA, malattia che ti ha tolto la possibilit\u00e0 di cantare e di camminare, ma non di sorridere e discutere fino all'ultimo istante.\nSi affastellano in queste ore pensieri e ricordi di un'amicizia nata sui banchi, proseguita sulle Alpi, a Firenze, in Per\u00f9 e nell'ultimo miglio a Casellina.\nMa ora che sei arrivato alla tua meta, mi viene in mente solo di dirti grazie, come si dovrebbe fare sempre con i maestri: dire grazie perch\u00e9 ogni parola in pi\u00f9 non serve. \nIn pi\u00f9, al massimo, si pu\u00f2 solo sussurrare: ciao Gigia, ti vogliamo bene.", "created_time": "2017-08-26T07:39:40+0000"}, {"id": "113335124914_10155187998054915", "message": "Ci\u00f2 che \u00e8 accaduto a Ischia provoca innanzitutto dolore. E cordoglio per le famiglie che oggi piangono un proprio caro. Poi \u00e8 naturale che ci saranno discussioni sull'urbanistica, sull'edilizia, sulla cura del territorio: per questo abbiamo proposto un anno fa un patto generazionale chiamato Casa Italia, sulla base delle idee esposte da Renzo Piano. L'obiettivo? Ripensare totalmente il nostro modo di costruire, un progetto serio, articolato, lungo vent'anni, non solo centoquaranta caratteri. Continuo a pensare che questa intuizione di Casa Italia - un lavoro indipendente dalle scadenze elettorali, che tenga insieme tutte le forze politiche - sia una delle proposte pi\u00f9 importanti che abbiamo lanciato e sono certo che sar\u00e0 portata avanti da tutti gli italiani di buona volont\u00e0. Ogni mese, del resto, accade qualcosa che dimostra quanto sia cruciale tale progetto.\nMa in queste ore - come tutti gli italiani, come tutti i padri - sono rimasto soprattutto col cuore sospeso per la vicenda dei tre fratellini intrappolati dalle macerie del terremoto. Il fatto che siano stati salvati tutti e tre restituisce la vita a una famiglia ed \u00e8 bellissimo, un'emozione senza parole.\nTuttavia diciamolo chiaramente: \u00e8 anche l'occasione per dire una parola di gratitudine sui nostri uomini dei soccorsi, a cominciare dai Vigili del Fuoco, dai corpi speciali delle forze dell'ordine, dall'Esercito, dalla straordinaria Protezione Civile, dal volontari e dall'associazionismo. \nLa loro professionalit\u00e0 \u00e8 impressionante. \nUn terremoto \u00e8 sempre un terremoto. Ma se \u00e8 vero che noi dobbiamo fare di pi\u00f9 sulla prevenzione bisogna anche riconoscere che gli italiani sono tra i migliori al mondo nel pronto intervento e nel soccorso. \nMentre pensiamo a ci\u00f2 che dobbiamo cambiare nella cura del territorio, che \u00e8 tantissimo e che risale ai decenni precedenti, non dimentichiamo di dire ai soccorritori la parola pi\u00f9 semplice e pi\u00f9 bella: grazie. \nSe Ciro, Matthias e Pasqualino hanno ancora un futuro, \u00e8 merito anche degli italiani del soccorso. Quelli a cui oggi \u00e8 doveroso dire un Grazie pi\u00f9 grande di tutte le polemiche.", "created_time": "2017-08-22T12:58:52+0000"}, {"id": "113335124914_10155178072434915", "message": "Che parole puoi usare quando un padre di 35 anni viene ucciso in modo cos\u00ec atroce davanti ai figlioletti? \nQuando un ragazzo di 25 anni viene strappato alla famiglia, fidanzata, alla vita? \nE insieme a Bruno, insieme a Luca, sono stati uccise almeno altre dodici persone, tra cui un bimbo di tre anni, a Barcellona.\nSono tante ormai le citt\u00e0 segnate dal terrorismo. Una lista lunga quella che tiene insieme le Torri Gemelle e le stragi nei paesi africani, le tragedie in Francia e gli attentati in Estremo Oriente, le ferite a Londra ed altre capitali europee e gli attacchi alle chiese nigeriane. \nSi chiama estremismo islamico, non ha nomi diversi. \nPu\u00f2 usare sigle diverse: Al Qaeda, Boko Haram, Isis.\nMa \u00e8 sempre quello schifo l\u00ec, il fanatismo barbaro e assassino di chi odia la vita al punto da disprezzare anche la propria. \nOggi \u00e8 pi\u00f9 difficile che mai, specie pensando alle famiglie distrutte dal dolore, ma dobbiamo ripetere con tanti cittadini spagnoli e europei che si sono riuniti a Barcellona: non abbiamo paura. No Tinc Por, per dirla in catalano come l'hanno ritmata questa mattina in Plaza de Catalunya.\nNon rinunceremo a vivere. \nLoro vogliono la morte, noi vogliamo la vita.\nLoro odiano, noi amiamo.\nCi\u00f2 che loro detestano \u00e8 esattamente quello che dovremo fare di pi\u00f9. Odiano la musica, la cultura, musei teatri e universit\u00e0, lo stare insieme, i ristoranti, lo spettacolo. Noi dobbiamo rispondere con ancora pi\u00f9 forza proteggendo il  nostro stile di vita. \nNo Tinc Por. \nBisogna investire in sicurezza, in controlli sempre maggiori, in presenza sempre pi\u00f9 efficace delle forze dell'ordine (che sono bravissime, peraltro: le dovremmo ringraziare di pi\u00f9). Ma accanto a questi investimenti sulla sicurezza, dobbiamo investire in cultura. \nLoro ci vogliono morti, noi dobbiamo e vogliamo vivere. \nNessuno restituir\u00e0 le vittime di queste squallide bestie assassine alle loro famiglie. Ma vivere mantenendo i nostri valori sar\u00e0 anche un modo per sconfiggere la filosofia di morte di chi vuole piegare la nostra quotidianit\u00e0 alla paura.\nNo Tinc Por. \nGridiamolo anche noi, oggi. Anche se il fiato \u00e8 spezzato dal dolore. Noi non abbiamo paura. E il nostro amore \u00e8 pi\u00f9 forte del loro odio.", "created_time": "2017-08-18T17:25:02+0000"}, {"id": "113335124914_10155175627229915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-08-17T19:59:15+0000"}, {"id": "113335124914_10155175626044915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "created_time": "2017-08-17T19:58:17+0000"}, {"id": "113335124914_10155171820599915", "message": "Il tempo \u00e8 galantuomo: basta saper aspettare. \nOggi i dati ISTAT dicono che la strategia di questi anni produce risultati. Flessibilit\u00e0, non austerity. Gi\u00f9 le tasse a ceto medio e imprese che investono. Scommettere sulla crescita, non sul declino. \nI risultati arrivano, il tempo \u00e8 davvero galantuomo. \nOggi sarebbe facile domandarsi: chi aveva ragione ad alzare la voce in Europa e a combattere per la flessibilit\u00e0? Sarebbe facile, ma non servirebbe a nulla. \nIl passato \u00e8 passato, la realt\u00e0 ha smentito i gufi, la verit\u00e0 non si cambia con le fake news.\nMa noi oggi, proprio oggi, noi non possiamo permetterci di guardarci indietro. Non possiamo, amici. Dobbiamo guardare davvero AVANTI. La disoccupazione va portata sotto il 10%, la disoccupazione giovanile va dimezzata, la crescita deve arrivare al 2%. Per me la strada \u00e8 quella illustrata nel libro nel progetto \"Tornare a Maastricht\" e sono sicuro che - qualunque sar\u00e0 il governo della prossima legislatura - da qui non si scappa. \nI #millegiorni hanno rimesso in moto l'Italia, ma noi vogliamo correre. Perch\u00e9 questo Paese ha tutto per farcela.\nNon ci serve che ci diano ragione per il passato, ci serve che ci diano ascolto per il futuro. Noi ci siamo. \nAvanti, insieme.", "created_time": "2017-08-16T09:11:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155161285614915", "message": "Una volta in spiaggia mi dicevano: babbo, babbo, mi fai la pista per le biglie? \nOra mi dicono: babbo, babbo, mi dai il segnale Wi-Fi?\nMi sa che sto invecchiando. Buongiorno amici dal bellissimo mare di Castiglion della Pescaia, ancora buone vacanze", "created_time": "2017-08-12T06:22:43+0000"}, {"id": "113335124914_10155159709024915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-08-11T15:54:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155158990949915", "message": "Per la mia citt\u00e0 oggi \u00e8 la festa della liberazione, la festa della libert\u00e0. Buon 11 agosto, Firenze, perla del mondo. Viva Fiorenza!", "created_time": "2017-08-11T08:51:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155153824569915", "message": "Venti giorni fa molti hanno polemizzato sulle riflessioni sull'immigrazione contenute nel libro Avanti. In particolare \"Aiutiamoli davvero a casa loro\" \u00e8 stato scambiato per una provocazione, uno slogan da talk populista. Mentre era solo la sintesi di un messaggio molto chiaro: il problema immigrazione si risolve solo se si risolvono i problemi economici e politici dei Paesi d\u2019origine. Il Governo ha provato a farlo triplicando i fondi per la cooperazione internazionale e organizzando missioni in tutti i Paesi africani. Le altre misure necessarie? \nIl numero chiuso, gli investimenti in cultura pari a quelli in sicurezza, il dovere di salvarli tutti e l\u2019impossibilit\u00e0 oggettiva di lasciarli tutti sul suolo italiano, lo ius soli temperato, la lotta in Europa per una diversa distribuzione dei denari del bilancio e per il rispetto delle quote di immigrati da accogliere.  \nQuesto non \u00e8 uno slogan: \u00e8 una strategia complessiva per il futuro.\nNessuna polemica pu\u00f2 oscurare i risultati di queste settimane, a cominciare dalla significativa riduzione del numero di sbarchi (-3.5% sul 2016). \nE i nostri ministri, bravi e capaci, stanno facendo un buon lavoro. \nCapisco che \u00e8 agosto ma non rincorriamo le polemiche di chi vuol trasformare tutto in una eterna campagna elettorale.\nL'Italia ha certamente ancora tanti problemi, e ci sono aree di sofferenza sulle quali lavoriamo e lavoreremo, ma il duro lavoro di questi anni sta cominciando a dare i suoi frutti. L'economia va meglio di come prevedevano gli analisti solo qualche mese fa, il PIL cresce pi\u00f9 del previsto, e tutti gli esperti dicono che i dati sull'occupazione, sulla produzione industriale, sull\u2019export sono incoraggianti. \nSe poi guardate i dati ISTAT di oggi sulla produzione industriale vedete un risultato impressionante: aver inserito nella legge di bilancio il superammortamento e aver abbassato le tasse produce una crescita  straordinaria. Dai che la strada \u00e8 giusta, avanti insieme.\nE dal profondo del cuore: buone vacanze all'Italia e agli italiani.", "created_time": "2017-08-09T08:04:45+0000"}, {"id": "113335124914_10155152765979915", "message": "Porto con me una lanterna, una lanterna da minatore. Me l'ha regalata a Bruxelles il signor Mario. Lui si salv\u00f2 dalla strage di Marcinelle - 61 anni fa - perch\u00e9 era in licenza matrimoniale. Ma molti suoi compagni morirono nella pi\u00f9 grande strage di italiani  morti fuori dai confini nazionali. Ho incontrato Mario qualche mese fa a Bruxelles. Mi ha consegnato questa lanterna come a dire: ricordati di noi, di chi ha lavorato in miniera, di chi ha perso la vita. E allora oggi nell'anniversario di Marcinelle  con una punta di emozione penso a Mario, ai suoi compagni, alle loro famiglie. E mi spiace che qualche politicante in camicia verde abbia colto l'occasione per attaccare il Presidente della Repubblica. Bisognerebbe rispettare sempre i simboli dell'unit\u00e0 nazionale. Il nostro Paese non merita polemiche cos\u00ec meschine, specie in giorni come questo. Siamo l'Italia, noi, non dimentichiamolo, mai.", "created_time": "2017-08-08T21:08:34+0000"}, {"id": "113335124914_10155145893379915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "message": "Questo post parla di \"un euro in sicurezza un euro in cultura\" raccontando una storia vera.", "created_time": "2017-08-06T08:37:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155144042954915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-08-05T16:06:52+0000"}, {"id": "113335124914_10155141945769915", "message": "E poi torni a casa, stanco ma pieno dell'entusiasmo che hai ricevuto. Oggi Pistoia, Fucecchio, Certaldo. Centinaia di persone che ti chiedono di andare #avanti. E che si mettono in gioco con te. Quello delle persone che partecipano alle presentazioni \u00e8 un mondo totalmente diverso da ci\u00f2 che i giornali spesso narrano. \u00c8 gente entusiasta e tenace che ha tanta voglia di futuro. Sono fortunato a essere uno di voi. Sono fortunato ad avervi come compagni di viaggio. \nGrazie, amici. Andiamo avanti e avanti insieme", "created_time": "2017-08-04T23:58:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155138881434915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "In diretta dalla festa di Villalunga (RE)", "created_time": "2017-08-03T20:07:50+0000"}, {"id": "113335124914_10155138673109915", "message": "Centinaia di persone, dibattito vero, discussione nel merito del libro, tanti amici. Bellissimo pomeriggio tra Cervia e Rimini. Che meraviglia stare in mezzo alla gente semplicemente per discutere di buona politica. Avanti insieme", "created_time": "2017-08-03T18:55:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155138185649915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "In diretta da Cervia con Matteo Richetti", "created_time": "2017-08-03T14:51:56+0000"}, {"id": "113335124914_10155136149559915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-08-02T19:06:42+0000"}, {"id": "113335124914_10155134991374915", "message": "Ormai \u00e8 ufficiale. \nQuasi due miliardi di dollari alle periferie di Parigi per l'organizzazione dei Giochi Olimpici del 2024. \nE nel 2028 altrettanti denari a Los Angeles. \nE dire che esattamente un anno fa alla cena del Comitato Olimpico a Rio tutti davano Roma favorita. Chi ha detto NO a questo sogno risponder\u00e0 delle proprie scelte davanti a un'intera generazione di italiani, non solo di sportivi. Ma al comune di Roma erano troppo impegnati a cambiare assessori, licenziare manager, segnalare aziende amiche, prepararsi ai processi per pensare al futuro. Come per l'Expo a Milano, pi\u00f9 che per l'Expo a Milano, Roma poteva svoltare. \nOggi gode Parigi, non Roma. Peccato.", "created_time": "2017-08-02T07:37:04+0000"}, {"id": "113335124914_10155132440379915", "message": "Ci\u00f2 che sta accadendo in Venezuela continua a essere ignorato da larga parte della comunit\u00e0 internazionale. Lo so, siamo ad agosto, abbiamo tutti voglia di staccare e abbiamo ragione. Ma quel popolo che muore di violenza e di fame non pu\u00f2 essere abbandonato. Le immagini di un giovane violinista, di una mamma in coda a cercare cibo per suo figlio, di ragazzi che chiedono libert\u00e0 e benessere devono continuare a scuotere le coscienze in tutto il mondo. Il regime di Caracas, che qualcuno anche in Italia considerava un modello, sta distruggendo la libert\u00e0 e il benessere di un popolo bello e fiero. Non giriamoci dall'altra parte. Almeno non anche noi.", "created_time": "2017-08-01T05:59:42+0000"}, {"id": "113335124914_10155130481984915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-31T11:54:36+0000"}, {"id": "113335124914_10155130477319915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-31T11:52:05+0000"}, {"id": "113335124914_10155125972624915", "message": "Oggi Davide Casaleggio, figlio e successore di Gianroberto fondatore della Casaleggio Associati, la societ\u00e0 di riferimento dei Cinque Stelle, mi attacca per l'ennesima volta. Mi dispiace molto. E poich\u00e9 parliamo di una persona che non c'\u00e8 pi\u00f9, avverto il bisogno di specificare come stanno davvero le cose.\nNel libro Avanti - che sta facendo discutere e ne sono lieto, perch\u00e9 questa \u00e8 la funzione dei libri di politica - ho parlato della famosa vicenda dell'aereo di stato su cui i grillini mi hanno attaccato per mesi. E ho svelato un piccolo segreto: io quell'aereo non l'ho mai usato. \u00c8 stato acquistato per i ministri e centinaia di imprenditori impegnati in missioni politiche e commerciali in giro per il mondo. Mentre io ho sempre utilizzato il vecchio aereo, quello pi\u00f9 piccolo. Tuttavia i grillini mi attaccavano dicendo che quello era il mio aereo, il giocattolo che io usavo. Ricordate quante polemiche sull'Air Force Renzi, cos\u00ec veniva chiamato?\nAvanti spiega con dovizia di particolari come sono andate le cose. E dice che anche se la notizia dell'Air Force Renzi era diventata virale, questo non voleva dire che fosse anche vera. Nel libro cito Casaleggio padre che in una intervista disse questa frase: \u00abi nostri messaggi sono virali di per s\u00e9, dunque veri, e si diffondono da soli\u00bb. L'idea che ci\u00f2 che \u00e8 virale dunque \u00e8 vero mi inquieta. Per me non \u00e8 cos\u00ec. Sull'aereo di stato non era cos\u00ec. Come pure su tanti altri loro messaggi. I vaccini servono, anche se qualcuno fa diventare virale il messaggio contrario.\nNon voglio polemiche con nessuno meno che mai con il figlio di un uomo che ha innovato molti aspetti della comunicazione politica. Ma credo nella verit\u00e0 delle cose. Quella frase di Casaleggio non la condivido. Mi piacerebbe molto se, con toni civili e senza polemiche, si potesse aprire una discussione sulla viralit\u00e0 in rete e la verit\u00e0 delle cose. Ho scritto quello che penso in modo articolato e puntuale sul libro Avanti. Sono pronto a discuterne con chiunque, anche con Davide Casaleggio.", "created_time": "2017-07-29T18:15:37+0000"}, {"id": "113335124914_10155122587614915", "message": "Il provvedimento sui vaccini \u00e8 legge, bene. \nDa padre ringrazio tutti quelli che hanno reso possibile questo risultato. Questa legge nasce da una bellissima pagina di impegno civile. Tra i tanti che si sono distinti lasciatemi ringraziare due persone. \nAlice, una giovane mamma romagnola. Dal suo blog \u00e8 partita la richiesta di impegno prontamente raccolta dalla Regione e dal Presidente Bonaccini. Mentre altri blog pi\u00f9 famosi lottano contro la scienza, insultano premi nobel e medici, rilanciano battaglie contro le mammografie, Alice con una petizione online ha contribuito a imporre il tema all'opinione pubblica. Brava!\nE poi Roberto Burioni, il professore che ci ha messo la faccia, la passione, la dignit\u00e0 del suo essere medico combattendo una battaglia per i nostri figli. Lo abbiamo avuto con noi a Milano qualche settimana fa: competenza, passione, energia al servizio di una comunit\u00e0.\nNon \u00e8 finita qui. Anzi, siamo solo agli inizi. Ma da padre, prima che da politico, oggi sento il bisogno di dire grazie. \nNon lasciamo il Paese a chi vive di fanatismo e di paure. \nAndiamo avanti, insieme.", "created_time": "2017-07-28T11:22:07+0000"}, {"id": "113335124914_10155120217974915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-27T16:28:33+0000"}, {"id": "113335124914_10155118008049915", "message": "Migliaia di persone a discutere di \"Avanti\", a confrontarsi, a fare politica. Oggi prima a Botticino (Brescia), poi a Bosco Albergati (Modena), in mezzo a tanta gente. Lasciamo le polemiche a chi vuole le polemiche. Noi andiamo avanti, insieme. E adesso viaggiamo sull'Appennino di notte per fare colazione a casa domani coi ragazzi. \nBuona notte, amici.", "created_time": "2017-07-26T22:59:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155116912449915", "message": "Impressionante. Oggettivamente impressionante. Bravissima Federica Pellegrini, campionessa senza tempo", "created_time": "2017-07-26T16:25:10+0000"}, {"id": "113335124914_10155115587539915", "message": "Oggi c'\u00e8 un bellissimo articolo da leggere a tutti i costi. \u00c8 sul Messaggero: un'intervista a una ragazza del 1993, Nicole Orlando, una delle pi\u00f9 forti campionesse paralimpiche. \"Io ho una malattia legata ai cromosomi, lo so. Ne ho uno di pi\u00f9. E sai che cromosoma \u00e8? Quello della felicit\u00e0. Quello che mi fa essere sempre sorridente e serena. Non si vede?\"\nSe avete tempo leggete questo articolo. Se non avete tempo, trovatelo. Ne vale la pena.\nBuona giornata, amici", "created_time": "2017-07-26T06:06:25+0000"}, {"id": "113335124914_10155113159979915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-25T13:49:22+0000"}, {"id": "113335124914_10155112501464915", "message": "I dati ISTAT di oggi dicono che il fatturato dell'industria aumenta a maggio del 7.6% rispetto allo scorso anno e gli ordinativi crescono del 13.7%. \nQuesto cosa significa?\nSignifica che il PIL andr\u00e0 meglio del previsto.\nMa significa anche e soprattutto che quando in una legge di bilancio metti misure per la crescita, da Industria 4.0 all'abbassamento dell'Irap, i i risultati arrivano. \nL'austerit\u00e0 crea povert\u00e0 e indigenza. \nLa flessibilit\u00e0 produce crescita e posti di lavoro. \nNon lo scrivo per rivendicare il passato: come siano andate le cose \u00e8 sotto gli occhi di tutti. Lo scrivo con forza per immaginare il futuro. L'Italia deve andare #avanti sulla strada che abbiamo tracciato, tutti insieme. I dati ISTAT di oggi sono solo un tassello: se continuiamo su questa direzione, possiamo crescere molto di pi\u00f9. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-07-25T09:28:00+0000"}, {"id": "113335124914_10155109765329915", "message": "Con i bravi giornalisti di Fanpage.it a discutere di \"Avanti\"", "created_time": "2017-07-24T13:02:01+0000"}, {"id": "113335124914_10155103963029915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Dalla Festa de l'Unit\u00e0 di Castelfiorentino", "created_time": "2017-07-22T19:33:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155102510329915", "message": "Ricordo bene quel pomeriggio di sei anni fa. Prima la notizia dell'autobomba nel centro di Oslo, che avrebbe provocato 8 morti. Poi la sparatoria ad Utoya dove persero la vita 69 ragazzi che partecipavano ad un campus del Partito Laburista. Le notizie drammatiche arrivavano frammentate e tutti ci facevamo le stesse domande: chi poteva sparare contro dei ragazzi di neanche 20 anni e perch\u00e9?\nNel giro di qualche ora fu catturato il colpevole, Anders Breivik 32 anni. Che si rivel\u00f2 anche l'organizzatore dell'esplosione dell'autobomba.\nBreivik, un simpatizzante di estrema destra, nel processo disse che aveva fatto tutto perch\u00e9 \u201cvoleva fermare i danni del partito laburista e la decostruzione culturale della Norvegia a causa dell'immigrazione dei musulmani\u201d. Nel processo fu riconosciuto sano di mente e condannato al massimo della pena prevista in Norvegia. In questi sei anni non ha mai mostrato segni di pentimento.\nLa Norvegia reag\u00ec con grande forza di fronte a tutto quell'orrore. Quattro giorni dopo norvegesi scesero in piazza in tante citt\u00e0. L'allora primo ministro norvegese Stoltenberg pronunci\u00f2 delle parole bellissime:\n\"Migliaia e migliaia di norvegesi, a Oslo e in tutto il paese, fanno la stessa cosa stasera. Occupano le strade, le piazze, gli spazi pubblici con lo stesso messaggio di sfida: abbiamo il cuore a pezzi, ma non ci arrendiamo.\nCon queste fiaccole e queste rose mandiamo al mondo un messaggio: non permetteremo alla paura di piegarci, e non permetteremo alla paura della paura di farci tacere.\nIl mare di gente che vedo oggi davanti a me e il calore che sento da tutto il paese mi convince che ho ragione.\nLa Norvegia ce la far\u00e0.\nIl male pu\u00f2 uccidere gli individui, ma non potr\u00e0 mai sconfiggere un popolo intero.\nQuesta sera il popolo norvegese sta scrivendo la storia.\nCon le armi pi\u00f9 potenti del mondo \u2013 la libert\u00e0 di parola e la democrazia \u2013 stiamo disegnando la Norvegia per il dopo 22 luglio 2011.\u201d\nSono passati sei anni, ma \u00e8 nostro dovere tenere vivo il ricordo di quei ragazzi che sognavano un mondo migliore.\nFare politica significa anche tenere viva la loro speranza. Avanti, insieme", "created_time": "2017-07-22T09:44:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155100787839915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-21T19:08:53+0000"}, {"id": "113335124914_10155095999414915", "message": "Napoli \u00e8 incredibile. Non conosco realt\u00e0 italiane che abbiano un potenziale di crescita cos\u00ec impressionante come la citt\u00e0 partenopea. Nel libro parlo molto di Napoli, di Scampia, della Sanit\u00e0, dei musei meravigliosi di quella terra, del popolo di giovani e meno giovani che non si arrende: si pu\u00f2 cambiare, noi ci crediamo.\nProprio per questo mi offendo in quanto italiano quando qualche giornalista inglese come quello del Sun scrive che Napoli \u00e8 pericolosa al pari di Raqqa o di altre citt\u00e0 devastate dalla guerra e dall'incuria. Ha bevuto troppo quel giornalista, dovremo spiegare che l'eccesso di alcool fa male. \nMa Napoli deve cambiare. E Bagnoli \u00e8 il simbolo di questo cambiamento.\nIeri si \u00e8 finalmente firmato l'accordo tra Governo, Regione e Citt\u00e0 per bonificare Bagnoli dopo decenni di ritardo e restituirlo ai cittadini. Uno dei posti pi\u00f9 belli d'Italia. Quando abbiamo presentato il progetto, aprile 2016, siamo stati accolti dalla sassaiola e dalla manifestazione di piazza contro il \"Governo speculatore\". C'erano anche rappresentanti del comune in quella piazza. Un anno e mezzo dopo il Comune cambia idea e firma lo stesso identico progetto. Divertente, no?\nNoi non facciamo polemiche adesso. Se il Sindaco ha cambiato idea, evviva il Sindaco. La riscossa di Napoli vale pi\u00f9 delle polemiche istituzionali. Ma oggi che potremmo celebrare una grande vittoria io mi limito semplicemente a dire grazie. Grazie a chi ci ha creduto quando prendevamo sassi e lanci di uova contro. Grazie a chi non si \u00e8 mai arreso, a cominciare dal commissario Salvo Nastasi senza il quale nulla sarebbe stato possibile: le idee camminano sulle gambe degli uomini. \nGrazie a chi nei prossimi anni lavorer\u00e0 fisicamente per ripulire Bagnoli e darle un futuro. Da Pompei alla Terra dei Fuochi abbiamo investito tanti soldi perch\u00e9 la citt\u00e0 metropolitana di Napoli e la Campania riprendano a correre. Per noi fare politica \u00e8 questo: fare proposte, finanziarle, realizzarle. Non urlare contro, sempre e comunque.", "created_time": "2017-07-20T10:01:02+0000"}, {"id": "113335124914_10155093850874915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "created_time": "2017-07-19T16:46:38+0000"}, {"id": "113335124914_10155093573589915", "message": "I loro nomi, innanzitutto. Agostino Catalano, Emanuela Loi, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina, Claudio Traina. Erano la scorta di Paolo Borsellino, quando venticinque anni fa - pi\u00f9 o meno a quest'ora - morirono con lui nella strage di Via D'Amelio. Memorizziamo i loro nomi, non dimentichiamoli, non lasciamoli andare: ho ancora nel cuore il ricordo della scuola genovese dedicata a Emanuela Loi, una delle prime donne assegnate al servizio scorta. Un pensiero a tutte le donne e gli uomini che servono le Istituzioni con una divisa. Spesso si ricordano solo come \"la scorta\", ricordiamoli chiamandoli per nome. \nE un pensiero al giudice Borsellino, ai suoi figli, alla sua famiglia. Mi vengono i brividi a ricordare una veglia degli scout siciliani, dopo Capaci e prima di Via D'Amelio: era il mese di giugno. Mi vengono i brividi a ripensare alle sue parole, a rileggerle adesso. \nPer chi allora, in quella terribile estate 1992, non c'era o era troppo piccolo per ricordare, una sola richiesta: prendiamo il solenne impegno di non dimenticare mai chi ha pagato con la vita il proprio servizio al Paese. Una preghiera, un pensiero e l'impegno a non dividersi mai sui temi della legalit\u00e0 e della lotta alla mafia.", "created_time": "2017-07-19T14:54:02+0000"}, {"id": "113335124914_10155092763374915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-07-19T09:44:46+0000"}, {"id": "113335124914_10155090094754915", "message": "La presentazione di Avanti in diretta dalla sede del Mattino a Napoli", "created_time": "2017-07-18T14:30:54+0000"}, {"id": "113335124914_10155089662239915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-18T11:31:32+0000"}, {"id": "113335124914_10155087309379915", "message": "Il libro \u201cAvanti\u201d ha fatto molto discutere in questi giorni. Mi fa piacere. Un libro in fin dei conti serve a questo, a farti pensare: le polemiche lasciano il tempo che trovano, le idee entrano in circolo.\nIn \u201cAvanti\u201d ci sono tre cose:\n1. Il racconto di alcuni fatti. Qualcuno mi ha scritto: \u201cMa perch\u00e9 hai ricordato il passato, Matteo? Adesso non serviva riaprire la pagina del Patto del Nazareno o della staffetta di febbraio 2014 o della nottata con Tsipras al Consiglio Europeo o delle banche\u201d. Non ho alcun interesse a riaprire le polemiche del passato. In un libro, tuttavia, la verit\u00e0 va scritta: i fatti sono fatti. La verit\u00e0 di ci\u00f2 che \u00e8 accaduto davvero deve essere salvaguardata, specie in questa epoca di post-verit\u00e0. Poi ognuno si fa liberamente la sua opinione.\n2. Le proposte per il futuro. Possiamo essere d'accordo o meno sull'assegno universale per i figli come sul raddoppio dei fondi delle periferie. Possiamo essere tifosi dell'austerity o della flessibilit\u00e0. Ma quel che \u00e8 certo \u00e8 che adesso finalmente si discute di idee concrete. E per questo alla ripresa autunnale il PD organizzer\u00e0 la propria conferenza programmatica, come proposta da tanti a cominciare da Andrea Orlando, nei giorni che vanno dal 12 al 15 ottobre. Proprio nel decennale della fondazione del PD. Insieme a Maurizio Martina e Tommaso Nannicini chiederemo a un piccolo team di cinque persone di coordinare i lavori della Conferenza perch\u00e9 sia davvero un'occasione utile di confronto sul futuro del Paese. Ci sta a cuore il futuro dell'Italia, non il futuro delle singole carriere personali.\n3. La condivisione delle emozioni. Il libro  \u00e8 pieno di impressioni personali, di emozioni anche intime. Perch\u00e9 fanno politica le persone in carne e ossa e non gli algoritmi. Fanno politica coloro che vivono di sangue e passione e non gli algidi esecutori di un programma burocratico. E quindi ho inserito molti momenti personali. Mostrare l'anima e il cuore del politico costa molto in termini personali, ma forse \u00e8 giusto e necessario. \nSu quest'ultimo punto \u2013 quello personale, che \u00e8 anche il meno analizzato per adesso dai commenti \u2013 torneremo in futuro. Lasciatemi per\u00f2 segnalare un bellissimo articolo di Massimo Recalcati su Repubblica di oggi [http://www.matteorenzi.it/newsletter-templates/enews483/recalcati.pdf]. Per chi di voi ha tempo e modo di leggerlo, mi farebbe piacere conoscere i vostri commenti: matteo@matteorenzi.it", "created_time": "2017-07-17T18:12:51+0000"}, {"id": "113335124914_10155086872264915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-17T14:50:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155077645984915", "message": "Avanti sta facendo discutere e questo mi fa piacere: era il mio obiettivo. In tanti mi state scrivendo i vostri commenti, grazie!\nAccanto alla ricostruzione dei fatti del passato che nessuno pu\u00f2 smentire e accanto alle emozioni umane che ho condiviso scrivendo a cuore aperto, c'\u00e8 un punto che voglio sottolineare. \nSe tutti i giornali oggi scrivono che i dati economici sono migliori delle (loro) previsioni \u00e8 perch\u00e9 la strategia di crescita e di riforme che abbiamo fatto durante i #MilleGiorni sta dando i primi frutti. Ma proprio per questo la proposta di tornare a Maastricht che ho illustrato in Avanti e su cui discuteremo nei prossimi mesi \u00e8 fondamentale per creare benessere e posti di lavoro nei prossimi anni. Il futuro si decide adesso. Sia detto con molto rispetto per Mario Monti che oggi ha fatto una intervista per attaccare le tesi di Avanti : la cultura dell'austerity ha visto aumentare il numero di famiglie in povert\u00e0, un PIL negativo e crescere le diseguaglianze. E paradossalmente in quegli anni il rapporto debito PIL \u00e8 peggiorato perch\u00e9 senza crescita il debito sale, sempre. \nSostenere una ricetta diversa, fatta di crescita e flessibilit\u00e0 \u00e8 l'unico modo per ridurre il rapporto debito PIL e aumentare il benessere. Cosa che stiamo finalmente facendo.\nI dati dicono che le scelte su tasse e lavoro hanno rimesso in moto l'Italia: adesso si tratta di farla correre. E mi sembra evidente: servono strategie pro crescita, non austerity.", "created_time": "2017-07-15T09:59:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155071374789915", "message": "Grandissimo Fabio Aru. E domani un italiano in giallo per il 14 luglio #Tourdefrance", "created_time": "2017-07-13T15:14:47+0000"}, {"id": "113335124914_10155067133464915", "message": "Un deputato di destra, Corsaro, ha insultato il nostro Lele Fiano facendo riferimento alla circoncisione. \nPer il fatto di essere ebreo, il pap\u00e0 di Lele \u00e8 stato per mesi in un campo di sterminio dove il resto della sua famiglia \u00e8 stata uccisa nelle camere a gas. Chi insulta Lele su questo insulta tutti noi, nessuno escluso. Diciamo forte: vergogna!\nSpero che Corsaro si dimetta entro stasera se conosce ancora il significato della parola dignit\u00e0. Da tutti noi un abbraccio affettuoso alla famiglia Fiano e alla comunit\u00e0 ebraica italiana.", "created_time": "2017-07-12T11:06:51+0000"}, {"id": "113335124914_10155066885974915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal Maxxi di Roma la conferenza stampa di presentazione del mio libro \"Avanti\"", "created_time": "2017-07-12T09:03:04+0000"}, {"id": "113335124914_10155064849634915", "message": "La mia intervista al TG1", "created_time": "2017-07-11T19:50:31+0000"}, {"id": "113335124914_10155061721979915", "message": "Oggi trovate ovunque molti commenti sulla proposta che \u00e8 contenuta in \"Avanti\" di ridurre il debito pubblico e di tornare ai criteri di Maastricht. Questa scelta - alla quale stiamo lavorando da anni, non \u00e8 una trovata last minute - pu\u00f2 essere realizzata solo se l'Italia \u00e8 forte, con un governo di legislatura davanti. Vantaggi: una riduzione di almeno trenta miliardi di tasse, da decidere in modo intelligente e selettivo per continuare il lavoro iniziato con la flessibilit\u00e0. \nNei fatti questa operazione \u00e8 il secondo tempo della battaglia sulla flessibilit\u00e0. E fateci caso: le reazioni degli europei sono le stesse, identiche anche nelle parole, alle reazioni di tre anni fa. Quando iniziammo a parlare di flessibilit\u00e0 tutti ci guardarono come fossimo pazzi. Tutti ci dissero: sar\u00e0 impossibile, \u00e8 contro le regole. Eppure l'Italia ce l'ha fatta, abbiamo ottenuto il risultato. Ce la faremo anche stavolta, amici. \nEssere europeisti non significa dire sempre s\u00ec a tutto quello che chiedono da Bruxelles, ma fare proposte a cominciare dagli investimenti in ricerca, dal servizio civile per giovani europei, dagli eurobond, dall'elezione diretta del Presidente della Commissione. \nNoi siamo per l'Europa, davvero.\nQuesto tema del Ritorno a Maastricht segner\u00e0 la prossima legislatura: Martina e Nannicini stanno lavorando a un seminario tecnico di livello per discuterne nel merito. \nNoi facciamo proposte su cui confrontarci sul serio. \nPerch\u00e9 la politica \u00e8 questo, non giocare a chi urla pi\u00f9 forte. Avanti, insieme", "created_time": "2017-07-11T09:20:26+0000"}, {"id": "113335124914_10155059337964915", "message": "Personale, per una volta una enews personale.\nNon resoconti sui numeri dell'Istat o condivisione di traguardi da raggiungere.\nMa una semplice chiacchierata informale, tra amici.\n\nIn questi mesi ho lavorato molto per scrivere un libro.\nUscir\u00e0 tra mercoled\u00ec e gioved\u00ec in tutta Italia, si chiama \"Avanti\".\nSpero ne sia valsa la pena, me lo direte voi se e quando lo leggerete.\nL'email la conoscete: matteo@matteorenzi.it\n\nLe prime anticipazioni gi\u00e0 dimostrano che far\u00e0 discutere. Perch\u00e9 ci sono diverse idee per il futuro del nostro Paese: raddoppiare i fondi per le periferie, ad esempio. O l'assegno universale per i figli perch\u00e9 la questione demografica sia affrontata anche sotto il profilo fiscale. O cambiare completamente l'approccio sul fisco (qui [http://www.matteorenzi.it/newsletter-templates/enews482/articolo-ilfoglio.pdf] Il Foglio oggi anticipa un capitolo interessante di Avanti). Per non parlare dell'immigrazione o della proposta di ritornare a Maastricht su cui ieri ha aperto il Sole 24 Ore e di cui trovate eco nel numero 9 di Democratica che potete scaricare da qui [https://www.partitodemocratico.it/democratica-issues/2017-07-10.pdf] \n\nMi piace che si discuta delle idee. Anche perch\u00e9 altrimenti le polemiche sono tutte banali e stropicciate sulle coalizioni, sulle candidature, sul futuro degli addetti ai lavori.\nQueste cose lasciamole fare ad altri.\nNoi preoccupiamoci dell'Italia, noi occupiamoci dell'Italia.\nE se dunque abbiamo da offrire risultati e proporre idee, bene: facciamolo.\nAscoltando gli altri, partendo dal presupposto che il loro contributo ci renda migliori. Ma senza rinunciare a una proposta: perch\u00e9 stare insieme nasce dal condividere idee, non dall'essere contro qualcuno. E questo \u00e8 stato il pi\u00f9 grande limite che talvolta ha caratterizzato la sinistra del passato: essere contro qualcuno, pi\u00f9 che per qualcosa.\nMa il libro \"Avanti\" \u00e8 qualcosa di profondamente diverso.\nLe idee ci sono.\nGli aneddoti pure. Il patto del Nazareno e Berlusconi, lo Stai Sereno e Letta, le Banche e i veri scandali del mondo del credito. Gli appassionati di gossip politico andranno a nozze. Me li immagino a misurare gli aggettivi.\n\nMa il punto vero \u00e8 umano, personale. Vorrei parlare di questo con voi che siete da anni i compagni di viaggio di questa avventura straordinaria. Che mi sopportate ogni settimana. E che mi riempite di suggestioni e proposte.\nScrivere serve, sempre. Fissa su carta ci\u00f2 che il cuore non riesce fino in fondo a scandagliare.\nPersonalmente ho vissuto un periodo delicato e bellissimo. La cosa che ancora oggi fatico a comprendere non \u00e8 la sconfitta al referendum o la pubblicazione di intercettazioni personali, non \u00e8 la scissione o la polemica post-primarie quando uno sperava di poter finalmente parlare di politica anzich\u00e9 di polemica. La cosa che proprio fatico a digerire \u00e8 la possibilit\u00e0 che pezzi delle istituzioni abbiano fabbricato prove false contro l'allora Presidente del Consiglio. Perch\u00e9 questa vicenda - su cui continuiamo a chiedere verit\u00e0 e giustizia - continua a sembrarmi enorme per la credibilit\u00e0 delle istituzioni.\n\nScrivere, in un periodo come questo, mi ha permesso allora di mettere in fila le cose.\nMi ha permesso di rispondere a commenti un po' superficiali di chi magari non ha seguito il tuo ragionamento ma ti giudica senza appello, come \u00e8 accaduto per la frase sui migranti quando io ho detto - e ribadisco - che dobbiamo davvero aiutarli a casa loro. Davvero. Con la cooperazione internazionale, in primis. Con gli aiuti allo sviluppo. Con la prima legge in Europa sui minori migranti. Con l'investimento in cultura importante quanto l'investimento in sicurezza.\nE voglio vedere se c'\u00e8 una persona di buon senso che possa contestare questo davvero. Lo dice anche Salvini? Vero. Ma la Lega i soldi per la cooperazione internazionale li ha tagliati. Il PD in Africa ha mandato il Presidente del Consiglio, non i diamanti in Tanzania, come ha fatto qualche camicia verde. E se qualcuno avesse ancora dubbi pu\u00f2 guardare questa intervista [https://www.facebook.com/matteorenziufficiale/videos/10155055948779915/] di ieri al Tg2.\n\nQuando qualcuno indica la luna, guardare il dito non aiuta. Da tempo ogni mia/nostra parola viene vivisezionata in profondit\u00e0 cercando le contraddizioni, i limiti, gli errori.\nTutto naturale, fa parte delle regole del gioco. Per\u00f2 ti viene voglia di reagire. Non urlando, ma sussurrando quello che realmente sei.\nNel libro - questo \u00e8 ci\u00f2 che volevo condividere - c'\u00e8 anche e soprattutto la piccola storia di una persona, la grande storia di un popolo, che semplicemente crede nella politica.\n\u00c8 un libro umano, tutto qui. C'\u00e8 un'anima rinchiusa, non solo un'idea o un retroscena.\nEcco allora che nel libro troverete i miei dubbi, le mie incertezze, le mie cicatrici.\nNon solo le mie idee, le mie battute, le mie rivendicazioni.\nTroverete il momento in cui faccio fatica, umana fatica, a fare gli scatoloni. E troverete i commenti della mia famiglia. Troverete i miei errori, perch\u00e9 solo chi non fa nulla non sbaglia mai. Ma troverete anche l'incredibile serie di risultati ottenuti, un'altra storia rispetto a quella raccontata quotidianamente dal pensiero unico dei commentatori e degli oppositori.\nE mentre il mondo fuori passa il tempo a provare a farmi cambiare carattere, noi proviamo a cambiare l'Italia. Che, con tutto il rispetto per il mio carattere, \u00e8 decisamente pi\u00f9 importante.\n\nTroverete anche laggi\u00f9, in lontananza ma pi\u00f9 vicino di quello che pensiamo, il futuro che vogliamo costruire, non solo aspettare. Dipende da noi, da ciascuno di noi. E pi\u00f9 persone saremo in grado di coinvolgere, pi\u00f9 sar\u00e0 bello andare avanti, insieme.\n\nL'ho scritto io, questo libro. Pu\u00f2 sembrare un'aggravante, forse lo \u00e8. Ecco perch\u00e9 ci ho messo cos\u00ec tanto. Lo ribadisco per sottolineare che non \u00e8 un'operazione commerciale per far discutere la gente nella stagione delle prossime Feste dell'Unit\u00e0. \u00c8 un modo per mettersi a nudo davanti alla propria gente. Tutto sommato se io sono ancora in cammino \u00e8 perch\u00e9 ho incontrato gente pi\u00f9 tenace e pi\u00f9 ostinata di me che mi ha dato una scossa e mi ha detto, con il voto democratico di qualche milione di italiani, \"Torna al tuo posto e lavora\".\n\nNon si \u00e8 mai soli in politica. Mai. C'\u00e8 un popolo che cammina con te anche quando gli addetti ai lavori non se ne accorgono. Questo libro - dedicato esplicitamente a chi mi ha permesso di non mollare - \u00e8 un libro che mi piacerebbe fosse recensito, criticato, discusso insieme a voi.\nC'\u00e8 la ricostruzione di una parte del passato, c'\u00e8 la visione di una parte del futuro.\nMa ci sono io e ci siete voi. Ci siamo noi, insomma. Ecco perch\u00e9 vi dico, prima di tutto, grazie.\n\nUn sorriso,\nMatteo", "created_time": "2017-07-10T14:25:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155058715054915", "message": "C'\u00e8 una proposta di legge di Lele Fiano sull'apologia del fascismo. Lele sa bene che cosa significa il fascismo, lo conosce sulla sua pelle. E sulla pelle di suo padre, Nedo,  sopravvissuto ai campi di sterminio, con il numero ancora tatuato sul braccio. \nI Cinque Stelle hanno detto che NON sono d'accordo su questa legge. Rispettiamo le opinioni altrui. Ma hanno scritto che questa legge \u00e8 \"LIBERTICIDA\". \nAmici, intendiamoci bene. \nLiberticida era il fascismo, non la leggi sull'apologia del fascismo. Liberticida era il fascismo, ripetiamolo, fa bene.\nPerch\u00e9 le parole sono importanti. Si pu\u00f2 non conoscere la geografia. Ma non si pu\u00f2 ignorare la storia. Non si pu\u00f2 riscriverla. Ognuno voti come gli pare. Ma liberticida era il fascismo e sar\u00e0 bene dirlo ad alta voce tutti insieme.", "created_time": "2017-07-10T10:22:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155058573434915", "message": "Con don Marco e don Gabriel davanti alla vertiginosa bellezza di San Lorenzo. Non esiste al mondo un \"condominio\" cos\u00ec meraviglioso come quello che unendo la tradizione medicea e Michelangelo, tiene insieme la Basilica, le Cappelle, la Biblioteca, la Sacrestia, l'Opera, i Chiostri. E naturalmente la piazza finalmente liberata dalle bancarelle. \nChe citt\u00e0 incredibile, si chiama Firenze!", "created_time": "2017-07-10T09:04:15+0000"}, {"id": "113335124914_10155055948779915", "message": "Al Tg2 di oggi ho parlato di alcune delle proposte contenute in \"Avanti\". Soprattutto l'operazione Maastricht per abbassare le tasse per 30 miliardi di euro e l'intervento necessario sull'immigrazione che tenga insieme ius soli, cooperazione internazionale, battaglia in Europa e numero chiuso di arrivi. Soprattutto sulla proposta Maastricht ci sar\u00e0 molto da discutere, vedrete. Date un occhio a questa intervista se vi va e ditemi che ne pensate. Ancora buona domenica!", "created_time": "2017-07-09T15:05:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155054819484915", "message": "Sui quotidiani di oggi ci sono alcune anticipazioni del libro Avanti che uscir\u00e0 mercoled\u00ec prossimo. Poco gossip politico e molto spazio alle idee, ai contenuti, alle proposte. Segnalo in particolar modo la nostra proposta anticipata dal Sole 24 Ore per un \"Ritorno a Maastricht\" che porterebbe a una diminuzione di almeno (almeno) trenta miliardi di euro di tasse in Italia e che proseguirebbe il lavoro sulla flessibilit\u00e0 iniziato dal Governo dei MilleGiorni. Cambierebbe la vita alle piccole imprese, alle famiglie, a chi non ce la fa.\nSono felice di poter discutere di idee e non di antipatie personali o polemiche vecchio stile. E mi piace pensare che i tanti che criticheranno il libro - magari dopo averlo letto, senza fermarsi ai titoli - ci aiuteranno a fare meglio per l'Italia e per gli italiani. \nE per chi ama leggere tra le tante cose di oggi sui quotidiani lasciatemi segnalare uno strepitoso articolo di Alessandro Baricco \"La bellezza di essere Roger Federer\". Gli amanti del tennis, e non solo, apprezzeranno.\nBuona domenica, amici.", "created_time": "2017-07-09T06:56:56+0000"}, {"id": "113335124914_10155052658339915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-08T16:10:02+0000"}, {"id": "113335124914_10155052633859915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "created_time": "2017-07-08T15:58:29+0000"}, {"id": "113335124914_10155052552234915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "created_time": "2017-07-08T15:24:45+0000"}, {"id": "113335124914_10155052152999915", "message": "La mia intervista al Tg5 di ieri sera.", "created_time": "2017-07-08T12:37:32+0000"}, {"id": "113335124914_10155049133419915", "message": "Ho fatto una scommessa affascinante: parlare di cose serie sui social. Non rincorrere i \"mi piace\", ma affrontare temi difficili, delicati. E discuterne. \nNon va di moda, lo so. Ma \u00e8 giusto cos\u00ec, secondo me. Perch\u00e9 penso di avere qualcosa da dire e molto da imparare, e questo mi piace. E mi piace provare ad essere migliore. Almeno provarci!\nPer questo non mi toccano le polemiche di persone che attaccano per motivo ideologico, senza leggere ci\u00f2 che l'altro scrive. Senza nemmeno leggere, capite?\nOggi l'anticipazione di \"Avanti\" sull'immigrazione tocca temi delicati. I soldi per la cooperazione internazionale, innanzitutto: aiutiamoli a casa loro significa aumentare i denari per la cooperazione internazionale, noi lo abbiamo fatto. Questo significa \"Aiutiamoli a casa loro\": non \u00e8 retorica ma \u00e8 un progetto articolato, complessivo. E comprende un piano per l'Africa, la battaglia per i fondi europei, cambiare il regolamento di Dublino che risale al 2003, la necessit\u00e0 di salvare tutti ma l'impossibilit\u00e0 di accoglierli tutti in una sola nazione, lo ius soli. \nSono argomenti seri, delicati, difficili.  \nHo dedicato giorni a scrivere pagine sofferte e quando ero al Governo ho passato notti a fare scelte sofferte. \nQuesto \u00e8 il bello della politica fatta come servizio, un'esperienza che fa venire i brividi, se fatta con il cuore.\nIl libro \"Avanti\", lo vedrete da mercoled\u00ec in edicola e nelle anticipazioni dei prossimi giorni, sar\u00e0 pieno di argomenti che faranno discutere. Tantissimi. Scelte politiche per il futuro e aspetti personali, quasi intimi. \nChi mi conosce sa quanto sia importante per me scrivere. E leggere, leggervi. Per questo chiedo a chi ha tempo di leggere di dirmi su cosa \u00e8 d'accordo e su cosa no. Solo a chi fa la fatica di leggere tutto, non a chi si ferma ai titoli. \nSe vi va di fare una discussione seria, io ci sono.\nVi aspetto.\nGrazie!\n\nIl link al pezzo sull'immigrazione \u00e8: https://www.partitodemocratico.it/democratica-issues/2017-07-07.pdf", "created_time": "2017-07-07T14:29:44+0000"}, {"id": "113335124914_10155048128974915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta #OreNove", "created_time": "2017-07-07T07:04:17+0000"}, {"id": "113335124914_10155048038019915", "message": "Tra poco Ore Nove. Vi aspetto.", "created_time": "2017-07-07T05:40:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155046493779915", "message": "Buona discussione alla direzione del PD. \nPi\u00f9 che parlare di alleanze e candidature, secondo me questo \u00e8 il tempo di parlare delle vere priorit\u00e0 degli italiani: lavoro, fisco, sicurezza, cultura e ricerca, ambiente. \nE naturalmente di come cambiare il rapporto con l'Europa. \nCi stiamo provando con le buone. Ma se continuano a far finta che il problema immigrazione sia solo italiano dobbiamo rispondere nell'unico modo possibile: aprendo una discussione sul prossimo bilancio europeo e smettendo di finanziare con soldi italiani i Paesi europei che non danno una mano. Se c'\u00e8 solidariet\u00e0 ci deve essere sempre. Solidariet\u00e0 quando c'\u00e8 da dare, ma anche quando c'\u00e8 da ricevere.\nLoro bloccano i porti europei? E noi blocchiamo i fondi europei.\nNe ho parlato nel libro \"Avanti\" che uscir\u00e0 il prossimo mercoled\u00ec. E che contiene molte cose su cui discutere: veto sul fiscal compact, ritorno ai parametri di Maastricht, principio di un euro in cultura un euro in sicurezza. Non solo aneddoti o emozioni personali.\nM'impegno perch\u00e9 nei prossimi mesi il PD avanzi le sue proposte sull'Europa, sul fisco, sul lavoro. Capisco le fisiologiche esigenze di chi si vuole candidare in Parlamento anche la prossima volta, ma il futuro dei singoli \u00e8 meno interessante del capire quali idee abbiamo. Del progetto per il domani. Parliamo agli italiani, non agli addetti ai lavori.\nAvanti, insieme.", "created_time": "2017-07-06T19:22:05+0000"}, {"id": "113335124914_10155044678739915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "created_time": "2017-07-06T09:08:03+0000"}, {"id": "113335124914_10155044670869915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-06T09:02:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155041159564915", "message": "Nottata di rilettura del libro. 238 pagine e sei caff\u00e8, per ora. Mi sembra di essere tornato ai tempi dell'universit\u00e0, le notti prima degli esami. Ma ci siamo e #Avanti sar\u00e0 in libreria dalla settimana prossima. Oggi prevedo una mattinata di sbadigli:-) buona giornata a tutti!!!", "created_time": "2017-07-05T06:15:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155039135414915", "message": "Mi sono accorto che non sempre riusciamo a comunicare le cose che facciamo come vorremmo. Anzi. Magari una notizia falsa su Facebook fa il giro del web senza che facciamo in tempo nemmeno ad accorgercene. Per questo anzich\u00e9 rincorrere le urla, le polemiche, gli insulti stiamo facendo uno sforzo certosino per raccontare quello che abbiamo fatto e che stiamo facendo. Dando idee su come cambiare l'Italia, offrendo i risultati del nostro impegno: noi non odiamo nessuno. Noi, semplicemente, proviamo a realizzare i nostri progetti. \n\u00c8 online il quarto numero di Democratica: se vi va scaricatelo. Fatelo girare via sms o email o WhatsApp. Permettete alle persone di discutere, di interagire, di criticarci. Di dire la propria opinione in libert\u00e0. \nVi leggo con curiosit\u00e0 e attenzione, grazie del vostro impegno civico e civile.", "created_time": "2017-07-04T15:50:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155038500409915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-04T11:26:48+0000"}, {"id": "113335124914_10155038468734915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-04T11:16:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155038444434915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-07-04T11:09:13+0000"}, {"id": "113335124914_10155035374279915", "message": "Oggi 350 persone parlano di alleanze, coalizioni, legge elettorale. \nNel frattempo 35.000 persone ottengono l'Ape Social, l'anticipo pensionistico, 350.000 diciottenni scaricano il Bonus cultura e addirittura 3.500.000 di persone che hanno le pensioni minime vedono arrivare la quattordicesima. Sto ricevendo delle lettere bellissime, da tantissime pensionate e pensionati che non ci credevano e che ora vedono la promessa trasformarsi in realt\u00e0.\nSono tre milioni e mezzo di persone a cui le misure dei #millegiorni danno concretamente una mano.\nC'\u00e8 la politica delle chiacchiere, dei salotti, delle ideologie. \nE poi c'\u00e8 la politica dei risultati: questa \u00e8 casa nostra.\nAndiamo avanti, insieme", "created_time": "2017-07-03T14:46:19+0000"}, {"id": "113335124914_10155034533689915", "message": "L'accordo sui migranti raggiunto dal ministro Minniti ieri a Parigi \u00e8 un passo in avanti. Non \u00e8 la soluzione a tutti i nostri problemi ma \u00e8 un passo in avanti vero, importante. Faccio un appello alle altre forze politiche: vale la pena smettere con le polemiche demagogiche e dare tutti una mano al nostro governo, al nostro ministro. La sfida \u00e8 ancora lunga e impegnativa ma abbiamo bisogno dell'aiuto di tutte le persone di buon senso e di buona volont\u00e0. Ce lo chiede l'Italia. Avanti, insieme", "created_time": "2017-07-03T09:26:00+0000"}, {"id": "113335124914_10155034396284915", "message": "Alzi la mano chi non ha mai riso, sofferto, pensato davanti a un suo personaggio, davanti a una delle sue battute o dei suoi personaggi. Nessuno, non alza la mano nessuno. Perch\u00e9 Paolo Villaggio \u00e8 stato capace di questo: portare il proprio talento in casa di tutti gli italiani, anche di quelli che non lo amavano troppo. Questo significa secondo me essere un artista straordinario e per questo, quando sei ai titoli di coda, puoi solo dire grazie, senza retorica.", "created_time": "2017-07-03T07:58:12+0000"}, {"id": "113335124914_10155030907539915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Della qualit\u00e0 artistica del concerto di Vasco Rossi si \u00e8 detto tutto. \nE comunque non \u00e8 ancora abbastanza. Tanto di cappello, punto. \nUn artista incredibile.\nMa lasciatemi dare un abbraccio al Sindaco di Modena Gian Carlo Muzzarelli, a tutta la citt\u00e0, a un'organizzazione semplicemente perfetta. \nModena ieri ha fatto vedere al mondo che cosa \u00e8 capace di fare l'Italia dal punto di vista organizzativo, in piena collaborazione con le forze di sicurezza e con il Viminale. Quando qualcosa funziona, diciamolo! Siamo orgogliosi del vostro lavoro, Gian Carlo. \nGrazie per la vostra tenace passione e grazie per la qualit\u00e0 della vostra amministrazione. \nViva Modena, viva l'Italia che non ha paura.", "created_time": "2017-07-02T08:01:16+0000"}, {"id": "113335124914_10155027280034915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Milano per #Italia2020", "created_time": "2017-07-01T10:36:32+0000"}, {"id": "113335124914_10155026761594915", "story": "Matteo Renzi is at Teatro Ciak.", "message": "Oggi dalle ore 10 #Italia2020", "created_time": "2017-07-01T06:07:24+0000"}, {"id": "113335124914_10155025087709915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "L'intervento di Maurizio \u00e8 molto serio e molto bello. Orgoglioso della strada che abbiamo fatto e che continueremo a fare. Avanti, insieme", "created_time": "2017-06-30T20:00:11+0000"}, {"id": "113335124914_10155024212079915", "message": "Oggi ultimo giorno di Equitalia, domani arriva la quattordicesima per chi ha la pensione al minimo: quando annunciai queste due misure in tanti sorrisero ironicamente. \nErano promesse, ora sono realt\u00e0. Come \u00e8 realt\u00e0 la crescita economica del Paese e l'aumento dei posti di lavoro: pi\u00f9 854.000. Vorrei che parlassimo di questo, cercando di migliorare ci\u00f2 che va migliorato ma senza inseguire polemiche astratte e fumose che interessano solo gli addetti ai lavori. A noi interessa cambiare la vita delle persone, non inseguire le formule della politica del passato.\nPer questo da oggi \u00e8 nato un foglio di collegamento digitale (bit.ly/democratica), per questo ci vediamo a Milano tra qualche ora con i circoli, per questo faremo la campagna elettorale parlando di contenuti e di idee. Solo di questo.\n\nAvanti, insieme", "created_time": "2017-06-30T14:51:51+0000"}, {"id": "113335124914_10155023663449915", "message": "Non riesco a togliermi dalla testa il pensiero del piccolo Charlie. Mi fanno paura i social quando diventano curve da tifoseria con persone che sparano certezze e urlano, non cerco facili like. Ma condivido uno stato d'animo, pi\u00f9 che uno status: il dolore di quei genitori e di quel bambino mi rimbomba in testa continuamente. Mi sembra insopportabile per noi, figuriamoci per quella povera famiglia che vive queste ore cos\u00ec. Perch\u00e9 la Corte Europea dei diritti umani (diritti?) non ha concesso la cura sperimentale in America? Perch\u00e9 non consentire alla scienza un ultimo tentativo? Facciamo proteste ovunque per qualsiasi cucciolo, e facciamo bene. E un piccolo cucciolo d'uomo non valeva un'attenzione diversa delle autorit\u00e0 europee? Per una volta ho pi\u00f9 domande che risposte...", "created_time": "2017-06-30T11:33:41+0000"}, {"id": "113335124914_10155019451844915", "message": "Domani ultimo giorno per registrarsi per il Bonus Cultura. I dati dicono che circa 350 mila diciottenni si sono registrati. Che l'80% dei denari sono andati per l'acquisto dei libri (al secondo posto i concerti con l'11%). Altro che flop\nSe anche solo un ragazzo ha visto crescere grazie a questa misura il senso della propria identit\u00e0 italiana, della propria appartenenza culturale, della propria cittadinanza attiva, io sono felice. \nAmici, le polemiche lasciamole a chi le fa di professione. Parliamo di questioni vere, parliamo di come investire sulla nuova generazione. E parliamo di come veramente possiamo avvicinare la politica ai giovani e i giovani alla politica. Non con gli stanchi rituali del passato. Buona giornata a tutti!\nAvanti, insieme", "created_time": "2017-06-29T09:07:10+0000"}, {"id": "113335124914_10155017268929915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-06-28T17:27:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155017191009915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-06-28T17:10:00+0000"}, {"id": "113335124914_10155017141749915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "created_time": "2017-06-28T16:59:39+0000"}, {"id": "113335124914_10155017060089915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-06-28T16:41:33+0000"}, {"id": "113335124914_10155016996584915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-06-28T16:25:25+0000"}, {"id": "113335124914_10155013368964915", "message": "In queste ore registriamo ancora polemiche interne al PD. \nNon \u00e8 una novit\u00e0, ma mi dispiace molto. Soprattutto per gli iscritti, per i militanti, per gli amministratori che non meritano le polemiche del gruppo dirigente nazionale. \nNon intendo alimentare anche io questo dibattito autoreferenziale pieno di \"Ci vuole la coalizione, ci vuole l'Unione Bis, ci vuole il caminetto tra correnti\". \nPerdonatemi, ma non \u00e8 il mio campo di gioco. \nNoi abbiamo vinto le primarie con quasi due milioni di partecipanti chiedendo di discutere di lavoro, di periferie, di tasse, di casa e ambiente, di sostegno alla maternit\u00e0. \nDi come cambiare l'Europa ridandole anima e fiducia. Pi\u00f9 investimenti in cultura e meno fiscal compact, abbiamo detto. \nSu questi temi parliamo con chiunque. \nVogliamo stare in mezzo alla nostra gente, a discutere, confrontarci, proporre. \nMa se invece qualcuno vuole riportare le lancette al passato quando il centrosinistra era la casa delle correnti e dei leader tutti contro tutti, quelli che al mattino stavano in consiglio dei ministri e al pomeriggio in piazza a manifestare contro il Governo, noi non ci siamo.  \nNoi staremo fuori dal recinto delle polemiche, non litigando con nessuno e discutendo solo dei problemi degli italiani. \nMi sono autoimposto la moratoria sul tema della coalizione, la suggerisco a tutti: fa bene alla salute e aiuta a concentrarsi sui problemi veri. Il dibattito su cespugli e cespuglietti lo lasciamo agli addetti ai lavori. Noi parliamo dell'Italia che oggi - dopo tanti provvedimenti che abbiamo approvato insieme - vede ritornare verso i massimi il livello della fiducia di consumatori e di imprese. Non ci fermiamo e non faremo fermare l'Italia. \nCome ci hanno chiesto migliaia di persone: Avanti, Insieme.", "created_time": "2017-06-27T18:03:31+0000"}, {"id": "113335124914_10155013080859915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "\"Il vento della disgregazione sugli stati: le sfide di jihadismo e populismo\" in diretta dall'ISPI a Milano", "created_time": "2017-06-27T16:20:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155011856579915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#OreNove del 27 giugno 2017", "created_time": "2017-06-27T07:00:28+0000"}, {"id": "113335124914_10155010469164915", "message": "Domattina, marted\u00ec 27 giugno, alle 9, vi aspetto per #OreNove.", "created_time": "2017-06-26T19:57:08+0000"}, {"id": "113335124914_10155009925524915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "#terrazzaPD \n\"Investire in cultura: il bonus ai diciottenni\"", "created_time": "2017-06-26T16:46:57+0000"}, {"id": "113335124914_10155009703504915", "message": "Stasera la #terrazzaPd (ore 18.30 in streaming anche su questa pagina) si confronta su un tema molto discusso: il bonus diciottenni. Vi ricordate come \u00e8 nato? Dopo il terribile attentato al Bataclan molti proponevano di investire solo in spese militari. Io andai allora nella sala Orazi e Curiazi del Campidoglio (quella dove fu firmata l'Istituzione delle Comunit\u00e0 Europee) e feci un ragionamento semplice: per ogni euro investito in sicurezza, un euro investiamolo in cultura. In educazione. Nella scommessa sull'identit\u00e0 della nuova generazione. Quei ragazzi che sono morti al Bataclan erano a un concerto. Investire in cultura significa ricordare la voglia tipica dei cittadini europei di non fermare la musica, i libri, il teatro. Oltre che offrire alle nuove generazioni idee e opportunit\u00e0  per essere cittadini. Il Bonus 18enni \u00e8 un piccolo simbolo della nostra direzione di marcia. Un euro in sicurezza, un euro in cultura. Il Presidente Macron l'ha integralmente ripreso nel suo programma per la Francia. Qualcuno mi ha criticato, dicendo che non serve a nulla questo bonus. Tutto ci\u00f2 che aiuta a essere consapevoli della grande ricchezza di essere cittadino italiano ed europeo per me invece \u00e8 sacrosanto \u00e8 doveroso. E confesso che ancora oggi ricevo decine di email di diciottenni che mi raccontano che cosa hanno fatto con la App18. Se volete saperne di pi\u00f9 vi invito a seguire l'appuntamento della Terrazza Pd. Per i diciottenni: come avete speso quei soldi? Per gli altri: siamo d'accordo sul principio un euro in sicurezza, un euro in cultura? Vi leggo volentieri", "created_time": "2017-06-26T15:06:58+0000"}, {"id": "113335124914_10155007848024915", "message": "I risultati delle amministrative 2017 sono a macchia di leopardo. Come accade quasi sempre per le amministrative. Nel numero totale di sindaci vittoriosi siamo avanti noi del PD, ma poteva andare meglio: il risultato complessivo non \u00e8 granch\u00e9. Ci fanno male alcune sconfitte, a cominciare da Genova e l'Aquila ma siamo felici delle affermazioni di Sergio a Padova, di Rinaldo a Taranto, di Carlo a Lecce. Ma pi\u00f9 in generale da Ermanno a Cernusco sul Naviglio fino a Francesca a Sciacca, da Marco a Mira fino a Tommaso a Molfetta tutta Italia vede risultati belli e sorprendenti di alcuni dei nostri. \nMenzione speciale per Veneto e Puglia, regioni dove andiamo meglio del previsto. \nPeggio del solito Liguria e Emilia Romagna. \nLuci e ombre in tutte le altre zone.\nQuesti sono i dati veri. \nOvviamente i commenti per una settimana saranno i soliti, consueti, apocalittici. Qualcuno dir\u00e0 che ci voleva la coalizione, ignorando che c'era la coalizione sia dove si \u00e8 vinto, sia dove si \u00e8 perso. Qualcuno dir\u00e0 che questo risultato \u00e8 un campanello d'allarme, non si capisce per cosa e perch\u00e9 visto che in un comune perdi, in quello accanto vinci. Gente che non ha mai preso un voto commenter\u00e0 con enfasi dimenticando che i candidati contano pi\u00f9 del dibattito nazionale nello scegliere un sindaco.\nPoi il chiacchiericcio si sposter\u00e0 altrove. Come sempre, pi\u00f9 di sempre. Perch\u00e9 le elezioni amministrative sono un'altra cosa rispetto alle elezioni politiche. E chi come me ha vestito la fascia tricolore sa benissimo che cosa significhi fare il sindaco: occuparsi dei sogni e dei bisogni dei cittadini, non inseguire le polemiche della politica politicante. Andando a letto, allora, un pensiero ai sindaci eletti, a quelli del mio partito ma anche agli altri. Da stasera rappresentate la vostra comunit\u00e0. Lasciate stare le chiacchiere. Da oggi voi avete addosso tutte le responsabilit\u00e0 della vostra gente. Siate forti, all'altezza delle speranze che vi sono state consegnate. Conosco il sentimento di vertigine che prender\u00e0 il vostro cuore nelle prossime ore: lasciate che vi attraversi. E ricordatevi che non siete i primi cittadini, ma gli ultimi cittadini: quelli che si prendono cura di chi non ce la fa. \nBuona notte di cuore. \nAvete cinque anni per dare il meglio di voi stessi. \nDa italiano mi auguro che ce la facciate per il bene del nostro Paese e delle vostre citt\u00e0.\nViva l'Italia!", "created_time": "2017-06-25T23:16:55+0000"}, {"id": "113335124914_10155006611169915", "message": "Per noi amanti dello sport fine settimana con pi\u00f9 luci che ombre. Peccato per la Ferrari anche se comunque Vettel mette in cascina altri due punti in pi\u00f9 di Hamilton. Ma il weekend sportivo \u00e8 segnato da alcune prodezze, tra le quali mi \u00e8 impossibile non citare quella di Federico Bernardeschi nell'Under21 che vola in semifinale. Ma il gradino pi\u00f9 alto del podio, tanto per cambiare, spetta a lui, Valentino Rossi che vince in Olanda. Ormai sono finiti anche gli aggettivi per definirlo: semplicemente gi\u00f9 il cappello per un pilota che a 38 anni continua a entusiasmare il mondo.", "created_time": "2017-06-25T15:18:50+0000"}, {"id": "113335124914_10155002369069915", "message": "Oggi \u00e8 la tua festa. \"Perla del mondo\", per Giorgio la Pira. Fonte di ispirazione e compagna di viaggio per i pi\u00f9 grandi artisti della storia. In tanti - da tutto il mondo - hanno perso la testa per te, si sono fatti rapire dalla tua bellezza. In tanti dobbiamo tutto a te, alla tua capacit\u00e0 di tenere insieme passato e futuro, memoria e innovazione, quotidianit\u00e0 e visione.\nTanti auguri, Firenze, piena di polemiche e di risse, eppure culla dell'anima.\nBuon San Giovanni. \nE naturalmente: Viva Fiorenza!", "created_time": "2017-06-24T08:01:33+0000"}, {"id": "113335124914_10155000252224915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "created_time": "2017-06-23T17:02:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154999044979915", "message": "I dati di tutti gli indicatori economici dicono che l'Italia cresce pi\u00f9 delle previsioni. Cresce ancora meno dei nostri progetti e sogni. Ma cresce molto pi\u00f9 degli incubi dei commentatori che per mesi ci hanno fatto la morale. Lo abbiamo visto plasticamente ieri durante l'Assemblea di Confindustria a Napoli, con dati finalmente interessanti sulla Campania e lo abbiamo visto toccando con mano come Lombardia, Veneto e Emilia-Romagna siano ripartite e abbiano una qualit\u00e0 dell'impresa superiore o uguale alle migliori realt\u00e0 europee, Germania inclusa. Tutto questo \u00e8 frutto di un lavoro certosino degli imprenditori e dei lavoratori, cui va il nostro grazie. Senza la fatica delle persone, non si va da nessuna parte. Altro che assistenzialismo e sussidi, altro che redditi di cittadinanza. \nMa tutto questo forse \u00e8 anche merito delle misure di questi anni, delle misure dei Mille Giorni: il JobsAct, il superammortamento prima e l'iperammortamento poi, la riduzione delle Tasse Irap-Ires-Iri-Imu-Tasi, Industria 4.0 e i PIR. Abbiamo scommesso sull'Italia quando in tanti dicevano che era finita: oggi la realt\u00e0 dimostra che quella scommessa era giusta e doverosa.\nPerch\u00e9 se si lavora duro i risultati arrivano. Bisogna avere pazienza e resistenza. Sopportare gli insulti e le accuse. Ma poi la vita smentisce i profeti del catastrofismo. \nL'Italia non \u00e8 un Paese finito. Certo, questa \u00e8 la tesi dei populisti. Di quelli che inseguono le scie chimiche e si fanno spiegare da soggetti esterni in chat come governare le citt\u00e0.  Noi invece pensiamo che con un progetto chiaro e la forza di non cedere alla cultura dello sfascio l'Italia abbia un grande futuro. Per questo noi non molliamo. Per questo i dati economici confermano che tutti insieme dobbiamo andare avanti. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-06-23T09:23:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154993709484915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-06-21T17:45:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154993709014915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-06-21T17:30:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154993707959915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "created_time": "2017-06-21T17:15:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154993705914915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-06-21T16:58:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154993682384915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-06-21T16:43:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154993626204915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "created_time": "2017-06-21T16:25:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154993609794915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-06-21T16:07:57+0000"}, {"id": "113335124914_10154993481899915", "message": "Non abbiamo fretta. Diamo tempo al tempo. Perch\u00e9 col tempo arriva la possibilit\u00e0 di richiedere l'anticipo pensionistico; col tempo arriva la verit\u00e0, tutta, su Consip; col tempo arrivano i dati sulla spending review. E col tempo arriva un'organizzazione migliore per il Partito democratico. Leggi tutto nell'ultima Enews\nhttp://www.matteorenzi.it/enews-479-mercoledi-21-giugno-2017/", "created_time": "2017-06-21T15:10:17+0000"}, {"id": "113335124914_10154992627984915", "message": "In queste ore mentre tanti esponenti del Palazzo inseguono chiacchiericci e polemiche sta accadendo una cosa semplice e giusta. Migliaia di connazionali, migliaia!, stanno facendo domanda per l'Anticipo Pensionistico. Stiamo parlando della c.d. APE, che abbiamo presentato lo scorso autunno ricevendo fischi, critiche e polemiche. E che per\u00f2 sta funzionando alla grande. \nCi dicevano: l'ennesimo spot renziano. Ma non \u00e8 uno spot: sono migliaia di persone che negli anni scorsi sono stati colpiti da regole molto dure e che adesso finalmente possono andare in pensione.\nChi vive di populismo va in TV a insultare la Fornero. \nChi crede nella politica trova soluzioni come l'APE. \nPreferisco sbagliare cercando di cambiare le cose che pensare di avere ragione urlando e sbraitando dentro gli studi televisivi. Diamo tempo al tempo e la verit\u00e0 prima o poi emerge. Non era uno spot, l'APE. Ma un modo per cambiare la vita a qualche migliaio di italiani. Era una promessa, ora \u00e8 realt\u00e0.\nAvanti, insieme.", "created_time": "2017-06-21T08:06:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154990797029915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-06-20T17:52:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154990018394915", "message": "Papa Francesco sulla tomba di don Lorenzo, emozione profonda #Barbiana", "created_time": "2017-06-20T11:58:35+0000"}, {"id": "113335124914_10154983963699915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-06-18T10:18:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154982025094915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-06-17T17:24:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154982018829915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "message": "Ricercatori straordinari, orgoglioso di averli incontrati durante i #millegiorni", "created_time": "2017-06-17T17:20:57+0000"}, {"id": "113335124914_10154979137254915", "message": "In queste ore si compie una svolta interessante per la politica italiana: l'avvicinamento progressivo del Movimento Cinque Stelle alle posizioni della Lega Nord. E giustamente - dal suo punto di vista - Salvini rivendica la primogenitura, il copyright di certe posizioni che noi contestiamo radicalmente e che invece fanno breccia tra i dirigenti del movimento di Beppe Grillo. Tutto legittimo, sia chiaro. Ognuno decide la propria linea politica. \nColpisce, semmai, il silenzio degli intellettuali, delle cantanti, degli attori, dei commentatori che in questi mesi ci hanno spiegato che i Cinque Stelle erano la vera sinistra. \nIl PD delle Unioni civili, della lotta allo spreco alimentare, della prima misura contro la povert\u00e0, della riduzione delle tasse al ceto medio, del Dopo di noi, della legge sull'autismo, del piano da due miliardi sulle periferie, dell'anticipo pensionistico, della quattordicesima alle pensioni minime, della cooperazione internazionale non sarebbe un partito di sinistra, secondo questi intellettuali-cantanti-attori-commentatori. \nMentre Beppe Grillo che stacca un biglietto per Pontida \u00e8 il vero rappresentante, francescano si direbbe, del proletariato. Tesi suggestiva. \nChiss\u00e0 se qualcuno di questi intellettuali-cantanti-attori-commentatori sentir\u00e0 il bisogno di dire qualcosa nei prossimi giorni. In attesa, buon fine settimana a tutti!", "created_time": "2017-06-16T18:10:39+0000"}, {"id": "113335124914_10154978402424915", "message": "Oggi, 16 giugno, \u00e8 uno dei giorni peggiori per parlare di Tasse. Eppure sfido l'onda e ci provo. ISTAT ha pubblicato un dato in cui dimostra come quest'anno le imprese pagheranno il 10,1% in meno di tasse, rispetto al 2016, a cominciare dall'Ires. In passato avevamo gi\u00e0 ridotto irap, tasse agricole, Imu e fatto operazioni come gli 80 euro al mese. La lotta all'evasione ha battuto nel 2016 tutti i record: quasi venti miliardi recuperati. Ora: nessuno nega che la strada \u00e8 ancora lunga. Ma siamo d'accordo che questa \u00e8 la direzione? \nPrima di parlare di alleanze, discutiamo di contenuti.\nMeno tasse lo dicono tutti. \nCon noi, con il PD, abbiamo cominciato a passare dalle parole ai fatti. Avanti, insieme", "created_time": "2017-06-16T12:36:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154978004629915", "message": "L'ennesimo sciopero dei trasporti \u00e8 uno scandalo. \nFatto ancora una volta di venerd\u00ec. \nE proclamato da piccole sigle che utilizzano ancora una volta l'alibi della privatizzazione. \nA Firenze cinque anni fa abbiamo messo a gara il servizio e lo ha vinto un'azienda pubblica, le Ferrovie dello Stato. \nSi pu\u00f2 fare di pi\u00f9, ma adesso lo gestiscono meglio che in passato. \nAnzich\u00e9 rincorrere tre funivie forse i romani preferirebbero avere un autobus regolare ogni cinque minuti: mettere a gara il servizio farebbe perdere i voti dei sindacati autonomi ma migliorerebbe la vita dei cittadini. \nE in questa stagione turistica cos\u00ec delicata: come si pu\u00f2 lasciare a terra ancora una volta Alitalia?\nIl diritto di sciopero \u00e8 sacrosanto e va garantito.\nMa anche il diritto dei cittadini di non essere presi in giro: non \u00e8 possibile che una miriade di piccole sigle paralizzi i venerd\u00ec delle nostre citt\u00e0.", "created_time": "2017-06-16T09:23:33+0000"}, {"id": "113335124914_10154977719199915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#OreNove del 16 giugno 2017", "created_time": "2017-06-16T07:02:13+0000"}, {"id": "113335124914_10154976476819915", "message": "Domattina, su questa pagina, alle #orenove.", "created_time": "2017-06-15T19:53:57+0000"}, {"id": "113335124914_10154976161749915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "created_time": "2017-06-15T18:34:59+0000"}, {"id": "113335124914_10154975673074915", "message": "#calltoEurope", "created_time": "2017-06-15T15:12:04+0000"}, {"id": "113335124914_10154975666624915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "message": "Un bellissimo concerto in una straordinaria location e un'organizzazione impeccabile. Bravo Dario Nardella, Brava Firenze\nhttps://www.facebook.com/darionardella/photos/a.228236697264111.57519.219632971457817/1438259449595157/?type=3&theater", "created_time": "2017-06-15T15:07:47+0000"}, {"id": "113335124914_10154975594279915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "La fine del roaming \u00e8 piccola conquista, che \u00e8 iniziata con il semestre europeo a guida italiana nella seconda met\u00e0 del 2014. Certo l\u2019Unione Europea dobbiamo farla soprattutto su altro, dalla difesa comune all\u2019immigrazione. Per\u00f2 non dover pi\u00f9 disabilitare il traffico dati quando saremo in un altro dei paesi UE, \u00e8 un piccolo passo che ci far\u00e0 sentire l'Europa un po' di pi\u00f9 casa nostra https://www.facebook.com/simona.bonafe.5/posts/807748202723874", "created_time": "2017-06-15T14:44:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154975558949915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Antonio Decaro sta facendo un ottimo lavoro anche sul lungomare di Bari https://www.facebook.com/antdecaro/videos/1105790452855951/", "created_time": "2017-06-15T14:29:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154975530819915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "message": "https://www.facebook.com/mariannamadia/photos/a.316622528443154.63615.244203092351765/1151016988337033/?type=3&theater", "created_time": "2017-06-15T14:15:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154975527814915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Stamani il ministro Marianna Madia e il sottosegretario Maria Elena Boschi hanno presentato la direttiva sul lavoro agile nella pubblica amministrazione. \nhttps://www.facebook.com/boschimariaelena/posts/1393430737411208", "created_time": "2017-06-15T14:13:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154971569674915", "message": "Devo fare i \"complimenti alla concorrenza\". Gi\u00e0, perch\u00e9 quelli del Movimento Cinque Stelle sono stati bravi. Dico davvero. Infatti: Grillo prende una storica sberla alle amministrative. Prova a replicare attaccando il Pd, e non ci riesce. Nel frattempo parte una rissa interna al Movimento, perch\u00e9 saranno anche tutti cittadini portavoce ma sono divisi in correnti come e pi\u00f9 dei partiti tradizionali (anche se in quanto a divisioni interne, il Pd \u00e8 imbattibile!). A quel punto cosa inventano i grillini? Un bell'attacco a immigrati e rom. E cos\u00ec: tutte le prime pagine dei quotidiani smettono di parlare del flop alle amministrative e sguazzano sulla loro svolta a destra. Sono stati bravi e lo dico senza ironia: perch\u00e9 gestire il registro della comunicazione richiede capacit\u00e0 e competenza. Sono stati bravi ma lo dico anche senza invidia: perch\u00e9 noi facciamo politica in modo diverso. Non possiamo inseguire il populismo e posizionarci su scelte strategiche solo per esigenze di comunicazione esterna o ricompattamento interno. \nL'Italia \u00e8 pi\u00f9 grande di un blog, la politica \u00e8 una cosa pi\u00f9 seria di un post, i like non possono essere l'obiettivo di chi vuole guidare l'Europa.\nCambiare argomento \u00e8 la cosa che possono fare loro. Cambiare l'Italia \u00e8 la cosa che dobbiamo fare noi. Ed \u00e8 una sfida che richiede tempo, fatica, impegno, seriet\u00e0. Buona giornata, amici: avanti, insieme", "created_time": "2017-06-14T06:52:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154970107339915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "A chi paragona il decreto legge sulla prevenzione vaccinale alle leggi razziali, Stefano Bonaccini suggerisce un libro di storia. Mi associo!\nPer chi ha bisogno di informazioni e approfondimenti su questo tema: da domani sar\u00e0 possibile telefonare al numero 1500 dalle 10 alle 16. Risponderanno medici ed esperti per aggiornare i cittadini sulle novit\u00e0.\nInfo qui: \nhttp://www.salute.gov.it/portale/news/p3_2_1_1_1.jsp?lingua=italiano&menu=notizie&p=dalministero&id=2973", "created_time": "2017-06-13T19:05:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154970037929915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Pizzaut per ora \u00e8 solo un sogno, un sogno bellissimo che pu\u00f2 diventare realt\u00e0. Sosteniamo insieme a Kekko questo progetto, per realizzare la prima pizzeria gestita da ragazzi con autismo", "created_time": "2017-06-13T18:38:44+0000"}, {"id": "113335124914_10154969881079915", "message": "I giornali di oggi riportano la notizia dell'aumento delle iscrizioni all'Universit\u00e0. Tra le misure previste dall'ultima legge di bilancio dei Mille Giorni ce ne sono alcune, poco note, su cui sta lavorando adesso il ministro Fedeli.\nDa settembre l'Universit\u00e0 sar\u00e0 gratuita per gli studenti che fanno parte di nuclei familiari con reddito ISEE inferiore ai 13mila euro. Stiamo parlando di 600mila famiglie, di centinaia di migliaia di ragazze e ragazzi.\nIn pi\u00f9, saranno erogate 400 borse di studio da 15mila euro netti ai migliori studenti universitari con reddito familiare inferiore ai 20mila euro. Se provieni da una famiglia in difficolt\u00e0 e hai talento, \u00e8 giusto che lo Stato ti sostenga e ti metta nelle condizioni di raggiungere i risultati che meriti.\nQueste misure sono state fortemente volute dal PD e sono contento di poter annunciare che non si tratta pi\u00f9 di desideri ma di fatti, di fatti che possono cambiare in meglio la vita di tante famiglie e tanti italiani.\n\u00c8 uno dei molti passi che abbiamo fatto nella direzione della lotta alle diseguaglianze. Non ci basta, ma segnala quale \u00e8 la strada che abbiamo preso, e che vogliamo percorrere. \nAvanti, insieme.", "created_time": "2017-06-13T17:27:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154969818234915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Il grazie di tutte e tutti noi alla Croce Rossa Italiana", "created_time": "2017-06-13T17:08:16+0000"}, {"id": "113335124914_10154969806789915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Il nuovo Centro residenziale per autismo a Medea\n#avanti", "created_time": "2017-06-13T17:03:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154969458569915", "message": "Finali NBA: Warriors contro Cavaliers. L'ennesima sfida delle squadre che da anni si contendono l'anello. Gara 5 impressionante per ritmo e bellezza. E alla fine la sportivit\u00e0 massima con LeBron James e compagni a congratularsi con i vincitori, partendo da Curry e Durant e un clima di spettacolare bellezza anche sugli spalti. Niente isterie, forze dell'ordine, scazzottate tra tifosi. Solo la meraviglia dello sport. Tanta roba, davvero. Se il calcio italiano avesse un decimo della capacit\u00e0 NBA di organizzare e vivere lo spettacolo sarebbe tutta un'altra storia.", "created_time": "2017-06-13T15:49:49+0000"}, {"id": "113335124914_10154968596109915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "created_time": "2017-06-13T09:34:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154968425414915", "message": "Una piccola notizia, forse. Ma frutto di una lunga battaglia, iniziata con il Semestre europeo di presidenza italiana e decisa nel 2015 : gioved\u00ec prossimo, 15 giugno, i cittadini potranno viaggiare in Europa senza tariffe roaming. Via il sovrapprezzo su sms, chiamate e navigazione internet. Dico una piccola notizia, perch\u00e9 l'Unione Europea va fatta soprattutto su altro, dalla difesa comune all'immigrazione. Ma \u00e8 un passo in avanti sul quale abbiamo lavorato tantissimo. Del resto la sfida dell'innovazione (banda larga, contenuti digitali, smart city) \u00e8 una straordinaria opportunit\u00e0 per rendere l'Europa pi\u00f9 solida e pi\u00f9 unita. Il populismo si batte facendo concreti passi in avanti nella vita delle persone, non nei salotti e nei convegni. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-06-13T07:11:43+0000"}, {"id": "113335124914_10154966862034915", "message": "Vorrei dire grazie a Giusi Nicolini. In questi anni lei \u00e8 stata un punto di riferimento per molti in Italia e in Europa, impegnata in una difficile sfida culturale: far capire che i valori non si barattano con la paura. Ieri Giusi ha perso a Lampedusa, succede. In politica si pu\u00f2 vincere, si pu\u00f2 perdere. Ma la qualit\u00e0 dei rapporti umani - se autentici - non viene mai meno. Grazie Giusi per la tua testimonianza di questi anni. Lavoreremo ancora nel PD, avanti, insieme.", "created_time": "2017-06-12T18:03:13+0000"}, {"id": "113335124914_10154965701789915", "message": "Buoni i dati delle amministrative, adesso avanti per i ballottaggi. In bocca al lupo ai sindaci gi\u00e0 eletti. Il giorno dopo delle elezioni solitamente si fanno tante analisi, chiacchiere e discussioni, come \u00e8 persino naturale. Noi oggi abbiamo fatto una scelta diversa. Con il presidente del Lazio Nicola Zingaretti abbiamo preso una macchina e siamo saliti a Accumoli e Amatrice per fare il punto sui cantieri. Senza dirlo ai giornali, senza dirlo a nessuno. Perch\u00e9 avevamo promesso che saremmo stati vicini a questi nostri connazionali anche a telecamere spente. Ed \u00e8 quello che stiamo continuando a fare. In questi luoghi bisogna andare il giorno dopo delle elezioni, non in campagna elettorale. E continuare a lavorare, passo dopo passo, perch\u00e9 la vita riparta davvero. Avanti, insieme", "created_time": "2017-06-12T10:41:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154963318179915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Allora, non ho fatto in tempo a citare il sindaco di Imola Daniele Manca che mi \u00e8 stato fatto notare che trattavasi di grave offesa istituzionale verso un altro primo cittadino, il mio fraterno amico Antonio Decaro, sindaco di Bari. Che ieri ha ospitato Iggy Pop in un altro evento perfettamente riuscito. Cito anche questo concerto per ribadire il solito concetto: noi gli eventi dobbiamo farli. Bene, ma farli. Non dobbiamo darla vinta alla paura. Bravo Antonio, bravissime le forze dell'ordine e viva la musica. Da Bari e Imola \u00e8 tutto, la linea passa a Firenze: Dario, sei pronto per i Radiohead mercoled\u00ec?", "created_time": "2017-06-11T17:26:43+0000"}, {"id": "113335124914_10154962901384915", "message": "Un abbraccio al bravissimo sindaco di Imola, Daniele Manca. Ieri questa citt\u00e0 di 60 mila persone ha accolto in modo perfetto i 100 mila partecipanti al concerto dei Guns N' Roses dimostrando straordinaria capacit\u00e0 organizzativa e la consueta accoglienza emiliano romagnola. \nBravo Daniele e brava Imola", "created_time": "2017-06-11T15:42:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154962697669915", "message": "L'Italia deve essere in prima linea sulla sfida climatica e sulla difesa dell'ambiente. Lo dobbiamo ai nostri figli, alle prossime generazioni ma anche alla nostra dignit\u00e0. Siamo tutti al fianco del Ministro Galletti che da oggi presiede un difficile G7 ambiente a Bologna. Dai Gianluca!", "created_time": "2017-06-11T14:34:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154959002674915", "message": "Buongiorno e buon weekend a tutti, amici, anche se qui stamani il sole sembra timido. Ho fatto una intervista ad Aldo Cazzullo del Corriere. Tanti professionisti del giorno dopo dicono che \u00e8 stato un errore tentare di fare la legge elettorale insieme alle altre forze politiche. Era giusto provarci, invece. Era doveroso. Serviva all'Italia.\nE se i Cinque Stelle si sono dimostrati ancora una volta inaffidabili noi non possiamo farci nulla. Purtroppo sono gli effetti del referendum del 4 dicembre, lo sappiamo tutti, anche quelli che hanno votato No. Nell'intervista parlo anche di mio padre e dello scandalo Consip che ogni giorno riserva nuove rivelazioni inquietanti: noi vogliamo la verit\u00e0. Tutta la verit\u00e0, solo la verit\u00e0. E non ci stanchiamo di aspettarla. Ditemi che ne pensate, se vi va. Un abbraccio a tutti e in bocca al lupo ai candidati alle amministrative.\nBuon sabato!", "created_time": "2017-06-10T07:16:11+0000"}, {"id": "113335124914_10154955698654915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#OreNove del 9 giugno 2017", "created_time": "2017-06-09T07:03:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154954096174915", "message": "Vi aspetto domattina, #orenove.", "created_time": "2017-06-08T19:22:06+0000"}, {"id": "113335124914_10154950503059915", "message": "Lo so, lo so. Oggi bisognerebbe dare sfogo alla rabbia. All'improvviso scopri che nella vicenda Consip c'\u00e8 una indagine per DEPISTAGGIO, reato particolarmente odioso, e ti verrebbe voglia di dire: ah, e adesso? Nessuno ha da dire nulla? Tutti zitti adesso?\nI grillini cambiano idea sulla legge elettorale che loro stessi hanno voluto e votato. Sono passati due giorni e gi\u00e0 hanno cambiato posizione? Due giorni!\nI commentatori che ti accusavano di voler fare tutto da solo oggi ti accusano di fare gli inciuci. Non commentano ci\u00f2 che tu dici ma ci\u00f2 che loro vogliono che tu dica.\nVerrebbe voglia di arrabbiarsi. \nPoi succede che un amico ti offre una birra su una terrazza fiorentina. E ti si schiude la meraviglia. Ti si allarga il cuore. La bellezza prende il sopravvento. E la rabbia la lasciamo a chi se la pu\u00f2 permettere.\nC'\u00e8 una frase di Alda Merini che dice: bastava la letizia di un fiore per ricondurci alla ragione. Basta la bellezza della citt\u00e0 del fiore per abbandonare ogni sentimento di rabbia. La giustizia far\u00e0 il suo corso, la legge elettorale passer\u00e0 se ci saranno i numeri, i commentatori polemici riconosceranno la seriet\u00e0 del nostro comportamento. Basta sapere aspettare e noi non abbiamo fretta. Teniamoci la bellezza, lasciamo loro la rabbia e la polemica. Buon pomeriggio, amici!", "created_time": "2017-06-07T16:03:24+0000"}, {"id": "113335124914_10154949974604915", "message": "Ricevo qualche email stupita: Matteo, ma continui a fare le fiaccolate sull'ambiente, a parlare di euro in cultura/euro in sicurezza, a organizzare la TerrazzaPD sul lavoro quando tutto il mondo politico italiano sembra occuparsi (e preoccuparsi) solo di legge elettorale! Ma ti sembra normale?\nS\u00ec, mi sembra normale parlare di altro. Quasi doveroso.\nPerch\u00e9 tutto quello che avevamo da dire lo abbiamo gi\u00e0 detto.\nVolevamo un sistema pi\u00f9 semplice, basato sul ballottaggio e sul premio di maggioranza, e in molti ci hanno dipinto per mesi come pericolosi aspiranti dittatori. Ricordate quello che ci dicevano sulla deriva autoritaria? Sul combinato disposto? Sul ballottaggio?  Amici, sono passati pochi mesi ma l'eco di quelle critiche si sente ancora. \nAdesso che il sistema va verso il proporzionale - dopo il NO al referendum e dopo l'accordo dei grandi gruppi di opposizione -  gli stessi che contestavano il premio di maggioranza adesso contestano il rischio grandi intese. Vergogna, dovrete fare una coalizione, ci dicono anche quelli che pure si lamentavano del premio di maggioranza. Capisco questa critica, il rischio c'\u00e8. Ma era noto a tutti che dopo il referendum sarebbe finita cos\u00ec. Lo abbiamo detto in tutte le salse, anche troppo.\nAbbiamo messo la fiducia pur di approvare coi soli voti della maggioranza l'Italicum e hanno gridato allo scandalo: le regole si scrivono insieme!!! Allora abbiamo provato a fare un accordo ampio, con i partiti dell'opposizione e hanno gridato all'inciucio. E io mi domando: o ci criticate perch\u00e9 facciamo da soli o ci criticate perch\u00e9 facciamo con gli altri. Criticarci per tutte e due le ragioni insieme prova troppo.\nPersonalmente sono dispiaciuto per i toni di queste ore ma sento il dovere di dire grazie al capogruppo del PD Ettore Rosato e al relatore Emanuele Fiano. Hanno fatto di tutto - lavorando giorno e notte con dedizione - per approvare una legge con il consenso degli altri partiti. \nNon \u00e8 la nostra legge ma noi serviamo le istituzioni. \nAdesso \u00e8 sovrano il Parlamento. \nSe passer\u00e0, bene. \nSe qualcuno si tirer\u00e0 indietro, gli italiani avranno visto la seriet\u00e0 del PD che ha risposto all'appello del Capo dello Stato.\nE sulle elezioni: abbiamo detto che per noi si va al 2018, chiedendo di continuare sulla strada tracciata nelle ultime leggi di bilancio. Se il PIL cresce e la disoccupazione cala il merito \u00e8 delle misure approvate negli scorsi mesi: dobbiamo continuare sulla stessa strada perch\u00e9 \u00e8 giusto, non perch\u00e9 ci siamo affezionati. Quelli che ci accusano di tramare contro il (nostro) Governo nel frattempo non votano la fiducia: non vi sembra un po' strano? \nDunque, che si fa? Ci si sorride sopra, senza consentire a nessuno di farci arrabbiare o di cambiare umore\nMa prima o poi arriver\u00e0 il momento di discutere di contenuti. \nE qui li vogliamo.\nDi come investire in educazione, cultura e sicurezza, di come raggiungere gli obiettivi di Parigi, di come finanziare i progetti per le periferie e per la povert\u00e0, di come creare posti di lavoro e di come cambiare l'Europa, di come sbloccare le opere ancora ferme e di come insistere sulla banda larga e l'innovazione tecnologica. \nPer noi la priorit\u00e0 sono gli italiani. Rispettiamo tutti ma non ci facciamo prendere in giro da nessuno. Se qualcuno pensa di avere soluzioni migliori di quelle attualmente in discussione, lo dica: abbiamo tutto da imparare. Le proposte per\u00f2 devono avere i voti in Parlamento. Altrimenti sono solo parole in libert\u00e0. \nFino a quel momento noi lavoriamo sui progetti e sulle cose concrete. E, nei comuni in cui si vota, per i nostri candidati alle amministrative. \nCriticare tutto e sempre \u00e8 facile. \nAvere dei progetti concreti per andare avanti \u00e8 il nostro compito. Pronti a fare tesoro di ogni suggerimento. \nMa per andare avanti, avanti, avanti. \nPerch\u00e9 a bloccare l'Italia ci sono gi\u00e0 riusciti in tanti. Il nostro compito \u00e8 un altro: sbloccarla. Abbiamo iniziato, c'\u00e8 molto ancora da fare. Avanti, insieme", "created_time": "2017-06-07T12:35:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154949711709915", "message": "Con il Jobs act abbiamo detto basta alle finte partite Iva. \nMa il lavoro autonomo esiste, ed \u00e8 una grande risorsa per la nostra economia. Ecco perch\u00e9 c'era bisogno di un Jobs act delle partite Iva. Tommaso Nannicini ce lo spiega, punto per punto, in questo articolo. #avanti", "created_time": "2017-06-07T12:01:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154949602869915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "#avanti", "created_time": "2017-06-07T10:56:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154948054269915", "message": "In difesa del futuro, in tante citt\u00e0, #avanti, insieme. Il PD per l'ambiente", "created_time": "2017-06-06T20:54:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154947181839915", "message": "Venerd\u00ec 30 giugno e sabato 1\u00b0 luglio assemblea nazionale dei Circoli del Partito Democratico. A Milano. Segnatevi la data!", "created_time": "2017-06-06T14:54:17+0000"}, {"id": "113335124914_10154946941424915", "message": "Il mio intervento stamani all'Assemblea dei Soci di Sistema Moda Italia, a Milano", "created_time": "2017-06-06T12:57:56+0000"}, {"id": "113335124914_10154946679439915", "message": "C'\u00e8 un'intervista molto bella di Bernard-Henry L\u00e9vy oggi su La Stampa, firmata da Paolo Mastrolilli. Ha un titolo molto duro, che pure condivido: l'Isis come i nazisti. Ma leggetela se avete tempo. Perch\u00e9 fa riflettere. Mi ostino a pensare che i Social siano uno strumento fantastico per riflettere, approfondire, dialogare, non solo per esprimere rabbia o dissenso. Vi leggo volentieri\n\nhttp://www.lastampa.it/2017/06/06/esteri/levy-i-jihadisti-sono-come-i-nazisti-nessuna-piet-sul-piano-militare-TEWkID7BVV3k1e3ttAtwmL/pagina.html", "created_time": "2017-06-06T11:08:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154944559784915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "created_time": "2017-06-05T17:14:21+0000"}, {"id": "113335124914_10154944342529915", "message": "Di solito sui social vince chi urla. Proviamo a ragionare con calma? Senza toni scandalistici ma con la forza della riflessione? Ci proviamo tutti i giorni alla #terrazzaPD. \nStasera si parla di sicurezza con Marco Minniti. Domani ambiente, poi JobsAct e Lavoro. Perch\u00e9 il PD ha voglia di discutere di contenuti e idee, non di vivere di polemiche e insulti. \nCi seguite? A dopo, dalle 19", "created_time": "2017-06-05T15:50:41+0000"}, {"id": "113335124914_10154941790654915", "message": "Vorrebbero chiuderci in casa. Farci paura. Costringerci a staccare la musica. Non ci riusciranno. \nE la serata di Manchester \u00e8 importantissima, specie per le generazioni pi\u00f9 giovani. Bravissima Ariana Grande per aver voluto questo evento. Grazie alla Rai per darlo in diretta su Rai1.  Suoneremo di pi\u00f9, canteremo di pi\u00f9, balleremo di pi\u00f9. E vinceremo la sfida contro l'odio.\n\"In questo stadio non c'\u00e8 paura, soltanto amore\" #onelovemanchester", "created_time": "2017-06-04T20:06:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154941713774915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "created_time": "2017-06-04T19:42:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154940221774915", "message": "Penso sia impossibile trovare le parole giuste dopo ci\u00f2 che \u00e8 accaduto, ancora una volta, a Londra. L'odio contro la vita che porta estremisti islamici a uccidere i passanti in un normale sabato sera di una delle capitali del mondo pu\u00f2 essere solo combattuto. Non spiegato, non compreso: solo combattuto. Combattuto subito anche con le armi, ove necessario. Combattuto per anni con iniezioni di cultura e identit\u00e0, con un gigantesco sforzo educativo e di rammendo e pulizia nelle periferie, quello sforzo che non \u00e8 stato fatto in alcune citt\u00e0 europee negli ultimi lustri. Combattuto con la professionalit\u00e0 dei nostri uomini e donne della sicurezza, persone speciali da ringraziare per il coraggio che mostrano ogni giorno. \nQuest'odio va combattuto, punto. \nNoi vinceremo questa sfida contro l'odio. I nostri valori di bellezza e umanit\u00e0 sono pi\u00f9 forti di chi vive solo per morire. \nNoi sappiamo che vinceremo questa sfida.\nDobbiamo stare attenti per\u00f2 a non perdere noi la nostra voglia di vivere, di stare assieme, di essere comunit\u00e0. E non \u00e8 facile farlo, lo dico da padre che stamattina al bar del paese ha discusso a lungo di questo. Per una volta, al bar, niente calcio, niente MotoGP, ma Londra, Londra, Londra. \nE Torino. \nEh gi\u00e0, perch\u00e9 se una comunit\u00e0 ha i nervi a fior di pelle, se la paura diventa sovrana, basta un niente per scattare e reagire come accaduto stanotte in piazza a Torino. \nNon facciamoci troppi film, amici. Sei in piazza magari con i tuoi figli o con la tua fidanzata, guardi la partita tranquillo, improvvisamente scatta un allarme: \u00e8 ovvio che la gente si alza e scappa. Che fai, scusa? Stai l\u00ec a farti calpestare? \nE allora che deve fare una classe politica, oggi?\nRestituire fiducia, dico io. Evitare la banalizzazione superficiale e mediocre di chi non si rende conto della realt\u00e0, ma anche il tono allarmistico di chi grida sempre un tono sopra, di chi alimenta tensione e paura pensando di lucrare voti.\nIl terrorismo pone problemi inediti, \u00e8 vero.\nMi vengono i brividi se penso alle persone accoltellate in mezzo alla strada. Ma non \u00e8 vero che si stava meglio quando si stava peggio. I nostri nonni hanno vissuto la guerra, i nostri genitori gli anni di piombo e il terrorismo nelle strade delle nostre citt\u00e0, la mia generazione ha visto la strage mafiosa di giudici e altri servitori dello Stato. Ogni generazione ha la sua sfida da affrontare. \nNon si pu\u00f2 sempre gridare, gridare, gridare. \nBisogna mettersi insieme perch\u00e9 insieme si \u00e8 pi\u00f9 forti, non fare polemiche di parte. Dare il massimo sostegno alle forze dell'ordine. E riconoscersi nelle Istituzioni, tutti insieme. Ho ritwittato il pensiero del Presidente Gentiloni su Twitter. Segnalo a tutte e tutti voi una bella intervista del Ministro Minniti sul Corriere della Sera con Milena Gabanelli. Il Ministro ha gi\u00e0 convocato il Comitato Antiterrorismo per oggi al Viminale. Abbraccio affettuosamente tutte le forze dell'ordine in servizio oggi e nelle prossime settimane. E dico a ciascuno di noi che se vogliamo difendere i nostri valori, la prima sfida \u00e8 quella educativa e culturale. Anche per questo l'Italia \u00e8 quella che dice in ogni angolo del mondo: per ogni euro investito in sicurezza, ci deve essere un euro investito in cultura. \nPerch\u00e9 i terroristi vogliono la nostra morte. O, come ripiego, vogliono che cambiamo il nostro modo di vivere. E noi non possiamo permettere loro di vincere. Insieme, tutti insieme.\nNoi continueremo a vivere, ad andare ai concerti e a teatro, a passare insieme i sabato sera, ad amare la musica e lo sport: perch\u00e9 anche queste attivit\u00e0 ci rendono donne e uomini liberi.  \nSi arrenderanno prima loro.\nUn pensiero commosso alle famiglie delle vittime di Londra", "created_time": "2017-06-04T09:16:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154937767464915", "message": "Siglare all'ONU l'accordo sul clima \u00e8 stata una delle emozioni pi\u00f9 grandi della mia esperienza al Governo. Quando ho apposto la mia firma a nome dell'Italia ho provato un brivido perch\u00e9 quell'accordo non era per noi ma per i nostri figli. Lo penso a maggior ragione oggi dopo la decisione di Trump di ritirare gli Stati Uniti da questo straordinario impegno. Penso per\u00f2 che dobbiamo fare di pi\u00f9. Non possiamo lasciare solo ai Governi la responsabilit\u00e0 di lavorare per gli accordi di Parigi. Ma dobbiamo coinvolgere pi\u00f9 persone possibili, i cittadini, le associazioni. Per questo motivo marted\u00ec prossimo, 6 giugno, alle 22 il PD organizza delle fiaccolate in tutte le province italiane. Semplici fiaccolate, almeno una per provincia. E ci ritroveremo tutti insieme - anche chi non \u00e8 del PD, in modo aperto, inclusivo - per dire che noi difendiamo il futuro. \nTutto qui: il futuro ci riguarda, il futuro ci appartiene.\nIn tutti i comuni presenteremo ordini del giorno e in Parlamento presenteremo mozioni sulla strategia energetica nazionale: consumi, trasporti, occupazione, filiera delle rinnovabili, trazione elettrica. \nMa oltre ai documenti, importantissimi, vogliamo coinvolgere le persone. Cento semplici fiaccolate, senza comizi, senza show mediatici: solo per ribadire con forza che tutti noi crediamo al futuro. E lo difenderemo, costi quel che costi.", "created_time": "2017-06-03T15:30:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154937373099915", "message": "Innanzitutto buon ponte a chi lo sta facendo! Per chi non ha niente di meglio da fare propongo questa intervista che ho fatto al Sole 24 ore sulle questioni economiche. Sono in tanti a preoccuparsi di data delle elezioni, collegi, soglie di sbarramento. Tutto umanamente comprensibile. Ma la cosa veramente importante, per me, \u00e8 la necessit\u00e0 di parlare di cose concrete. Sfide che interessino agli italiani, a cominciare dal lavoro. Per questo ho fatto oggi una intervista al Sole24Ore sui temi delle tasse, del NordEst, del rapporto con l'Europa. Se avete un attimo di tempo e vi va di commentarla nel merito mi fate un regalo, grazie. \nhttp://www.ilsole24ore.com/art/notizie/2017-06-02/renzi-la-manovra-non-va-sprecata-stop-all-iva-tagliamo-tasse-210010.shtml?uuid=AEjKnpXB", "created_time": "2017-06-03T13:02:39+0000"}, {"id": "113335124914_10154933580714915", "message": "Ammetto che all'inizio faticavo ad amare la festa del 2 Giugno. Fu merito di Carlo Azeglio Ciampi, soprattutto, portare a riflettere la nostra generazione su questo appuntamento: ci insegn\u00f2 che la parola Patria poteva e doveva essere riscoperta. \nE quando ho servito le Istituzioni, soprattutto da sindaco, ho imparato a capire meglio l'importanza di questa Festa. \nDa premier ho poi toccato con mano la straordinaria professionalit\u00e0 delle Forza Armate italiane, la loro dedizione, la loro tenacia. Il loro lavoro, in Italia come all'Estero, merita solo un enorme rispetto e profonda gratitudine. \nHo scolpite nella mente tante immagini concrete di attaccamento all'Italia e ai suoi valori. Immagini concrete di coraggio che fanno giustizia di luoghi comuni sterili e mediocri sull'Italia.\nPer tutti questi motivi vorrei augurare a tutti e a ciascuno una buona Festa della Repubblica. Non \u00e8 uno stanco rituale, ma \u00e8 la gioia di appartenere a una grande storia condivisa. E a un futuro che possiamo costruire tutti insieme giorno dopo giorno. \nViva la Repubblica, viva l'Italia!", "created_time": "2017-06-02T08:13:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154932097369915", "message": "Ho visto personalmente l'impegno degli Stati Uniti di Obama per l'accordo sul clima di Parigi. Sono stato testimone della meticolosa passione con furono negoziati i dettagli con Cina, India, Unione Europea. Vedere Trump oggi bloccare quel lavoro fa stringere il cuore. Fa male a noi, fa male ai nostri figli.", "created_time": "2017-06-01T20:18:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154931571819915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-06-01T17:01:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154930967609915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-06-01T12:12:40+0000"}, {"id": "113335124914_10154930467154915", "message": "ATTENZIONE, POST NOIOSO!\n(Tempo di lettura: 75 secondi)\n****************************\nDa mesi diciamo la stessa cosa.\nSe dopo gli anni dell'austerity il PIL torna a crescere, la disoccupazione cala. E cala anche il rapporto debito-pil, che \u00e8 la vera spada di Damocle sul futuro del nostro Paese.\nI dati di ieri e di oggi dell'Istat dimostrano che con la flessibilit\u00e0 ottenuta nei Mille Giorni e con le riforme fatte, l'economia riprende fiato. \nLa disoccupazione cala dal 13 all'11%. \nLa disoccupazione giovanile passa dal 44 al 34%. \nGli occupati sono 854mila in pi\u00f9 dal febbraio 2014. \nIl PIL torna a crescere: pi\u00f9 1,2% il dato di oggi.\nQuesti risultati sono figli degli anni di lavoro serio e rigoroso che abbiamo alle spalle. Sono risultati che hanno un nome: si chiamano superammortamento, abolizione dell'Irap costo del lavoro, 80 euro, cancellazione delle tasse agricole, Pir, mercato del lavoro, incentivi, investimenti sulla cultura, Expo e grandi eventi.\nMa io non sono soddisfatto. \nCerto, mi piacerebbe discutere con quelli che attaccavano il JobsAct o la politica dei Bonus dimenticando che mentre governavano loro il PIL era negativo e la disoccupazione aumentava. \nNon sono soddisfatto perch\u00e9 so che non basta.\nContinuare nella battaglia per la flessibilit\u00e0 in Europa \u00e8 oggi la vera sfida cruciale. Molto pi\u00f9 della legge elettorale o della data del voto. \nLa disoccupazione \u00e8 ancora alta. \nLa crescita ancora non \u00e8 sufficiente per la nostra idea di Italia. Le resistenze sono ancora tante.\nL'unica strada \u00e8 andare AVANTI, continuare ad abbassare le tasse, semplificando il sistema e incoraggiando gli imprenditori veri, quelli che creano lavoro non quelli che speculano. \nDopo qualche mese inizia a essere pi\u00f9 chiaro lo sforzo pazzesco che abbiamo fatto nei Mille Giorni. Forse qualcuno si render\u00e0 conto di quanto siano state ingenerose le polemiche che abbiamo dovuto subire. Ma sinceramente non importa.\nNoi abbiamo in testa solo il futuro. \nE il futuro ha bisogno di un'Italia che continua a crescere e creare lavoro. Non di un'Italia che vuole vivere di sussidi e assistenzialismo.\nAvanti, insieme.", "created_time": "2017-06-01T08:32:13+0000"}, {"id": "113335124914_10154928263634915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-05-31T15:40:29+0000"}, {"id": "113335124914_10154926989959915", "message": "Con Matteo Richetti commentiamo i dati Istat sul Jobsact. Oltre 800 mila nuovi posti di lavoro, disoccupazione in calo (dal 13% all'11%). Vogliamo continuare: lavoro per tutti, non reddito di cittadinanza con sussidi e assistenzialismo. La direzione \u00e8 quella giusta, ma c'\u00e8 ancora molto da fare.\nAvanti, insieme", "created_time": "2017-05-31T08:42:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154926822834915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#OreNove del 31 maggio 2017\nDa oggi, tutte le mattine, alle ore nove, un quarto d'ora di approfondimento sui canali Facebook e Youtube del Partito Democratico", "created_time": "2017-05-31T07:00:29+0000"}, {"id": "113335124914_10154926790534915", "message": "Tra poco, in diretta anche su questa pagina. \n#OreNove", "created_time": "2017-05-31T06:23:07+0000"}, {"id": "113335124914_10154925596319915", "message": "Il sistema tedesco non \u00e8 la mia legge elettorale preferita, anzi. Ma il sogno di un sistema pi\u00f9 semplice, in cui conoscere la sera delle elezioni il nome del vincitore, si \u00e8 infranto sul NO al referendum dello scorso dicembre. \nAdesso da Berlusconi a Grillo, da Salvini a Fratoianni le principali forze politiche dell'opposizione chiedono regole scritte insieme e chiedono di fare velocemente. Noi siamo persone responsabili. Approviamo subito la legge elettorale che chiedono le opposizioni. Anche perch\u00e9 basta con questi tecnicismi: per vincere servono i voti, non le formule. Occorre il consenso della gente, non il commento degli addetti ai lavori. C'\u00e8 gente che parla di consenso e farebbe fatica a prendere i voti in famiglia.\nHanno scelto il tedesco? Bene, si voti il tedesco. Purch\u00e9 si mantenga lo sbarramento al 5% per evitare i ricatti dei partitini e i nomi sulla scheda perch\u00e9 la gente sappia chi vota.\nNon \u00e8 la nostra proposta, ma \u00e8 l'unica che questo Parlamento vuole votare.\nApproviamo questo modello tedesco e finalmente discutiamo di futuro, ragioniamo di crescita, periferie, pensioni, cultura, innovazione, banda larga, ambiente, natalit\u00e0, mobilit\u00e0 e trasporto pubblico. Il Partito Democratico \u00e8 pronto a discutere di contenuti, di idee, di programmi. E lo far\u00e0 casa per casa, sulla rete, nei luoghi di lavoro, ovunque. \nPortiamo la discussione nel merito e avremo tutto da guadagnare.\nAvanti, insieme.", "created_time": "2017-05-30T20:42:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154924988314915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dalla Direzione Nazionale del Partito Democratico", "created_time": "2017-05-30T17:03:43+0000"}, {"id": "113335124914_10154924859629915", "message": "La polemica contro i BONUS decisi dal Governo dei Mille Giorni \u00e8 incomprensibile. Tommaso Nannicini in questo articolo ci spiega il perch\u00e9\nhttps://medium.com/@TNannicini/te-li-do-io-i-bonus-e6064dbd5db2", "created_time": "2017-05-30T14:58:32+0000"}, {"id": "113335124914_10154924485409915", "message": "Stamani entrando in ufficio, al Nazareno, siamo tutti molto tristi. Ad accoglierci o a salutarci infatti non c'\u00e8 pi\u00f9 Guido, storica colonna del servizio d'ordine, una vita spesa dal PCI al PD per la sicurezza degli altri nell'impegno civile e professionale. Guido \u00e8 stato stroncato da un infarto ieri sera, mentre era con la sua famiglia dopo una giornata di lavoro trascorsa insieme. Mi resta il suo \"Ciao segretario\" di ieri mentre mi accompagna alla macchina per il pranzo. E il suo sguardo di persona generosa e appassionata. Alla sua famiglia, alla moglie Antonella, ai figli Sara e Luca, l'abbraccio di tutto il PD.", "created_time": "2017-05-30T11:53:27+0000"}, {"id": "113335124914_10154924109069915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Amici, dobbiamo smetterla di vivere di complotti. In rete ti raccontano di tutto e vogliono farti credere che c'\u00e8 un complotto al giorno. Qui il ministro dello Sport Luca Lotti mostra chiaramente come la propaganda  Cinque Stelle sia andata oltre il ridicolo. La realt\u00e0 \u00e8 pi\u00f9 forte delle fake-news.", "created_time": "2017-05-30T09:21:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154921322554915", "message": "E comunque i video di Francesco Totti, del suo saluto, del passaggio della fascia di capitano emozionano anche uno come me che non \u00e8 e non sar\u00e0 mai romanista. \nImmagino adesso i soliti commenti: \"ah, con tutti i problemi che ha l'Italia, questo parla di Totti\". \nCritichi pure chi vuole criticare ma la magia dello sport \u00e8 la condivisione delle emozioni, non solo i risultati. E nel calcio le bandiere sono sempre meno ma segnano la storia: ricordo ancora le mie lacrime di bambino per Giancarlo Antognoni. Totti \u00e8 stato una grande bandiera e le emozioni di ieri all'Olimpico sono straordinarie. Sono emozioni giallorosse, \u00e8 ovvio. Ma non si offendano i romanisti: sono emozioni che hanno anche i colori di un'intera generazione, la nostra. \nIl calcio \u00e8 bello anche per questo. \nOnore a Francesco Totti, viva le bandiere del calcio.", "created_time": "2017-05-29T07:43:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154919682744915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-05-28T18:56:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154919271179915", "message": "L'Europa deve rimettere il Mediterraneo al centro della propria iniziativa politica. Oggi a Malta con il Primo Ministro Joseph Muscat abbiamo rilanciato il messaggio chiudendo la campagna elettorale dei laburisti maltesi. Primo ministro ma soprattutto vero amico. Perch\u00e9 in politica contano anche i rapporti umani, non dimentichiamolo mai. #avanti", "created_time": "2017-05-28T16:28:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154919029304915", "story": "Matteo Renzi updated their status.", "message": "\"Cos\u00ec si fa, avanti!\" Grande Vettel, grande Ferrari", "created_time": "2017-05-28T14:48:07+0000"}, {"id": "113335124914_10154918183629915", "message": "Da piccoli ci dicevano: troppa TV fa male. Vero, verissimo. Dopo aver visto in questi giorni tanto Giro d'Italia stamani mi sono alzato pieno di buona volont\u00e0. Ho preso la bellissima bici che mi ha preparato il Cavalier Colnago, la maglia regalatami all'Expo da Nibali e Aru e mi sono messo sui pedali. La TV fa male, ma anche le colline valdarnesi non scherzano. Saranno gli anni, 42, o i chili, il doppio, ma la salita di Volognano mi sembrava pi\u00f9 dura del Mortirolo e lo strappo del Poggio di Torri pi\u00f9 difficile della Cima Coppi. Mi sa che devo guardare meno la TV e fare pi\u00f9 allenamento. Buona domenica, amici.", "created_time": "2017-05-28T07:28:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154916355889915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-05-27T17:53:34+0000"}, {"id": "113335124914_10154916353679915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-05-27T17:52:54+0000"}, {"id": "113335124914_10154915251389915", "message": "Ci\u00f2 che Papa Francesco ha detto a Genova sta coerentemente dentro la grande storia della dottrina sociale della Chiesa Cattolica ma assume un valore straordinario in questo preciso momento storico. Ve lo ripropongo perch\u00e9 credo che sia fonte di grande ispirazione e riflessione. \nDavanti alle \"ideologie\" che chiedono di dare a tutti un reddito, di far mantenere le persone con un assegno sociale Papa Francesco rilancia sulla necessit\u00e0 non di un reddito per tutti, ma un lavoro per tutti.\" Perch\u00e9 \"senza lavoro per tutti non ci sar\u00e0 dignit\u00e0 per tutti\". E il Papa insiste: \"Bisogna guardare senza paura e con responsabilit\u00e0 alle trasformazioni tecnologiche dell'economia\". \nNon sussidi e assistenzialismo, ma crescita e lavoro: questo il messaggio che nel nostro piccolo vogliamo rilanciare con forza. Perch\u00e9 il lavoro \u00e8 innanzitutto questione di dignit\u00e0 prima che fattore meramente economico.\nAvanti, insieme", "created_time": "2017-05-27T10:51:39+0000"}, {"id": "113335124914_10154914889484915", "message": "Oggi e domani a Roma tornano le #magliettegialle del Partito Democratico. Dopo Milano, Roma, i comuni del terremoto, torniamo nella Capitale per dare una mano senza polemiche. Qualcuno ha detto che le #magliettegialle erano solo uno spot. In realt\u00e0 si tratta di una iniziativa con migliaia di persone - in carne e ossa - che dedicano del tempo alla propria comunit\u00e0, senza chiedere nulla se non partecipazione, impegno e senso civico. Ed \u00e8 bellissimo vedere tanti italiani impegnarsi in prima persona per il proprio territorio.\nNel corso dei prossimi mesi vedrete sempre pi\u00f9 appuntamenti di questo genere, in tutta Italia. Il PD infatti sar\u00e0 pi\u00f9 presente sui social e in rete con il progetto Bob (che partir\u00e0 ufficialmente marted\u00ec). Ma noi pensiamo che nel tempo di Facebook e del mondo digitale, sia fondamentale anche incontrarsi fisicamente, ascoltare e parlarsi, lavorare assieme. Le #magliettegialle sono solo uno dei tanti modi per affermare questa centralit\u00e0 della persona umana che \u00e8 tratto distintivo della cultura PD: noi non siamo algoritmi ma persone, siamo donne e uomini non siamo genericamente la gente. Noi spalanchiamo le porte, non ci chiudiamo nei palazzi e nei circoli, stiamo in mezzo alle persone e vogliamo coinvolgere pi\u00f9 intelligenze possibili per scrivere insieme l'Italia dei prossimi anni. Con una maglietta gialla, con una email, con una idea, anche con una critica: noi vi aspettiamo. Perch\u00e9 la politica non pu\u00f2 essere solo urlare e contestare. Noi abbiamo un progetto per l'Italia, noi vogliamo andare avanti, noi vogliamo farlo insieme. Noi siamo una squadra che vuole dare all'Italia un futuro, non solo un passato.  \nBuon fine settimana, amici.", "created_time": "2017-05-27T06:51:29+0000"}, {"id": "113335124914_10154912948699915", "message": "Ci siamo giustamente sentiti il cuore a pezzi quando abbiamo visto le immagini di Manchester. Un concerto, dei ragazzi, un kamikaze, la follia. Ma purtroppo non si tratta di un evento isolato. \nOggi l'atroce estremismo islamico ha causato una nuova strage, in Egitto. A circa 200 km dal Cairo un bus di cristiani copti - che si stavano recando in un monastero -  \u00e8 stato bloccato da un commando e circa una trentina di persone, tra cui diversi bambini, sono stati freddati senza piet\u00e0. \nE' necessario che tutto il mondo dell'Islam dica, anzi urli, parole chiare di condanna verso l'ennesimo attentato: non \u00e8 tollerabile nessuna incertezza su questo. \nE' necessario che il mondo dedichi maggiore attenzione all'Egitto, Paese cruciale nella guerra contro il fondamentalismo. \nMa \u00e8 necessario anche che l'opinione pubblica si mobiliti per i bambini uccisi, sempre. Non possiamo far finta di non vedere: siamo padri, madri, figli che non possono non muoversi e commuoversi davanti a tanto dolore.\nQuesto post non diventer\u00e0 virale, lo so, come se parlassi di vitalizi o di legge elettorale. Ma ci\u00f2 che \u00e8 accaduto in Egitto con ancora decine di persone morte in ragione della loro fede dovrebbe suscitare scandalo e farci reagire tutti. E tutti insieme.", "created_time": "2017-05-26T16:02:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154912184334915", "message": "Sulla vicenda di Pioltello trascrivo parola per parola ci\u00f2 che oggi Massimo Gramellini pubblica sul Corriere della Sera. Non avrei potuto trovare espressioni migliori. Leggo volentieri i vostri commenti\n\n\"Luned\u00ec sera una guardia giurata di Pioltello, periferia faticosa di Milano, passa davanti a un bar di marocchini e vede gente che si diverte. Tornato a casa, accende la tv e apprende della strage di Manchester. A quel punto lo spirito di Sherlock Holmes si impossessa di lui. Nella sua testa i due fatti sono con ogni evidenza collegati: i marocchini stavano festeggiando l\u2019attentato. La guardia confida le sue brillanti deduzioni a un giornalista di Panorama, che non esita a riferirle alla platea di Canale 5. La rivelazione dilaga sui social, grazie a una consigliera di Forza Italia folgorata sulla via di Pioltello da un moto di indignazione irrefrenabile. Gli anziani del posto si barricano in casa. Gira voce che i nordafricani siano pronti a farsi esplodere per strada. E i carabinieri, che fanno i carabinieri? Indagano. Ed essendo le persone pi\u00f9 serie di questa storia arrivano alla conclusione che i festeggiamenti nel locale sono avvenuti ben prima che la notizia di Manchester fosse di pubblico dominio. Quindi, o i frequentatori del bar erano dei veggenti, o sapevano in anticipo dell\u2019attentato, oppure siamo in presenza di una macro-bufala. Ipotesi, quest\u2019ultima, che avrebbe persuaso anche l\u2019autentico Sherlock Holmes. Ma intanto l\u2019altra notte un\u2019esplosione intimidatoria ha annerito la saracinesca del bar. Difficile trovare una vicenda pi\u00f9 rappresentativa del nostro tempo. Un cerino di idiozia, lanciato nella polveriera di un quartiere con troppi immigrati, viene trasformato dai media in un tizzone d\u2019inferno che provoca un incendio vero. Urgono pompieri dell\u2019anima.\"", "created_time": "2017-05-26T10:39:39+0000"}, {"id": "113335124914_10154911849824915", "message": "Buon lavoro al presidente Gentiloni e a tutti i leader del G7. Sono molto felice che Taormina possa essere - almeno per oggi e domani - una delle capitali del mondo. \nIl vertice era previsto a Firenze, ricordate? \nDecidemmo di spostarlo quando, durante una riunione internazionale, qualche leader fece una battutaccia di troppo sulla Sicilia, sui suoi stereotipi, sui soliti pregiudizi. Sapete il mio amore per Firenze, ma allora pensammo fosse giusto dare un segnale per dire che il Sud e la Sicilia sono piene di perle che possono incantare il mondo. E i fiorentini sono stati i primi a capirlo e a \"perdonarci\".\nOggi l'Italia risponde ai luoghi comuni con la cornice superlativa di Taormina, con il Teatro, con la Scala che si esibir\u00e0 in uno scenario mozzafiato, con l'Etna, con la bellezza dei valori della Sicilia e dei siciliani. \nA cominciare dall'accoglienza, dalla cultura, dalla curiosit\u00e0. \nLe immagini che andranno in tutto il mondo saranno uno spot per il turismo ma soprattutto un messaggio universale di educazione e cultura. \nA chi vive di pregiudizi l'Italia risponde oggi con la Bellezza\nViva Taormina, viva l'Italia!", "created_time": "2017-05-26T07:30:31+0000"}, {"id": "113335124914_10154910060644915", "message": "Questa foto racconta una storia bella e triste allo stesso tempo. L'abbiamo scattata un anno e mezzo fa, in Cile. L'uomo alla mia destra, il professor Bignami, mi aveva accompagnato a quasi 3.000 metri in uno dei luoghi pi\u00f9 importanti del mondo per l'astrofisica, l'osservatorio Paranal. Un luogo con presenza molto forte di ricercatori italiani, costruito da italiani. Promisi a lui e a tutti gli amici che erano lass\u00f9 che il Governo avrebbe continuato a investire nel settore e avrebbe aiutato le aziende italiane impegnate nel progetto. \nLo abbiamo fatto aumentando in modo consistente il nostro impegno. \nOggi una doppia notizia. \nDa un lato la gioia per la cerimonia della posa della prima pietra del nuovo osservatorio, che sar\u00e0 costruito ancora da una cordata di aziende italiane. Ci sar\u00e0 anche la presidente Michelle Bachelet.\nDall'altro la notizia che il prof. Bignami ci ha lasciato all'improvviso per un malore. \nIl destino \u00e8 spesso beffardo, ma il modo migliore per ricordare italiani come Giovanni Bignami \u00e8 continuare a investire nel futuro. In quella notte incantata, davanti a uno spettacolo di stelle, avevo lasciato una promessa. L'abbiamo mantenuta durante i mille giorni. Continueremo a farlo anche per Giovanni e per la sua tenace passione.\nAvanti, insieme", "created_time": "2017-05-25T16:47:12+0000"}, {"id": "113335124914_10154909129969915", "message": "Nei mille giorni abbiamo fatto molte cose belle, qualche sbaglio di troppo, tante scelte innovative e coraggiose. \nAbbiamo governato cercando di dare all'Italia un futuro, non solo di custodire il meraviglioso passato che conosciamo. \nUna delle scelte di cui sono e rester\u00f2 pi\u00f9 orgoglioso \u00e8 aver dato ai pi\u00f9 bravi la possibilit\u00e0 di concorrere per la direzione dei musei italiani, patrimonio mondiale dell'umanit\u00e0. E i risultati gi\u00e0 si vedono, a tutti i livelli. Perch\u00e9 abbiamo smesso di tagliare sulla cultura e abbiamo investito in questo settore come nessuno aveva mai fatto prima. \nIl fatto che il Tar del Lazio annulli la nostra decisione merita il rispetto istituzionale che si deve alla giustizia amministrativa ma conferma - una volta di pi\u00f9 - che non possiamo pi\u00f9 essere una repubblica fondata sul cavillo e sul ricorso. \nNon abbiamo sbagliato perch\u00e9 abbiamo provato a cambiare i musei: abbiamo sbagliato perch\u00e9 non abbiamo provato a cambiare i TAR.", "created_time": "2017-05-25T09:58:07+0000"}, {"id": "113335124914_10154907428804915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "message": "Stamani il PD ha accolto le critiche, i suggerimenti, le proposte dei rappresentanti del mondo dell'associazionismo e dell'impresa sociale in vista dell'approvazione dei decreti attuativi della riforma del terzo settore. Ascoltare per migliorare. Dopo anni di polemiche finalmente si fa sul serio. Avanti, insieme", "created_time": "2017-05-24T17:56:43+0000"}, {"id": "113335124914_10154907425429915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2017-05-24T17:54:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154904523664915", "message": "Un sms a met\u00e0 pomeriggio: \"Babbo, hai visto Nibali? Pazzesco!\" Il ciclismo \u00e8 uno sport bellissimo e ormai anche tuo figlio ha la tua stessa passione per il Giro d'Italia. E quando rivedi i momenti clou della tappa capisci che Vincenzo oggi non solo ha riaperto il Giro, ma ha veramente dato spettacolo. Grande tappa il Mortirolo pi\u00f9 doppio Stelvio. E grandissimo Vincenzo Nibali. Tutto pu\u00f2 succedere, tutto...", "created_time": "2017-05-23T16:54:05+0000"}, {"id": "113335124914_10154903640974915", "message": "Oggi Beppe Grillo usa l'anniversario della strage di Capaci per fare polemica sul PD e la mafia. Vorrei chiedere a tutti i democratici di non cadere nel suo gioco e di non rispondergli. Perch\u00e9 la data di oggi deve UNIRE gli italiani, non dividerli. \nCi sono delle date che non si cancellano: puoi strappare il foglietto dal calendario, ma non lo strapperai mai dalla mente. Il 23 maggio 1992 \u00e8 una di quelle. Ho in mente precisi e nitidi i momenti di quel pomeriggio: i TG che danno la notizia sbigottiti, gli occhi puntati sul televideo, le orecchie incollate alla radio. Poi le prime immagini atroci in Tv. E soprattutto mi ricordo una sorta di sensazione strana personale, un misto di impotenza e spossatezza che a 17 anni pu\u00f2 sembrare una contraddizione in termini. \nQuell'estate rester\u00e0 per la mia generazione la ferit\u00e0 pi\u00f9 profonda, per la morte di Giovanni Falcone prima e di Paolo Borsellino poi, insieme a Francesca Morvillo Falcone e alla donna e agli uomini della scorta.\nSono passati 25 anni. Ci siamo diplomati, laureati, sposati, fatti una vita. Eppure mi ricordo ancora addosso l'odore della paura e della rabbia di quelle ore. La commemorazione di oggi \u00e8 innanzitutto commozione e dolore. Senza retorica possiamo dire che lo Stato che allora non riusc\u00ec a salvare alcuni dei suoi figli migliori, oggi \u00e8 pi\u00f9 forte e pi\u00f9 solido. Ma proprio per questo abbiamo il dovere di custodire la memoria. Perch\u00e9 gli ideali per cui Falcone ha vissuto, per cui si \u00e8 versato il sangue dei martiri di Capaci, sono il fondamento del nostro futuro. Non dividiamoci oggi. Tutti insieme, contro le mafie. Viva l'Italia.", "created_time": "2017-05-23T10:09:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154903260879915", "message": "Seminare la morte in un concerto, tra giovanissimi, mentre dovrebbe regnare la musica. Ci\u00f2 che \u00e8 accaduto a Manchester spezza il cuore. Una preghiera e un pensiero per le vittime e per quei genitori, per quelle famiglie devastate da un dolore che inizia oggi e non avr\u00e0 pi\u00f9 fine.", "created_time": "2017-05-23T06:07:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154901839714915", "story": "Matteo Renzi updated their status.", "message": "Le cose stanno pi\u00f9 o meno cos\u00ec.\nSe fai un accordo sulle riforme con Forza Italia, non va bene: no al Patto del Nazareno. \nSe l'accordo si rompe, non va bene: che arrogante, vuole fare tutto da solo. \nSe provi a coinvolgere i Cinque Stelle, vuoi l'inciucio; se non li coinvolgi, hai paura di Grillo.\nSe metti la fiducia sulla legge elettorale, \u00e8 deriva autoritaria. \nSe invece ci sono milioni di emendamenti, vuoi l'immobilismo.\nSe c'\u00e8 il ballottaggio, governa una minoranza, questa non \u00e8 democrazia!\nSe non c'\u00e8 il ballottaggio, allora vuoi le larghe intese, questa non \u00e8 democrazia!\nVoti l'italicum e ti chiedono il mattarellum.\nAccetti il mattarellum e ti chiedono il rosatellum.\nAccetti il rosatellum e ti chiedono il tedesco.\nDiscuti del tedesco e ti dicono \"Ah, come era bello l'italicum\"\nChiamiamolo \"kafkianum\", si fa prima.\nSe non fosse una cosa seria, ci sarebbe quasi da ridere. \nMa non possiamo permettercelo. E dunque mentre sosteniamo con forza il Governo Gentiloni impegnato negli incontri internazionali e nell'attuazione delle riforme dei MilleGiorni (pensioni, periferie, povert\u00e0, dpcm investimenti), riproviamo con la tela di Penelope della legge elettorale. \nMa vogliamo farlo chiedendo a tutti i partiti di tirare gi\u00f9 le carte in modo chiaro.\nPer tutta la settimana il PD sar\u00e0 pronto a incontrare gli altri partiti, nelle forme e nelle delegazioni che siamo pronti a concordare con i singoli schieramenti. E marted\u00ec 30, al termine di questo percorso, discuteremo in modo trasparente in Direzione Nazionale della linea da prendere: perch\u00e9 noi siamo un partito democratico nel nome e anche nei fatti. \nAlla fine ciascuno si prender\u00e0 le proprie responsabilit\u00e0 davanti agli italiani senza giochi e giochetti. Una politica diversa \u00e8 anche una politica che dice basta a chi vuole solo rinviare, a chi sa solo dire no. Noi ci siamo. E vogliamo andare avanti, insieme.", "created_time": "2017-05-22T18:57:01+0000"}, {"id": "113335124914_10154901757454915", "message": "Il Governo ha dato il via libera all'operazione \"Anticipo Pensionistico\", il primo passo per mandare prima in pensione  alcune categorie di lavoratori. Il parto \u00e8 stato lungo e faticoso, ma il lavoro \u00e8 ottimo grazie all'impegno di tutta la struttura di Palazzo Chigi e del Ministero del Lavoro. Complimenti anche a Tommaso Nannicini che ha avuto l'idea e persino inventato il nome (Ape). Certo: non \u00e8 la soluzione a tutti i problemi della Legge Fornero, ma \u00e8 un'altra promessa mantenuta. Prossimamente in arrivo la quattordicesima per le pensioni minime, come da risorse stanziate in Legge di Bilancio. Cambiare passo dopo passo non \u00e8 facile, ma \u00e8 l'unica alternativa alla protesta e alla rabbia. Avanti, insieme", "created_time": "2017-05-22T18:18:22+0000"}, {"id": "113335124914_10154897832054915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Questa mattina in una ventina di piazze della zona del terremoto, il PD guidato da Maurizio Martina ha portato le proprie #magliettegialle accanto ai nostri connazionali che soffrono le ferite del sisma. Accelerare la ricostruzione, richiamare il turismo, risolvere i problemi senza alimentare le tensioni: questo \u00e8 ci\u00f2 che vogliamo fare tutti insieme. E il nostro PD vuole stare in mezzo alla gente, anche dove ci sono problemi, non chiuso dentro i palazzi. Io torner\u00f2 di nuovo nelle zone del sisma, senza annunci ai giornali e senza telecamere come faccio da quando non sono pi\u00f9 presidente del consiglio. Ma pi\u00f9 della mia presenza \u00e8 importante quella di tanti amministratori e parlamentari del PD come \u00e8 accaduto oggi. Se c'\u00e8 qualcosa da cambiare, si cambia e si prova a fare meglio. Se c'\u00e8 da prendere qualche protesta, si prendono fischi e insulti. Ma noi non lasceremo mai soli gli italiani colpiti da questa terribile calamit\u00e0. Avanti, insieme", "created_time": "2017-05-21T13:19:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154895298319915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Orgoglioso della capacit\u00e0 dell'Emilia Romagna di tenere botta. E rialzarsi pi\u00f9 forte.", "created_time": "2017-05-20T15:14:35+0000"}, {"id": "113335124914_10154894521234915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dalla scuola di formazione \"Pier Paolo Pasolini\" organizzata dal Partito Democratico e dalla Fondazione EYU", "created_time": "2017-05-20T09:52:49+0000"}, {"id": "113335124914_10154894502099915", "message": "Alle ore 12 diretta Facebook dalla scuola di formazione \"Pier Paolo Pasolini\" organizzata da Partito Democratico e Fondazione EYU.\nMaggiori info qui: http://www.partitodemocratico.it/scuola-formazione-pasolini/", "created_time": "2017-05-20T08:31:47+0000"}, {"id": "113335124914_10154892373999915", "message": "Molto bene il Governo sui vaccini. \u00c8 un passo in avanti nella giusta direzione. La salute viene prima delle polemiche di parte. \nUn appello agli amministratori Cinque Stelle: conosciamo le posizioni assurde di Grillo su questo tema. Ma voi siete padri e siete madri. Schieratevi dalla parte della scienza, non dalla parte degli apprendisti stregoni. Su questo tema nessuna polemica: avanti, insieme", "created_time": "2017-05-19T15:15:57+0000"}, {"id": "113335124914_10154891907969915", "message": "Domani, sabato 20 maggio, alle ore 12 diretta Facebook dalla scuola di formazione \"Pier Paolo Pasolini\" organizzata da Partito Democratico e Fondazione EYU.\nMaggiori info qui: http://www.partitodemocratico.it/scuola-formazione-pasolini/", "created_time": "2017-05-19T14:45:29+0000"}, {"id": "113335124914_10154891949824915", "message": "Qualche giorno fa ho incontrato Paolo. Paolo ha 19 anni e ha la SLA: forse il pi\u00f9 giovane malato d'Italia con questa terribile malattia. Ha le braccia paralizzate, cammina a fatica, deglutisce con difficolt\u00e0 ma ha tantissima forza di volont\u00e0. Ha deciso di guarire e intanto continua ad inseguire il suo sogno: fare lo chef. Per fare lo chef servono braccia, ed usa quelle di suo fratello, e serve una grande testa e quella davvero non gli manca.\nIn uno dei suoi  ricoveri ha conosciuto Rosario a cui ha chiesto qual \u00e8, fra le cose che gli ha tolto la SLA, quella che pesa di pi\u00f9? Rosario, che si nutre attraverso una sonda, ha risposto: il gusto. Paolo allora ha avuto un colpo di genio: la SLA paralizza i muscoli, ma non elimina le papille gustative, per cui si \u00e8 messo a studiare la cucina molecolare. Insieme ad una squadra straordinaria (medico, nutrizionista, logopedista e otorinolaringoiatra) \u00e8 riuscito ad estrarre il sapore del cibo, che  attraverso un tampone, viene posizionato sulla lingua e fa nuovamente sentire il sapore del cibo a chi lo ha perso da anni. Ne ha fatto anche un libro che si chiama \u201csapori a colori\u201d.\nPaolo diventer\u00e0 un grande cuoco, ma intanto \u00e8 gi\u00e0 un grandissimo uomo, che ci insegna come affrontare le difficolt\u00e0, quelle vere, e a non arrendersi. \nUn abbraccio a lui. A tutte le persone colpite dalla Sla, tra le quali c'\u00e8 uno degli amici pi\u00f9 importanti per la mia formazione e per la mia vita. A tutti i medici che l'affrontano con infermieri e personale sanitario. E alle famiglie che combattono insieme ai propri cari. Un abbraccio affettuoso a tutti.", "created_time": "2017-05-19T12:06:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154891420304915", "message": "Vorrei condividere con voi questo articolo di Vanity Fair. So che parlare di Venezuela vi sembra lontano. Ma vorrei che non dimenticassimo mai di vivere in un villaggio globale in cui niente ci \u00e8 estraneo. Leggete questa storia. Vorrei che tutti facessimo pressione, a tutti i livelli, per chiedere attenzione sul Venezuela. Il terribile regime di Maduro - che qualche genio politico italiano a cinque stelle indicava come un modello - sta mettendo a rischio la vita di milioni di persone. Come Manuela, la cui storia leggete qui: \"Fino a tre anni fa andavo al cinema, in discoteca, al ristorante. Tutte le cose che davo per scontate non esistono pi\u00f9. \"\nhttps://www.vanityfair.it/news/storie-news/2017/05/18/venezuela-ho-fame-ma-resto-qui", "created_time": "2017-05-19T07:23:33+0000"}, {"id": "113335124914_10154889276604915", "message": "Sulle intercettazioni: il PD non chiede di cambiare la legge ma chiede che tutti rispettino la legge che gi\u00e0 c'\u00e8. \nLegge che vale per chiunque: inquirenti, giornalisti, politici. \nNella vicenda Consip di queste ore noi siamo dalla parte della legalit\u00e0: abbiamo rispettato la legge, noi. \nNoi non abbiamo fabbricato prove false, noi. \nNoi non abbiamo pubblicato arbitrariamente atti di procedimenti penali, noi. \nNoi non abbiamo inventato ad arte un coinvolgimento dei servizi segreti, noi. \nNoi non vogliamo mettere il bavaglio agli articoli di giornale: ci basta che siano rispettati gli articoli del codice penale.\nE adesso che si \u00e8 consumato questo magnifico show mediatico, diversivo per vendere qualche copia in pi\u00f9 di un libro, confermo la mia posizione degli ultimi quattro mesi. Non permetteremo che su questa indagine cali il sipario o il silenzio. Andremo fino in fondo. Vogliamo la verit\u00e0. \nIl dibattito sulle intercettazioni \u00e8 il dito, noi non perdiamo di vista la luna: chi ha violato la legge deve pagare.", "created_time": "2017-05-18T16:37:20+0000"}, {"id": "113335124914_10154885790329915", "message": "Legge elettorale. Dopo mesi di rinvii, la Camera ha deciso di andare in aula il 29 maggio. Questo permetter\u00e0 - per regolamento - di avere tempi contingentati e di approvare la nuova legge nei primi giorni di giugno. Come Partito Democratico lanciamo un appello a tutti gli altri: per favore, non perdete altro tempo. Diteci dei no o dei s\u00ec, fate emendamenti, avanzate controproposte. Ma non rinviate ancora la data del 29 maggio. Sono passati ormai quasi sei mesi dal referendum: per favore, non prendete in giro i cittadini. Il PD offre seriet\u00e0 ma chiede rispetto per gli italiani.", "created_time": "2017-05-17T16:01:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154884841559915", "message": "Ricapitolando. \n1. Le intercettazioni sono illegittime.\n2. Vengono pubblicate violando la legge. \n3. Emerge un quadro in cui un figlio dice al padre \"Devi dire la verit\u00e0\". E il padre risponde dicendo \"Quella che ti sto dicendo \u00e8 la verit\u00e0, devi credermi.\" \nA fronte di questo qual \u00e8 il pezzo forte oggi sullo scandalo Consip? Un'intervista a mia nonna Anna Maria, meravigliosa donna buona e generosa di 87 anni, cui viene spiegato che suo figlio e suo nipote hanno litigato. Io sono molto fiero delle mie nonne, due tra le persone pi\u00f9 belle che ho incontrato nella mia vita. Ma posso fare un appello per lasciare in pace almeno loro? Almeno le nonne, dai.\nBuona giornata a tutti, amici. \nC'\u00e8 un sole splendido, oggi, godetevelo se potete!", "created_time": "2017-05-17T09:05:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154882251369915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Ecco la visita al gruppo GOEL di cui stiamo parlando nel #MatteoRisponde", "created_time": "2017-05-16T14:54:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154882223209915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Ecco il passaggio di Barack Obama a Milano, di cui ho parlato nel #MatteoRisponde", "created_time": "2017-05-16T14:42:41+0000"}, {"id": "113335124914_10154882182799915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Ecco il video di Matteo Richetti sui vitalizi, di cui ho parlato nel #MatteoRisponde", "created_time": "2017-05-16T14:27:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154882136734915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Ecco il video di cui stiamo parlando nel #Matteorisponde\n\nCome ti costruisco una notizia falsa. Un giornale la inventa, un partito la rilancia. E diventa virale. Benvenuti nell'era delle fake news di partito.", "created_time": "2017-05-16T14:09:12+0000"}, {"id": "113335124914_10154882048899915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde del 16 maggio 2017", "created_time": "2017-05-16T14:02:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154881269119915", "message": "Questa mattina Il Fatto Quotidiano pubblica con grande enfasi delle intercettazioni tra me e mio padre. Risalgono a qualche settimana fa e sono gi\u00e0 in un libro, a firma di un giornalista che si chiama Marco Lillo.\nNel merito queste intercettazioni ribadiscono la mia seriet\u00e0 visto che quando scoppia lo scandalo Consip chiamo mio padre per dirgli: \u201cBabbo, questo non \u00e8 un gioco, devi dire la verit\u00e0, solo la verit\u00e0.\u201d \nMio padre non ha mai visto un tribunale fintantoch\u00e9 suo figlio \u00e8 diventato premier. Fino a quel momento ha vissuto tranquillamente la sua vita, esuberante e bella: ha 66 anni e proprio sabato scorso ha festeggiato i 45 anni di matrimonio. Quattro figli, nove nipoti, gli scout, il coro della chiesa, il suo lavoro e naturalmente la passione civica per Rignano: \u00e8 un uomo felice. Ha conosciuto la giustizia solo dopo che io sono arrivato a Palazzo Chigi. Non \u00e8 abituato a questa pressione che deriva dal suo cognome pi\u00f9 che dai suoi comportamenti. Gli ricordo che se sa qualcosa \u00e8 bene che la dica, all'avvocato e al magistrato. La verit\u00e0 prima o poi emerge: \u00e8 giusto dirla subito.\nPoliticamente parlando le intercettazioni pubblicate mi fanno un regalo. La pubblicazione \u00e8 come sempre illegittima ed \u00e8 l'ennesima dimostrazione di rapporti particolari tra alcune procure e alcune redazioni. Ma non ho alcun titolo per lamentarmi: non sono il primo a passare da questa gogna mediatica. Anzi: ad altri \u00e8 andata peggio. Qualcuno si \u00e8 tolto la vita per le intercettazioni, qualcuno ci ha rimesso il lavoro.  \nMa umanamente mi feriscono perch\u00e9 in quella telefonata sono molto duro con mio padre. E rileggendole mi dispiace, da figlio, da uomo. Da uomo delle istituzioni, per\u00f2, non potevo fare diversamente.\nVi racconto i fatti. \u00c8 il 2 marzo. Il giorno prima, mercoled\u00ec delle ceneri, vado nella Locride dai meravigliosi ragazzi della cooperativa Goel, una delle visite pi\u00f9 belle del mio \u201cTrolley tour\u201d. Percorro la Salerno-Reggio Calabria, poi mi fermo a Catanzaro. Quindi arrivo a Taranto. Arrivo in albergo stanco, non ceno e alle 22 sono gi\u00e0 a letto. Al mattino incontro gli operai dell'ILVA con la splendida Teresa Bellanova: non li ho mai lasciati soli in tre anni, voglio parlare con loro anche adesso che non sono pi\u00f9 premier. Prendo un caff\u00e8 con la direttrice del Museo di Taranto, perch\u00e9 per me Taranto riparte solo se riparte anche la vita in citt\u00e0, non solo l'acciaio. Di tutto lascio traccia su instagram, sul blog, sui social. Poi finalmente trovo il tempo di chiamare mio padre.\nSono circa le 9.30 del mattino. Mi metto sulla terrazza della sala da pranzo delle colazioni, avendo cura di essere solo. E affronto mio padre. Per me \u00e8 una telefonata umanamente difficile. Repubblica ha pubblicato una clamorosa intervista a un testimone che riferisce di una cena riservata in una bettola segreta tra mio padre e l'imprenditore Romeo, lo stesso che secondo una ricostruzione dei magistrati di Napoli gli avrebbe dato 30 mila euro in nero al mese. Conosco mio padre e conosco la sua onest\u00e0: alla storia dello stipendio in nero da 30 mila euro non crede nemmeno un bambino di tre anni. Ma dubito di lui, esperienza che vi auguro di non provare mai verso vostro padre, e sulla cena mi arrabbio. \u201cMa come? Vai a fare le cene riservate in una bettola segreta a Roma? Con imprenditori che hanno rapporti con la pubblica amministrazione?\u201d Mi sembra allucinante. E tuttavia, ingenuo come sono, credo a Repubblica perch\u00e9 mi sembra impossibile che pubblichino un pezzo senza alcuna verifica: se lo scrivono, sar\u00e0 vero. Dunque incalzo mio padre.\nLo tratto male, dicendogli: \u201cnon dirmi balle, la cena c'\u00e8 stata per forza altrimenti non lo scriverebbero\u201d. \"Quante volte hai visto Romeo\". Lo interrogo, lo tratto male. Ma sono un figlio. E se tuo padre bluffa lo senti. Mio padre mi ribadisce: non c'\u00e8 stata nessuna cena, devi credermi. Matteo, \u00e8 una notizia falsa, devi credermi. Con l'aggiunta di qualche espressione colorita toscana. \nAlla fine della telefonata, durissima, salgo in auto verso Castellaneta e poi Matera e sussurro a un caro amico che mi accompagna: \u201cMio padre non c'entra niente, mio padre non ha fatto niente. Questa storia puzza.\u201d\nI fatti li conoscete. Nelle settimane successive un'altra procura, quella di Roma, indagher\u00e0 su un capitano dei carabinieri che aveva fatto le indagini su mio padre accusando il militare di falso. La storia diventa torbida con presunti interventi dei servizi segreti, che vengono vergognosamente citati da persone prive di alcuna seriet\u00e0 istituzionale. La vicenda assume contorni inquietanti e l'intrigo si carica ogni giorno di nuovi particolari.\nIo mi limito a osservare, registrare tutto quello che sta accadendo che \u00e8 impressionante e attendere che una sentenza certifichi la verit\u00e0. Non ho fretta. Osservo anche i dettagli. Sono umanamente provato, ovvio, e si vede quando vado in TV dalla Gruber, ma ribadisco sempre la stessa cosa: vogliamo che sia fatta piena luce su questa vicenda. Gli avvocati hanno materiali per un risarcimento danni copioso (del resto lo stesso Marco Lillo mi conosce visto che gi\u00e0 in un caso ha preteso di mettere una clausola di riservatezza cos\u00ec da non dire fuori se e quanto ha dovuto pagare: fanno sempre cos\u00ec i teorici della trasparenza, altrui). Spero che bastino per pagare i mutui della mia famiglia: perch\u00e9 noi come tutti gli italiani abbiamo i mutui, non le tangenti. \nMa umanamente mi dispiace per mio padre. \u00c8 entrato in una storia pi\u00f9 grande di lui e solo per il cognome che porta. Ieri, per la seconda volta, in tre mesi mio padre era all'ospedale di Careggi per un altro piccolo intervento al cuore. E alla fine mi viene da pensare che sia tutto per colpa mia, solo per il mio impegno in politica. Delle volte mi domando se tutto questo dolore abbia un senso. Se sia giusto far pagare a chi ti sta vicino il fatto che ci sia gente che farebbe di tutto per vedermi politicamente morto. E mi dico che forse alla fine per cercare di migliorare la vita degli altri si finisce col peggiorare quella di chi ti sta accanto: penso soltanto a quanto ha sofferto Agnese per le vergognose cose che le hanno detto sulla buona scuola, dopo anni di precariato come tutte le sue colleghe.\nPoi mi ripeto che possono inventarsi di tutto, ma noi non molleremo. \nChi ha sbagliato pagher\u00e0 fino all'ultimo centesimo, comunque si chiami. Spero che valga anche per chi \u2013 tra i giornalisti \u2013 ha scambiato la ricerca della verit\u00e0 con una caccia all'uomo che lascia senza parole. Intendiamoci: la stragrande maggioranza dei giornalisti fa bene il proprio lavoro. Ma anche molti giornalisti in queste ore mi stanno scrivendo per domandarsi se non si sia superato il limite. Questo naturalmente non toglie che chi ha potere, o ha avuto potere, deve rispondere a tutte le domande: cosa che far\u00f2 anche alle 16 oggi pomeriggio direttamente con i cittadini con il Matteo Risponde. \nPossono costruire scandali o pubblicare prove false quanto vogliono. Noi crediamo nella giustizia. Ci fidiamo delle istituzioni italiane. E abbiamo un grande alleato: perch\u00e9 il tempo non cancella la verit\u00e0. La fa emergere. Tutte le volte che risaliamo nei sondaggi arriva un presunto scandalo a buttarci gi\u00f9. Forse butter\u00e0 gi\u00f9 i sondaggi, forse. Ma di sicuro non butter\u00e0 gi\u00f9 il nostro morale. Perch\u00e9 non non ci fermeranno nemmeno stavolta. Avanti, insieme", "created_time": "2017-05-16T07:05:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154881202364915", "created_time": "2017-05-16T06:38:36+0000"}, {"id": "113335124914_10154879493659915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Come ti costruisco una notizia falsa. Un giornale la inventa, un partito la rilancia. E diventa virale. Benvenuti nell'era delle fake news di partito.", "created_time": "2017-05-15T18:09:11+0000"}, {"id": "113335124914_10154878305479915", "message": "Vorrei ringraziare i volontari del PD romano che ieri hanno indossato una maglietta gialla e si sono messi a pulire Roma.\nIl PD continuer\u00e0 a fare iniziative come questa. Del resto ricordo che la prima volta in cui abbiamo \u201csperimentato\u201d le magliette gialle \u00e8 stato due anni fa a Milano. Ma adesso lo faremo pi\u00f9 spesso, non solo a Roma. Anche per questo domenica prossima, 21 maggio, le magliette gialle torneranno in azione.\nSto chiedendo a tutti i parlamentari di utilizzare questa domenica per andare \u2013 insieme ai volontari dei circoli, ai consiglieri regionali di tutta Italia, agli amministratori locali, ai cittadini che vogliono darci una mano \u2013 nelle zone del terremoto. Abbiamo oltre trecento parlamentari, centinaia di consiglieri regionali, migliaia di circoli. La giornata di domenica la passeremo ciascuno in un comune diverso di quelli colpiti dal sisma. Il PD sar\u00e0 in tutti i comuni. Ad ascoltare, a fare il punto, a portare la testimonianza di un impegno concreto.\nNon si tratta in questo caso di pulire, come abbiamo fatto a Roma, ma di ascoltare, di capire, di condividere. E ciascuno da luned\u00ec riporter\u00e0 a Roma lo stato dell'arte. Il Governo ha fatto moltissimo per aiutare le popolazioni colpite dal terremoto ad agosto, a ottobre, a gennaio. Ma la burocrazia \u00e8 sempre in agguato per bloccare, fermare, rimandare, rallentare. \nQuesta delle magliette gialle di domenica prossima, nelle zone del terremoto, \u00e8 una buona opportunit\u00e0. Chi vuole darci una mano lo faccia anche se non \u00e8 parlamentare: magliettegialle@partitodemocratico.it \nNon dobbiamo lasciare nessun comune da solo. Dobbiamo andare ovunque, anche nei territori pi\u00f9 piccoli che giustamente temono l'abbandono. Se ce la mettiamo tutta riusciamo a coprire ciascun comune. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-05-15T09:19:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154875314114915", "message": "Auguri di buona festa della mamma. A cominciare dalla mia, Lalla: proprio ieri abbiamo festeggiato i 45 anni di matrimonio dei miei, a casa con i nipoti. E a cominciare da Agnese, straordinaria mamma dei nostri tre figli ormai gi\u00e0 grandi. Ma vorrei fare gli auguri a tutte le mamme. Dobbiamo evitare che sia solo una festa e riconoscere che il sostegno concreto alla maternit\u00e0 in Italia \u00e8 ancora scarso. Bene il bonus mamma o la legge zero sei sulla scuola dell'infanzia che abbiamo finanziato nei mille giorni. Ma sul valore sociale e civile della maternit\u00e0 bisogna fare di pi\u00f9. Ecco perch\u00e9 abbiamo scelto la parola Mamma come una delle parole chiave del PD di quest'anno. Abbiamo ricevuto tante polemiche (strano!), ma penso che sia una sfida fondamentale. Per oggi - per\u00f2 - limitiamoci agli auguri. Viva le mamme, buona domenica", "created_time": "2017-05-14T10:24:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154874986204915", "message": "Buongiorno. Oggi il Partito Democratico scende in piazza a Roma non per protestare come spesso fanno i partiti, ma per pulire, dare una mano, migliorare le condizioni di vita della Capitale. Lo facciamo senza polemiche con l'Amministrazione comunale, lo facciamo pagando di tasca nostra il servizio dell'Azienda dei rifiuti, lo facciamo perch\u00e9 le #magliettegialle diventeranno sempre pi\u00f9 un marchio di fabbrica del nuovo PD. Iscritti, simpatizzanti ma anche cittadini che non ci votano: a tutti un grazie per aver deciso di dedicare del tempo alla propria comunit\u00e0. Il PD fa e far\u00e0 formazione, scambio di idee, eventi sul territorio, forum di partecipazione, presenza sul web. Ma anche - quando serve - un bell'evento con le #magliettegialle per rimettere a posto gli spazi di tutti. Anche perch\u00e9 \u00e8 bastato l'annuncio della nostra iniziativa e subito il problema pulizia della citt\u00e0 a Roma \u00e8 diventato un tema di cui occuparsi e non pi\u00f9 una questione da negare.  Bene cos\u00ec, no? Anche questo \u00e8 servizio pubblico.\nBuona domenica a tutti.", "created_time": "2017-05-14T06:55:32+0000"}, {"id": "113335124914_10154872755879915", "message": "Dobbiamo metterci nei suoi panni. Oggi Salvini non sapeva chi insultare. E allora ha scelto il mister della Roma, Luciano Spalletti. Che per\u00f2 \u00e8 stato al gioco e gli ha infilato un contropiede mica male: ha citato infatti il deputato europeo Tarabella. Che \u00e8 questo signore che vedete nel video qui mentre in aula a Strasburgo disintegra la credibilit\u00e0 del leader leghista.\nPer Salvini tecnicamente parlando \u00e8 uno 0-3 a tavolino", "created_time": "2017-05-13T15:11:04+0000"}, {"id": "113335124914_10154872089549915", "message": "Oggi ho fatto una lunga intervista al direttore del Foglio, Claudio Cerasa. Se qualcuno di voi ha tempo per leggere la trova qui sotto. Si parla della vittoria di Emmanuel Macron, del caso De Bortoli, del governo e delle elezioni, di legge elettorale e del Cespigliellum, del blog di Beppe Grillo e di molto altro. Insomma: un mattone! \nSe vi va di leggerla, fatemi sapere le vostre opinioni, ci tengo.\nBuon sabato amici!", "created_time": "2017-05-13T09:26:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154872016169915", "message": "Quest'anno ce la giochiamo. Forse stavolta l'Europa cambia davvero:-) Forza GABBANI!", "created_time": "2017-05-13T08:49:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154870127564915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "I parlamentari sono pagati per scrivere le leggi. \nSe incapaci potrebbero almeno leggerle. \n#vaccinigratis #dibattista", "created_time": "2017-05-12T16:48:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154869969009915", "message": "Consentire pi\u00f9 risorse per l'educazione da zero a sei anni. Erano solo promesse vane, grazie ai #millegiorni sono diventate realt\u00e0. A Bologna abbiamo festeggiato il risultato con tutto il PD", "created_time": "2017-05-12T15:44:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154869118474915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Molto fiero del lavoro dei parlamentari del PD come Giuditta Pini. E molto fiero del lavoro fatto per la Legge di Bilancio 2017, l'ultimo atto di governo dei #millegiorni.  Il tempo smonter\u00e0 una per una tutte le bugie e le falsit\u00e0 che ci hanno tirato addosso. Noi senza rabbia mettiamo al centro i bisogni degli italiani, non le polemiche di chi sta in Parlamento ma non ha tempo per seguire le leggi approvate. Brava Giuditta, avanti insieme.", "created_time": "2017-05-12T09:29:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154866904249915", "message": "Come sapete sono un grande sostenitore del ballottaggio, perch\u00e9 consente di scegliere ai cittadini anzich\u00e9 costringere agli accordi di palazzo. Ma dopo il No del 4 dicembre alla riforma costituzionale, il ballottaggio in Italia \u00e8 diventato praticamente impossibile. Anche questa \u00e8 una delle conseguenze negative del voto referendario.\nE allora, mentre continuano le grandi manovre parlamentari di chi chiede a parole una nuova legge elettorale ma in pratica non la vuole, e perde tempo, buttiamola sul ridere per non piangere.\nFacciamoci un ballottaggio fatto in casa. Un ballottaggio casereccio. Vi presento due diverse copertine del libro che uscir\u00e0 per Feltrinelli tra qualche giorno e vi chiedo di scegliere la vostra. A tutti voi il compito di decidere quale preferite partecipando al sondaggio che trovate scaricando la mia App (www.matteorenzi.it/app).\nLa strada o il trolley? Almeno su questo, che decida il ballottaggio. Almeno su questo!\n--\nPer votare entra nella app e accedi alla sezione Volontari (in basso) > Sondaggio (terza voce).", "created_time": "2017-05-11T15:48:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154863244789915", "story": "Matteo Renzi updated their status.", "message": "Devi essere pi\u00f9 chiaro, mi scrivono in tanti. Se dici che la legge sulle partita IVA \u00e8 una grande novit\u00e0, spiegaci perch\u00e9. E cosa cambia. Giusto. Ci provo brevemente.\nQuesta legge - ostinatamente costruita e difesa durante i mille giorni - \u00e8 una sorta di JobsAct dei lavori autonomi. Comporta per le partite IVA pi\u00f9 tutele durante le malattie e la maternit\u00e0. Pi\u00f9 aiuti e deduzioni fiscali per formazione, assicurazione contro i ritardi nei pagamenti, spese di viaggio, servizi di ricerca di mercato. Maggiori tutele se il committente abusa della sua posizione dominante e impone clausole eccessive nel contratto.\nSe a questo si aggiungono le misure volute in legge di Bilancio come il regime fiscale agevolato sui minimi (sotto i 30mila Euro paghi 5% forfait nei primi 5 anni e 15% dopo) e il taglio del cuneo contributivo (che dal 33% della Fornero passa al 25%) si capisce meglio il senso dell'impegno per le Partite IVA nei #millegiorni.\nPotevamo fare di pi\u00f9, certo. Ma ormai il mondo politico \u00e8 diviso in due: quelli che contestano tutto e quelli che fanno qualcosa. Noi apparteniamo alla seconda categoria e siamo orgogliosi di aver fatto un passo in avanti in questo settore cos\u00ec decisivo e troppo spesso bistrattato", "created_time": "2017-05-10T17:10:04+0000"}, {"id": "113335124914_10154862867264915", "message": "Tre vite giovanissime spezzate. Bambine che bruciano vive dentro una roulotte. Dolore e orrore che spezzano il cuore. Piange Roma, piange tutta l'Italia e noi siamo al fianco degli inquirenti: chiunque sia stato merita la pena pi\u00f9 dura. Vogliamo che i colpevoli siano assicurati subito alla giustizia.", "created_time": "2017-05-10T14:20:07+0000"}, {"id": "113335124914_10154862218244915", "message": "Pagare meno, pagare tutti: si pu\u00f2 fare. Noi lo abbiamo fatto. Lo dimostra - in piccolo - la vicenda del canone Rai. Costava 113\u20ac. Ma molti facevano i furbi. Il Governo dei #millegiorni ha messo una regola semplice: ha costretto tutti a pagare. Ma abbiamo abbassato il costo da 113\u20ac a 100\u20ac e adesso 90\u20ac. \nPi\u00f9 del 20% di riduzione.\nLotta all'evasione per abbassare le tasse agli onesti, insomma.\nOggi sono arrivati i dati ufficiali: prima pagavano 16 milioni di persone, adesso pagano 22 milioni di persone. Non \u00e8 fantastico?\nSe paghiamo tutti, paghiamo meno. Intendiamoci: ho in mente altre iniziative sul canone che continua a essere tassa esosa. Ma il concetto che vale per il canone vale per tutto. Se combattiamo l'evasione abbiamo i soldi per fare scelte coraggiose. Durante i #millegiorni abbiamo battuto tutti i record di recupero (19 miliardi nel 2016), ma si pu\u00f2 fare ancora di pi\u00f9. Grazie a questa lotta all'evasione abbiamo eliminato Irap Costo del Lavoro, Imu e Tasi prima casa, Tasse agricole, Ires e provveduto agli incentivi di Industria 4.0 e agli 80\u20ac. Andremo ancora avanti. \nPagare meno, pagare tutti: era uno slogan, adesso \u00e8 la realt\u00e0. C'\u00e8 chi vive di chiacchiere e chi passo dopo passo prova a cambiare: questa \u00e8 in fondo la differenza tra populisti e politici.", "created_time": "2017-05-10T09:11:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154860346454915", "message": "Orgoglioso di lavorare insieme al Presidente Barack Obama su un progetto cos\u00ec affascinante. \nAvanti, insieme!", "created_time": "2017-05-09T19:06:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154860125669915", "message": "Sono davvero dispiaciuto che il Movimento Cinque Stelle sia rimasto cos\u00ec male per l'iniziativa del PD di ritrovarsi tutti insieme domenica prossima per pulire Roma. \nNoi non siamo mai stati polemici con il sindaco Virginia Raggi nemmeno quando ha ricevuto avvisi di garanzia o quando hanno arrestato i suoi principali collaboratori. Noi siamo garantisti, non abbiamo due morali, noi. Non siamo i cinque stelle, noi.\nLa nostra idea nasce dal desiderio di dare una mano. I cinque stelle governano Roma da un anno e la situazione rifiuti peggiora ogni giorno. Non \u00e8 facile fare il sindaco, lo so. Ma nel primo anno di amministrazione noi a Firenze avevamo gi\u00e0 brevettato i cassonetti a scomparsa e cambiato il sistema di pulizia notturna delle strade. Amministrare \u00e8 difficile ma si pu\u00f2 fare, con fatica e impegno. Dire \"cambieremo tutto\" e lasciare le cose andar peggio di prima non \u00e8 amministrare, significa tradire la fiducia di chi ti ha votato. \nNoi, i democratici, vogliamo dare una mano alla citt\u00e0. Senza polemica. Ma proprio per questo non accetteremo mai che gli amministratori comunali provino a buttare la responsabilit\u00e0 addosso al bravo Presidente della Regione, Zingaretti. O a chi c'era prima. Da un anno la Raggi governa Roma: pulisca la citt\u00e0, se ne \u00e8 capace. Se non lo \u00e8, si faccia aiutare anzich\u00e9 scaricare la colpa sugli altri.\nPer chi vuole domenica 14  le magliette gialle del PD e dell'associazionismo scendono in piazza per dare una mano a Roma, con le ramazze per pulire, senza polemica. Le polemiche lasciamole a chi non riesce a governare, noi mettiamoci al lavoro senza litigare con nessuno.", "created_time": "2017-05-09T17:20:20+0000"}, {"id": "113335124914_10154859025979915", "message": "Sono stato felice di incontrare ieri a Milano Barack Obama. Sapete tutti quello che penso di lui: lo considero un grande leader e un punto di riferimento per molti di noi. Non credo ci sia stato meeting internazionale dalla Nato al G20, dal G7 ai vertici bilaterali in cui non mi abbia dato consigli, suggestioni, spunti. Fino ovviamente alla visita di stato ufficiale, l'ultima della sua amministrazione, che ha voluto dedicare all'Italia con un gesto di amicizia davvero impressionante.\nMa quello che mi ha colpito \u00e8 il progetto che Obama ha per i prossimi anni. Non solo la Biblioteca Presidenziale, o il libro, o le conferenze: tutte attivit\u00e0 \u201ctradizionali\u201d per un Presidente emerito, ma soprattutto un lavoro strutturato e capillare di formazione di giovani leader in tutto il mondo. Perch\u00e9 questo \u00e8 il punto chiave per il futuro: nel mondo della post-verit\u00e0 e delle fake news educare all'approfondimento, alla leadership, allo studio una generazione di persone che sono gi\u00e0 interconnesse e che insieme possono cambiare la societ\u00e0 globale. La nuova generazione, insomma, \u00e8 quella che pu\u00f2 sconfiggere il populismo con il proprio impegno. I ragazzi come i depositari della sfida pi\u00f9 intrigante del nostro tempo: persone su cui scommettere, facendo leva sull'ottimismo e sulla tenacia. Yes, we can.\nIeri il Presidente Obama mi ha illustrato i dettagli di questa grande sfida. Sar\u00e0 affascinante collaborare anche dall'Europa  a questo progetto che avr\u00e0 sede in Chicago. E sar\u00e0 affascinante farlo con i giovani italiani che vogliamo coinvolgere nella cosa pubblica perch\u00e9 questo \u00e8 e sar\u00e0 una delle chiavi del mio mandato alla guida dei democratici italiani.", "created_time": "2017-05-09T08:24:13+0000"}, {"id": "113335124914_10154856933119915", "message": "Felice di aver rivisto a Milano un amico e un grande leader, Barack Obama. E l'ho rivisto in gran forma: ha ancora molto da dire e da dare alla politica mondiale.", "created_time": "2017-05-08T18:53:59+0000"}, {"id": "113335124914_10154856290569915", "message": "Renato Soru ha inventato Tiscali e creato migliaia di posti di lavoro. Se ha commesso errori, come tutti, ha pagato personalmente per le proprie scelte. Ma oggi che \u00e8 stato assolto sarebbe bello se chi lo ha accusato in modo squallido in questi anni trovasse il tempo per chiedergli pubblicamente scusa. Ci sono deputati - che non hanno mai lavorato un giorno in vita loro - che si sono permessi di dire falsit\u00e0 inaccettabili su Soru. Oggi che \u00e8 arrivata la sentenza, una sentenza di assoluzione, sarebbe bello sentire la loro voce e una parola semplice di cinque lettere: scusa. Le sentenze le scrivono i giudici, non il Blog.", "created_time": "2017-05-08T14:44:56+0000"}, {"id": "113335124914_10154853919319915", "message": "La netta vittoria di Macron scrive una pagina di speranza per la Francia e per l'Europa. En Marche!", "created_time": "2017-05-07T18:10:33+0000"}, {"id": "113335124914_10154852890554915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dall'Assemblea Nazionale del Partito Democratico\n#AssembleaPD", "created_time": "2017-05-07T09:41:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154852708724915", "message": "Alle 11, dall'Assemblea Nazionale del Partito Democratico.\nIn diretta Facebook.\n#assembleaPD", "created_time": "2017-05-07T07:54:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154850683599915", "message": "Calcio: finalmente la Fiorentina ha vinto lo scudetto. Bello, bellissimo, vedere il tricolore sulle maglie viola. Come non ci credete? Controllate da soli, allora. Certo che \u00e8 il campionato di calcio di serie A. Solo che \u00e8 quello... femminile. Ma lo sappiamo tutti che le donne sono da sempre meglio degli uomini. In (lunga) attesa dell'altro, godiamoci questo scudetto\nViva Fiorenza! E complimenti alle ragazze campionesse d'Italia. Prima o poi toccher\u00e0 anche agli uomini viola, prima o poi:-)", "created_time": "2017-05-06T15:36:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154848155859915", "message": "Domenica a Roma l'Assemblea nazionale del PD traccer\u00e0 le linee guida del lavoro dei prossimi mesi. Stavo riflettendo sui temi principali da offrire all'attenzione dei delegati e di chi tra voi seguir\u00e0 il dibattito. Voglio chiedervi una mano: su quali temi secondo voi dovremo lavorare di pi\u00f9? Quali parole vorreste far risuonare nel corso della nostra discussione? Quali sono le proposte su cui vi aspettate la maggiore attenzione del nuovo corso del PD?  Mi piace molto l'idea di confrontarmi prima, vi leggo volentieri. Grazie e buon venerd\u00ec sera a tutti.", "created_time": "2017-05-05T18:23:36+0000"}, {"id": "113335124914_10154847317304915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Bravo Sindaco!\nAvanti, insieme anche a Reggio Calabria", "created_time": "2017-05-05T11:31:40+0000"}, {"id": "113335124914_10154847092644915", "message": "Ultime ore della campagna elettorale in Francia. \nSono ore che cambieranno l'Europa in un senso o nell'altro. Vedo che qualche elettore che si autodefinisce di sinistra dice che votare Macron o votare Le Pen \u00e8 la stessa cosa e quindi si astiene o mette scheda bianca. Niente di nuovo, tutto il mondo \u00e8 Paese: sono ovunque (mica solo in Italia) quelli che pur di far perdere un riformista si alleano anche con gli avversari pi\u00f9 estremisti. Quelli che pensano di avere talmente il monopolio della parola sinistra che preferiscono...far vincere la destra.  Quelli che oggi dicono \"prima del PD, meglio Salvini o Grillo\". Ricordate quante volte \u00e8 successo nel mondo, da Ralph Nader a Bertinotti? Sono sempre gli stessi, ovunque.\nIntanto un po' di invidia per i cugini francesi devo confessarla. Domenica sera, alle 21, Parigi sapr\u00e0 chi ha vinto. Merito di un sistema istituzionale semplice che con il ballottaggio attribuisce l'ultima parola ai cittadini, non ai dirigenti di partito. Macron o Le Pen: scelgono i francesi. \nInvidia perch\u00e9 anche noi avremmo potuto avere un sistema cos\u00ec, ma sappiamo come \u00e8 andato il referendum del 4 dicembre. E col bicameralismo perfetto non puoi fare due ballottaggi diversi, non sta in piedi. Ogni giorno che passa sono pi\u00f9 chiari gli effetti del referendum e la palude del sistema italiano, ma ormai \u00e8 andata, inutile piangere sul latte versato.\nForza Macron, allora! Tutti in cammino con lui. E come Emmanuel ha spiegato anche in questa settimana alla BBC, il giorno dopo tutti insieme per cambiare l'Europa e darle un futuro all'altezza del sogno dei padri fondatori. Se ce la mettiamo tutta, tutti nella stessa direzione, possiamo farcela. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-05-05T09:21:11+0000"}, {"id": "113335124914_10154845376479915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Sono un grande tifoso viola e non cambier\u00f2 mai la mia fede calcistica, come \u00e8 ovvio. Ma proprio per questo voglio condividere con voi le parole di un grande giocatore di calcio e soprattutto di un uomo vero. Gigi Buffon ha scritto oggi questo pensiero sul Grande Torino e su Superga. Lo ha fatto citando altre vittime, a cominciare da quelle dell'Heysel. E lo ha fatto dopo una straordinaria prestazione a Monaco che vale molto per il cammino della Juve verso la finale di Champions. Lo ha fatto col cuore, chapeau.\nCondivido con voi le sue parole e un pensiero: non so se finalmente premieranno Buffon come pallone d'Oro (che strameriterebbe). Ma so che sono orgoglioso che lui sia il capitano della Nazionale italiana di Calcio", "created_time": "2017-05-04T17:27:59+0000"}, {"id": "113335124914_10154844608114915", "message": "Sul sito dell'INPS da oggi - 4 maggio - \u00e8 possibile richiedere il Bonus Mamme voluto dalla nostra ultima legge di Bilancio. Vale 800\u20ac netti per ogni figlio e per molti non \u00e8 sufficiente, non basta,non va bene. Gli argomenti che usano i critici sono convincenti: dovremmo fare di pi\u00f9 per la maternit\u00e0 in Italia e certo non si risolve il tutto con un Bonus economico. Sicuramente faremo di pi\u00f9 per le mamme e ne parleremo gi\u00e0 da domenica all'Assemblea Nazionale PD. Ma intanto qualcosa si muove. Perch\u00e9 molto semplicemente il Bonus prima non c'era e adesso c'\u00e8. Come gli 80 euro, come la riduzione delle tasse, come Industria 4.0, come i diritti civili, come le leggi di questi anni. Mi fa piacere ricevere critiche, segno che qualcuno ha idee migliori delle nostre e c'\u00e8 sempre da imparare dagli altri. Ma la novit\u00e0 \u00e8 che finalmente si criticano dei fatti, i fatti costruiti con pazienza durante i Mille Giorni. Meglio criticare dei fatti reali che parlare di chiacchiere e promesse impossibili da realizzare. Questa, per me, \u00e8 la differenza tra il riformismo e la demagogia.", "created_time": "2017-05-04T12:04:07+0000"}, {"id": "113335124914_10154844309534915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Bravo Stefano Bonaccini, avanti!", "created_time": "2017-05-04T09:19:13+0000"}, {"id": "113335124914_10154844128829915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "In Italia alcuni partiti hanno individuato il Venezuela come un modello di democrazia. \u00c8 una follia! \nCi\u00f2 che sta accadendo in queste ore dovrebbe far riflettere in tanti. Non possiamo fare finta di nulla. Nel tempo dell'informazione globale ci\u00f2 che accade a Caracas riguarda anche noi. Chiediamo TUTTI insieme libert\u00e0 e benessere per il Venezuela, Paese meraviglioso che non merita questa violenza.", "created_time": "2017-05-04T06:56:24+0000"}, {"id": "113335124914_10154842572794915", "message": "Basta col chiacchiericcio e con i retroscena, occupiamoci dei problemi reali: questo l'obiettivo numero uno del PD che riparte dopo le primarie. Dobbiamo e vogliamo allora formare alla politica, educare i pi\u00f9 giovani all'impegno, coinvolgere e appassionare la nuova generazione. Per questo abbiamo riaperto per altre 24 ore la possibilit\u00e0 di iscriversi alla Scuola \"Pier Paolo Pasolini\" che il prof. Massimo Recalcati e il Pd di Milano hanno organizzato a partire da sabato 20 maggio. Ne parlavamo a Bruxelles con i ragazzi che sono venuti a chiedere di cambiare l'Europa: c'\u00e8 bisogno di scommettere sulla nuova generazione. Perch\u00e9 l'Italia ha bisogno delle vostre idee e del vostro entusiasmo. Chi vuole saperne di pi\u00f9 cerchi \"Scuola Pasolini\" sul sito del PD. Le iscrizioni si chiudono domani alle 20. Non limitiamoci a mugugnare, mettiamoci in gioco.", "created_time": "2017-05-03T17:26:33+0000"}, {"id": "113335124914_10154841689119915", "message": "Oggi l'Italia \u00e8 sul New York Times per l'aumento dei casi di morbillo. E per il fatto che alcuni partiti come i Cinque Stelle  sono volutamente scettici sui vaccini. Una figuraccia internazionale, allucinante. E cosa fa Beppe Grillo stamattina? Attacca il New York Times...  Ma come si fa? Basta! Per una volta, Grillo, torna umano: lascia stare i clic e gli algoritmi. Rimangiati le parole che hai detto contro i vaccini e contro le mammografie. Ci sono i video sulla rete che rilanciano le frasi assurde che hai detto in questi anni: spiega a tutti che hai sbagliato. Invita tutti i tuoi sostenitori a fare i vaccini, smetti di sparare contro le mammografie, rispetta la scienza anzich\u00e9 insultare personalit\u00e0 che non ci sono pi\u00f9 come Rita Levi Montalcini e Umberto Veronesi. Chiedi scusa e tutti noi rispetteremo il tuo passo indietro. Qui \u00e8 in ballo la salute dei nostri figli e delle nostre figlie, non l'ennesima polemicuccia per prendere qualche voto in pi\u00f9. Prima viene la salute degli italiani, poi vengono i clic del tuo blog.", "created_time": "2017-05-03T09:57:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154834251479915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dalla sede nazionale del Partito Democratico, a Roma.\n#primariePD", "created_time": "2017-04-30T20:46:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154834323879915", "created_time": "2017-04-30T20:08:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154834013104915", "message": "Prima di tutto, prima di sapere come andr\u00e0 a finire, devo dirvi grazie. \nIn molti pensano che quelli che fanno politica siano robot. \nNon \u00e8 cos\u00ec. Anche se non sembra, siamo umani anche noi.\nPersone in carne e ossa, con le nostre emozioni, con i nostri dubbi, con le nostre difficolt\u00e0.\nHo vissuto cinque mesi non facili dopo la sconfitta referendaria.\nRifarei domattina quella battaglia. Una battaglia persa non \u00e8 una battaglia sbagliata. Sono pi\u00f9 convinto oggi di cinque mesi fa che l'Italia avesse bisogno della svolta istituzionale che proponevamo. Sia detto col massimo rispetto per i cittadini che allora si sono espressi in modo chiaro: se fosse andata diversamente oggi l'Italia sarebbe pi\u00f9 forte, in Europa e non solo. E la politica non stagnerebbe in una palude di imbarazzanti ritardi, a cominciare dalla melina sulla legge elettorale.\nMa il popolo ha deciso e il popolo ha sempre ragione.\nMi sono dimesso da tutto. In qualche giorno sono uscito da Palazzo Chigi come c'ero entrato: libero. Senza vitalizio, senza immunit\u00e0, senza indennit\u00e0. Ma con uno smisurato senso di gratitudine per il mio Paese che mi ha concesso un onore immenso nel servirlo. Sar\u00f2 un inguaribile romantico ma io mi emoziono a cantare l'Inno di Mameli e provo un brivido davanti alla bandiera simbolo di una comunit\u00e0.\nQuando mi sono dimesso, volevo davvero mollare tutto. \nDopo anni di impegno totalizzante per la cosa pubblica, volevo pensare a me, ai miei, ai fatti miei. Non mi vergogno di dirlo: volevo mettere al centro il mio futuro. \nSono stato circondato dall'affetto, dalla cura, dall'esigente attesa, anche dalla rabbia di tantissime donne e uomini.  La maggioranza di queste persone non le conosco personalmente ma \u00e8 come se fossimo amici da sempre. Perch\u00e9 siamo simili: simile l'idea del futuro, simili i valori, simile l'attaccamento all'Italia. E in questi anni abbiamo camminato sullo stesso sentiero.\nDebbo molto a queste persone perch\u00e9 mi hanno costretto a guardarmi in faccia. Mi hanno costretto a fare i conti con la parola responsabilit\u00e0. Rispondere, appunto, non solo a se stessi ma a una comunit\u00e0. Tra le tante canzoni che ho sentito in questi mesi, fatti di letture, di poesie, di pensieri ma anche di tanta musica, una di Ligabue mi ha colpito a cominciare dal titolo \u201cHo fatto in tempo ad avere un futuro, che non fosse soltanto per me\u201d.  \nE allora ho ripreso il trolley e ho girato, dalla Locride alle periferie della nostra citt\u00e0, da Taranto al quartiere Sanit\u00e0 a Napoli. Dal profondo nord fino alla mia Firenze che ho ricominciato a girare in bicicletta, finalmente. Ho ripreso a girare ascoltando i ragazzi che combattono in comunit\u00e0 contro la ludopatia o chi lavora all'ombra dalle vele di Scampia.\nE insieme alle persone che condividono questo sogno splendido di mandare avanti l'Italia, senza lasciarla nelle mani di chi sa solo protestare, contestare, urlare, ci siamo rimessi in gioco. Per andare avanti, insieme. Stanotte sapremo come \u00e8 andata la grande sfida delle primarie. Sapremo se come canta ancora il Liga faremo in tempo \u201cad avere un futuro che fosse molto pi\u00f9 grande di me: magari ne merito un altro di nuovo, dove comunque ci sei anche te\u201d\nQuello che per\u00f2 voglio dirvi, adesso, a seggi chiusi ma prima di sapere il risultato delle primarie, \u00e8 che io stasera prima di tutto vi devo un gigantesco grazie. Anche nel tempo dei social e dell'intelligenza artificiale, non c'\u00e8 niente che valga pi\u00f9 dei rapporti umani. La politica \u00e8 innanzitutto umanit\u00e0. E io in questi cinque mesi sono stato incoraggiato, sostenuto, accompagnato da un'ondata straordinaria di umanit\u00e0. Restituire questo affetto non sar\u00e0 facile. Ma sar\u00e0 uno dei miei impegni pi\u00f9 grandi per il futuro, comunque vada stasera.\nCi sentiamo pi\u00f9 tardi per i risultati, intanto un abbraccio e un sorriso.\nMatteo", "created_time": "2017-04-30T18:06:21+0000"}, {"id": "113335124914_10154833334779915", "message": "Centinaia di migliaia di persone in fila per esprimere un voto, per fare Politica con la p maiuscola.\nBello, bellissimo.\nA tutte e a tutti voi: buon voto!\nE un pensiero speciale ai sedicenni che votano oggi per la prima volta.\nViva le #primariePD,\nViva la democrazia.", "created_time": "2017-04-30T13:17:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154832698309915", "message": "Grazie ai volontari che aprono i seggi delle primarie in una domenica di ponte. Una comunit\u00e0 generosa che crede alla politica e alla democrazia: comunque votiate, grazie per questo gesto di gratuit\u00e0 e di impegno. Chi vi prende in giro, non vi conosce. \nBuona domenica.", "created_time": "2017-04-30T05:54:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154831187729915", "message": "Oggi molti di noi hanno la mente rivolta alle primarie del PD che si svolgeranno domani dalle 8 alle 20 in migliaia di gazebo. E anche io ovviamente sto facendo come tutti le ultime telefonate. \nMa un amico mi ha mandato queste foto, oggi. E la voglio condividere con voi: \u00e8 l'Arenile Nord di Bagnoli, finalmente restituito ai napoletani.\nRicordate?\nUn anno e mezzo fa, quando abbiamo mandato un commissario a Napoli per bonificare e rigenerare l'area di Bagnoli, era un luogo degradato e senza speranza. Dicemmo che avremmo recuperato quella zona, una delle pi\u00f9 belle del nostro Paese. Che avremmo bonificato, ripulito, recuperato.\nIn tanti scrissero, anche qui sui social: \u00e8 solo una promessa, non accadr\u00e0 mai.\nOggi quell'impegno sta diventando realt\u00e0. \nC'\u00e8 ancora molto da fare, a partire dalla balneabilit\u00e0 di questo tratto di costa, ma intanto il primo passo \u00e8 stato fatto e la spiaggia di Bagnoli, come promesso, \u00e8 stata restituita ai napoletani. Il tempo \u00e8 galantuomo e la verit\u00e0 \u00e8 pi\u00f9 forte di qualsiasi polemica. E la verit\u00e0 prima o poi arriva", "created_time": "2017-04-29T16:40:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154830272129915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde speciale cultura, con il Ministro Dario Franceschini", "created_time": "2017-04-29T09:18:06+0000"}, {"id": "113335124914_10154830221569915", "message": "Domani si vota dalle 8 alle 20 in tutta Italia per le primarie del PD. Grazie innanzitutto ai volontari: \u00e8 una grande festa della democrazia che nessun altro partito ha la forza di organizzare come facciamo noi, ma tutti gli altri partiti si sentono in dovere di criticare. Tra commentatori e addetti ai lavori \u00e8 partito adesso il coro \"Dagli alle primarie\". Le vogliono sminuire, forse persino eliminare. Perch\u00e9 le primarie restituiscono potere ai cittadini, non agli accordi di potere dei gruppi dirigenti. Sparano sulle primarie perch\u00e9 immaginano un sistema diverso di selezione della classe dirigente: due editoriali, tre lanci di agenzia, un blog, qualche cena. Vogliono tornare a decidere loro. Vogliono evitare che siate voi ad avere l'ultima parola. Difendo le primarie, difendo il PD, difendo il diritto dei cittadini di scegliere chi governer\u00e0 la citt\u00e0, il partito, il Paese. Difendo le primarie perch\u00e9 la democrazia interna \u00e8 un valore che non si baratta con niente. E difendo le primarie perch\u00e9 penso che una politica senza voti, una politica fatta solo di veti, non \u00e8 politica. Andate a votare, domani. E andiamo avanti, avanti insieme. Senza parlare male degli altri candidati, ma raccontando quale idea abbiamo per l'Italia di domani.", "created_time": "2017-04-29T08:19:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154828972169915", "message": "Domani, dalle ore 11, torna #MatteoRisponde, speciale cultura, con il Ministro Dario Franceschini.\nPer le domande, potete scrivermi nei commenti.", "created_time": "2017-04-28T20:19:35+0000"}, {"id": "113335124914_10154828243254915", "message": "Chiudiamo la campagna elettorale delle primarie, da Bruxelles, dicendo all'Europa: \u00abEuropa, sii te stessa, abbi il coraggio di investire nel futuro\u00bb. \nDicendo al PD: \u00abPD, questa \u00e8 casa tua. Non andiamo in trasferta, a Bruxelles\u00bb. \nDobbiamo abituarci ad un\u2019Italia che a Bruxelles ci sta di pi\u00f9 e combatte, tenendo insieme l\u2019ideale europeo e l\u2019interesse nazionale: non sono in contraddizione.\nGli altri Paesi sono molto pi\u00f9 organizzati di noi nel difendere l\u2019interesse nazionale. \nQuando ho combattuto in Europa, ho combattuto per tenere insieme la mia appartenenza all\u2019Europa come cittadino europeo con il mio interesse di cittadino italiano - che non pu\u00f2 essere di Serie B, rispetto agli altri Paesi che sono pi\u00f9 organizzati di noi. \n\u00c8 arrivato il momento in cui anzich\u00e9 dire \u00abce lo chiede l\u2019Europa\u00bb, proviamo a dire \u00abl\u2019Italia chiede questo all\u2019Europa\u00bb. \nL\u2019Italia chiede pi\u00f9 democrazia, pi\u00f9 giustizia e pi\u00f9 politica.\nViva l\u2019Europa, viva l\u2019Italia e viva il PD!\n\nQui per l'intervento completo: https://www.youtube.com/watch?v=gFgVJxHR-Yc", "created_time": "2017-04-28T15:13:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154827290039915", "message": "Noi siamo europei, noi vogliamo l'Europa. Ma non questa Europa. Vogliamo l'elezione diretta del presidente della commissione, puntare sugli investimenti e non sul fiscal compact, portare il piano Juncker nelle periferie, uniformare fisco e sociale, investire in cultura quanto in sicurezza. Basta con l'atteggiamento dei tecnocrati: Ce lo chiede l'Europa. Iniziamo a dire cosa chiediamo noi all'Europa. Per questo oggi con Maurizio Martina e cento ragazzi che hanno condiviso la campagna elettorale facciamo tappa a Bruxelles. Per dire: Europa s\u00ec, ma non cos\u00ec. Perch\u00e9 per noi le primarie non sono un modo per parlare male degli altri, ma per raccontare il nostro progetto di futuro.\nAvanti, insieme", "created_time": "2017-04-28T05:49:06+0000"}, {"id": "113335124914_10154826158704915", "message": "Stasera a #portaaporta a parlare di #primariePD \n#avanti", "created_time": "2017-04-27T20:03:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154825443469915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "\"Un nuovo schema per la sicurezza\": in diretta da Corviale, Roma, con Marco Minniti, Ministro dell'Interno", "created_time": "2017-04-27T15:42:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154824887604915", "message": "Sulle periferie ci giochiamo il futuro dell'Italia e dell'Europa. Perch\u00e9 sempre pi\u00f9 persone andranno ad abitare in citt\u00e0 e sar\u00e0 fondamentale far vivere quei luoghi, combattendo il degrado e curando i luoghi di aggregazione sociale. Per questo stamattina sono stato a Pioltello (Milano) e nel pomeriggio andr\u00f2 con Marco Minniti a Corviale (Roma). Il governo dei mille giorni ha stanziato oltre due miliardi di euro per il bando periferie. E lo abbiamo fatto con un progetto organico cominciato nel 2014 e ispirato dalla teoria del rammendo di Renzo Piano. Per me il PD \u00e8 la comunit\u00e0 che ha investito nelle periferie quando non ci pensava nessuno. E che oggi vede i risultati di quel lavoro, concreti. Ma non basta. I fondi per le periferie andranno resi strutturali e il piano Juncker dovr\u00e0 concentrarsi soprattutto sulle aree urbane marginali se vogliamo ricostruire davvero l'Europa: anche di questo parleremo domani a Bruxelles. Ma quello che conta \u00e8 che a Pioltello come a Corviale - cos\u00ec come in tutte le altre periferie - noi riusciamo a scommettere su centri di aggregazione sociale, su amministratori locali preparati, su comunit\u00e0 appassionate.\nLe primarie le ho concepite cos\u00ec: non ho mai parlato male degli altri candidati, io. Ho toccato con mano una serie di luoghi fisici da dove lanciare dei messaggi concreti sul futuro dell'Italia.\nHo viaggiato e ascoltato, rinunciando allo scontro personale.\nPerch\u00e9 domenica 30 aprile - dalle 8 alle 20 - non si vota per piccole polemiche personali, domenica si vota per il futuro del Pd e dell'Italia.", "created_time": "2017-04-27T11:00:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154824815664915", "message": "Mi piacerebbe chiedere il voto per noi, per quello che stiamo facendo, con Maurizio Martina e tutti gli altri. Perch\u00e9 abbiamo fatto bellissima campagna elettorale andando nei luoghi pi\u00f9 lontani dai riflettori. \nMi piacerebbe chiedere il voto per noi, per la partecipazione popolare, a partire dai 270mila che hanno votato nelle convenzioni dei circoli.\nE mi piacerebbe chiedere il voto per noi perch\u00e9 ho visto in faccia il volto di tanti militanti e volontari che quando ho un po' barcollato, dopo il referendum, mi hanno sostenuto e mi hanno rimesso in carreggiata. \nMa non chiedo il voto per noi - non me ne vogliano i miei amici che sostengono questa campagna. \nChiedo il voto per il Pd e per le primarie, anche se non voteranno per noi. \nPerch\u00e9 siamo l'unico partito democratico che in questo Paese sta organizzando un grande festival della democrazia. Siamo un partito che non decide sul blog con un click, o ad Arcore, dove un capo prende e seleziona. \nNoi siamo una grande comunit\u00e0 che meriterebbe pi\u00f9 rispetto da parte di tutti. Allora il mio appello \u00e8 di andare a votare alle primarie, domenica mattina dalle 8 alle 20.\nPerch\u00e9, votando alle primarie, rendete questa democrazia e questo Paese pi\u00f9 forte.", "created_time": "2017-04-27T10:11:06+0000"}, {"id": "113335124914_10154824745974915", "message": "La mia intervista a RTL 102.5 di stamani", "created_time": "2017-04-27T09:09:06+0000"}, {"id": "113335124914_10154822109409915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Speciale #MatteoRisponde sul tema territorio e ambiente. \nCon Graziano Delrio, Teresa Bellanova, Ermete Realacci, Catiuscia Marini e Simona Bonaf\u00e8", "created_time": "2017-04-26T11:36:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154821881654915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dall'iniziativa \"Opportunit\u00e0 pari davvero\" con Michela Di Biase, Maria Elena Boschi e Maurizio Martina", "created_time": "2017-04-26T09:20:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154821815329915", "message": "Ieri un'agenzia ha battuto la seguente notizia: l'Europa critica l'Italia sulla gestione dell'immigrazione. E voi avrete pensato: guarda che strano, il giornalista ha confuso le parole. Avr\u00e0 invertito la frase. Forse sar\u00e0 l'Italia a lamentarsi. Macch\u00e8, l'agenzia era formalmente corretta.\nCio\u00e8 in altri termini: i portavoce delle istituzioni europee ieri hanno davvero contestato l'Italia chiedendo di fare di pi\u00f9 per l'immigrazione. All'Italia, mi spiego? Chiedere di pi\u00f9 all'Italia sull'immigrazione! \nNoi crediamo nell'Europa. Abbiamo messo soldi per un progetto straordinario su Ventotene, vogliamo andare avanti nella strada di istituzioni pi\u00f9 democratiche con l'elezione diretta del Presidente della Commissione, abbiamo proposto un maggiore impegno sul servizio civile europeo, sulle reti della ricerca e della conoscenza, vogliamo una politica fiscale unica e unitaria. E il PD di Milano, bravissimo come sempre, ha sfilato tutto in blu con uno striscione \u201cpatrioti europei\u201d alla marcia del 25 aprile. Perch\u00e9 noi crediamo all'Europa, davvero. \nMa credere nell'Europa non significa accettare passivamente tutto quello che ci chiede Bruxelles. Non significa lasciare a una tecnocrazia senza politica la direzione di marcia della pi\u00f9 grande scommessa istituzionale mai fatta al mondo: l'Unione Europea.\nGli europeisti convinti non sono quelli che dicono \u201cCe lo chiede l'Europa\u201d, ma sono quelli che provano a cambiare le cose che in Europa non vanno. In questi anni si sono sbagliate le politiche economiche centrate sull'austerity: aveva ragione Obama, non Barroso. In questi anni si \u00e8 data molta centralit\u00e0 ai veti di alcuni paesi dell'Est senza rilanciare sui contenuti forti del vero messaggio europeo. In questi anni nei palazzi europei si \u00e8 parlato molto di banche e deficit e poco di famiglie e lavoro.\nNei mille giorni abbiamo iniziato a cambiare le cose a cominciare dalla flessibilit\u00e0. E abbiamo spiegato che non saremo pi\u00f9 il salvadanaio per chi con i soldi italiani costruisce muri: l'Europa \u00e8 nata per abbattere i muri, non per costruirli. Ma ancora molto \u00e8 da fare. E la sfida per tutti, anche per il nuovo segretario del PD inizier\u00e0 soprattutto di l\u00ec. Quello che io vi propongo \u00e8 di dire \"Europa s\u00ec, ma non cos\u00ec\". Ne discuteremo insieme venerd\u00ec da Bruxelles. Forse sembrer\u00e0 strano che si vada a chiudere una campagna elettorale in trasferta. Ma dobbiamo far capire che quella ormai non \u00e8 pi\u00f9 una trasferta e che per i nostri figli ci vorr\u00e0 un'Italia sempre pi\u00f9 forte e pi\u00f9 presente a Bruxelles. Serve a noi, al nostro interesse nazionale. E secondo me serve anche all'Europa. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-04-26T07:57:29+0000"}, {"id": "113335124914_10154818767239915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Cavriglia, 25 aprile 2017", "created_time": "2017-04-25T09:42:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154818643239915", "message": "Vorrei augurare a tutti e ciascuno un buon 25 Aprile. Senza polemiche, senza odio, senza meschinit\u00e0. Fin da piccolo sono stato educato ad avvicinarmi a questa data rileggendo qualche lettera dei condannati a morte della Resistenza. Eda, la mia maestra delle elementari, era stata giovanissima e orgogliosa staffetta partigiana. E quelle lettere me lo sono sempre portate con me. Fateci caso: quasi tutte sono cariche di amore struggente pi\u00f9 che di rancore. Sono giovanissime vite che si stanno per spegnere, eppure sono piene di parole di tenerezza: \"Carissimi genitori\", \"Dolce amore mio\", \"Figlia mia adorata\". Affrontavano il sacrificio estremo perch\u00e9 volevano donare come ultimo atto d'amore la libert\u00e0 ai propri cari. Noi siamo i beneficiari di questo enorme regalo: siamone sempre all'altezza. E non roviniamo il 25 Aprile con polemiche e divisioni. Ricordiamo le vittime del nazifascismo, come faremo tra qualche ora a Castelnuovo dei Sabbioni, in Toscana. E teniamo tutti insieme alta la bandiera della libert\u00e0, il dovere della memoria, la riconoscenza verso la Resistenza. Buon 25 aprile!", "created_time": "2017-04-25T06:56:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154816225629915", "message": "La vittoria di Macron al ballottaggio francese potrebbe dare molta forza a chi vuole cambiare l'Europa. Chi ama l'ideale europeista sa che gli avversari sono i populismi. Ma sa anche che l'Europa \u00e8 un bene troppo grande per essere lasciato ai soli tecnocrati. \nAbbiamo molti temi su cui farci sentire. L'elezione diretta del presidente della commissione, il cambio di paradigma della politica economica, l'Europa sociale, un piano per le periferie, la difesa comune e nuove politiche sulle reti e sulla ricerca: queste le cose che chiederemo a Bruxelles chiudendo l\u00ec la campagna delle primarie venerd\u00ec prossimo. Vogliamo un'Europa che faccia la differenza sulla visione del futuro, non sulle virgole del deficit. Bravo Macron: la sfida inizia adesso. Una sfida che riguarda anche l'Italia. Avanti, insieme", "created_time": "2017-04-24T13:52:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154814836439915", "message": "Gioia per la liberazione di Gabriele Del Grande. Un abbraccio a lui e alla famiglia. Bravo a Paolo Gentiloni e al Governo #iostocongabriele", "created_time": "2017-04-24T06:12:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154813119999915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde coi giovani di Pontassieve (FI)", "created_time": "2017-04-23T16:52:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154813166439915", "message": "#matteorisponde parte alle 18.45  Vi aspetto", "created_time": "2017-04-23T16:37:24+0000"}, {"id": "113335124914_10154812820684915", "message": "Oggi alle 18.30, in diretta Facebook, torna uno speciale #MatteoRisponde insieme ai giovani di Pontassieve (FI).\nPer le domande scrivetemi nei commenti o utilizzate la funzione \"Scrivi a Matteo\" della mia app (www.matteorenzi.it/app).\nVi aspetto!", "created_time": "2017-04-23T13:55:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154811999919915", "message": "L'altra sera a Milano interviene Gaia. Ha 21 anni. Da qualche mese \u00e8 eletta consigliera di municipio insieme a tanti altri ragazzi del PD meneghino, che ha fatto un lavoro splendido in questi anni. Gaia racconta di come ha iniziato ad avvicinarsi alla politica, quattro anni fa: durante le primarie del 2012. Nonostante l'esito negativo, quella campagna elettorale ha paradossalmente avvicinato alla politica tantissime persone che si sono appassionate alla cosa pubblica. Gaia oggi \u00e8 in prima linea per il PD e per Milano a 21 anni.\nHo come l'impressione che stia accadendo la stessa cosa dopo il referendum del 4 dicembre. \nAbbiamo perso e io mi sono dimesso da tutto. Ma in tutte le nostre iniziative c'\u00e8 un sacco di gente che non si rassegna, che ha voglia di lottare, di continuare a cambiare. Che non vuole un'Italia immobile. Molti di questi sono ragazzi, giovanissimi. A tutti loro abbiamo il dovere di dare una opportunit\u00e0. \nMolti di questi ragazzi stanno gestendo i comitati per le primarie del 30 aprile in tutta Italia. A loro - e a tutti i volontari di tutte le et\u00e0 - il grazie mio e di Maurizio. \nMa mi sono detto: perch\u00e9 in questa domenica di ponte non vado a trovarli, cominciando da quelli che diamo per sempre scontati, cio\u00e8 quelli di casa? Stasera alle 18.30 vado al comitato Renzi di Pontassieve. Dopo tanti viaggi in Italia e nel mondo, porto il trolley sotto casa. Ci saranno i ventenni che coordinano la campagna elettorale in zona. E faremo uno speciale Matteo risponde su tutto. Con loro e con chi di voi vorr\u00e0 su Facebook. \nPerch\u00e9 fare politica non \u00e8 parlare male degli avversari, ma cercare di fare delle proposte, confrontarsi sulle idee, far crescere una nuova classe dirigente. \nLe primarie non sono una rissa interna tra gruppi dirigenti ma l'occasione per parlare all'Italia coinvolgendo chi ha voglia di crederci e non solo di fare polemica.", "created_time": "2017-04-23T08:30:31+0000"}, {"id": "113335124914_10154809343604915", "message": "Dopo l'Emilia Romagna, la Lombardia. Bergamo, Milano, il parco tecnologico di Lomazzo vicino a Como. Tanta gente, tanta bella gente. \u00c8 entusiasmante la politica quando consente di incontrare storie, volti, persone.\nE tra un incontro e l'altro abbiamo avuto la possibilit\u00e0 \u2013 io, il  sindaco Giorgio Gori e  il ministro Maurizio Martina -  di andare a salutare Mario Barboni, uno di noi, consigliere regionale che \u00e8 ricoverato da qualche giorno all'Ospedale di Bergamo. Mario era in palestra quando ha avuto un attacco cardiaco: provvidenziale \u00e8 stata la presenza del defibrillatore e la prontezza dei soccorsi. Lui si \u00e8 salvato per miracolo e ce lo ha raccontato con il consueto contagioso sorriso. Ma va detto grazie a chi \u00e8 intervenuto subito col defibrillatore e alla qualit\u00e0 dei medici e degli infermieri che a Bergamo lavorano peraltro in una realt\u00e0 d'eccellenza molto bella. Nella nostra sanit\u00e0 ci sono davvero tante professionalit\u00e0 straordinarie.\nE un pensiero speciale a tutti coloro che passano questo lungo ponte in una corsia d'ospedale e alle loro famiglie.", "created_time": "2017-04-22T13:28:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154806713164915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Bergamo con Maurizio Martina", "created_time": "2017-04-21T16:35:40+0000"}, {"id": "113335124914_10154806670049915", "message": "Nuove tecnologie e antiche tradizioni, big data e valori antichi, innovazione e passione. A Bonifiche Ferraresi insieme a Maurizio Martina abbiamo visto il futuro dell'agricoltura e dell'agroalimentare italiano. Avanti, insieme", "created_time": "2017-04-21T15:22:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154806465679915", "message": "A Imola oltre cinquecento persone per lo sprint finale verso le primarie di domenica 30 aprile", "created_time": "2017-04-21T14:01:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154806193294915", "message": "120 posti di lavoro con il JobsAct e pi\u00f9 30% sui macchinari con IperAmmortamento: le riforme servono #avanti", "created_time": "2017-04-21T12:15:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154805890579915", "message": "Noi stiamo dalla parte della scienza: niente scherzi sulla salute dei nostri figli", "created_time": "2017-04-21T09:53:49+0000"}, {"id": "113335124914_10154805882454915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Questi ragazzi sono campioni del mondo due volte. Orgoglioso del loro trionfo!\nhttps://www.facebook.com/RaiSport/videos/1646650465346884/", "created_time": "2017-04-21T09:47:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154805836799915", "message": "Noi vogliamo creare lavoro, non regalare sussidi. Occupazione, non assistenzialismo. #avanti", "created_time": "2017-04-21T09:11:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154805662959915", "message": "Riprendiamo il trolley e stavolta andiamo verso nord. Iniziando stamani da Forl\u00ec, Cesena, Faenza. Adoro la Romagna. Forse perch\u00e9 \u00e8 la terra del nonno che non ho mai conosciuto, Achille. O forse perch\u00e9 questo popolo ha il grande pregio di farti sentire sempre a casa. Tanti incontri.\nI salesiani di Forl\u00ec, la mamma che ha fatto partire da Cesena la petizione per vaccinare i figli all'asilo, un'impresa che a Faenza ha investito creando decine di posti di lavoro in pi\u00f9 grazie al JobsAct. E naturalmente i simpatizzanti che lavorano per le primarie del 30 aprile.\nPotranno continuare a insultarci su tutto, a gridare, a urlare: non ci strapperanno il buonumore. Perch\u00e9 noi pensiamo che sia bella la politica quando non \u00e8 contro gli altri, ma quando fa proposte concrete stando in mezzo alla gente. E dunque con il sorriso andiamo #avanti.", "created_time": "2017-04-21T07:14:08+0000"}, {"id": "113335124914_10154803612609915", "message": "Basta con i cittadini bancomat di chi governa: questa \u00e8 la filosofia che ci ha portato a ridurre le tasse. \nPer questo motivo giudico assurda l'ipotesi di aumentare le tasse e soprattutto di aumentare l'IVA. E ringrazio il ministro Padoan di averla smentita. Anche perch\u00e9 aumentare l'IVA significa colpire in modo indiscriminato TUTTI, il disoccupato come il super manager. \nQui in una clip di 40 secondi a Matrix (abbiamo riguardato i sottotitoli e speriamo non ci siano errori, stavolta!!!) spiego perch\u00e9 noi non abbiamo aumentato e non aumenteremo l'IVA. \nE il prossimo passo per me dovr\u00e0 essere il quoziente familiare alla francese: un figlio non pu\u00f2 essere un costo\u2060\u2060\u2060\u2060.", "created_time": "2017-04-20T16:18:39+0000"}, {"id": "113335124914_10154803219389915", "message": "Guardate questa foto. E ditemi se non vi vengono i brividi.\nLa mente torna a Piazza Tienanmen, giugno 1989:\nOggi la storia si ripete in Venezuela, un Paese sull'orlo del baratro. Ci sono proteste, morti, disperazione e dolore. E pensare che qualche illuminato aspirante statista italiano riteneva quel regime un modello.\nSperiamo che la comunit\u00e0 internazionale possa finalmente aiutare il Venezuela, questo bellissimo Paese, a tornare al benessere, alla pace, alla democrazia.\nNoi, intanto, non giriamoci dall'altra parte facendo finta di niente. Ci\u00f2 che accade a Caracas in queste ore va denunciato con forza e chiarezza.", "created_time": "2017-04-20T13:39:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154802968954915", "message": "Ci torno per l'ultima volta e poi non ci torno pi\u00f9. \nNessuno di noi ha mai proposto di chiudere Report: noi abbiamo solo chiesto di vaccinare i nostri figli. \nChi inventa le false notizie (come le false prove, le false coperture, le false firme) da ore dice che il PD vuole chiudere le trasmissioni scomode. Non \u00e8 cos\u00ec. Sono altri quelli che inseguono o minacciano i giornalisti. Sono altri quelli che volevano chiudere le trasmissioni TV, basta cercare sulla rete e vengono fuori i video: il passato non si falsifica. E sono altri quelli che dicevano no ai vaccini e no alle mammografie, a cominciare da Beppe Grillo. \nIn questi quaranta secondi di video ieri a Matrix spiego perch\u00e9 noi siamo diversi. Basta polemiche, per favore. Vacciniamo i nostri figli. Poi ognuno voti come vuole ma non si pu\u00f2 scherzare sulla salute e sulla vita dei pi\u00f9 piccoli.", "created_time": "2017-04-20T11:52:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154799316469915", "message": "Ho letto i giornali e vorrei parlare solo dei Simpson, che oggi compiono 30 anni. Si invecchia ragazzi: i Simpson, 30 anni, 19 aprile 1987, Fox. \nMa poi leggo ci\u00f2 che dicono di nuovo oggi sui vaccini. E leggo di come una classe dirigente che vorrebbe governare il Paese giochi sulle paure delle persone rischiando di fare del male ai nostri bambini e alle nostre bambine.\nLo dico forte e chiaro : credo nella scienza, non negli apprendisti stregoni. Mi fido del pensiero dei medici, non degli algoritmi dei portavoce. Seguo il pensiero di Rita Levi Montalcini o di Veronesi, non di Beppe Grillo e delle sue tesi sulla mammografia. \nE la polemica sui vaccini va affrontata in modo scientifico non ascoltando i guru che pontificano su cose che non conoscono.\nBasta vivere di paure, amici. Trovo assurdo doverlo dire e ribadire ma va fatto: non credo alle scie chimiche, non credo ai complotti degli americani sulla Luna, non credo alle sirene. Tutte ipotesi realmente avanzate in questi anni da gente che sta in parlamento a rappresentarci.\nNon credo cio\u00e8 a tutte le assurdit\u00e0 che una classe dirigente improvvisata e priva di etica scientifica ha detto utilizzando un seggio alla Camera e una password su Facebook. \nDate a chi volete il vostro voto, ma non buttate via la vostra vita dietro a queste follie. Teniamo il buon senso al riparo, fidiamoci della scienza, respingiamo la paura.\nBuona giornata a tutti.", "created_time": "2017-04-19T08:38:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154796797454915", "message": "Ieri per la prima volta dopo anni la Reggia di Caserta \u00e8 rimasta aperta grazie all'impegno dei lavoratori e del direttore \u2013 che ormai conoscete, visto che ve ne ho parlato spesso \u2013 Mauro Felicori. S\u00ec, proprio quello nominato dal nostro governo e subito accolto da una polemica di qualche sigla sindacale perch\u00e9 \u201clavorava troppo\u201d!! Vi confesso che non finisco di emozionarmi quando penso alla bellezza dell'Italia e penso che, nonostante la mancanza di organizzazione che troppo spesso caratterizza i nostri beni culturali, le cose stanno cambiando. Chi di noi ha visitato luoghi e posti significativi in questi giorni si rende conto che c'\u00e8, \u00e8 l\u00ec, \u00e8 pronta una #ItaliaBella che non dobbiamo stancare di raccontare, di coccolare, di ammirare. La bella trasmissione Rai Kilimangiaro ha recentemente dato il premio di miglior Borgo d'Italia a Venzone (Udine). Ma quanti borghi magnifici, quanti luoghi  incantevoli ci sono. Anche per questo mi piacerebbe che ciascuno di noi si sentisse parte di questo racconto collettivo. Abbiamo bisogno di risvegliare in noi lo stupore e l'orgoglio di essere italiani. Di dirlo e di dircelo di pi\u00f9. Anche sui social, che oggi collezionano in prevalenza campagne di odio e di negativit\u00e0. La nostra #ItaliaBella aspetta solo l'orgoglio e l'impegno di ciascuno di noi. Dobbiamo esserne all'altezza.", "created_time": "2017-04-18T14:29:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154796701904915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "message": "Totalmente d'accordo con il Professor Burioni", "created_time": "2017-04-18T13:39:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154793253769915", "message": "Correre significa mettersi in gioco, sfidarsi, fare del proprio meglio. Affidarsi alle gambe ma soprattutto alla testa, scegliere di non mollare mai soprattutto a livello psicologico. Oggi con Paolo, mio compagno di classe del liceo, siamo andati a Prato a fare la \"Maratonina\". Ventuno chilometri fatti sotto il sole insieme al sindaco Matteo Biffoni, uno dei migliori sindaci d'Italia per competenza, passione e umanit\u00e0. Abbiamo chiuso in 2 ore e 1 minuto, non esattamente il nostro miglior tempo personale. Ma felici di esserci immersi in una festa di popolo bellissima. Non importa fare meglio degli altri: importa dare il meglio di se stessi. La corsa - insomma - ha molte cose da insegnare alla politica. Buona pasquetta a tutti, amici.", "created_time": "2017-04-17T10:16:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154791090729915", "message": "E comunque vedere i ragazzi del Team Ferrari cantare l'inno di Mameli in quel modo fa sempre un bell'effetto. Viva Vettel, viva la Ferrari. E sono Due su Tre. Di nuovo Buona Pasqua", "created_time": "2017-04-16T16:50:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154784084129915", "message": "Un augurio di Buona Pasqua a tutti gli amici di Facebook. E un pensiero speciale, in questo Venerd\u00ec Santo, ai cristiani perseguitati ancora oggi in tutto il mondo a causa della loro fede.", "created_time": "2017-04-14T14:44:43+0000"}, {"id": "113335124914_10154783129899915", "message": "Condividere \u00e8 un verbo bellissimo. Con la App Matteo Renzi che oggi si presenta in versione aggiornata (tante funzioni in pi\u00f9, diecimila utenti in una settimana) noi non stiamo condividendo solamente un video o una notizia. Stiamo condividendo un'idea di politica che si basa sulla proposta e non sulla protesta. Che si basa sulle carte vere e non sulle firme false. Che costruisce progetti concreti per il Paese, non prove inventate contro qualcuno. Noi siamo cos\u00ec: una comunit\u00e0 di donne e uomini che prova quotidianamente, passo dopo passo, a dimostrare che si possono cambiare le cose senza urli e mugugni. Se ti va di darci una mano anche in rete, scarica la App. E proprio perch\u00e9 condividere \u00e8 verbo bellissimo, condividiamo le nostre idee, il nostro entusiasmo, la nostra energia. Avanti.\nhttp://www.matteorenzi.it/app/", "created_time": "2017-04-14T08:25:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154779421409915", "message": "Parliamoci chiaro. O i Paesi dell'Est europeo iniziano ad accogliere i migranti o si cambiano le regole dei fondi europei. E cos\u00ec smettiamo di dar loro miliardi di euro. Questa era la posizione avanzata nel 2016 dall'Italia. Oggi grazie al bravo sottosegretario Gozi \u00e8 diventata proposta ufficiale. Qualcuno la chiama ricatto, io la chiamo giustizia. Avanti.", "created_time": "2017-04-13T08:02:36+0000"}, {"id": "113335124914_10154777260959915", "message": "Tra poco, alle 20.35, sar\u00f2 a Otto e Mezzo su La 7 con il direttore Paolo Mieli.\nVi aspetto.", "created_time": "2017-04-12T17:39:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154775764669915", "message": "Un ufficiale dei Carabinieri, il Comandante Provinciale dell'Arma di Reggio Calabria, ha pronunciato queste parole ricordando Rosario, un giovane brigadiere ucciso dalla 'ndrangheta 30 anni fa.\nMi sembrano parole che i pi\u00f9 giovani devono ascoltare. \nLe condivido con voi come voglio condividerle con i miei figli.\nSono orgoglioso del lavoro dell'Arma dei Carabinieri.", "created_time": "2017-04-12T11:06:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154773052669915", "message": "Le notizie che arrivano dalla Cecenia lasciano senza parole. Pensare che nel 2017 esistano dei campi di concentramento per uomini \"dall'orientamento sessuale non tradizionale o sospetto\" fa davvero rabbrividire. Non \u00e8 un pesce d'aprile ma una drammatica realt\u00e0 che ci colpisce profondamente. \nLa dignit\u00e0 e la libert\u00e0 degli uomini, a prescindere dal proprio orientamento sessuale, non possono essere lese cos\u00ec per nessun motivo ed in nessuna parte del mondo. \nI campi di concentramento per gay ci riportano al nazismo: tutti dobbiamo far sentire la nostra protesta, il nostro sdegno.", "created_time": "2017-04-11T17:15:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154772480039915", "story": "Matteo Renzi updated their status.", "message": "Ieri la Tesla ha superato General Motors e Ford come prima casa automobilistica per valore di mercato. E nelle stesse ore gli USA di Trump hanno bloccato l'accordo sul clima. Una contraddizione evidente!\nSull'ambiente dobbiamo andare #Avanti sulla strada dell'innovazione, dell'elettrico e della tecnologia. Nei #millegiorni le grandi aziende pubbliche, da Enel a Ferrovie, hanno fatto investimenti storici in questo settore. Ma vinceremo la sfida soltanto se riusciremo a coinvolgere i cittadini in progetti educativi e attraverso incentivi mirati a cominciare dal grande investimento fatto dalla nostra squadra su EcoBonus e SismaBonus. Anche sull'ambiente alla fine contano i fatti, non le chiacchiere.", "created_time": "2017-04-11T13:00:11+0000"}, {"id": "113335124914_10154770151469915", "message": "Stasera a Porta a Porta affronteremo anche la questione CONSIP: confermo la mia fiducia totale nelle Istituzioni di questo Paese, nei magistrati, nei Carabinieri. La verit\u00e0 ha solo bisogno di tempo, io ne sono certo. E un politico serio non sputa sentenze sui giornali, aspetta le sentenze dei tribunali. Anche per questo ribadisco a Beppe Grillo quello che gli ho detto un mese fa dal mio blog: caro Grillo, prima di parlare di me e di mio padre, vergognati", "created_time": "2017-04-10T18:40:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154768889574915", "message": "Devo fare autocritica: in questi anni sulla rete non siamo stati presenti come avremmo dovuto. E potuto. Gli altri ne hanno approfittato, specie i professionisti delle notizie false e delle bufale. C'\u00e8 solo un modo per combattere gli spacciatori di falsit\u00e0: mettersi insieme e condividere con pi\u00f9 determinazione le nostre idee e i nostri progetti. Per questo stiamo lavorando alla piattaforma BOB. Ma soprattutto per questo abbiamo lanciato una Applicazione, che da oggi potete scaricare gratuitamente sia su Google Play che sull'App Store. \u00c8 uno spazio di libert\u00e0 per condividere idee, critiche, spunti, suggerimenti. Per aiutarsi a cambiare l'Italia. Se vi va scaricate la app e ditemi cosa ne pensate. Vi aspetto\n\n- per gli smartphone Android Google Play: http://bit.ly/MrAppgoogleplay\n- per gli Iphone Apple Store: https://appsto.re/it/1Ct8ib.i", "created_time": "2017-04-10T11:42:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154766644959915", "message": "Pensiamo spesso che il martirio per i cristiani sia un'esperienza del passato. Eppure non \u00e8 cos\u00ec. E il ventesimo secolo \u00e8 stato il secolo con le pi\u00f9 violente forme di terrore e odio verso i credenti in Cristo. Oggi un'altra tappa della via crucis di dolore e odio ha insanguinato la domenica delle palme in Egitto. Siamo vicini ai cristiani copti e tutti insieme gridiamo il nostro no all'estremismo e al fondamentalismo folle e omicida.", "created_time": "2017-04-09T18:25:40+0000"}, {"id": "113335124914_10154765803469915", "message": "I cinque stelle hanno scelto il loro capo, Casaleggio. E va bene, confrontiamoci nel merito: in questo video elenco in due minuti almeno tre punti di differenza sostanziale. \nLoro sono per la dinastia, noi per la democrazia.\nLoro sono per la paura, noi per la scienza.\nLoro sono per l'assistenzialismo, noi per il lavoro.\nSu questi tre punti la distanza \u00e8 enorme. Poi possiamo parlare di vitalizi, scie chimiche, dittature sudamericane, referendum sull'Euro e tutto il resto. Ma queste differenze segnano una distanza enorme tra noi e Cinque Stelle. Toccher\u00e0 agli italiani decidere.", "created_time": "2017-04-09T14:29:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154765208424915", "message": "Il mio intervento alla #ConvenzionePD", "created_time": "2017-04-09T10:59:51+0000"}, {"id": "113335124914_10154763026369915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "A Bari con Maurizio Martina: il mio intervento di oggi.", "created_time": "2017-04-08T17:45:22+0000"}, {"id": "113335124914_10154762743144915", "message": "Populisti e demagoghi stiano lontano dai vaccini: facciamo parlare i medici e gli scienziati, non gli apprendisti stregoni. Si pu\u00f2 fare polemica politica su tutto, non sulla salute dei nostri bambini. A Linea Notte ieri sera.", "created_time": "2017-04-08T15:42:49+0000"}, {"id": "113335124914_10154761618464915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Bari con Maurizio Martina", "created_time": "2017-04-08T09:01:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154761327124915", "message": "In diretta Facebook da Bari intorno alle ore 10.30 con Maurizio Martina.\nVi aspetto!", "created_time": "2017-04-08T06:30:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154758881894915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "in diretta dal circolo di San Bartolo a Cintoia di Firenze, con Maurizio Martina", "created_time": "2017-04-07T16:28:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154758472469915", "message": "Oggi a LINEA NOTTE sui Rai TRE (dopo le 23), parliamo con una persona che stimo molto, il dr. Roberto Burioni, Medico autore del libro \"Il vaccino non \u00e8 un'opinione\". L'orario non \u00e8 il migliore, lo so. Ma \u00e8 per me fondamentale che si parli di vaccini. Perch\u00e9 questo \u00e8 un tema su cui la politica deve seguire la scienza, non le paure irrazionali: \u00e8 in gioco il futuro dei nostri bambini. A stasera!", "created_time": "2017-04-07T12:53:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154754244154915", "message": "Ho ripreso il trolley dopo qualche settimana di congresso e sono tornato a girare da solo nel profondo del Paese. Ho trascorso qualche ora bellissima a Napoli nel cuore del quartiere Sanit\u00e0 con Padre Antonio Loffredo - che avevo conosciuto mesi fa in prefettura - e i suoi ragazzi, protagonisti del riscatto culturale e civile di questo territorio. Le Catacombe di San Gennaro passate da ottomila a ottantamila visitatori sono solo la punta dell'iceberg di un appassionate lavoro educativo. C'\u00e8 molto di pi\u00f9. C'\u00e8 l'idea che l'identit\u00e0 culturale sia la chiave del riscatto economico e sociale non solo del Mezzogiorno. Questo \u00e8 il messaggio che l'Italia deve dare all'Europa, in questa fase storica.\nAltro che piccole discussioni della politica nazionale: qui si respira a pieni polmoni la speranza. E la lotta contro la rassegnazione. Possiamo e dobbiamo fare di pi\u00f9: andiamo avanti, insieme.", "created_time": "2017-04-06T11:14:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154748458579915", "message": "Se potessi tornare indietro non solo rifarei gli 80\u20ac, ma alzerei il bonus a 100, perch\u00e9 questa misura \u00e8 servita a restituire potere d'acquisto alle famiglie. Infatti il ceto medio l'apprezza, i super ricchi come Berlusconi e Grillo no!  Mi piacerebbe sapere: ma se vanno al Governo loro che fanno? Tolgono gli 80\u20ac a dieci milioni di italiani? Facile criticare soltanto senza fare proposte. E questo vale anche per la legge elettorale. \nQuesto (ed altro) nella mia intervista al TG3.", "created_time": "2017-04-04T18:19:54+0000"}, {"id": "113335124914_10154746930374915", "message": "Nel 2016 il potere d'acquisto delle famiglie \u00e8 salito ai livelli TOP da quindici anni, dal 2001 (dati ufficiali ISTAT, usciti stamani). Forse gli 80 euro, l'IMU-TASI, l'Irap costo del lavoro e le altre misure del Governo dei MilleGiorni qualche risultato l'hanno portato: finalmente si iniziano a vedere i risultati dopo che per anni gli italiani sono stati vessati e costretti a fare sacrifici. Abbassare le tasse significa aiutare le famiglie: noi abbiamo iniziato, ma sappiamo che c'\u00e8 ancora molto da fare. A cominciare dal quoziente familiare o comunque da un sistema che aiuti le famiglie con figli: questa \u00e8 la prossima sfida. C'\u00e8 chi parla di tasse e chi - come noi - le abbassa davvero. Avanti tutta, avanti insieme.", "created_time": "2017-04-04T08:57:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154744067779915", "message": "Dolore profondo per l'atroce evento di San Pietroburgo. Il nostro cuore batte insieme ai nostri fratelli russi", "created_time": "2017-04-03T14:11:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154743585024915", "message": "Il PD \u00e8 un partito democratico. Nel nome. E nei fatti. Decidono gli iscritti nel congresso e poi nelle primarie. Mesi di polemiche e scissioni. Poi la parola passa agli iscritti. Migliaia di circoli, migliaia di dibattiti, centinaia di interventi. Alla fine si vota, grazie a uno sforzo democratico di volontari e militanti che non ha paragoni in Italia. Lo ridico perch\u00e9 sia chiaro: nessuno fa ci\u00f2 che facciamo noi in termini di democrazia e trasparenza. Oggi Guido Crosetto, gi\u00e0 esponente della destra italiana e membro dei governi Berlusconi, scrive su Twitter: \"Lo dico per l'ennesima volta: invidio il sistema democratico del PD. Dovrebbe essere obbligatorio per tutti i partiti.\" Prima o poi qualche commentatore si accorger\u00e0 anche di questo.\n\nAlla fine del primo round abbiamo ottenuto oltre i due terzi dei voti. Aspettiamo i dati ufficiali per dire la percentuale esatta ma la matematica non \u00e8 un'opinione. Domenica a Roma i risultati saranno proclamati e in quella sede lanceremo lo sprint per arrivare alle primarie di domenica 30 aprile. Senza attaccare i nostri avversari interni perch\u00e9 noi non parliamo male degli altri: noi raccontiamo che idee abbiamo per il PD e per l'Italia.\nQualcuno dice che in qualche caso ci sono stati dei problemi e delle incongruenze: sono il primo a dire che dove ci sono problemi riconosciuti (ammesso che ci siano) \u00e8 giusto che si intervenga con decisione invalidando il voto. Noi siamo i primi ad avere interesse che tutto sia trasparente: perch\u00e9 una vittoria cos\u00ec larga e cos\u00ec bella non sia sporcata dalle polemiche del giorno dopo. Allo stesso tempo chiediamo a tutti di riconoscere la verit\u00e0 dei numeri che non possono essere oscurati da nessuna polemica. Quando si vince, si vince. Quando si perde, si ammette. Punto.\n\nVorrei dire grazie dal profondo del cuore a tutti. Mettere la croce su un nome \u00e8 sempre un gesto di grande responsabilit\u00e0. Ricevere - di nuovo - migliaia e migliaia di voti \u00e8 una responsabilit\u00e0 ancora pi\u00f9 grossa. Abbiamo passato quattro mesi non facili: sentirsi accerchiato da tanto affetto e condivisione sinceramente \u00e8 molto toccante, dal punto di vista umano prima ancora che politico.\nVorrei dirvi che avverto la necessit\u00e0 di rispondere a questo impegno con umilt\u00e0 e con coraggio: chi ha votato per la mozione che mi sostiene, insieme a Maurizio Martina, ci sta dicendo che vuole un'Italia che vada avanti, che non si fermi, che non si rassegni, che non abbia paura. E ci sta dicendo che dobbiamo spingere ancora pi\u00f9 di prima, tutti insieme. Facendo tesoro degli errori. Ma non perdendo mai la fiducia e la tenacia.\n\nGrazie a tutti quelli che in queste settimane hanno lavorato, organizzando le assemblee e le votazioni, gratuitamente e senza gloria; dalle migliaia di militanti che l'hanno presentata in tutti circoli fino a chi votandoci ci ha consegnato un pezzetto del suo futuro. Mi piacciono quelle lingue in cui grazie si dice con un concetto che in Italiano traduciamo con \"Obbligato\". Il mio grazie \u00e8 sentirmi obbligato a fare del mio meglio insieme a tutti voi. Siamo il PD, siamo l'Italia: possiamo farcela, dobbiamo provarci. Adesso, avanti, in cammino verso le primarie del 30 aprile.", "created_time": "2017-04-03T10:16:40+0000"}, {"id": "113335124914_10154741244474915", "message": "Qualche anno fa Equitalia faceva notizia per eventi drammatici, per i suicidi di piccoli imprenditori o risparmiatori vessati dai pagamenti. Oggi Equitalia, che a luglio sar\u00e0 definitivamente chiusa grazie alla nostra riforma, fa notizia perch\u00e9 600mila cittadini hanno deciso di aderire alla rottamazione delle cartelle e la met\u00e0 di loro lo ha fatto online. Quindicimila richieste al giorno. Mi dicevano: \u00e8 una manovra elettorale di Renzi e adesso devono tutti riconoscere che \u00e8 una operazione giusta per i cittadini. E utile per lo Stato.\nQuesto \u00e8 il modello di Fisco 2.0 che abbiamo costruito in questi anni: lavorare per aiutare i cittadini a pagare i propri debiti, senza perseguitarli, grazie agli strumenti del web e alle innovazioni tecnologiche. Controllare le proprie cartelle online o tramite una app, in piena trasparenza, evitando di andare allo sportello. Ricevere un sms per ricordare le scadenze (progetto Se Mi Scordo). Posta elettronica certificata per i professionisti, e non la trafila delle raccomandate. Un fisco amico del contribuente, non il modello Dracula del passato. Fatemi dire bravo ai tanti che hanno lavorato su questo progetto a cominciare da Ernesto Ruffini che present\u00f2 queste idee da giovane signor nessuno alla Leopolda e che adesso da direttore di Equitalia le sta mettendo in pratica alla grande.\nSono cambiamenti come questi che ci hanno permesso, nel 2016, di superare ogni record di recupero dell\u2019evasione fiscale. Pagare tutti per pagare meno non \u00e8 pi\u00f9 uno slogan, ma la realt\u00e0. C'\u00e8 ancora molto da fare, andiamo Avanti, insieme.", "created_time": "2017-04-02T11:47:31+0000"}, {"id": "113335124914_10154740817204915", "message": "Oggi \u00e8 la giornata mondiale dell'autismo. Vorrei che arrivasse ai ragazzi, alle loro famiglie (ai genitori per primi) l'abbraccio di tutti noi. Per troppi anni le famiglie sono state ignorate, abbandonate tra incomprensioni e burocrazia: l'autismo sembrava una malattia contagiosa, di cui neanche parlare. Abbiamo iniziato nei mille giorni a porre riparo con la prima legge sull'autismo e quella sul dopo di noi, come pure alla legge sul terzo settore. Lo abbiamo fatto perch\u00e9 pensiamo che una societ\u00e0 non sar\u00e0 mai forte se non si occupa di chi \u00e8 pi\u00f9 debole. E non lo abbiamo fatto perch\u00e9 veniamo dai boy scout o per un'iniziativa di carit\u00e0, ma perch\u00e9 \u00e8 giusto. Profondamente giusto. Per\u00f2 ancora non basta. Siamo solo all'inizio. Per questo la giornata di oggi deve essere una giornata di consapevolezza ma anche di impegni per il futuro. Buon 2 aprile, una data da cerchiare - in blu - sul calendario di chi crede che, anche nel tempo dell'intelligenza artificiale, la nostra societ\u00e0 debba avere come tratto distintivo l'umanit\u00e0 e il prendersi cura gli uni degli altri. E buona domenica a tutti voi, amici.", "created_time": "2017-04-02T07:09:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154736286939915", "story": "Matteo Renzi updated their status.", "message": "Una ragazza di quattordici anni \u00e8 stata rasata dai genitori perch\u00e9 si rifiutava di indossare il velo. I servizi sociali di Bologna l'hanno sottratta alla famiglia e protetta, come pure hanno fatto con le sue sorelline. Penso che tutti noi, che siamo padri e madri, immaginiamo quanto possa essere dolorosa questa scelta ma \u00e8 doveroso dire che si tratta di una scelta GIUSTA. Bravo il Sindaco, bravi i giudici minorili ed ordinari di Bologna, bravi i servizi sociali. Perch\u00e9 in Italia siamo per l'accoglienza ma non c'\u00e8 accoglienza senza il rispetto della legge e dei principi. E questo deve valere per TUTTI.", "created_time": "2017-03-31T17:19:59+0000"}, {"id": "113335124914_10154735149094915", "story": "Matteo Renzi updated their status.", "message": "Per mesi i Salvini e i BeppeGrillo ci hanno fatto la lezione, nei talk e sui giornali: copiate da Trump, il futuro \u00e8 il protezionismo, la societ\u00e0 aperta fa solo danno.\n\u00c8 bastata una indiscrezione sui giornali americani per zittire tutti i protezionisti italiani e per far capire che i teorici della chiusura fanno male all'Italia, tanto male. E non solo per la Vespa o per il Cibo. Ma perch\u00e9 siamo un piccolo Paese di appena 60 milioni di abitanti che tuttavia ha una forza evocativa e suggestiva nel mondo micidiale. In questi anni abbiamo finalmente impostato una strategia sull'export con risultati evidenti ma ancora non basta.\nDalla globalizzazione l'Italia ha ancora molto da guadagnare.\nCerto, vanno trovate nuove forme di tutela per le persone che non ce la fanno, per chi sta ai margini. \nMa vanno protette le persone, non le merci. E il futuro dei miei figli sar\u00e0 pi\u00f9 forte e pi\u00f9 ricco se l'Italia sar\u00e0 protagonista della societ\u00e0 aperta insieme a un'Europa diversa da quella troppo burocratica di oggi.\nChi fa paura sul futuro, fa notizia. \nMa chi fa progetti sul futuro, fa politica.\nLa differenza tra noi e i populisti, alla fine, \u00e8 tutta qui.\nAvanti, insieme", "created_time": "2017-03-31T08:07:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154733412934915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2017-03-30T16:14:10+0000"}, {"id": "113335124914_10154732312439915", "message": "L'UNICEF definisce oggi la legge sui minori non accompagnati approvata dall'Italia ieri un modello per l'Europa. Orgoglioso dei nostri parlamentari. \nSe la nostra cara vecchia Europa vuole un futuro deve scommettere sulla sua anima sociale, non solo sul fiscal compact e sui decimali. \n#avanti #insieme", "created_time": "2017-03-30T10:02:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154729722349915", "message": "Quante storie diverse e belle scorrendo le notizie di oggi.\nLa fiducia che cresce nel mondo economico, soprattutto nel settore dei macchinari: scommettiamo che la misura del SuperAmmortamento che abbiamo lanciato nella Legge di Bilancio funzioner\u00e0 alla grande? \nE l'INPS che finalmente annuncia l'arrivo della 14\u00b0 per i pensionati che hanno una pensione bassa, altra misura della Legge di Bilancio (che produrr\u00e0 ancora effetti, vedrete: periferie, povert\u00e0, aumento dei fondi per la sanit\u00e0).\nAncora: il primo G7 della cultura - innovazione della presidenza italiana - nella magnifica cornice di Palazzo Vecchio, col Maestro Muti che torna a Firenze dopo molti anni. \nMa la notizia pi\u00f9 bella riguarda la scuola visto che oggi l'OCSE ci promuove. Continuo a pensare che sulla scuola abbiamo fatto molto ma abbiamo anche sbagliato approccio. Punti come il merito, l'alternanza scuola lavoro, la fine del precariato, il potenziamento degli insegnanti, la formazione, l'edilizia scolastica, il diritto allo studio, lo ZeroSei sul modello di Reggio Emilia sono tuttavia per me molto importanti. Con Maurizio Martina - e coinvolgendo il ministro Fedeli - faremo nelle prossime settimane un'iniziativa su questi temi.  Da quali temi ripartireste? Mi indicate un punto positivo e uno negativo tra quelli che vi hanno colpito della riforma della scuola? Vi leggo volentieri, buona giornata.", "created_time": "2017-03-29T09:47:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154722993734915", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "Enews 465", "created_time": "2017-03-27T14:38:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154719929014915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Perugia #GenerazioneErasmus con Maurizio Martina\n\n#RenziMartina", "created_time": "2017-03-26T15:21:06+0000"}, {"id": "113335124914_10154719315394915", "message": "Finisce oggi la prima settimana del congresso PD. Stanno votando gli iscritti, in tutti i circoli d'Italia e questa fase - bella e faticosa -  terminer\u00e0 domenica prossima. \nPoi, il 30 aprile, le primarie nazionali. \nDopo che hanno votato circa 600 circoli la partecipazione \u00e8 al 61%, rispetto al 55% della partecipazione 2013. Dunque bene, molto bene. \nI risultati sono decisamente positivi per la nostra squadra: siamo nettamente in vantaggio, ma la sfida \u00e8 ancora lunga e impegnativa. Mi commuove l'affetto di tante persone che pure nell'ultimo congresso non mi avevano votato: anche ieri sera a Campogalliano il messaggio di moltissimi era \"Tin bota\". Teniamo botta, tutti insieme. E andiamo avanti, perch\u00e9 non possiamo rassegnarci alla palude.\nNel frattempo cerchiamo di riempire di contenuti e idee la nostra proposta. Oggi alle 17 - in diretta su Facebook - ci confronteremo insieme a Maurizio Martina con alcuni universitari sul futuro dell'Europa. Bene la cerimonia di ieri e bene l'ordine pubblico: bravi, bravissimi tutti. La sfida adesso \u00e8 raccontare quale idee abbiamo per l'Europa di domani, l'Europa dei figli, non solo quella dei padri fondatori. Innovazione, ricerca, ambiente, educazione e capitale umano, infrastrutture, immigrazione, cultura, sicurezza, difesa comune. Altro che spread e austerit\u00e0, per noi l'Europa \u00e8 una sfida affascinante. Vi aspettiamo a Perugia o qui su Facebook alle 17. \nBuona domenica, di nuovo", "created_time": "2017-03-26T09:22:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154719048039915", "message": "Levataccia mattutina anche per l'ora legale. Ma che bello svegliarsi con l'inno di Mameli che risuona dall'Australia! La Ferrari torna a vincere, grande Vettel. Buona domenica a tutti!", "created_time": "2017-03-26T06:50:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154717348904915", "message": "Ho ripreso il mio trolley e ho trascorso una giornata #incammino in provincia di Modena ad ascoltare tante storie ricche di umanit\u00e0 e bellezza. Il mondo della ceramica, gli operatori della lotta contro le ludopatie, il centro per gli anziani di Padre Sebastiano a Pavullo. Insieme a Matteo Richetti e Stefano Bonaccini abbiamo ascoltato tante storie e ci siamo ridetti che il valore pi\u00f9 grande dell'Italia \u00e8 il saper prendersi cura delle persone, l'umanit\u00e0. Felice delle molte cose fatte, a cominciare dalla legge sul terzo settore al dopo di noi. Ma c'\u00e8 tanto ancora da fare, con umilt\u00e0 e coraggio. Avanti, insieme", "created_time": "2017-03-25T17:57:22+0000"}, {"id": "113335124914_10154716098074915", "message": "Un affettuoso augurio di buon lavoro a tutti i leader europei oggi in Italia per i 60 anni del Trattato di Roma. L'Europa \u00e8 la pi\u00f9 grande conquista politica del Ventesimo secolo. A tutti noi il compito di essere all'altezza del compito dei padri fondatori, rilanciando l'ideale e il sogno ma con la concretezza di chi crede nell'Europa del sociale, dell'associazionismo, del volontariato, degli artigiani e delle piccole imprese. L'Europa delle piazze, dei vicoli e delle periferie e non solo l'Europa dei palazzi. L'Europa che si occupa del lavoro e dell'immigrazione, non solo dei decimali e dell'austerit\u00e0. Viva l'Italia, viva l'Europa viva.", "created_time": "2017-03-25T07:22:57+0000"}, {"id": "113335124914_10154714422534915", "message": "In queste ore le donne e gli uomini del PD stanno discutendo e poi votando in modo democratico per il Congresso Nazionale. Lo so, non va molto di moda rispettare la democrazia interna, tra scissioni e sconfessioni del blog. Ma per noi \u00e8 un grande valore, irrinunciabile. Migliaia di persone discutono, si confrontano, scelgono. Tra qualche ora - alle 19 - anche io parteciper\u00f2 all'assemblea del mio circolo, le Vie Nuove, a Firenze. Grazie a chi si \u00e8 gi\u00e0 espresso a sostegno della mozione che con Maurizio Martina abbiamo presentato al Lingotto: dopo i primi quattro giorni siamo in testa con oltre il 60% dei voti. Ma voglio dire grazie in questo momento soprattutto alle volontarie e ai volontari di tutte le mozioni che con il loro impegno consentono questa grande festa della democrazia che si concluder\u00e0 con le Primarie del 30 aprile. Quando la Politica non si fa con le accuse e con le bugie, ma coinvolgendosi e ascoltando i cittadini quello \u00e8 un gran giorno per tutti. Verr\u00e0 un giorno in cui anche gli altri partiti apprezzeranno l'importanza della democrazia interna. Quel giorno sar\u00e0 un bel giorno per l'Italia. Per adesso grazie a tutti quelli che si stanno impegnando. Andiamo avanti, insieme.", "created_time": "2017-03-24T16:06:22+0000"}, {"id": "113335124914_10154711325124915", "message": "Londra, il congresso, le nomine e tanto altro nella mia intervista al Corriere.it", "created_time": "2017-03-23T16:52:21+0000"}, {"id": "113335124914_10154708823319915", "message": "Pi\u00f9 risorse per la sicurezza. Il mio intervento al TG5 su Londra e l'Europa", "created_time": "2017-03-22T19:47:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154707355924915", "message": "Il Presidente dell'Eurogruppo, Jeroen Dijsselbloem, ha perso una ottima occasione per tacere. In una intervista a un quotidiano tedesco si \u00e8 lasciato andare a battute stupide - non trovo termine migliore - contro i Paesi del sud Europa a cominciare dall'Italia e dalla Spagna. Penso che gente come Dijsselbloem, che pure appartiene al partito socialista europeo anche se forse non se ne \u00e8 accorto, non meriti di occupare il ruolo che occupa. E prima si dimette meglio \u00e8. Per lui ma anche per la credibilit\u00e0 delle istituzioni europee.\nSe vuole offendere l'Italia lo faccia al Bar Sport sotto casa sua, non nel suo ruolo istituzionale. \nE penso anche che la nostra proposta di fare primarie per i ruoli di responsabilit\u00e0 in Europa sia fondamentale e spero sia rilanciata da tutti: Jeroen ha visto il suo partito passare alle ultime elezioni dalle 25% al 5%. Il che la dice lunga sul fatto che \u00e8 giusto combattere i populisti ma bisogna farlo senza smettere di essere popolari. Altrimenti si diventa ingranaggi della tecnocrazia. Ci sono leader in Europa che faticano a prendere il voto dei parenti stretti: \u00e8 l'ora di avere pi\u00f9 democrazia, ovunque.\nNella settimana dei trattati di Roma lavoriamo tutti per una Europa della democrazia e non della burocrazia.", "created_time": "2017-03-22T08:22:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154705760709915", "message": "Al congresso del PD votano anche i circoli tematici, come quello di Pistoia dei lavoratori Hitachi, l'ex Ansaldo Breda. Nel 2013 io presi in quel circolo il 29%, oggi abbiamo superato l'85%. Mi piace pensare che sia frutto del lavoro di questi anni per garantire un futuro a lavoratori che hanno professionalit\u00e0 straordinarie e commesse per molti anni. Facile parlare di lavoro nei convegni. Poi per\u00f2 la differenza si fa stando accanto a chi in fabbrica entra tutti i giorni. \nGrazie agli amici e compagni del PD di Pistoia. Avanti, insieme.", "created_time": "2017-03-21T20:11:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154704930704915", "message": "Vorrei ringraziare le donne e gli uomini che stanno discutendo e poi votando al congresso del PD. Tanta fatica, lo sappiamo. Quante polemiche sulle regole. Quanti scontri in direzione, in assemblea. Ma adesso ci sono seimila circoli fatti da persone in carne e ossa che stanno discutendo e poi votano: Emiliano, Orlando, Renzi. Discutono e poi scelgono. \nDa Bagnacavallo a San Giorgio a Colonica, da Volpago di Treviso fino a Carpi, da San Martino in Rio che \u00e8 in provincia di Reggio Emilia fino al circolo PD di San Paolo del Brasile ieri i primi circoli si sono espressi. Noi non facciamo i convegni sulla democrazia per poi affidarci al sacro Blog (su cui ogni giorno ne scopriamo una diversa, peraltro). \nNoi pratichiamo la democrazia. Mi sa che non siamo rimasti in tantissimi a farlo, ma a noi piace cos\u00ec.\n\nLa mia enews di oggi: http://www.matteorenzi.it/enews-464-martedi-21-marzo-2017/", "created_time": "2017-03-21T15:00:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154704663179915", "message": "So che la parola democrazia va molto di moda nei convegni organizzati dai partiti, un po\u2019 meno nei congressi organizzati dagli stessi partiti. Gi\u00e0! Gli stessi che per mesi hanno gridato alla deriva anti-democratica, gli stessi che mi hanno accusato per anni di \u201cnon essere eletto da nessuno\u201d, gli stessi che dicevano \u201cUno vale uno\u201d hanno adesso una grande occasione: non solo parlare di democrazia, ma praticare la democrazia. Soprattutto praticarla dentro ai rispettivi partiti. Perch\u00e9 in queste ore sta succedendo di tutto. Mentre il PD ha cominciato il suo congresso (ieri le prime votazioni nei circoli, stiamo andando bene, grazie a tutti!), con un percorso lungo, dibattuto, pieno di polemiche ma sinceramente e autenticamente democratico, gli altri partiti stanno dando il meglio di se stessi. Non parler\u00f2 delle strategie di Forza Italia per la selezione della classe dirigente, che pure non passano da scelte di democrazia interna. Mi limiter\u00f2 al caso del Movimento Cinque Stelle e di ci\u00f2 che accade per la scelta dei candidati sindaco. Funziona pi\u00f9 o meno cos\u00ec, seguitemi perch\u00e9 \u00e8 divertente. \n1) Grillo fa un post e invita a votare per scegliere il candidato sindaco dei Cinque Stelle.  \n2) Gli attivisti cinque stelle votano liberamente.\n3) Se il candidato eletto liberamente piace a Grillo, \u00e8 IL candidato.  \n4) Se il candidato eletto liberamente non piace a Grillo, ahi ahi signora Longari: il candidato stesso non \u00e8 candidato, perch\u00e9 viene espulso o costretto a dimettersi. Sulla base della parola di Beppe: \u201cFidatevi di me\u201d. Genova insegna. Ma in passato anche Milano, Monza e potremmo citare altri casi. \n\nGuardate che \u00e8 un sistema fantastico, quello di Grillo. Sostanzialmente lui dice: Noi amiamo la democrazia. Amiamo talmente tanto la democrazia che se vince quello che piace a noi bene, se vince quello che a noi non piace si rivota un\u2019altra volta espellendo il candidato sgradito. Noi del PD \u2013 che siamo notoriamente insensibili alla nobilt\u00e0 della democrazia dell'algoritmo in salsa Casaleggio \u2013 gridiamo allo scandalo, ma ci saranno sempre un Di Maio o una Taverna pronti nella loro infinita bont\u00e0 a spiegarci ci\u00f2 che noi non arriviamo a capire, perch\u00e9 siamo menti limitate.\n \nLa nostra solidariet\u00e0 ai militanti Cinque Stelle eletti e cacciati da Grillo. \n\nVorrei ringraziare le donne e gli uomini che stanno invece discutendo e poi votando al congresso del PD. Tanta fatica, lo sappiamo. Quante polemiche sulle regole. Quanti scontri in direzione, in assemblea. Ma adesso ci sono seimila circoli fatti da persone in carne e ossa che stanno discutendo e poi votano: Emiliano, Orlando, Renzi. Discutono e poi scelgono. \nDa Bagnacavallo a San Giorgio a Colonica, da Volpago di Treviso fino a Carpi, da San Martino in Rio che \u00e8 in provincia di Reggio Emilia fino al circolo PD di San Paolo del Brasile ieri i primi circoli si sono espressi. Noi non facciamo i convegni sulla democrazia per poi affidarci al sacro Blog (su cui ogni giorno ne scopriamo una diversa, peraltro). \nNoi pratichiamo la democrazia. Mi sa che non siamo rimasti in tantissimi a farlo, ma a noi piace cos\u00ec. Un affettuoso in bocca al lupo a Michele Emiliano e Andrea Orlando. Io e Maurizio Martina, insieme a migliaia di persone proviamo a fare la nostra parte, senza polemiche e con la voglia di parlare di futuro. Ci trovate su www.italiaincammino.it (o su www.matteorenzi.it).\n\nA proposito: uno degli argomenti pi\u00f9 discussi durante il congresso del PD \u00e8 se sia giusto che il leader del partito sia anche il candidato premier, previsione statutaria del PD ma anche consuetudine di tutti gli altri Paesi Europei. Bene. Domenica scorsa Martin Schulz \u00e8 stato eletto leader dei socialdemocratici tedeschi con l\u2019obiettivo di contendere la leadership alla Merkel, che \u00e8 a sua volta capo della CDU. Stessa cosa accade nel Regno Unito o in Spagna o in tutte le principali democrazie mondiali. Cos\u00ec, giusto per la precisione.", "created_time": "2017-03-21T11:25:36+0000"}, {"id": "113335124914_10154699263059915", "message": "\u00c8 bello vedere oggi il Presidente della Repubblica, il Presidente di tutti gli italiani, alla manifestazione di Libera per la 22' Giornata della Memoria. Tante le famiglie di vittime innocenti di mafia che quest'anno si riuniscono a Locri. E il Presidente Mattarella compie oggi un gesto particolarmente significativo per il Paese ma anche per la sua storia personale. Grazie Presidente Mattarella. E grazie a don Ciotti, a Libera, al Vescovo di Locri Oliva. Grazie a chi combatte non solo nella Locride: il gesto di oggi dovrebbe commuovere e muovere tutti gli italiani. Un pensiero speciale a don Peppe Diana, in questo 19 marzo. Gli anni passano, la memoria resta pi\u00f9 forte che mai.", "created_time": "2017-03-19T11:33:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154693147469915", "message": "Condivido con voi questo articolo pubblicato oggi da La Stampa. Un pensiero a tutte le famiglie delle vittime della strada a cominciare da quelle con cui abbiamo fatto la battaglia per la legge sull'omicidio stradale.", "created_time": "2017-03-17T09:04:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154691286174915", "message": "Avete visto i dati del ministero della Salute sul morbillo? pazzeschi! Nei primi mesi del 2017 si registra un aumento del 230%. lo dico da genitore prima che da politico: sui vaccini non si scherza. Basta polemiche, prendiamo sul serio la scienza. E mettiamo al centro la salute dei nostri figli, non la propaganda.", "created_time": "2017-03-16T17:02:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154691009999915", "message": "Sono tornato ad Amatrice a trovare il sindaco  Sergio Pirozzi, un amico che si sta spendendo con dedizione e tenacia per la sua comunit\u00e0 cos\u00ec drammaticamente provata dalla tragedia del 24 agosto.\nSergio e i suoi concittadini stanno lavorando duro anche con forme inedite di trasparenza e partecipazione, quale ad esempio Radio Amatrice. I bambini della scuola che abbiamo incrociato e salutato sono il simbolo pi\u00f9 bello di questa comunit\u00e0. Gli sguardi dolci di chi li veglia e li segue sono il modo pi\u00f9 bello per tenere vivo nel cuore il ricordo di chi il 24 agosto non ce l'ha fatta.\nLe donne e gli uomini delle istituzioni, a cominciare dall'Esercito, dalla Protezione Civile e dal volontariato si stanno impegnando con passione: ieri sono state inaugurate le\nprime casette. Entro Pasqua ne verranno consegnate molte altre e prima dell'avvio della stagione turistica saranno operative le aree commerciali e di ristorazione.\nGi\u00e0 la stagione turistica, perch\u00e9 Amatrice, Norcia e tutte le altre meravigliose localit\u00e0 delle Marche e dell'Abruzzo per ripartire hanno bisogno del turismo italiano ed internazionale.\nLa sfida \u00e8 molto lunga, c'\u00e8 tanto da fare, ma grazie alla generosit\u00e0 di milioni di italiani e al coraggio degli abitanti di queste zone, questi luoghi avranno un futuro non solo un passato. Viva Amatrice, viva l'Italia.", "created_time": "2017-03-16T15:08:11+0000"}, {"id": "113335124914_10154688965904915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Ecco il mio post del 24 gennaio.", "created_time": "2017-03-15T20:40:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154688884464915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde del 15 marzo 2017", "created_time": "2017-03-15T20:19:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154688884394915", "message": "Siete pronti? fra pochi minuti iniziamo il #matteorisponde", "created_time": "2017-03-15T20:11:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154687826234915", "message": "Oggi dalle ore 21, qui su Facebook, torna #MatteoRisponde.\nPer domande potete scrivermi a matteo@matteorenzi.it o qui nei commenti. \nVi aspetto.", "created_time": "2017-03-15T12:03:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154687488849915", "message": "Condivido una foto che non riguarda la politica o il congresso. Ma che stamani mi ha colpito e emozionato tanto, da padre e da uomo. Una piccola vita che lotta per non arrendersi. Che meraviglia, che tenerezza, che delicata potenza. Buona giornata a tutti.", "created_time": "2017-03-15T09:58:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154685798759915", "story": "Matteo Renzi updated their status.", "message": "Fa notizia l'albero che cade, sempre. Ma non fa notizia la foresta che cresce. Oggi sui giornali \u00e8 uscita la notizia dell'espulsione di un 37enne tunisino, Hisham Alhaabi, che era molto collegato a Anis Amri, l'attentatore di Berlino, poi ucciso a Sesto San Giovanni dai nostri poliziotti.\nVorrei che non parlassimo delle nostre forze di polizia solo quando ci sono problemi, ma che tutti insieme facessimo i complimenti a chi serve il nostro Paese indossando una divisa.\nE complimenti al ministro Minniti per la decisione: la prevenzione \u00e8 fondamentale.", "created_time": "2017-03-14T18:40:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154684949779915", "message": "Domani dalle ore 21, qui su Facebook, torna #MatteoRisponde.\nPer domande potete scrivermi a matteo@matteorenzi.it o qui nei commenti. \nVi aspetto.", "created_time": "2017-03-14T16:06:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154682463184915", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "Enews 463", "created_time": "2017-03-13T17:20:06+0000"}, {"id": "113335124914_10154678126274915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Il mio intervento conclusivo al Lingotto '17\n#Lingotto", "created_time": "2017-03-12T11:41:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154677826579915", "message": "Ore 12.30, diretta Facebook dal Lingotto '17 di Torino. \nVi aspetto. \n#Lingotto", "created_time": "2017-03-12T08:32:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154675072449915", "message": "Confesso che mi emoziono ancora. Dovrei esserci abituato ma non \u00e8 cos\u00ec. Migliaia di persone prendono treni, aerei, auto, pullman. E vengono a discutere fino a mezzanotte nei gruppi di lavoro. E ascoltano relazioni belle e impegnative. E propongono idee, scrivendo dal basso la mozione congressuale ma soprattutto condividendo un'emozione che - semplicemente - per noi si chiama politica. Quello che non tutti hanno colto, negli editoriali e nei commenti, \u00e8 che la forza di questa straordinaria esperienza non \u00e8 il leader, non \u00e8 il ticket, non \u00e8 il gruppo dirigente. La forza di questa storia \u00e8 che qui c'\u00e8 un popolo vero, in carne e ossa, che non si rassegna a lasciare il futuro al catastrofismo. I giornali si domandano se \u00e8 cambiato il mio carattere. O se \u00e8 cambiato il nostro umore. Quello che interessa a questo popolo \u00e8 cambiare l'Italia. Renderla pi\u00f9 giusta e pi\u00f9 forte. Siamo al Lingotto per farlo, insieme.", "created_time": "2017-03-11T11:35:11+0000"}, {"id": "113335124914_10154672991044915", "message": "Ci sono migliaia di persone che si sono iscritte, ascolteranno le relazioni, discuteranno. Ci sono 420mila persone che si sono iscritte al Partito Democratico. Certo, ci saranno alcuni casi con problemi: sicuramente in altre citt\u00e0, come ho visto oggi, dove altri partiti hanno scelto il loro candidato con 20 voti, hanno meno difficolt\u00e0 a bloccare quelli che vogliono fare i furbi. Con 420mila iscritti pu\u00f2 succedere qualcosa che non funziona. Ma 420mila persone iscritte al PD dicono che c'\u00e8 un popolo indomito, appassionato e curioso che non lascia il futuro dei propri figli nelle mani di chi sa solo lamentarsi. \u00c8 un popolo patriottico perch\u00e9 l'identit\u00e0 e la patria appartengono anche alla sinistra. Chiudo con George Orwell: \u00abIl patriottismo non ha niente a che fare con il conservatorismo, anzi \u00e8 esattamente il contrario. Il patriottismo \u00e8 un ponte tra il passato ed il futuro ed \u00e8 per questo che patriottismo e sinistra dovranno prima o poi tornare insieme\u00bb. Per me la missione del PD \u00e8 qui: dare un'anima democratica all'Europa, prendersi cura dell'Italia da curare, affermare una identit\u00e0 culturale, sociale e umana di un patriottismo dolce che restituisce dignit\u00e0 alla politica e bellezza all'Italia.\nViva il Partito Democratico, viva l'Italia e grazie a tutti voi per quest'avventura che inizia oggi.\n\n#Lingotto", "created_time": "2017-03-10T20:45:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154672307459915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal Lingotto '17\nTornare a casa per ripartire insieme\n#Lingotto", "created_time": "2017-03-10T17:18:32+0000"}, {"id": "113335124914_10154671293369915", "message": "Ore 17, diretta Facebook dal Lingotto di Torino. \nVi aspetto. \n#Lingotto", "created_time": "2017-03-10T10:03:21+0000"}, {"id": "113335124914_10154668040344915", "message": "Ieri sera a Porta a Porta ho discusso con Vespa, il direttore del Messaggero Cusenza e il caporedattore di Repubblica Tito di molte cose, dai vaccini alle banche, dal garantismo all'economia. Grazie a tutti gli eroi che ci hanno seguito fino quasi all'una di notte. Qui una delle tante clip. E naturalmente vi aspetto domani al LINGOTTO, tornare a casa per ripartire insieme.", "created_time": "2017-03-09T13:00:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154666840099915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "message": "Che roba, che squadra. Gente che non molla mai #remuntadahistorica", "created_time": "2017-03-09T06:10:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154665339854915", "message": "Stasera sar\u00f2 a #portaaporta. Rai 1, ore 23.30. Vi aspetto.", "created_time": "2017-03-08T21:00:41+0000"}, {"id": "113335124914_10154658663314915", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "Enews 462", "created_time": "2017-03-06T18:04:08+0000"}, {"id": "113335124914_10154652570454915", "message": "Caro Beppe Grillo,\nti rispondo da blog a blog dopo aver letto le tue frasi su mio padre. \nNon sono qui per discutere di politica. Non voglio parlarti ad esempio di garantismo, quello che il tuo partito usa con i propri sindaci e parlamentari indagati e rifiuta con gli avversari. Quando \u00e8 stata indagata Virginia Raggi io ho difeso la sua innocenza che tale rimane fino a sentenza passata in giudicato. E ho difeso il diritto-dovere del Sindaco di Roma di continuare a lavorare per la sua citt\u00e0. Ma noi siamo diversi e sinceramente ne vado orgoglioso.\nNiente politica, per una volta.\nTi scrivo da padre. Ti scrivo da figlio. Ti scrivo da uomo.\nDa giorni il tuo blog e i tuoi portavoce attaccano mio padre perch\u00e9 ha ricevuto qualche giorno fa un avviso di garanzia per \u201cconcorso esterno in traffico di influenza\u201d. \u00c8 la seconda volta in 65 anni di vita che mio padre viene indagato. La prima volta fu qualche mese dopo il mio arrivo a Palazzo Chigi: \u00e8 stato indagato per due anni e poi archiviato perch\u00e9 \u2013 semplicemente \u2013 non aveva fatto niente. \nVedremo che cosa accadr\u00e0. Mio padre ha reclamato con forza la sua innocenza, si \u00e8 fatto interrogare rispondendo alle domande dei magistrati, ha attivato tutte le iniziative per dimostrare la sua estraneit\u00e0 ai fatti. \nPersonalmente spero che quando arriver\u00e0 la parola fine di questa vicenda ci sia la stessa attenzione mediatica che c'\u00e8 oggi. La verit\u00e0 arriva, basta saperla attendere.\n\nMa tu, caro Grillo, oggi hai fatto una cosa squallida: hai detto che io rottamo mio padre. Sei entrato nella dinamica pi\u00f9 profonda e pi\u00f9 intima \u2013 la dimensione umana tra padre e figlio \u2013 senza alcun rispetto. In modo violento. \n\nIn una trasmissione televisiva ieri ho spiegato la mia posizione, senza reticenze. Da uomo delle istituzioni ho detto che sto dalla parte dei giudici. Ho detto provocatoriamente che se mio padre fosse colpevole meriterebbe \u2013 proprio perch\u00e9 mio padre \u2013 il doppio della pena di un cittadino normale. E ho detto che spero si vada rapidamente a sentenza perch\u00e9 le sentenze le scrivono i giudici, non i blog e nemmeno i giornali. \nPer decidere chi \u00e8 colpevole e chi no, fa fede solo il codice penale, codice che pure tu dovresti conoscere, caro Beppe Grillo.\n\nDire queste cose costa fatica quando \u00e8 indagato tuo padre. Ma \u00e8 l'unico modo per rispettare le Istituzioni. Perch\u00e9 quando hai giurato sulla Costituzione, quando ti sei inchinato alla bandiera, quando hai cantato l'inno nazionale davanti a capi di stato stranieri rimani uomo delle Istituzioni anche se ti sei dimesso da tutto. Anzich\u00e9 apprezzare la seriet\u00e0 istituzionale tu hai cercato di violare persino la dimensione umana della famiglia. Non ti sei fermato davanti a nulla, strumentalizzando tutto.\nAllora lascia che ti dica una cosa. \nMio padre \u00e8 un uomo di 65 anni, tre anni meno di te. Probabilmente ti starebbe anche simpatico, se solo tu lo conoscessi. \u00c8 un uomo vulcanico, pieno di vita e di idee (anche troppe talvolta). \nPer me per\u00f2 \u00e8 semplicemente mio padre, mio babbo. \nMi ha tolto le rotelline dalla bicicletta, mi ha iscritto agli scout, mi ha accompagnato trepidante a fare l'arbitro di calcio, mi ha educato alla passione per la politica nel nome di Zaccagnini, mi ha riportato a casa qualche sabato sera dalla citt\u00e0, mi ha insegnato l'amore per i cinque pastori tedeschi che abbiamo avuto, mi ha abbracciato quando con Agnese gli abbiamo detto che sarebbe stato di nuovo nonno, mi ha pianto sulla spalla quando insieme abbiamo accompagnato le ultime ore di vita di nonno Adone, mi ha invitato a restare fedele ai miei ideali quando la vita mi ha chiamato a responsabilit\u00e0 pubbliche.\nQuesto \u00e8 mio padre. Buttati come sciacallo sulle indagini, se vuoi, caro Beppe Grillo. Mostrati per quello che sei. Ma non ti permettere di parlare della relazione umana tra me e mio padre. Perch\u00e9 non sai di che cosa parli e non conosci i valori con i quali io sono cresciuto.\nSpero che i tuoi nipoti possano essere orgogliosi di te come lo sono di Tiziano Renzi i suoi nove nipoti Mattia, Francesco, Gabriele, Emanuele, Ginevra, Ester, Maddalena, Marta e Maria.\nE spero che un giorno ti possa vergognare \u2013 anche solo un po' \u2013 per aver toccato un livello cos\u00ec basso.\nTi auguro una buona serata. E ti auguro di tornare umano, almeno quando parli dei valori fondamentali della vita, che vengono prima della politica.\nMatteo Renzi", "created_time": "2017-03-04T17:23:44+0000"}, {"id": "113335124914_10154648552049915", "message": "Rivisti al rialzo i dati ISTAT usciti qualche ora fa. Bene il 2016 si chiude con il pi\u00f9 1%. Abbiamo preso un Paese che stava al -2% e lo lasciamo col segno pi\u00f9 davanti, finalmente. Naturalmente c'\u00e8 ancora molto da fare, ma per chi ama i bilanci possiamo dare i dati definitivi dei mille giorni: dal secondo trimestre 2014 al quarto trimestre del 2016 il Pil \u00e8 aumentato del 2% (export +10%; investimenti +6%; industria +4%, nonostante il calo di costruzioni, banche e assicurazioni). Se si somma al dato di ieri del lavoro - ricordate: +680mila posti grazie al JobsAct - si pu\u00f2 dire che abbiamo lasciato la guida del Paese meglio di come l'avevamo trovata. \nMa sappiamo che non basta. E per questo stiamo costruendo i prossimi mille giorni. \nC'\u00e8 bisogno di una nuova visione per l'Italia dei prossimi anni. Per un'Europa pi\u00f9 giusta, con meno burocrazia e pi\u00f9 uguaglianza, pi\u00f9 opportunit\u00e0. Ne parleremo al Lingotto, la settimana prossima. \nSpero di vedervi in tanti perch\u00e9 questa sfida possiamo vincerla solo tutti insieme. Parlando di contenuti, non di polemiche. Raccontando che cosa abbiamo in testa per l'Italia, non parlando di me. \nIo continuo a viaggiare, specie al Sud. Dopo la Locride e la Calabria, ho toccato Taranto, Castellaneta, Matera capitale della cultura europea nel 2019, Bari. Tante persone incontrate, tante esperienze raccolte, tanta passione condivisa. \nIl congresso - con le primarie del 30 aprile - saranno una grande occasione per decidere insieme quale Italia vogliamo in Europa e come il PD dovr\u00e0 essere motore del cambiamento. Nessun alibi per rinviare la discussione, dunque. E stasera sar\u00f2 da Lilli Gruber a Otto e mezzo per affrontare tutti i temi dell'attualit\u00e0. A viso aperto, come sempre.", "created_time": "2017-03-03T12:01:24+0000"}, {"id": "113335124914_10154645381439915", "message": "Questa mattina sono stato a Taranto e mi sono confrontato  con i sindacalisti di ILVA. A proposito di lavoro. ISTAT oggi ha dato il consuntivo finale dei posti di lavoro creati nei mille giorni del nostro governo. Da febbraio 2014 a dicembre 2016  il saldo netto positivo \u00e8 stato di 681mila posti di lavoro in pi\u00f9. Di questi 488mila a tempo indeterminato. Questi sono numeri, fatti, storie. Forse non sono voti, ma certo sono volti in carne e ossa. Ancora non basta, ma il JobsAct ha restituito una speranza a molti nostri connazionali. Adesso di nuovo in auto verso un'altra tappa del nostro viaggio al Sud. Un sorriso e buona giornata", "created_time": "2017-03-02T09:58:07+0000"}, {"id": "113335124914_10154643733589915", "message": "Salerno-Reggio Calabria adesso. Non l'ho potuta inaugurare io, ma almeno la testo in notturna  \ud83d\ude03", "created_time": "2017-03-01T18:51:41+0000"}, {"id": "113335124914_10154643478704915", "message": "Continua il mio viaggio nel sud profondo. Oggi sono nella Locride dove ho conosciuto alcune realt\u00e0 bellissime. In particolar modo il gruppo GOEL, guidato con passione e visione da Vincenzo Linarello. Una realt\u00e0 attiva nel sociale, nell'agroalimentare, nel turismo; una realt\u00e0 che d\u00e0 lavoro a decine di persone e che educa a non rassegnarsi alla cultura della 'ndrangheta.\nLe attivit\u00e0 della GOEL hanno pi\u00f9 volte subito intimidazioni e attentati ma sono sempre state capaci di ripartire pi\u00f9 forti.\nPerch\u00e9 il Sud \u00e8 anche questo: storie di riscossa sociale, iniziative economiche che dimostrano che essere etici non \u00e8 solo giusto ma anche utile ed efficace economicamente. Noi siamo con Vincenzo, con i suoi soci, con l'Italia che non si arrende.", "created_time": "2017-03-01T16:37:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154642838544915", "message": "Avete seguito il dibattito sugli 80 euro?\nSe avete un minuto, fatelo, vi prego. \u00c8 istruttivo.\nIl Ministero dell'Economia ha pubblicato i dati ufficiali del 2015: oltre undici milioni di persone hanno avuto diritto a questa misura. Misura che da quasi tre anni (da maggio 2014) porta nelle tasche di chi guadagna meno di 1.500 euro netti al mese un piccolo aiuto, appunto 80 euro mensili: altro che bonus o mancia elettorale, si tratta di un'entrata stabile che aumenta il potere d'acquisto e il salario della classe medio-bassa.\nVi domando: ricordate una manovra di redistribuzione pi\u00f9 corposa? Ricordate un Governo che ha fatto una misura del genere pi\u00f9 significativa? Io no, non me lo ricordo.\nNoi pensiamo che questa sia stata la pi\u00f9 grande opera di redistribuzione salariale mai fatta in Italia. Quindi una scelta di giustizia sociale.\nE di cosa si parla sui media? Del \u201cflop\u201d 80 euro. E perch\u00e9 mai?\nPerch\u00e9 circa un milione di persone ha dovuto restituire del tutto e circa settecentomila in parte i soldi. Il motivo? Semplice, erano fuori dalle fasce, non stavano nei parametri.\nAllo stesso tempo sono un milione e trecentomila coloro che hanno scoperto di averne diritto, pi\u00f9 altri duecentomila che hanno scoperto di averne diritto in parte e lo hanno incassato con la dichiarazione dei redditi.\nComplessivamente sono 507 milioni i soldi che i cittadini hanno restituito allo stato, mentre sono 599 quelli che lo stato ha restituito ai cittadini.\nUna parte di commentatori e politici dicono che questo \u00e8 il segno che l'operazione degli 80 euro \u201c\u00e8 stata un fallimento\u201d. Un italiano su cinque per la prima volta ha riavuto qualcosa dallo Stato e questo sarebbe un fallimento?\nIl metodo, amici, \u00e8 sempre lo stesso. Nessuno fa nulla per anni e tutti si lamentano indistintamente. Poi arriva qualcuno che ci prova e inizia a cambiare le cose, portando soluzioni concrete. Discutibili, per carit\u00e0, ma concrete. Come sarebbe bello se a quel punto gli altri anzich\u00e9 criticare soltanto facessero altre proposte, si impegnassero in una competizione di idee. Ci aiutassero a fare meglio, insomma. Riconoscendo per\u00f2 il principio di realt\u00e0: gli 80 euro prima non c'erano e adesso ci sono. E sono un risultato del quale tutti dovrebbero essere felici perch\u00e9 tagliare la spesa improduttiva per restituire alle famiglie che guadagnano poco \u00e8 un fatto giusto, indipendentemente da chi lo ha proposto.\nChiaro, gli 80 euro vanno solo a chi ne ha diritto. Se uno inizia a guadagnare pi\u00f9 di 1.500 Euro netti ci dispiace ma li deve restituire. Ma questo che cosa c'entra con il \u201cflop\u201d della misura?\nE a quelli che dicono: non \u00e8 questa la priorit\u00e0, altre sarebbero le tasse da abbassare! Rispondo, ok. Noi abbiamo abbassato l'Irap cancellando la componente costo del lavoro, eliminato Imu prima casa, ridotto tasse agricole e l'elenco potrebbe continuare.\nA tutti quelli che dicono che anche questo non va bene, una domanda: avete qualche proposta migliore? Cancellereste gli 80 euro, reintroducendo Imu e alzando l'Irap?\nQuando la nebbia dell'odio personale finalmente sparir\u00e0, potremo finalmente confrontarci sulle idee per l'Italia. Noi abbiamo una visione, un progetto e abbiamo cominciato a realizzarlo. \u00c8 ancora lunga, intendiamoci. Ma il disegno c'\u00e8. Aspettiamo che prima o poi arrivino anche gli altri. E che vinca il migliore.", "created_time": "2017-03-01T10:47:51+0000"}, {"id": "113335124914_10154637608344915", "message": "Perch\u00e9 finalmente si discuta di cosa serve all\u2019Italia, e non pi\u00f9 di quanto \u00e8 antipatico Tizio o Caio, \u00e8 fondamentale rilanciare sui contenuti, sulle idee, sulle proposte. Sulla sanit\u00e0, la cultura, le tasse, l\u2019innovazione, il capitale umano. E allora a tutti e ciascuno chiedo di dare una mano con la presenza e con il contributo per il Lingotto, l\u2019appuntamento che si terr\u00e0 a Torino dal 10 al 12 marzo. Gli altri parlano di me? E noi parliamo dell\u2019Italia, con il sorriso e senza rabbia. Ci sono milioni di persone che credono in noi: guai a disperdere questa energia.", "created_time": "2017-02-27T09:49:43+0000"}, {"id": "113335124914_10154625671974915", "message": "Diario dalla California giorno 2\n\n\"Il futuro non \u00e8 pi\u00f9 quello di una volta\u201d diceva Paul Valery e quando parli con Brian Chesky, CEO e fondatore di Airbnb, te ne rendi conto. Certo lui \u2013 come molti, in questa capitale globale del domani \u2013 pensa che i prossimi anni cambieranno l'umanit\u00e0 pi\u00f9 di quanto lo abbiano fatto gli scorsi secoli, ma il futuro che egli ha in mente non \u00e8 solo quello dei robot e dell'intelligenza artificiale. Accanto al freddo mondo delle macchine, secondo Brian, il futuro sar\u00e0 fatto di quello che lui chiama il villaggio: la dimensione calda delle radici e delle relazioni, della cultura e delle esperienze uniche che nascono dagli scambi tra le persone. I computer non prenderanno mai il posto di quella componente, anzi paradossalmente la esalteranno, creando nuove opportunit\u00e0 di vita e di lavoro. In Italia pi\u00f9 che altrove perch\u00e9 in fondo \u00e8 quello che facciamo da sempre: produrre esperienze capaci di emozionare il mondo. Me lo confermava stamani il CEO di Apple Tim Cook, a Cupertino, nel quartier generale di un'azienda che continua a mietere risultati straordinari e che in queste ore raggiunge il massimo della capitalizzazione come mi spiegava Luca Maestri, al vertice della parte finanziaria aziendale, italiano competente e capace.\nL'Italia dunque vista come produttrice di valori e di esperienze e questo spiega \u2013 tra l'altro \u2013 la scelta di Napoli per il progetto Apple che sta funzionando molto bene. E di cui ovviamente sono lieto e grato a tutti quelli che lo hanno reso possibile.\nMa non di sole aziende vive l'uomo! E allora siamo stati in vista a Stanford, una delle universit\u00e0 pi\u00f9 prestigiose al mondo, senza la quale probabilmente non sarebbe stato possibile il miracolo della Silicon Valley. Abbiamo discusso con il rettore di ingegneria e un gruppo di studenti delle rivoluzioni tecnologiche prossime venture, ma prima abbiamo anche affrontato un pranzo di discussione con alcuni professori di scienze politiche, tra i quali Francis Fukuyama. Quali sono le grandi sfide con le quali deve confrontarsi la democrazia, in America come in Europa? Qual \u00e8 il rapporto tra popoli e populisti? Se, da entrambi i lati dell'Oceano, una quota crescente di cittadini ha la sensazione di aver perso il controllo della propria vita e della comunit\u00e0 nella quale vive, la risposta non pu\u00f2 essere un'alzata di spalle. I nuovi nazionalisti, loro, una soluzione ce l'hanno: chiudere le frontiere, interrompere gli scambi, rigettare il diverso. Insomma tornare indietro. Mostrare che l'alternativa \u00e8 la societ\u00e0 aperta, inclusiva, tollerante dove non si rinuncia all'identit\u00e0, alla cultura, alla tradizione ma forti dei propri valori ci si apre al dialogo e al confronto.\nSu questi temi dovrebbe confrontarsi una forza che vuole ambire a cambiare l'Italia e l'Europa, non certo sulla data di un congresso o sulla simpatia del leader di turno. E di questo parleremo nelle prossime settimane.\nNel frattempo domani torniamo in Italia, ma spero di riuscire a mandarvi prima la terza e ultima tappa del diario di bordo incentrata sull'incontro \u2013 molto bello \u2013 con alcuni italiani presenti in zona. Adesso a letto che qui ormai \u00e8 tardi. Buona notte!", "created_time": "2017-02-23T08:52:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154623192219915", "message": "A me piace una definizione che molti giudicano fuori tempo: mi piace l\u2019espressione \u201cpatriota\u201d. \nMi sento cittadino del mondo e sono orgogliosamente italiano. Voglio bene al mio Paese. Per questo adesso che non sono pi\u00f9 alla guida del Governo voglio dire con ancora pi\u00f9 forza di prima che faccio il tifo per l\u2019Italia. Credo sia giusto evidenziare che in queste ore il Governo sta facendo cose molto importanti di cui si parla poco. Quando il premier Gentiloni firma l\u2019accordo del Progetto-periferie a Cagliari, quando il ministro Delrio presenta il nuovo Polo Mercitalia \u2013 strategico per il futuro dei nostri trasporti \u2013 insieme ai vertici di FS, quando il ministro Padoan spiega alle aziende tutti i benefici della Legge di Bilancio 2017 a cominciare da Industria 4.0 e dall\u2019abbassamento delle tasse, quando il ministro Minniti prova a definire una nuova visione di sicurezza (e ho fatto solo quattro esempi, ma potrei continuare a lungo) tutti gli italiani che si sentono davvero patrioti hanno il dovere di sperare che le cose vadano meglio, non lamentarsi e criticare soltanto. Giudicatemi pure fuori moda, fuori tempo, insomma sempre fuori dai: ma essere patriota \u00e8 bello. Abbiamo mille difetti, lo sappiamo, ma siamo un grande Paese. Non dimentichiamolo mai. Ed \u00e8 giusto ribadirlo soprattutto adesso che sono totalmente fuori dal Palazzo. Viva l\u2019Italia", "created_time": "2017-02-22T13:30:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154623076904915", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "Verso il congresso, verso il Lingotto", "created_time": "2017-02-22T10:48:24+0000"}, {"id": "113335124914_10154623054634915", "message": "Proviamo a imparare da chi sta costruendo il domani prima degli altri. Sono in California, dove sono andato ad incontrare Elon Musk uno degli imprenditori pi\u00f9 brillanti sulla scena internazionale. \n\nTesla, con le sue auto elettriche, SpaceX l'azienda aerospaziale, il super treno chiamato HyperLoop, i progetti sulle energie alternative e molto altro ancora.\n\nS\u00ec, \u00e8 vero: il rischio che lo sviluppo delle nuove tecnologie crei problemi occupazionali pi\u00f9 seri di quanto immaginato fino a qualche anno fa \u00e8 preoccupazione vera e tangibile. Ma \u00e8 anche vero che nel corso della storia da sempre le rivoluzioni tecnologiche creano nuove opportunit\u00e0 di lavoro, non solo problemi. Non credo, insomma, ai profeti della societ\u00e0 senza lavoro: credo nell\u2019uomo, nella sua intelligenza, nei suoi valori. E credo che non si possa vivere nella paura di tutto, sempre.\n\nNon tutti diventeranno Elon Musk, \u00e8 ovvio. Ma dobbiamo costruire un Paese in cui almeno sia possibile coltivare l\u2019idea di provarci. E ancora c\u2019\u00e8 molto da fare.", "created_time": "2017-02-22T10:14:21+0000"}, {"id": "113335124914_10154614483629915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dall'Assemblea Nazionale del Partito Democratico", "created_time": "2017-02-19T10:22:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154607281784915", "message": "Capire perch\u00e9 il Partito Democratico vive il rischio dell'ennesima divisione non \u00e8 facile. Ho provato a dire la mia in questa intervista al Corriere della Sera, facendo un appello alla responsabilit\u00e0. Bisogna smettere di parlare alle questioni che interessano ai palazzi romani. E tornare a dare soluzioni ai problemi degli italiani. \nLa trovate qui, buona giornata a tutti.", "created_time": "2017-02-17T08:00:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154599942674915", "story": "Matteo Renzi is feeling excited.", "message": "Tiriamo fuori le proposte e confrontiamoci con la nostra gente. Vinca il migliore. E chiunque vinca, tutti a dare una mano.\n\nIntanto, amiche e amici, mi suggerite luoghi da visitare e persone da incontrare? Esperienze che possono essere utili. \n\nE ancora... avete voglia di darmi una mano? C'\u00e8 bisogno di energia, di idee, di confronto.  S\u00ec, si riparte, ci si rimette in cammino, c\u2019\u00e8 bisogno di tutti. Aspetto i vostri commenti sul post o scrivetemi via email a matteo@matteorenzi.it", "created_time": "2017-02-15T11:32:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154594121809915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dalla #direzionePD", "created_time": "2017-02-13T14:14:10+0000"}, {"id": "113335124914_10154580592459915", "message": "Leggo sui giornali la notizia di Martina, assunta da un'azienda veneta a dieci giorni dal parto. Il titolare dell'azienda ha spiegato: \"mi ricordo che cosa hanno fatto a mia moglie, licenziata mentre era incinta. E ho scelto di investire su Martina, perch\u00e9 \u00e8 brava e perch\u00e9 la maternit\u00e0 non pu\u00f2 essere una condanna. \u00c8 una cosa normale\". Ho chiamato Samuele Schiavon, l'imprenditore, per ringraziarlo di questo gesto. L'ho ringraziato come cittadino italiano per quello che ha fatto. E ho pensato che una delle pi\u00f9 belle e meno conosciute novit\u00e0 del JobsAct non sono solo i 602.000 posti di lavoro in pi\u00f9 in tre anni. Ma anche aver introdotto di nuovo il divieto delle dimissioni in bianco, la squallida pratica contro le donne e contro la maternit\u00e0. \nDi solito fa notizia solo l'albero che cade. Ma la foresta di buone notizie di cui non ci accorgiamo va evidenziata, raccontata, sottolineata. Grazie Samuele, in bocca al lupo Martina", "created_time": "2017-02-08T11:16:35+0000"}, {"id": "113335124914_10154575881474915", "message": "Un racconto che sembra una fiaba, ma \u00e8 una storia vera. La condivido con voi in questo inizio settimana. C'\u00e8 bisogno di storie positive, ma non per dimenticare quello che non va, ma per non perdere mai la speranza.", "created_time": "2017-02-06T20:28:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154575273024915", "message": "Sono molto felice che in Italia il garantismo sia tornato di moda anche in ambienti che ne sembravano distanti. Per esempio leggo giornali vicini al Movimento Cinque Stelle che ci spiegano la differenza tra un avviso di garanzia e una sentenza di colpevolezza: \u00e8 un piccolo passo per l'uomo, ma un grande passo per l'universo pentastellato. Addirittura da qualche giorno ci sono talk ed editoriali su testate sorprendenti che ci spiegano come sia normale intestare polizza vita all'insaputa del destinatario. Ho letto uno dire: \u201cChi di noi non ha mai intestato a un amico una polizza vita?\u201d Non so voi, io no: forse sono un po' fuori dal tempo. Bene cos\u00ec, comunque. Noi garantisti siamo contenti della svolta. Un pensiero di umana solidariet\u00e0 al povero sindaco Pizzarotti di Parma, espulso per molto meno dal blog. E un abbraccio affettuoso a chi pensa che dentro Cinque Stelle uno valga davvero uno. Viva il garantismo, sempre. E viva la presunzione di innocenza, sempre. Quanto al sindaco di Roma: buon lavoro. I cittadini la misureranno sui risultati. Ecco, i risultati.", "created_time": "2017-02-06T15:41:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154564925834915", "message": "Le elezioni, Trump e l'Europa, il futuro del PD. Quanto a noi, si facciano presto le primarie od il congresso, ma chi perde il giorno dopo rispetti le regole interne. \nLa mia intervista di oggi al TG1.", "created_time": "2017-02-02T20:07:57+0000"}, {"id": "113335124914_10154561389659915", "message": "Qualunque sia la legge elettorale, qualunque sia la data in cui si voter\u00e0, per me il punto vero \u00e8 quale idea di Italia e Europa offriremo agli elettori. \n\nL'idea di Europa \u00e8 quella di una comunit\u00e0 ed in ogni comunit\u00e0 ci sono delle regole: noi le abbiamo rispettate e vogliamo continuare a farlo. Ma l\u2019Europa per prima deve chiedere il rispetto delle regole, a tutti. Non solo a noi.\n\nLe regole dicono che il surplus commerciale della Germania non pu\u00f2 essere superiore al 6%, oggi \u00e8 intorno al 9%. Si tratta di una violazione delle regole che fa male a tutta l\u2019Europa. Se vogliamo essere seri fino in fondo dobbiamo chiedere con ancora pi\u00f9 decisione che le regole le rispettino tutti, anche gli amici tedeschi.\n\nLe regole devono rispettarle tutti, non soltanto i paesi affacciati sul mediterraneo.", "created_time": "2017-02-01T16:46:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154557818179915", "message": "A Pompei la musica \u00e8 cambiata. I visitatori sono aumentati del 25%, e si sono aggiudicati lavori per oltre cento milioni. Ma proprio per questo qualcuno vuole fermare il cambiamento, in tutti i modi. Non possiamo permetterlo", "created_time": "2017-01-31T09:55:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154554866064915", "message": "Dicevano che le nostre misure avrebbero aiutato gli evasori. Chiss\u00e0 che faccia hanno fatto oggi quando sono usciti i risultati. Il 2016 ha frantumato il record storico di recupero dell\u2019evasione: 17 miliardi. Il precedente era stato stabilito ancora dal nostro governo nel 2015: 14,9 miliardi. \n\nMettiamola cos\u00ec. Non mi interessa passare le giornate a mettere i puntini sulle i su ci\u00f2 che \u00e8 accaduto negli ultimi mille giorni: i fatti sono argomenti testardi anche nel tempo della post-verit\u00e0. Mi interessa il futuro. E nel futuro l\u2019Italia che noi immaginiamo non pu\u00f2 che continuare ad abbassare le tasse", "created_time": "2017-01-30T17:23:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154549303189915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Rimini per l'assemblea nazionale degli Amministratori locali del Partito Democratico #energialocale", "created_time": "2017-01-28T17:00:29+0000"}, {"id": "113335124914_10154548467514915", "message": "Da ieri le siringhe in Italia costano tutte allo stesso modo. Voi direte: \"ma che notizia \u00e8, Matteo?Ti sembra una grande novit\u00e0?\" \nE io vi rispondo: \"S\u00ec, eccome se lo \u00e8.\"\nMi spiego. Per anni, in tutte le interviste TV, tutti gli esponenti politici, di tutti i partiti, si sono scandalizzati per le inefficienze del sistema pubblico e per gli sperperi di denaro. L'esempio pi\u00f9 calzante era proprio il prezzo delle siringhe diverso tra regione e regione, tra ASL e ASL. Lo dicevamo tutti, io compreso. Mi sono sempre chiesto perch\u00e9 tutti lo dicessero ma nessuno facesse nulla per cambiare il sistema. Quando \u00e8 toccato a me, effettivamente ho scoperto che l'iter burocratico tra Regioni, burocrazia, strutture varie era molto complicato. Ma abbiamo fatto di tutto e oggi finalmente le cose sono cambiate. \nParliamoci chiaro: non stiamo parlando della cosa pi\u00f9 importante in sanit\u00e0, dove nonostante l'aumento del fondo da 106 a 113 Miliardi molto, moltissimo, \u00e8 ancora da fare. Ne parleremo spesso nei prossimi mesi.\nMa il pallino del costo omogeneo delle siringhe mi \u00e8 sempre rimasto in testa, come simbolo. Bene, dopo tre anni di battaglie burocratiche ieri la svolta. Prezzo delle siringhe uguale ovunque. simbolo concreto peraltro perch\u00e9 il risparmio per lo stato \u00e8 di  120 milioni di euro all'anno. Avete letto bene!  Da Sindaco ho imparato che sono  i dettagli e le piccole cose talvolta a fare la differenza. E la piccola cosa delle siringhe, oggi, mi fa dire che dobbiamo continuare su questa strada. A proposito di sindaci: oggi ci vediamo a Rimini con gli amministratori del PD. Se vi va ci vediamo anche qui su Facebook intorno alle 18. Buon sabato a tutti!", "created_time": "2017-01-28T08:52:04+0000"}, {"id": "113335124914_10154546555229915", "message": "L'odio contro il diverso \u00e8 sempre in agguato. E allora dobbiamo alzarci in piedi e lottare, anche oggi, come ci hanno chiesto e insegnato i sopravvissuti.\nPerch\u00e9 quando finiscono le cerimonie, questo rimane il punto: la politica deve fare di pi\u00f9 per coltivare il senso della storia e il valore della memoria. Lo dobbiamo a donne e uomini come Nedo, sicuramente. Ma lo dobbiamo innanzitutto a noi stessi.Per me il 27 gennaio non \u00e8 una cerimonia, \u00e8 una sfida: ne saremo all'altezza? \n\nDedicata a Nedo.", "created_time": "2017-01-27T14:43:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154539792379915", "message": "Aspetto le vostre idee, i vostri commenti, le vostre critiche sul blog appena aperto", "created_time": "2017-01-25T10:49:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154537212474915", "message": "Oggi il Sindaco di Roma ha ricevuto un avviso di garanzia. La nostra Costituzione prevede che tutti i cittadini siano innocenti fino a sentenza passata in giudicato. E questo vale per tutti, a qualunque partito appartengano. Invito dunque tutto il PD a rispettare la presunzione di innocenza e non rincorrere le polemiche. La Raggi faccia il suo lavoro, al quale i cittadini di Roma l'hanno chiamata e mostri quel che vale, se ne \u00e8 capace. Lo so, lo so: qualcuno di voi adesso mi dir\u00e0 che i Cinque Stelle usano due pesi e due misure e il loro atteggiamento \u00e8 ingiusto e contraddittorio. Ok, vero, avete ragione. Ma questo cosa cambia? Se loro sbagliano, dobbiamo sbagliare anche noi? Dimostriamo che siamo davvero diversi. Non cerchiamo scorciatoie giudiziarie, non cediamo all'odio per l'avversario, non attacchiamo Virginia Raggi oggi. Ha avuto un avviso di garanzia? Ok, auguriamoci che sia innocente. Per lei, per Roma, per chi crede nella politica.", "created_time": "2017-01-24T18:38:22+0000"}, {"id": "113335124914_10154521686354915", "message": "Commosso e orgoglioso per ci\u00f2 che stanno facendo i soccorritori italiani.", "created_time": "2017-01-20T13:41:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154514311249915", "message": "Giornata napoletana. Prima sono andato a pranzo da Paolo Siani, pediatra e primario di chiara fama. Ho ascoltato le sue considerazioni sui minori, sulla sanit\u00e0, sulla povert\u00e0 minorile, sulla necessit\u00e0 di scommettere sulla cultura e sull'educazione come presupposto della legalit\u00e0. Ho ripensato al coraggio di questa famiglia, nel ricordo del fratello Giancarlo, grande giornalista e giovanissimo martire di camorra.\nPoi sono andato a Scampia. Ho chiamato il mio amico scout padre Fabrizio Valletti e gli ho chiesto di farmi vedere - senza dirlo a nessuno - il cuore di questo territorio, simbolo di tante realt\u00e0 disagiate. Il mio Governo ha stanziato molti fondi per le periferie e ha messo a disposizione del Comune di Napoli le cifre necessarie per abbattere le famigerate Vele, ma non bastano i soldi. Occorre un progetto complessivo, perch\u00e9 le persone per ripartire ci sono e ne ho incontrate diverse anche oggi a cominciare dal mio amico Gianni Maddaloni, 'O Ma\u00e9, che con la sua palestra rappresenta una delle pi\u00f9 belle esperienze di riscatto non solo sportivo.\nGiornate come questa ti aiutano a crescere, a imparare, ad approfondire. A vedere e toccare le cose su cui abbiamo lavorato ma su cui dobbiamo impegnarci ancora di pi\u00f9. Una giornata speciale, diversa dalle altre. Grazie a chi ha avuto la pazienza di accompagnarmi in questo piccolo viaggio, lontano dai flash e dalle polemiche, ma vicino alle difficolt\u00e0 della quotidianit\u00e0. Torno a casa pi\u00f9 convinto che mai che se tutti facciamo un piccolo sforzo, le cose possono cambiare e l'Italia pu\u00f2 veramente diventare un paese pi\u00f9 giusto. Non lasceremo mai il futuro alla rassegnazione.", "created_time": "2017-01-17T16:55:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154494127844915", "message": "Considero un privilegio aver avuto la possibilit\u00e0 di conoscere Barack Obama e lavorare insieme a lui e alla sua squadra in molte circostanze. Lo ritengo un grande leader, un uomo che ha cercato di scrivere la storia con talento e coraggio. Il suo discorso finale, ieri, nella sua Chicago, mi ha commosso. \nLa storia sar\u00e0 gentile con te, presidente Obama. E i democratici di tutto il mondo si aspettano ancora di sentir risuonare le tue parole, il tuo impegno, la tua passione.\nGrazie per questi otto anni. Grazie per i tre anni di lavoro insieme, per la tua amicizia e per i tuoi consigli. E grazie per averci insegnato che proprio dopo una sconfitta, come quella delle primarie in New Hampshire del 2008, si pu\u00f2 e si deve ripartire dal Yes, we can.", "created_time": "2017-01-11T07:02:43+0000"}, {"id": "113335124914_10154436062339915", "message": "Quando ho lasciato Palazzo Chigi ho rivolto un pensiero speciale alle forze dell'ordine e alle forze armate italiane. Non era un pensiero formale ma usciva dal cuore. Perch\u00e9 se c'\u00e8 una cosa che ho imparato a apprezzare lavorando insieme  in questi mille giorni \u00e8 che i nostri uomini e le nostre donne in divisa hanno una qualit\u00e0 e una professionalit\u00e0 straordinarie. Sono tra i migliori al mondo anche se non sempre viene riconosciuto.\nQuando oggi \u00e8 arrivata la notizia dell'operazione di Sesto San Giovanni che ha portato al fermo e poi all'uccisione del killer di Berlino per me \u00e8 stata semplicemente una conferma: i nostri uomini sono tra i migliori al mondo.\nE del resto il fatto che in questi anni difficili Expo e Giubileo si siano svolti senza incidenti ne \u00e8 una conferma lampante.\nLa morte di un uomo non \u00e8 mai un evento da festeggiare, ma aver bloccato il killer, che pure era armato, era fondamentale. Grazie al ministro Minniti, al capo della polizia Gabrielli e a tutti quelli che hanno collaborato. \nMa grazie soprattutto agli agenti che sono intervenuti stanotte rischiando la vita e pi\u00f9 in generale a tutte le forze dell'ordine: siamo orgogliosi di voi. Viva l'Italia!", "created_time": "2016-12-23T10:26:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154433254279915", "message": "Porteremo nel cuore il sorriso di Fabrizia, i suoi ideali, la sua voglia di cambiare l'Italia.", "created_time": "2016-12-22T12:18:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154431449164915", "message": "Dieci mesi fa i giornalisti della stampa estera si misero a ridere. Avevo appena annunciato che la Salerno - Reggio Calabria sarebbe stata inaugurata il 22 dicembre 2016. Grazie al lavoro del Ministero, dell'Anas, dei tecnici e degli straordinari lavoratori questo impegno domani diventer\u00e0 realt\u00e0. Sono felice per gli utenti di questa travagliata strada. Ma sono felice soprattutto perch\u00e9 ridere CON gli italiani \u00e8 bellissimo. Ma ridere DEGLI italiani, No. Un abbraccio affettuoso a chi ha riso di noi: domani non avranno motivo per farlo. E ricordiamoci che l'Italia ha mille difetti. Ma \u00e8 comunque il Paese pi\u00f9 bello del mondo. E non dobbiamo permettere a nessuno di riderle dietro. Viva l'Italia", "created_time": "2016-12-21T20:01:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154426393114915", "message": "Le nostre lacrime e il nostro cuore con i fratelli tedeschi e con Berlino", "created_time": "2016-12-19T23:33:17+0000"}, {"id": "113335124914_10154413139744915", "message": "\"Ripartiamo dall'Italia\" \u00e8 il titolo dell'Assemblea del Pd di domenica prossima. Abbiamo subito una sconfitta dura nel referendum. E io mi sono dimesso da premier. Domenica discuteremo di molte cose, in modo trasparente e chiaro, come deve fare chi ama la politica e crede nel servizio per il bene comune. Ma non avendo pi\u00f9 gli obblighi istituzionali di governo mi piacerebbe tornare a usare questa pagina soprattutto per ascoltarvi, pi\u00f9 che per raccontare le cose fatte. E allora proviamoci: abbiamo a lungo discusso dei mille giorni del nostro governo. Ma ditemi voi: quale scelta vi ha colpito di pi\u00f9 in positivo e quale vi \u00e8 sembrato l'errore pi\u00f9 grande di questi tre anni? Delle tante riforme dalla scuola al lavoro, dal sociale ai diritti, dall'Expo alle tasse cosa cambiereste? E soprattutto qual \u00e8 la priorit\u00e0 secondo voi per i prossimi mille giorni? Perch\u00e8 la politica non \u00e8 mai Amarcord, ma sempre paziente costruzione di futuro. Vi leggo volentieri", "created_time": "2016-12-15T18:00:56+0000"}, {"id": "113335124914_10154400968069915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "created_time": "2016-12-12T18:20:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154400828779915", "message": "Buon lavoro a Paolo Gentiloni e al Governo. Viva l'Italia", "created_time": "2016-12-12T17:14:06+0000"}, {"id": "113335124914_10154393610124915", "message": "Torno a Pontassieve, come tutti i fine settimana. Entro in casa, dormono tutti. Il gesto dolce e automatico di rimboccare le coperte ai figli, un'occhiata alla posta cartacea arrivata in settimana tanto ormai con internet sono solo bollette, il silenzio della famiglia che riposa.\nTutto come sempre, insomma.\nSolo che stavolta \u00e8 diverso.\nCon me arrivano scatoloni, libri, vestiti, appunti. \nHo chiuso l'alloggio del terzo piano di Palazzo Chigi. \nTorno a casa davvero.\nSono stati mille giorni di governo fantastici. Qualche commentatore maramaldo di queste ore finge di non vedere l'elenco impressionante delle riforme che abbiamo realizzato, dal lavoro ai diritti, dal sociale alle tasse, dall'innovazione alle infrastrutture, dalla cultura alla giustizia. Certo c'\u00e8 l'amaro in bocca per ci\u00f2 che non ha funzionato. E soprattutto tanta delusione per la riforma costituzionale. Un giorno sar\u00e0 chiaro che quella riforma serviva all'Italia, non al Governo e che non c'era nessuna deriva autoritaria ma solo l'occasione per risparmiare tempo e denaro evitando conflitti istituzionali.\nMa quando il popolo parla, punto. Si ascolta e si prende atto. Gli italiani hanno deciso, viva l'Italia.\nIo per\u00f2 mi sono dimesso. Sul serio. Non per finta. Lo avevo detto, l'ho fatto. \nDi solito si lascia Palazzo Chigi perch\u00e9 il Parlamento ti toglie la fiducia. Noi no. Noi abbiamo ottenuto l'ultima fiducia mercoled\u00ec, con oltre 170 voti al Senato. Ma la dignit\u00e0, la coerenza, la faccia valgono pi\u00f9 di tutto. In un Paese in cui le dimissioni si annunciano, io le ho date. Ho mantenuto l'impegno, come per gli 80 euro o per l'Imu. Solo che stavolta mi \u00e8 piaciuto meno:-)\nTorno semplice cittadino. Non ho paracadute. Non ho un seggio parlamentare, non ho uno stipendio, non ho un vitalizio, non ho l'immunit\u00e0. \nRiparto da capo, come \u00e8 giusto che sia. La politica per me \u00e8 servire il Paese, non servirsene.\nA chi verr\u00e0 a Chigi dopo di me, lascio il mio pi\u00f9 grande augurio di buon lavoro e tutto il mio tifo: noi siamo per l'Italia, non contro gli altri.\nNei prossimi giorni sar\u00f2 impegnato in dure trattative coi miei figli per strappare l'utilizzo non esclusivo della taverna di casa: pi\u00f9 complicato di gestire la maggioranza. \nHo sofferto a chiudere gli scatoloni ieri notte, non me ne vergogno: non sono un robot. Ma so anche che l'esperienza scout ti insegna che non si arriva se non per ripartire. E che \u00e8 nei momenti in cui la strada \u00e8 pi\u00f9 dura che si vedono gli amici veri, l'affetto sincero. Grazie a chi si \u00e8 fatto vivo, \u00e8 stato importante per me.\nAi milioni di italiani che vogliono un futuro di idee e speranze per il nostro Paese dico che non ci stancheremo di riprovare e ripartire. Ci sono migliaia di luci che brillano nella notte italiana. Proveremo di nuovo a riunirle. Facendo tesoro degli errori che abbiamo fatto ma senza smettere di rischiare: solo chi cambia aiuta un Paese bello e difficile come l'Italia.\nNoi siamo quelli che ci provano davvero. Che quando perdono non danno la colpa agli altri. Che pensano che odiare sia meno utile di costruire. E che quando la sera rimboccano le coperte ai figli pensano che s\u00ec, ne valeva la pena. S\u00ec, ne varr\u00e0 la pena. Insieme.\nCi sentiamo presto, amici.\nBuona notte, da Pontassieve.", "created_time": "2016-12-11T00:26:27+0000"}, {"id": "113335124914_10154393125464915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2016-12-10T21:55:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154378502024915", "message": "Il mio intervento alla direzione del Pd", "created_time": "2016-12-07T18:33:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154377759939915", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 456", "created_time": "2016-12-07T16:11:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154377488744915", "message": "La legge di Bilancio 2017 \u00e8 stata approvata anche dal Senato. \nCredo sia un'ottima legge e vi invito a vedere le slide che abbiamo preparato un mese fa all'atto dell'approvazione in Consiglio dei Ministri. \nStasera alle 19 sar\u00f2 al Quirinale per formalizzare le dimissioni da Presidente del Consiglio dei Ministri. \nSono stati mille giorni straordinari, grazie a tutti e viva l'Italia.\nhttp://www.governo.it/sites/governo.it/files/slide-leggebilancio2017.pdf", "created_time": "2016-12-07T14:13:50+0000"}, {"id": "113335124914_10154370626669915", "message": "Mille giorni difficili ma belli. Grazie a tutti, viva l'Italia\n\nQui per le singole slide: http://bit.ly/millegiorni", "created_time": "2016-12-05T13:01:11+0000"}, {"id": "113335124914_10154369074134915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Palazzo Chigi\n(qui la versione integrale della conferenza stampa: https://youtu.be/k9dNw94QvhM)", "created_time": "2016-12-04T23:19:40+0000"}, {"id": "113335124914_10154369085314915", "story": "Matteo Renzi updated their status.", "message": "Grazie a tutti, comunque. Tra qualche minuto sar\u00f2 in diretta da Palazzo Chigi. Viva l'Italia", "created_time": "2016-12-04T23:02:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154363016164915", "message": "Questo \u00e8 il mio ultimo intervento in TV prima del voto. Il 4 dicembre andiamo a votare per cambiare insieme il nostro Paese. #bastaunsi", "created_time": "2016-12-02T23:03:51+0000"}, {"id": "113335124914_10154362886284915", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 455", "created_time": "2016-12-02T22:48:04+0000"}, {"id": "113335124914_10154362786184915", "message": "Orgoglioso di questo popolo che vuole cambiare l'Italia #bastauns\u00ec", "created_time": "2016-12-02T22:06:07+0000"}, {"id": "113335124914_10154362469289915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "La chiusura della campagna referendaria in diretta Facebook da piazza della Signoria, Firenze.\nwww.bastaunsi.it #bastaunsi #iovotosi", "created_time": "2016-12-02T20:38:01+0000"}, {"id": "113335124914_10154362301754915", "message": "Dalle ore 21 chiusura della campagna referendaria in diretta Facebook da piazza della Signoria, Firenze.\nVi aspetto!\nwww.bastaunsi.it #bastaunsi #iovotosi", "created_time": "2016-12-02T19:01:51+0000"}, {"id": "113335124914_10154361520714915", "message": "Votate pensando alla riforma. \nVotate leggendo il quesito sulla scheda\nwww.bastaunsi.it #iovotos\u00ec", "created_time": "2016-12-02T13:41:34+0000"}, {"id": "113335124914_10154361209904915", "story": "Matteo Renzi shared a post.", "created_time": "2016-12-02T12:07:40+0000"}, {"id": "113335124914_10154360698439915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde del 2 dicembre 2016", "created_time": "2016-12-02T08:31:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154360767224915", "message": "Ultimo #matteorisponde prima del referendum. Pronti per chiarire gli ultimi dubbi? Smontiamo le #bufale insieme?", "created_time": "2016-12-02T08:31:31+0000"}, {"id": "113335124914_10154359198199915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 with In Cammino.", "message": "#leRagionidelS\u00ec in diretta da Napoli", "created_time": "2016-12-01T20:48:32+0000"}, {"id": "113335124914_10154359039369915", "message": "La Riforma Costituzionale rende l\u2019Italia un Paese pi\u00f9 agile, pi\u00f9 veloce, pi\u00f9 semplice. Ogni voto \u00e8 importante. \nAnche tu poi fare la tua parte. Personalizza adesso la tua immagine profilo con #iovotosi \nclicca qui > http://twibbon.com/Support/basta-un-s%C3%AC-3\n#bastaunsi #referendumcostituzionale #referendum", "created_time": "2016-12-01T18:28:39+0000"}, {"id": "113335124914_10154358749864915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde del 1\u00b0 dicembre 2016", "created_time": "2016-12-01T16:30:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154358727989915", "message": "Ci siamo quasi, pronti per il #matteorisponde \nTra le altre questioni di oggi: le polemiche sulla scheda elettorale per il Senato, i manifesti di CasaPound, tutta la verit\u00e0 sul CNEL e molto altro.", "created_time": "2016-12-01T16:09:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154358157764915", "message": "Doppio appuntamento per #MatteoRisponde: oggi alle ore 17 e domani dalle ore 9.30.\nInviate come sempre le vostre domande qui nei commenti o via mail a matteo@matteorenzi.it", "created_time": "2016-12-01T12:20:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154357898529915", "message": "Oggi ISTAT ha ufficializzato che, per la prima volta dopo anni, la crescita negli ultimi 12 mesi ha raggiunto il pi\u00f9 1%. Un grande risultato, certo, ma non siamo soddisfatti: vogliamo fare di pi\u00f9. Il governo tecnico-tecnocratico nel 2012 ci aveva lasciato a un PIL del -2,3%. Adesso la macchina si \u00e8 rimessa in moto. Ma pensate a quello che potremmo fare se avessimo un sistema meno burocratico. Se fossimo un Paese con meno burocrazia; se pensassimo pi\u00f9 a correre che a ricorrere ai Tar, alle Corti, ai Tribunali; se avessimo meno politici e pi\u00f9 buona politica: che paese straordinario potremmo essere! \nAnche per questo serve la Riforma, serve dire s\u00ec al futuro.\nVogliono fregarvi e parlare di altro: legge elettorale, deriva autoritaria, immunit\u00e0. Ma la verit\u00e0 \u00e8 un'altra e lo sanno tutti. Se domenica l'Italia sceglie di dire s\u00ec al futuro, saremo pi\u00f9 semplici e pi\u00f9 forti. E il percorso che abbiamo iniziato e che finalmente mostra i primi frutti potr\u00e0 proseguire veloce anzich\u00e9 ripartire tutto da capo, per l'ennesima volta. Tutto qui. Viva l'Italia", "created_time": "2016-12-01T11:17:04+0000"}, {"id": "113335124914_10154355722689915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#LeRagionidelSi da Ancona per Basta un s\u00ec", "created_time": "2016-11-30T16:38:05+0000"}, {"id": "113335124914_10154355217374915", "message": "Il video mi sembra pi\u00f9 chiaro di mille discorsi: sali o non sali? \n#bastaunsi", "created_time": "2016-11-30T12:54:50+0000"}, {"id": "113335124914_10154354936914915", "message": "Perch\u00e9 avere un sistema cos\u00ec complicato per approvare le leggi? Il Referendum Costituzionale del 4 dicembre \u00e8 l\u2019occasione per cambiare e rendere l\u2019Italia pi\u00f9 semplice, pi\u00f9 efficiente, pi\u00f9 forte. Basta un S\u00ec. \n\n#bastaunsi #iovotosi #referendumcostituzionale", "created_time": "2016-11-30T10:40:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154354904419915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "In diretta da la Repubblica il videforum su referendum e governo.", "created_time": "2016-11-30T09:08:13+0000"}, {"id": "113335124914_10154353363589915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde del 29 novembre 2016.\nVi invito a partecipare e condividere.", "created_time": "2016-11-29T20:31:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154353407319915", "message": "Pronti? Via #matteorisponde", "created_time": "2016-11-29T20:31:01+0000"}, {"id": "113335124914_10154352804489915", "message": "Stasera, senza polemiche e con il sorriso, risponderemo alle 20 domande pi\u00f9 frequenti durante il #matteorisponde. Sulle bufale referendarie, certo: mai vista una campagna elettorale con cos\u00ec tante bugie. Sull'elezione dei Senatori da parte dei cittadini. Sul fantomatico complotto dell'articolo 117. Sulla presunta complessit\u00e0 dell'articolo 70. Su tutte le leggende metropolitane che girano in rete. Sull'immunit\u00e0 parlamentare. Ma parleremo anche dell'Aereo di Stato e delle questioni di Taranto e dell'Ilva. Passeremo oltre un'ora insieme a briglia sciolta, su tutto. Per me \u00e8 fondamentale che i cittadini possano conoscere la verit\u00e0, senza la propaganda virale che sempre di pi\u00f9 sta aggredendo la rete. Vogliamo un'Italia pi\u00f9 semplice, tutto qui. Vogliamo correre. \nAdesso il potere \u00e8 nelle mani dei cittadini che domenica 4 dicembre con una matita scriveranno il futuro dei nostri figli. Diamo loro tutte le informazioni perch\u00e9 gli italiani possano votare con il cervello. E con il cuore. Poi, vinca il migliore: che sia una grande festa della democrazia, senza bufale, senza patacche. Ci vediamo alle 21.30 #matteorisponde", "created_time": "2016-11-29T18:55:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154352611884915", "message": "Stasera il #matteorisponde sar\u00e0 diverso dal solito. Smonteremo una per una le #bufale sul referendum. E prima delle 23 una buona notizia", "created_time": "2016-11-29T17:30:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154352561339915", "message": "Se vince il No, non cambia nulla. Restiamo bloccati dove siamo. \nCon il S\u00ec facciamo un passo avanti per fare ripartire l\u2019Italia. \n\nCambiamo l\u2019Italia, tutti insieme. Il 4 dicembre, al Referendum Costituzionale, votiamo S\u00ec. \n#bastaunsi #iovotosi #referendumcostituzionale", "created_time": "2016-11-29T17:10:17+0000"}, {"id": "113335124914_10154352306089915", "message": "Torna, dalle ore 21.30, #MatteoRisponde\nInviatemi le vostre domande anche qui, nei commenti, o a matteo@matteorenzi.it", "created_time": "2016-11-29T14:50:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154351765459915", "message": "Un Paese pi\u00f9 semplice \u00e8 finalmente possibile. Un'Italia con meno burocrazia, dove sia pi\u00f9 facile lavorare, fare impresa, esercitare i propri diritti di cittadino.\n\nCambiamo l\u2019Italia, tutti insieme. Il 4 dicembre al referendum costituzionale votiamo S\u00ec. \n#bastaunsi #iovotosi #referendumcostituzionale", "created_time": "2016-11-29T10:12:16+0000"}, {"id": "113335124914_10154349412179915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde del 28 novembre 2016", "created_time": "2016-11-28T15:46:21+0000"}, {"id": "113335124914_10154349431329915", "message": "Ci siamo. Pronti per il #matteorisponde?", "created_time": "2016-11-28T15:44:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154685987178911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#enews 454", "created_time": "2016-11-28T14:16:36+0000"}, {"id": "113335124914_10154349177384915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 with Palazzo Chigi - Presidenza del Consiglio dei Ministri.", "message": "Conferenza stampa sulla #leggedibilancio", "created_time": "2016-11-28T14:16:32+0000"}, {"id": "113335124914_10154348819864915", "message": "Torna, alle ore 16.30, #MatteoRisponde\nInviatemi le vostre domande anche qui, nei commenti, o a matteo@matteorenzi.it", "created_time": "2016-11-28T10:10:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154347437239915", "message": "Ho portato la solidariet\u00e0 degli italiani ai Carabinieri di Bologna, chi attacca l'Arma attacca lo Stato", "created_time": "2016-11-27T20:14:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154347098149915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#LeRagionidelS\u00ec in diretta da Bologna per Basta un s\u00ec\n#iovotosi #bastaunsi", "created_time": "2016-11-27T17:53:17+0000"}, {"id": "113335124914_10154344444704915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#LeRagionidelS\u00ec in diretta dal Roma Convention Center \"La Nuvola\" per Basta un s\u00ec", "created_time": "2016-11-26T17:17:47+0000"}, {"id": "113335124914_10154344343814915", "message": "Dalle ore 17.30 #LeRagionidelS\u00ec dal Roma Convention Center \"La Nuvola\" per Basta un s\u00ec.", "created_time": "2016-11-26T15:32:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154344158869915", "message": "Genova. Il patto istituzionale e il referendum #bastaunsi", "created_time": "2016-11-26T13:34:08+0000"}, {"id": "113335124914_10154343772134915", "message": "La piena di Alessandria \u00e8 passata senza ulteriori danni alle persone ma adesso \u00e8 il momento di lavorare sulla ricostruzione. Oggi alle 15.30 sar\u00f2 in provincia di Savona coi sindaci. Nel frattempo abbiamo firmato con il sindaco Brugnaro il Patto per Venezia. L'Italia \u00e8 stata bloccata per anni dai veti e dalle polemiche. Facciamola ripartire, insieme", "created_time": "2016-11-26T09:43:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154342131174915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#LeRagionidelS\u00ec in diretta da Mestre (VE) per Basta un s\u00ec\n#bastaunsi #iovotosi", "created_time": "2016-11-25T19:37:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154342069774915", "message": "Dalle ore 20 #LeRagionidelS\u00ec da Mestre (VE) per Basta un s\u00ec.", "created_time": "2016-11-25T18:05:01+0000"}, {"id": "113335124914_10154341863659915", "message": "Il mio intervento all'inaugurazione dell\u2019Anno accademico degli Istituti di formazione dell\u2019Esercito a Torino", "created_time": "2016-11-25T16:38:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154341699049915", "message": "La mia intervista con Massimo Gramellini, vicedirettore del quotidiano La Stampa.", "created_time": "2016-11-25T15:15:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154341614219915", "message": "Patto per la Lombardia: 11 miliardi di investimenti. \n#lavoltabuona", "created_time": "2016-11-25T14:25:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154341190439915", "story": "Matteo Renzi added 57 new photos.", "created_time": "2016-11-25T10:26:59+0000"}, {"id": "113335124914_10154341109614915", "message": "Con la Protezione Civile del Piemonte che sta facendo un ottimo lavoro in ore difficili", "created_time": "2016-11-25T08:48:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154339656664915", "message": "Giornata di apprensione per le notizie che arrivano dal Piemonte. \nDomani sar\u00f2 personalmente a Torino nella sede della Protezione Civile Regionale col presidente Chiamparino.\nOggi intanto ho visitato lo stabilimento Alfa Romeo di Cassino.\nSono 4.300 i lavoratori che hanno ripreso a produrre e altri 1.800 saranno assunti nei prossimi 18 mesi.\n\u00c8 facile lamentarsi, dire che va tutto male, criticare soltanto. Ma la vicenda Fiat Chrysler dimostra ogni giorno di pi\u00f9 che i vincitori sono quelli che non si sono arresi alle critiche e ai veti. Quelli che hanno messo al centro il lavoro e l\u2019ITALIA, non l\u2019ideologia.\nE questo vale per tutti, da Marchionne a quei sindacalisti che ci hanno creduto.\nCassino ci dimostra una volta di pi\u00f9 che l\u2019ITALIA va avanti quando vincono quelli che provano a cambiare, non quelli che vogliono solo bloccare.", "created_time": "2016-11-24T18:41:44+0000"}, {"id": "113335124914_10154338949864915", "message": "L'iniziativa #bastauns\u00ec a Torino di stasera viene rinviata. Ora priorit\u00e0 alla protezione civile e alle popolazioni in ansia per il maltempo", "created_time": "2016-11-24T12:40:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154333711609915", "story": "Matteo Renzi shared a photo.", "message": "Bravo Stefano Bonaccini, ben fatto!", "created_time": "2016-11-23T07:38:27+0000"}, {"id": "113335124914_10154332985434915", "message": "Quanto affetto tra Toscana e Emilia. \u00c8 una partita difficile, lo sapevamo: tutti contro. Ma \u00e8 una partita bellissima #bastaunsi", "created_time": "2016-11-22T23:54:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154331264219915", "message": "Alla Neruda, nella periferia di Roma, per firmare i nuovi 530 milioni di euro per #ediliziascolastica", "created_time": "2016-11-22T11:33:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154331034974915", "message": "Ieri durante il #matteorisponde si \u00e8 parlato dei numeri del #JobsAct ma anche del rapporto tra semplificazione del sistema e la lotta alla casta con la necessit\u00e0 di combattere la disoccupazione. \nQui la mia risposta.", "created_time": "2016-11-22T08:50:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154665611218911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 453", "created_time": "2016-11-21T16:09:35+0000"}, {"id": "113335124914_10154328693244915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde del 21 novembre 2016", "created_time": "2016-11-21T14:41:04+0000"}, {"id": "113335124914_10154328108799915", "message": "Alle 15.30 torna #MatteoRisponde.\nInviate qui nei commenti le vostre domande a #matteorisponde o scrivete a matteo@matteorenzi.it", "created_time": "2016-11-21T09:29:20+0000"}, {"id": "113335124914_10154327944419915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Il Matteo risponde stavolta l'ho fatto con Fanpage.it!", "created_time": "2016-11-21T07:02:43+0000"}, {"id": "113335124914_10154326756359915", "message": "Migliaia di persone tra Foggia ed Ercolano. Cambiare finalmente si pu\u00f2. E il Sud deve cambiare #bastaunsi", "created_time": "2016-11-20T20:27:16+0000"}, {"id": "113335124914_10154326228349915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "In diretta da Ercolano per Basta un S\u00ec", "created_time": "2016-11-20T16:42:05+0000"}, {"id": "113335124914_10154325530489915", "message": "Dopo l'Expo, il Giubileo. Organizzazione perfetta. Grazie a chi ha reso possibile tutto ci\u00f2: donne e uomini in divisa e volontari #orgoglio", "created_time": "2016-11-20T11:40:33+0000"}, {"id": "113335124914_10154323552879915", "message": "Quattro tappe bellissime per #bastaunsi. Matera Potenza Benevento e Caserta #avanti", "created_time": "2016-11-19T18:12:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154322993164915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Benevento per Basta un s\u00ec", "created_time": "2016-11-19T14:27:33+0000"}, {"id": "113335124914_10154322569114915", "message": "Ieri sera a #Ottoemezzo ho detto che l'Italia va #meglio di prima ma dobbiamo fare di pi\u00f9", "created_time": "2016-11-19T10:46:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154322437324915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Matera per Basta un s\u00ec", "created_time": "2016-11-19T09:16:41+0000"}, {"id": "113335124914_10154322384754915", "message": "Ieri giornata intensa tra impegni Esteri, #1000giorni e #bastaunsi. Oggi di nuovo in marcia #avanti", "created_time": "2016-11-19T08:13:51+0000"}, {"id": "113335124914_10154321156744915", "message": "Mille giorni di strada fatta assieme. \nC'\u00e8 ancora molto da fare, insieme #lavoltabuona", "created_time": "2016-11-18T20:24:54+0000"}, {"id": "113335124914_10154318190884915", "message": "Un appello ai cittadini: non fatevi fregare, leggete il quesito.", "created_time": "2016-11-17T17:01:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154318054259915", "message": "Nel cuore della Sardegna l'investimento Terna di Codrongianos. Una storia di eccellenza.", "created_time": "2016-11-17T16:10:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154317951479915", "message": "Patto per Cagliari, lavoratori, Sassari per #bastaunsi e un saluto alla Dinamo \n#avanti", "created_time": "2016-11-17T15:04:32+0000"}, {"id": "113335124914_10154317083629915", "message": "Onorato di aver accolto con Agnese il Presidente Xi Jinping e sua moglie Peng Liyuan in Sardegna #italiacina", "created_time": "2016-11-17T06:33:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154315670534915", "message": "Entusiasmo e tanti amici ritrovati a Cagliari #bastaunsi", "created_time": "2016-11-16T18:47:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154315227894915", "message": "Prima question time coi cittadini a Caltanissetta, poi gli agricoltori a Palermo #avanti", "created_time": "2016-11-16T15:22:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154314738839915", "message": "Caltanissetta Agrigento. Il pi\u00f9 grande cantiere Anas. Oggi sbloccati altri 470 milioni per strade siciliane #avanti", "created_time": "2016-11-16T11:14:54+0000"}, {"id": "113335124914_10154313209239915", "message": "Oltre duemila persone a Ragusa. La Sicilia che vuole cambiare sa che #bastaunsi", "created_time": "2016-11-15T20:52:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154312962249915", "message": "Catania, innovazione universit\u00e0 e socio sanitario. La Sicilia che non si rassegna #avanti", "created_time": "2016-11-15T19:12:22+0000"}, {"id": "113335124914_10154311928139915", "message": "Ho incontrato i genitori delle vittime \"Erasmus\" di marzo in Spagna. L'Italia non lascer\u00e0 sole queste famiglie", "created_time": "2016-11-15T11:20:16+0000"}, {"id": "113335124914_10154311775339915", "message": "Con le riforme sale il Pil, senza riforme sale lo spread. Avanti tutta, l'Italia ha diritto al futuro #passodopopasso", "created_time": "2016-11-15T09:46:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154309248759915", "message": "Bergamo e Brescia: tanta gente per cambiare l'Italia e per cambiare #bastauns\u00ec", "created_time": "2016-11-14T19:37:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154307566149915", "message": "Bel dibattito con gli studenti della Cattolica. Entrare nel merito della riforma #avisoaperto", "created_time": "2016-11-14T12:42:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154307313929915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "dalla Cattolica, incontro con gli studenti", "created_time": "2016-11-14T10:48:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154639440973911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 452", "created_time": "2016-11-14T10:30:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154305796949915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Milano.", "created_time": "2016-11-13T20:55:22+0000"}, {"id": "113335124914_10154301778094915", "message": "Durante l'ultimo #matteorisponde ho lanciato un appello agli elettori della Lega e di Cinque Stelle. Dico agli elettori perch\u00e9 i senatori leghisti e cinque stelle sono affezionati alle loro poltrone e ai loro privilegi. Ma gli elettori che hanno votato Lega e Cinque Stelle vogliono cambiare. \nQui  l'appello del #matteorisponde.", "created_time": "2016-11-12T12:30:50+0000"}, {"id": "113335124914_10154301621764915", "message": "Nessuna nuova tassa in legge di bilancio, nessuna. Nemmeno Airbnb. Finch\u00e9 sono premier io, le tasse si abbassano e non si alzano #avanti", "created_time": "2016-11-12T11:02:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154297115814915", "message": "Pescara. Confronto con Luca Sofri per #fla2016 e tanta gente, dentro e fuori, per #bastaunsi", "created_time": "2016-11-10T20:41:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154296366704915", "message": "Inaugurata oggi la scuola Dante Alighieri di Spoltore. Non si scherza sulla sicurezza dei nostri figli #avanti", "created_time": "2016-11-10T15:33:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154295915654915", "message": "Buon anno accademico agli allievi dell'Aeronautica Militare. Grazie alle nostre Forze Armate #orgogliotricolore", "created_time": "2016-11-10T12:17:50+0000"}, {"id": "113335124914_10154295775824915", "message": "Ieri, durante il \"Matteo risponde\", ho promesso di pubblicare qui il video sui veri risparmi della riforma costituzionale. Voglio essere chiaro: il risparmio che si ottiene non \u00e8 il primo motivo e nemmeno il pi\u00f9 importante per questa riforma. Il 4 dicembre infatti si vota per dare stabilit\u00e0 e futuro all'Italia. Ma se dobbiamo confrontarci sui numeri del risparmio, bisogna dire la verit\u00e0: questi sono i reali risparmi. Poi ognuno far\u00e0 le proprie scelte. Ma sapendo che in caso di vittoria del S\u00ec, le cose cambiano. Se vince il No, rester\u00e0 tutto come \u00e8 adesso. \nQui il video.", "created_time": "2016-11-10T10:54:47+0000"}, {"id": "113335124914_10154293959614915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "#MatteoRisponde in diretta", "created_time": "2016-11-09T20:35:12+0000"}, {"id": "113335124914_10154294045139915", "message": "Pronti a partire con #matteorisponde? ci siamo", "created_time": "2016-11-09T20:34:35+0000"}, {"id": "113335124914_10154292731499915", "message": "Vi aspetto stasera con il #MatteoRisponde.\nDalle 21.30 alle 23, in diretta qui su facebook", "created_time": "2016-11-09T11:44:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154292500274915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "in diretta per Basta un s\u00ec", "created_time": "2016-11-09T09:51:12+0000"}, {"id": "113335124914_10154291312324915", "message": "Viareggio, ultima tappa di sette incontri oggi #avanti #bastaunsi \nE adesso si torna a Roma", "created_time": "2016-11-08T23:02:35+0000"}, {"id": "113335124914_10154291055799915", "message": "E anche La Spezia risponde con entusiasmo. #avanti, perch\u00e9 #bastaunsi", "created_time": "2016-11-08T21:06:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154291018239915", "message": "Ricordo Umberto Veronesi, un grande italiano", "created_time": "2016-11-08T20:51:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154290753374915", "message": "Il tecnopolo universitario tra i pi\u00f9 innovativi, la Chiesi, l'iniziativa Basta un s\u00ec. Bella tappa a Parma #avanti", "created_time": "2016-11-08T19:07:36+0000"}, {"id": "113335124914_10154290422349915", "message": "Fidenza. Inaugurato pronto soccorso. E #avanti sulle bonifiche in citt\u00e0. Realt\u00e0 viva capace di attrarre privati", "created_time": "2016-11-08T16:54:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154290182389915", "message": "Piacenza. Tra La Libert\u00e0 e la societ\u00e0 civile, a parlare di futuro #avanti", "created_time": "2016-11-08T15:10:16+0000"}, {"id": "113335124914_10154289927214915", "message": "Ad Alessandria sul nuovo ponte di Meier e nella cittadella rifinanziata con il CIPE #avanti", "created_time": "2016-11-08T12:58:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154289667204915", "message": "Stamani Asti coi sindaci: scuole, #CasaItalia sul dissesto, export e agroalimentare, periferie e sicurezza #avanti", "created_time": "2016-11-08T10:54:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154287973479915", "message": "Ci\u00f2 che serve per l'edilizia scolastica star\u00e0 fuori dal patto di stabilit\u00e0. La sicurezza dei figli vale pi\u00f9 della burocrazia di Bruxelles", "created_time": "2016-11-07T18:29:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154616340438911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 451", "created_time": "2016-11-07T13:55:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154287116054915", "story": "Matteo Renzi added 14 new photos.", "message": "Sono ore decisive per gli Stati Uniti e quindi per il mondo. Tra qualche ora sapremo il nome del 45\u00b0 presidente americano ed \u00e8 ovvio che questa scelta influenzer\u00e0 moltissimo il mondo dei prossimi quattro anni. Noi... speriamo che sia femmina, come recitava il titolo di un vecchio film. Ma mentre cala il sipario credo sia giusto riconoscere a Barack Obama i meriti per questi otto anni. Ovviamente saranno gli storici a definire le luci e le ombre della sua presidenza. Ma per me la storia sar\u00e0 gentile con Obama perch\u00e9 l'ex senatore dell'Illinois ha saputo scrivere una pagina indelebile nella storia della politica. \nIl primo presidente di colore, ad appena mezzo secolo di distanza dai fatti di Selma. L'uomo che ha investito sulla speranza contro il cinismo, che ha educato una generazione a provarci (Yes, we can), che ha prodotto con politiche di crescita un  boom di crescita dell'occupazione, che ha investito molto su energia, innovazione e sanit\u00e0. \nCi sono state polemiche sulla sua politica estera, lo sappiamo. Ma considero un grande successo l'operazione Cuba, giusta l'intuizione sull'Iran, strategica la necessit\u00e0 di una nuova politica commerciale globale. E condivido integralmente le parole di Obama sul ruolo e le potenzialit\u00e0 dell'Europa partendo dal cambio di passo su austerity e immigrazione. \nIl punto \u00e8 che Obama \u00e8 stato un riferimento per chi crede nel sogno americano, per chi crede nel partito democratico, per chi crede nella politica. Per me \u00e8 stato un grandissimo privilegio aver avuto la possibilit\u00e0 di lavorarci insieme e di confrontarsi in tante occasioni, dalle grandi questioni geopolitiche al rapporto tra fede e politica fino all'utilizzo dei social network. Il cittadino Obama sar\u00e0 ancora utile alla politica mondiale, continuando a essere fonte di ispirazione e di confronto soprattutto per la nuova generazione. Ma il presidente Obama rester\u00e0 nella storia e anche nel cuore di molti di noi.", "created_time": "2016-11-07T11:46:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154284400589915", "message": "#Leopolda7, l'intervento di chiusura\n#eadessoilfuturo", "created_time": "2016-11-06T13:19:07+0000"}, {"id": "113335124914_10154284144229915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "in diretta dalla #Leopolda\n\nIl video integrale \u00e8 qui: https://www.facebook.com/matteorenziufficiale/videos/10154284400589915/", "created_time": "2016-11-06T11:56:32+0000"}, {"id": "113335124914_10154283910629915", "message": "Oggi alle 12 vi aspetto in diretta qui, sulla mia pagina Facebook, dalla #Leopolda.", "created_time": "2016-11-06T09:26:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154282254249915", "message": "Idee, confronto, abbracci, sogni: questa \u00e8 la Leopolda!", "created_time": "2016-11-05T17:59:34+0000"}, {"id": "113335124914_10154281258424915", "message": "Domani vi aspetto in diretta qui su facebook dalla #Leopolda", "created_time": "2016-11-05T13:00:01+0000"}, {"id": "113335124914_10154281271779915", "message": "Patto per Firenze: l'Italia cresce se le amministrazioni fanno progetti. \nNon si pu\u00f2 dire solo No!", "created_time": "2016-11-05T11:23:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154279289209915", "message": "Per i 18enni, il benvenuto \"tra i grandi\"  \u00e8 18app.it \nGi\u00e0 15 mila registrati #500euro #cultura #promessamantenuta", "created_time": "2016-11-04T16:42:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154278546484915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal Salone dei Cinquecento, a Firenze, in occasione del cinquantesimo anniversario dell'alluvione.", "created_time": "2016-11-04T11:39:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154278497129915", "message": "Orgoglio e gratitudine per le nostre forze armate #4novembre Viva l'Italia", "created_time": "2016-11-04T11:07:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154277140124915", "message": "Migliaia di persone a Padova per dire #bastaunsi. Con loro cambieremo l'Italia #lavoltabuona", "created_time": "2016-11-03T22:05:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154276947599915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "In diretta da Padova per Basta un s\u00ec\n\n#leRagioniDelS\u00ec", "created_time": "2016-11-03T20:20:27+0000"}, {"id": "113335124914_10154276770234915", "message": "Un omaggio a Tina Anselmi, straordinaria donna della politica italiana", "created_time": "2016-11-03T19:19:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154276381264915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Mantova l'intervento all\u2019iniziativa \"Omnia Vincit Amor, da Mantova capitale della cultura per l\u2019Europa delle citt\u00e0\"", "created_time": "2016-11-03T16:42:21+0000"}, {"id": "113335124914_10154276305444915", "message": "Le bici di Colnago, l'amaretto di Saronno, l'innovazione della TCI e la creativit\u00e0 di Yamamay, Carpisa e Jaked. Oggi ho visitato quattro aziende che stanno investendo sul futuro e creando posti di lavoro anche grazie a JobsAct. Non a caso i dati ISTAT di oggi dicono che siamo a pi\u00f9 656 mila dall'inizio del nostro governo. C'\u00e8 un'Italia che continua a lavorare, giorno dopo giorno, senza scadere nella lamentazione. Viva l'Italia che ci prova, che si mette in gioco, che non si arrende.", "created_time": "2016-11-03T15:58:50+0000"}, {"id": "113335124914_10154275762769915", "message": "Bello confrontarsi con i giovani del Politecnico di Milano. #CasaItalia \u00e8 un progetto per loro, per le future generazioni #terremoto", "created_time": "2016-11-03T11:26:17+0000"}, {"id": "113335124914_10154275737189915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2016-11-03T11:15:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154275665074915", "message": "Dati ISTAT. \nDa Febbraio 2014 a oggi ci sono 656.000 posti di lavoro in pi\u00f9, il 75% a tempo indeterminato. Grazie #JobsAct.\nC'\u00e8 ancora molto da fare, ma da quando siamo al Governo la tendenza si \u00e8 invertita: 656 mila persone in pi\u00f9 al lavoro sono un buon inizio", "created_time": "2016-11-03T10:34:11+0000"}, {"id": "113335124914_10154597437733911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 450", "created_time": "2016-11-02T11:39:33+0000"}, {"id": "113335124914_10154270471459915", "story": "Matteo Renzi added 26 new photos.", "message": "A Preci in questa terra colpita ma non piegata con gli abitanti, molti sfollati, da Viola che ha 2 mesi fino a Emilia che ha 103 anni. Ricostruiremo tutto, tutti insieme. Ci vorr\u00e0 tempo e tenacia, ma lo faremo.  Noi siamo l'Italia", "created_time": "2016-11-01T16:27:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154590453483911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 449", "created_time": "2016-10-31T09:50:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154263221979915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Palazzo Chigi il punto stampa con i giornalisti sul terremoto di questa mattina.", "created_time": "2016-10-30T11:44:27+0000"}, {"id": "113335124914_10154261117154915", "message": "Inaugurata la #Nuvola di Fuksas all'Eur. Bellissima. Decisiva per turismo congressuale. Finita un'altra incompiuta", "created_time": "2016-10-29T18:30:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154260793384915", "message": "\u00c8 stata la bellissima festa di un popolo che non urla, che non insulta. Fare politica significa proporre, non dire solo No #sivainpiazza", "created_time": "2016-10-29T16:29:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154260588294915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "in diretta da Piazza del Popolo", "created_time": "2016-10-29T14:55:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154259550864915", "message": "Stanotte sopralluogo: tutto \u00e8 pronto per abbracciarci #sivainpiazza\nBuon viaggio al popolo dem in cammino verso Roma", "created_time": "2016-10-29T06:48:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154256947294915", "message": "Con il magnifico rettore dell'Universit\u00e0 di Padova e i talenti e cervelli che tornano a lavorare in questa universit\u00e0. Bellissimo poter dire a molti di loro: bentornato in Italia. E in legge di stabilit\u00e0 nuove risorse per la ricerca.", "created_time": "2016-10-28T10:30:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154256667484915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dall'Universit\u00e0 di Padova", "created_time": "2016-10-28T08:37:15+0000"}, {"id": "113335124914_10154254996354915", "message": "A Camerino. Primo obiettivo: riaprire l'Universit\u00e0 rapidamente. E non dimentichiamo nessuno degli altri comuni colpiti, dalla provincia di Macerata fino a quella di Perugia. Oltre naturalmente a Amatrice, Accumoli, Arquata. L'Italia non si ferma, tutti insieme. #terremoto", "created_time": "2016-10-27T16:43:17+0000"}, {"id": "113335124914_10154254789669915", "message": "Accanto alle popolazioni colpite dal #terremoto. A Camerino come negli altri comuni. L'Italia \u00e8 ferita, ma non si piega. Tutti insieme", "created_time": "2016-10-27T15:00:49+0000"}, {"id": "113335124914_10154252712064915", "message": "Voglio ringraziare chi sta lavorando sotto l'acqua nelle aree del #terremoto. Tutta l'Italia abbraccia forte le popolazioni colpite ancora.", "created_time": "2016-10-26T21:10:57+0000"}, {"id": "113335124914_10154250017144915", "message": "Quando annunciai che la Salerno - Reggio Calabria sarebbe stata pronta il 21 dicembre tutti risero. Ieri gi\u00f9 l\u2019ultimo diaframma: sar\u00e0 pronta prima.\n\n#PortaaPorta #SARC #Anas\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-25T23:17:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154249993764915", "message": "Ridurre lo stipendio dei parlamentari? S\u00ec, leghiamolo alle presenze in aula. C'\u00e8 gente che non va mai, io non la pagherei.\n\n#PortaaPorta #costidellapolitica #bastaunsi\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-25T23:02:22+0000"}, {"id": "113335124914_10154249958809915", "message": "Se l'Europa apre una procedura d'infrazione sui migranti, aprano le porte. Invece di aprir bocca, aprano il portafoglio. L'Italia ne sar\u00e0 felice.\n\n#Europa #migranti #leggedibilancio\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-25T22:39:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154249916649915", "message": "Equitalia \u00e8 ingiusta, per questo la cancelliamo. Rottamiamo il principio per cui lo Stato viene vissuto come un aguzzino.\n\n#Equitalia\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-25T22:18:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154249878769915", "message": "L'Italia metter\u00e0 il veto sul bilancio dell'Europa se ci saranno Paesi che non vorranno saperne di migranti: ad accogliere sia l'Europa intera.\n\n#PortaaPorta\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-25T21:52:16+0000"}, {"id": "113335124914_10154249865849915", "message": "Se l'Europa manda una letterina di richiamo all'Italia, a chi non\naccoglie immigrati dovrebbe inviare un libro.\n\n#PortaaPorta\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-25T21:43:11+0000"}, {"id": "113335124914_10154249825099915", "message": "Durante la trasmissione Porta a Porta (alle 23.30, su Rai1 o cliccando sul link per la diretta web), questa pagina sar\u00e0 gestita dallo staff.", "created_time": "2016-10-25T21:18:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154248290934915", "message": "Sono gi\u00e0 passati due mesi. E tutti noi abbiamo fatto un sacco di cose. Guardo la mia agenda, per esempio, e la vedo piena. Dalla Cina del G20 alla Casa Bianca con Obama, passando per Cuneo e Trapani. Per Lecce e Treviso. Abbiamo chiuso la legge di bilancio, iniziato la campagna referendaria, messo il sigillo a leggi importanti come quella contro il caporalato. Due mesi pieni, pienissimi, per noi. Mi fermo un attimo e penso ai loro due mesi, ai due mesi dei nostri connazionali di Amatrice, Accumoli, Arquata. Che in questi sessanta giorni hanno convissuto con il dolore di tante assenze. E con la presenza delle macerie non solo fisiche. Due mesi volati via ma il dolore di chi ha perso un proprio caro non se ne andr\u00e0 mai. Sono molto orgoglioso della reazione del popolo italiano. Quindici milioni di euro in sms, volontari da ogni parte dello stivale, straordinaria qualit\u00e0 nell'emergenza e nei primi passi della ricostruzione, forze dell'ordine e militari a dare l'esempio, medici e infermieri fantastici. Nessuno \u00e8 pi\u00f9 in tenda, come ha spiegato il capo della nostra magnifica protezione civile Curcio. E sono ancora pi\u00f9 orgoglioso dei sindaci, degli amministratori e della gente del posto: gente che non molla. Che continua a sostenersi vicendevolmente. Perch\u00e9 questa \u00e8 l'Italia che tutti amiamo. In questi due mesi la macchina della ricostruzione \u00e8 partita, con il commissario Errani. Il decreto legge \u00e8 in Parlamento e spero che lo votino tutti i partiti, nessuno escluso. Nel frattempo anche all'Aquila i cantieri avanzano, finalmente. E ho chiesto a tutti i sindaci - tutti, di tutti i colori politici - di spendere ci\u00f2 che \u00e8 necessario per la sicurezza dell'edilizia scolastica: la stabilit\u00e0 delle scuole italiane viene prima della stabilit\u00e0 dei burocrati europei. A chi da Bruxelles vorrebbe farci le pulci sulle spese per il sisma dico che noi stiamo rispettando tutte le regole. Comprese quelle necessarie a risolvere i problemi creati dall'egoismo continentale, come l'immigrazione. Quanto al progetto Casa Italia, su cui mi auguro che ci sia consenso di tutti i partiti, stiamo andando avanti: prossima mia riunione con Renzo Piano e il prof. Azzone il 24 novembre. Un progetto che servir\u00e0 alle prossime generazioni, non alle prossime elezioni. Ma proprio per questo un progetto importantissimo per il nostro Paese e per i nostri figli. Litighiamo su tutto, ma non su questo. Viva l'Italia", "created_time": "2016-10-25T08:23:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154569420433911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 448", "created_time": "2016-10-24T17:29:07+0000"}, {"id": "113335124914_10154242737204915", "message": "50 candeline per un italiano che ci emoziona e ci rende orgogliosi del tricolore. Auguri, Alex!", "created_time": "2016-10-23T10:11:36+0000"}, {"id": "113335124914_10154241020364915", "message": "Taormina, Trapani, Messina, Palermo: G7, pattiSud, #bastaunsi\nAvanti tutta.", "created_time": "2016-10-22T19:48:57+0000"}, {"id": "113335124914_10154237854709915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Palermo per #leRagionidelS\u00ec\n#bastauns\u00ec", "created_time": "2016-10-21T19:30:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154237642369915", "message": "Due giorni in Sicilia tra Palermo, Trapani, Messina e la Taormina che ospiter\u00e0 il G7. Vi piace il logo che \u00e8 stato scelto? Richiama la centralit\u00e0 del teatro, della cultura, della questione educativa che sar\u00e0 centrale nel G7 del prossimo anno. Viva la Sicilia, viva l'Italia", "created_time": "2016-10-21T17:54:30+0000"}, {"id": "113335124914_10154236578034915", "message": "Stamani sono stato ospite di Rtl.102.5, fra i temi dell'intervista il Consiglio Europeo, la Legge di Bilancio e la cena di stato negli Stati Uniti. \nhttp://www.rtl.it/ospiti/matteo-renzi-a-rtl-1025-ospite-in-non-stop-news-venerdi-21-ottobre-2016/#!prettyPhoto", "created_time": "2016-10-21T09:07:08+0000"}, {"id": "113335124914_10154230304484915", "message": "La visita di stato negli USA si conclude con la visita al cimitero di Arlington. Oggi ripartiamo per l'Italia, dopo le emozioni della giornata di ieri. Ma intanto il nostro Paese vive un'altra pagina di orgoglio. L'Europa infatti arriva su Marte, con una missione a leadership italiana e la sonda Schiaparelli. Un grande sogno europeo, reso possibile dalla straordinaria qualit\u00e0 dei ricercatori italiani che ho incontrato qualche giorno fa a Torino. Viva chi ci prova, viva chi si mette in gioco, viva chi innova.", "created_time": "2016-10-19T12:52:33+0000"}, {"id": "113335124914_10154229921394915", "story": "Matteo Renzi added 4 new photos \u2014 at The White House.", "message": "Gli scatti della giornata trascorsa a Washington", "created_time": "2016-10-19T10:08:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154228029124915", "story": "Matteo Renzi added 25 new photos \u2014 at The White House.", "message": "Gli scatti della giornata trascorsa a Washington", "created_time": "2016-10-18T20:24:17+0000"}, {"id": "113335124914_10154227723094915", "story": "Matteo Renzi is with Palazzo Chigi - Presidenza del Consiglio dei Ministri and 2 others.", "message": "Il mio intervento alla cerimonia di benvenuto alla Casa Bianca", "created_time": "2016-10-18T18:28:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154223475354915", "message": "Con allievi e professori del Sant'Anna di Pisa, una realt\u00e0 di cui andare fieri. Ci aiuteranno su Industria 4.0 e non solo. Il talento e la qualit\u00e0 del nostro capitale umano sono decisivi per aiutare l'Italia a cambiare. Senza avere paura del futuro e dell'Innovazione", "created_time": "2016-10-17T12:24:43+0000"}, {"id": "113335124914_10154223127309915", "message": "Pistoia, Napoli e Reggio Calabria hanno un grande futuro nel settore dei treni. Stamattina in quella che era la Breda e oggi \u00e8 Hitachi abbiamo inaugurato uno stabilimento realizzato in sei mesi per i treni ad alta velocit\u00e0. E presentato i 300 nuovi treni Caravaggio, molto utili per il trasporto locale. Queste fabbriche sono destinate a crescere, anche grazie agli incentivi della nuova Legge di Bilancio. E a rinnovarsi. A quel punto torneranno a crescere anche i lavoratori che possono finalmente gi\u00e0 da adesso mettersi alle spalle le paure del passato. Avanti tutta, tutti insieme.", "created_time": "2016-10-17T10:32:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154542895498911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 447", "created_time": "2016-10-17T08:53:31+0000"}, {"id": "113335124914_10154219678974915", "message": "Ieri abbiamo presentato la legge di bilancio 2017.\nSulla sanit\u00e0 ci sono 2 miliardi di euro in pi\u00f9, per farmaci oncologici, vaccini e per l'epatite C ma anche per nuovi medici e infermieri. \nEquitalia era un simbolo di approccio vessatorio dello Stato: ora la chiudiamo come abbiamo detto un anno fa e non pagheremo pi\u00f9 interessi e more smisurate. L'obiettivo \u00e8 pagare meno ma pagare tutti.\nIl canone Rai era di 113\u20ac lo scorso anno, \u00e8 stato di 100\u20ac quest'anno, scender\u00e0 a 90\u20ac il prossimo anno. \nIl bilancio 2017 contiene molte altre buone misure, dai soldi per le pensioni basse alla scuola, in particolar modo sulla delega zero-sei come promesso a ReggioChildren. Dalla competitivit\u00e0 agli investimenti. Agli imprenditori diciamo: noi vi diamo gli incentivi, ora tocca a voi mettere i soldi nel Paese. \nE a chi dice che \"sono solo promesse\", ricordo che stiamo parlando di un disegno di legge che ha tutte le coperture. E che la stessa accusa me l'avevano fatta per gli 80\u20ac, per l'Irap costo del lavoro, per le tasse agricole, per l'Imu prima casa, per l'Expo, per la Variante di Valico e la Salerno Reggio, per le unioni civili e il dopo di noi, per Pompei, per il JobsAct e potrei continuare a lungo.\nC'\u00e8 chi tutti i giorni si nutre di polemica e attacca, insulta, critica. E chi, passo dopo passo, prova a cambiare le cose. \nLa differenza \u00e8 tutta qui: fare polemica o fare politica. \nBuona domenica!", "created_time": "2016-10-16T09:48:47+0000"}, {"id": "113335124914_10154217214724915", "story": "Matteo Renzi shared an album.", "message": "A me piace entrare nel merito. E confrontarsi senza odio personale e ideologia. Spero che accada anche sul bilancio  #passodopopasso", "created_time": "2016-10-15T17:49:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154217197349915", "story": "Matteo Renzi added 32 new photos.", "message": "Le slide della presentazione in conferenza stampa del 15 ottobre 2016", "created_time": "2016-10-15T17:48:08+0000"}, {"id": "113335124914_10154216714839915", "story": "Matteo Renzi was live \u2014 with Palazzo Chigi - Presidenza del Consiglio dei Ministri.", "message": "Diretta della conferenza stampa da Palazzo Chigi #leggedibilancio #passodopopasso", "created_time": "2016-10-15T16:31:36+0000"}, {"id": "113335124914_10154216175304915", "message": "Alle 17, in diretta su Facebook, buone nuove per l'Italia. La legge di stabilit\u00e0 2017 #passodopopasso\n(La conferenza stampa \u00e8 stata posticipata, appuntamento alle 18.30!)", "created_time": "2016-10-15T10:25:44+0000"}, {"id": "113335124914_10154211817559915", "message": "Il tema periferie \u00e8 entrato nel dibattito mediatico dopo le elezioni amministrative del 2016: allora non c'era giornale o talk-show che non dedicasse grande attenzione questo problema. E molti sottolineavano come la mancanza di attenzione alle periferie fosse uno dei gravi problemi di scollamento tra politici e popolo.\nDa ex sindaco prima ancora che da premier, credo che la sfida della qualit\u00e0 urbana e delle periferie sia uno dei pi\u00f9 difficili e affascinanti del nostro tempo. Per questo abbiamo investito molto sulle periferie sia a livello economico che culturale, quasi sempre nel silenzio degli addetti ai lavori. Oltre un anno fa abbiamo stanziato cinquecento milioni di euro e chiesto alle singole amministrazioni di tutta Italia, di tutti i colori politici, di presentarci i loro progetti. Abbiamo ricevuto, per\u00f2, richieste per oltre due miliardi di euro su progetti selezionati dai sindaci, tutti i sindaci, compresi i nuovi sindaci, non da noi. Con queste cifre avremmo dovuto bocciare tre progetti su quattro. Troppo. \nAbbiamo lavorato sodo in queste settimane. E ieri \u2013 davanti agli amministratori dell'ANCI \u2013 abbiamo annunciato ufficialmente che grazie al CIPE ci sono le risorse per finanziare TUTTI i progetti sulle periferie avanzati dalle singole amministrazioni comunali. Tutti! \nMetteremo dunque a disposizione dei comuni i due miliardi.  Dalla rigenerazione urbana di Scampia a Napoli fino al Corviale a Roma, dal quartiere satellite di Pioltello nella citt\u00e0 metropolitana di Milano fino alla ferrovia urbana nel profondo sud di Ragusa, gli interventi che i sindaci ci hanno proposto saranno finanziati senza distinzione alcuna, nella logica della leale cooperazione istituzionale.\nMi auguro che almeno sui temi delle periferie e del progetto Casa Italia tutte le forze politiche possano lavorare assieme, senza polemiche, per servire il bene comune. E lavorando per l'Italia. Perch\u00e9 piaccia o non piaccia questo \u00e8 il Paese pi\u00f9 bello del mondo. E dobbiamo smetterla di litigare su tutto. Al lavoro, sulle periferie, nelle citt\u00e0, per l'Italia.", "created_time": "2016-10-14T08:49:33+0000"}, {"id": "113335124914_10154211703039915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "Alla Fao per la giornata mondiale dell'alimentazione", "created_time": "2016-10-14T08:22:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154209359704915", "message": "Finanziati tutti i progetti per le periferie presentati: 121 progetti per 2,1 miliardi. Si fa sul serio #anci2016 . Questa \u00e8 #lavoltabuona", "created_time": "2016-10-13T17:40:21+0000"}, {"id": "113335124914_10154208558249915", "message": "Mentre siamo al lavoro sui numeri della stabilit\u00e0, arriva la notizia di Bob Dylan Nobel per la letteratura. La poesia vince, sempre.", "created_time": "2016-10-13T11:28:23+0000"}, {"id": "113335124914_10154205427984915", "story": "Matteo Renzi was live.", "created_time": "2016-10-12T11:05:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154204129934915", "message": "In chiusura di #Politics ecco il quesito del #ReferendumCostituzionale:\n#bastaunsi\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-11T20:46:13+0000"}, {"id": "113335124914_10154204115229915", "message": "Sull'edilizia scolastica abbiamo investito circa 2 milardi e mezzo, pi\u00f9 di tutti gli altri governi: su questo sono disposto a fare fact checking con chiunque, anche domani. Sul sito italiasicura.it ci sono tutti gli interventi programmati nelle scuole italiane. \n\nEcco il link per controllare: http://italiasicura.governo.it/site/home/scuole.html\n\n#Politics\n\n(Staff)", "created_time": "2016-10-11T20:36:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154204102719915", "message": "Il debito pubblico ora \u00e8 stabile ma noi dobbiamo arrivare a farlo scendere. Quando sono arrivato era al 132% e ora \u00e8 al 132%: la differenza rispetto ad oggi \u00e8 che allora pagavamo pi\u00f9 interessi. Lo abbiamo accumulato per le colpe dei nostri padri: dei nostri padri politici, non certo dei nostri nonni che invece si sono spezzati la schiena risparmiando, mettendo da parte i soldi per noi.\nAbbiamo piuttosto aumentato le spese per l'edilizia scolastica e gli interventi sul sociale (Fondo non autosufficienza, Dopo di noi, ecc.): di questo sono orgoglioso.\n\n#Politics\n\n(Staff)", "created_time": "2016-10-11T20:23:50+0000"}, {"id": "113335124914_10154204059054915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "message": "Divertente Zoro, ma il video originale \u00e8 questo:\n\nSe voti si scegli di avere meno costi della politica, un Parlamento pi\u00f9 veloce, meno burocrazia, meno poltrone. Se voti no, non cambia nulla.\n\n#bastaunsi #ReferendumCostituzionale #iovotosi\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-11T20:04:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154204000224915", "message": "Se vince il S\u00ec, saranno 730 parlamentari con l'immunit\u00e0. Se passa il No, resteranno 950.\nCapisco che tutto \u00e8 \"politics\" ma questa \u00e8 matematica!\n\n#Politics #bastaunsi\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-11T19:49:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154203993534915", "message": "Che cosa c'entra la riforma costituzionale col Partito Democratico?\nIl PD ogni quattro anni fa un congresso: lo facciamo solo noi mentre gli altri firmano contratti con societ\u00e0 private o fanno cene ristrette.\nAl prossimo congresso chi avr\u00e0 un voto in pi\u00f9 vincer\u00e0: a me \u00e8 capitato di vincere e di perdere, ma il referendum riguarda le poltrone, riguarda il rapporto Stato-Regioni, riguarda ben altro!\n\n#Politics\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-11T19:46:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154203965214915", "message": "La legge elettorale non \u00e8 la cosa pi\u00f9 importante per questo Paese. Oggi mi dicono che il ballottaggio \u00e8 antidemocratico: Chiara Appendino, Beppe Sala, Virginio Merola sono illegittimi? L'unico legittimo \u00e8 Dario Nardella che non ha fatto il ballottaggio?\nSono tutti Sindaci.\n\n#Politics\n\n(staff)", "created_time": "2016-10-11T19:34:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154203945259915", "message": "Chi vuole saperne di pi\u00f9 sul decreto #terremoto ecco le slide presentate oggi a Palazzo Chigi.\n#Politics\n(staff)", "created_time": "2016-10-11T19:26:51+0000"}, {"id": "113335124914_10154203884789915", "message": "Durante la trasmissione Politics (Rai tre ore 21.15) questa pagina sar\u00e0 gestita dallo staff.", "created_time": "2016-10-11T19:07:58+0000"}, {"id": "113335124914_10154203494779915", "message": "Amatrice \u00e8 il simbolo di questo #terremoto. Dovr\u00e0 essere il simbolo della rinascita. Tutti insieme, l'Italia", "created_time": "2016-10-11T15:16:29+0000"}, {"id": "113335124914_10154203225519915", "message": "Accumoli \u00e8 stata duramente colpita dal #terremoto. Rinascer\u00e0 pi\u00f9 forte di prima, insieme", "created_time": "2016-10-11T12:38:06+0000"}, {"id": "113335124914_10154203189194915", "message": "Ad Arquata con i cittadini e i sindaci del #terremoto nelle Marche. Ripartiamo, insieme", "created_time": "2016-10-11T12:18:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154202951849915", "message": "Diego e Andrea Della Valle apriranno una fabbrica a Arquata del Tronto. La risposta viene anche dai privati #terremoto", "created_time": "2016-10-11T10:29:55+0000"}, {"id": "113335124914_10154202725119915", "message": "Stasera alle 21.15 sar\u00f2 a Politics - Tutto \u00e8 politica, su Rai3. \nVi aspetto.", "created_time": "2016-10-11T08:39:13+0000"}, {"id": "113335124914_10154202654459915", "message": "Approvato stamattina il decreto legge #terremoto. Avevamo promesso: non vi lasceremo soli. E cos\u00ec faremo. Tutti insieme", "created_time": "2016-10-11T07:41:28+0000"}, {"id": "113335124914_10154519157313911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 446", "created_time": "2016-10-10T14:55:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154198282649915", "message": "In tanti stanno facendo di tutto per non parlare del merito del referendum costituzionale del prossimo 4 dicembre. Ma gli italiani sono molto pi\u00f9 saggi di quello che pensano i politici. Sanno perfettamente che questa \u00e8 un'occasione per cambiare che non ricapiter\u00e0 a lungo. Si vota sul numero dei parlamentari, sul costo delle istituzioni, sul bicameralismo paritario, sui poteri (e sui rimborsi) delle regioni, sul CNEL. Non \u00e8 un referendum sul mio futuro, ma sul futuro dell'Italia. Basta un s\u00ec per cambiare davvero", "created_time": "2016-10-09T16:26:10+0000"}, {"id": "113335124914_10154195657959915", "message": "La nuova legge sul cinema \u00e8 un gigantesco passo in avanti! Non \u00e8 un giocattolo per addetti ai lavori ma un modo per incentivare il cinema quale patrimonio di emozioni e di ricchezza non solo culturale. Lo avevamo promesso durante le primarie del 2013 e lo avevamo sognato quando lavoravamo all'organizzazione di eventi cinematografici a Firenze come Inferno o come i Medici che curiosamente, proprio in queste ore, arrivano a compimento.\nNel frattempo il cinema italiano mostra la sua forza - da The Young Pope di Sorrentino a Fuocammare di Rosi - e noi sosteniamo tutti gli sforzi di chi lavora per dare un futuro a questa industria culturale. Viva l'Italia\n\n(Qui le slide: http://www.beniculturali.it/mibac/multimedia/MiBAC/documents/1475913150464_PPT-Cinema_Firenze-HD.pdf)", "created_time": "2016-10-08T17:33:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154190491224915", "message": "Pomeriggio torinese ricco di incontri interessanti. Che bella l'Italia che fa e non urla", "created_time": "2016-10-06T18:15:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154189791174915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Torino l'intervista pubblica con Massimo Gramellini, vice direttore del quotidiano La Stampa, al Centro Congressi dell'Unione Industriale.", "created_time": "2016-10-06T15:55:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154188979124915", "message": "L'Italia \u00e8 il Paese leader nella prima missione europea su Marte. Orgoglioso dei nostri scienziati e ingegneri", "created_time": "2016-10-06T11:11:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154188837799915", "message": "Orgoglioso di un Paese che crede nei valori di umanit\u00e0, grazie al Cottolengo per le emozioni di stamani", "created_time": "2016-10-06T09:38:37+0000"}, {"id": "113335124914_10154188538024915", "message": "Bello che oggi parta ufficialmente la Academy di Apple. \nNapoli ha tanta bellezza e un grande futuro: il Governo c'\u00e8, pronto a fare la sua parte. \nGrazie al mio amico Tim Cook per aver mantenuto l'impegno di investire su Napoli. \u00c8 solo l'inizio, ci divertiremo insieme", "created_time": "2016-10-06T06:17:27+0000"}, {"id": "113335124914_10154187335479915", "message": "402 milioni di euro per il #Bisagno e la Liguria. Oggi un nuovo lotto. Si fa sul serio, finalmente #casaitalia", "created_time": "2016-10-05T19:26:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154187138779915", "message": "Bella giornata a Treviso nel cuore del nord-est", "created_time": "2016-10-05T17:52:44+0000"}, {"id": "113335124914_10154185838869915", "story": "Matteo Renzi updated their status.", "message": "Il consiglio dei ministri di ieri ha approvato lo storico accordo sul clima che adesso passa in Parlamento. Sono felice, \u00e8 un gesto importante per i figli. Stamattina mi immergo nel profondo nord-est. Come sempre a ottobre gli esperti ci dicono che le nostre misure non hanno copertura e i numeri non tornano. Rispetto le loro tesi anche se ricordo che dicevano la stessa cosa per gli 80 euro, per la tassa sulla prima casa, per il JobsAct e i suoi incentivi, per l'Irap costo del lavoro, per le tasse agricole, per il patent box e il superammortamento o per i soldi in pi\u00f9 sulla scuola o sulla cultura. Abbiamo sempre trovato le coperture, smentendo le previsioni negative: continueremo a farlo.\nMa mentre gli esperti discutono io oggi vado ad incontrare chi il Pil lo produce non chi lo analizza: visiter\u00f2 una decina di aziende piccole e grandi della provincia di Treviso: dalle realt\u00e0 artigianali fino a multinazionali. Per me \u00e8 doveroso che il presidente del consiglio sia accanto a chi ogni mattina rischia e lotta per creare posti di lavoro. Magari non votano per il mio partito, magari non la pensano come me su molte cose: ma io sono orgoglioso di guidare una comunit\u00e0 in cui ci sono donne e uomini di valore che si mettono in gioco per dare occasioni e benessere al territorio. Incontreremo anche sindaci, associazionismo, mondo della scuola materna cattolica che in Veneto svolge un servizio prezioso. \nPoi stasera a Genova si presentano con il sindaco e il presidente della Regione i lavori sul Bisagno: la lotta al dissesto non si fa con le parole ma con i cantieri. E sono molto fiero dei passi in avanti giganteschi che sono stati fatti. Ma ancora non basta. Infine domani Torino: visiteremo il Cottolengo, una struttura di umanit\u00e0 straordinaria, ma parleremo anche di industria 4.0 oltre che incontrare il team che lavora alla grande impresa dell'arrivo su Marte della prima missione europea (segnatevi la data: 19 ottobre). Alle 17.30 chiudo con una intervista pubblica - senza rete, libert\u00e0 totale - con Massimo Gramellini, vicedirettore de La Stampa. Poi da domani sera rush finale sulla Legge di stabilit\u00e0. Buon lavoro a tutti noi!", "created_time": "2016-10-05T05:53:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154184228674915", "message": "Oggi in Consiglio dei Ministri la ratifica dell'accordo di Parigi sul clima. L'Italia che pensa ai propri figli", "created_time": "2016-10-04T14:45:42+0000"}, {"id": "113335124914_10154183479049915", "message": "Auguri ai Francesco e Francesca. Auguri anche ai genitori che hanno scelto un nome cos\u00ec bello \ud83d\ude09. E auguri all'Italia!", "created_time": "2016-10-04T07:06:17+0000"}, {"id": "113335124914_10154182532719915", "message": "Spero che #Fuocoammare vinca l'Oscar. Ma spero soprattutto che le scuole italiane lo facciano vedere ai nostri ragazzi. Grazie #Lampedusa", "created_time": "2016-10-03T21:20:48+0000"}, {"id": "113335124914_10154499560098911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 445", "created_time": "2016-10-03T18:01:41+0000"}, {"id": "113335124914_10154180977534915", "message": "Entriamo nel merito? In questo video si vede ci\u00f2 che cambia davvero con il Referendum. Perch\u00e9 come dice la nonna, \"se voti no, non cambier\u00e0 nulla\"", "created_time": "2016-10-03T08:06:14+0000"}, {"id": "113335124914_10154178931124915", "message": "Auguri ai nonni e alle nonne, anche alle mie: Maria 96, Annamaria 86 #vivainonni", "created_time": "2016-10-02T14:05:26+0000"}, {"id": "113335124914_10154178073044915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da #ClasseDem", "created_time": "2016-10-02T07:48:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154176111909915", "message": "Ascoltare due ore e mezzo un dibattito sulla riforma costituzionale \u00e8 un atto di affetto, di cui vi ringrazio. Il dibattito col prof. Zagrebelsky ha dimostrato che non c'\u00e8 nessun rischio di deriva autoritaria ma un'alternativa secca tra chi vuole cambiare semplificando e innovando il sistema istituzionale e chi vuole, legittimamente, mantenere le cose come sono. \nLinko uno dei passaggi di ieri. E vi chiedo di darci una mano. Questa sfida \u00e8 decisiva per il futuro del Paese: Basta un s\u00ec e stavolta si cambia davvero", "created_time": "2016-10-01T13:52:59+0000"}, {"id": "113335124914_10154173437824915", "message": "Un grande, grande augurio di buon lavoro a Diego Piacentini e a tutti noi", "created_time": "2016-09-30T12:22:34+0000"}, {"id": "113335124914_10154172753834915", "message": "A Gerusalemme per dare l'ultimo saluto a un grande del nostro tempo, Shimon Peres", "created_time": "2016-09-30T05:48:20+0000"}, {"id": "113335124914_10154171567834915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta da Obihall Teatro Di Firenze il primo appuntamento di Basta un s\u00ec per spiegare #LeRagioniDelSi in tutta Italia.\n\n#bastaunsi #ReferendumCostituzionale", "created_time": "2016-09-29T19:39:27+0000"}, {"id": "113335124914_10154171047869915", "message": "Ai diecimila di Coldiretti oggi a Firenze ho chiesto di darci una mano perch\u00e9 le battaglie che stiamo facendo in Europa per la nostra agricoltura non sono battaglie di un partito ma battaglie di tutta l'Italia. E ho garantito che lavoreremo per una soluzione di compromesso sul grano simile a quella individuata per il latte. Dal 2017, poi, aboliremo anche l'Irpef agricola dopo che nella scorsa stabilit\u00e0 abbiamo cancellato anche IMU e Irap agricola. Un gesto di attenzione perch\u00e9 si torni ad aiutare chi lavora la terra, protegge il territorio, mantiene vivi i nostri valori. Viva l'Italia!", "created_time": "2016-09-29T13:38:54+0000"}, {"id": "113335124914_10154168447359915", "message": "Oggi il Presidente Mattarella ha ospitato al Quirinale i campioni Olimpici e Paralimpici. Un bellissimo gesto, con parole vere e profonde. Orgogliosi del tricolore e dello sport che ci educa a puntare in alto. Viva l'Italia", "created_time": "2016-09-28T13:34:59+0000"}, {"id": "113335124914_10154167956089915", "message": "Stamani sono stato ospite di RTL102,5 abbiamo parlato di infrastrutture. Riguardo al Ponte sullo Stretto nessuna novit\u00e0, ho sempre detto che prima vengono le infrastrutture in Calabria e in Sicilia e la Banda Larga in tutto il paese poi viene il ponte. E rimango di questa idea. Un paese che dice No alle grandi opere infrastrutturali per paura, \u00e8 come una persona che ha paura della propria ombra, non va da nessuna parte.\nQuindi abbiamo parlato di referendum. Quello del 4 dicembre \u00e8 un voto importante. Se vince il S\u00ec, cambieranno molte cose: meno politici, meno costi per la politica, leggi pi\u00f9 veloci, governi pi\u00f9 stabili, processi di partecipazione di cittadini pi\u00f9 efficaci. Se vince il No rimane tutto cos\u00ec. Tornano i soliti, quelli che vi stanno dicendo che se vince il No loro saranno in grado in tempi brevi di fare una riforma migliore. Se era cos\u00ec semplice perch\u00e9 non l\u2019hanno fatta nei 25 anni precedenti dove hanno sempre parlato di riforme senza portare a casa niente?\nAlla fine abbiamo chiuso sulla politica e sulla necessit\u00e0 di rispettare gli avversari. Penso davvero che per quanto si possano e si debbano avere posizioni diverse, \u00e8 fondamentale confrontarsi sul merito. Purtroppo c\u2019\u00e8 chi intende la politica come insulto dell'avversario. Ma noi andiamo avanti sorridendo e senza polemiche. Pensiamo a lavorare per l'Italia, non contro gli avversari.", "created_time": "2016-09-28T09:16:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154167936504915", "message": "Il piano di Ferrovie dello Stato. Bene il lavoro su AltaVelocit\u00e0 ma adesso pi\u00f9 investimenti sui pendolari. Oggi abbiamo presentato il piano industriale di Ferrovie dello Stato. Ottimo il lavoro sull'alta velocit\u00e0, che dovr\u00e0 arrivare a Lecce e a Palermo. Ma adesso dobbiamo mettere pi\u00f9 soldi per i 600 milioni di passeggeri pendolari e per le metropolitane (l'Italia intera ha meno chilometri di metropolitane della sola citt\u00e0 di Madrid). Oggi abbiamo spiegato come faremo e quando.", "created_time": "2016-09-28T08:59:47+0000"}, {"id": "113335124914_10154167672164915", "message": "Shimon Peres, un grande del nostro tempo, un uomo di pace", "created_time": "2016-09-28T05:52:50+0000"}, {"id": "113335124914_10154166074309915", "message": "Oggi pomeriggio a Verona. Non solo Industria 4.0 ma anche sociale, sociale, sociale. Lo so, adesso partiranno le ironie sul premier boy-scout, ma io sono fiero delle mie radici. E in ogni caso questo tema \u00e8 cruciale. Il mondo va verso una competizione globale, sempre pi\u00f9 accesa. Noi non possiamo lasciare indietro nessuno. Ecco perch\u00e9 \u00e8 cruciale investire sulla cura, sul prendersi cura. Oggi ho visitato la Pia Opera Ciccarelli, una realt\u00e0 di grande professionalit\u00e0 dove il 73% degli ospiti soffre di Alzheimer o demenza senile. Sono fiero di essere alla guida di un Governo che ha aumentato i fondi per la non autosufficienza, fatto la legge sul Terzo Settore, sull'autismo, sul Dopo di noi. E che dalla legge sullo spreco alimentare fino alla riforma della Cooperazione Internazionale ha dimostrato che i valori di un Paese non sono solo quelli economici, ma innanzitutto quelli umani. Viva l'Italia", "created_time": "2016-09-27T15:22:46+0000"}, {"id": "113335124914_10154165859414915", "message": "Mattinata milanese. La sanit\u00e0, le infrastrutture, la ricerca con il progetto del post-Expo. L'Italia ha il compito di innovare, di cambiare, di investire. E Milano deve prenderla per mano per puntare in alto. C'\u00e8 chi dice no a tutto. E c'\u00e8 chi prova a cambiare. Avanti, tutto insieme", "created_time": "2016-09-27T13:45:38+0000"}, {"id": "113335124914_10154479373673911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 444", "created_time": "2016-09-26T16:28:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154157632189915", "message": "Stamani a Firenze per l'inaugurazione della nuova sede della Scuola marescialli e brigadieri dell'Arma dei Carabinieri.", "created_time": "2016-09-24T13:00:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154157059654915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dal Teatro Metastasio di Prato, l\u2019iniziativa per Basta un s\u00ec.\n\n#bastaunsi #ReferendumCostituzionale", "created_time": "2016-09-24T07:49:27+0000"}, {"id": "113335124914_10154155353109915", "message": "Domani Amatrice, Accumoli, Arquata del Tronto vivranno l'ennesimo giorno difficile. Perch\u00e9 il tempo non cancella, ma acuisce il dolore. Un mese dopo le vittime del sisma sono il nostro primo pensiero. Alle famiglie delle vittime e ai sopravvissuti un solo impegno: l'Italia non vi lascer\u00e0 mai soli. Tutti insieme, senza alcuna distinzione, la nostra comunit\u00e0 nazionale lavora e lavorer\u00e0 per ricostruire quei paesi, come erano e dove erano. \nOggi insieme al commissario Errani e al capo della protezione civile Curcio abbiamo presentato con i presidenti delle Regioni gli impegni concreti dei prossimi mesi. Subito via le tende, casette in legno entro al massimo sette mesi, ricostruzione a regola d'arte con le migliori esperienze edilizie e con il pi\u00f9 forte controllo sui costi. Questi paesi hanno un passato bellissimo, ma hanno anche diritto al futuro e noi abbiamo il dovere di assicurarglielo.\nOggi ho anche lanciato un appello al resto del Paese. I sindaci devono intervenire sulle scuole, tutte. Si facciano progetti di miglioramento e adeguamento sismico, subito. Tutti i soldi per le scuole saranno fuori dal patto di stabilit\u00e0. In sette anni abbiamo avuto tre terremoti devastanti. L'Europa che vogliamo \u00e8 che abbiamo contribuito a costruire non pu\u00f2 essere l'ostacolo alla sicurezza dei nostri figli. Prima viene la stabilit\u00e0 delle scuole, poi viene la stabilit\u00e0 delle burocrazie. \nE noi confermiamo l'ecobonus al 65% per adeguamenti sismici anche per il 2017. Chi pu\u00f2 intervenga sulle proprie case, visto che conviene anche a livello fiscale.\nIl miglior modo di ricordare sar\u00e0 prevenire. Viva Amatrice, Accumoli e Arquata, viva l'Italia", "created_time": "2016-09-23T16:10:49+0000"}, {"id": "113335124914_10154155185384915", "message": "Alla Lamborghini, alla Ducati, nel nuovo stabilimento di Philip Morris a Valsamoggia: oggi ho incontrato nel bolognese lavoratrici e lavoratori di aziende che stanno andando forte. Qui la ripresa \u00e8 gi\u00e0 realt\u00e0. Ma c'\u00e8 ancora molto da fare perch\u00e9 tutta l'Italia - non solo una parte - torni a correre. Passo dopo passo, giorno dopo giorno, centimetro dopo centimetro ce la faremo. Perch\u00e9 la qualit\u00e0 del nostro capitale umano non teme confronti. Ci sono quelli che sanno solo dire no, lamentarsi, piangersi addosso. E ci sono quelli che ogni giorno ci provano. Avanti tutta, tutti insieme", "created_time": "2016-09-23T15:08:31+0000"}, {"id": "113335124914_10154152681104915", "message": "Fra pochi minuti su La7 a \"Otto e mezzo\" con Lilli Gruber, Marco Travaglio e...la scheda elettorale", "created_time": "2016-09-22T18:25:31+0000"}, {"id": "113335124914_10154149904524915", "message": "C'\u00e8 chi si lamenta e dice solo no. E c'\u00e8 chi prova in modo concreto, verificabile. Oggi abbiamo lanciato con il Ministro Calenda il progetto Industria 4.0. Un passo in avanti per dare un futuro alla manifattura italiana. Impegni puntuali, verificabili. Un modo diverso dal solito di concepire il rapporto politica-impresa. Non basta lamentarsi, non serve rassegnarsi. Bisogna mettersi in gioco e lottare per l'Italia di domani. Noi ci siamo", "created_time": "2016-09-21T19:04:12+0000"}, {"id": "113335124914_10154458447058911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 443", "created_time": "2016-09-19T15:31:47+0000"}, {"id": "113335124914_10154143963214915", "message": "Grazie alle atlete e agli atleti che ci hanno emozionato alle paralimpiadi di Rio De Janeiro.\nSiamo orgogliosi, come governo, di aver dato autonomia al comitato paralimpico e continueremo ad investire. Perch\u00e9 tutti abbiano la possibilit\u00e0 di inseguire i propri sogni. Viva l'Italia!", "created_time": "2016-09-19T13:34:32+0000"}, {"id": "113335124914_10154140489314915", "message": "Oggi intervista al Corriere della Sera sul tema dell'Europa, il vertice di Bratislava, la legge di bilancio e il referendum \n\nhttp://www.corriere.it/politica/16_settembre_18/renzi-immigrati-refrendum-italicum-04acb600-7d1a-11e6-a681-74fa8db9d638.shtml", "created_time": "2016-09-18T07:12:50+0000"}, {"id": "113335124914_10154135488874915", "message": "L'abbraccio del Governo alla signora Franca. E un pensiero grato all'uomo delle Istituzioni che ha servito con passione l'Italia.\nAddio e grazie a Carlo Azeglio Ciampi.", "created_time": "2016-09-16T10:28:56+0000"}, {"id": "113335124914_10154134397154915", "message": "Bella giornata oggi tra la scuola Piersanti Mattarella, la festa dell'Unit\u00e0 di Modena e quella di Bologna con il confronto sulla riforma, organizzato in modo civile e educato dal PD, con l'Anpi. \u00c8 bellissimo sentire l'affetto e l'entusiasmo di tanta gente che crede che questa sia l'occasione per cambiare davvero. Basta un s\u00ec!", "created_time": "2016-09-15T22:52:08+0000"}, {"id": "113335124914_10154133902384915", "story": "Matteo Renzi was live.", "message": "In diretta dalla Festa dell'Unit\u00e0 di Bologna, il confronto sul referendum costituzionale con Carlo Smuraglia, Presidente nazionale dell' A.N.P.I. Associazione Nazionale Partigiani d'Italia. Modera il giornalista Gad Lerner.\n#bastaunsi", "created_time": "2016-09-15T19:31:35+0000"}, {"id": "113335124914_10154131030069915", "message": "Giornata molto bella in provincia di Cuneo. Dopo le scuole di Bagnolo Piemonte e Mondov\u00ec abbiamo visitato alcune aziende. Su tutte, per prima, la Ferrero. Nel 1946 il signor Michele Ferrero cre\u00f2 dal nulla un piccolo laboratorio artigianale: oggi la Ferrero \u00e8 una straordinaria azienda globale, che ci rende orgogliosi nel mondo. E le 70 candeline che abbiamo festeggiato oggi sono solo l\u2019inizio. Poi gli allevatori de La Granda, il cioccolato di Venchi e l\u2019innovazione costante di Merlo. E i bellissimi atleti di Special Olympics.\nC\u2019\u00e8 un\u2019Italia che non si arrende alla cultura della lamentazione. Un\u2019Italia che ci prova. Un\u2019Italia di cui essere orgogliosi,", "created_time": "2016-09-14T18:30:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154130705989915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "In diretta Facebook da Cuneo per Basta un s\u00ec", "created_time": "2016-09-14T15:44:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154130542969915", "message": "Alex Zanardi, un uomo e un atleta di cui tutta l'Italia \u00e8 orgogliosa", "created_time": "2016-09-14T14:14:18+0000"}, {"id": "113335124914_10154129973184915", "message": "Oggi a Bagnolo Piemonte, nel profondo nord, in provincia di Cuneo. Posti bellissimi, gente ricca di valori e identit\u00e0. Col Sindaco abbiamo inaugurato la nuova scuola, antisismica, i cui fondi sono stati sbloccati dal patto nel marzo 2014 (ricordate? Fu la prima iniziativa appena arrivati a Chigi, con Delrio). Altro che patto di stabilit\u00e0 sulla scuola: l'unico patto sulla scuola lo facciamo con le famiglie. Investire sull'edilizia scolastica \u00e8 un dovere. Avanti tutta!", "created_time": "2016-09-14T08:16:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154127641529915", "message": "La prima pietra del nuovo stabilimento di Siemens a Milano: l'Italia che cambia attrae investimenti su innovazione e futuro #avantitutta", "created_time": "2016-09-13T10:36:05+0000"}, {"id": "113335124914_10154127343069915", "message": "Grazie a chi ha reso possibile riaprire la scuola ad Amatrice, oggi. Siamo appena all'inizio, \u00e8 ancora lunga. Ma oggi #grazie. Viva l'Italia", "created_time": "2016-09-13T07:06:34+0000"}, {"id": "113335124914_10154125867744915", "message": "Pomeriggio in Campania. A Battipaglia ho visitato la Prysmian, azienda leader nel mondo nei cavi e nella fibra ottica: l'Italia \u00e8 innovazione, non solo passato. A San Tammaro (Caserta) abbiamo inaugurato la nuova scuola perch\u00e9 \u00e8 dalla scuola che riparte il nostro Paese e mai nessun governo ha investito nell'edilizia scolastica come abbiamo fatto in questi due anni. Poi siamo stati alla Reggia di Carditello, meraviglia straordinaria che pu\u00f2 costituire un polo attrattivo splendido a 15 km dalla Reggia di Caserta. E adesso il Teatro San Carlo a Napoli. Antagonisti e centri sociali che contestano fuori ricorrendo anche alla violenza non ci impauriscono: la mia affettuosa solidariet\u00e0 alle forze dell'ordine. \nC'\u00e8 un sud bellissimo che ha voglia di farcela. Ce la far\u00e0, ce la faremo tutti insieme.", "created_time": "2016-09-12T18:02:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154125694434915", "message": "L'Italia riparte se investiamo sulla scuola. Ecco il video dell'inaugurazione della nuova scuola primaria a San Tammaro (Caserta)", "created_time": "2016-09-12T16:59:04+0000"}, {"id": "113335124914_10154438559813911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 442", "created_time": "2016-09-12T14:47:13+0000"}, {"id": "113335124914_10154124811724915", "message": "Dati ufficiali ISTAT di oggi. Nel II trimestre 2016 pi\u00f9 189mila posti di lavoro. Da inizio nostro governo: pi\u00f9 585mila. Il #JobsAct funziona", "created_time": "2016-09-12T08:27:00+0000"}, {"id": "113335124914_10154120402814915", "message": "Nella Valle dei Templi con i sindaci per la firma del Patto per la Sicilia. Che meraviglia l'Italia", "created_time": "2016-09-10T18:20:19+0000"}, {"id": "113335124914_10154120084439915", "story": "Matteo Renzi with Palazzo Chigi - Presidenza del Consiglio dei Ministri.", "message": "In Puglia dopo l'incidente ferroviario, e pi\u00f9 recentemente nei luoghi del terremoto, ho avuto la possibilit\u00e0 di ringraziare, tra i tanti, i Vigili del Fuoco. La loro professionalit\u00e0 negli scenari di calamit\u00e0 \u00e8 fuori discussione e ci viene invidiata in tutto il mondo. \nNon basta un grazie, per\u00f2, se sei capo del governo. Non \u00e8 sufficiente un abbraccio. Ecco perch\u00e9 sono fiero dell'estensione degli 80 euro alle forze dell'ordine, ai militari, a chi serve lo Stato con una uniforme. Si tratta, infatti, della prima misura a sostegno di questi nostri connazionali dopo anni di stipendi bloccati. \nMa agli 80 euro abbiamo aggiunto un altro impegno, annunciato oggi alla Fiera del Levante, a Bari. Abbiamo liberato 100 milioni dai fondi di Palazzo Chigi per acquistare nuove strumentazioni ai nostri Vigili del Fuoco e consentire loro di essere sempre all'avanguardia. \nIl cuore lo mettono sempre loro, ma i mezzi dobbiamo darglieli noi. E noi lo facciamo, convinti come siamo che anche da questi piccoli gesti passi la ripartenza dell'Italia. Avanti tutta, tutti insieme", "created_time": "2016-09-10T15:57:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154120043364915", "message": "Fatemi fare i complimenti a Francesco Bettella e Federico Morlacchi. Sono nomi poco conosciuti al grande pubblico, ma sono due giovani nostri connazionali che ci hanno reso orgogliosi di essere italiani vincendo le prime medaglie ai Giochi Paraolimpici di Rio 2016.\nA proposito di Giochi Olimpici, Roma 2024 \u00e8 una grande opportunit\u00e0 per l'Italia. Il progetto \u00e8 serio, rigoroso e fatto bene. E non a caso siamo in pole position rispetto alle altre citt\u00e0. Leggo che per ricompattarsi dalle proprie faide interne il Partito Cinque Stelle vorrebbe dire NO alle Olimpiadi di Roma.\nRispetteremo la decisione del Sindaco Raggi, qualunque essa sia, ma lasciatemi dire con molta forza che dire NO a una grande occasione di sviluppo e posti di lavoro per l'Italia \u00e8 un errore. Farlo addirittura per ricompattare le varie anime del proprio partito non \u00e8 solo un errore: \u00e8 anche un gesto triste e cinico.\nGli interessi del nostro Paese sono pi\u00f9 importanti delle beghe dei vari partiti.", "created_time": "2016-09-10T15:36:29+0000"}, {"id": "113335124914_10154117852939915", "story": "Matteo Renzi shared a live video.", "message": "In diretta da Lecce per Basta un s\u00ec", "created_time": "2016-09-09T19:21:09+0000"}, {"id": "113335124914_10154117435974915", "message": "Approvata la legge sul #Dopodinoi. \nC'\u00e8 un'Italia che non urla, ma giorno dopo giorno costruisce il futuro. \nAvanti tutta, tutti insieme.", "created_time": "2016-09-09T16:17:02+0000"}, {"id": "113335124914_10154115374979915", "message": "Tornare a Firenze \u00e8 sempre un'emozione, farlo alle Cascine di pi\u00f9. Ho incontrato gli occhi di chi mi ha aiutato a crescere cambiando, sbagliando, lottando. \u00c8 bello avere un luogo che puoi chiamare casa e per me Firenze sar\u00e0 sempre casa. Ma \u00e8 bello soprattutto costruire il futuro. Basta un s\u00ec e l'Italia cambia davvero. Sar\u00e0 bello dire s\u00ec insieme a chi crede che in Italia si possano ridurre i politici per migliorare la politica.", "created_time": "2016-09-08T22:00:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154114974049915", "message": "Grazie a Reggio Emilia per questa giornata di festa. A Reggio Children abbiamo visto la bellezza di chi scommette sull'educazione e annunciato che il Governo ha trovato le risorse per attuare la delega sull'istruzione 0-6. Poi alla Festa tanta gente e l'entusiasmo dell'Italia che dice s\u00ec. Quindi la cena di festeggiamento delle famiglie per l'approvazione della legge sul dopo di noi. C'\u00e8 un'Italia che non urla, ma giorno dopo giorno costruisce il futuro. Avanti tutta, tutto insieme", "created_time": "2016-09-08T19:21:57+0000"}, {"id": "113335124914_10154113729574915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2016-09-08T09:14:41+0000"}, {"id": "113335124914_10154111205094915", "story": "Matteo Renzi shared a video.", "created_time": "2016-09-07T11:55:05+0000"}, {"id": "113335124914_10154416729638911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 441", "created_time": "2016-09-05T13:25:53+0000"}, {"id": "113335124914_10154103462644915", "message": "Nella sede di AliBaba con il fondatore Jack Ma. Abbiamo presentato l'accordo sul vino e contro i falsi. L'economia italiana ha molto da guadagnare dallo sviluppo di innovazione e e-commerce \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2016-09-04T16:07:08+0000"}, {"id": "113335124914_10154103455289915", "message": "I rapporti tra Cina e Italia possono crescere a livello economico, di scambio tra universit\u00e0, nel turismo, nella cultura. La condizione \u00e8 che l'Italia faccia sistema in modo pi\u00f9 convinto del passato.", "created_time": "2016-09-04T16:03:01+0000"}, {"id": "113335124914_10154097160539915", "message": "Se vince il S\u00ec, meno poltrone e stipendi ai politici, meno poteri alle Regioni. Se vince il no, in Italia non cambia niente #bastaunsi", "created_time": "2016-09-02T12:27:45+0000"}, {"id": "113335124914_10154399705683911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 440", "created_time": "2016-08-31T12:43:54+0000"}, {"id": "113335124914_10154088637099915", "message": "Un gesto d'attenzione a Norcia, all'Umbria, a questa gente indomita. Adesso Amatrice, il dolore dei Funerali e il #luttonazionale", "created_time": "2016-08-30T15:53:04+0000"}, {"id": "113335124914_10154085720819915", "message": "A Palazzo Chigi ho incontrato oggi Mark Zuckerberg, inventore e creatore di Facebook. \nDa anni l'espressione \"Chiedere l'amicizia\" \u00e8 diventata parte della vita quotidiana di molti di noi, utenti di questo social network. Solo in Italia siamo quasi trenta milioni! \nMemore degli studi latini di Zuckerberg, gli ho regalato una copia del \"De amicitia\" di Cicerone, uno dei capolavori letterari della Roma antica.\nAbbiamo discusso su come valorizzare nel modo pi\u00f9 efficace possibile Facebook nel governo della cosa pubblica. E di come la nostra cultura - anche il latino - sia colonna portante della difficile stagione che stiamo vivendo.", "created_time": "2016-08-29T16:22:31+0000"}, {"id": "113335124914_10154085326124915", "message": "I funerali delle vittime del #terremoto si terranno ad Amatrice come chiedono il sindaco e la comunit\u00e0 locale. E come \u00e8 giusto!", "created_time": "2016-08-29T13:27:25+0000"}, {"id": "113335124914_10154085099289915", "message": "In queste ore l'Italia \u00e8 una famiglia colpita.\n\nL'Enews di oggi su terremoto, ricostruzione, prevenzione e Casa Italia", "created_time": "2016-08-29T11:47:16+0000"}, {"id": "113335124914_10154392523228911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "#eNews 439", "created_time": "2016-08-29T09:59:52+0000"}, {"id": "113335124914_10154077329314915", "message": "Con i presidenti delle Regioni interessate e con la Protezione Civile a Palazzo Chigi, al lavoro. Tutti insieme, tutti uniti #terremoto", "created_time": "2016-08-26T16:49:47+0000"}, {"id": "113335124914_10154071466589915", "message": "Oggi la riunione operativa a Rieti, domani i primi provvedimenti d'emergenza in Consiglio dei Ministri. L'Italia, tutta insieme, reagisce al terremoto di stanotte nel giorno delle lacrime per tante famiglie spezzate per sempre da un destino ingiusto. Ho abbracciato i meravigliosi soccorritori e i volontari a nome di tutti voi. Dolore e solidariet\u00e0, rabbia e passione, lacrime e generosit\u00e0: anche questa \u00e8 l'Italia.", "created_time": "2016-08-24T18:51:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154070431969915", "message": "Vorrei che il primo pensiero in queste ore andasse alle famiglie delle vittime, a chi ha perso un figlio nel tragico terremoto di stanotte, a chi ha perso un genitore, a chi ha perso un fratello, un amico, a chi sta vivendo ore drammatiche nella speranza di poter riabbracciare un proprio caro. \nL'Italia piange i propri connazionali e mostra al mondo intero le lacrime del dolore ma anche il cuore grande e generoso di un Volontariato che fin dalle prime ore di stanotte si \u00e8 messo in moto, il cuore generoso della Protezione Civile e di tutte le Istituzioni. Dalle 3.37 di stanotte la macchina operativa istituzionale del Volontariato si \u00e8 messa in moto con grande decisione e determinazione.\nVorrei che a tutti ed a ciascuno arrivasse il grazie del Governo ma il grazie di tutte le italiane e di tutti gli italiani: vorrei che arrivasse il grazie a chi ha scavato a mani nude, a chi ha lavorato per assicurare le comunicazioni, a chi ha coordinato le prime fasi dell'emergenza che sono sempre quelle pi\u00f9 drammatiche. Vorrei dire grazie a tutti quelli che salvando una vita, strappando una persona dalle macerie hanno dimostrato quanto grande possa essere il peso, la forza e l'importanza della Protezione Civile e del Volontariato. Nei territori interessati, soprattutto nelle provincie di Rieti ed Ascoli Piceno e nei comuni di Amatrice, Accumuli ed Arquata del Tronto, in queste ore il lavoro continua: dobbiamo attrezzarci per l'emergenza delle prossime ore, dei prossimi giorni, delle prossime settimane ma innanzitutto adesso la priorit\u00e0 \u00e8 continuare a scavare nelle macerie. \nNel tardo pomeriggio visiter\u00f2 personalmente la zona e parteciper\u00f2 alle riunioni operative con le strutture interessate che gi\u00e0 hanno accolto questa mattina i Presidenti delle Regioni, il Capo del Dipartimento della Protezione Civile, il Ministro delle Infrastrutture e molti altri esponenti istituzionali. \nDunque questo \u00e8 il tempo della commozione ma anche il tempo dell'azione. \nVoglio dire una cosa con il cuore in mano alle italiane ed agli italiani: nei momenti di difficolt\u00e0 l'Italia sa come fare, nei momenti in cui le cose non vanno l'Italia tutta intera, tutta insieme mostra il suo volto pi\u00f9 bello ed allora prendiamo l'impegno, da qui, da oggi, da Palazzo Chigi che non lasceremo nessuno da solo, nessuna famiglia, nessun Comune, nessuna frazione e mettiamoci al lavoro perch\u00e8 le prossime ore possiamo continuare a strappare dalle macerie delle vite umane e possiamo restituire una speranza a quei territori cos\u00ec duramente provati. \nBuon lavoro a tutti voi.", "created_time": "2016-08-24T10:56:08+0000"}, {"id": "113335124914_10154370055168911", "story": "Matteo Renzi published a note.", "message": "Verso Ventotene. #eNews 438", "created_time": "2016-08-22T10:42:03+0000"}, {"id": "113335124914_10154058846744915", "message": "Diamo le giuste priorit\u00e0, amici. \nDomani 21 agosto si riparte con le iniziative pubbliche, dopo dieci giorni splendidi di ferie. \nL'appuntamento \u00e8 previsto per le 18 con un'intervista alla Versiliana a cura di Paolo Del Debbio.\nMa, parliamoci chiaro. Domani alle 18 c'\u00e8 la finale olimpica della pallavolo maschile. A Rio, contro il Brasile, nel giorno finale delle Olimpiadi. Durissima. Trovo che il posto naturale di un premier in occasioni come queste sia davanti al televisore, non dietro a una telecamera. Dunque - scusandomi con la Versiliana e tutti voi - l'appuntamento \u00e8 rimandato alle 19.30 o comunque dopo la fine della finale. Stesso posto, stesso luogo, solo dopo la finale.\nDiamo le giuste priorit\u00e0. \nAlle 18 vediamo lo Zar e i suoi compagni di RaiDue e ascoltiamo la telecronaca dei mitici Antinelli e Lucchetta. Prima il volley, poi la Versiliana. Viva l'Italia, viva le Olimpiadi", "created_time": "2016-08-20T11:20:43+0000"}]