[{"id": "395923447178449_1532906000146849", "message": "#SePurTuttiIoNo\n#AlLavoroPerCostruire\n#IlPartitoSocialDemocratico\n\nETSI OMNES, EGO NON:\nSeppur tutti dovessero arrendersi, io non ceder\u00f2 mai.\n\"NOI siamo incutide e non martello, se l'incutide \u00e8 sufficientemente salda,tenace e solida allora durer\u00e0 pi\u00f9 del martello,e potr\u00e0 servire ancora allungo per dare forma a ci\u00f2 che verr\u00e0 forgiato\"", "created_time": "2018-06-05T08:16:51+0000"}, {"id": "395923447178449_1531977743573008", "message": "Signor Paolo Gentiloni ho letto un vostro comunicato dove dichiara che ha lasciato il paese in condizioni migliori. Allora io le chiedo , supponiamo che voi tenete i vostri figli disoccupati,sua moglie ha perso il lavoro e oggi a lei l hanno messa in cassa integrazione , pero lei da buon padre di famiglia  anziche' di sfamare la propria famiglia pensa di pagare il mutuo della casa   in piu il vostro governo ha pensato bene di aiutare persone di un'altro paese e vi dice che bisogna aiutarli dargli da mangiare e trovargli lavoro, a questo punto lei torna da sua moglie e lei le chiede tutto bene e lei le dice di si. Per me qualcosa non quadra.", "created_time": "2018-06-04T07:47:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1531435380293911", "message": "Lei \u00e8 una bella persona grazie per tutto quello che ha fatto.\n                            Paola vulpinari,Rimini", "created_time": "2018-06-03T18:33:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1531410796963036", "message": "Vorrei soltanto ringraziare Paolo Gentiloni per la sua impeccabile condotta e capacit\u00e0 nel condurre, in questi anni difficili, la nostra amata Italia!\nUn gran signore, grande competenza e professionalit\u00e0. Operoso in silenzio!\nNon abbandonarci!\nIo sono pronto per darti una mano se vorrai chiedermela!", "created_time": "2018-06-03T18:01:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1531255700311879", "message": "Paolo grazie di cuore per tutto quello che hai fatto in una situazione davvero complicata!Ti abbraccio forte . Matteo", "created_time": "2018-06-03T15:06:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1531210106983105", "message": "Presidente  Gentiloni la volevo ringraziare per il lavoro svolto in questo anno e mezzo al governo. Per aver lasciato un Italia migliore di come l' aveva trovata.", "created_time": "2018-06-03T14:06:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1531011987002917", "message": "Buongiorno signor Gentiloni , ho letto il suo pos dove dice che ha lasciato l Italia in condizioni migliori, una domanda ,da buon padre di famiglia supponiamo che lei ha due figli disoccupati , sua moglie ha perso il lavoro e lei sta in cassa integrazione pero con quel che vi e rimasto e guadagnate avete pensato di diminuire il debito del muto. Torna  a casa non ha neanche i soldi per la spesa ,sua moglie le che chiede come stanno le cose e lei le risponde tutto bene siamo migliorati.", "created_time": "2018-06-03T09:22:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1530891153681667", "message": "Presidente Lei \u00e8 stato grande.Anche nello stile.", "created_time": "2018-06-03T06:04:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1530369723733810", "message": "Egregio Presidente Gentiloni vorrei esprimerLe la mia stima per lo stile fin qui tenuto. Faccio un augurio al PD e a me stesso che a partire da oggi i dirigenti non ci fanno assistere a litigi e dissensi che seppur segni di democrazia, sono diventate barzellette nei media (tutti). Il 100% degli italiani voleva UN GOVERNO. Ora sappiamo che il governo \u00e8  di destra/destra d'accordo ma a che serve ripeterlo continuamente. Io voto a sinistra da quando era PCI e ho seguito tutto il processo di rinnovamento e continuo a votare PD. Ora non rilasciamo  dichiarazioni ovvie o banali come hanno fatto gli altri nei nostri confronti. Atteniamoci alla sostanza  politica.. Voglio augurarLe  un di relax  e di riprendere con vigore le redini. Un saluto e auguri per la Festa della Repubblica", "created_time": "2018-06-02T17:30:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1529909847113131", "message": "Grazie Paolo Gentiloni, il migliore del Pd!", "created_time": "2018-06-02T07:49:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1529904590446990", "message": "Grazie Presidente per il suo stile, la sua seriet\u00e0 e per tutto ci\u00f2 che ha fatto per il nostro Paese", "created_time": "2018-06-02T07:38:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1529825057121610", "message": "Dott. Gentiloni, oggi che non \u00e8 pi\u00f9 presidente del consiglio le voglio dire che lei \u00e8 stato un buon premier.Non sono della sua corrente politica anzi tutt'altro ma devo ammettere che lei con la sua signorilit\u00e0,la sua pacatezza,quel suo non essere platealmente protagonista a differenza del suo predecessore ha portato avanti il suo mandata in maniera eccellente cercando con competenza di tappare falle politiche da altri create nell'interesse del paese.Se lei fosse stato da subito premier le cose per il suo partito sarebbero andate diversamente.Le auguro traguardi sempre pi\u00f9 prestigiosi.....", "created_time": "2018-06-02T05:17:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1529618853808897", "message": "Grazie per tutto quello che \u00e9 stato fatto da lei e dai ministri. Porteremo avanti i nostri valori e lotteria pwr il nostro Paese. I governi presieduti dal PD hanno dato all'Italia benessere e dignit\u00e0.", "created_time": "2018-06-01T23:16:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1529548477149268", "message": "Grazie presidente...", "created_time": "2018-06-01T21:03:41+0000"}, {"id": "395923447178449_1529509967153119", "message": "Grazie di tutto !!\nNon appartengo alla Sua corrente politica,  ma ho apprezzato tanto la Sua nobilt\u00e0 d'animo", "created_time": "2018-06-01T20:06:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1529509057153210", "message": "Grazie Presidente. Grazie", "created_time": "2018-06-01T20:05:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1529508333819949", "message": "https://youtu.be/4ht1YaV9EX8", "created_time": "2018-06-01T20:03:57+0000"}, {"id": "395923447178449_1529502937153822", "message": "Un cordiale saluto al Presidente uscente Paolo Gentiloni persona garbata e cordiale che non ha di certo fatto sfigurare l'Italia.", "created_time": "2018-06-01T19:54:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1529499107154205", "message": "Grazie Ex Presidente Paolo Gentiloni per il Suo instancabile lavoro, tutti gli Italiani gliene sono grati!", "created_time": "2018-06-01T19:47:44+0000"}, {"id": "395923447178449_1529469043823878", "message": "Grazie per il lavoro svolto. \nSono molto preoccupata per il futuro.... La esorto a non farsi da parte ma di mettere a disposizione le Sue competenze per rifondare e rilanciare una sinistra colta e democratica degna di questo nome. Non possiamo lasciare in mano il nostro paese ed il futuro dei giovani al peggiore dei populismi.", "created_time": "2018-06-01T18:57:20+0000"}, {"id": "395923447178449_1529464353824347", "message": "Caro presidente grazie per come lei ha lavorato, ma non mi ha convinto il suo governo. Comunque ha insegnato come si fa' politica seriamente. Mi piacerebbe incontrarla.", "created_time": "2018-06-01T18:48:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1529462323824550", "message": "Non sono della sua fede politica ma la ringrazio per il lavoro svolto la ritengo una persona molto preparata intelligente e le auguro buona fortuna per il proseguo della sua carriera auguri presidente e viva l\u2019Italia", "created_time": "2018-06-01T18:45:34+0000"}, {"id": "395923447178449_1529462297157886", "message": "Bravo", "created_time": "2018-06-01T18:45:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1529457647158351", "message": "Ti conosco dai tempi di \nLA NUOVA ECOLOGIA \nPaolo Grazie!", "created_time": "2018-06-01T18:41:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1529448430492606", "message": "Ma voi del PD vi siete mai chiesto con coscienza come mai avete perso l'affetto degli italiani? Meditate e cercate di fare un mea culpa se vi riesce!!!!", "created_time": "2018-06-01T18:25:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1529447443826038", "message": "Caro Presidente, sento il dovere di ringraziarLa per l\u2019attivit\u00e0 di governo che Ella ha svolto a favore dell\u2019Italia. Lei ha sempre messo al primo posto il benessere degli italiani, la sicurezza dello Stato, dei conti pubblici e lascia un paese , il nostro paese (e non come dicono molti \u201cquesto paese\u201d)in condizioni molto migliori di come lo ha trovato. Grazie di cuore, Dio La benedica insieme alla Sua famiglia. Egidio Laurella", "created_time": "2018-06-01T18:23:17+0000"}, {"id": "395923447178449_1529446003826182", "message": "Presidente st\u00f2 cercando di contattarla in ogni modo possibile, sono il segretario di circolo di una citt\u00e0 in provincia di Roma e coordinatore dei circoli di Roma Nord. Tra 9 giorni si vota, stanno passando i leader nazionali, dei nostri nessuno. Sarebbe veramente una cosa grande se potesse intervenire. Confido che legga e riponda.", "created_time": "2018-06-01T18:21:06+0000"}, {"id": "395923447178449_1529440217160094", "message": "Grazie Signor Gentiloni. Complimenti per tutto quello che ha fatto, con competenza, educazione e rispetto dei valori. La saluto, con tanta stima. \nMonica Busalacchi", "created_time": "2018-06-01T18:11:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1529406900496759", "message": "Sei stato un grande uomo, da una cittadina italiana un grazie", "created_time": "2018-06-01T17:18:54+0000"}, {"id": "395923447178449_1529364017167714", "message": "Presidente grazie per il suo servizio al paese con onore e competenza. Ora, non lasci il paese da solo in questo momento difficile in cui occorre difendere l'uguaglianza formale e sostanziale dei cittadini di fronte all'a avanzare delle nuove destre.", "created_time": "2018-06-01T16:20:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1529361417167974", "message": "Ammirazione x la sua x Sonalita ,politica di grande uomo .", "created_time": "2018-06-01T16:17:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1529358837168232", "message": "Grazie Presidente! \nLa prossima volta tocchera' di nuovo a lei ! Lavoriamo per l' unit\u00e0 del centro sinistra !", "created_time": "2018-06-01T16:13:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1529345193836263", "message": "W la Repubblica", "created_time": "2018-06-01T15:58:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1529333177170798", "message": "Grazie Presidente. Un grazie sentito per il lavoro che ha svolto, senza alzare i toni, con lo stile che la contraddistingue. Adesso voteremo per lei alle primarie. Spero che il PD sappia fare tesoro degli errori commessi ed abbia l'umilt\u00e0 di imparare da chi ora \u00e8 al governo. Cio\u00e8 fare una coalizione anche con chi non \u00e8 proprio delle stesse opinioni intorno a un programma popolare e di sinistra. Renzi, oltre a presentarsi con prosopopea e presupponenza al pubblico televisivo, ha anche sbagliato perch\u00e8 ha parlato solo delle cose fatte, alcune molto discutibili, e non ha mai esposto punti programmatici chiari e universalmente accettabili. Battete nuovamente le piazze, anche le pi\u00f9 piccole. Diventate di nuovo amici dei cittadini. Questo vi auguro e questo sono sicura Lei sapr\u00e0 realizzare.", "created_time": "2018-06-01T15:43:05+0000"}, {"id": "395923447178449_1529328510504598", "message": "Grazie Presidente per il Suo impegno, la Sua  competenza e la Sua  signorilit\u00e0.", "created_time": "2018-06-01T15:36:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1529322380505211", "message": "Grazie!!!!", "created_time": "2018-06-01T15:29:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1529321957171920", "message": "Grazie Presidente Gentiloni!!!", "created_time": "2018-06-01T15:28:37+0000"}, {"id": "395923447178449_1529320657172050", "message": "Commovente commiato. Lei \u00e8 stato un'ottimo presidente.", "created_time": "2018-06-01T15:26:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1529320357172080", "message": "Grazie, un signore sempre. \nMi piacerebbe poter dire altrettanto di chi arriva.\nBuona vita", "created_time": "2018-06-01T15:26:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1529319780505471", "message": "Grazie Presidente.", "created_time": "2018-06-01T15:25:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1529319207172195", "message": "Grazie Presidente Gentiloni per tutto quello che ha fatto per l'Italia, lei \u00e8 stato il migliore e mi auguro possa diventare il futuro Presidente della Repubblica.", "created_time": "2018-06-01T15:24:39+0000"}, {"id": "395923447178449_1529311307172985", "message": "Grazie per il suo stile. Impareggiabile.", "created_time": "2018-06-01T15:12:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1529286680508781", "message": "grazie, ci mancherai", "created_time": "2018-06-01T14:40:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1529285117175604", "message": "L' unica pagina di un politico democristiano dove si pu\u00f2 scrivere un commento? Incredibile. Grazie. Come va l' epicondilite da firma ? Zio boia", "created_time": "2018-06-01T14:38:16+0000"}, {"id": "395923447178449_1529264833844299", "message": "Grazie! Non ci lasciare", "created_time": "2018-06-01T14:13:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1529161070521342", "message": "Grazie Paolo", "created_time": "2018-06-01T11:49:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1529112880526161", "message": "GRAZIE.", "created_time": "2018-06-01T10:33:05+0000"}, {"id": "395923447178449_1529063073864475", "message": "https://youtu.be/MBONrnY74Ds", "created_time": "2018-06-01T09:09:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1528078620629587", "message": "https://adessobasta.org/2018/05/30/pazzesco-litalia-ha-pagato-200-miliardi-di-euro-alle-banche-tedesche-ecco-tutta-la-verita-spiegata-da-dalema/", "created_time": "2018-05-31T06:37:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1527760633994719", "message": "La malavita organizzata \u00e8 ramificatissima. I capi e criminali di alto livello si annidano fra il \"popolo\" , ed imperano su milioni e milioni di persone solo in Italia. Sono sempre pi\u00f9 assetati di soldi. Nel terrore generato da un invisibile sistema criminale fanno commettere ad un vero esercito di insospettabili tutti i tipi di azioni (prostituzione, spaccio, usura, delitti camuffati da incidenti per poter trasferire beni tramite eredit\u00e0, immigrazione clandestina di persone che per forza di cose diventano nuovi onorati cittadini. Molti politici, che 5-6 anni fa sono stati coinvolti in collusioni con la mafia calabrese, come hanno fatto a liberarsi da un vincolo eterno? Di conseguenza come faranno a frenare fenomeni clandestini?", "created_time": "2018-05-30T21:36:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1527755373995245", "message": "Fantastico 7 (1986) . Durante la puntata Grillo ironizza sul viaggio in Cina di una delegazione di Socialisti italiani :  \" A un certo punto Martelli ha incontrato Craxi e ha detto: ma senti un p\u00f2, qua ce n'\u00e8 un miliardo e son tutti socialisti? Craxi ha detto : s\u00ec, perch\u00e8? Ma allora, se son tutti socialisti, a chi rubano?  Mi chiedo: quando tutti i partiti, nessuno escluso, saranno populisti, e prometteranno molto pi\u00f9 di quanto potranno mantenere, e tutti gli altri saranno corrotti, i rappresentanti del popolo, nel caos, a chi ruberanno ci\u00f2 che non si potr\u00e0?", "created_time": "2018-05-30T21:26:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1527604654010317", "message": "Mattarella \u00e8 il mio eroe! Cosa facciamo noi per appoggiarlo e sostenerlo in questo gravissimo momento? Ma un'ipotesi di governo con i cinquestelle al punto in cui siamo, non potrebbe essere una presa di responsabilit\u00e0 da parte del PD? A meno che non riteniamo di prendere il 40% alle prossime, che tutto \u00e8 possibile. Non lasciateci in mano alla Lega! I giochi sono ancora aperti! Ci aspetta uscita dall'euro e repubblica presidenziale alla Putin! Fate qualcosa ora! Una telefonata al Presidente Mattarella?", "created_time": "2018-05-30T17:37:14+0000"}, {"id": "395923447178449_1527453587358757", "message": "Ti stiamo gi\u00e0 rimpiangendo..e il bello ha da venire!! Speriamo di rivederti presto! Avanti!!!", "created_time": "2018-05-30T14:08:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1527342140703235", "message": "Carissimo gentiloni se metti insieme tt la sinistra si vincera,,grazie,,,,", "created_time": "2018-05-30T11:30:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1527312880706161", "message": "Non mi \u00e8 molto simpatico Salvini,lo reputo tuttavia uno dei pi\u00f9 furbi uomini politici della storia, in quanto riesce a servirsi di tutto e di tutti per salire la scala del successo.Apparentemente ha fatto zittire anche Berlusconi.Quest'uomo,nel corso degli anni non \u00e8 mai riuscito a penetrare nel sud ,ha capito,attraverso un breve colloquio con Di Maio di poterlo fare proprio grazie a lui.Questo perch\u00e8 Di Maio preso dall'idea che non lo faceva dormire la notte e cio\u00e8 l'eliminazione dei vitalizi a cui ha ritenuto politicamente opportuno aggiungere il reddito di cittadinanza,,ha lasciato il campo a Salvini su ogni altro problema di vero interesse nazionale e questi con la regia accorta di Berlusconi ha ottenuto tutto quello che voleva e precisamente:Vendicare l'offesa ricevuta da Berlusconi da parte di Di Maio riducendone la forza politica e nello stesso tempo sta espugnando il sud che incomincia ad applaudirlo.", "created_time": "2018-05-30T10:42:28+0000"}, {"id": "395923447178449_1526936344077148", "message": "It is high time Italia and Hellas exited the EU and united as the Hellenic-Italian Commonwealth with two official languages.", "created_time": "2018-05-29T23:19:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1526853980752051", "story": "Francesco Casabona added a new photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2018-05-29T20:50:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1526790940758355", "message": "Presidente, poich\u00e9 si parla di elezioni, finch\u00e9 \u00e8 in carica che ne dice di un decreto per abolire i tagliandi antifrode delle schede elettorali? \nUn sentito ringraziamento da un presidente di seggio.", "created_time": "2018-05-29T19:00:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1526761000761349", "message": "Premesso che il pil pro capite della Lombardia \u00e8 molto vicino a quello tedesco e quello della Calabria a quello dell'estonia, mi piacerebbe avere un suo parere: non crede che mettere al centro del programma, la questione meridionale come opportunit\u00e0 di rilancio della intera italia possa anche contribuire a cercare di interessare una parte dell'elettorato m5s e a dirimere in  maniera chiara la posizione in merito di un  governo m5s-lega ?", "created_time": "2018-05-29T18:16:14+0000"}, {"id": "395923447178449_1526418240795625", "message": "sarei lieto di fare amicizia con lei.grazie.......29......5......2018.", "created_time": "2018-05-29T09:42:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1526397377464378", "message": "la prego Presidente, non molli, lei gode di molta stima , \u00e8 l' unica speranza per il PD", "created_time": "2018-05-29T09:04:37+0000"}, {"id": "395923447178449_1526357107468405", "message": "Signor Gentiloni, a lei la mia personale stima per aver guidato l'Italia cin sobriet\u00e0, gentilezza, capacit\u00e0. In questo momento storico mi auguro e mi aspetto che lei prenda in mano non solo le sorti del pd na guidi il partito verso la creazione di un argine verso la destre populista, antieuropeista , xenofoba che sta incarnando salvini....come sa molto meglio di me la posta in gioco \u00e8 molto alta....", "created_time": "2018-05-29T07:57:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1526335580803891", "message": "Presidente, abbiamo bisogno di te. Scendi in campo, spingi da parte Renzi. Hai un capitale tutto tuo di popolarit\u00e0, usalo per far ragionare gli italiani. E salvare l'Italia.", "created_time": "2018-05-29T07:11:37+0000"}, {"id": "395923447178449_1526218257482290", "message": "Mattarella Ha detto si a tutto tranne che ad un ministro...Si a coalizione non votata. Si a Presidente del Consiglio non votato. Si a 19 ministri su 20. Si ai loro tempi. \nPoi ha voluto salvare i risparmi di milioni di italiani che hanno btp e mutui. W Mattarella e abbasso chi invece di governare con un altro ministro minaccia impeachment o intanto ha manovrato tutto per andare al voto e prendere pi\u00f9 voti.", "created_time": "2018-05-29T03:19:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1525965950840854", "message": "Pi\u00f9 Gentiloni in televisione", "created_time": "2018-05-28T19:56:17+0000"}, {"id": "395923447178449_1525893080848141", "message": "Grazie Presidente per quanto ha fatto.", "created_time": "2018-05-28T18:18:03+0000"}, {"id": "395923447178449_1525835867520529", "message": "Presidente Gentiloni, La ringraziamo per il lavoro fatto per l\u2019Italia e gli Italiani!", "created_time": "2018-05-28T16:53:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1525816187522497", "message": "BUONGIORNO SO CHE HA DATO LE DIMISSIONI MA NON POTREBBE PARLARE CON IL MINISTRO MINNITI E CHEDERGLI CHE VISTO CHE DOBBIAMO PAGARE LE TASSE DOBBIAMO CIRCOLARE CON LA TARGA PROVA ALTRIMENTI CI SARANNO TANTI ITALIANI ALLA CARITAS GRAZIE PER LA COMPRENSIONE MASSARO  TIZIANA", "created_time": "2018-05-28T16:26:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1525657014205081", "message": "https://voxnews.info/2018/05/27/sindacalisti-intercettati-crepino-gli-italiani-cosi-possiamo-far-lavorare-gli-immigrati/", "created_time": "2018-05-28T12:37:41+0000"}, {"id": "395923447178449_1525615317542584", "message": "Ancora parli che te piasse un colpo....salveremo l'Italia no salvate i vostri sporchi imbrogli.", "created_time": "2018-05-28T11:29:44+0000"}, {"id": "395923447178449_1525553837548732", "message": "\u00c8 morta la democrazia!", "created_time": "2018-05-28T09:46:20+0000"}, {"id": "395923447178449_1525545004216282", "message": "il PD deve scomparire i i vertici dovranno restituire tutto fino all'ultimo centesimo! L'ultimo colpo di coda dato da mattarella servir\u00e0 per darvi il colpo di grazia definitivo a voi e all'infame del vostro amico berlusconi!", "created_time": "2018-05-28T09:27:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1525469687557147", "message": "questo grande Paese, dovevi cercare di salvarlo , prima, ora e' tardi..", "created_time": "2018-05-28T06:47:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1525413787562737", "message": "siete un branco di venduti!", "created_time": "2018-05-28T04:47:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1525372414233541", "message": "Carlo Alberto Rattini L'Italia \u00e8 una Repubblica Parlamentare : Il Presidente della Repubblica , Capo dello Stato, viene nominato dal Parlamento , non \u00e8 eletto dal Popolo Sovrano: \u00e8 Capo dello Stato, rappresenta l'Italia, \u00e8 capo delle Forze Armate etc. Ma il POTERE POLITICO in ITALIA si estrinseca attraverso il PARLAMENTO eletto dal POPOLO SOVRANO.PER QUESTO L'ITALIA E' UNA REPUBBLICA PARLAMENTARE e NON PRESIDENZIALE. Il Presidente della Repubblica non pu\u00f2 interferire sulla linea politica del governo e quindi nemmeno sulla scelta dei ministri, in quanto i ministri sono gli esecutori della politica del governo : vengono scelti dalla maggioranza Parlamentare, presentati dal Presidente del Consiglio al Capo dello Stato che li nomina. LEGGETE LE PAROLE DEL PADRE FONDATORE DELLA COSTITUZIONE MORTATI : Costantino Mortati nel proprio testo \"Istituzioni di diritto pubblico\" scrive : [.....Il Presidente della Repubblica ha un ristretto margine di discrezionalit\u00e0 nella scelta del Presidente del Consiglio ( mentre non ne ha alcuno nella scelta dei ministri, formalmente demandata al Presidente del Consiglio ) proprio perch\u00e8 egli dovr\u00e0 tenere nel debito conto le indicazioni che gli vengono date da parte di coloro che sono gli interpreti della volont\u00e0 e degli orientamenti del Paese e delle Forze Politiche rappresentate in Parlamento.] Quel che dico \u00e8 quello che mi hanno insegnato a scuola e nella Universit\u00e0 Pubblica Italiana. Io rispetto il Capo dello Stato ma, non essendo mutata la Costituzione in questo articolo 92 , ritengo che si tratti di una interferenza non Costituzionalmente Legittima. Vorrei che anche di questo se ne parlasse in TV perch\u00e8 gli Italiani devono sapere per sapersi comportare a dovere. Mettiano il caso che dopo le prossime elezioni ci sia una maggioranza Parlamentare sempre Euroscettica ....... e allora ? Siamo daccapo ? Se in Italia tutto si pu\u00f2 interpretare , non v'\u00e8 certezza del Diritto, allora non c'\u00e8 Democrazia. Le regole devono essere rispettate, specialmente a questi livelli. Si faccia una approfondita analisi dei poteri del Capo dello Stato sia in Parlamento che nelle TV ! Qualcuno dir\u00e0 chi sono io per chiedere questo ? Sappia allora che io sono un cittadino Italiano che ( cos\u00ec come mi hanno insegnato nell'Italia Repubblicana degli anni \"50, ) ho la stessa dignit\u00e0 del Presidente Mattarella. Chiedo pertanto al Presidente Mattarella che tutti quanti ci rappresenta, che ci faccia sapere con esattezza se quanto ha fatto \u00e8 realmente un potere che l'art. 92 gli permette. Vogliamo essere rassicurati su questioni di tale portata. Siamo Italiani, Cristiani, Cattolici credenti come il Presidente. I dubbi sulla Costituzione non debbono esistere perch\u00e8 l'Italia deve essere una Repubblica seria. E non ci piace nemmeno che la cosa ci venga spiegata dai soliti quattro giornalisti pi\u00f9 o meno faziosi: io credo che il Popolo Italiano meriti un chiarimento pubblico in Parlamento e in TV fatto da Costituzionalisti padri della Repubblica cos\u00ec come fu il MORTATI. L'azione di azzeramento del governo Conte , come ci ha detto Sergio Mattarella, \u00e8 legittimata dalla difesa dei risparmi degli Italiani ( che sarebbero a rischio secondo il Capo dello Stato perch\u00e8 il prof. SAVONA non piace all'Europa ). Ebbene il Presidente Sergio Mattarella , essendo ex giudice della Corte Costituzionale, sa bene che una \" legittimazione \" non rende \"LEGALE\" una interferenza cos\u00ec pesante tra i Poteri Istituzionali dello Stato. Chiediamo quindi chiarimenti alla luce del sole: ogni ignoranza deve essere chiarita : se in me e nell'altra gente a basso livello come me resta il DUBBIO, allora c'\u00e8 un serio problema di DEMOCRAZIA...... e quando si parla di DEMOCRAZIA non c'\u00e8 partito che tenga: c'\u00e8 solo il POPOLO da difendere.", "created_time": "2018-05-28T03:38:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1525250957579020", "message": "Com'\u00e8 triste il compiacimento di chi giustamente perde verso chi ingiustamente, ma con onore, \u00e8 sconfitto da poteri contro cui \u00e8 difficile combattere! O tempora, o mores!", "created_time": "2018-05-28T00:17:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1525154274255355", "message": "Il Pd chiede il rispetto per Mattarella e non per il Popolo Italiano!!!!", "created_time": "2018-05-27T22:03:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1525148404255942", "message": "Io sono molto preoccupato tornate sui vostri passi o la guerra civile \u00e8 alle porte e sarete spazzati via", "created_time": "2018-05-27T21:51:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1525146494256133", "message": "Sera di paura, salviamo questo paese!", "created_time": "2018-05-27T21:47:19+0000"}, {"id": "395923447178449_1525123297591786", "message": "Mafia", "created_time": "2018-05-27T21:05:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1525118644258918", "message": "Gentiloni sparisci venduto e falso bugiardo!", "created_time": "2018-05-27T20:55:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1525084300929019", "message": "l'unico modo per salvare l'italia e' eliminare il pd e gente come te e chi ti ci ha messo...", "created_time": "2018-05-27T19:55:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1525061000931349", "message": "Il Presidente della Repubblica ha difeso il Paese, la Costituzione, l\u2019interesse nazionale. \u00c8 il garante degli italiani. Per 80 giorni Lega e Cinque Stelle hanno invece portato in modo irresponsabile l\u2019Italia sull\u2019orlo di una crisi senza precedenti.\n\n\"Pertini disse no a Cossiga su Darida alla Difesa (1979); Scalfaro a Berlusconi su Previti alla Giustizia (1994); Ciampi a Berlusconi su Maroni alla Giustizia (2001); Napolitano a Renzi su Gratteri alla Giustizia (2014). L'articolo 92 della Costituzione sancisce il diritto del Presidente della Repubblica a chiedere al Presidente del Consiglio incaricato di sottoporgli una proposta diversa se ce n'\u00e8 una che non lo convince. Bullizzare il Capo dello Stato ignorando l'articolo 92 \u00e8 una prepotenza inaccettabile e incostituzionale: #iostoconMattarella\".", "created_time": "2018-05-27T19:20:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1525051737598942", "message": "Forza Presidente, riprendiamo a rovinare l'Italia!", "created_time": "2018-05-27T19:04:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1525045900932859", "message": "Tradita la volont\u00e0 popolare e la sovranit\u00e0 che appartiene al POPOLO", "created_time": "2018-05-27T18:54:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1525042807599835", "message": "M'ha!!!....a lei chi l'ha votata?", "created_time": "2018-05-27T18:49:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1525014044269378", "message": "Francesco Vassallo se hai un qualche ascendente sul PD d\u00ed ai vertici che sono incredibilmente incazzata per come hanno lavorato per il paese! Soprattutto a Renzi e compagnia", "created_time": "2018-05-27T18:42:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1525012074269575", "message": "La salvi tu italia . Ma non ti fai un po schifo tu e tutta la casta . Oggi \u00e8 morta democrazia  . Vi salvate fino slle prossime elezioni . La\nLega vincer\u00e0 alla grande", "created_time": "2018-05-27T18:39:43+0000"}, {"id": "395923447178449_1525010604269722", "message": "Siete dei mafiosi, peggio dei mafiosi. Avete tolto al popolo di scegliere chi governare il paese. Siete un\u2019associazione a delinquere. Voi e i parlamentari europei.", "created_time": "2018-05-27T18:38:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1525009534269829", "message": "Lei vorrebbe salvare il nostro Paese??? \nMa mi faccia il piacere!!!", "created_time": "2018-05-27T18:36:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1525009230936526", "message": "Apprezzo l'intervento del ministro Gentiloni e lo condivido in toto!", "created_time": "2018-05-27T18:35:57+0000"}, {"id": "395923447178449_1525007964269986", "message": "riprendiamoci l'Italia dice?????? l'avete gi\u00e0 svenduta, poveri italiani in mezzo alla strada e alla corte della Merkel...", "created_time": "2018-05-27T18:33:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1525007874269995", "message": "Ma fin'ora, dove \u00e8 stato? Solo ora parla? Non si vergogna nemmeno un po? Tanto si torna al voto e voi sarete completamente istinti! Vergogna !", "created_time": "2018-05-27T18:33:37+0000"}, {"id": "395923447178449_1525007144270068", "message": "Seconda mummia vai a casa non ti vogliamo non ascoltate il popolo vi interessa solo la ricchezza", "created_time": "2018-05-27T18:32:17+0000"}, {"id": "395923447178449_1525006874270095", "message": "Solidariet\u00e0 a chi? Ma vergognatevi", "created_time": "2018-05-27T18:31:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1524967167607399", "message": "Mi dispiace che sia finito il tuo incarico di primo ministro.", "created_time": "2018-05-27T17:31:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1524853687618747", "message": "Non dobbiamo uscire dall' Europa. Storicamente troppo spesso il Governo italiano \u00e8 stato assente remissivo e rinunciatario in Europa occorre ridiscutere i parametri dei protocolli di rating di Basilea che ad oggi creano grave pregiudizio alla sopravvivenza dell' unione: se vogliamo che continui ad esistere si po\u2019 e si deve cambiare altrimenti questa Europa come \u00e8 oggi \u00e8 destinata a fallire.", "created_time": "2018-05-27T15:07:10+0000"}, {"id": "395923447178449_1524576144313168", "message": "IL TESTAMENTO di Calenda costa 2.000 miliardi in 30 anni.IL SETTORE DELL\u2019ENERGIA: I PUNTI APERTI CON SPRECHI PAZZESCHI.\nCome vedete le principali misure aperte nel settore energetico spaziano dalla sicurezza del sistema elettrico e del gas messo per 110 TWh a bilanciare rinnovabili, niente al supporto alle fonti rinnovabili ed all\u2019efficienza energetica, dalla strategia per la dismissione degli impianti nucleari e la gestione dei rifiuti radioattivi e del combustibile esaurito alla liberalizzazione dei mercati retail dell\u2019energia prevista dalla legge annuale sulla concorrenza. \n1.STRATEGIA ENERGETICA NAZIONALE \u2013 PIANO CLIMA ENERGIA (CEP) 370 miliardi di sprechi.Legge da rifare.\n1.Occorre dare seguito alla costituzione di una cabina di regia tra MISE e MATTM con MEF, MIT e MIBACT, e il coinvolgimento delle Regioni per favorire l\u2019attuazione coordinata della strategia e monitorarne lo stato di realizzazione e i risultati. \u00c8 necessario predisporre il Piano Clima \u2013 Energia (CEP) comunitario, partendo dagli elementi gi\u00e0 contenuti nella Strategia Energetica Nazionale. A tal fine sono previste attivit\u00e0 di coordinamento con la Presidenza del Consiglio ed il Ministero dell\u2019ambiente e della tutela del territorio e del mare, per gli altri temi non strettamente energetici con MIT e MIPAAF nonch\u00e9 il MEF per coperture, per presentare una bozza entro fine 2018, mentre il Piano definitivo dovr\u00e0 essere presentato entro il 31 dicembre 2019. Nel frattempo occorre continuare a partecipare al processo di discussione presso il gruppo energia del Consiglio europeo sul pacchetto di nuove proposte legislative sulla Governance del raggiungimento dei nuovi obiettivi comunitari al 2030 verso la decarbonizzazione, sulle nuove direttive riguardanti le rinnovabili e l\u2019efficienza energetica, per giungere a una posizione comune in vista del trilogo con il Parlamento europeo, che ha proposto su alcuni punti posizioni e obiettivi molto sfidanti, in assenza tuttavia di una analisi sui possibili impatti e dei criteri per la valutazione dei piani clima ed energia che i singoli Stati membri dovranno proporre alla Commissione e che diventeranno vincolanti e sottoposti al monitoraggio da parte della Commissione.\n2.Rifiuti nucleari Sogin-LA CNAPI sprechi per 25 miliardi contro proposta Caffese di plasma nuclear waste per comprimere e ridurre i rifiuti e piccolo magazzino robotizzato 2 miliardi.Tra i punti aperti Calenda segnala la necessit\u00e0 di dare urgentemente una conclusione ai due processi in corso, relativi all\u2019approvazione del Programma nazionale (oggetto del deferimento in Corte di Giustizia) e all\u2019avvio della consultazione sulla CNAPI. Le attivit\u00e0 sono di competenza condivisa con il ministro dell\u2019Ambiente, con cui sar\u00e0 anche necessario organizzare le attivit\u00e0 istituzionali, di confronto e di comunicazione con i territori, necessarie per la riuscita dell\u2019iniziativa. Dopo la consultazione sulla CNAPI, la SOGIN dovr\u00e0 organizzare un Seminario nazionale dedicato in particolare agli enti locali sul cui territorio ricadono le aree interessate dalla proposta di CNAPI, alle associazioni territoriali, alle universit\u00e0 e agli enti di ricerca. L\u2019esito della consultazione condurr\u00e0 a una versione aggiornata d ella proposta di CNAPI che, con il parere dell\u2019ISIN, sar\u00e0 sottoposta all\u2019approvazione dei ministri competenti del MISE, del MATTM e del MIT. Soltanto quella sar\u00e0 la Carta Nazionale delle Aree Idonee (CNAI) alla localizzazione del Deposito nazionale. Il processo prevede l\u2019acquisizione di possibili manifestazioni di interesse da parte di Regioni ed enti locali e la promozione di comitati misti Stato \u2013 Regioni, come forma ulteriore di sollecitazione alla leale 24 collaborazione. In caso di mancato raggiungimento delle intese sulle aree idonee, la decisione sarebbe demandata dalla legge al Consiglio dei Ministri, integrato con la partecipazione di ciascun presidente di Regione interessato.\n3.EFFICIENZA ENERGETICA: CERTIFICATI BIANCHI, ECOBONUS, PREPAC, FONDO NAZIONALE ED ILLUMINAZIONE PUBBLICA\nSui Certificati bianchi, si legge nel documento \u201csar\u00e0 condotta una fase di monitoraggio per verificare l\u2019efficacia delle misure introdotte\u201d. Sull\u2019Ecobonus \u201coccorre completare l\u2019acquisizione dei concerti MEF e MIT sul DM requisiti di accesso\u201d mentre sul \u201cPREPAC occorre \u201cproseguire con ulteriori bandi, per dare continuit\u00e0 a l meccanismo\u201d. Per il Fondo nazionale per l\u2019efficienza energetica \u00e8 necessario \u201caccelerare i tempi di stipula della Convenzione tra MISE ed Invitalia e di approvazione delle regole applicative\u201d. Infine, sull\u2019illuminazione pubblica serve \u201csostenere l\u2019 emanazione del decreto del Presidente del Consiglio sulle modalit\u00e0 attuative per la realizzazione degli interventi da parte degli enti locali e l\u2019acquisizione del concerto MEF su decreto che regola l\u2019accesso al Fondo FRI\u201d.\n4.CAPACITY MARKET:spreco pazzesco da non approvare dato che sono incentivi per gas importato,gasdotti e centrali da carbone a gas inutili.\nPunti aperti rimangono il fatto che \u201cla disciplina finale sar\u00e0 sottoposta a breve all\u2019approvazione del Ministro per l\u2019approvazione, sentita l\u2019ARERA\u201d.\n5.SUPERAMENTO DELLA MAGGIOR TUTELA NEI MERCATI RETAIL:da rivedere.\nPer il decreto di superamento dei regimi di tutela, bisogna definire la transizione verso il mercato liberalizzato in modo prudente per i consumatori, con tempi e strumenti adeguati ad affrontare tale passaggio, nel rispetto dei principi della concorrenza per gli operatori e di gradualit\u00e0 e consapevolezza per i clienti finali. L\u2019andamento del mercato retail dell\u2019energia elettrica mostra infatti come ancora i piccoli consumatori, soprattutto domestici, non percepiscano i possibili benefici del mercato libero. Il primo obiettivo \u00e8 quindi quello di stimolarne la partecipazione attraverso condizioni che promuovano, ancor pi\u00f9 di quanto fatto finora, l\u2019uscita volontaria dai regimi di tutela anche tramite una comunicazione efficace. Nel contempo occorre individuare possibili meccanismi di gestione dei clienti che non dovessero esercitare la scelta del fornitore sul mercato.\n6.RIFORMA DEL BONUS ELETTRICO E GAS:tutto da rivedere riducendo le bollette.\nTra gli aspetti di riforma ancora aperti, rientra il tema delle procedure automatiche di erogazione, prevedendo quale possibile opzione, ogni volta che l\u2019INPS attesti un valore ISEE aggiornato nei limiti previsti per l\u2019accesso al bonus (8.107 euro), il riconoscimento del beneficio, prescindendo da una domanda specifica dell\u2019interessato. Tal e riforma delle procedure rappresenta un\u2019evoluzione positiva della misura in termini di semplificazione e di efficacia, considerato che storicamente, da quanto \u00e8 operativo il bonus (2009) non pi\u00f9 del 40 per cento degli aventi diritto (soggetti con ISEE fin o a 8.107 euro) ne ha usufruito: l\u2019automatismo consentirebbe infatti di raggiungere tutti i potenziali beneficiari. Si consideri che i potenziali beneficiari, secondo i dati delle dichiarazioni ISEE 2016 del Ministero del lavoro, sono all\u2019incirca 2,7 milio ni, mentre altri studi parlano di circa 5 milioni di nuclei che potenzialmente hanno un ISEE inferiore alla soglia prevista per l\u2019accesso al bonus.\n7.INTEGRAZIONE SISTEMA ELETTRICO \u2013VEICOLI ELETTRICI.Legge sbagliata\nLa Legge di Bilancio 2018 prevede che il MISE, sentita l\u2019ARERA individui criteri e modalit\u00e0 per favorire la diffusione della tecnologia di integrazione tra i veicoli e la rete elettrica, denominata vehicle to grid, anche prevedendo la definizione delle regole per la partecipazione ai mercati elettrici e di specifiche misure di riequilibrio degli oneri di acquisto rispetto ai prezzi di rivendita dell\u2019energia. Si tratta di un argomento innovativo, per il quale esistono solo poche e limitate esperienze di natura sperimentale. E\u2019 stata effettuata una prima ricognizione di tali esperienze, studiando con quali modalit\u00e0 i veicoli elettrici possano interagire con il sistema elettrico per fornire servizi, in modo da ottenere il duplice vantaggio di sostenere la diffusione dei veicoli elettrici e aumentare la sicurezza. Tuttavia, ad istruttoria pi\u00f9 avanzata, si prevede un confronto con ARERA, Terna e gli operatori interessati.\n8.FONTI RINNOVABILI La Legge di Calenda \u00e8 tutta sbagliata\nIncentivi 2018 \u2013 2020: Sono in corso di valutazione due schemi di decreto per regolare gli incentivi per il periodo 2018 \u2013 2020:Lo schema cd. DM FER 1 si riferisce alle rinnovabili elettriche pi\u00f9 vicine alla grid parity (eolico onshore, solare fotovoltaico, idroelettrico, geotermia tradizionale, gas di discarica e di depurazione), introducendo aste per gruppi di tecnologie per gli impianti di potenza superiore a 1 MW e registri dedicati agli impianti di potenza inferiore. Lo schema di decreto detta, inoltre, una prima disciplina per introdurre, in alternativa ai tradizionali regimi di sostegno, meccanismi di mercato per favorire la compravendita dell\u2019energia verde, mediante contratti di lungo termine fra produttori e consumatori (cd PPA). Allo stato attuale \u00e8 stata avviata la concertazione con il MATTM sullo schema di decreto. Alcune tematiche hanno richiesto ulteriori approfondimenti, in particolare l\u2019incentivazione dei piccoli impianti eolici e i requisiti di accesso dei mini \u2013 idroelettrici, con riferimento alle recenti procedure di infrazione avviate dalla Commissione europea in materia di tutela dei corpi idrici. Sono state raccolte e commentate tutte le osservazioni arrivate nelle scorse settimane da varie associazioni di settore. Se fosse in vigore con lo schema attuale, il nuovo regime garantirebbe l\u2019incentivazione di circa 10,6 TWh di energia elettrica generata, necessaria per gl i obiettivi SEN al 2020, ed un impegno in termini di spesa annua di circa 264 milioni di euro.\n9.Schema da rifare.Lo schema cd. DM FER 2 riguarda fonti e tecnologie innovative o con costi ancora elevati. Il testo \u00e8 in corso di concertazione, oltre che con il MATTM , anche con il MIPAAF. Il provvedimento riguarda i settori delle biomasse e del biogas, solare termodinamico, eolico offshore e geotermia innovativa. L\u2019impegno di risorse sarebbe di circa 150 \u2013 200 milioni di euro. Una volta terminata la fase istruttoria, entrambi i provvedimenti dovranno essere notificati alla Commissione europea ai sensi della disciplina comunitaria sugli aiuti di Stato. Decreto isole minori : i l DM 14 febbraio 2017 reca disposizioni per la progressiva copertura del fabbisogno delle isole minori non interconnesse attraverso energia da fonti rinnovabili, con obiettivi gi\u00e0 dal 2020.\n10.Non si parla di accoppiamento ma solo di metanizzazione fossile,Tutto da rifare.Sono introdotti quattro strumenti principali : a) incentivi per la produzione da fonti rinnovabili nelle isole minori , la cui definizione \u00e8 in corso da parte di ARERA b) progettazione di interventi di ammodernamento delle reti elettriche isolane, in modo da riuscire a triplicare la quantit\u00e0 di rinnovabili che possono essere installate in ciascuna isola, mantenendo la sicurezza del sistema. I progetti, redatti dai gestori isolani, so no stati trasmessi all\u2019A RERA per una valutazione di congruit\u00e0 da effettuare entro il 2018 c) preparazione di un bando MISE per finanziare almeno due progetti pilota tesi a raggiungere elevati obiettivi di penetrazione delle fonti rinnovabili, con interventi innovativi quali sistemi di accumulo, mobilit\u00e0 elettrica, integrazione del sistema elettrico con il sistema idrico. Sono in corso affinamenti di natura tecnica e giuridica, a valle dei quali il bando pu\u00f2 essere emesso d) richiesta alla CE di deroga per le isole minori non interconnesse d a talune disposizioni in tema di liberalizzazione della filiera di produzione, trasmissione, distribuzione e vendita dell\u2019elettricit\u00e0.\n11. Tutto da rifare.La bozza di richiesta \u00e8 in fase di discussione informale con l\u2019Autorit\u00e0 Controlli del GSE: l a legge di bilancio 2018 ha modificato l\u2019articolo 42 del D.lgs. 3 marzo 2011, n. 28 in tema di controlli del GSE sugli impianti a fonti rinnovabili incentivati. Diversamente dalla normativa previgente, attuata con DM 31 gennaio 2014, che prevedeva la decadenza come unica conseguenza delle violazioni rilevanti, la nuova disciplina dovr\u00e0 contemplare anche le violazioni che comportano una decurtazione degli incentivi ricompresa tra fra il 20 e l\u201980 per cento in ragione dell\u2019entit\u00e0 della violazione. Concessioni di grande derivazione idroelettrica : \u00e8 stato istituito presso la Conferenza Stato \u2013 Regioni un tavolo tecnico con le Regioni sulle ipotesi di riforma dell\u2019attuale normativa sulla attribuzione delle concessioni idriche per la produzione di energia elettrica , di estrema rilevanza in un settore strategico per il fabbisogno e la sicurezza energetica del Paese. La riforma si rende necessaria per rivedere le disposizioni di settore e, non da ultimo, per risolvere la procedura di infrazione comunitaria (2026/2011) in relazione ad alcune previsioni dell\u2019art. 37, del d.l. n. 83 del 2012, convertito in l. n. 134/2012. E\u2019 necessario evitare un aggravamento della procedura UE e soprattutto superare lo stato di perdurante precariet\u00e0 del settore e rilanciare gli investimenti.\n12.ENERGIVORI.Decreto sbagliato che carica sulle bollette questo onere.\nSono state portate a termine le erogazioni residue per le competenze 2013 e 2014 relativamente ai soggetti per i quali si paventava il rischio di sovra compensazione sulla base della decisione della Commissione europea. Sono in corso le attivit\u00e0 con ENEA finalizzate alla predisposizione dei parametri di efficienza al consumo di energia, previsti dal decreto 21 dicembre 2017. Continuano inoltre i rapporti con la Commissione europea per quanto attiene la verifica in corso sulla corretta esecuzione del piano di adeguamento approvato con la Decisione relativo alle agevolazioni previgenti il richiamato decreto.\n13.Legge sbagliata:si incentivano solo i consumi di metano rinnovabile con bioidrogeno,ma mai il metano fossile importato.Consumi fossili GASIVORI da monopolio.\nPer i gasivori \u00e8 stato sottoposto mediante pre-notifica alla Commissione uno schema di misura che attua le disposizioni della Legge europea e \u201csono iniziati i primi contatti con la DGCOMP. Occorre \u2013 si legge nel documento \u2013 monitorare l\u2019iter dell\u2019esame in Commissione delle misure pre-notificate, mediante incontri e un tavolo con i funzionari della Commissione, sia per spiegare la novit\u00e0 della misura sia per giungere alla sua approvazione, necessaria per la sua adozione definitiva in Italia e la sua attuazione. Da alcuni recenti incontri con Confindustria \u00e8 emerso che vi sono ulteriori categorie di imprese gasivore da considerare, oltre quelle presenti nell\u2019elenco delle imprese energivore accluso alla Linee guida Ue\u201d.\n14.GARE ASSEGNAZIONE CONCESSIONI DISTRIBUZIONE GAS.Da rifare dando prelazioni a chi compra metano rinnovabile e non fossile.\nDato che le stazioni appaltanti sono in grande ritardo con la predisposizione dei bandi, e data l\u2019inerzia delle Regioni a intervenire con il loro potere sostitutivo previsto dalle norme, il MISE si \u00e8 attivato scrivendo alle stazioni appaltanti specificando che oltrepassati i termini per la pubblicazione dei bandi e per l\u2019esercizi o del potere sostitutivo delle Regioni, esso \u00e8 passato al MISE che pu\u00f2 nominare un commissario ad acta. Nei prossimi mesi sar\u00e0 necessario riunire la cabina di monitoraggio con autorit\u00e0 di regolazione, e ANCI ed associazioni di settore per monitorare le gare, nonch\u00e9 rendere operativo con Invitalia un team per affiancare le stazioni appaltanti per la predisposizione dei bandi di gara. L\u2019Autorit\u00e0 garante della concorrenza e del mercato ha scritto al MISE per avere un aggiornamento della situazione.\n15.PROPOSTA DI NUOVA DIRETTIVA GAS DA PARTE DELLA COMMISSIONE EUROPEA RELATIVA A GASDOTTI DI COLLEGAMENTO CON PAESI TERZI.Superata dai fatti.Inapplicabile.\nLa proposta di Direttiva, nella sua attuale formulazione, interesserebbe entrambi i gasdotti di importazione dal nord Africa (Algeria e Libia) nonch\u00e9 il gasdotto Transitgas, di collegamento con i mercati nord europei, proveniente dalla Svizzera. Inoltre avrebbe applicazione anche sui gasdotti di futura costruzione qualora dovessero originarsi presso Stati non appartenenti all\u2019Unione Europea (come l\u2019EastMed). La proposta \u00e8 stata portata all\u2019attenzione del Consiglio Europeo nell\u2019ambito del tavolo di lavoro dell\u2019Energy Working Party (c.d. Gruppo Energia) dove ha ricevuto commenti contrastanti. Si segnalano diverse criticit\u00e0 gi\u00e0 in parte evidenziate anche da altri Paesi: le effettive competenze in merito della Commissione (che nella proposta si estende al di l\u00e0 del territorio degli Stati membri); la compatibilit\u00e0 con le norme che regolano il diritto del mare (in particolare con la Convenzione di Montego Bay sulle condotte sottomarine insistenti sulla piattaforma continentale); l\u2019applicazione retroattiva dei principi introdotti ai gasdotti di importazione esistenti o in progetto come l\u2019EastMed; la modalit\u00e0 di assegnazione e la durata delle deroghe previs te all\u2019applicazione della norma; il coinvolgimento delle autorit\u00e0 di regolazione di Paesi terzi (in alcuni casi non esistenti).\n16.INCENTIVI BIOMETANO spreco da 4,7 miliardi dato a Snam con accusa evidente di monopolio che ostacola il metano rinnovabile.In questo caso, avverte il ministro, \u201coccorre informare i piccoli produttori agricoli del nuovo sistema di Incentivo\u201d; \u201cadottare col GSE i primi provvedimenti applicativi per facilitare l a adesione al nuovo meccanismo\u201d; \u201cfacilitare la connessione dei nuovi impianti alle reti di trasporto e distribuzione gas\u201d.\n17.Calenda si dimentica della piattaforma digitale rinnovabile e dell'accoppiamento che costano 200 miliardi in 30 anni ma ci riducono 2.000 miliardi di sprechi.", "created_time": "2018-05-27T09:03:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1524476180989831", "message": "Si grazie di avere autorizzato a governo scaduto abbattimenti di lupi ed orsi. Il premio Attila \u00e8 suo di diritto", "created_time": "2018-05-27T05:51:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1524210901016359", "message": "GRAZIE", "created_time": "2018-05-26T21:58:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1524165457687570", "message": "http://www.professioneinsegnante.it/index.php/news/237-l-ultimo-regalo-del-governo-gentiloni-160-milioni-di-tagli-alla-scuola-complimenti", "created_time": "2018-05-26T20:38:47+0000"}, {"id": "395923447178449_1524115124359270", "message": "A seguito dell'attuale minaccia derivante da un dissesto politico amministrativo ed economico in \"carroccio\" penta/stellato (stelle filanti e cadenti verso il baratro) sotto gli occhi di tutti, i responsabili del PD ed FI & C., sono invitati/diffidati affinch\u00e9 vogliano sfiduciare immediatamente uno pseudo Governo con un programma inutile palesemente con effetti devastanti, portatore di danni civili e socio/economici indicibili, a carico di tutti i cittadini italiani contribuenti, ivi compresi, quelli che lo hanno votato e creato disperatamente (siciliani in primus, ricaduti ancora nella storica trappola di certo Garibaldi II\u00b0 (Grillo parlante) conoscitore della triste situazione economica negativa dei famosi \"picciotti siciliani\", comunque, legati ancora oggi, alla EMBLEMA VALIGIA. In mancanza la parte lesa ed offesa che risulta la maggioranza assoluta del popolo italiano, \u00e8 invitata a procedere legalmente (individualmente e/o collettivamente) contro chiunque dell'opposizione omissivo di una obbligata e doverosa difesa legittima a favore degli elettori e familiari, di fatto contrari al pseudo potenziale governo di comodo, in itinere. Si salvi chi pu\u00f2 e chi non pu\u00f2, che f\u00e0?Cordiali saluti.", "created_time": "2018-05-26T19:17:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1523738847730231", "message": "Lei e' l'unica persona di buon senso che puo' tener dritta la barca. Grazie", "created_time": "2018-05-26T11:14:05+0000"}, {"id": "395923447178449_1523661734404609", "message": "Grazie Presidente di quanto ha fatto per tutti noi. Spero che molto presto sar\u00e0' ancora a capo del Governo!", "created_time": "2018-05-26T08:55:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1523595094411273", "message": "Un grande presidente che ci mancher\u00e0 ora resta solo la speranza che non facciano troppi danni", "created_time": "2018-05-26T07:05:19+0000"}, {"id": "395923447178449_1523399447764171", "story": "Riccardo Bulling shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2018-05-26T01:18:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1523345571102892", "message": "Grazie Presidente, per tutto l'impegno e il lavoro svolto. Ci mancher\u00e0!", "created_time": "2018-05-25T23:36:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1523305447773571", "message": "grazie per come ci hai portati  fino a qui", "created_time": "2018-05-25T22:16:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1523271457776970", "message": "Grazie. Paolo!", "created_time": "2018-05-25T21:19:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1523167267787389", "message": "Una persona misurata e competente, credo che ci mancher\u00e0, e sarebbe  bello che prendesse in mano il PD e riuscisse a superare le divisioni riportandolo un po pi\u00f9 a sinistra, e rendendolo  maggiormente plurale  e inclusivo.", "created_time": "2018-05-25T19:01:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1523152087788907", "message": "Salve. Ho letto le sue dichiarazioni sul fatto di lasciare un paese in crescita. Vorrei sapere se potesse dirmi dove? Io di paese in crescita vedo il gasolio da 1,429 a 1,479 in un solo giorno. Quello che vedo in crescita \u00e8 la spesa settimanale che \u00e8 cresciuta del 20% rispetto al mese scorso. Dica, per favore, dove sarebbe il suo paese in crescita? Ah, ma a lei di me e delle persone come me proprio non interessa. In bocca al lupo nonostante tutto, perch\u00e9 mio padre e mia madre la buona educazione me l\u2019hanno insegnata", "created_time": "2018-05-25T18:39:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1523139184456864", "message": "A noi over anni 60 disoccupati senza reddito senza pensione ci avete negato diritti sacrosanti come Lavoro e Pensione!\nVergognoso..forse anche incostituzionale!", "created_time": "2018-05-25T18:16:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1523127651124684", "message": "Presidente siamo ben felici della sua uscita!\nNoi over anni 60 disoccupati senza reddito senza pensione siamo stati completamente ignorati dal suo governo!\nLe nostre Famiglie hanno sofferto e..tanto!\nSiamo in tanti...vi avevamo avvertito che alla prima scadenza elettorale ve la avremmo fatta pagare..siamo ben fieri!\nLa maggioranza di noi era di sinistra...quella vera..pero'...\nOra siamo ben fieri di essere populisti! \nAddio!", "created_time": "2018-05-25T17:57:39+0000"}, {"id": "395923447178449_1523122527791863", "message": "Semplicemente GRAZIE!!!", "created_time": "2018-05-25T17:50:03+0000"}, {"id": "395923447178449_1523079967796119", "message": "Da italiana all'estero un grazie di cuore a Paolo Gentiloni che ha ridato credibilit\u00e0 a questo paese sul piano internazionale. Purtroppo sprofonderemo di nuovo nel ridicolo...", "created_time": "2018-05-25T16:47:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1523073347796781", "message": "Grazie.", "created_time": "2018-05-25T16:38:51+0000"}, {"id": "395923447178449_1523058014464981", "message": "Buonasera Presidente, se permette: ottimo lavoro. Spero sinceramente di rivederla presto a Palazzo Chigi. Auguri di cuore per il prosieguo delle sue attivit\u00e0.", "created_time": "2018-05-25T16:14:20+0000"}, {"id": "395923447178449_1523052674465515", "message": "Ciao Pa, poche cose, sei stato un galantuomo,un signore e una persona seria, peccato che hai fatto parte di quel mucchio di cialtroni, incompetenti, arroganti e buoni a nulla. Bene, l'avevo detto, poche cose, tanti auguri Paolo Grntiloni, per le persone serie c'\u00e8 sempre un futuro.", "created_time": "2018-05-25T16:05:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1523039981133451", "message": "Sei un Grande Presidente .", "created_time": "2018-05-25T15:45:47+0000"}, {"id": "395923447178449_1523020907802025", "message": "Grazie Presidente!", "created_time": "2018-05-25T15:20:47+0000"}, {"id": "395923447178449_1522977844472998", "message": "PRESIDENTE \"GRAZIE\"\nSOLO LEI PU\u00d2 AIUTARCI. ...\nPRENDA LE REDINI DEL PD...\n\ud83d\udc4d\ud83d\udc4f\ud83d\udc4d\ud83d\udc4f", "created_time": "2018-05-25T14:24:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1522914754479307", "message": "Grazie della competenza, pazienza e gentilezza, arrivederci a presto Presidente!", "created_time": "2018-05-25T13:07:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1522874371150012", "message": "grazie Presidente! grazie di cuore.... spero torni al pi\u00f9 presto alla guida del nostro grande, stupido, incomprensibile  Paese!", "created_time": "2018-05-25T12:13:14+0000"}, {"id": "395923447178449_1522871011150348", "message": "Grazie per tutto quello che ha fatto per noi.", "created_time": "2018-05-25T12:07:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1522866277817488", "message": "Grazie Presidente", "created_time": "2018-05-25T12:01:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1522848411152608", "message": "Tutta la sinistra che volevano poltrone ,come berlusconi e meloni, voteranno contro,ma hanno paura che perderanno i privileggi ,i vitalizi e le lezioni d'oro che poi saranno contributive come vuole l'Inps.", "created_time": "2018-05-25T11:36:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1522847594486023", "message": "GRAZIE GENTILONI", "created_time": "2018-05-25T11:35:09+0000"}, {"id": "395923447178449_1522846611152788", "message": "Caro Gentiloni,(tu sei un conte) e non devi dire bugie,e poi non devi sorridere quando annunci il nuovo governo composto da personalit\u00e0 oneste e capaci dei ministeri che andranno ad occupare.(non come quello precedente persone senza titoli adeguati al ministero dato.", "created_time": "2018-05-25T11:33:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1522828234487959", "message": "Il mio saluto ai dipendenti e ai collaboratori di Palazzo Chigi", "created_time": "2018-05-25T11:10:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1522343601203089", "message": "Bonsoir", "created_time": "2018-05-24T20:29:51+0000"}, {"id": "395923447178449_1522252001212249", "message": "grazie signor presidente x quello che ha portato avanti", "created_time": "2018-05-24T18:15:19+0000"}, {"id": "395923447178449_1522225051214944", "message": "Merci et \u00e0 bient\u00f4t.", "created_time": "2018-05-24T17:34:11+0000"}, {"id": "395923447178449_1521936411243808", "message": "Ma come un governo decaduto decide di far abbattere lupi e orsi ? Ma lei non era un ecologista ? Ma voi del PD ce lo avete qualche ideale in cui credete veramente o siete solo dei burattini ? Vergogna sempre dalla parte dei cacciatori e mai da quella dei citradini e degli animali . La storia vi seppellir\u00e0 dopo che vi ha seppelliti il popolo italiano", "created_time": "2018-05-24T10:44:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1521253201312129", "message": "( ITL / ENG ) Voglio vedere la punizione di tutti i presidenti, i politici, i poliziotti del mio paese, la Sicilia, l'Italia!. Voglio vederli tutti morti. Immediatamente!. Segui gli ordini del Padrino (Dio!). E iniziare una guerra con il paese d'Italia, operazioni militari. Voglio ottenere tutto ci\u00f2 che mi devono!. / I want to see the punishment of all the presidents, politicians, policemen of my country Sicily Italy!. I want to see them all dead. Immediately!. Follow the orders of the Godfather (God!). And start a war with the country of Italy, military operations. I want to get everything they owe me!.", "created_time": "2018-05-23T16:55:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1521195481317901", "message": "Grazie per il suo operato!Competente e capace ha agito sempre con misura nel rispetto  della democrazia!", "created_time": "2018-05-23T15:38:28+0000"}, {"id": "395923447178449_1521075814663201", "message": "Presidente, grazie per il Lavoro svolto, silenziosamente, con abnegazione, professionalit\u00e0 e passione. \nLa situazione attuale \u00e8 tragicomica fra CV, candidati premier con nessuna esperienza, demagogia, urla e slogan populisti. \nChi ha governato negli ultimi 10 anni ha sbagliato indubbiamente moltissime cose e per di pi\u00f9 senza saperle comunicare al Paese. \nLoro, vostra, \u00e8 la 'colpa' se il Paese si \u00e8 affidato a un esercito di entusiasti rivoluzionari senza alcuna esperienza ma con l'entusiasmo esplosivo dei Minions. \nAd ogni modo, andare in giro per il mondo a vendere Vini durante la Sua Presidenza \u00e8 stato un onore. Mai una critica ne' di merito, tanto meno di Stile e Profilo. \nSperando di rivederla alla guida del Paese ma in una situazione pi\u00f9 organizzata, votata dai cittadini e soprattutto meno caotica.  \nGrazie e Buon Lavoro. Con stima LG \n(siamo in tantissimi a pensarla cosi).", "created_time": "2018-05-23T12:50:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1521017641335685", "message": "( ITL / ENG ) Voglio vedere la punizione di tutti i presidenti, i politici, i poliziotti del mio paese, la Sicilia, l'Italia!. Voglio vederli tutti morti. Immediatamente!. Segui gli ordini del Padrino (Dio!). E iniziare una guerra con il paese d'Italia, operazioni militari. Voglio ottenere tutto ci\u00f2 che mi devono!. / I want to see the punishment of all the presidents, politicians, policemen of my country Sicily Italy!. I want to see them all dead. Immediately!. Follow the orders of the Godfather (God!). And start a war with the country of Italy, military operations. I want to get everything they owe me!.", "created_time": "2018-05-23T12:01:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1520986474672135", "message": "Caro Gentiloni, fate un triumvirato Lei, Calenda e Minniti, e ponete fine a questo farsa di mezze figure che vi distrugger\u00e0", "created_time": "2018-05-23T11:10:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1520569428047173", "message": "Populismo\n\nCnr\nIl presidente del Cnr riceve un inatteso regalo dal Mef e dal Miur\ndi Ivan Duca e Rocco Tritto \n\u201cClamoroso al Cibali\u201d, avrebbe detto per lo stupore il compianto Sandro Ciotti nell\u2019apprendere la notizia che vi stiamo per raccontare e che - secondo alcuni - potrebbe rappresentare un inatteso regalo per il presidente del Cnr, in quanto gli consentirebbe di chiedere all\u2019Universit\u00e0 di Firenze la revoca del provvedimento con il quale il 1\u00b0 giugno 2016 \u00e8 stato collocato d\u2019ufficio in aspettativa senza assegni e riprendere l\u2019attivit\u00e0 didattica, con la consenguenza che alla retribuzione percepita dal Cnr andrebbe ad aggiungersi anche quella dell\u2019Ateneo fiorentino.\n\nAll\u2019interno dell\u2019ente di piazzale Aldo Moro, molti ricorderanno che, dopo l\u2019entrata in vigore del decreto legislativo n. 218/2016 - contenente norme sulla semplificazione delle attivit\u00e0 degli enti pubblici di ricerca - il consiglio di amministrazione del Cnr, con deliberazione n. 173/2017 del 19 dicembre 2017, ha approvato il nuovo Statuto dell\u2019ente che, in conformit\u00e0 con quanto previsto dai precedenti ordinamenti statutari e dalle disposizioni legislative, ha stabilito, con l\u2019art. 15, che \u201cIl presidente, se professore ricercatore universitario, \u00e8 collocato in aspettativa ai sensi dell\u2019art. 13 del Decreto del Presidente della Repubblica 11 luglio 1980, n. 382; se dipendente di pubbliche amministrazioni \u00e8 collocato in aspettativa senza assegni ai sensi dell\u2019art. 19, comma, 6, del decreto legislativo 30 marzo 2001, n. 165, e successive modificazioni\u201d.\n\nIl provvedimento \u00e8 stato, poi, trasmesso dai competenti uffici di piazzale Aldo Moro - siccome previsto dall\u2019art. 4, commi 1 e 2, del citato decreto n. 218/2016 - al Miur per il prescritto controllo di legittimit\u00e0 e di merito, da effettuarsi entro il termine di sessanta giorni, all'esito del quale indica, per una sola volta, all'Ente vigilato le norme eventualmente illegittime e quelle da riesaminare nel merito. Ai sensi del comma 3 del medesimo art. 4, il Miur ha, a sua volta, inviato lo Statuto al Ministero dell\u2019economia e delle finanze (Mef) affinch\u00e9, entro il termine di giorni 20, esprimesse un suo parere. Decorso inutilmente tale termine, \u201cil parere si considera comunque acquisito positivamente\u201d. Risulta al Foglietto che il Miur, che - come noto - ha la vigilanza sul Cnr, non abbia mosso alcun rlievo, n\u00e9 di legittimi\u00e0 n\u00e9 di merito, limitandosi a \u201cgirare\u201d al Cnr alcuni \u201csuggerimenti\u201d (sic!) contenuti nella nota del Mef datata 20 febbraio 2018 che, in quanto tali, ben possono essere disattesi dall\u2019ente vigilato, senza per questo dare origine ad alcun contenzioso.\n\nIn pratica, il ministero di Via XX Settembre ha corretto il suddetto articolo 15 dello Statuto, rimuovendo, per il Presidente, l\u2019obbligo di aspettativa e trasformandolo in facolt\u00e0: \u201cIl presidente, se professore o ricercatore universitario, pu\u00f2 essere collocato in aspettativa ai sensi del Dpr 11 luglio 1980 n. 382 \u2026\u201d, senza fornire, per\u00f2, alcuna motivazione n\u00e9 logica n\u00e9 giuridica, e senza chiarire, peraltro, se l\u2019aspettativa debba essere richiesta dall\u2019interessato o disposta d\u2019ufficio; se debba essere con assegni o senza; se debba essere concessa con decreto del Miur, su parere motivato del Cun; se, in caso di non utilizzo di tale facolt\u00e0, sia possibile o meno cumulare la retribuzione dell\u2019Universit\u00e0 con quella dell\u2019ente di ricerca ed, eventalmente, in quale misura.\n\nComunque sia, la modifica suggerita dal Mef, se accolta domani dal cda e inserita nel testo finale del nuovo Statuto dell\u2019ente, permetterebbe al professor Inguscio, e ai suoi successori provenienti dall\u2019Universit\u00e0, di poter rivestire il prestigioso e assai gravoso impegno di presidente del pi\u00f9 grosso ente di ricerca del paese (105 istituti e oltre 300 strutture di ricerca disseminati su tutto il territorio nazionale con oltre 8 mila dipendenti) e, al contempo, di continuare a svolgere l\u2019attivit\u00e0 accademica durante tutto l\u2019arco del mandato presidenziale.\n\nPer completezza di informazione, va detto che a giugno del 2016, a distanza di qualche mese dall\u2019insediamento di Inguscio alla presidenza del Cnr, ci fu, ad opera della direzione generale dell\u2019epoca, un tentativo di modificare l\u2019articolo 15 dello Statuto, proprio nel senso oggi \u201csuggerito\u201d dal Mef e dal Miur. Tale iniziativa, oggetto anche di una interrogazione parlamentare e di alcuni articoli del Foglietto, fu per\u00f2 accantonata dal cda dell\u2019ente.\n\nInfatti, l\u2019articolo 13 del suddetto Dpr 382 non sembra lasciare dubbio alcuno sul fatto che il professore ordinario nominato alla presidenza di un ente pubblico a carattere nazionale, interregionale o regionale debba essere collocato d\u2019ufficio in aspettativa per tutta la durata dell\u2019incarico.\n\nUn ulteriore tentativo di rimaneggiare dall\u2019interno dell\u2019ente il ridetto art. 15 \u00e8 stato fatto anche a marzo dello scorso anno, in occasione della predisposizione del nuovo Statuto, richiesto, come detto, dal decreto legislativo 218/2016. Anche allora, non ci fu disco verde da parte del cda.\n\nIn quell\u2019occasione, Il Foglietto si occup\u00f2 nuovamente della questione con due articoli, nei quali non si manc\u00f2 di evidenziare che \u201cQualora la proposta di modifica si dovesse concretizzare, sarebbe quanto mai necessario che lo Statuto prevedesse, esplicitamente, che il presidente, se professore universitario non in aspettativa, deve, ai sensi dell\u2019art. 11 del Dpr 382/80, optare presso l\u2019ateneo di appartenenza per il 'tempo definito', rinunciando al \u2018tempo pieno\u2019 per tutta la durata dell\u2019incarico, e che, ai fini del compenso da parte del Cnr, trova applicazione l\u2019articolo 2, comma 2, della legge 18 marzo 1989, n. 118, che testualmente recita: \u2018Ai professori con regime d\u2019impegno a tempo definito, autorizzati alla presidenza \u2026 non collocati in aspettativa oppure collocati in aspettativa con assegni, \u00e8 corrisposta a cura dell\u2019ente \u2026 una speciale indennit\u00e0 \u2026 pari alla differenza tra la retribuzione in godimento e quella dovuta allo stesso docente se operante in regime di impegno a tempo pieno\u2019\u201d.\n\nPoich\u00e9, in caso di \u201ctempo definito\u201d, la retribuzione del professore universitario \u00e8 di circa il 60% rispetto al \u201ctempo pieno\u201d, ne conseguirebbe che tanto il Cnr quanto altri enti di ricerca - eventualmente presieduti da professori universitari non in aspettativa ma a \u201ctempo definito\u201d - si farebbero carico solo del restante 40% (in media, 50/60 mila euro l\u2019anno).\n\nNel caso del Cnr, stanti le disposizioni contenute nella predetta legge 118 (che, per\u00f2, forse per una svista, non viene n\u00e9 richiamata n\u00e9 presa in considerazione sia dal Mef che dal Miur), gli stipendi non dovrebbero sommarsi. Tutt'alltro. Infatti, sarebbe addirittura pi\u00f9 conveniente mantenere l\u2019attuale aspettativa senza assegni dall\u2019Universit\u00e0, dal momento che la retribuzione annua che l\u2019ente di piazzale Aldo Moro corrisponde all\u2019organo di vertice, a quanto ci risulta, \u00e8 di circa 160 mila euro, di gran lunga superiore a quella annua erogata mediamente dagli Atenei ai professori ordinari \u201ca tempo pieno\u201d.\n\nTutto ci\u00f2 lascia pensare che il \u201csuggerimento\u201d del Mef e del Miur, a conti fatti, tenendo conto della predetta legge 118, potrebbe finire per essere disatteso dal cda del Cnr. Sar\u00e0 cos\u00ec?\n\nIn caso contrario, ci troveremmo forse di fronte al primo caso di incremento dell'attivit\u00e0 lavorativa e di autoriduzione della retribuzione da parte di un presidente di un ente pubblico di ricerca. E sarebbe un bell\u2019esempio!\n\nivan.duca@ilfoglietto.it\n\nrocco.tritto@ilfoglietto.", "created_time": "2018-05-22T22:32:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1520131334757649", "message": "Stamattina al Comando Operativo di Vertice Interforze", "created_time": "2018-05-22T11:54:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1520132624757520", "message": "Questa \u00e8 integrazione? Noi italiani dovremmo abituarci a questo? Secoli di civilt\u00e0 azzerati da persone che il progresso non li ha neanche sfiorati??", "created_time": "2018-05-22T11:48:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1519622668141849", "message": "Grazie Presidente per tutto quello che ha fatto! A presto!", "created_time": "2018-05-21T20:19:57+0000"}, {"id": "395923447178449_1519490218155094", "message": "Hello,\nTogether, EU legislators, industries, conventional farmers, thousands of municipalities and millions of voters are responsible for one of the worst environmental disasters in the EU. My investigation entitled \"The European union of water polluters\" answers lots of questions about this major issue. It is available on my blog on https://ventdouxprod.com/european-union-water-polluters \nNicolas Barbier", "created_time": "2018-05-21T16:52:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1519058544864928", "message": "Spero che, la nomina per  nuovo premier venga assegnato a lei , visto la sua professionalit\u00e0 e l\u2019impegno dimostrato in questi mesi .\nComplimenti ha fatto pi\u00f9 lei in poco tempo  che altri in anni .", "created_time": "2018-05-21T06:09:19+0000"}, {"id": "395923447178449_1517680071669442", "message": "Personalmente non ho preclusioni verso nessuno. Ma ora  pi\u00f9 decisamente ho cambiato opinione!  Ci\u00f2 dopo che sia io che una persona ammalata e disabile siamo stati vittime di un pestaggio, mentre io come infermiere volontario l\u2019accompagnavo in una sartoria. Dopo avere chiesto giustizia al tribunale penale, \u00e8 stato applicato il codice penale al contrario, nascondendo e non considerando in Udienza le gravi lesioni colpose subite, certificate da Istituti Pubblici. Abbiamo visto assolvere i tre uomini violentatori (dipendenti di una Compagnia Petrolifera), fingendo di considerare noi due come violentatori, ci hanno fatto toccare il fondo della pi\u00f9 marcia indecenza. Ho fatto ricorso alla Suprema Corte di Cassazione, la quale leggendo che di penale sia io che la persona mia assistita ammalata e disabile, non abbiamo fatto nulla, perch\u00e9 non abbiamo violentato nessuno, giustamente la Suprema Corte di Cassazione ha annullato i due gradi di Giudizio. La malvagit\u00e0 \u00e8 arrivata comunque a farmi pignorare lo stesso ogni mese e per oltre dieci anni una parte della mia pensione. Perch\u00e9? E' stato fatto perch\u00e9 paradossalmente \u00e8 stato deciso che io devo rifondere le spese legali sostenute dalla controparte di un Processo che la Stessa Suprema Corte di Cassazione ha detto che non avrebbe dovuto neppure iniziare contro di me. Effettuavo servizio di Volontariato come Guardia D'Onore alle RR.TT. del Pantheon e mi potevo permettere economicamente di andare a fare volontariato l\u00ec a Roma. Risultato? Mi \u00e8 stato economicamente impedito di sostenere le relative spese per recarmi e soggiornare a Roma. Tante volte ho pensato di avere subito un\u2019azione anarchica, ma so che \u00e8 impossibile che sia cos\u00ec, non voglio pensarlo neppure lontanamente. La verit\u00e0 \u00e8 che abbiamo subito dei Governi (di fatto non Governi) che bench\u00e9 informati dei fatti pubblicamente diverse volte anche con \u201ccronaca documentata\u201d in questo link (https://agimurad.wordpress.com/ ), hanno sempre sistematicamente fatto finta di non sapere! Si pu\u00f2 accettare di essere governati da persone irragionevoli, oppure che a delle persone oneste non gliene importa proprio nulla? Assolutamente NO! Sono iscritto dall\u2019anno 2000 all\u2019Associazione Nazionale Carabinieri Sezione di Milano, perch\u00e9 amante dell\u2019Ordine, dell\u2019Onest\u00e0 e della disciplina e poi vengo fatto oggetto di truffa proprio da parte di un tribunale, ove ingenuamente e fiduciosamente ci eravamo rivolti per ottenere giustizia: \u00e8 francamente troppo! Buona Vita.", "created_time": "2018-05-19T19:08:38+0000"}, {"id": "395923447178449_1517352021702247", "message": "Mo te ne vai a casa. Avete rotto .. avete rotto e ve ne andate. ..   vi togliamo le pensioni d oro. Alla fame come ci avete ridotto a noi italiani. Pagliacci", "created_time": "2018-05-19T11:48:43+0000"}, {"id": "395923447178449_1516648791772570", "story": "Lello Nap shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Un Presidente del Consiglio che per questo caso noto a tutti, non chiama i Ministri degli Interni e della Giustizia e, dirgli che attraverso il Prefetto o loro personalmente di risolvere il problema SI DEVE VERGOGNARE, ero un elettore del PD e per queste schifezze ha perso i miei voti e della mia famiglia!!! VERGOGNA", "created_time": "2018-05-18T17:21:54+0000"}, {"id": "395923447178449_1516510138453102", "story": "Gerardo Barra shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/corrieredellasera/videos/10156212656952530/?notif_id=1526650823073264&notif_t=live_video\nimpossibile che nessuno impedisca questo scempio", "created_time": "2018-05-18T13:57:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1516350498469066", "message": "BOZZA DI proposta DI LEGGE.\n\nAPPALTI INFORMATIZZATI.\nLa verit\u00e0 \u00e8 che i soldi in Italia si spendono male ed il fulcro del problema \u00e8 negli appalti di tutti gli Enti pubblici.\nSoLo in materia di digitale (non parliamo di strade, ponti, scuole ecc.), negli ultimi 6 anni si sono spesi oltre 20 miliardi e siamo al 25\u00b0 posto su 28 paesi europei. Perch\u00e9 tanto spreco e dove bisognerebbe correggere qualcosa.\nNell'85 per cento dei casi degli appalti in Italia si \u00e8 presentato alla gara un solo partecipante, ovviamente vincitore, e la met\u00e0 delle volte l'offerta non ha proposto alcun ribasso rispetto alla base d'asta. \nCos\u00ec succede in tutti gli appalti per centinaia di miliardi all\u2019anno.\nLo Stato spende 20 volte di pi\u00f9 rispetto ad un privato per costruire o comprare qualcosa. \nIl sistema consiste in questo: Il Sindaco o il Ministro elabora l\u2019appalto su misura per quella ditta che lui ha gi\u00e0 disposto che deve vincerla, giocando sia sull'informazione e sia inserendo nella gara requisiti particolari che solo quella ditta.\nE' un metodo per rubare legalmente i cittadini, motivato sia per clientelismo e sia per la divisione della torta tra tutti: politici, ditte, e funzionari.\nEcco perch\u00e8 i prezzi dell\u2019appalto pubblico all'origine sono esorbitanti, ed ecco perch\u00e9 chi vince l'appalto si sente protetto dai politici e quindi costruisco scuole o altro senza rispettare le norme, ma risparmiando sui costi; ma soprattutto perch\u00e9 si costruiscono cattedrali nel deserto e perch\u00e9 ci vogliono anni ed anni per vedere la costruzione di una strada: solo per speculazione.\nEliminare tale corruzione \u00e8 impossibile in Italia se non si elimina il rapporto diretto tra gli amministratori e le ditte, che tradotto sarebbe un\u2019associazione a delinquere legalmente riconosciuta, ai danni dei cittadini che non ricevuto i servizi necessari o li ricevono in malo modo, nonostante si paghino con le tasse.\nSAREBBE IMPENSABILE CREDERE D\u00cc RISOLVERE IL PROBLEMA FIDANDOSI IN UNA MORALIZZAZIONE DEL SISTEMA (ANCHE SE NECESSARIA) E NEL BUON SENSO DEGLI AMMINISTRATORI.\n\nL'UNICO METODO PER ELIMINARE IL MALAFFARE E\u2019 SOSTITUIRE IL SISTEMA DEGLI APPALTI VIGENTI CON GLI APPALTI INFORMATICI, oggi pi\u00f9 che mai realizzabile;\nOSSIA:\n1) Creare una piattaforma telematica per gli appalti pubblici, presso il ministero delle opere pubbliche o del Governo; \n2) iscrizione obbligatoria di tutti gli enti: comuni, provincie regioni; Anas; INPS ecc. ecc. attualmente gi\u00e0 creata per le fatture agli enti pubblici;\n2) iscrizioni di tutte le imprese Italia che intendono rendersi disponibili ad appalti, in un registro telematico diviso per settori, e specifico nei singoli Enti, con scaglione dei vari tipi di appalto (una piccola impresa edile non potrebbe partecipare alla costruzione del ponte sullo stretto); liberando cos\u00ec le imprese che ad ogni appalto devono presentare sempre gli stessi documenti; \n3) Alle imprese verr\u00e0 assegnato un codice segreto per partecipare agli appalti in corso; il loro nominativo non dovr\u00e0 apparire al momento della loro partecipazione alla gara di appalto telematico;\n4) I cittadini potranno visualizzare il progetto prima della gara con possibilit\u00e0 di commentare e fare delle osservazioni (specialmente sulle cattedrali nel deserto);\nCome dovrebbe funzionare tale gare di appalto telematico; grossomodo dovrebbe essere preceduta d:\nFASE INIZIALE DEL PROGETTO:\n6) Obbligo degli enti di inserire il progetto di appalto approvato con indicazione di tutti gli elementi documentali e fotografici dell'opera da costruire o del servizio da effettuare che garantirebbe sia la trasparenza che l\u2019utilit\u00e0 dell\u2019opera stessa e nondimeno la segretezza delle ditte iscritte ed il controllo anche della magistratura sull\u2019andamento degli appalti;\n7) Trasmissione automatica del progetto di appalto, agli enti di controllo per il visto e per il finanziamento ed obbligo degli stessi di risposta entro 60 giorni (il Comune che approva un progetto per la costruzione della scuola, non pu\u00f2 aspettare anni il visto da parte della Provincia, della Regione e del genio civile ecc.); \nObbligo da parte degli Enti di controllo di apporre direttamente sul sito il visto e le loro osservazioni, direttamente sul sito;\nFASE D\u00cc APPALTO DEL PROGETTO APPROVATO:\n9) Apertura ufficiale dell\u2019appalto pubblico con indicazione del termine di scadenza e modalit\u00e0 di partecipazione;\n10) l'appalto telematico si svolger\u00e0 pubblicamente e in modo a tutti in ogni momento;\n11) l'Asta di appalto avverr\u00e0 con un ribasso da decidere autonomamente (per esempio di almeno il 5%,) a scelta dell\u2019amministratore o del caso specifico;\n12) Un timer indicher\u00e0 il tempo rimanente di scadenza, con chiusura automatica dell'asta allo scoccare dell'ultimo secondo (questo gi\u00e0 avviene nelle aste telematiche dei pignoramenti);\n13) inaccessibilit\u00e0 dell'Ente appaltante ai dati delle ditte partecipanti all'asta; se non al termine dell'aggiudicazione, ossia dopo lo sblocco da parte del sistema centralizzato del Ministero;\nESEMPIO D\u00cc VISUALIZZAZIONE SUL DISPLAY SU DI UN APPALTO D\u00cc \u20ac. 100.000:\n1\u00b0offerta-95.000 DITTA GJKKHNFDJJH1254 \n2\u00b0offerta-85.000; DITTA JHSFDGID12235554\n3\u00b0 offerta - 80.750. Ecc. \nn.b. la ditta che far\u00e0 pi\u00f9 offerte non apparir\u00e0 con lo stesso codice che cambier\u00e0 OGNI VOLTA.\nQuali VANTAGGI porterebbe questo sistema:\nA) Visibilit\u00e0 e trasparenza da parte di tutti;\nB) Eliminazione degli eccessivi costi e dell\u2019inutilit\u00e0 dell\u2019opera: infatti, l'Ente che propone un appalto non pu\u00f2 interferire nella scelta dell'appaltatore e quindi non avr\u00e0 pi\u00f9 interesse ad aumentare il costo dell'opera; oppure a costruire un'opera che non servir\u00e0 a nessuno; \nC) Abbattimento dei tempi, perch\u00e8 l'amministratore avr\u00e0 l'interesse a far finire al pi\u00f9 presto l'opera;\nD) Abbattimento della corruzione e funzionamento degli uffici, perch\u00e8 i funzionari ed i politici non potranno pi\u00f9 prendere mazzette;\nE) Lo Stato centrale, le Prefetture, le Procure della Repubblica ed i cittadini controlleranno in tempo reale come vengono spesi i loro soldi o come vorrebbero spenderli;\nF) Libert\u00e0 degli imprenditori dai politici, i quali non dovranno pi\u00f9 genuflettersi per raccomandarsi;\nG) Eliminazione delle interferenze mafiose perch\u00e9 non avranno pi\u00f9 motivo di infiltrarsi in politica o di corrompere l\u2019amministratore per vincere un appalto;\nH) Riduzione drastica delle spese pubbliche degli appalti sui servizi ed opere; con un risparmio minimo dai 150 ai 250 miliardi all\u2019anno;\nI) burocrazia zero, perch\u00e9 le ditte con l'iscrizione nella piattaforma, presenteranno una volta sola le loro credenziali con annessi e connessi, quali polizze assicurative e fideiussione valevoli da versare al momento dell'asta.\nJ) FATTIBILITA' quasi a costo zero atteso che il 70% del lavoro \u00e8 gi\u00e0 in atto, perch\u00e9 tutti gli enti sono gi\u00e0 nella piattaforma della fatturazione e le ditte sono fornite di pec per le comunicazioni ecc. \nL) Fiducia rinnovata dei cittadini nella politica lontana dal malaffare.\nIn Italia, qualunque riforma se non passa da questa sar\u00e0 destinata a fallire perch\u00e9 \u00e8 negli appalti il fulcro del problema. Ovviamente questa \u00e8 una bozza di progetto da elaborare e studiare meglio nel dettaglio per la fattibilit\u00e0.", "created_time": "2018-05-18T10:27:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1515916088512507", "message": "Avete finito di RUBBARE, E DI DIRE FESSERIE AGLI ITALIANI , NESSUNO VI CREDE PIU , SIETE SOLO DEI PAGLIACCI", "created_time": "2018-05-17T20:10:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1515909715179811", "message": "Salve. L'uscita \u00e8 in fondo a destra.", "created_time": "2018-05-17T19:58:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1515814788522637", "message": "Perch\u00e9 nel privato quando una azienda \u00e8 in crisi il suo CDA deve dimostrare di aver preso tutte le misure necessarie a risolvere tale situazione compresa la rinuncia del compenso dei suoi membri, mentre nel pubblico compreso chi ci governa non lo fa? Ecco il popolo deve versare lacrime e sangue e il governo no. Gravissimo", "created_time": "2018-05-17T17:23:33+0000"}, {"id": "395923447178449_1515689788535137", "message": ".la invito ad ascoltare i risultati dello studio sull'impatto di questo accordo nefasto su migliaia di cittadini italiani!Nel 2016 lei rispose a Fedriga, che non vi era motivo di preoccupazione...", "created_time": "2018-05-17T15:10:33+0000"}, {"id": "395923447178449_1515609171876532", "message": "Bravo il nostro pro tempore Presidente del Consiglio dei Ministri Gentiloni,  che ha tranquillizzato i mercati borsistici mondiali e le istituzioni europee, sulla seriet\u00e0 del nostro Paese a rispettati gli impegni in presi su tutte le questioni economiche e finanziarie in essere, ed ha elogiato tutti gli italiani per gli anni di durissimi sacrifici che sono stati costretti a fare per rispettare le regole della UE ed \u00e8 per questi nostri sacrifici fatti, che si chiede ai nostri partener di tenerne conto sul questo nostro momento di cambiamento politico.", "created_time": "2018-05-17T13:09:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1515501718553944", "message": "In conferenza stampa a Sofia", "created_time": "2018-05-17T11:01:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1515362308567885", "message": "Onorevole Paolo Gentiloni una sua legge entrata in vigore, in sordina mentre i cittadini si apprestavano ad andare in vacanza il 4-7-2017 st\u00e0 distruggendo psicologicamente e tra poco anche economicamente, oltre 3.000 famiglie un p\u00f2 ignoranti nel compilare vecchi assegni\nsenza la scritta NON TRASFERIBILE.\nForse l' intenzione era buona cio\u00e8 colpire riciclatori e terroristi MA mi permetta umilmente di dirle che avete sbagliato bersaglio.\nLo sa meglio di me che riciclatori e terroristi non usano assegni ma ben altro, solo i cittadini onesti usano ancora gli assegni!\n6.000 euro di maxi sanzione x 3.000 onesti cittadini = 18 milioni di euro, un'enormit\u00e0 per 3.000 famiglie italiane che statisticamente guadagnano mediamente 1.000 euro al mese.\nSi legge sui giornali che cancellare questa legge iniqua non vi interessa affatto ...voglio pensare che non sia vero, sar\u00e0 come al solito un'invenzione dei soliti giornalisti sempre in cerca di notizie provocatorie per vendere i giornali.\nMica dovremo organizzare noiosi \"SIT IN\" sotto le finestre dei MEF di mezza italia?\nNon abbiamo tempo, dobbiamo andare al lavoro per dare da mangiare ai nostri figli.\nTutti noi: Maxi Sanzionati dal suo governo, oltre 3.000 riuniti su FB e WhatsApp le auguriamo ogni bene.\nCordiali saluti e auguri di un profiquo ulteriore impegno politico.", "created_time": "2018-05-17T06:12:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1514923478611768", "message": "La mia intervista di stasera al TG1", "created_time": "2018-05-16T18:29:48+0000"}, {"id": "395923447178449_1514710441966405", "message": "Credo che Paolo Gentiloni sia uno dei migliori presidenti del Consiglio che abbiamo avuto nella storia repubblicana e spero, visto il prolungarsi oltre il limite della decenza dell'attuale tentativo di governo 5 stelle lega che penso abbia veramente poche possibilit\u00e0 di successo,possa permanere o ritornare a prendere in futuro il suo attuale ruolo", "created_time": "2018-05-16T13:43:33+0000"}, {"id": "395923447178449_1514449865325796", "message": "Vorrei capire le motivazioni che porterebbero ad approvare una riforma senza l'intesa Stato _ Regioni, senza il parere di Comagri Agricoltura e che non risolve assolutamente i problemi di Agea.", "created_time": "2018-05-16T07:54:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1511783298925786", "message": "https://www.tempi.it/il-belgio-educa-gli-imam-con-i-manuali-utilizzati-da-al-qaeda#.WvcP2hbOOEc\n\nGuardi presidente del consiglio.", "created_time": "2018-05-13T10:46:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1511759552261494", "message": "Il crollo del Pd nelle elezioni del 4 marzo \u00e8 un fatto ormai acclarato, ma dare la colpa soltanto a Renzi sarebbe un\u2019interpretazione superficiale. Il Pd ha perso ideologicamente perch\u00e9 tutto il partito si \u00e8 mosso in un\u2019unica direzione e cio\u00e9 contro gli italiani.\n\nInnanzitutto il Pd paga il prezzo di essere arrivato al Governo dopo il golpe del 2011, sostenuto dal comunista (ex fascista) Napolitano, nel disprezzo della volont\u00e0 popolare, ma c\u2019\u00e8 tutta una serie di ragioni che vale la pena di considerare.\n\n    Per rispetto, al primo posto, mettiamo le migliaia di suicidi a causa della crisi economica\n    lo spettacolo indecoroso degli anziani che rovistano nella spazzatura\n    la disperazione dei poveri e degli sfrattati\n    l\u2019abbandono dei terremotati\n    le balle su una ripresa che in realt\u00e0 non esiste\n    i licenziamenti a raffica favoriti dal jobs act\n    l\u2019aumento del precariato\n    l\u2019aumento delle tasse\n    l\u2019aumento della povert\u00e0\n    la distruzione della sanit\u00e0 pubblica\n    la svendita della sovranit\u00e0 nazionale\n    lo sperpero di miliardi regalati a organizzazioni sovranazionali\n    l\u2019occupazione della RAI e dei grandi media\n    la sottomissione alla Germania (chiamata erroneamente UE)\n    l\u2019esaltazione europeista\n    le privatizzazioni selvagge\n    la deindustrializzazione\n    il salvataggio delle banche a spese dei risparmiatori\n    i miliardi regalati alle agromafie (grazie, Martina)\n    l\u2019immigrazione clandestina senza controllo che ci costa miliardi\n    il ritorno di malattie ormai debellate o quasi\n    i diritti dei \u201cmigranti\u201d messi davanti a quelli degli italiani\n    l\u2019ossessione per lo ius soli\n    la pantomima del razzismo\n    l\u2019appoggio incondizionato all\u2019islam\n    l\u2019aumento della criminalit\u00e0\n    l\u2019ossessione malata per un fantomatico ritorno del fascismo\n    la rovina della scuola anche con l\u2019imposizione del gender\n    l\u2019indottrinamento degli studenti al pensiero unico dominante\n    la lotta alle fake news per silenziare gli avversari\n    l\u2019alleanza col disgustoso guerrafondaio Obama e le peggiori monarchie islamiche\n\nIn una parola, il disprezzo per l\u2019Italia e per tutti gli italiani.", "created_time": "2018-05-13T10:06:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1511081292329320", "message": "Il mio intervento di oggi ad Assisi", "created_time": "2018-05-12T15:25:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1510713929032723", "message": "Stai gi\u00e0 preparando le valigie????\nDai dai che manca poco!!!!\ud83d\udcaa\ud83c\udffc\ud83d\udcaa\ud83c\udffc\ud83d\udcaa\ud83c\udffc", "created_time": "2018-05-12T06:45:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1510330702404379", "message": "Il mio intervento alla conferenza \"The State of the Union\"", "created_time": "2018-05-12T00:13:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1510310042406445", "message": "\"Gli italiani non vogliono deragliare dall'Europa, chi la vuole portare altrove far\u00e0 i conti con la storia\" Gentiloni docet. \nCosa non ha compreso dell'esito del referendum e delle elezioni, Sua Maest\u00e0 Duca Conte Paolo Gentiloni Silverj, nobile di Filottrano, di Cingoli e di Macerata - Viendalmare? \ud83e\udd14\ud83d\ude11", "created_time": "2018-05-11T19:14:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1509008135869969", "message": "Stamattina in provincia di Macerata", "created_time": "2018-05-10T12:09:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1506057796165003", "message": "La mia intervista di ieri a \"Che tempo che fa\"", "created_time": "2018-05-07T06:16:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1503771589726957", "message": "A Genova per il Festival di Limes", "created_time": "2018-05-04T18:50:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1496216780482438", "message": "In conferenza stampa al termine del Consiglio dei ministri", "created_time": "2018-04-26T11:53:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1490010584436391", "message": "La conferenza stampa congiunta con il Presidente della Repubblica di Romania, Klaus Werner Iohannis", "created_time": "2018-04-19T13:13:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1489913851112731", "message": "Le dichiarazioni alla stampa con la Primo Ministro di Romania, Viorica D\u0103ncil\u0103", "created_time": "2018-04-19T11:26:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1489235584513891", "message": "Al convegno della Fondazione De Gasperi su \"Europa, atlantismo e giustizia sociale\"", "created_time": "2018-04-18T18:29:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1488238044613645", "message": "Alla Camera per riferire sulla situazione in Siria", "created_time": "2018-04-17T15:39:51+0000"}, {"id": "395923447178449_1488020861302030", "message": "Il mio intervento al Salone del Mobile a Milano", "created_time": "2018-04-17T10:51:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1487531508017632", "message": "Il mio intervento di stasera a Udine", "created_time": "2018-04-16T20:19:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1487389251365191", "message": "Al CRO di Aviano", "created_time": "2018-04-16T16:27:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1487251821378934", "message": "Il mio intervento di stamattina a Vinitaly", "created_time": "2018-04-16T13:38:43+0000"}, {"id": "395923447178449_1485198311584285", "message": "Le dichiarazioni di stamattina sulla Siria", "created_time": "2018-04-14T09:55:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1484706721633444", "message": "Il mio intervento di stasera a Campobasso", "created_time": "2018-04-13T20:12:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1484477571656359", "message": "Punto stampa a Muccia, dopo la riunione con i sindaci dei territo ri colpiti dal terremoto", "created_time": "2018-04-13T15:24:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1484471844990265", "message": "Stamattina nelle Marche, visita all'azienda Nuova Simonelli", "created_time": "2018-04-13T14:51:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1482772011826915", "message": "All\u2019incontro CUAMM \"Emergenza Sud Sudan\"", "created_time": "2018-04-11T18:54:17+0000"}, {"id": "395923447178449_1469394583164658", "message": "Stamattina alla conferenza sul Reddito di inclusione", "created_time": "2018-03-28T10:46:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1464959903608126", "message": "La conferenza stampa al termine del Consiglio Europeo", "created_time": "2018-03-23T17:18:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1463761413727975", "message": "A Bruxelles per il Consiglio Europeo e la Riunione dei Capi di Stato e di Governo della Zona Euro", "created_time": "2018-03-22T15:13:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1461719313932185", "message": "Stamattina alla Camera per la presentazione del Rapporto Ambiente di Sistema - Annuario dei dati ambientali", "created_time": "2018-03-20T10:38:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1458004180970365", "message": "A Trento per il Green Week Festival", "created_time": "2018-03-16T17:45:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1457021134402003", "message": "Dichiarazioni alla stampa con il Segretario Generale dell\u2019Onu, Antonio Guterres e il Primo Ministro libanese, Saad Hariri", "created_time": "2018-03-15T17:34:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1456946694409447", "message": "Il mio intervento alla Conferenza internazionale di sostegno alle forze di sicurezza libanesi", "created_time": "2018-03-15T16:28:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1456655714438545", "message": "Stamattina alla presentazione del libro \"S.O.S. Roma. La crisi della Capitale. Da dove viene, come uscirne\"", "created_time": "2018-03-15T12:03:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1447560442014739", "created_time": "2018-03-06T11:28:06+0000"}, {"id": "395923447178449_1444267002344083", "message": "Si vota domenica #4marzo dalle 7 alle 23", "created_time": "2018-03-02T22:39:28+0000"}, {"id": "395923447178449_1444053125698804", "message": "Al centro anziani Esquilino a Roma", "created_time": "2018-03-02T17:28:38+0000"}, {"id": "395923447178449_1443819795722137", "message": "Stamattina all'inaugurazione del nuovo blocco operatorio dell'ospedale San Carlo di Nancy", "created_time": "2018-03-02T12:41:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1443760692394714", "message": "La mia intervista di oggi al \"Corriere della Sera\"", "created_time": "2018-03-02T11:25:41+0000"}, {"id": "395923447178449_1443167539120696", "message": "Intervista al TG5", "created_time": "2018-03-01T21:56:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1443158335788283", "message": "Il mio intervento di stasera a Misterbianco", "created_time": "2018-03-01T21:21:11+0000"}, {"id": "395923447178449_1443044862466297", "message": "Alla stazione \"Milo\" di Catania per l'abbattimento dell\u2019ultimo diaframma della galleria della metropolitana", "created_time": "2018-03-01T18:37:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1443039245800192", "message": "La mia candidatura a Roma #4marzo", "created_time": "2018-03-01T18:19:30+0000"}, {"id": "395923447178449_1442737559163694", "message": "Stamattina al Talent Garden Poste Italiane", "created_time": "2018-03-01T11:56:51+0000"}, {"id": "395923447178449_1442184855885631", "message": "L'intervento di stasera a Modena", "created_time": "2018-02-28T21:20:14+0000"}, {"id": "395923447178449_1442002015903915", "message": "Il mio intervento all\u2019incontro sui fondi Cipe alla Regione Emilia Romagna", "created_time": "2018-02-28T17:11:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1441219779315472", "message": "La mia intervista di stasera a \"Di Marted\u00ec\"", "created_time": "2018-02-27T22:26:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1441117779325672", "message": "A Roma con Matteo Renzi e Nicola Zingaretti", "created_time": "2018-02-27T19:36:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1440714916032625", "message": "Stamattina alla cerimonia di avvicendamento del Capo di Stato Maggiore dell\u2019Esercito", "created_time": "2018-02-27T12:08:30+0000"}, {"id": "395923447178449_1440090256095091", "message": "Ci vediamo domani al Cinema Adriano con Matteo Renzi e Nicola Zingaretti", "created_time": "2018-02-26T19:37:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1438683266235790", "message": "Il mio intervento di oggi al Teatro Eliseo", "created_time": "2018-02-25T14:52:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1438386092932174", "story": "Paolo Gentiloni was live.", "message": "Al Teatro Eliseo per \"Le idee della sinistra di governo\"", "created_time": "2018-02-25T09:46:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1437813676322749", "message": "Vi aspetto domani al Teatro Eliseo. Diretta streaming su Facebook dalle 10.30", "created_time": "2018-02-24T19:10:26+0000"}, {"id": "395923447178449_1436633429774107", "message": "Dichiarazioni al termine del Vertice informale dei capi di Stato e di Governo dell\u2019Ue", "created_time": "2018-02-23T16:47:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1436412496462867", "message": "Punto stampa con Angela Merkel ed Emmanuel Macron a Bruxelles", "created_time": "2018-02-23T13:09:48+0000"}, {"id": "395923447178449_1436357203135063", "message": "Punto stampa al termine della riunione dei capi di Stato e di Governo del Partito dei socialisti europei a Bruxelles", "created_time": "2018-02-23T11:54:11+0000"}, {"id": "395923447178449_1436342923136491", "message": "L'intervista di ieri sera a \"Porta a porta\"", "created_time": "2018-02-23T11:23:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1435464163224367", "message": "In conferenza stampa al termine del Consiglio dei ministri di oggi", "created_time": "2018-02-22T13:23:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1435407009896749", "message": "Ci vediamo domenica 25 febbraio al Teatro Eliseo", "created_time": "2018-02-22T12:08:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1434931583277625", "message": "A Macerata all'iniziativa \"Costruiamo il futuro\"", "created_time": "2018-02-21T22:45:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1434807359956714", "message": "A Macerata per la riunione del comitato provinciale per l\u2019ordine e la sicurezza e firma del protocollo di realizzazione della nuova sede della Questura", "created_time": "2018-02-21T19:08:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1434683203302463", "message": "Punto stampa a Pieve Torina al termine della cabina di coordinamento post-sisma", "created_time": "2018-02-21T16:28:44+0000"}, {"id": "395923447178449_1434559159981534", "message": "Alla consegna del Premio Ispi 2017", "created_time": "2018-02-21T14:39:39+0000"}, {"id": "395923447178449_1434555366648580", "message": "Il mio intervento all\u2019inaugurazione della nuova sede Cefriel", "created_time": "2018-02-21T14:05:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1433858640051586", "message": "Con Giorgio Gori a Milano per l'iniziativa \"Periferie al centro\"", "created_time": "2018-02-20T18:45:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1433562003414583", "message": "Il mio intervento di stamattina alla Relazione annuale sulla politica dell'informazione per la sicurezza", "created_time": "2018-02-20T12:45:06+0000"}, {"id": "395923447178449_1432730613497722", "message": "Stamattina all'Agenzia del Demanio per la presentazione dei risultati 2017", "created_time": "2018-02-19T15:24:57+0000"}, {"id": "395923447178449_1432572453513538", "message": "Aumenta la fascia di esenzione dal canone Rai per il over 75. Con il decreto firmato stamattina dai ministri Calenda e Padoan, i nuclei familiari over 75 esentati \u2013 che finora erano circa 115mila \u2013 diventeranno 350mila", "created_time": "2018-02-19T12:03:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1431537696950347", "message": "Il mio intervento di oggi su \"Il Sole 24 Ore\"", "created_time": "2018-02-18T12:09:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1430837100353740", "message": "A Fermo per l'iniziativa \"Dalla parte giusta\"", "created_time": "2018-02-17T18:11:19+0000"}, {"id": "395923447178449_1430639067040210", "message": "Il mio intervento di stamattina all'iniziativa di Insieme con Romano Prodi", "created_time": "2018-02-17T14:45:26+0000"}, {"id": "395923447178449_1429938770443573", "message": "La mia intervista di stasera a \"Otto e mezzo\"", "created_time": "2018-02-16T22:05:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1429709790466471", "story": "Paolo Gentiloni was live.", "message": "Al Centro Congressi Angelicum di Roma con Carlo Calenda e Francesco Rutelli", "created_time": "2018-02-16T16:48:57+0000"}, {"id": "395923447178449_1429596530477797", "message": "In conferenza stampa con Angela Merkel a Berlino", "created_time": "2018-02-16T14:19:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1429242453846538", "message": "La mia intervista al quotidiano tedesco \"S\u00fcddeutsche Zeitung\"", "created_time": "2018-02-16T05:55:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1428994273871356", "message": "Il mio intervento di stasera al complesso fieristico delle Ciminiere a Catania", "created_time": "2018-02-15T22:47:57+0000"}, {"id": "395923447178449_1428770370560413", "message": "Al Teatro Vittorio Emanuele II di Messina per il convegno \"Con le radici nella storia, scriviamo il futuro\"", "created_time": "2018-02-15T18:40:10+0000"}, {"id": "395923447178449_1428490590588391", "message": "Stamattina a Catania per la firma degli atti di consegna di sei nuovi cantieri del Bando Periferie", "created_time": "2018-02-15T13:34:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1427766007327516", "message": "Questo pomeriggio in visita al Centro Anziani dell'Associazione Perlasca", "created_time": "2018-02-14T17:50:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1427497814021002", "message": "Stamattina alla cerimonia di inaugurazione dell\u2019Anno accademico 2017-2018 della Scuola Ufficiali dei Carabinieri", "created_time": "2018-02-14T13:19:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1426632587440858", "message": "Ci vediamo il 16 febbraio al Centro Congressi Angelicum con Carlo Calenda e Francesco Rutelli", "created_time": "2018-02-13T13:38:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1426511920786258", "message": "Stamattina alla Corte dei Conti per l\u2019insediamento del Presidente e l\u2019inaugurazione dell\u2019Anno giudiziario", "created_time": "2018-02-13T11:18:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1425641097540007", "message": "Stamattina alla firma dell\u2019Accordo per il credito e la valorizzazione delle nuove figure di garanzia", "created_time": "2018-02-12T11:55:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1424529154317868", "message": "Stamattina alla presentazione del programma di Civica Popolare", "created_time": "2018-02-11T12:45:37+0000"}, {"id": "395923447178449_1423968671040583", "message": "A San Giovanni in Laterano per la celebrazione dei 50 anni della Comunit\u00e0 di Sant'Egidio", "created_time": "2018-02-10T19:27:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1423107727793344", "message": "Il mio intervento di oggi a San Benedetto del Tronto", "created_time": "2018-02-09T21:15:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1422922361145214", "message": "Ad Ascoli Piceno per il progetto periferie", "created_time": "2018-02-09T15:48:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1421841711253279", "message": "Stamattina a Torino per la presentazione dei risultati 2017 e le azioni 2018 del Piano Impresa 4.0", "created_time": "2018-02-08T12:59:33+0000"}, {"id": "395923447178449_1420945291342921", "message": "Stamattina all'Universit\u00e0 Humboldt di Berlino", "created_time": "2018-02-07T12:56:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1418426788261438", "message": "Il mio intervento di ieri all'iniziativa \"Vogliamo pi\u00f9 Europa\"", "created_time": "2018-02-04T15:04:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1417634915007292", "message": "Le mie dichiarazioni su quanto accaduto stamattina a Macerata", "created_time": "2018-02-03T16:05:03+0000"}, {"id": "395923447178449_1416059741831476", "message": "Alla Citt\u00e0 dell'Altra Economia per dare il via alla campagna elettorale", "created_time": "2018-02-01T19:20:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1415758638528253", "message": "Il mio intervento di stamattina all'Agenzia delle Entrate", "created_time": "2018-02-01T11:43:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1415197401917710", "message": "Domani alla Citt\u00e0 dell'Altra Economia per la partenza della campagna elettorale", "created_time": "2018-01-31T18:42:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1414877575283026", "message": "La mia intervista di oggi a \"Unomattina\"", "created_time": "2018-01-31T11:01:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1414073172030133", "message": "All\u2019inaugurazione della nuova Sala Operativa della Protezione Civile del Lazio", "created_time": "2018-01-30T13:26:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1413104922126958", "message": "Stamattina alla cerimonia inaugurale di Palermo Capitale italiana della cultura 2018", "created_time": "2018-01-29T11:59:48+0000"}, {"id": "395923447178449_1410575362379914", "message": "Il mio intervento alla presentazione della Cisco Networking Academy presso il complesso di San Giovanni dell\u2019Universit\u00e0 Federico II a Napoli", "created_time": "2018-01-26T16:51:14+0000"}, {"id": "395923447178449_1409857382451712", "message": "Il mio intervento di stasera al Forum economico italo-francese", "created_time": "2018-01-25T21:17:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1409559662481484", "message": "Stamattina alla Conferenza nazionale della Cooperazione allo Sviluppo", "created_time": "2018-01-25T13:45:06+0000"}, {"id": "395923447178449_1408699552567495", "message": "Il mio intervento al World Economic Forum per la sessione speciale dedicata all'Italia", "created_time": "2018-01-24T16:11:54+0000"}, {"id": "395923447178449_1408608799243237", "message": "Panel sul Mediterraneo al World Economic Forum", "created_time": "2018-01-24T14:22:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1408575309246586", "message": "A Davos per il World Economic Forum, il punto stampa di stamattina", "created_time": "2018-01-24T13:20:38+0000"}, {"id": "395923447178449_1404766069627510", "message": "Ho deciso di candidarmi nel Collegio uninominale di Roma 1 alla Camera dei Deputati, accettando la proposta del mio partito. Spero di contribuire al risultato del Pd e della coalizione con le liste Pi\u00f9 Europa, Civica Popolare e Insieme.\nLa nuova legge elettorale prevede di fatto una doppia competizione, anzitutto tra singoli partiti ma anche tra coalizioni. Il Pd e la coalizione di centrosinistra hanno le carte in regola per vincerle entrambe, basandosi sui risultati dei Governi a guida Pd e sull\u2019ambizione del nostro programma. Lavoro, Europa, inclusione sociale, sicurezza, ambiente, diritti: l\u2019elettore democratico e progressista \u2013 e in generale quanti scommettono sul buon governo \u2013 hanno una proposta credibile su cui puntare.\nMi candido al centro di Roma, in una delle aree pi\u00f9 belle e amate del mondo. L\u2019area dei rioni storici del Centro e di quartieri che definiscono l\u2019identit\u00e0 della citt\u00e0, da Trastevere a Prati a Testaccio e altri ancora. Alla grande bellezza sono associati, come ovunque nella Capitale, diversi problemi. La qualit\u00e0 e la pulizia delle strade; l\u2019impatto del turismo, ricchezza da ben governare; le difficolt\u00e0 di molti residenti, specie pi\u00f9 anziani. La sofferenza e il disagio. Bisogna affrontare con spirito di collaborazione questi problemi. E bisogna investire sul ruolo di Roma grande capitale universale, metropoli che lavora e che merita di essere motore di modernit\u00e0 e innovazione.\nLa mia sar\u00e0 naturalmente una campagna elettorale particolare. Sar\u00f2 impegnato per far vincere il mio partito, come sempre hanno fatto i Presidenti del Consiglio. Ma lo far\u00f2 senza sottrarre nulla agli impegni di Governo che restano fondamentali anche in queste settimane e che \u00e8 mio dovere assolvere. Conto sulla comprensione degli elettori per il fatto che non mi sar\u00e0 possibile essere presente ovunque e in tutte le occasioni.\nIl Collegio Roma 1 non \u00e8 considerato un Collegio \u201csicuro\u201d. Di sicuro per\u00f2 \u00e8 la parte della citt\u00e0 in cui abito da una vita e dove (momentaneamente) lavoro. Rappresentarla in Parlamento sarebbe una responsabilit\u00e0 e un onore.", "created_time": "2018-01-20T13:45:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1404049813032469", "message": "Il mio intervento di oggi a Modena, dopo aver visitato i cantieri dei progetti di riqualificazione del Bando Periferie", "created_time": "2018-01-19T18:35:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1403234023114048", "message": "La mia intervista di stasera al TG5", "created_time": "2018-01-18T20:13:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1402838353153615", "message": "Stamattina all\u2019inaugurazione dell\u2019Anno accademico della Luiss", "created_time": "2018-01-18T10:37:54+0000"}, {"id": "395923447178449_1401184783318972", "message": "Stamattina alla cerimonia di avvicendamento nella carica di Comandante generale dei Carabinieri", "created_time": "2018-01-16T11:59:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1398051890298928", "message": "Al Lingotto di Torino per l'iniziativa \"Energia locale\"", "created_time": "2018-01-12T20:32:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1397995130304604", "message": "A Torino con i giovani del Sermig Arsenale della Pace", "created_time": "2018-01-12T19:06:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1396990773738373", "message": "In conferenza stampa con il Presidente della Repubblica Francese, Emmanuel Macron, al termine dell\u2019incontro a Palazzo Chigi", "created_time": "2018-01-11T14:42:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1396456397125144", "message": "In conferenza stampa durante il Vertice dei Paesi del Sud dell\u2019Unione europea", "created_time": "2018-01-10T21:35:48+0000"}, {"id": "395923447178449_1393731634064287", "message": "La mia intervista di questa sera a \"Che tempo che fa\"", "created_time": "2018-01-07T21:06:26+0000"}, {"id": "395923447178449_1393384100765707", "message": "Stamattina a Reggio Emilia per la Giornata nazionale del Tricolore", "created_time": "2018-01-07T13:59:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1393304980773619", "message": "La mia lettera alla \"Gazzetta di Reggio\" per la Festa del Tricolore", "created_time": "2018-01-07T12:07:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1384038788366905", "message": "La conferenza stampa di fine anno nell'Aula dei Gruppi parlamentari della Camera dei Deputati", "created_time": "2017-12-28T14:33:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1383143345123116", "message": "Il mio intervento alla cerimonia di firma dell'Intesa con la Regione Sardegna per la bonifica e il rilancio economico e turistico dell'arcipelago de La Maddalena", "created_time": "2017-12-27T12:12:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1380716688699115", "message": "Il mio saluto e i miei auguri di questa mattina all'equipaggio della Nave Etna", "created_time": "2017-12-24T13:19:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1377570999013684", "message": "Stamattina ad Arquata del Tronto per l\u2019inaugurazione dello stabilimento Tod\u2019s", "created_time": "2017-12-20T12:05:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1376758975761553", "message": "Stamattina alla cerimonia di consegna dei Collari d\u2019Oro del Coni", "created_time": "2017-12-19T11:46:11+0000"}, {"id": "395923447178449_1376267839144000", "message": "Questo pomeriggio alla presentazione del volume \u201cStoria mondiale dell\u2019Italia\u201d", "created_time": "2017-12-18T20:08:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1376141009156683", "message": "Progetti di riqualificazione delle periferie, il mio intervento alla cerimonia di firma delle convenzioni", "created_time": "2017-12-18T16:52:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1374301739340610", "message": "Stamattina al convegno \"Patto per il Clima - Insieme per l\u2019Italia\"", "created_time": "2017-12-16T14:25:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1373379379432846", "message": "In conferenza stampa al termine del Consiglio Europeo", "created_time": "2017-12-15T16:03:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1373187669452017", "message": "A Bruxelles per il Consiglio Europeo, il punto stampa di questa mattina", "created_time": "2017-12-15T12:14:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1372217676215683", "message": "Il punto stampa di stamattina a Bruxelles", "created_time": "2017-12-14T12:07:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1371501472953970", "message": "La mia intervista di oggi al \"Financial Times\"", "created_time": "2017-12-13T16:31:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1371457556291695", "message": "In conferenza stampa congiunta al vertice di Parigi sul G5 Sahel", "created_time": "2017-12-13T15:35:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1370596036377847", "message": "Al Senato per le comunicazioni in vista del prossimo Consiglio Europeo", "created_time": "2017-12-12T16:08:10+0000"}, {"id": "395923447178449_1369541746483276", "message": "Stamattina a Napoli per il convegno \"Avere 20 anni al Sud: le ragioni per restare e per tornare\"", "created_time": "2017-12-11T11:32:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1367050993399018", "message": "Stamattina al convegno \"L\u2019Idea democratica e l\u2019avvenire dell\u2019Europa\"", "created_time": "2017-12-08T14:46:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1366022360168548", "message": "Il mio intervento di stamattina a Perugia in occasione della firma dei bandi per la riqualificazione delle periferie", "created_time": "2017-12-07T11:55:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1364140133690104", "message": "Il mio intervento di stamattina al convegno \"L\u2019Italia e le energie rinnovabili\"", "created_time": "2017-12-05T10:38:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1363632753740842", "message": "A Sant'Agata Bolognese per la presentazione del nuovo modello Lamborghini", "created_time": "2017-12-04T19:16:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1363325027104948", "message": "Stamattina al Decennale di riforma dell\u2019intelligence e inaugurazione dell\u2019Anno accademico della Scuola di Comparto", "created_time": "2017-12-04T12:24:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1361493117288139", "message": "Il mio intervento al Forum \"Rome Med 2017 - Mediterranean Dialogues\"", "created_time": "2017-12-02T13:23:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1360907090680075", "message": "A Lisbona per partecipare alla riunione preparatoria al Consiglio Europeo del PSE", "created_time": "2017-12-01T21:34:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1358799844224133", "message": "In conferenza stampa al Quinto Vertice Ue-Africa", "created_time": "2017-11-29T18:41:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1357623977675053", "message": "Le dichiarazioni alla stampa con il presidente della repubblica del Ghana, Nana Akufo Addo", "created_time": "2017-11-28T13:11:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1356344357803015", "message": "In conferenza stampa con il presidente dell\u2019Angola Jo\u00e3o Louren\u00e7o", "created_time": "2017-11-27T13:11:17+0000"}, {"id": "395923447178449_1355425614561556", "message": "Il punto stampa di questa mattina a Tunisi", "created_time": "2017-11-26T12:07:14+0000"}, {"id": "395923447178449_1355376927899758", "message": "Il mio editoriale di oggi su \"La Stampa\"", "created_time": "2017-11-26T10:48:20+0000"}, {"id": "395923447178449_1354862474617870", "message": "L'incontro con la comunit\u00e0 italiana a Tunisi", "created_time": "2017-11-25T18:38:05+0000"}, {"id": "395923447178449_1354641577973293", "message": "Le dichiarazioni alla stampa con il primo ministro tunisino, Youssef Chahed", "created_time": "2017-11-25T13:34:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1354576824646435", "message": "Il punto stampa di questa mattina a Tunisi", "created_time": "2017-11-25T11:55:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1354002468037204", "message": "Il mio intervento all'incontro \u201cItalsimpatia, italofonia: dal brand alla lingua\u201d, organizzato dalla Societ\u00e0 Dante Alighieri", "created_time": "2017-11-24T18:05:33+0000"}, {"id": "395923447178449_1353060601464724", "message": "Il mio intervento al seminario del Gruppo Speciale sul Mediterraneo e il Medio Oriente dell\u2019Assemblea parlamentare della Nato", "created_time": "2017-11-23T15:29:09+0000"}, {"id": "395923447178449_1352867038150747", "message": "Stamattina a Viterbo per la firma della convenzione del Bando Periferie", "created_time": "2017-11-23T10:37:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1352092531561531", "message": "Il mio intervento di stamattina alla presentazione del rapporto \"Green Italy 2017\"", "created_time": "2017-11-22T12:42:28+0000"}, {"id": "395923447178449_1351539071616877", "message": "Il mio intervento in occasione della firma del memorandum ENI - FCA per il progetto \"Insieme per un futuro low carbon\"", "created_time": "2017-11-21T19:52:28+0000"}, {"id": "395923447178449_1351150318322419", "message": "Stamattina all\u2019inaugurazione dell\u2019anno di studi 2017/2018 della Guardia di Finanza", "created_time": "2017-11-21T11:01:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1350506008386850", "message": "Questo pomeriggio a Volpedo per l\u2019incontro sui Piccoli Comuni", "created_time": "2017-11-20T16:12:28+0000"}, {"id": "395923447178449_1350416778395773", "message": "All'Universit\u00e0 di Scienze Gastronomiche di Pollenzo per la cerimonia di inaugurazione dell'anno accademico", "created_time": "2017-11-20T14:13:28+0000"}, {"id": "395923447178449_1350276928409758", "message": "Stamattina all'assemblea congiunta dell\u2019Associazione Industriali di Novara, Confindustria Alessandria e Confindustria Vercelli Valsesia", "created_time": "2017-11-20T10:57:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1348763525227765", "message": "Alla presentazione del libro \"Nell\u2019anima della Cina\"", "created_time": "2017-11-18T18:59:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1347777815326336", "message": "Il punto stampa al termine del Social Summit a G\u00f6teborg", "created_time": "2017-11-17T16:25:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1346750425429075", "message": "Stamattina a Lodi per l'inaugurazione del nuovo polo produttivo di ICR", "created_time": "2017-11-16T12:20:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1346089742161810", "message": "A Bologna per l'inaugurazione di Fico Eataly World", "created_time": "2017-11-15T16:48:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1346026402168144", "message": "In visita allo stabilimento Basf", "created_time": "2017-11-15T15:40:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1345905272180257", "message": "Stamattina all'inaugurazione dell\u2019anno accademico dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica", "created_time": "2017-11-15T12:49:11+0000"}, {"id": "395923447178449_1345225928914858", "message": "In conferenza stampa con il primo ministro bulgaro Borissov", "created_time": "2017-11-14T16:08:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1345003935603724", "message": "Stamattina a Campli, in provincia di Teramo, per l\u2019inaugurazione dei cantieri Open Fiber", "created_time": "2017-11-14T10:57:43+0000"}, {"id": "395923447178449_1342496469187804", "message": "Il mio intervento all'Annual Meeting Medici con l\u2019Africa CUAMM", "created_time": "2017-11-11T13:47:43+0000"}, {"id": "395923447178449_1342474159190035", "message": "Stamattina a Bergamo per il Festival Citt\u00e0 Impresa", "created_time": "2017-11-11T13:21:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1341564205947697", "message": "In conferenza stampa per la presentazione della Strategia energetica nazionale", "created_time": "2017-11-10T13:04:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1341479372622847", "message": "Stamattina alla giornata di discussione \u201cL\u2019Universit\u00e0 italiana nell\u2019Europa di domani\u201d", "created_time": "2017-11-10T11:00:39+0000"}, {"id": "395923447178449_1340631766040941", "message": "Il mio intervento di stamattina al convegno \"Obbligati a crescere - l\u2019Europa dopo Brexit\"", "created_time": "2017-11-09T11:49:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1338234926280625", "message": "Il collegamento da Palazzo Chigi con l'astronauta Paolo Nespoli", "created_time": "2017-11-06T15:52:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1338061549631296", "message": "Stamattina all\u2019inaugurazione dell\u2019Anno accademico dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino", "created_time": "2017-11-06T11:46:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1334676853303099", "message": "In conferenza stampa al termine del Consiglio dei ministri di oggi", "created_time": "2017-11-02T15:20:34+0000"}, {"id": "395923447178449_1332204373550347", "message": "Il mio intervento all\u2019Observer Research Foundation", "created_time": "2017-10-30T14:57:10+0000"}, {"id": "395923447178449_494765714232072", "created_time": "2017-10-30T14:21:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1332047740232677", "message": "Le dichiarazioni alla stampa con il primo ministro indiano, Narendra Modi, a New Delhi", "created_time": "2017-10-30T11:17:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1330609803709804", "message": "Alla Conferenza programmatica del Pd a Pietrarsa  #Italia2020", "created_time": "2017-10-28T18:49:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1330504427053675", "message": "A Cagliari per la 48\u00aa Settimana sociale dei cattolici italiani", "created_time": "2017-10-28T16:01:20+0000"}, {"id": "395923447178449_1328549517249166", "message": "Stamattina a Palazzo Altemps per gli Stati Generali del Paesaggio", "created_time": "2017-10-26T11:32:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1326876984083086", "message": "Alla sede di Generali Italia a Mogliano Veneto", "created_time": "2017-10-24T12:15:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1326811877422930", "message": "Il mio intervento di stamattina allo stabilimento Eni Green Refinery di Marghera", "created_time": "2017-10-24T10:33:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1325918640845587", "message": "Il mio intervento di stamattina in Campidoglio al summit su \"Acqua e clima\"", "created_time": "2017-10-23T09:13:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1601401156590136", "message": "Ogni passo nella nostra vita segna il nostro destino per scrivere la nostra storia con la gentilezza e la gratitudine del nostro cuore, la settimana felice, le benedizioni per te, la tua famiglia e la meravigliosa citt\u00e0 italiana", "created_time": "2017-10-22T18:04:35+0000"}, {"id": "395923447178449_10155840409174138", "message": "Ma non doveva rispettare il silenzio elettorale?", "created_time": "2017-10-22T11:58:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1323734084397376", "message": "La conferenza stampa di oggi al termine del Consiglio europeo", "created_time": "2017-10-20T13:23:20+0000"}, {"id": "395923447178449_1322887727815345", "message": "Stamattina a Bruxelles riunione dei leader del PSE, il punto stampa prima del vertice", "created_time": "2017-10-19T11:30:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1322053527898765", "message": "Il mio intervento di questa mattina alla Camera in vista del Consiglio europeo", "created_time": "2017-10-18T09:50:43+0000"}, {"id": "395923447178449_1320662431371208", "message": "In conferenza stampa dopo l'approvazione della legge di bilancio in Consiglio dei ministri", "created_time": "2017-10-16T14:50:11+0000"}, {"id": "395923447178449_1318894788214639", "message": "Stamattina al Teatro Eliseo per festeggiare i 10 anni del Partito democratico", "created_time": "2017-10-14T12:12:33+0000"}, {"id": "395923447178449_1317987428305375", "message": "Stamattina all'Accademia dei Lincei per la conferenza organizzata dal Cnr \u201cClima, agricoltura, migrazioni\"", "created_time": "2017-10-13T10:02:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1317416021695849", "message": "Il mio intervento all'Assemblea annuale dell\u2019Anci, a Vicenza", "created_time": "2017-10-12T16:57:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1316491371788314", "message": "La conferenza stampa al termine dell'incontro con il primo ministro albanese, Edi Rama", "created_time": "2017-10-11T15:24:10+0000"}, {"id": "395923447178449_1313959898708128", "message": "Stamattina ad Aosta, il mio intervento alla Scuola per la democrazia", "created_time": "2017-10-08T11:46:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1310790392358412", "message": "Il mio intervento di stamattina ad Assisi per le celebrazioni della festa di San Francesco", "created_time": "2017-10-04T11:01:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1309632945807490", "message": "Il mio saluto di stasera al Festival dell'Unit\u00e0 di Roma", "created_time": "2017-10-02T22:22:09+0000"}, {"id": "395923447178449_1309516892485762", "message": "Il mio intervento al Foro di dialogo Italia-Spagna", "created_time": "2017-10-02T18:14:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1306835372753914", "created_time": "2017-09-29T10:38:41+0000"}, {"id": "395923447178449_1306073132830138", "message": "Il mio intervento in occasione della Terza Conferenza nazionale sulla famiglia", "created_time": "2017-09-28T10:39:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1305627566208028", "message": "A Lione per il vertice Italia-Francia. Il mio intervento durante la conferenza stampa congiunta con il presidente Macron", "created_time": "2017-09-27T20:02:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1304792992958152", "message": "Il mio intervento in occasione della firma del Contratto istituzionale di sviluppo per \u201cMatera 2019 Capitale europea della cultura\u201d", "created_time": "2017-09-26T14:29:47+0000"}, {"id": "395923447178449_1304269329677185", "message": "Il mio intervento di oggi in occasione dell'incontro con il Servizio Civile Universale", "created_time": "2017-09-25T18:22:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1302530656517719", "message": "In conferenza stampa al termine del Cdm di oggi", "created_time": "2017-09-23T13:11:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1300906866680098", "message": "All'evento sulla prevenzione all'uso di internet a fini terroristici #UNGA", "created_time": "2017-09-21T07:38:03+0000"}, {"id": "395923447178449_1300545853382866", "message": "Il mio intervento all'Assemblea Generale delle Nazioni Unite #UNGA", "created_time": "2017-09-20T21:15:05+0000"}, {"id": "395923447178449_1300415730062545", "message": "Il mio intervento durante il dibattito sul peacekeeping #UNGA", "created_time": "2017-09-20T16:52:39+0000"}, {"id": "395923447178449_1300318626738922", "message": "Il punto stampa di questa mattina a New York #UNGA", "created_time": "2017-09-20T14:21:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1300061356764649", "message": "Ieri alla New York University", "created_time": "2017-09-20T08:40:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1299624780141640", "message": "A New York per l\u2019Assemblea generale delle Nazioni Unite. Il punto stampa all'arrivo", "created_time": "2017-09-19T18:34:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1297572683680183", "message": "Stamattina a \u201cThe Micam\u201d, salone internazionale del settore calzaturiero", "created_time": "2017-09-17T10:59:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1297156857055099", "message": "Alla Festa nazionale de \"L'Unit\u00e0\" a Imola", "created_time": "2017-09-16T22:01:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1297010660403052", "message": "Bologna, il mio intervento in occasione della firma del primo protocollo regionale per l\u2019attuazione del Reddito di inclusione", "created_time": "2017-09-16T18:43:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1295858770518241", "message": "Stamattina nelle Marche per l'inaugurazione della scuola \"Benedetto Costa\" a Sarnano", "created_time": "2017-09-15T09:54:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1295082053929246", "message": "La conferenza stampa congiunta con il primo ministro greco, Alexis Tsipras, a Corf\u00f9", "created_time": "2017-09-14T12:01:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1292374907533294", "message": "Il mio intervento di oggi, a Milano, per la presentazione del progetto \"Il viaggio della Costituzione\"", "created_time": "2017-09-11T12:58:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1292280547542730", "message": "Stamattina a Cernusco sul Naviglio per l'inaugurazione del Nuovo Polo scolastico di Via Carlo Goldoni", "created_time": "2017-09-11T10:19:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1290526917718093", "message": "Il mio intervento per la cerimonia di inaugurazione della Fiera del Levante a Bari", "created_time": "2017-09-09T12:02:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1289939161110202", "message": "Il mio intervento alla Conferenza dei Presidenti delle Camere Basse dei Paesi G7, presso la Sala della Lupa a Montecitorio", "created_time": "2017-09-08T14:31:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1289317444505707", "message": "La conferenza stampa con il primo ministro ceco, Bohuslav Sobotka, a Praga", "created_time": "2017-09-07T18:02:38+0000"}, {"id": "395923447178449_1289086424528809", "message": "La conferenza stampa con il primo ministro sloveno, Miro Cerar, a Lubiana", "created_time": "2017-09-07T11:53:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1288212041282914", "message": "Stamattina all'inaugurazione della nuova Scuola dell\u2019infanzia di Capitignano, in Abruzzo", "created_time": "2017-09-06T10:46:28+0000"}, {"id": "395923447178449_1285179351586183", "message": "Il mio intervento al Forum Ambrosetti a Cernobbio", "created_time": "2017-09-02T18:19:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1280604658710319", "message": "Oggi a Parigi per il vertice Francia, Germania, Italia, Spagna. Il mio intervento durante il punto stampa congiunto", "created_time": "2017-08-28T20:49:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1276546379116147", "message": "Oggi ad Amatrice per la messa di commemorazione un anno dopo il terremoto", "created_time": "2017-08-24T15:26:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1274071586030293", "message": "Oggi, a Palazzo Chigi, riunione e conferenza stampa sulle zone del Centro Italia colpite dal terremoto un anno fa", "created_time": "2017-08-21T16:15:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1273114756125976", "message": "Il mio intervento al Meeting di Rimini", "created_time": "2017-08-20T15:44:54+0000"}, {"id": "395923447178449_1272237599547025", "message": "Il mio commento su \"Il Sussidiario\" in vista dell'apertura del Meeting di Rimini", "created_time": "2017-08-19T17:01:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1267875326649919", "message": "Oggi nelle zone terremotate di Arquata del Tronto", "created_time": "2017-08-14T18:52:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1262930477144404", "message": "La mia intervista di stasera al Tg1", "created_time": "2017-08-08T18:29:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1259342570836528", "message": "Stamattina, a Palazzo Chigi, cabina di regia per la bonifica di Bagnoli", "created_time": "2017-08-04T12:32:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1258880747567300", "created_time": "2017-08-04T08:27:41+0000"}, {"id": "395923447178449_1256808517756600", "message": "L'arresto dei leader dell'opposizione in Venezuela \u00e8 inaccettabile. L'Italia \u00e8 impegnata contro il rischio dittatura e guerra civile", "created_time": "2017-08-01T10:28:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1256350764469042", "message": "La mia intervista di stasera al TG5", "created_time": "2017-07-31T18:53:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1253847798052672", "message": "Le dichiarazioni alla stampa al termine del Consiglio dei ministri", "created_time": "2017-07-28T12:06:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1785571021459765", "message": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "created_time": "2017-07-28T00:23:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1252992271471558", "message": "Le dichiarazioni alla stampa con il presidente del Partito socialdemocratico tedesco, Martin Schulz", "created_time": "2017-07-27T13:19:38+0000"}, {"id": "395923447178449_1252245468212905", "message": "Oggi alla Farnesina per la Conferenza degli Ambasciatori", "created_time": "2017-07-26T14:56:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1250646198372832", "message": "Il mio intervento allo stabilimento Caimi Brevetti di Nova Milanese", "created_time": "2017-07-24T16:10:10+0000"}, {"id": "395923447178449_1250506178386834", "message": "Oggi presentazione della candidatura di Milano a sede dell\u2019EMA", "created_time": "2017-07-24T12:58:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1249323691838416", "message": "L\u2019Ema a Milano \u00e8 la scelta migliore per l\u2019Europa. Il mio editoriale sul \"Sole 24 Ore\"", "created_time": "2017-07-23T09:41:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1247780595326059", "message": "Torino, il mio intervento in occasione della visita alla Cooperativa Piergiorgio Frassati Produzione Lavoro", "created_time": "2017-07-21T16:45:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1246064265497692", "message": "Oggi in Emilia Romagna, il mio intervento in occasione della visita alle Bonifiche Ferraresi", "created_time": "2017-07-19T17:42:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1239474666156652", "message": "La conferenza stampa al Vertice del Processo dei Balcani occidentali", "created_time": "2017-07-12T18:25:47+0000"}, {"id": "395923447178449_1239337346170384", "message": "Trieste, le dichiarazioni alla stampa con la Cancelliera tedesca e il Presidente francese al termine dell\u2019incontro trilaterale sulla Nave Palinuro", "created_time": "2017-07-12T15:23:10+0000"}, {"id": "395923447178449_1236053276498791", "message": "Le due giornate del G20 ad Amburgo", "created_time": "2017-07-08T18:49:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1235936636510455", "message": "La conferenza stampa al termine del G20 di Amburgo", "created_time": "2017-07-08T16:10:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1235006296603489", "message": "Il punto stampa di oggi al G20 di Amburgo", "created_time": "2017-07-07T15:57:34+0000"}, {"id": "395923447178449_1233359260101526", "message": "Oggi sopralluogo e riunione operativa ad Accumoli", "created_time": "2017-07-05T16:38:39+0000"}, {"id": "395923447178449_1231297200307732", "message": "Stamattina alla 40esima Sessione della Conferenza Fao", "created_time": "2017-07-03T08:30:16+0000"}, {"id": "395923447178449_1229040063866779", "message": "Pensioni, riforme e crescita. La mia intervista al Tg1", "created_time": "2017-06-30T19:24:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1227877007316418", "message": "Oggi a Berlino riunione dei Paesi europei del G20, la conferenza stampa al termine dell'incontro", "created_time": "2017-06-29T14:48:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1226783134092472", "message": "Il mio intervento al XVIII Congresso confederale della CISL", "created_time": "2017-06-28T17:36:54+0000"}, {"id": "395923447178449_1223997534371032", "message": "La conferenza stampa di oggi al termine del Consiglio dei Ministri", "created_time": "2017-06-25T16:58:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1222200834550702", "message": "La conferenza stampa al termine del Consiglio europeo", "created_time": "2017-06-23T15:12:47+0000"}, {"id": "395923447178449_1222024797901639", "message": "Bruxelles, Stati Generali degli italiani nelle Istituzioni europee", "created_time": "2017-06-23T10:23:30+0000"}, {"id": "395923447178449_1221275844643201", "message": "Immigrazione, punto stampa di stamattina a Bruxelles", "created_time": "2017-06-22T11:38:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1221260344644751", "message": "La lezione di Mark Twain. Il mio editoriale per \"The Future of Newspapers\"", "created_time": "2017-06-22T11:06:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1220378231399629", "message": "Stamattina al Senato per le comunicazioni in vista del Consiglio europeo", "created_time": "2017-06-21T09:26:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1219872901450162", "message": "Oggi alla Camera per la presentazione della prima relazione sulla spending review", "created_time": "2017-06-20T17:38:22+0000"}, {"id": "395923447178449_120808211848107", "message": "Anche oggi migliaia di clandestini sbarcati in Italia,mentre gli italiani che possono emigrano.\nE pensare che oggi il P.D. festeggia la #GiornatadelMigrante!!!!!", "created_time": "2017-06-20T06:16:40+0000"}, {"id": "395923447178449_10211825929756871", "message": "Potrebbe essere un suo familiare.. rendetevi conto ci state portando alla fame ed alla povert\u00e0, ma d'altronde non \u00e8 un vostro problema voi sapete come e dove mangiare", "created_time": "2017-06-19T21:02:10+0000"}, {"id": "395923447178449_10203161740960747", "message": "@Paolo gentilone", "created_time": "2017-06-19T18:55:06+0000"}, {"id": "395923447178449_120526995209562", "created_time": "2017-06-19T15:48:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1218872391550213", "message": "Il mio intervento di stamattina a Pesaro alla cerimonia della prima pietra per la scuola, ad alta efficienza energetica, di Via Lamarmora", "created_time": "2017-06-19T15:36:41+0000"}, {"id": "395923447178449_1217795928324526", "message": "L'appello congiunto per il Venezuela firmato con il presidente Mariano Rajoy", "created_time": "2017-06-18T09:50:01+0000"}, {"id": "395923447178449_119902455272016", "message": "Mentre questo Paese va a rotoli, la vostra priorit\u00e0 \u00e8 approvare una legge che porter\u00e0 solo danni.\nGli italiani non dimenticheranno!!!!!", "created_time": "2017-06-18T08:41:38+0000"}, {"id": "395923447178449_119889615273300", "message": "Kawtar Barghout , cittadina Italiana di origine Marocchina. Kawtar ha speso tutta la vita in Italia, parla Italiano perfettamente, e` Dottore in Giurisprudenza e sta facendo la carriera per diventare Notaio. E` una persona produttiva che paga le tasse ed arricchisce l'Italia. Questo il suo punto di vista.\n#NoiIusSoli", "created_time": "2017-06-18T07:55:22+0000"}, {"id": "395923447178449_119696235292638", "message": "Questa non \u00e8 #Integrazione ma #Sottomissione!!!", "created_time": "2017-06-17T21:48:23+0000"}, {"id": "395923447178449_119693138626281", "message": "Per ottenere la cittadinanza nigeriana, \u00e8 richiesta la maggiore et\u00e0, la residenza nel paese per almeno 15 anni consecutivi, la certificazione dalle autorit\u00e0 locali di essere di buon carattere, di avere assimilato il modo di vita locale, di essere bene accetto nella comunit\u00e0 locale, di aver contribuito o essere in grado di contribuire al benessere del Paese.\nCHI DICE CHE QUESTA LEGGE NON VA BENE, INSULTA LE AUTORITA' NIGERIANE, cio\u00e9 \u00e8 un razzista.", "created_time": "2017-06-17T21:33:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1217067901730662", "message": "Oggi a Bologna per \"Repubblica delle Idee\" #Repidee17", "created_time": "2017-06-17T13:13:07+0000"}, {"id": "395923447178449_119490095313252", "message": "#ASPETTI #PRATICI #DELLO #IUS #SOLI, #IGNOTI #AGLI #ESTENSORI #DI #UNA #PROPOSTA DI #LEGGE #SUICIDA.!!!!!\nKarim \u00e8 nato in Italia da genitori stranieri e, con la legge dello ius soli, \u00e8 diventato cittadino italiano.\nAll'et\u00e0 di dodici anni torna nel suo Paese d'origine perch\u00e9 i genitori non hanno pi\u00f9 intenzione di restare in Italia.\nKarim \u00e8 comunque un cittadino italiano e questo significa, ANCHE SE GLI ESTENSORI DELLA PROPOSTA DI LEGGE LO IGNORANO, che la Repubblica Italiana \u00e8 tenuta a tutelarlo anche nella sua nuova destinazione.\nNel suo Paese d'origine, l'obbligo scolastico si ferma a tredici anni anzich\u00e9 a sedici come in Italia, ne consegue che i genitori di Karim, in questo aspetto soggetti alla legge italiana, commetterebbero un reato se non gli facessero proseguire gli studi.\nKarim \u00e8 coinvolto nelle stupidaggini che fanno i ragazzi, qualche bravata, qualche rissa, qualche furtarello. Per ognuna di queste situazioni, il Consolato Italiano \u00e8 obbligato a seguire la faccenda ed eventualmente a promuovere una difesa legale per il cittadino italiano Karim.\nKarim segue i costumi sociali del suo Paese e si sposa con una bambina di dodici anni dopo averla messa incinta, in Italia questo \u00e8 un reato ed \u00e8 contestabile d'ufficio lo stupro di minore, essendo Karim un cittadino italiano la Procura competente per i reati all'estero dovrebbe intervenire.\nKarim non ha voglia di lavorare e finisce in miseria dopo aver commesso anche qualche piccolo reato. La Repubblica Italiana deve provvedere al rimpatrio del cittadino italiano Karim, della sua sposa bambina, dei suoi figli.\nDopo aver lavorato nel suo Paese d'origine per tutta la vita, Karim decide di tornare in Italia per richiedere la pensione sociale che gli spetta di diritto in quanto cittadino italiano.\nL'INPS paga.\nCome si vede, al di l\u00e0 del fatto che una volta che Karim avr\u00e0 ottenuto la cittadinanza italiana i suoi parenti avrebbero tutti titolo per richiederla anche loro, la concessione della cittadinanza a Karim in base allo ius soli e senza ulteriori rigorosi criteri \u00e8 una emerita stupidaggine, un'offesa al concetto di legalit\u00e0 e di Nazione ed un buco mostruoso nella spesa pubblica.\n......................\nPS..l'aspetto giuridico e sociale con determinate provenienze, \u00e8 incompatibile....\n\nRipensateci finch\u00e9 siete in tempo!!!!", "created_time": "2017-06-17T12:53:30+0000"}, {"id": "395923447178449_1215388671898585", "message": "A Palazzo Giustiniani per il convegno \"La Cina e l'Europa\"", "created_time": "2017-06-15T15:50:41+0000"}, {"id": "395923447178449_183176495546660", "created_time": "2017-06-13T17:43:38+0000"}, {"id": "395923447178449_1213270818777037", "message": "Stamattina agli stabilimenti Avio di Colleferro", "created_time": "2017-06-13T13:14:41+0000"}, {"id": "395923447178449_1212558882181564", "message": "A Berlino per l\u2019International Conference G20 Africa Partnership", "created_time": "2017-06-12T16:34:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1549747735037756", "message": "Chi asserisce che la legge \u00e8 uguale per tutti \u00e8 un povero ingenuo oppure, crede nelle parole scolpite nelle Aule dei Tribunali che vogliono dare la parvenza che le leggi costituzionali assicurano le regole democratiche alla popolazione. La verit\u00e0 \u00e8 che nella vasta giungla delle centinaia di migliaia di leggi e leggine italiane, prodotte nelle 63 legislature dai burocrati e lobbisti deputati e senatori italiani, hanno favorito gli interessi per pochi al discapito degli interessi collettivi di tutto il Paese e i risultati negativi sono sotto gli occhi di tutti con un Paese nelle basse classifiche di crescita economica ed occupazionale ma nell'alta classifiche per scandali di ruberie allo Stato, per compensi e spese politiche e per il Debito Pubblico. La riforma elettorale non si fa perch\u00e9 \u00e8 controproducente ai partiti e politici che non sono visti bene dagli elettori inoltre, non vogliono restituire la sovranit\u00e0 al popolo che sicuramente non li boccerebbero per tutti i disastri che ci hanno recato. Ritornando alle leggi, ne basterebbe poche e buone per fare funzionare una Nazione, quanto a noi che ne abbiamo moltissime ed inutile, servono agli avvocati delle grandi lobby per ingessare la macchina della Giustizia tanto da indurre ad una gran parte della popolazione a rinunciare a cause di indennizzi che occorrerebbe denaro per il legale ed oltre 11 anni per avere una semplice sentenza di risarcimento \u00e8 questa viene definita Giustizia. La verit\u00e0 \u00e8 che la Legge non \u00e8 uguale per tutti ma per quelli che possono permettersela con la difesa\n di ottimi avvocati Principi del Foro.", "created_time": "2017-06-11T13:54:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1581585548519726", "created_time": "2017-06-10T22:07:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1209247802512672", "message": "Stamattina al convegno \"Futuro periferie. La Cultura rigenera\"", "created_time": "2017-06-08T14:18:09+0000"}, {"id": "395923447178449_1208656695905116", "message": "Al Tempio Maggiore di Roma per le celebrazioni in occasione del 50\u00b0 anniversario dell\u2019esodo degli ebrei di Libia", "created_time": "2017-06-07T19:12:57+0000"}, {"id": "395923447178449_1977313562498417", "created_time": "2017-06-07T14:50:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1208356042601848", "message": "Il mio intervento di stamattina al Festival dello Sviluppo Sostenibile", "created_time": "2017-06-07T11:26:37+0000"}, {"id": "395923447178449_1573387342673493", "message": "FALCONE E BORSELLINO... Un arco di sogni tratteggia lontano la tua vita, tra stelle e desideri vedo gli amori persi e irraggiungibili, i giorni, rammaricati, passati e mai pi\u00f9 tornati, tra bene e cure, fra parole, che adesso sono ore languide e tanto aride, dure, da sopportare, d'assaporare, ho brividi d'assorbire perch\u00e8 vivo col dolore della sofferenza, con l'ansia fissa, inchiodata, crocifissa nell'umore orrido e costante e nella scontrosit\u00e0 di una mancata pena, fino alla giustizia refurtiva e meschina e chi ne ha sete si acceca tra buio e veleno, tra fuoco amico e colpi crudi di esplosioni in questa mia anima che va sempre pi\u00f9 gi\u00f9, gettandomi in quel cerchio malinconico, paludoso, per la seconda volta, la presa in giro dello stato. Ti intravedo col mio viso allo specchio, disegno i tuoi occhi con le mie paure, le mie ferite indelebili e si vela sulla mia bocca il silenzio d'inanzi alla tua figura, a quella del tuo animo bello e fiducioso, della tua turbolenta infangata giustizia ancor manipolata, deviata e nel cuore mio si scaraventa un profondo dolore infernale, sviscerato, forte che ancor mi ritraggo le tue parole incisive su una terra dove ci vive mafie e stato o si associano o si fanno la guerra, tremanti, singhiozzanti tra le lacrime e le notti naufragate svelando a Dio il senso, il rispetto, la lealt\u00e0 che ammoniscono, il bene che mi hanno sottratto, la mia famiglia che per questa giustizia non conta nulla, t'ammazzano di nuovo e vivo e agonizzo ancor l'amor e il rimpianto, Pap\u00e0 da quando sei andato via, mi accorgo che la sola cosa giusta al mondo \u00e8 d'averti amato tanto.", "created_time": "2017-06-06T20:34:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1206904066080379", "message": "\"Mezzogiorno protagonista: missione possibile\". Il mio intervento a Matera", "created_time": "2017-06-05T15:51:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1385479978186838", "message": "Paolo Paolo ...ma dove hai fatto sondaggio siamo al 4 posto in Europa per disoccupazione forse ti \u00e8 sfuggito qualcosa", "created_time": "2017-06-04T06:34:18+0000"}, {"id": "395923447178449_10211131953388942", "message": "Firenze", "created_time": "2017-06-03T19:15:47+0000"}, {"id": "395923447178449_10213587424548732", "message": "Firenze", "created_time": "2017-06-03T14:48:38+0000"}, {"id": "395923447178449_1205018449602274", "message": "Le giornate delle consorti e dei consorti dei leader durante il #G7Taormina", "created_time": "2017-06-03T14:31:42+0000"}, {"id": "395923447178449_10211979483261500", "message": "Libert\u00e0 di scelta", "created_time": "2017-06-03T14:30:44+0000"}, {"id": "395923447178449_1204341869669932", "message": "Buona Festa della Repubblica! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-06-02T15:45:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1435690426491118", "message": "IO SONO INVALIDA AL 100% MA NON HO DIRITTO AL LAVORO PERCHE' IL COLLOCAMENTO MIRATO DELLE VARIE PROVINCIE D'ITALIA DA' LA PRECEDENZA A CHI E' SPOSATO ED HA FIGLI. IO CHE NON MI POSSO SPOSARE CHE NON POSSO AVERE FIGLI ANCHE PERCHE' NON LAVORANDO NON HO REDDITI, SARO' SEMPRE ULTIMA IN GRADUATORIA E DOVRO' VIVERE??? CON I 200 EURO AL MESE DEL MIO ASSEGNO DI INVALIDITA'. COSI' VA' QUESTA PUTRIDA ITALIA.", "created_time": "2017-06-02T12:56:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1204188399685279", "message": "L'Accordo di Parigi \u00e8 un impegno per il futuro del pianeta e anche una straordinaria occasione di sviluppo", "created_time": "2017-06-02T11:22:20+0000"}, {"id": "395923447178449_1365478593541136", "story": "Behnam Akhyari added a new photo to Paolo Gentiloni's timeline \u2014 with Behnam Akhyari in Piazza Unit\u00e0 d'Italia.", "message": "Stim.mo Sig. Presidente del Consiglio dei Ministri del Governo della Repubblica Onorevole Dr. Paolo Gentiloni Silvestri ;\nLe auspico  in concomitanza delle prossime festivit\u00e0 . un 2 giugno fatto di concordia , serenit\u00e0 e concordanza  tra  gli Esponenti ed in seno  al Suo esecutivo ed il dialogo , consenso e corrispodenza  tra l'Esecutivo ed altre Istituzioni rappresentanti ed espressioni della volont\u00e0 dello Stato italiano . \nLunga vita al Suo mandato e  \"Buona  festa della Repubblica\" .", "created_time": "2017-06-01T20:28:05+0000"}, {"id": "395923447178449_1750180604992937", "message": "L' ITALIA STA CRESCENDO......????", "created_time": "2017-06-01T11:05:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1202560016514784", "message": "Stamattina alla cerimonia di giuramento degli allievi Vigili del Fuoco", "created_time": "2017-05-31T11:17:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1201904239913695", "message": "La conferenza stampa a Villa Madama con il primo ministro canadese, Justin Trudeau", "created_time": "2017-05-30T14:10:57+0000"}, {"id": "395923447178449_10211287765022892", "message": "non vi sopportiamo pi\u00f9", "created_time": "2017-05-30T12:50:16+0000"}, {"id": "395923447178449_1201148503322602", "message": "Stamattina firmato il Decreto per il piano investimenti: infrastrutture, trasporti, scuole, sicurezza, ambiente e ricerca. 47 miliardi in 15 anni", "created_time": "2017-05-29T14:23:46+0000"}, {"id": "395923447178449_477956939262945", "message": "#SDV", "created_time": "2017-05-29T11:20:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1200528680051251", "message": "I due giorni del G7 a Taormina \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2017-05-28T18:25:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1199686400135479", "message": "La conferenza stampa al termine del G7 di Taormina", "created_time": "2017-05-27T16:57:23+0000"}, {"id": "395923447178449_330152744069039", "message": "Aumentare le pensione minime \u00e8 un dovere!", "created_time": "2017-05-27T08:57:51+0000"}, {"id": "395923447178449_1198916930212426", "message": "Punto stampa al termine della prima giornata di lavori al G7 di Taormina", "created_time": "2017-05-26T17:13:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1198883320215787", "message": "G7, firmata la \"Dichiarazione su sicurezza e lotta al terrorismo\"", "created_time": "2017-05-26T16:24:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1198750893562363", "message": "Al Teatro Greco di Taormina per l'inaugurazione del G7", "created_time": "2017-05-26T13:35:51+0000"}, {"id": "395923447178449_1198570626913723", "message": "Oggi al via il G7 di Taormina", "created_time": "2017-05-26T08:47:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1198000083637444", "message": "A Bruxelles per il vertice Nato", "created_time": "2017-05-25T15:48:52+0000"}, {"id": "395923447178449_312070825872492", "message": "Shinzo Abe\u3002\nI will head to Taormina, Italy, for attending the G7 Summit.\n\nI would like to take a closer look at all the issues of the world, including North Korea and terrorism, with G7 leaders with common values.\ufeff Team Trump \u5800\u53e3\u6566\u5f18\u3088\u308a\u3002", "created_time": "2017-05-25T02:26:30+0000"}, {"id": "395923447178449_311556895923885", "message": "Congratulations to the friendship and goodwill of Italian Prime Minister Paolo Gentiron and American President Donald J.Trump from the bottom of my heart. Japanese Prime Minister Shinzo Abe, Fisrt Lady Akie Abe ./ Team trump, from Atsuhiro Horiguchi.", "created_time": "2017-05-23T17:06:30+0000"}, {"id": "395923447178449_1196144817156304", "message": "L\u2019attacco che ha colpito a Manchester stanotte \u00e8 un attacco all\u2019intera Europa", "created_time": "2017-05-23T10:35:41+0000"}, {"id": "395923447178449_10209732472323706", "story": "Salvatore Battiato added a new photo to Paolo Gentiloni's timeline \u2014 at Piazza Duomo Acireale e dintorni.", "created_time": "2017-05-22T11:51:04+0000"}, {"id": "395923447178449_10209732469083625", "story": "Salvatore Battiato added a new photo to Paolo Gentiloni's timeline \u2014 at Piazza Duomo Acireale e dintorni.", "created_time": "2017-05-22T11:50:17+0000"}, {"id": "395923447178449_1194708307299955", "message": "A Parigi per l'incontro con il Presidente francese, Emmanuel Macron", "created_time": "2017-05-21T18:32:06+0000"}, {"id": "395923447178449_10213316190605157", "message": "Il Ministro Delrio si impegna ad incontrare i lavoratori di ACI Informatica e poi si rimangia la parola. Centinaia di lavoratori in sciopero, preoccupati per il loro futuro, attendono per ore e poi: nulla di fatto. Una riforma giusta ma un decreto sbagliato che regolamenta il PRA, attualmente gestito dall'ACI, render\u00e0 la vita dei cittadini pi\u00f9 complicata, aumenter\u00e0 i costi per lo Stato e metter\u00e1 in grave crisi un'azienda con 500 dipendenti. Fermate questo scempio!", "created_time": "2017-05-19T21:07:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1821130878206696", "message": "Il Governo fa crescere artificiosamente l'inflazione con l'aumento della spesa energetica, con l'aumento del pedaggio delle autostrade, e per rilanciarere i prezzi, esso, abolisce financo le monetine dei centesimi, allo sopo di arrotondare - naturalmente al rialzo - i prezzi al consumo. L'Istat in effetti ha subito rilevato un aumento dell'inflazione: ma siamo sicuri che sia questa la crescita che il cittadino si attende?", "created_time": "2017-05-18T13:59:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1190460484391404", "message": "L'incontro con il Presidente russo, Vladimir Putin, a Sochi", "created_time": "2017-05-17T11:04:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1550498298324671", "created_time": "2017-05-16T10:01:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1189354537835332", "message": "L'incontro con il Primo ministro, Li Keqiang, e con il Presidente della Repubblica popolare cinese, Xi Jinping", "created_time": "2017-05-16T08:36:20+0000"}, {"id": "395923447178449_470348370023802", "message": "#Maiali", "created_time": "2017-05-15T12:32:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1188309307939855", "message": "In Cina al \"Belt and Road Forum for International Cooperation\"", "created_time": "2017-05-15T12:12:05+0000"}, {"id": "395923447178449_1187342004703252", "message": "Punto stampa a Pechino", "created_time": "2017-05-14T15:54:20+0000"}, {"id": "395923447178449_469681230090516", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-05-14T09:52:43+0000"}, {"id": "395923447178449_10211025305302364", "message": "Per favore, poteye dire a Galletti di attivare i controlli?\n", "created_time": "2017-05-13T07:20:26+0000"}, {"id": "395923447178449_468880493503923", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-05-12T21:34:30+0000"}, {"id": "395923447178449_1184984051605714", "message": "Stamattina al Senato vertice dell'Assemblea parlamentare dell'Unione per il Mediterraneo", "created_time": "2017-05-12T12:52:28+0000"}, {"id": "395923447178449_468617820196857", "created_time": "2017-05-12T11:14:35+0000"}, {"id": "395923447178449_468550413536931", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "#Alitalia", "created_time": "2017-05-12T08:13:39+0000"}, {"id": "395923447178449_468546310204008", "message": "#FenomenoSibeth", "created_time": "2017-05-12T07:57:41+0000"}, {"id": "395923447178449_10209362234480416", "message": "http://www.puglia014.it/2017/05/06/gentiloni-impugna-legge-regionale-sui-consorzi-bonifica/\n\nGent.le Presidente mi permetto segnalare un articolo interessanti del quotidiano online Puglia014", "created_time": "2017-05-11T18:48:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1184036251700494", "message": "All'Eni di San Donato Milanese con studenti e ricercatori", "created_time": "2017-05-11T16:58:06+0000"}, {"id": "395923447178449_241077889701679", "message": "Ascoltate cosa sta combinando questo Governo! Esposto alla procura della Repubblica su atti contra legem della Boschi!\n\n", "created_time": "2017-05-11T07:54:06+0000"}, {"id": "395923447178449_467806013611371", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-05-10T21:47:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1182908361813283", "message": "Il mio intervento alla tavola rotonda \"Lo sguardo di Magellano - la diplomazia dei ponti in un mondo di muri\"", "created_time": "2017-05-10T21:02:27+0000"}, {"id": "395923447178449_10209338067312952", "message": "Sig. Presidente del consiglio, le mando questa foto per segnalarle la situazione della sanit\u00e0 in Sardegna, specialmente nella provincia di Sassari.", "created_time": "2017-05-10T19:32:40+0000"}, {"id": "395923447178449_10213398238930852", "message": "Presidente del Consiglio Paolo Gentiloni: le chiedo con forza di fermare i tentativi del Presidente USA Donald Trump di indebolire l\u2019azione sul clima e l\u2019accordo di Parigi;\nMi rivolgo a lei perch\u00e9 al prossimo summit del G7 rilanci gli impegni a lungo termine dell\u2019Italia per raggiungere le zero emissioni attraverso il 100% di energie pulite, e prenda in considerazioni misure punitive, come una tassa sulle importazioni di combustibili fossili, contro qualsiasi paese che abbandoni l\u2019impegno per il clima;\nIl nostro Paese ospiter\u00e0 e guider\u00e0 il G7: mi aspetto una forte leadership italiana per andare avanti su una decisa azione contro il cambiamento climatico.", "created_time": "2017-05-10T15:27:26+0000"}, {"id": "395923447178449_10211445738130755", "created_time": "2017-05-10T09:12:42+0000"}, {"id": "395923447178449_240439579765510", "message": "Gli illeciti della Boschi:\n", "created_time": "2017-05-09T20:22:54+0000"}, {"id": "395923447178449_1889267238025909", "message": "Tanto per ricordare chi fate stare zitto....mafiosi", "created_time": "2017-05-09T17:49:09+0000"}, {"id": "395923447178449_10208935477800283", "message": "Mi rivolgo a lei perch\u00e9 al prossimo summit del G7 rilanci gli impegni a lungo termine dell\u2019Italia per raggiungere le zero emissioni attraverso il 100% di energie pulite, e prenda in considerazioni misure punitive, come una tassa sulle importazioni di combustibili fossili, contro qualsiasi paese che abbandoni l\u2019impegno per il clima ! Per i Nostri e Suoi Figli; perch\u00e8 ereditino un Mondo Veramente Migliore e non l'Inferno lasciato Loro dai Padri....!!!", "created_time": "2017-05-09T17:06:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1331033723600340", "message": "SOS RAGAZZI... APPELLO AL PRESIDENTE GENTILONI... ", "created_time": "2017-05-09T16:41:34+0000"}, {"id": "395923447178449_10212711186359752", "message": "Egregio Presidente del Consiglio Gentiloni,\nle chiedo con forza di fermare i tentativi del Presidente USA Donald Trump di indebolire l\u2019azione sul clima e l\u2019accordo di Parigi.\nFra pochi giorni ci sar\u00e0 il G7 a Taormina, confido che lei rilanci gli impegni a lungo termine dell\u2019Italia per raggiungere le zero emissioni, attraverso il 100% di energie pulite. Inoltre desidererei che lei si facesse portavoce dell'introduzione di misure punitive, come una tassa sulle importazioni di combustibili fossili, da adottare nei confronti di qualsiasi paese che abbandoni l\u2019impegno per il clima. Il futuro del pianeta TERRA \u00e8 nelle vostre mani, agite per difendere la natura che \u00e8 sempre pi\u00f9 devastata dalle opere dell'uomo!", "created_time": "2017-05-09T16:34:17+0000"}, {"id": "395923447178449_10211169580827477", "message": "Mi rivolgo a Lei perch\u00e9 al prossimo summit del G7 rilanci gli impegni a lungo termine dell\u2019Italia per raggiungere le zero emissioni attraverso il 100% di energie pulite, e prenda in considerazione misure punitive, come una tassa sulle importazioni di combustibili fossili, contro qualsiasi Paese che abbandoni l\u2019impegno per il clima!\n\n", "created_time": "2017-05-09T16:01:14+0000"}, {"id": "395923447178449_1383522945073704", "message": "http://www.ildispariquotidiano.it/it/molinaro%E2%80%88il-ddl%E2%80%88falanga-non-blocca-i-processi-salva-le-necessita/", "created_time": "2017-05-09T15:33:45+0000"}, {"id": "395923447178449_10212833254530419", "message": "Presidente del Consiglio Paolo Gentiloni: le chiedo con forza di fermare i tentativi del Presidente USA Donald Trump di indebolire l\u2019azione sul clima e l\u2019accordo di Parigi;\nMi rivolgo a lei perch\u00e9 al prossimo summit del G7 rilanci gli impegni a lungo termine dell\u2019Italia per raggiungere le zero emissioni attraverso il 100% di energie pulite, e prenda in considerazioni misure punitive, come una tassa sulle importazioni di combustibili fossili, contro qualsiasi paese che abbandoni l\u2019impegno per il clima;\nIl nostro Paese ospiter\u00e0 e guider\u00e0 il G7: mi aspetto una forte leadership italiana per andare avanti su una decisa azione contro il cambiamento climatico.\n", "created_time": "2017-05-09T14:43:10+0000"}, {"id": "395923447178449_10210892535721926", "message": "AVAAZ.org: The World in Action\nAssicuriamoci che l'Italia resista, per Parigi!\nGrazie per aver firmato! L\u2019Italia ospiter\u00e0 il G7 a fine maggio ma gli incontri per decidere l\u2019agenda del vertice sono in corso ora: inondiamo Gentiloni di messaggi da tutta Italia chiedendogli di resistere a Trump sul clima. \n\nUsa i link qui a destra per mandare un tweet o commentare su Facebook. Questi alcuni spunti e consigli per personalizzare il tuo messaggio: \nPresidente del Consiglio Paolo Gentiloni: le chiedo con forza di fermare i tentativi del Presidente USA Donald Trump di indebolire l\u2019azione sul clima e l\u2019accordo di Parigi;\nMi rivolgo a lei perch\u00e9 al prossimo summit del G7 rilanci gli impegni a lungo termine dell\u2019Italia per raggiungere le zero emissioni attraverso il 100% di energie pulite, e prenda in considerazioni misure punitive, come una tassa sulle importazioni di combustibili fossili, contro qualsiasi paese che abbandoni l\u2019impegno per il clima;\nIl nostro Paese ospiter\u00e0 e guider\u00e0 il G7: mi aspetto una forte leadership italiana per andare avanti su una decisa azione contro il cambiamento climatico.\n\nPRESIDENTE DEL CONSIGLIO PAOLO GENTILONI\n\nFacebookScrivigli su Facebook\n\nTwitterMandagli un tweet\n\nChi siamo Protezione della Privacy e Condizioni d'Uso Contatta Avaaz Aiuto Lancia una Petizione Collegati ad Avaaz: \nFacebook\nTwitter\n \n  2016 Avaaz.org, I contenuti di questo sito sono rilasciati sotto licenza Creative Commons 3.0 \"Unported\"", "created_time": "2017-05-09T14:18:47+0000"}, {"id": "395923447178449_1181450061959113", "message": "Stamattina in Emilia Romagna, visita allo stabilimento Magneti Marelli e alle scuole elementari Gaetano Lodi e Marco Polo di Crevalcore, poi l'incontro con i sindaci", "created_time": "2017-05-09T13:04:52+0000"}, {"id": "395923447178449_467040700354569", "created_time": "2017-05-09T11:53:16+0000"}, {"id": "395923447178449_454856218184778", "message": "Bellissimo ha vinto Macron ma ora occupati anche di noi non \u00e8 possibile fallire per colpa vostra fate e fai schifo datevi da fare perch\u00e9 se la mia attivit\u00e0 finisce cos\u00ec scatener\u00f2 il finimondo", "created_time": "2017-05-09T06:44:22+0000"}, {"id": "395923447178449_10210984858731225", "message": "Ma che vergogna!\n", "created_time": "2017-05-08T08:12:17+0000"}, {"id": "395923447178449_10210945647229887", "story": "Tiziana Moreschi shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/LiberatvLazio/videos/1451604274861389/", "created_time": "2017-05-08T08:00:56+0000"}, {"id": "395923447178449_10211568087790960", "message": "Oggi al CC parco leonardo. Domando perch\u00e9 stessero in fila.\"Ah signo' se glie'da un buono da \u20ac10 gliene danno uno da 30. Per\u00f2 deve ave' la tessera\".Quindi, aggiungo,  fate tutta questa fila per \u20ac20?  \"E certo\". Da inviare ai ns cari governanti.", "created_time": "2017-05-07T21:11:06+0000"}, {"id": "395923447178449_10209302543259828", "story": "Anna Maria Ingrosso shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=630352390501760&id=608744595995873", "created_time": "2017-05-07T08:34:20+0000"}, {"id": "395923447178449_1843162395932929", "message": "https://www.facebook.com/Lilt.Lecce/posts/1409717035738185", "created_time": "2017-05-06T18:16:45+0000"}, {"id": "395923447178449_10210932081530753", "story": "Tiziana Moreschi shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/LiberatvLazio/videos/1451604274861389/", "created_time": "2017-05-06T15:22:32+0000"}, {"id": "395923447178449_10154251790126741", "message": "https://www.change.org/p/abilitazione-afam-per-diplomi-vecchio-ordinamento", "created_time": "2017-05-06T08:45:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1328063557230690", "story": "Sebastiano Paratore shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Il rispetto della legalit\u00e0, e l'esempio! Stazione Termini, Roma, capitale d'italia, (Milano peggio di Roma e in tanti altri posti) aggressione alla giornalista... E' questa l'integrazione ??? Uno Stato che non garantisce - ormai da troppo tempo ai propri cittadini -, una sicurezza minima, non \u00e8 degno di questo titolo, E' FALLITO. Al di l\u00e0 della buona volont\u00e0... e il peggio \u00e8 gi\u00e0 in atto. https://www.facebook.com/matrixcanale5/videos/432355660466922/?autoplay_reason=all_page_organic_allowed&video_container_type=0&video_creator_product_type=2&app_id=2392950137&live_video_guests=0", "created_time": "2017-05-06T07:40:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1177125795724873", "message": "Oggi a Firenze per la Conferenza annuale \"The State of the Union - Building a People\u2019s Europe\"", "created_time": "2017-05-05T17:47:00+0000"}, {"id": "395923447178449_10213126557828971", "message": "Spero sia uno scherzo... altrimenti non ho parole per insultarvi", "created_time": "2017-05-05T16:56:58+0000"}, {"id": "395923447178449_10210924852230025", "story": "Tiziana Moreschi shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/LiberatvLazio/videos/1451604274861389/", "created_time": "2017-05-05T16:33:00+0000"}, {"id": "395923447178449_810574392433557", "message": "State distruggendo il loro futuro e la loro salute. La sua indifferenza distruggera' il Salento in nome del solito \"Dio denaro\". Come sempre prevalgono gli interessi privati sul bene di una comunit\u00e0...Tap non serve a nessuno i consumi di gas sono in calo salvi la nostra terra !!!", "created_time": "2017-05-05T16:03:07+0000"}, {"id": "395923447178449_238725933270208", "message": "Come nel caso Cantone! Matteo Renzi la Boschi fa atti illegali:\n\nhttp://gatti.blogautore.espresso.repubblica.it/2017/05/04/incarico-alla-ong-in-contatto-con-i-trafficanti-aibi-ammessa-in-commissione-di-governo/\n\nIl Governo italiano, il PD opera contra legem! Scandaloso!", "created_time": "2017-05-05T15:37:17+0000"}, {"id": "395923447178449_1306041166178069", "created_time": "2017-05-05T13:25:04+0000"}, {"id": "395923447178449_407357409649427", "message": "http://www.beppegrillo.it/2017/05/che_ci_faceva_gentiloni_con_soros_trasparenzasusoros.html", "created_time": "2017-05-04T21:25:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1444397625625183", "message": "http://wwwmyblogsky.blogspot.it/2017/05/un-mafioso-ricevuto-palazzo-chigi.html?spref=fb", "created_time": "2017-05-04T17:00:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1175892095848243", "message": "Oggi alla Camera per la Conferenza internazionale dei parlamentari \"Le sfide di un mondo in movimento: uguaglianza di genere, agency delle donne e sviluppo sostenibile\"", "created_time": "2017-05-04T15:12:23+0000"}, {"id": "395923447178449_10213018470047524", "message": "Un Grande Uomo, oncologo e Direttore scientifico che ha messo a repentaglio la propria vita solo per poter parlare con il Governo! \u00c8 in ciopero della fame e sete da 7 giorni!!! Vuole solo un contatto con Voi!", "created_time": "2017-05-03T16:24:01+0000"}, {"id": "395923447178449_413342492384262", "message": "COSA SI PU\u00d2 AGGIUNGERE... \u00c8 UN DATO DI FATTO", "created_time": "2017-05-03T09:26:43+0000"}, {"id": "395923447178449_10210941388484496", "message": "Ventiquattro incarichi...non saranno troppi?\n", "created_time": "2017-05-03T09:21:40+0000"}, {"id": "395923447178449_463193460739293", "created_time": "2017-05-02T14:03:20+0000"}, {"id": "395923447178449_10210416533583990", "created_time": "2017-05-02T10:17:39+0000"}, {"id": "395923447178449_10209176149216058", "message": "QUANDO DECIDERETE DI OCCUPARVI E PREOCCUPARVI PER GLI ITALIANI????\nSIETE SEMPLICEMENTE VER-GO-GNO-SI!", "created_time": "2017-05-02T08:49:51+0000"}, {"id": "395923447178449_761359380699679", "message": "Bundespr\u00e4sident Van der Bellen\n(Austria)", "created_time": "2017-05-01T23:40:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1172854816151971", "message": "Primo maggio con il nostro contingente in Kuwait", "created_time": "2017-05-01T20:39:08+0000"}, {"id": "395923447178449_462689717456334", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-05-01T14:26:17+0000"}, {"id": "395923447178449_462244414167531", "created_time": "2017-04-30T16:05:47+0000"}, {"id": "395923447178449_462149444177028", "message": "#Saggezza", "created_time": "2017-04-30T12:19:02+0000"}, {"id": "395923447178449_462123654179607", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-04-30T11:00:24+0000"}, {"id": "395923447178449_461666390892000", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-04-29T16:53:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1531014890242653", "message": "This is seriously so sick. No living creature deserves this", "created_time": "2017-04-29T13:56:15+0000"}, {"id": "395923447178449_461586590899980", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-04-29T13:50:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1389531484468304", "message": "CRIMINALI ASSASSINI DELL'ITALIA ... VI DOBBIAMO METTERE TUTTI IN CARCERE ", "created_time": "2017-04-29T10:13:24+0000"}, {"id": "395923447178449_10208219987926803", "message": "pleace, pleace, help wolf and another animal from evil peoble, animal are live some us--have same filling some us ( more FILLING, but cant not speak )---- can you speak out from me, i have look many picture some only peoble make on animal---pleace,     thank. PAOLO GENTILONI---- see on slaughter-house :-(((((-over al------ give a new law about peoble evil for sweet animal----sos animal !!!", "created_time": "2017-04-29T10:02:31+0000"}, {"id": "395923447178449_461489447576361", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-04-29T09:27:37+0000"}, {"id": "395923447178449_1169721006465352", "message": "Oggi con Roberto Giachetti a Roma per sostenere Matteo Renzi alle primarie del Pd", "created_time": "2017-04-28T18:46:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1869337926673705", "message": "Krank - pervers - abartig - eine Schande f\u00fcr die Menschheit - was f\u00fcr ein widerliches primitives Land \ud83d\ude21\ud83d\udc7f", "created_time": "2017-04-28T17:17:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1168520096585443", "message": "Le dichiarazioni alla stampa con il Segretario generale della Nato, Jens Stoltenberg", "created_time": "2017-04-27T16:04:30+0000"}, {"id": "395923447178449_1168256493278470", "message": "Le comunicazioni di questa mattina alla Camera in vista del Consiglio europeo di sabato", "created_time": "2017-04-27T08:45:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1167452533358866", "message": "Il mio intervento al Pastificio Rummo di Benevento", "created_time": "2017-04-26T12:12:53+0000"}, {"id": "395923447178449_1166434733460646", "message": "Coltiviamo la memoria di chi ha combattuto per la libert\u00e0 di tutti #25aprile", "created_time": "2017-04-25T11:13:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1162752520495534", "message": "La conferenza stampa con il primo ministro canadese, Justin Trudeau, a Ottawa", "created_time": "2017-04-21T17:56:48+0000"}, {"id": "395923447178449_1162212877216165", "message": "La conferenza stampa con il presidente Trump alla Casa Bianca", "created_time": "2017-04-20T21:50:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1155308911239895", "message": "Firmato il Memorandum d'intesa sul Reddito di inclusione", "created_time": "2017-04-14T11:17:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1153822661388520", "message": "Def, la mia intervista di stasera al TG1", "created_time": "2017-04-12T19:22:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1152797764824343", "message": "La conferenza stampa sul Def", "created_time": "2017-04-11T19:30:44+0000"}, {"id": "395923447178449_1149432455160874", "message": "Stamattina al Museo Nazionale della Scienza e della Tecnologia \"Leonardo da Vinci\" di Milano per il progetto \u201cCasa Italia\u201d", "created_time": "2017-04-08T12:09:09+0000"}, {"id": "395923447178449_1148531925250927", "message": "Dichiarazioni alla stampa sulla situazione in Siria", "created_time": "2017-04-07T10:39:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1147739651996821", "message": "Stamattina a Firenze per l'inaugurazione dall\u2019azienda ospedaliera universitaria di Careggi", "created_time": "2017-04-06T15:03:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1139545486149571", "message": "L'Italia lavora affinch\u00e9 lo choc di Brexit sia l'occasione per un risveglio europeo. Come accaduto altre volte in questi 60 anni, dai momenti di difficolt\u00e0 l'Unione pu\u00f2 ritrovare le ragioni della propria identit\u00e0 e del proprio futuro. \nL'Italia si accinge al negoziato dei prossimi mesi con spirito amichevole nei confronti del Regno Unito. Le nostre priorit\u00e0 saranno la fiducia nell'avvenire della UE e nella sua unit\u00e0 nel confronto con Londra e la difesa dei nostri interessi nazionali, sia sul piano economico, sia su quello dei diritti acquisiti dai nostri concittadini in Gran Bretagna.", "created_time": "2017-03-29T17:24:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1138509252919861", "message": "Terremoto, fondo per la ricostruzione: oltre un miliardo all'anno per i prossimi tre anni", "created_time": "2017-03-28T14:19:29+0000"}, {"id": "395923447178449_440345296357443", "created_time": "2017-03-27T15:27:01+0000"}, {"id": "395923447178449_440327309692575", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-27T14:47:56+0000"}, {"id": "395923447178449_440151613043478", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-27T09:14:51+0000"}, {"id": "395923447178449_10207236197018316", "message": "I capi di Stato e di Governo diano un segnale forte: devono introdurre un tributo europeo che colpisca la speculazione finanziaria. Ne ho parlato ieri a Napoli e stamani a Caserta in occasione dei 60 anni dei Trattati di Roma", "created_time": "2017-03-27T07:20:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1136927736411346", "message": "Nella settimana che si conclude, Roma si \u00e8 trasformata in una grande agor\u00e0 europea. Incontri dei parlamenti e delle forze sociali, dei giovani e dei think tank. Discorsi che lasciano il segno, come quello di Papa Francesco in Vaticano e di Sergio Mattarella alle Camere riunite. E poi l'emozione di ieri: sessant'anni dopo, nella stessa sala del Campidoglio, finalmente un messaggio di fiducia nel futuro. Merce rara di questi tempi per l'Unione.\nNoi italiani possiamo essere orgogliosi di aver contribuito in modo decisivo a questo risultato , e non solo grazie alla bellezza romana vissuta in un sabato di sole.\nLa dichiarazione cui assieme alla presidenza del Consiglio UE abbiamo lavorato per settimane non modifica certo i trattati, ma \u00e8 tutt'altro che banale. Potr\u00e0 forse essere disattesa, ma banale non \u00e8. \u00c8 firmata da tutti gli Stati, mentre dieci anni fa, per i cinquant'anni, non si raggiunse l'obiettivo e si dovette ripiegare su una dichiarazione dei soli presidenti delle tre istituzioni comunitarie. \u00c8 impegnativa su molte delle sfide che abbiamo davanti. \u00c8 chiara nel riconoscere la necessit\u00e0 di prevedere diversi livelli di ambizione nell'integrazione. Il dogma della \"ever closer Union\" per tutti non pu\u00f2 pi\u00f9 essere un alibi per restare fermi da parte di ciascuno.\nForse sono ottimista, ma credo che il luogo in cui abbiamo firmato, la storia alle nostre spalle, l'ansia per la crisi in corso dopo Brexit, tutto abbia dato un senso speciale a quelle 27 firme. In una giornata che ha visto sventolare la bandiera europea non solo nelle istituzioni ma anche nelle piazze di Londra e Varsavia. E a Roma, contestata o invocata, ma in mezzo ai cittadini.\nEcco, come altre volte l'Italia ha fatto la sua parte. Decisiva e nella direzione giusta. Di questo ringrazio tutti quelli che nelle istituzioni nazionali e locali e tra le forze dell'ordine hanno contribuito a questa bella giornata italiana e europea.", "created_time": "2017-03-26T15:17:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1857014451235496", "message": "http://m.orizzontescuola.it/reclutamento-coordinamento-docenti-gae-prima-i-docenti-in-graduatoria-poi-gli-idonei/", "created_time": "2017-03-25T22:33:30+0000"}, {"id": "395923447178449_10208830662219648", "message": "Lui era un grande.....", "created_time": "2017-03-25T19:00:37+0000"}, {"id": "395923447178449_1136020189835434", "message": "#EU60, il momento della firma", "created_time": "2017-03-25T14:46:32+0000"}, {"id": "395923447178449_1135967336507386", "message": "Oggi in Campidoglio, nella sala degli Orazi e Curiazi, per il sessantesimo anniversario dei Trattati di Roma", "created_time": "2017-03-25T14:04:56+0000"}, {"id": "395923447178449_2285025981721574", "message": "Dopo i vostri bla bla bla legga...", "created_time": "2017-03-25T13:14:34+0000"}, {"id": "395923447178449_438980953160544", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-25T11:13:46+0000"}, {"id": "395923447178449_448113558854658", "message": "B\u201dH Comunicato DIFFONDI pf grazie ! MOLCA ( Movimento di lotta contro antisemit ISM BDS CFR ) | http://LeviMOLCA.WordPress.Com | ha inviato messaggio al Presidente del SENATO e a organismi sindacati e giornalisti : Caro Presidente | Pietro.Grasso @ senato.it | : Cittadini tutti e NON soltanto noi giornalisti abbiamo diritto di sapere perch\u00e8 Enzo IACOPINO si dimise da Presidente OdG Ordine Giornalisti proprio mentre esplode caso Investire SGR N\u00e0ttino P2 CFR mafia CASA Casamonica Buzzi Carminati . CFR massacra | I TAL YA | a cominciare da sindacati poveri come FNSI Federazione Nazionale Stampa Italiana e COLF INDUSTRIA . TOP esponenti del CFR in I TAL YA sono Gianni Banca Riotta e il bandito Giuliano Amato  GIUDICE SUPREMO . i boss CFR sono i poveri pi\u00f9 poveri : Zar Vlad PUTIN boss Narco$ Colombia e  Al Akhras Muhammad cardiologo in London Istan padre di Asma : la moglie MORGAN atica di Bashar Assad presidente MORGAN atico della SIRIA Nazionale Socialista gemello di Omar Bashir presidente SUDAN . Giornalisti todos muertos ? BBB 666 Bashar Bashir Blair . Al Akhras \u00e8 elemosiniere TOP del Globo , e Tony BLAIR \u00e8 TOP mendicante alla corte di Re Akhras MORGAN Assad . 16 Marzo 2017 ENZO si dimise , e il successore |  Santino.Franchina @ OdG  | convoc\u00f2 Consiglio OdG per eleggere presidente nuovo \" fra 15 giorni \" a Roma I Aprile per pesce fritto uso Vincenzo DE LUCA o , pi\u00f9 tosto come sperasi , per incontro Stefano Parisi Energie per l' Italia ? Come sempre anche dopo morte del suocero di Beppe Grillo , M5S Movimento 5 Stidde ha filo diretto coi suoi pupari Ahmadinejad & varj TEHERUNI . Alleato di Nord Corea , Ir\u00e0n \u00e8 una sottoprovincia della Siria Assadanata . Alleati della Russia Putiniera , Teheran e Pyongyang SEMBRANO nemici della Sunnita Erdo Ganavita Turchia . Putin salv\u00f2 Erdogan da irruzioni in casa ( organizzate dai putinieri ) . Gli consigli\u00f2 : Vola subito sul tuo aereo . PUTIN tiene in scacco ( meglio evitar volgarit\u00e0 ) ERDOGANAV  . CASA O CASAMONICA ? Livorno e Pisa litigano di giorno ma la notte brisa . Pari consiglio PUTIN don\u00f2 al suo amico Vescovo Ortodosso Russo Greco in Turchia : lo mand\u00f2 in ferie ante stagione nella versione Turcogreca di Castel Gandolfo . In I TAL YA tutti specie magistrati insegnanti e giornalisti rischiamo di ri trovarci liberi come in Turchia , Russia , Corea  , Siria , Iran , Sudan , Venezuela ... MOLCA supplica Lei per primo Presidente Grasso : DIA Allahrme a tutti , specie ai Capi di Stato , in primis al Presidente Sergio Mattarella e a Giorgio Bergoglio . Papa Francesco va a FARSI benedire in Egitto , i cui servizj sicurezza sono impfestati dai vizj gretti di Erdogan ( gli assassini di Giulio Regeni ) di Assad - Ahmadinejad e dai loro gemelli Mossad deviato PERESITI assassini anche di Yitzh\u00e0k Rab\u00ecn , di Aldo Moro e di 3 Kennedy 3 \u2026 Grazie ossequi Ciaol\u00f2m salumi e caci di marzapane . MOLCA . \n| Buon XX Settembre 2017 Capodanno Rosh Ha Shan\u00e0 5778 Tunicilia Majorana Sciascia ! W LA MONDOREPUBBLICA |_ \n| ocio ! Navigli cloaca massima CLUB DeAmicis angolo via Arena \u00e8 il Quartier Generale HQ  Mala Ndrina Carla Del Ponte Elio Veltri P2 CFR \n| Frodi Prodi IMPER atrici Procuratrici MERETZrici e vittimismi propinati al Mondo da nonni e figli di Daesh BDS ISM CFR ( Hamassatori Hezbollah Arafattori ) procurano oceani di soldi ai boss del CFR : la mafia che fabbrica e sfrutta le sventure all\u2019 uopo PRODIsposte dei Palestinesi e di tutte le Genti : di tutti i Go\u00ecm ( Popoli ) . ACCA(en)demici come Enrico Maulberziani prof universit\u00e0 ( ? ) papa del KKKKLAN nazimao Benjamin Jean Marie  Hilarion CApucci SOCIALISTA NAZIONALE Terrasanta Libera \" ItaliaProletaria @ Outlook.com \"  Rinascita Quotidiano Baath .  Nel 2002 Francesco Ruggeri pubblic\u00f2 questo report su LIBERO : i benpensanti del Globo avevan donato \u201c ai Palestinesi \u201c oltre TRILLION ( milione di milioni ) di $ in ajuti . Tsunami di soldi arriva alle scarselle dei boss , e i boveri Balestinesi stanno sempre maluccio E dirottano vieppi\u00f9 TESTA e cuore dei benpensanti di 9 continenti dalle 200 guerre dimenticate e da 70 milioni di migranti .\n\n|i RAZZI di ASSAD - Kim Jong UN : CICCIOLINO Matteo Salvini & comunisti bossici Senatore Antonio Razzi ASSAD CFR  : \u201c Vojo EUROPA come Corea Democratica \u201c . Indossa soltanto cravatta verde - Ragazze e regassini d\u2019ogni et\u00e0 p\u00e8rdono il Testa il Chicco e la testa . Cover boy vuole DINI SOL in tasca sua per mettercelo in tasca a todos . Vuole LEGA lizzate prostituzioni : Furbetto furetto Cicciolino sexy Pro CASA CHIUSA SUA da Ir\u00e0n e da \u201c Democratica Corea NORD \u201c per PORCI Sega Democratica Nord su vassojo dorato fra le note di Va\u2019 Pensiero . Povere Ali Dorate , poveri noi con Salvini Syriza Alba Dorata di ROSSO pittata , povero Giuseppe VERDI | MARIUOLI Casa Monica Casa Chiusa Casa Pound Mario Art\u00e0li Mario Chiesa & Giulietto Chiesa MARIUOLI _ Ing Mario Chiesa \u00e8 ladruncolo di uova rispetto al cugino Giulietto Chiesa . Club CEFIS CEPIS M\u00eclan via DeAmicis angolo via Arena \u00e8 il QUARTIER Generale della Mala Ndrina . Boss della Ndrangheta Elio Veltri , gi\u00e0 sindaco di Pavia .  L\u2019 IMPORTANTE \u00e8 accidentare OCCIDENTE , NATO e DINI TORNI . \n\nAfrican command RUSSO a Sidi el Barrani tra Egitto e Libia da| www.Remocontro.it | Gli Israeliani rivelano pericolosi giri di alleanze : porta I TAL YA in rotta di collisione con Russia Putiniera . SPESNAZ Forze speciali di Mosca a Sidi El Barrani c\u00f2mpito : allargare il piccolo aeroporto militare esistente . La base ospiter\u00e0 anche jet da combattimento, elicotteri, truppe d\u2019assalto e batterie di micidiali missili antiaerei S-300 e S-400 . L\u2019 installazione sar\u00e0 modellata su quella di Latakia e TARTOUS TORTOSA in Siria . Quei vecchi \u201c Leopard 1 \u201d Italiani e Tedeschi contro Haftar . | Piero Orteca 21 marzo 2017 : Russia 2 Italia e Germania 0 . Calcio ? NO ! Siamo in LIBIA . Le forze di Haftar suonano di santa ragione alle Brigate di Bengasi \u201c protette \u201d , su delega US , da Roma e Berlino . Ma andiamo agli ante fatti . Ricolleghiamo tutti gli elementi di uno scontro : PERICOLO ! Ci porta in rotta di collisione con Mosca ( per fare un favore a chi , alla Casa Bianca ? ) da |www.Remocontro.it | LIBIA di Piero Orteca MARTEDI' 21 Marzo 2017 - 23 Ad\u00e0r 5777 | Sidi El Barrani , al confine tra Egitto e Libia .  Ben lo conoscono gli specialisti fin dalla \u201c prima guerra mondiale \u201c . Ridiventa caposaldo strategico . No , Rommel e la sua Afrika Korps non c\u2019 entrano pi\u00f9 . Questa volta sono stati i Russi a piazzarsi nelle sabbie del Sahara , lungo la strada per El Alamein . Altra localit\u00e0 che nel 1942 fu teatro di furiose battaglie all\u2019ultimo sangue : vi si distinsero le truppe di \u00e9lite Italiane . SPESNATZ Forze speciali di Mosca sono sbarcate a Sidi El Barrani col c\u00f2mpito di allargare il piccolo aeroporto militare esistente , per farlo diventare una mega-base in grado di ospitare bombardieri strategici ( cio\u00e8 capaci di portare ordigni nucleari ) . La notizia \u00e8 stata furiosamente smentita dal Cremlino e dagli Alti comandi egiziani, ma gli Israeliani ci mettono la mano sul fuoco . E aggiungono , con dovizia di particolari , altri \u201c dettagli \u201d di non poco conto . La base ospiter\u00e0 anche jet da combattimento , elicotteri , truppe d\u2019assalto e batterie di missili micidiali antiaerei S-300 e S-400 e sar\u00e0 modellata su quella di Latakia ( Siria : dista mille KM ) e  \u00e8 destinata a diventare la sede dell\u2019 African Command di Mosca . I Russi conoscono bene la base di Sidi El Barrani . Gi\u00e0 la usarono negli Anni \u201860 , come installazione d\u2019 appoggio per gli alleati Arabi ( e contro Israel ) al tempo della Guerra fredda . Altra funzione della testa di ponte russa \u00e8 alimentare i rifornimenti verso LIBIA Bengasi a sostegno d'un Signore della guerra potente (e scomodo) alleato di Putin : Generale Khalifa Hafter del ( Libyan National Army LNA ) . BERLUSPUTIN aveva maledetta fretta di soccorrere il protetto SUO dopo che gli avversari BDB ( Benghazi Defense Brigades ) lo avevano pestato a sangue nelle settimane ultime . Erano stati PERSI infatti cinque citt\u00e0 e i terminali petroliferi di Es Sider e Ras Lanuf . A rifornire le BDB , senti senti , secondo i servizi segreti di Isra\u00e8l sono stati Tedeschi e Italiani : \" avrebbero  girati \u201d ai combattenti locali numerosi carri armati ( forse vecchi \u201c Leopard 1 \u201d ) . Ma grazie allo sforzo della ex Armata Rossa , ora tutto \u00e8 cambiato in tre giorni . Hafter ha riconquistato quanto aveva dovuto cedere e sopra tutto ha ri messe le mani sul petrolio . Gli USA intanto , sempre pi\u00f9 \u201c suonati \u201d come un pugile dopo incontrato Tyson \u201c controllano la situazione \u201d . Cio\u00e8 cercano di chiudere le porte della stalla a vacche nascoste . E Trump ? Conta pecore e Messicani . Cos\u00ec \u00e8 se vi pare . Correlati | Isis all' attacco della Tunisia , ma nessuno se ne accorge - 10 marzo 2016 In \" spigolature \u201c - Fuga a gambe levate dalla Libia ' Liberata ' da Sark\u00f2 e Cameron - In \" Mediterraneo \" : Libia guerra civile va' e vieni \u201c \u2026  17 marzo 2017 In \" Libia \" ORTECA Piero giornalista , analista e studioso di politica estera , gi\u00e0 visiting researcher Universit\u00e0 di Varsavia , borsista al St. Antony\u2019s College di Oxford , ricercatore Universit\u00e0 di Maribor Slovenia . Notista Gazzetta del Sud responsabile di Osservatorio Internazionale ...\n\n | INGANNO DECUPLO Prego DIFFONDI grazie ! Cara Marina Macelloni | posta @ INPGI.it | Cari Raffaele LoRusso e Giuseppe Giulietti | Sito @ FNSI .it | Cari | Odg @ OdG.it || Santino.Franchina @ Odg.it | Enzo.Iacopino @ ODG.it | \u2026 Caro Generale | PinoNicotri @ GMail.Com | capovolgiamo INPGI da sempre capo fabbricato e servo fascista . NON eliminiamo PORTINERIE ! Dobbiamo sceglierci NOI i nostri portinaj di fiducia fra i parenti nostri , a costo di farli tornare qui dalla Califfa Fornia , O disoccupati dalle 24 S\u00f2le grazie a Gianni Banca Riotta e al bandito Giuliano Dario Fo Amato , autorevoli esponenti del CFR .  La MALA NDRINA realizza proprio quanto Walter Tobagi NON voleva . Riesce a privarci del Circolo della Stampa : \u00e8 nel BUCO NERO come Istituto dei Ciechi , come le 24 S\u00f2le e Pio Albergo Trivulzio BAGGINA . Dobbiamo ajutare i Ciechi a guarire : \u00e8 possibile SE medicina e scienza non venissero bloccati dai Pr\u00ecncipi canne Canneto e delle TENEBRE Council On Foreign Relations CFR Carnegie Ford Rockefeller CFR Comunisti Fascisti Razzisti . Giulietto Chiesa e Vladimir Putin dichiararono fulminei simultanei : \u201c Non siamo pi\u00f9 comunisti \u201c e col Caval Letta Jere ( \u201c IL comunista perde il pelo ma non il velo \u201c ) con suocero di Vlad impalatore , dirigono i cori dei Renzusconi VeltruSconi Bersusconi . ROSSI NERI permangono comuscisti cameragni . Infatti con FI Forzata Italia il Caval Letta Jere mand\u00f2 in Parlamento Tiziana Mariuolo del MANIFESTO e suo fratello Domenico Contestabile ( Mimmo nel 1970 a Palazzo Marino consigliere PSIUP ) con Forzata Italia FI attu\u00f2 la sua Scienza Forense come viceministro della Giustizia . Se la MALA riesce a renderci tutti ciechi , l\u2019 ISTITUTO non chiuder\u00e0 anzi TANZI : la MALA se lo terr\u00e0 e attirer\u00e0 ulteriori sussidj pubblici , e privati oboli dai pietosi benpensanti . Ciechi gi\u00e0 sono molti sindacati , dal nostro FNSI ALG alla COLF INDUSTRIA . A M\u00eclan l' ORDINE tiene \u201c corsi per aggio Ornamento giornalisti \u201c angolo via Arena nel CEPIS GELLI CEFIS club Rosselli De Amicis : HQ quartier generale della MALA \u2018Ndrina : Elio VELTRI - Mario Chiesa Mario Art\u00e0li MARIUOLI . Ing Mario Chiesa \u00e8 un ladruncolo di uova in confronto al cugino Giulietto Chiesa giornalista . Accende la miccia con denunce sue il nostro Presidente| scrivi @ ALG.it  | Paolo.Perucchini @ GMail.Com . La Mafia CFR non riesce a spegnar la miccia ( deve andarci  piano : se piscia sulla miccia , rischia di accelerare reazioni a scatena : CFR Califfi Faraoni Raiss ha satura di benzina anche la pip\u00ec , e la miccia fa scoppiare a scatena petardi ancor pi\u00f9 veloci sotto le code di Gianni Banca Riotta e di reggicoda varj del CFR : al DeAmicis CEPIS CEFIS Club la MALA NDRINA sceglie angeli custodi COSA LORO per case nostre . SICUREZZA Prevenzione infortunj PREVITI Miani Dell\u2019 UTRI sono da sempre SIFAR OVRA KGB \u2026 come gli addetti alla sicurezza dell\u2019ascensore a Roma per un guasto del quale mor\u00ec Paolo Ungari . Tranne i servi del r\u00e8gime ( capi fabbricato cortigiani ) Giornalisti e Portinaj siamo da sempre fratelli colleghi . ARIDATESCE ER GENERALE ! NON vuole Portinaj chi fa corna o peggio a tutte le mogli : nzomma chi ha coscienza porca .  NON i custodi onesti bens\u00ec i servi dell\u2019INPGI spifferano servate di ballatojo CORTE portineria osteria ANZI TANZI ch\u00e8 favorire LIBERO giornalismo . CIN CIN contriamo alla osteria con attivisti di ogni ORGANO e organismo , per discuter tutto con calma e nzieme mbriagasse nu poco ! Massima Cloaca della Roma e del M\u00eclan ( i Navigli ) oggi il DeAmicis Cefis Cepis CLUB grazie ai mutatis mutandis climatici , palesa tutta sta roba per i nasi di tutti . Giornalisti annusav\u00e0mo annuiv\u00e0mo ammuinav\u00e0mo tacev\u00e0mo come El Cerutti Gino : fiuta che aria in giro tira : naso buono non sbaglia E non parla mai per non passare guaj . W convivj M trivialit\u00e0 . Giambellino BAR \u00e8 molto migliore . Dobbiamo riaprire i Navigli anzi TANZI li dobbiamo scoperchiare . Salumi e caci di marzapane . In attesa di rottamare e rifare tutto quanto nel GLOBO fu mal fatto ( amianto sabbia etc ) nei 100 , specie nei 70 anni scorsi , i palazzi INPGI vanno trans formati in RESIDENCE con operatori tipo RECEPTION di nostra scelta . NIZZA appartiene all'ITALIA , via Nizza NOO ! da | FrancoLevi @ Tiscali.it |\n\nAL GENERALE NICOTRI | Ex Generale pinonicotri @ gmail.com ha scritto : Buon Giorno ! gira voce INPGI intenda NON sostituire portinaj con nuovi portieri assunti a tempo indeterminato , bens\u00ec contratto un anno con societ\u00e0 specializzata servizj portineria . INPGI intenderebbe infatti valutare se non sia il caso di eliminare il pi\u00f9 possibile servizj portineria nei varj immobili idea che v\u00e8ntila da oltre 10 anni . Era la fissa di un suo servo in via Nizza 35 . Non riusc\u00ec a farne realt\u00e0 credo anche per le mie proteste nel coniglio generale dell' Istituto . Ora che non sono pi\u00f9 generale , credo sia il caso di protestare tutti sanza indugio O con una raccolta di firme O bombardando di email il SIFAR INPGI Servizio immobiliare malato mentale e / o la SGR . E' inaccettabile ( stavo per dire demenziale ) se anche soltanto si ipotizzi eliminare il portierato in questi palazzi di periferia estrema , in uno dei quali - via Nicola Romeo - si sono verificati gravi misfatti nel passato E remoto e recente . Mentre decidiamo che fare , cio\u00e8 che cosa proporre , allerto SIAI sindacato Inquilini Assegnatarj INPGI perch\u00e9 faccia la sua parte . Saluti . Pino Nicotri Generale della portineria e della serva pard\u00f2n della RISERVA |\n\n Kaos Edizioni PINO NICOTRI \u201c TRIPLO INGANNO \u201c il Vaticano , gli apparati , i mass media e il caso Orlandi ISBN 978-88-7953-268-6 | \n\nDa PINO NICOTRI : Per essere chiari : se davvero la digerenza Inpgi volesse mettere al sicuro le pensioni , sia quelle in essere sia quelle future , al + presto chiederebbe di essere assorbita nell\u2019 Inps , magari lasciando al personale Inpgi la gestione . Mi pare sia stato fatto per altre privatizzate CASSE , senza lagrime e sangue e senza che ne sia morto nessuno . Ripeto : SE - e sottolineo il SE - davvero l\u2019 Inpgi si preoccupasse di salva guardare le pensioni in essere , come suo DOVERE , e quelle future ( ma questo ruolo \u00e8 di competenza sindacale ) chiederebbe a razzo l\u2019 ingresso nell\u2019 Inps . Il comportamento della digerenza Inpgi , compreso il non chiarissimo accordo con SGR ( chi comanda e chi \u00e8 il padrone ? Inpgi o SGR ? ) col corredo di Prelios e Mediofimaa ( hanno cestinati E ufficio immobiliare E ufficio mutui dell\u2019 Inpgi ) fanno invece pensare che l\u2019 interesse dell\u2019 attuale digerenza sia un altro . Quale ? chiaro direi : tenere in piedi il pi\u00f9 a lungo possibile l\u2019 INPGI perch\u00e9 INPGI permette alla FNSI e alle \" STAMPA associazioni regionali \" di vivere grazie alle sue generose donazioni . In realt\u00e0 quindi si vuole tenere in piedi il sindacato FNSI . Per\u00f2 la FNSI , a differenza di una volta , NON conquista pi\u00f9 ricchi rinnovi del contratto nazionale , con conseguente aumento degli introiti dell\u2019 Inpgi , ma anzi scarica incoscientemente sulle casse Inpgi tsunami di prepensionamenti !  La FNSI usa cio\u00e8 INPGI come Bancomat vantaggioso anche per FIEG editori .  Fnsi NON soltanto NON conquista nuovi ricchi contratti , ma non si cura neppure di aumentare il bacino di chi versa i contributi all\u2019 Inpgi , per esempio esigendo che diventino giornalisti e versino i contributi all\u2019 Inpgi la marea di addetti agli uffici stampa anche se non registrati come testata giornalistica , e le decine di dipendenti della Rai e delle TV private con contratti o mansioni da \u201c aiuto regista \" et similia , ma di fatto giornalisti . SONO ruoli da giornalista . Lo dimostra Franco Abruzzo : era presidente dell\u2019 Ordine Giornalisti Lombardia . Accett\u00f2 molte domande di passaggio a giornalista e quindi al contratto giornalistico presentate da quel tipo di dipendenti .  Con contributi pagati ALL\u2019 Inpgi . Ma questo \u00e8 un discorso politico sindacale e di certo NON pu\u00f2 condizionare l\u2019 inquilinato n\u00e8 le scelte di chi vuole comprare - finalmente ! - l\u2019 appartamento dove abita da una vita , e evitare di esserne scacciato se invece non compra . E' discorso politico sindacale E stona il silenzio assoluto della FNSI , che NON ha fiatato neppure per chiedere maggiori sconti e tutele per gli inquilini giornalisti . Stona e pure molto , ma si comprende la stonatura dal MECCA nismo Inpgi / FNSI / Associazioni Regionali Stampa( ARS ) su descritto : la FNSI e le ARS sono legate mani e piedi a Inpgi perch\u00e9 casse loro ne dipendono . Speriamo tutti : l\u2019 attuale congiuntura orrenda ( dura da troppo tempo ) possa essere felicemente superata dalla FNSI . Ergo anche dall\u2019 Inpgi . Ma \u00e8 una scommessa . Azzardata . In questa situazione il piccolo Siai ( vive coi soli scarsi proventi del tesseramento e NON ha professionisti sindacalisti retribuiti , ma volontarj E basta ) ha fatto e ottenuto il massimo che ottener si potesse . Del resto NON  vediamo scioperi della fame o di qualche tipo , n\u00e8  CORI INQUILINI in piazza , o volantini davanti al Parlamento , e neppure davanti alle sedi Inpgi , n\u00e8 tanto meno barricate . Tutto qui , semplice e chiaro . Saluti a tutti | PinoNicotri @ GMail.Com |\n Cari Sindacati Sindaci e Sindacalisti , proprio i SINDACATI tipo FNSI si devono attivare come mallevadori GARANTI : se inquilini vogliono comprare col mutuao , e i MUTUANTI ( banche etc ) temono MUTUANTI defunti o quasi , i SINDACATI devono INTER venire : pagano a banche l\u2019acquisto dell\u2019abitazione ; restituiscono a ex  mutuati aspiranti acquirenti ( o ai loro eredi ) i soldi da dessi inquilpadroni versati , e vendono la casa recuperando cos\u00ec i dan\u00e8e . Anche i cittadini over 90 hanno diritto di autodeterminarsi da inquilini a padroncini , E di morire come David Rockefeller ( CFR Bilderberg TRILATERAL BDS antisemit ISM ) dopo 101 anni compiuti . Salumi e caci di marzapane .\n JAL Molca | FrancoLevi @ tiscali.it | | http:// LeviMOLCA.WORDPRESS.COM | Prego diffondi grazie ! \n\n| i RAZZI di ASSAD CICCIOLINO Matteo Salvini Kim Jong UN Senatore Antonio Razzi comunista bossico : \u201c Vojo EUROPA come Corea Democratica \u201c . Cover boy vuole SOL DINI in sua tasca per mettercelo in tasca a todos . Vuole prostituzioni LEGA lizzate : Furbetto furetto Cicciolino sexy Pro CASA CHIUSA SUA da Ir\u00e0n e da \u201c Democratica Corea NORD \u201c e dalla Siria ASSADanata per PORCI Sega Democratica Nord su vassojo dorato tra le note di Va\u2019 Pensiero . Povere Ali Dorate , poveri noi POVERI TUTTI con Salvini RAZZI e Moni Ovadia Syriza Alba Dorata di ROSSO pittata  povero Giuseppe VERDI . i Razzi di Bashar KIM Jong UN |_ \n\n B\"H _  spero sia di Vostro INTER esse Successo ! Superata alla grande la m\u00e8ta PRIMA ,\n la petizione riparte con indirizzi e dati aggiornati .  pf aggiungi la Tua firma  e diffondi Grazie !\n\n| https://www.change.org/p/tri-voluzione-tri-boom-w-nunismo-artsenu-democrazia-glocal-valeangelastellaatgmaildotcom  | \n\n| https://www.change.org/p/tri-voluzione-tri-boom-w-nunismo-artsenu-democrazia-glocal-valeangelastellaatgmaildotcom?recruiter=33614124&utm_source=share_petition&utm_medium=copylink | \n\nTRIvoluZion TRIboom w NUNISMO Artsenu Democrazia GLOCAL Capovolgi ONU stop Onan ISM\n w NUNISMO Democrazia GLOCAL Era Ora Artsenu Buon XX Settembre Tunicilia Majorana Sciascia ! \n| raddoppiare minga dimezzare Parlamentari e Consiglieri |\n | w Emmarco Panino Pasionaria TRIvoluzionaria : mette naso in ogni mafia e la manda gambe all ' aria !\n | W ARTSENU antimafia GLOCAL w democrazia SEMI elettiva SEMI estrattiva W Democrazia SEMI SEMI\n chi non la fa \u00e8 ANTI SEMITA . W TRI boom TRIvoluZion ! CAPOVOLGI ONU \n| dal LIBRO \u201c TRIBOOM TRIvoluZION DEMO RIVOLTA HALTER nativ a congiura pluto global mafia CFR  \u201c .\nW ANTIMAFIA GLOCAL Fusione Fredda ARTSENU Farina www.IstitutoLucaCoscioni.it | Hdemia inFARINAti | \nW POST OPEC F5 fabbrica di Narghil\u00e8 F4 Fiaschi Frascati Fusione Fredda ECAT W HAR REFLUOPETROLIO\n anti vermo valori zzatori W LEVI Tazione MagLEV mejo de TAV ! grazie \nX invio cene anche Tue a ARTSENU ! i Terrestri tutti CENE manderanno grazie all\u2019 esempio\n di commilitonti come Te ! Tuo JAL MOLCA Franco Artsenu www.http://LeviMOLCA.WordPress.Com . \nSi possono inviare 12 cene annue a : | www.IstitutoLucaCoscioni.it | pro Artsenu TRIvoluZion\nERA ORA Artsenu 00199 Roma via Luigi Mancinelli 35 / BANCA BCC ROMA |\n| IBAN : 21F083 270 32210 000 000 4538 | precisando nella causale :\n \u201c Queste mie cene pro ARTSENU TRIvoluZION Era Ora io affido a\n Maria Antonietta Farina Coscioni DeLogu & Galassia Radicale per gestione secondo Manifesto Artsenu AUDOC TRIVOLUZIONE  Tua firma \u201c \u2026  \\\n E ne possiamo parlare a parenti commilitonti colleghi amici , per posta o di persona . Spammare nzomma ! \nOGNI PERSONA CALIBRA le sue cene secondo proprj cuore pancia , cervello . DANKON ciaol\u00f2m MOLCA .\n\na : DEMBA Traor\u00e8 | radical.party @ RadicalParty.ORG | MagLEV LEVItazione magnetica mejo de TAV !\n BUONA PASQUA sbarchi nuovi in TuniCilia Normandia Sciascia Majorana STOP YBNIMBY yes but not in my backyard .\n\nW PIMY please in my yard . TAV mafia scorie crisi KO . ERA ORA . VOGLIO scorie anche ATOM\n dal Mondo in CASA mia W HAR F5 Cold Fusion ECAT Energy Catalyst Gatto Einstein & REFLUOPETROLIO : elimina rifiuti anche ATOMICI .\nW HAR REFLUOPETROLIO anti vermo valorizzatori . Capovolgi ONU stop onan ISM CFR\n W TRI BOOM TRI volu Zion ARTSENU . IL futuro \u00e8 sempre quello di UN VOLTA : Alessandro di Como . W TRI boom .\n CAPOVOLGI ONU . dal libro \u201c TRI boom TRIvoluZION Demo rivolta HALTER nativ a congiura CFR pluto global mafia \u201c .\n Presto edizione aggiornata : leggi bozza . Nelle edizioni successive pubblicheremo anche commenti TUOI . scrivici !\n FrancoLevi @ Tiscali.it URGE TRIALOGO TRI boom TRIvoluZION ANTIMAFIA\n ARTSENU Fusione Fredda Farina Accademia Infarinati W POST OPEC w F5 fabbrica Narghil\u00e8 F4 Fiaschi Frascati Fusione Fredda .\n GRAZIE X invio cene anche Tue a ARTSENU ! vs aff mo Franco JAL .\n\na :  DEMBA TRAORE\u2019 | Radical.Party @ RadicalParty.Org | Claudio.Barazzetta @ GMAIL.com ; MariaTeresaDalMonte @ GMail.Com |_\n\n_| D : Ma nonno Franco JAL che si fa ? Mando volentieri 12 Euro mese per fare pace e democrazia GLOCAL . \nSpieghi meglio sta lotta anti mafia con le cene ? io mando le cene comunque dopo il 27 pv :-) BMS Bianfed |\nR : Ecque qui cara Bianfed BMS . Basta mandare dodici cene l' anno a :\n www.IstitutoLucaCoscioni.it | Si possono inviare 12 cene annue a\n www.IstitutoLucaCoscioni.it pro Artsenu Era Ora onlus TRIvoluZION\n 00199 Roma via Luigi Mancinelli 35 / BANCA BCC ROMA |\n | IBAN : 21F083 270 32210 000 000 4538 | precisando nella causale :\n \u201c Queste mie cene pro ARTSENU Era Ora io affido a Maria Antonietta Farina Coscioni DeLogu\n & Galassia Radicale per gestione secondo Manifesto Artsenu AUDOC TRI VOLUZIONE \u201c Tua Firma \u2026 \\\n E ne possiamo parlare a parenti commilitonti colleghi amici per posta o di persona .\n Spammare nzomma ! per fare resuscitare ERA ORA ONLUS pro TRIvoluzione Artsenu\n 00199 ROMA via Lugi Mancinelli 35 c/o  BCC Roma www.internacialingvo.org ; www.democrazialinguistica.it inviare queste cene\n NON TANGE n\u00e8 8 n\u00e8 5 n\u00e9 2  0 / 000 dell\u2019 IRPEF . Detraibile da imponibile .\n Ognuno RESTA LIBERO DI DESTINARE A CHI PREFERISCE SIA l ' 8 SIA il 5 sia il 2 per mille .\n Tuo Nonno Franco JAL Molca | http://Levimolca.Wordpress.com | \n\nPACE GLOCAL  TRIBOOM SATYAGRAHA AUDOC Alleanza Universale DOC Denominazione Origine Controllata\n ANTI MAFIA TRIVOLUZIONE Fusione Fredda ARTSENU Hdemia in FARINATI Hdemia Farina W POST OPEC\n w F5 Fabbrica di F4 Fiaschi Frascati Fusione Fredda .\n W pace GLOCAL TRIboom TRIvoluZion ARTSENU SATYAGRAHA .\n Ecco il manifesto AUDOC il Manifesto Alleanza Universale DOC Denominazione di Origine Controllata :\n E' Assiro BABILA Bin Laden la s\u00e9 dicente \u201c lobby Ebraica CFR \u201c ILLUMINATI Nephil\u00ecm MAFIA Glocal\n GRIGI ALIENI anti Stephen HAWKINGS : Esodiamola con ARTSENU TRIVOLUZIONE\n + F5 fabbrica di Narghil\u00e8 ECAT F4 Fiaschi Frascati Fiaschi Fusione Fredda + Refluo Petrolio ,\n e IPPOLITO Grifo Aquiloni Sequoja KITEGEN .\n Grazie per Tue cene a ARTSENU ! Evviva EVO POST OPEC W Artsenu ERA ORA .\n STOP ricatti FARAONI Petrolieri Emiri Sceicchi Crumiri NEPHILIM Fachiri ! \n| a : Radical.Party @ radicalparty.org ; Falconio @ RadioRadicale.it ;\n NessunoTocchiCaino @ Arte.it fx +39 0668979211 ioAscolto @ radio radicale.it ;\n fakkes +39 0648805396 ; 064880196 ; Redazione @ RadioRadicale.it \n\nLettera aperta a tutte le Donne delle Presidenze a Emmarco Panino Farina a ZAMPA Elisabetta Zamparutti ,\n a Bernardini RITA & Ciurma . Carissime , irosi i PERESITI violenterosi impfestano tutto ;\n segano impediscono a antimafiosi di INTERvenire.Gruppi e varj incontri\n Fai notizia Radio Radicale | www.radicali.it | www.IstitutoLucaCoscioni.it |\n Rosa nel Pugno ; Democrazia Linguistica\u2026 FORUM diventano BUCUM .\n Feccia in faccia ai Liberali Libertarj Liberisti ! Per favore INTERvenite :\n si LEVI segatura ai Levi e PERESITA mafia CESSI Grazie !\n MOLCA Franco JAL Levi Joseph Arturo & Ciurma Audoc MOLCA Berith Ivrith INTERith Lega Ebraica INTERISTA .\n Carissime , la Marits\u00ec Maria Teresa Dal Monte Levi MeHar e io riceviamo INVITI Radicali .\n Causa salute non possiamo INTER venire . Speriamo arrivare a Congresso\n di Glocal Rosa Nel PUGNO \u2013 Partito Radicale Transnazionale Transpartito Minga viulent PRTTMV  Artsenu Era Ora .\n Qui mandiamo proposte nostre PDV AUDOC TRIvoluzione ARTSENU .\n Speriamo siano rilanciate . molcalevi @ yahoogroups.com \nhttp://it.groups.yahoo.com/group/MOLCALEVI Segato 4 Gennajo 2009\n vedi BLOG LeviMOLCA.MasterTOPforum.net ; http://MOLCALEVIantimafia5768.blogspot.com ;\n Speranza di avervi tutte tutti fra i nostri Concittadini MOLCALANDIANI .\n Entrate nei blog e nel gruppo la nostra mailing list | http://LeviMOLCA.WordPress.Com |\n\nELIMINIAMO la MAFIA GLOCAL UBS CFR ILLUMINATI GRIGI NEPHILIM MORGAN .\n W TRI VOLU ZION AUDOC ARTSENU FUSIONE FREDDA DEMOCRAZIA GLOCAL .\nW POST OPEC : Umanit\u00e0 libera . CAPOVOLGI ONU con le Tue cene a Artsenu ERA Onlus pro Glocal Democrazia  .\nW ARTSENU NUNISMO + FUSIONE FREDDA = TRI boom TRIVOLUZIONE\n ( A ) GLOCAL ANTIMAFIA UMANITA' LIBERA !\n ( B ) ENERGICA Trivoluzione F4 Fiaschi Frascati Fusione Fredda A+B = C :\n ( C : TRIVOLUZIONE TRIBOOM W ERA ORA W POSTOPEC Et\u00e0 dell`ORO RITORNO a Gan Eden Giardino dell\u2019  EDEN ;\n\n A ) Capovolgi NU Nazioni UNTE VUNCIUNE con ARTSENU Pannella Glocal AUDOC MOLCA Ecco TRIvoluzione\n nostro manifesto ARTSENU GLOCAL DEMOCRATIZZA le Nazioni UNTE vunciune .\n STOP ONAN ISM CFR W NOBILE UNUNISMO NUNISMO !\n\n Vedi anche SHIracMON PERES CFR killer\u00f2 MORO RABIN KENNEDY Chi ha ucciso Yitzhak Rabin\n in I TAL YAno libro di Chamish Barry giornalista Israeliano\n Chamish @ Netvision.net.IL ; www.BarryChamish.com ;\n STOP Curno d'Africa mazzia GLOBO Franca su Dario FO RA GGIA ME nazi Mau Mauisti Giallo AllahRME\n Slobo TITO Max Silvio D\u2019 Ulema Qhadhafyto Assad Infidel Castrador Chavez Maduro PUTINIERI\n BERSUSCONI RENZUSCONI VELTRUSCONI . W Fusione Fredda MAFIA FRITTA .\n\nBIAFRA SOMALIA KENYA CONGO CIAD NIGER SUDAN Mal\u00ec :\n Grazie a CFR SOMARIA Corti Islamiche scatenano LEVI tabile MASSIMO FINI MONDO guerre Etiopia e DINI TORNI .\n More solito van di mezzo tutte popolazioni Eritrea Uganda Zimbabwe Mal\u00ec Congo \u2026 E KISSENE ?\nAsia : Tibet Laos VietNam Kampuchea EKISSENE ? OSLO ROAD TRAP por todos .\n Molti guardavano il dito IRAN ,  pochi vedevano la LUNA SIRIA . Usciamo dalla trappola .\n Ecco il manifesto TRIboom ARTSENU TRIVOLUZION AUDOC NUNISMO MOLCA ( mafia oppure lotta con ARTSENU ) .\n Grati a chi ci ajuta , traducendo tutto into Esperanto ; Bergamasco di S8 ; E into ogni Lingua .\n\nARTSENU Associaz Radical Tzionistica Transnazionale pro Sufficienza Economica delle Nazioni Unte NU vunciune ;\n ARTSENU Atei et Religiosi Trivoluzionarj pro Sovranit\u00e0\nE efficienza delle NU ; ARTSENU AUDOC MOLCA GLOCAL DEMOCRACY\n our Zionist plot to overturn CFR GLOBAL MAFIA UN onan ISM ONANISM . W ARTSENU !\n\nDemocrazia Glocal Cene a Artsenu e capovolgi ONU Nazioni Unte vunciune M onan ISM CFR BDS Daesh ISIS\n\nW ONUNISM Nunismo ! www.IstitutoLucaoscioni.it ; | MOLCA Mondo Ottenga Luca Coscioni Atleta .\n Facciam BRECCIA nel PALAZZO di VELENO di Kofi ONAN . \nCapovolgi la PIRLAMIDE con le cene ARTSENU . STOP onan ISM CFR BDS .\n W Nobile UNUNISMO ONUNISMO NUNISMO Pro MondoSenato MondoGoverno :\n\nsia pane sia brioche , FARINA del nostro sacco MARIA ANTONIETTA\n HALTER nativ a CFR NOM NWO Nuovo Ordine Mondiale della MAFIA .\n\nCi crediamo e NON rester\u00e0 un sogno .\n Ogni anno mandiamo 12 cene a ERA ORA Onlus pro ARTSENU CAPOVOLGI NU nazioni UNTE vunciune ,\n STOP onan ISM CFR W NUNISMO ANTIMAFIA GLOCAL .  i MOLCA di cuore ringraziano quanti han mandate\n e continuano a mandare dozzine di cene annue a ERA ONLUS Era Ora Artsenu PRTTMV da I TAL YA e dal Globo .\n  UN congresso bocci\u00f2 la mozione a mangio ranza , ma in con grassi precedenti la mangioranza fu assai pi\u00f9 grassa .\n In Ebraico , lingua Ivr\u00ecth , I TAL YA vodd\u00ec Isola della Rugiada Divina .\n O ILLUMINATI SABB atei MAFIOSI , oppure Molchiti HALTER Nativ al Nuovo Mondiale Ordine di mafia CFR NOM NWO .\n MOLCA Movimento Lotta Contro antisemit ISM CFR ; Mondo Ottenga Luca Coscioni Atleta ;\n Muoviti o Levi colpir\u00e0 ancora ; Movimento legalizza il Civile Atomico\n - Movim Lotta alle ceneri ambientali \u2013 Meglio oggi leggere Chamish altrimenti \u2026 \n- Movim Lavoratori Costretti alla Automobile / MOLCA Mafia oppure lotta con Artsenu \n- Mondiale Ordine Cene Libere Alternative . . .\n Di cuore i MOLCA ringraziano chi ha mandate e manda dozzine di cene annue a :\n www.IstitutoLucaCoscioni.it pro TRI volu ZION ERA ONLUS ERA ORA PRTTMV ARTSENU ,\n dall' I TAL YA dal Globo . Ai prossimi Congressi ONAN ISM CFR congrassi diverr\u00e0 minoranza\n e mozione NUNISMO passer\u00e0 .\n Grazie per le cene . W Era Ora Esperanta Radika Asocio\n( pronuncia Asoz\u00eco ) ORA ( d' Oro ) pro ARTSENU TRI boom TRI volu ZION .\n IL congresso si felicita con quanti amano mandar le cene :\n i Vespermangxsendemuloj , commilitonti di quanti han donate 12 cene a ARTSENU\n 120 Euro 10 Euro mese cadapancia pro TRI voluzione TRI boom democrazia GLOCAL :\n capovolgi le NU Nazioni UNTE vunciune ( dette impropriamente ONU ) nelle mani\n dei commilitonti Raffaele Fortino ; Benedetto Della Vedova . . .\n Quinto Danilo Donati - Giorgio Paga NO Danilo Donati PRIMO \u2013 Rev MOON Money Moni Ovadia fugge con le cene :\n PAGA NO CFR Klan dei pLadroni . ERA ORA : Saltiamo 1 cena il mese .\n Ogni anno versiamo valore in grana alle  NU nazioni Unite attraverso ARTSEN\n c / o www.IstitutoLucaCoscioni.it  Era Ora ONLUS . \n Primo scopo : arrivare al Congresso col valore in \u20acuro / Globero di 12 cene da almeno 120 combattenti inermi NON inerti\n x incaricare gli IMPANNELLATI di dare sti soldi ai successori di U Thant Kofi ONAN che tutti in GHANA .\nCos\u00ec NON potranno pi\u00f9 in GHANAre la Umanit\u00e0 ! Ricicl AGGIO Rottamazione sia del CONIGLIO di IN SICUREZZA CdS ;\n sia della AG Assemblea dei Generali rispettivamente in MONDO GOVERNO & MONDO SENATO .\n\nW la MONDOREPUBBLICA !  No representation without taxation E viceserva NO taxation without representation :\nanzi Tanzi ch\u00e8 di pelo matici di NOM ina RAGIA , gli Stati avranno alle NU MONDO SENATORI Uno / a eletto / a \nET una / o sorteggiati nel modo pi\u00f9 CASUale fra i cittadini / e OGNI 6 Milioni di Cittadini  E / O frazione .\n\n La Maggioranza dei Mondo Senatori ( sostitituto della AG assemblea dei generali ) elegger\u00e0 il MONDO GOVERNO\n sostituto del Cds coniglio di insicurezza .\n Globalizzare libere scienza e inform azzzione e votazioni democratiche livelli GLOCAL\n continentale globale provinciale comunale regionale zonale nazionale avverr\u00e0 sotto controllo\n dei KASKI BLU e / o di POLIZIA delegata INTERISTA Trans nazionale .\n Gli Stati sanza democratiche informazione e elezioni restano sanza delegati ,\n e devono contentarsi di osservatori scolari ripetenti . DEMOCRAZIA SEMI ELETTIVA SEMI ESTRATTIVA !\n Chi non la fa antisemita E' . Circa 2400 MondoSenatori per circa 7 Miliardi di Terrestri .\n\nOgni GLOBO Cittadino \u00e8 esortato mandare a\nhttp://IstitutoLucaCoscioni.it  pro ARTSENU ERA ORA TRI BOOM TRIVOLUZIONE AUDOC :\n 1 cena il mese 12 l' anno . Chi un CENT il mese o di meno ; chi 100 \u20acuro o pi\u00f9 X cena .\n In media UN \u20acURO / Globero al mese da ogni Cittadino : \u20acuro / Globero SEI miliardi al MESE a TRIvoluzione Artsenu dalla UMANITA` .\n Le NU non avran pi\u00f9 scuse tipo : \u201c Siamo sanza soldi , qualche Governo PAGA NO \u201c\n onde praticare onanismo anzi Tanzi ch\u00e8 NOBILE NUNISMO .\n PRTTMV Galassia AUDOC ARTSENU tratterr\u00e0 zerovirgola cinque per cento Milione UNO di GLOBERO/d\u00ec quando\n Miliardi SEI di Terrestri mandano 1 cena in media 1 Globero il mese , meno lo 0 , 5 % di desso\n pari a zero virgola zero 25 per cento 0,025 % del totale : va girato come royalty\n a Artsenu  JAL MOLCA Franco Joseph Arturo Levi ideatore , Sionista di GratoSoglio Gerusalemme Bergamo :\n ei incasser\u00e0 Globero 5mila al giorno quel d\u00ec benedetto .\n GALASSIA Partito Radicale Trans nazionale MV Minga Viulent Transpartito PRTTMV amministrer\u00e0\n con ERA ORA ; con GLOCAL Rosa Nel Pugno ; con Maria Antonietta Farina Coscioni ;\n con Marits\u00ec Dal Monte Levi MeHar e coi Caponi di Galassia Radicale . Vero scopo della TRIVOLUZIONE :\n fare ricco JAL Franco MOLCA . Come l\u2019 Esperanto , ARTSENU \u00e8 congiura Tzionistica . In Ebraico\n( lingua Ivr\u00ect ) ARTSENU vodd\u00ec TERRA NOSTRA . Ciaol\u00f2m Shalom Miaolom Baulom .\n Tra i firmatarj : Marco Biotti ; Prof Cesare Romano di Jew York ; Marits\u00ec Levi Dal Monte Me HAR\n di Gratosoglio di Sotto Cagliari VIENNA IMOLCA IMOLA\n Bergamo Almenno Ponte Pietro Sebastiano - Gerusalemme di Sotto e di Sopra \u2013 Modena | \n\nOriginal da : FrancoLevi @ Tiscali.it \u2013  A : Urab.Milano @ Libero.it ;\n Info.sede @ Com-EbraicaMilano.it ;  DanyNahum @ Hotmail.com ;\n Alfonso.Arbib @ Com-EbraicaMilano.it ;  Alfonso.Sassun @ Com-EbraicaMilano.it . . .\n\n Carissimi Rabbini e Walker Meghnagi , Dany Nahum , \nBesso , Hasbani  B\u201d H _ & Ciurma : spero AL Capone SASSUN SASOON e funzionarj e impiegati si associno ai MOLCA onde comparire in Tribunale come co parte lesa e testimoni anzi Tanzi ch\u00e8 complici imputati . Libro quasi pronto , poi pubblicheremo anche VS risposte Ciaol\u00f2m salumi e caci di marzapane . MOLCA Franco JAL .  | A : Questore.Mi @ PoliziaDiStato.it ; URP.Quest.Mi @ PecPS.PoliziaDiStato.it |\n\n Illustrissimo Dott . Marcello Cardona  Questore di Milano via Fatebenefratelli 11 MI Io sottoscritto JAL\n Franco Joseph Arturo LEVI residente via Fratelli Fraschini 007 i 20142 MI Carta Identit\u00e0 AR 0431726 | FrancoLevi @ Tiscali.it |\n ph 0289301262 cellul 3492218113 DENUNCIO per crimini di terrorismo MAFIA e antisemitismo\n Roberto JARACH RFJ ex presidente della Comunit\u00e0 mia Ebraica via Sally Mayer 2\n i 20146 MI tel 02 48311001 fx 02 48304660 | info.sede @ Com-EbraicaMilano.it |\n via Guastalla 19 20122 MI tel 0254124043 / 5512029 FX 0255192699 | uRab.Milano @ Libero.it | \n\nSfiduciato Aprile 2012 dal Consiglio della Comunit\u00e0 per rapine truffe e altri crimini perpetrati da RFJ\n ai danni sopra tutto di enti e Cittadini della stessa Comunit\u00e0 , dopo le elezioni 10 Giugno 2012 RFJ Roberto Firmigoni Jarach\n\u201c CELESTINO \u201c impedisce ai Consiglieri di lavorare e di dialogare coi cittadini .\n RFJ coi complici Janichi Cingoli e Stefano Jesurum KKK Klan JJJ ha ordinato a Alfonso Sassun ,\n caporal segretario , di occultare documenti , e di continuare complicit\u00e0 con banche svizzere ,\n con camorra , ENI , Bilderberg e con CFR Council on Foreign Relations :\nla mafia glocal dei petrolieri faraoni dittatori boss Signori AGGIO e dei loro cortigiani HOFJUDEN :\n i Benatoff Madoff , pubblici nemici di tutta la Umanit\u00e0 e di noi Ebrei in particolare in continua complicit\u00e0\n con altro ex presidente Avv Giorgino Sacerdoti ,\n con suo fratello Michele Sacerdoti FISICO collega RIVALE di Milly Moratti FISICA ,\n e col comune capo VELTRI Elio Codreanu ex sindaco di Pavia , boss delle Guardie di Ferro\n e boss della MALA \u2018NDRINA ,\n e coi comuni spennanti complici Filippo PENATI e Pier Gianni Prosperini sopra tutto nel RUBLODOTTO\n fra Circolo Rosselli De Amicis e adiacente Chiesa Ortodossa Romena MI via Edmondo De Amicis via Arena ,\n fin dai tempi dell' asse fra i sindaci Veltri di Pavia , e Milan Paolo Pilli Gelli Tteri .\n In via Sally Mayer Soderini Arzaga : STALIN purga . Funzionarj desaparecidos ,\n sostituiti da estranei all\u2019 oscuro di quanto perpetrarono i su citati ex presidenti segretarj e kollabo ,\n specie i pensionati MAI neutralizzati Paolo Elia , Dani Fishman e degno zio suo Ing Miki Sciama ,\n soci di Sergio Lainati . Resto a disposizione per ogni approfondimento testimonianza e chiarimento .\n\n E\u2019 pronta documentazione ampia  ; chiedo comunque siano processati i su citati , per continue attivit\u00e0 criminali ,\n sempre perpetrate in complicit\u00e0 con la FU preside Paola Rosenzweig Sereni ; con la figlia di lei Caterina ,\n col suo ex fidanzato Marco Barbone e coi comuni amici Cesare Battisti e Moni Fo Ovadia ,\n Stefano Levi della Torre detto da Mario Capanna \" il mio FARO \" ,\n meglio noto come Ci Levi delle torri Stefano e coi soci intellettuali proletarj cameragni comuscisti in Brasile ,\n in I TAL YA e ovunque fin dagli anni 1970 , mentre ordivano l\u2019 assassinio anche del mio amico e collega Walter Tobagi .\n\nCelestino RFJ Roberto Firmigoni Jarach minaccia Rabbini \n\" e chiunque mi manchi di rispetto \" , e dice a chi lo osi contraddire :\n \" La sicurezza mia funziona . Dopo di me il diluvio . Senza la mia presidenza il terrorismo dilagher\u00e0 \" |_\n\n |_ SHIracMON PERES CFR assassin\u00f2 MORO Rab\u00ecn , \n3 KENNEDY 3 . vedi  libro Bozza | TRIBOOM TRIVOLUZIONE Demo Rivolta Giudaica\n HALTER nativ a congiura CFR pluto global mafia |\n\nSoS CFR SSS Saudi Svizzera Siria la glocal MAFIA CFR Carnegie Ford Rockefeller\n JP MORGAN Stanley Muhammad AL Akhras ASSAD sedicente \u201c lobby ebraica \u201c\n CFR comunisti fascisti razzisti NAZIMAO ILLUMINATI contro ILLUMINISTI | \n\nw ECAT TRIvoluzione refluopetrolio & F5 Fusione Fredda & LEVItazione Magnetica MagLEV : mafia TAV scorie KO .\n\n Era Ora ARTSENU YES Just in my Yard CIN CIN ci incontriamo | FrancoLevi AT tiscali DOT it \n| 0289301262 \u2013 3492218113 pse contact http://www.BarryChamish.com |\n Chamish @ Netvision.net.IL | FrancoLeviATtiscaliDOTit |\n\n Buon XX Settembre Tunicilia Majorana Sciascia ! | \n\nraddoppiare minga dimezzare Parlamentari e Consiglieri \n| W ARTSENU glocal antimafia w democrazia SEMI elettiva SEMI estrattiva W Democrazia SEMI SEMI\n chi non la fa ANTI SEMITA \u00e8 . W TRI boom TRI volu Zion . CAPOVOLGI ONU |\n Cos\u00ec NON potranno pi\u00f9 in GHANAre la Umanit\u00e0 ! \n\nRottamazione ricicl AGGIO sia del CdS CONIGLIO di IN SICUREZZA ;\n sia della AG Assemblea dei Generali rispettivamente in MONDO GOVERNO & MONDO SENATO . \nNo representation without taxation E viceserva NO taxation without representation :\n anzi Tanzi ch\u00e8 di pelo matici di NOM ina RAGIA , gli Stati avranno alle NU MONDOSENATORI :\n Uno / a eletto / a ET una / o sorteggiati nel modo pi\u00f9 CASU ale\n fra i cittadini / e OGNI 6 Milioni di Cittadini e /o frazione .\n La maggioranza dei MondoSenatori ( sostitituto della AG assemblea dei generali ) elegger\u00e0 il MONDO GOVERNO ,\n sostituto del CdS coniglio di insicurezza . Globalizzare libere scienza e inform azzzione e votazioni democratiche\n ai livelli GLOCAL : continentale globale provinciale zonale comunale regionale nazionale\n avverr\u00e0 sotto controllo dei KASKI BLU\ne / o di POLIZIA delegata Transnazionale INTERISTA .\n Gli Stati sanza elezioni e informazione democratiche restano sanza delegati\n e devono contentarsi di osservatori scolari ripetenti DEMOCRAZIA SEMI ELETTIVA SEMI ESTRATTIVA\n Chi non la fa antisemita E' . Circa 2400 MondoSenatori per circa 7 Miliardi di Terrestri .\n Ogni GLOBO Cittadino \u00e8 esortato a mandare a ERA ORA pro TRI BOOM ARTSENU TRIVOLU ZION AUDOC\n 1 cena il mese 12 l' anno . Chi un CENT il mese o di meno ; chi 100 \u20acuro o pi\u00f9 X cena .\n In media UN EURO mese da ogni MONDO cittadino : Euro SEI miliardi al MESE\n a www.IstitutoLucaCoscioni.it  pro TRIvoluzione Artsenu dalla Umanit\u00e0 .\n Le NU non avran pi\u00f9 scuse , tipo \u201c Siamo sanza soldi qualche Governo PAGA NO \u201c ,\n onde praticare ONAN ism anzi Tanzi ch\u00e8 NOBILE NUNISMO .\n PRTTMV Galassia AUDOC ARTSENU tratterr\u00e0 zerovirgola cinque pecciento Milione UNO di GLOBERO/d\u00ec\n quando SEI Miliardi di Terrestri mandano 1 cena in media 1 Globero / \u20acuro il mese ,\n meno lo 0 , 5 % di desso pari a zero virgola zero 25 per cento 0,025 % del totale :\n va girato come royalty a Artsenu MOLCA Franco Joseph Arturo Levi JAL ideatore Sionista\n di Bergamo GratoSoglio Gerusalemme : ei incasser\u00e0 Globero 5mila al giorno quel benedetto d\u00ec .\n PRTTMV Partito Radicale Transnazionale Transpartito Minga Viulent Galassia amministrer\u00e0 con ERA ORA\n con GLOCAL Rosa Nel Pugno ; con Maria Antonietta Farina Coscioni ;\n con www.IstitutoLucaCoscioni.it ; con Levi Marits\u00ec Dal Monte MeHar e coi Caponi di Galassia Radicale .\n Vero scopo della TRI VOLUZIONE : fare ricco JAL Franco MOLCA .\n\n Come l\u2019 Esperanto , ARTSENU \u00e8 congiura Tzionistica . In lingua Ivr\u00ect ( Ebraico ) ARTSENU vodd\u00ec TERRA NOSTRA .\n Ciaol\u00f2m Shal\u00f2m Miaol\u00f2m Baul\u00f2m . \nTra i firmatarj : Marco Biotti ; Prof Cesare Romano di Jew York ; Marits\u00ec Levi Dal Monte Me HAR\n di Gratosoglio di Sotto Cagliari VIENNA IMOLCA IMOLA Bergamo\n  Almenno Ponte Pietro Sebastiano - Modena Gerusalemme di Sotto e di Sopra  |\n\n Original da : FrancoLevi @ Tiscali.it | \n   A : Urab.Milano @ Libero.it ; Info.sede @ Com-EbraicaMilano.it ; DanyNahum @ Hotmail.com ;\n Alfonso.Arbib @ Com-EbraicaMilano.it ; Alfonso.Sassun @ Com-EbraicaMilano.it . . .\n\n_ SHIracMON PERES CFR assassin\u00f2 MORO 3 KENNEDY 3 , RABIN \u2026\n pse contact | CHAMISH @ Netvision.net.IL | www.BarryChamish.Com |\n\nLe 7 NOTE della TRI volu ZION\n\n\ufffd(  1  REFLUOPETROLIO di HAR Husserl Andrea Rossi | EON333 @ Libero.it | HALTER NATIV a vermo valori zzatori\n discariche inceneritori : ecoballe di Campania bastano per dare a tutta I TAL YA idrocarburi per 3 anni almeno :\n  il Refluopetrolio trasforma rifiuti in idrocarburi sanza inquinare . W termolisi MEJO de PIROLISI , CUCINARE mejo de BRUCIARE |\n\n \ufffd( 2 LEVItazione magnetica / MagLEV HALTER Nativ a TAV autostrade metr\u00f2 aerei \u2026\n consente di collegare Bergamo con Trapani Lisbona Vladivostok Creta Gerba Honolulu Helsinki Gibilterra\n Gennargentu Hobart Gerusalemme Hiroshima \u2026 sanza sbudellar terreni , monti , foreste .\n\n( \ufffd 3  La F5 fabbrica di E CAT Narghil\u00e8 F4 Fiaschi Frascati Fusione Fredda , HALTER al paleo troglo nucleare .\n Fornisce ottima energia pulita a buon prezzo , E PURE pu\u00f2 eliminare le scorie nucleari \n\n( \ufffd4  SOLAR SPRAY micro PANNELLA : Halter Nativ ai paleo troglo pannelli \ufffd\n\n( 5 LE piccole aeroturbine da cortile , e i KITEGEN aquiloni Sequoja Massimo Ippolito Grifo\n iper eolico da stratosfera , HALTER NATIV ai mostri Tera Torri Eoliche ECOCIDE |\n\n(  \ufffd6 veicoli velivoli natanti ROBOT a prova di ubriachi e matti al volante : guidati da computer sensori satelliti\n radar gi\u00e0 collaudati ( e NON soltanto in Giappone ) anche su percorsi NON predefiniti .\n Al volante NON sono pi\u00f9 pericolosi manco i piloti ubriachi , n\u00e8 pure le donne .\n\n \ufffd( 7  La Democrazia Glocal SEMI SEMI Semi elettiva e Semi estrattiva . Chi non la fa antisemita E\u2019 .\n A ogni livello rionale provinciale , transnazionale , regionale \u2026 i rappresentanti del Popolo saranno ELETTI\n col metodo uninominale monoturno anglosassone & AFFIANCATI da cittadine / i altrettanti SORTEGGIATI\n dalle liste elettorali . Liste ELETTORALI sono NON liste di candidati bens\u00ec elenchi degli elettori :\n elettorato attivo . ELETTORI tratti a sorte nel modo pi\u00f9 CASU ale possibile fra cittadini tutte / i\n . Per dettagli vedi libro bozza \n \u201c TRIBOOM TRIvoluZION DEMO RIVOLTA GIUDAICA HALTER nativ a mafia pluto global  \u2026  \u201c\n... http://LeviMOLCA.Wordpress.Com  |\ufffd FrancoLevi @ Tiscali.it  | 0289301262 | 3492218113 | 3441475017 | 3895807570 |", "created_time": "2017-03-25T08:02:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1135312389906214", "message": "Oggi da Papa Francesco in Vaticano con i capi di Stato e di Governo dell'Unione europea", "created_time": "2017-03-24T20:09:56+0000"}, {"id": "395923447178449_10210985822474766", "message": "http://bari.repubblica.it/cronaca/2017/03/24/news/universita_la_beffa_delle_borse_di_studio_in_8mila_costretti_ad_arrangiarsi-161252899/\n\nDiritto allo studio una stracippa Paolo.", "created_time": "2017-03-24T18:53:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1390796734315797", "story": "Giulio Maldarizzi Art Composer Panoramix shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/GiulioMaldarizzi/videos/1390717410990396/", "created_time": "2017-03-24T17:48:28+0000"}, {"id": "395923447178449_438485296543443", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-24T14:30:11+0000"}, {"id": "395923447178449_438418313216808", "created_time": "2017-03-24T12:18:24+0000"}, {"id": "395923447178449_438411686550804", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-24T12:04:58+0000"}, {"id": "395923447178449_438378346554138", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-24T10:54:57+0000"}, {"id": "395923447178449_438354516556521", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-24T09:55:53+0000"}, {"id": "395923447178449_10210583048286215", "message": "Io non so come poter comunicare con voi. Ma vorrei che qualche volta ci consideraste. Ora, non so chi andr\u00e0 a parlare all'ONU a nome dell'Italia, ma non aver approvato questa risoluzione mi fa sentire a disagio e colpevole. A Lei no?\n", "created_time": "2017-03-24T08:56:51+0000"}, {"id": "395923447178449_522766231227090", "message": "https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/17309610_1900634420213448_587016837706833368_n.jpg?oh=569bdc2b04c761d64d54015ed2caa3e4&oe=5967F58E", "created_time": "2017-03-23T18:58:53+0000"}, {"id": "395923447178449_437922623266377", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-23T17:29:07+0000"}, {"id": "395923447178449_437835526608420", "created_time": "2017-03-23T14:34:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1496853806993514", "message": "Il presidente Eurogruppo Dijsselbloem: \u201cSud spende soldi per alcol e donne\u201d ", "created_time": "2017-03-23T12:08:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1134166496687470", "message": "Il mio intervento su \"La Stampa\" per i sessant'anni dei Trattati di Roma", "created_time": "2017-03-23T11:10:05+0000"}, {"id": "395923447178449_437668996625073", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-23T10:11:56+0000"}, {"id": "395923447178449_437200696671903", "story": "Mario Pavia shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-22T15:23:50+0000"}, {"id": "395923447178449_437141733344466", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-22T13:07:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1248076481979034", "message": "Dottor Gentiloni, cosa facciamo? - No sa, perch\u00e8 ormai Cagliari non \u00e8 pi\u00f9 gestibile, e sa dottore, servirebbe una mano se non le \u00e8 di troppo disturbo.\n\nQui si ride e si scherza, ma la situazione \u00e8 piuttosto grave, per favore interveniamo il prima possibile?\nQui inoltre abbiamo un livello di disoccupazione giovanile che ormai ha raggiunto l'apice.\n\n", "created_time": "2017-03-22T12:54:09+0000"}, {"id": "395923447178449_10212706429045792", "message": "Paolo da retta al compagnuccio di scuola, rimetti l'imu sulle prime case superiori ad un tot di valore, acciuffi qualcosa per i conti, fai contenta l'europa, la sinistra pd e........", "created_time": "2017-03-22T08:09:08+0000"}, {"id": "395923447178449_436789816712991", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-21T22:14:34+0000"}, {"id": "395923447178449_10212270754228531", "story": "Simone Orlando shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=10158830918410725&id=153080620724", "created_time": "2017-03-20T23:42:26+0000"}, {"id": "395923447178449_436141480111158", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-20T22:16:45+0000"}, {"id": "395923447178449_435853080139998", "created_time": "2017-03-20T12:40:22+0000"}, {"id": "395923447178449_435820483476591", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-20T11:16:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1618706394836010", "story": "Paola Zignone shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Presidente chi \u00e8 che vuole la testa di Silvia Della Monica all'interno del Governo? il Governo che fa? Fiancheggia i Ladri di Bambini. La Vice Presidente Silvia Della Monica \u00e8 pronta ad andare fino in fondo. A quando la riconferma", "created_time": "2017-03-19T17:53:31+0000"}, {"id": "395923447178449_435419593516680", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-19T17:52:56+0000"}, {"id": "395923447178449_216593498816785", "story": "Mario Milano shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "L'intervista a Piazza Pulita della Vice Presidente della Commissione Adozioni Internazionali -  Silvia Della Monica - 17 Marzo 2017. Presidente, cosa ha da dire alle tante famiglie italiane che si sono rivolte alla istituzione Commissione Adozioni Internazionali e che hanno trovato una validissima sponda nella Vice Presidente Silvia Della Monica. Il Governo vuole realmente fiancheggiare i ladri di bambini e mettersi contro tutti quegli enti onesti e famiglie che vogliono un'adozione sana e pulita? Chi \u00e8 che all'interno del Governo ha fatto un patto contro Silvia Della Monica per favorire AIBI, come affermato dalla Vice Presidente nel corso della trasmissione. Noi siamo per le adozioni pulite e chiediamo che il Governo estrometta coloro che vogliono fare il commercio dei bambini e quelle associazioni familiari colluse con i ladri di bambini.\n\nhttps://www.facebook.com/adozionipulite/videos/1866923533596057/\n\nhttp://www.la7.it/piazzapulita/rivedila7/piazzapulita-la-caccia-puntata-16032017-17-03-2017-207571", "created_time": "2017-03-19T17:25:58+0000"}, {"id": "395923447178449_435372176854755", "story": "Mario Pavia shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-19T16:30:15+0000"}, {"id": "395923447178449_435250203533619", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-19T12:08:23+0000"}, {"id": "395923447178449_10210660598625156", "message": "Sottoscrivo ogni singola parola.\n\n", "created_time": "2017-03-19T09:37:13+0000"}, {"id": "395923447178449_272033216568716", "message": "Caro Gentiloni, sei una persona seria e affidabile e in condizioni ideali per dare una svolta al problema immigrati. La soluzione \u00e8 a portata di mano e il 99% degli Italiani ti ringrazierebbe perch\u00e8 non ne pu\u00f2 pi\u00f9 di questa situazione assurda e disastrosa per l'Italia.\nPerci\u00f2 vai a questo link, leggilo con la soluzione a portata di mano e...... tira fuori le palle per favore.\nAltrimenti tu e il PD sarete travolti alle prossime elezioni.\nhttp://blog.ilgiornale.it/caputo/2017/03/18/come-fermare-i-migranti-naufraghi-volontari/\nCiao.\nUna ammiratrice", "created_time": "2017-03-19T08:08:37+0000"}, {"id": "395923447178449_434738483584791", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-18T15:30:14+0000"}, {"id": "395923447178449_434538676938105", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-18T08:27:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1129326883838098", "message": "Oggi al Senato per la Conferenza straordinaria dei Presidenti dei Parlamenti dell'Unione europea", "created_time": "2017-03-17T17:37:04+0000"}, {"id": "395923447178449_176653722842105", "message": "http://www.ilgiornale.it/news/mondo/lappello-erdogan-ai-turchi-europa-fate-almeno-5-figli-futuro-1376304.html", "created_time": "2017-03-17T17:04:47+0000"}, {"id": "395923447178449_434089540316352", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-17T14:34:39+0000"}, {"id": "395923447178449_434037806988192", "message": "Il lupo pu\u00f2 cambiare l'ambiente e l'ecosistema in cui vive. \n\nE' incredibile come una singola specie possa avere un'influenza cos\u00ec grande su un territorio: i lupi reintrodotti a Yellowstone diminuirono la popolazione di cervi, e di conseguenza aumentarono la vegetazione (salici) di cui i cervi si nutrivano.\n\nQuesto permise ai castori di tornare a costruire dighe usando il legno dei salici, e le dighe crearono un habitat favorevole per varie specie di uccelli e pesci.\n\nUltima cosa ancora pi\u00f9 incredibile: l'aumento della vegetazione diminu\u00ec l'erosione del letto dei fiumi, stabilizzando il loro corso.\n\nInsomma, la reintroduzione del lupo innesc\u00f2 una reazione a catena che port\u00f2 a profonde modifiche del territorio e della popolazione delle altre specie.", "created_time": "2017-03-17T12:50:19+0000"}, {"id": "395923447178449_434024403656199", "created_time": "2017-03-17T12:29:59+0000"}, {"id": "395923447178449_434022063656433", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-17T12:23:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1113662882096240", "message": "http://it.blastingnews.com/opinioni/2017/03/la-rottamazione-dei-voucher-richiede-adeguati-interventi-contestuali-001552489.html", "created_time": "2017-03-17T07:57:09+0000"}, {"id": "395923447178449_784607051690207", "message": "https://youtu.be/j_mLC6_BCYU", "created_time": "2017-03-16T18:19:23+0000"}, {"id": "395923447178449_10212120365553770", "story": "Angela Antonazzo shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Ma non vi vergognate neanche un po??????? \n siete proprio il Partito dei Delinquenti!!!", "created_time": "2017-03-16T15:33:13+0000"}, {"id": "395923447178449_433446043714035", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-16T14:30:28+0000"}, {"id": "395923447178449_433437433714896", "story": "Mario Pavia shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-16T14:06:19+0000"}, {"id": "395923447178449_433299193728720", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-16T10:01:36+0000"}, {"id": "395923447178449_10212444800696251", "message": "https://www.youtube.com/watch?v=YpKlUIDf4oY&feature=youtu.be", "created_time": "2017-03-16T09:42:34+0000"}, {"id": "395923447178449_432875250437781", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-15T22:13:09+0000"}, {"id": "395923447178449_1127486407355479", "message": "Il mio intervento al Parlamento europeo in vista dei sessant'anni dei Trattati di Roma", "created_time": "2017-03-15T11:18:24+0000"}, {"id": "395923447178449_432326527159320", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-15T07:06:22+0000"}, {"id": "395923447178449_750121645161982", "message": "Quotidiani di Oggi, ilfattoquotidiano e il messeggero , avevmvano ripreso la bandiera dei  Giovani Turchi . spero che saremo in Tanti a difondere.\nAvevo gia scrit t o sl Senatrice Albertina Soliani, Sandra Zampa e il seg.Bersani , avevo dato ampis diffusione ai quotidiani . M a nilla si \u0117 mosds fine ad oggi il 14 marzo , anzi , hanmo aumentato pyre la dose per La UNITA PER SCISDIONE DEL PARTITO PD. \n\u0116 inutile cantare anirazzismo e anti nazzismo seguendo la linea dei giovani turchi che \u0117 uguale alla giovent\u016f Hitlerisna , nansate a i giornale e ai vostri uomini polituci ; \nhttp://www.extraonline.it/notiziedallitalia.asp?id=377", "created_time": "2017-03-14T23:38:07+0000"}, {"id": "395923447178449_10210498469851807", "message": "Buonasera, si pu\u00f2 fermate quesyo scempio? Grazie\n", "created_time": "2017-03-14T20:29:19+0000"}, {"id": "395923447178449_1666191090074342", "message": "Solo Maria Elena in missione d'urgenza a Berlino e Bruxelles ci pu\u00f2 salvare! ", "created_time": "2017-03-14T14:44:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1666184726741645", "message": "Concordo,Maria Elena Premier e Segretaria del partito subito! Santa salvatrice del partito subito! ", "created_time": "2017-03-14T14:35:16+0000"}, {"id": "395923447178449_228966444236773", "message": "Sig.premier GENTILONI SOLO LEI CI PUO AIUTARE CA I  500 MILA EURO NOM SPARISCONO DA NAPOLI.SIAMO I CITTADINI BIPIANI DI NAPOLI (BARRA) VIVIAMO OGGI ANCORA NELL'AMIANTO .AIUTATECI", "created_time": "2017-03-14T13:58:16+0000"}, {"id": "395923447178449_1134074880055402", "message": "La.produzione industriale \u00e8 in negativo. Se vuoi che ci siano produzione e giro economico leva le tasse sulle case  e cos\u00ec  ripartendo l'edilizia ripartono le industrie.    Il problema \u00e8  che avete gli occhi annebbiati dai troppi solidi per capire.", "created_time": "2017-03-14T11:40:57+0000"}, {"id": "395923447178449_431770017214971", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-14T10:36:54+0000"}, {"id": "395923447178449_431489357243037", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-13T21:17:14+0000"}, {"id": "395923447178449_1217341658301201", "message": "http://www.iene.mediaset.it/puntate/2017/03/12/pecoraro-la-casta-dei-custodi-muse-ali-siciliani_10935.shtml", "created_time": "2017-03-13T07:54:07+0000"}, {"id": "395923447178449_776563779174081", "message": "Spett. premier fate tanti discorsi ma sappiamo che il vostro intento \u00e8 ridurre la sanit\u00e0 solo per chi se lo pu\u00f2 permettere e come cittadini lo vediamo ogni giorno...", "created_time": "2017-03-12T10:12:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1682625275371415", "message": "L'EUROPA A DUE VELOCIT\u00c0 SAR\u00c0 UN LAGER PEGGIORE DI QUELLO ATTUALE: \u00e8 in atto la \"SOLUZIONE FINALE\"... E VI SPIEGO IL PERCH\u00c9. \nMio articolo sul mio blog \"La Costituzione\":\n", "created_time": "2017-03-12T07:11:39+0000"}, {"id": "395923447178449_240544059741634", "message": "IVA subito al 25%, solo cos\u00ec avremo la certezza di sanarci, altre vie sono statisticamente riprovate come inefficienti; Sono i FATTI CHE LO DIMOSTRANO APPIENO.", "created_time": "2017-03-12T04:59:47+0000"}, {"id": "395923447178449_430344797357493", "message": "Questa \u00e8 la storia di George Stinney jr, ragazzino quattordicenne di colore ucciso sulla sedia elettrica nel 1944 negli Stati Uniti, per un duplice omicidio di due bambine bianche. A 70 anni di distanza una giudice della Corolina del Sud ha stabilito che il bambino era innocente. \u00c8 lui il pi\u00f9 giovane condannato a morte negli Stati Uniti nel XX secolo. \u00abLo Stato ha compiuto una grande ingiustizia verso George Stinney\u00bb, ha dichiarato la giudice Carmen Mullen. \nMary Emma Thames e Betty June Binnicker, rispettivamente di 7 e 11 anni, furono uccise con una sbarra di ferro con cui furono violentemente colpite alla testa. I loro corpi furono ritrovati nella cittadina di Alcolu, Carolina del Sud, il 23 marzo del 1944. Stinney fu arrestato dopo che alcuni testimoni avevano riferito di averlo visto raccogliere fiori insieme alle due vittime. Dopo l\u2019arresto il ragazzo non pot\u00e9 vedere i genitori e successivamente le autorit\u00e0 riferirono che aveva confessato. Secondo la giudice Carmen Mullins, che ha annullato la condanna, quel processo viol\u00f2 i fondamentali diritti stabiliti dalla Costituzione. Fu sommario, frettoloso, condotto da una giuria composta di soli uomini e soli bianchi. Inoltre, la giudice Mullins ha stabilito che la confessione del 14enne, di cui esistono due versioni, venne estorta con la forza. Non c\u2019erano testimoni, n\u00e9 prove concrete della sua colpevolezza. Il ragazzino fu giustiziato a meno di due mesi dalla condanna e a sole 12 settimane dall\u2019arresto.", "created_time": "2017-03-11T22:19:25+0000"}, {"id": "395923447178449_430168024041837", "created_time": "2017-03-11T14:47:11+0000"}, {"id": "395923447178449_10212739468910747", "message": "http://www.ilfattoquotidiano.it/2017/03/03/welfare-tagliati-di-211-milioni-il-fondo-politiche-sociali-e-di-50-quello-per-i-non-autosufficienti-appena-aumentato/3429677/\n\nMa non vi vergognate?\nLe SS USAVANO LE CAMERE A GAS, LEI. VOI, ISTIGATE AL SUICIDIO PERCH\u00c9  non avete il coraggio di far vedere chi siete veramente, siete, sei indegno!\nMi fate schifo!", "created_time": "2017-03-11T13:05:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1242246162479280", "message": "http://www.opinione.it/editoriali/2017/03/11/romiti_editoriale-11-03.aspx", "created_time": "2017-03-11T11:43:38+0000"}, {"id": "395923447178449_430059924052647", "message": "L' ITALIA \u00c8 LA NAZIONE DEL POSTO FISSO CH E UGUALE AL VITALIZIO.\n\nL' ITALIA HA UN' ESTENSIONE TERRITORIALE SIMILE ALLA CALIFORNIA.\n\nLA CALIFORNIA HA SOLO 58 Province. L' ITALIA HA 93 Provincie.\n\nITALIA CRESCITA PIL+1%.CALIFORNIA PIL+6%", "created_time": "2017-03-11T11:14:11+0000"}, {"id": "395923447178449_10210849888956924", "message": "Buon giorno . Non puo esistere una Pena di Morte viva ...fine pena mai 4 bis e regime 41 bis oltre i limiti umani sensoriali e di danni gravi all organismo umano . Art nato come contrasto forma emergenziale ma reso perenne ostativo . E da terrorismo allargato illegalmente verso i reati di associazione N dranghetistica  . Spes contra Spem ...Ddl reato di tortura fermo da 3 anni in Senato .", "created_time": "2017-03-11T09:56:39+0000"}, {"id": "395923447178449_508952172825781", "created_time": "2017-03-10T13:54:42+0000"}, {"id": "395923447178449_10212421871491551", "message": "Non credo sia un provvedimento degno di un paese civile\n\n", "created_time": "2017-03-10T09:34:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1053186388158071", "message": "http://www.campariedemaistre.com/2017/03/dolce-morte-diversa-da-eutanasia.html?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter&m=1", "created_time": "2017-03-10T06:46:06+0000"}, {"id": "395923447178449_1620097518008297", "message": "Carissimo/a, lei \u00e8 stato/a selezionato/a, essendo tra le pi\u00f9 alte cariche dello Stato Italiano, per partecipare ad una performance artistica virtuale. Le chiedo, molto semplicemente, di visionare la conferenza allegata al post e di rispondere alle 5 domande che seguono. Pu\u00f2 scegliere di non rispondere all'ultima. Le sue risposte verranno analizzate dai lettori della sua pagina e dai suoi followers, sostenitori e detrattori. La prego, per onest\u00e0 intellettuale, di rispondere personalmente alle domande, senza team di supporto. \nRitengo importante sottolineare le parole del prof. Harari, il quale precisa pi\u00f9 volte l'impellenza di queste tematiche nella discussione politica internazionale, in quanto influenzeranno radicalmente la nostra vita individuale e la nostra definizione come specie nei prossimi 20/40 anni.\nLe auguro una buona visione, personalmente trovo le parole di quest'uomo illuminanti.\n\nhttp://www.ted.com/talks/yuval_noah_harari_nationalism_vs_globalism_the_new_political_divide\n\nPersonalmente ritengo illuminanti le parole di quest'uomo. Le auguro una buona visione.\n\nSecondo NYH, la tradizionale divisione politica tra DESTRA e SINISTRA risulta essere oramai \"irrilevante\", sostituita dal dualismo \"NAZIONALE \u2013 GLOBALE\". Dove posizionerebbe la sua azione politica in questo nuovo contesto?\n\"Non abbiamo modelli democratici che funzionerebbero su scala globale\", cosa pensa di quest'affermazione di NYH, alla luce del disequilibrio insito nell'architettura del nostro sistema politico, in cui risulta pi\u00f9 semplice causare gravi danni piuttosto che perseguire il bene comune?\nQual \u00e8 la sua posizione riguardo la \"disoccupazione tecnologica\" generata dalla concorrenza di softwares, stampanti 3D ed Intelligenze Artificiali? Considera l'Universal Basic Income una soluzione plausibile? Quali sono ,secondo la sua opinione, i bisogni primari (basic) di un Homo Sapiens oggi?\nQual \u00e8 la sua posizione riguardo ai cambiamenti climatici? Come pensa di gestire una possibile crisi di \"rifugiati climatici\"?\nCosa pensa del sorgere di una \"Useless Class\"? Che idee ha per prevenire o gestire una tale eventualit\u00e0?\n\nWHAT ARE HUMANS FOR?\n\nMi scuso per le traduzioni poco aderenti all'originale e la ringrazio per il tempo dedicatomi.", "created_time": "2017-03-09T17:39:33+0000"}, {"id": "395923447178449_428547030870603", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-09T17:29:32+0000"}, {"id": "395923447178449_428495867542386", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-09T15:31:07+0000"}, {"id": "395923447178449_2076376745922728", "story": "Stefano Stefano shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Presidente, fermi questo PAZZO!!!!\nhttps://www.facebook.com/PartitoAnimalistaEuropeo/videos/1646778502015332/", "created_time": "2017-03-09T14:42:02+0000"}, {"id": "395923447178449_10210630705597427", "story": "Katia Brighenti shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/PartitoAnimalistaEuropeo/videos/1646778502015332/?pnref=story", "created_time": "2017-03-09T13:39:48+0000"}, {"id": "395923447178449_227155884417088", "message": "Today is an important day for Europe! A NEW president of the European Council is going to be elected. WE EUROPEAN HAVE CHANCE TO MAKE LIFE IN EU BETTER. The people in Europe are fed up with the chaos in immigration policy. The people have enough of the ubiquitous corruption and destabilisation. Europe urgently needs the purposive reforms, the urgent solutions to the tremendous immigration problems, we need stabilisation, the reliable, transparent, lawful, competent and gighly qualified in EU affairs politician such as MR. (PhD) J.SARYUSZ WOLSKI https://en.wikipedia.org/wiki/Jacek_Saryusz-Wolski, incomparably more competent in EU matters than D.Tusk. It should be clear that those who support today the reelection of current president D.Tusk actually give support to the the status quo in Europe, the chaos in immigration policy, destabilisation of the EU market, dualism in quality standards and internal divisions, bias, continuous corruption (vide - unclear status of D.Tusk case as ex-Polish prime minister!), thus further break-up of EU ! Do not just fight for the privilege of one individual D.Tusk, FIGHT FOR THE FUTURE OF THE EUROPEAN EUNION, choose - MR. (PhD) J.SARYUSZ WOLSKI !!", "created_time": "2017-03-09T13:28:23+0000"}, {"id": "395923447178449_428385104220129", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-09T12:28:28+0000"}, {"id": "395923447178449_428382067553766", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-09T12:20:12+0000"}, {"id": "395923447178449_10210687014469006", "message": "Signor Presidente, se L'Italia \u00e8 ancora una nazione democratica, cortesemente ci dia una data per il referendum. Grazie.", "created_time": "2017-03-09T08:52:11+0000"}, {"id": "395923447178449_10209245096909740", "story": "Elisa Pizzoli shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Quando ci decidiamo a porre fine allo spreco di risorse del paese?", "created_time": "2017-03-08T20:12:47+0000"}, {"id": "395923447178449_10202974730406967", "message": "STOP German domination,Support Jacek Saryusz-Wolski", "created_time": "2017-03-08T19:02:47+0000"}, {"id": "395923447178449_1121276901309763", "message": "Il mio intervento di stamattina al Senato in vista del prossimo Consiglio europeo", "created_time": "2017-03-08T12:13:05+0000"}, {"id": "395923447178449_10209667935558051", "message": "http://catenaumana.com/immigrati-controllo-comandiamo-via-gli-italiani-dalla-citta/\nSi guardi questo,  e bello vedere questo.  E noi Italiani dobbiamo restare in silenzio e non fare niente. Io a queste persone che vengono qui in Italia a fare questo li sparerei. La legge c'\u00e8 la facciamo noi. Altrimenti faccia qualcosa basta immigrati in Italia.", "created_time": "2017-03-07T21:19:59+0000"}, {"id": "395923447178449_10212379756318698", "message": "Desidero sottoporre alla sua attenzione la gravit\u00e0 del taglio ai fondi per disabili gravi operato dal suo governo, che disattende le promesse fatte pochi mesi fa dal ministro Poletti. La stimo persona sensibile e attenta, guardi a questo link il programma di Riccardo Iacona di ieri sera sui disabili in Italia o, se preferisce, venga a trovarmi e a passare una giornata a casa mia: le far\u00f2 conoscere mio figlio, autistico di 28 anni senza prospettive di futuro e conoscer\u00e0 me, senza pensione perch\u00e9 non ho potuto continuare a lavorare per assistere mio figlio e non trovo lavoro da casa. Siamo in tanti, caro Presidente, in questo Paese, pi\u00f9 di quanti lei possa pensare. Non ci deluda anche lei come hanno gi\u00e0 fatto i suoi predecessori. Grazie\n\n", "created_time": "2017-03-07T13:12:19+0000"}, {"id": "395923447178449_10210826262325604", "message": "Ti sei un grande \u2620\u2620\u2620", "created_time": "2017-03-07T09:50:32+0000"}, {"id": "395923447178449_10155164285841209", "message": "mi domando come ci si possa sentire a essere ricordato come il presidente del consiglio che per salvare le banche trova in 24 ore 20 miliardi di euro e poi riesca a leggere questo senza sputarsi in faccia.....", "created_time": "2017-03-07T09:47:13+0000"}, {"id": "395923447178449_10203231571586635", "message": "Mostra internazionale dei bambini di 4 nazioni Italia, Russia, Ucraina e Israele a Palazzo Farnese di Ortona dall'11 al 26 marzo.", "created_time": "2017-03-07T00:58:33+0000"}, {"id": "395923447178449_1441795892520597", "story": "Marco Berto Bertolini shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Egregio Presidente, \u00e8 vera questa notizia? Davvero nel 2017 permettiamo che chiuda un presidio di legalit\u00e0 tanto importante per un territorio di frontiera come Casal di Principe? \u00c8 questo il messaggio che vogliamo mandare a chi, mettendo a rischio la propria stessa vita, cerca di combattere le mafie?", "created_time": "2017-03-06T18:35:11+0000"}, {"id": "395923447178449_424404194618220", "created_time": "2017-03-06T15:05:37+0000"}, {"id": "395923447178449_996433017157269", "story": "Monik Colli shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/LupoLiguria/photos/a.715847188546279.1073741828.715846168546381/968350673295928/?type=3&source=48&__tn__=E", "created_time": "2017-03-06T14:06:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1119568684813918", "message": "Oggi ricorre la Giornata Europea dei Giusti, nata per celebrare il valore di chi si \u00e8 opposto ai totalitarismi, al terrorismo e ai crimini contro l'umanit\u00e0. L'esercizio della memoria del bene \u00e8 fondamentale e l'esempio dei Giusti ci responsabilizza. Questo 6 marzo, in particolare, \u00e8 dedicato agli uomini e alle donne che hanno cercato il dialogo in difesa della pluralit\u00e0 e non si sono piegati alla cultura dell'odio.", "created_time": "2017-03-06T13:08:17+0000"}, {"id": "395923447178449_424294234629216", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-06T13:03:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1119446658159454", "message": "La mia intervista a \"Domenica In\"", "created_time": "2017-03-06T10:16:08+0000"}, {"id": "395923447178449_10209125417075926", "message": "Il problema siete voi, non il costo del lavoro. VERGOGNATEVI", "created_time": "2017-03-06T08:41:23+0000"}, {"id": "395923447178449_10212161325538154", "message": "Ispra: \u201c(...)Dove \u00e8 il Gentiloni che corre nei luoghi delle varie tragedie e promette prevenzione? Perch\u00e9 non interviene? Adesso pi\u00f9 che ma\u00ec \u00e8 e sar\u00e0 mobilitazione dei lavoratori dell\u2019Ente per nuovi ed autorevoli vertici, finanziamenti certi e stabilizzazione dei lavoratori precari!\u201d\n", "created_time": "2017-03-05T21:08:05+0000"}, {"id": "395923447178449_10212161314537879", "message": "Ispra, Istituto per la\nprotezione e Ricerca Ambientale:\u201c(...)Dove \u00e8 il Gentiloni che corre nei luoghi delle varie tragedie e promette prevenzione? Perch\u00e9 non interviene? Adesso pi\u00f9 che ma\u00ec \u00e8 e sar\u00e0 mobilitazione dei lavoratori dell\u2019Ente per nuovi ed autorevoli vertici, finanziamenti certi e stabilizzazione dei lavoratori precari!\u201d\n ", "created_time": "2017-03-05T21:06:45+0000"}, {"id": "395923447178449_210111142798354", "message": "Presidente attendiamo un suo intervento. La nomina della Vice Presidente Silvia Della Monica \u00e8 urgente. Non si tratta di fazioni pro o contro la Vice Presidente. Si tratta di un intervento che \u00e8 legato alle fondamenta delle casa comune delle adozioni internazionali. \n\n\"A questo punto ci permettiamo di suggerire tre domande al premier Paolo Gentiloni, presidente reggente della Cai dopo le dimissioni del governo Renzi. \u00c8 importante che se le ponga perch\u00e9 le persone che hanno fatto firmare quel curioso decreto del 9 giugno ancora circondano il suo ufficio. Prima domanda: come mai i consiglieri di Matteo Renzi non si sono accorti che con quella nomina stavano (involontariamente, aggiungiamo per ora) aiutando chi non aveva denunciato la sottrazione dei bambini? Seconda domanda: perch\u00e9 Maria Elena Boschi scalpita per ritornare presidente della Cai cos\u00ec da poter rimuovere il magistrato Della Monica che ha scoperchiato lo scandalo? Terza domanda: che cosa sanno, nascondono o garantiscono Marco Griffini e la sua Aibi da renderli un affare di Stato?\"\n\n", "created_time": "2017-03-05T14:32:54+0000"}, {"id": "395923447178449_423224401402866", "created_time": "2017-03-05T09:38:26+0000"}, {"id": "395923447178449_10210402794099973", "message": "Buongiorno Presidente. Non sarebbe il caso di rimettere in piedi una discussione sulla stepchild adoption?\n", "created_time": "2017-03-05T09:33:56+0000"}, {"id": "395923447178449_422830908108882", "created_time": "2017-03-04T19:48:24+0000"}, {"id": "395923447178449_10210396386379784", "message": "Tristezza infinita\n", "created_time": "2017-03-04T15:39:41+0000"}, {"id": "395923447178449_10212898279118594", "story": "Marta Avancini shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1254050847981449&id=312933172093226", "created_time": "2017-03-04T12:46:48+0000"}, {"id": "395923447178449_422536974804942", "message": "A pugno duro Compagno", "created_time": "2017-03-04T09:28:02+0000"}, {"id": "395923447178449_10155100371263501", "message": "http://www.tgnewstv.it/2017/03/03/roma-la-voce-vanessa-la-liberta-del-venezuela/", "created_time": "2017-03-03T19:30:46+0000"}, {"id": "395923447178449_422131084845531", "created_time": "2017-03-03T16:03:29+0000"}, {"id": "395923447178449_422120841513222", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-03T15:38:09+0000"}, {"id": "395923447178449_10212115461342397", "message": "e l'Italia non dice niente?? ", "created_time": "2017-03-03T14:26:40+0000"}, {"id": "395923447178449_421735438218429", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-02T20:48:03+0000"}, {"id": "395923447178449_421521488239824", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-02T12:15:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1240038822739397", "story": "Giulia Diglio shared a note to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/notes/coordinamento-precari-indipendenti-crea/lettera-al-ministro-martina/602398436616941", "created_time": "2017-03-02T08:58:28+0000"}, {"id": "395923447178449_421121208279852", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-01T15:07:56+0000"}, {"id": "395923447178449_421105398281433", "created_time": "2017-03-01T14:19:08+0000"}, {"id": "395923447178449_421070798284893", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-01T12:46:48+0000"}, {"id": "395923447178449_421035821621724", "created_time": "2017-03-01T11:26:14+0000"}, {"id": "395923447178449_421014424957197", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-03-01T10:39:54+0000"}, {"id": "395923447178449_1649129771780474", "message": "I VERI LIMITI CULTURALI DEL PROGETTO EUROPEO: PERCHE\u2019 NON HA FUNZIONATO FINO AD OGGI E FORSE NON POTEVA FUNZIONARE DALL\u2019INIZIO.Das wahre Ausma\u00df der europ\u00e4ischen Kultur PROJECT: WARUM \"es bisher nicht funktioniert und vielleicht auch nicht Es k\u00f6nnte STARTEN https://gianfrancoferrari2013.blogspot.it/2017/02/i-veri-limiti-culturali-del-progetto.html#comment-form", "created_time": "2017-03-01T01:07:45+0000"}, {"id": "395923447178449_420692444989395", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-28T20:38:27+0000"}, {"id": "395923447178449_420517411673565", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-28T14:31:53+0000"}, {"id": "395923447178449_420465065012133", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-28T12:37:27+0000"}, {"id": "395923447178449_420123255046314", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-27T22:22:08+0000"}, {"id": "395923447178449_10208684736810946", "story": "Angelo Rizza shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/rappresentanzasc/photos/pb.233981440096400.-2207520000.1488224727./712913952203144/?type=3", "created_time": "2017-02-27T20:11:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1849792715300407", "message": "Quando dobbiamo aspettare ancora?", "created_time": "2017-02-27T19:58:03+0000"}, {"id": "395923447178449_10212286818269326", "story": "Martina Segreto shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=10212233766100403&id=395923447178449\nFAI IL TUO LAVORO! FIRMA QUEI FOGLI!", "created_time": "2017-02-27T17:59:20+0000"}, {"id": "395923447178449_419967065061933", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-27T15:35:53+0000"}, {"id": "395923447178449_10212494675110708", "message": "http://www.lanotiziagiornale.it/disservizio-incivile-nazionale-gentiloni-non-assegna-le-deleghe-e-lascia-senza-soldi-35mila-volontari/", "created_time": "2017-02-27T14:38:06+0000"}, {"id": "395923447178449_10212233766100403", "message": "http://www.lanotiziagiornale.it/disservizio-incivile-nazionale-gentiloni-non-assegna-le-deleghe-e-lascia-senza-soldi-35mila-volontari/", "created_time": "2017-02-27T13:37:50+0000"}, {"id": "395923447178449_10212396343854489", "message": "http://www.lanotiziagiornale.it/disservizio-incivile-nazionale-gentiloni-non-assegna-le-deleghe-e-lascia-senza-soldi-35mila-volontari/\nQuindi?", "created_time": "2017-02-27T13:31:51+0000"}, {"id": "395923447178449_10208531372626155", "story": "Elisa Mazzola shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-27T13:26:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1884279465117679", "message": "http://www.lanotiziagiornale.it/disservizio-incivile-nazionale-gentiloni-non-assegna-le-deleghe-e-lascia-senza-soldi-35mila-volontari/", "created_time": "2017-02-27T13:18:16+0000"}, {"id": "395923447178449_10212634576928085", "story": "Nicol\u00f2 Monte shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-27T13:18:16+0000"}, {"id": "395923447178449_10208531245742983", "message": "http://www.lanotiziagiornale.it/disservizio-incivile-nazionale-gentiloni-non-assegna-le-deleghe-e-lascia-senza-soldi-35mila-volontari/", "created_time": "2017-02-27T13:16:27+0000"}, {"id": "395923447178449_10207998627117274", "message": "http://www.spoltorenotizie.it/lettere-al-direttore/la-protesta-di-un-cittadino-spoltorese-stufo-dei-ladri.html", "created_time": "2017-02-26T22:10:16+0000"}, {"id": "395923447178449_1113508912086562", "message": "La storia di Mark Basman", "created_time": "2017-02-26T20:25:23+0000"}, {"id": "395923447178449_256931744754548", "message": "http://napoli.repubblica.it/cronaca/2017/02/26/news/napoli_il_medico_tennista_in_orario_di_lavoro_mi_saro_allontanato_ma_e_un_equivoco_-159243404/\n\nQUESTO CI STA PRENDENDO PER IL CULO SIA IL POPOLO CHE LO STATO, PIU' CONTROLLI ESTERNI", "created_time": "2017-02-26T17:40:57+0000"}, {"id": "395923447178449_1093253954137133", "message": "http://it.blastingnews.com/opinioni/2017/02/movimento-democratico-e-progressista-novita-per-la-politica-italiana-001502419.html", "created_time": "2017-02-26T09:10:48+0000"}, {"id": "395923447178449_418780228513950", "created_time": "2017-02-25T14:07:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1684392575187101", "message": "Mara Carmonini ha condiviso il suo video.\n18 ore fa \u00b7 \n\nGioca \n-2:16\nImpostazioni visive aggiuntiveInserisci Guarda e scorriVisualizza a schermo intero \nAttiva audio\nVisualizzazioni: 125\nMara Carmonini ha aggiunto un nuovo video.\n18 ore fa \u00b7 \n24 Febbraio 2017\n\nMercoled\u00ec mattina ho avuto l\u2019opportunit\u00e0 dalla trasmissione Mi Manda Rai Tre di presentarmi alla sede di Bologna . Mi hanno messo in collegamento video con Roma , cos\u00ec in diretta ho potuto fare delle domande all\u2019onorevole Cesare Damiano, ospite della trasmissione con Fulvia Colombelli della CGIL. ( E' possibile vedere il video in diretta streaming su Mi Manda Rai Tre data 22 Febbraio, intervengo al tempo del video 22.56 poi per una seconda domanda a Damiano al tempo 29.39 ). http://www.raiplay.it/\u2026/Mi-manda-Raitre-In-difesa-degli-ind\u2026\n\nDopo l\u2019emozione iniziale ho evidenziato le grande ingiustizie dell\u2019Inps che con le varie circolari di \u201c correzioni \u201c alle leggi , riesce ancora a negare il diritto alla pensione a tanti nati del 1952, gi\u00e0 penalizzati dalla riforma Fornero \u2026L\u2019on Damiano ha concordato con quello che ho detto, facendo presente che ha fatto, invano, tutto il possibile per intervenire\u2026 ( vedi video )\n\nNOI NATI nel 52, RIMASTI ANCORA SENZA PENSIONE ,\n\nCHIEDIAMO CHE IL GOVERNO INVITI L\u2019 INPS A RIENTRARE NEI TERMINI DI LEGGE \u2026.. \n\nCHIEDIAMO AL GOVERNO UNA LIBERATORIA CHE TOLGA TUTTI GLI ULTIMI PALETTI POSTI DALL\u2019INPS E CHE CON UN DECRETO D\u2019URGENZA , NEI TERMINI DELLA 15 BIS FORNERO, RENDA FINALMENTE GIUSTIZIA AI NATI DEL 1952 ANCORA SENZA PENSIONE.\n\nConfidiamo in un segnale positivo perch\u00e8 con la Riforma Fornero, quando eravamo a pochi mesi dal diritto alla pensione, abbiamo atteso altri quasi 5 anni e ora con la circolare INPS ancora siamo esclusi ... Ringrazio per l'attenzione   Mara Carmonini", "created_time": "2017-02-25T10:38:25+0000"}, {"id": "395923447178449_10210337246621327", "story": "Alessia Gabelassi shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-24T20:14:26+0000"}, {"id": "395923447178449_418074458584527", "created_time": "2017-02-24T11:52:41+0000"}, {"id": "395923447178449_1403262593057262", "message": "Caro Gentiloni a fine anno l'Italia ha la possibilit\u00e0 di poter cambiare qualcosa in questa Europa basterebbe non firmare il fiscal compact che se firmato impegnerebbe il nostro paese nei prossimi anni ad aumentare l'IVA di un punto percentuale per gli annni 2018/19 . Sarebbe meglio per noi quindi sederci a un tavolo (con proposte serie di investimento per risollevare la Ns economia ) con gli altri paesi membri e rivalutare tutti i parametri di Maastricht che data la situazione di stagnazione / deflazione in cui ci troviamo oggi sono ormai obsoleti .\nFirmare il fiscal compact a mio parere significherebbe dare il colpo di grazia al nostro Paese !!!!! \n", "created_time": "2017-02-24T06:59:27+0000"}, {"id": "395923447178449_417669715291668", "created_time": "2017-02-23T20:49:04+0000"}, {"id": "395923447178449_1111137582323695", "message": "Oggi in Consiglio dei ministri: il completamento della riforma della pubblica amministrazione, il riordino delle forze armate, e il decreto correttivo del codice degli appalti per avere maggiore semplicit\u00e0 e trasparenza", "created_time": "2017-02-23T19:41:51+0000"}, {"id": "395923447178449_10212601349737426", "message": "https://www.facebook.com/francesco.logullo.5/posts/10212601333577022", "created_time": "2017-02-23T16:47:45+0000"}, {"id": "395923447178449_10206906375456376", "message": "Ennesimo rinvio approvazione Piano per la conservazione e gestione del lupo sia la premessa per lo stralcio dell'ipotesi degli abbattimenti legali nel nostro Paese @WWFitalia #soslupo", "created_time": "2017-02-23T12:58:31+0000"}, {"id": "395923447178449_417400941985212", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-23T11:24:44+0000"}, {"id": "395923447178449_10206699484085064", "message": "Tutela lupo + indennizzi agricoltori = prevenzione. Uccisione legale lupo = incivilt\u00e0. #soslupo @PaoloGentiloni @glgalletti @sbonaccini", "created_time": "2017-02-23T11:02:23+0000"}, {"id": "395923447178449_10206699477444898", "message": "#Soslupo il lupo non si uccide", "created_time": "2017-02-23T11:01:05+0000"}, {"id": "395923447178449_258095111298728", "message": "Provincia autonoma di Bolzano: il lupo. La guardia forestale di questa regione \u00e8 stata incorporata dall'Arma dei Carabinieri; immagino che l'Arma quindi tuteli anche la presenza dei lupi, ma non solo, sul sito ci sono informazioni anche sugli orsi. In un paese che vanta secoli di tradizioni e cultura le chiedo che tipo di cultura dovrebbe essere lo sterminio e la sperimentazione sugli animali. Lei rappresenta il popolo anche quello che dissente dalla politica dello sterminio e della discriminazione, su chiunque.", "created_time": "2017-02-23T08:07:52+0000"}, {"id": "395923447178449_1642693829090735", "message": "I \"compagni di viaggio\" e gli amici,ogni tanto, ci chiedono di essere pi\u00f9 ottimisti e non pensare sempre a Renzi, che rimane una grande delusione per tutti! Guardiamo avanti! Siamo entrati nell'era delle Guide Illuminate e della Triade dai capelli chiari: Gentiloni,Boschi e Madia, non avremo forse pi\u00f9 tre menti cos\u00ec elevate al governo....ogni giorno di questa fine legislatura non deve essere assolutamente sprecato, bisogna mettere a segno colpi micidiali contro Grillo e company, smascherando altarini e deficienze interne alla setta e dei comuni in cui fanno finta di amministrare,aggravando solo problemi... solo con la dovuta precisione ed efficienza militare possiamo evitare al paese il pericolo di un governo a cinque stalle,ma, per questo, occorre dare carta bianca al Genio strategico e alla mente raffinatissima di Maria Elena...Ricordate che la gente comincer\u00e0 a voltare le spalle al cinque stalle solo quando vedranno i primi arresti e sequestri...solo carcere e scandali possono smontare questa \"perniciosa superstizione religiosa\" che ha ben poco di politico e molto di aziendale e cerchiamo di far rispettare l'art.49 della Costituzione che non prevede movimenti o gruppi aziendali con scopo di lucro,ma solo i partiti politici come strumento di partecipazione alla vita politica e democratica del paese.Le Leggi ci sono, facciamole rispettare. https://www.youtube.com/watch?v=UJPfGsweb94", "created_time": "2017-02-23T00:31:51+0000"}, {"id": "395923447178449_10211550369976420", "message": "Sig. Ministro secondo lei chi tra l'uomo in foto ed il tifoso veronese che si \u00e8 presentato allo stadio in ciabatte ed accappatoio merita di pi\u00f9 il daspo? Uno continuer\u00e0 a presentarsi alle manifestazioni a scazzottare la gente, l'altro non potr\u00e0 seguire pi\u00f9 la sua squadra di calcio... avete voluto la tessera del tifoso, noi vorremmo poter identificare questa gente...", "created_time": "2017-02-22T16:32:30+0000"}, {"id": "395923447178449_10154544379032695", "message": "#voucher #appalti #ReferendumLavoro \nQuando si vota?\n", "created_time": "2017-02-22T14:32:02+0000"}, {"id": "395923447178449_1289570337802077", "message": "Vi chiedo di stralciare il paragrafo III.7 del Piano Lupo che consente gli abbattimenti legali della specie. Uccidere i lupi non migliora la situazione per gli allevatori: solo alcuni lupi anziani ed esperti insegnano al resto del branco a cacciare i selvatici. Uccidendo questi elementi il resto del branco non ha scelta: deve necessariamente predare gli animali d'allevamento, che sono prede pi\u00f9 facili. Dunque sparare e uccidere non \u00e8 una soluzione.", "created_time": "2017-02-22T13:23:19+0000"}, {"id": "395923447178449_416853792039927", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-22T13:11:26+0000"}, {"id": "395923447178449_10155049488173792", "story": "Dan Genn shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Macron esce da Downing Street a Londra....marciapiedi larghi(ssimi), scorte che vanno a piedi, nessuna maghina blu, nessuna volante della polizia, nessuna camionetta \"strade sicure\", insomma la civilta' moderna. Eppure a Londra le manifestazioni violente e non autorizzate come quella di ieri non se le possono manco sognare...Lascio a Lei l'impietoso paragone. PS Ma le barriere e le maghine parcheggiate da piazza Colonna quando le togliamo? Grazie.", "created_time": "2017-02-22T09:23:07+0000"}, {"id": "395923447178449_416667762058530", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-22T07:26:54+0000"}, {"id": "395923447178449_416454325413207", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-21T20:53:09+0000"}, {"id": "395923447178449_416262022099104", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-21T14:31:12+0000"}, {"id": "395923447178449_416162822109024", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-21T10:51:44+0000"}, {"id": "395923447178449_989191414548096", "story": "Monik Colli added a new photo to Paolo Gentiloni's timeline \u2014 in Italy.", "message": "Per piacere Presidente", "created_time": "2017-02-21T10:39:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1504710959569639", "story": "Maria Cristina Testi shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/Animali.Liberi.2015/photos/a.316434161701953.86235.139203179425053/1550183761660314/?type=3", "created_time": "2017-02-21T10:27:10+0000"}, {"id": "395923447178449_416070188784954", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-21T06:06:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1640518332641618", "message": "Tempestivo intervento del sottosegretario Maria Elena Boschi,dopo i servizio delle Iene, ha subito chiamato il direttore Unar e ne sono seguite le dimissioni immediate. I fondi governativi sono salvi, grazie a Maria Elena, come il buon nome e l'immagine della presidenza del consiglio,perch\u00e9 non erano stati ancora erogati! ", "created_time": "2017-02-20T20:55:34+0000"}, {"id": "395923447178449_415711328820840", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-20T14:12:05+0000"}, {"id": "395923447178449_415642765494363", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-20T11:43:47+0000"}, {"id": "395923447178449_415622542163052", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-20T10:51:02+0000"}, {"id": "395923447178449_415595132165793", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-20T09:40:56+0000"}, {"id": "395923447178449_1865109397096703", "message": "http://www.liberoquotidiano.it/news/italia/12308826/palazzo-chigi-finanzia-prostituzione-gay-le-iene-filippo-roma.html", "created_time": "2017-02-20T07:22:45+0000"}, {"id": "395923447178449_225079617962771", "message": "La minoranza rompe con Renzi. Emiliano, Speranza e Rossi: \"Matteo ha scelto la scissione\"...\nOggi le comiche, sarebbe una farsa se non fosse una tragedia, ma con quelle facce possono dire quello che vogliono, tanto non se li fila nessuno! Volevano il 50% dei posti garantiti, senza nemmeno sapere con quale legge elettorale e senza sapere per chi li volevano, visto che ciascuno di loro trattava per se stesso e i suoi accoliti, hanno chiesto a Renzi di non ricandidarsi, ma non hanno trovato l'accordo tra di loro su chi doveva essere il loro candidato! Solo dei poveri cristi in cerca di un posto.\n\n", "created_time": "2017-02-19T20:42:05+0000"}, {"id": "395923447178449_415344538857519", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-19T19:46:58+0000"}, {"id": "395923447178449_415256195533020", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-19T17:21:44+0000"}, {"id": "395923447178449_988160507984520", "message": "Presidente Gentiloni la prego incontri le associazioni che da giorni Le chiedono udienza.\nPer favore. #cacciaunno\n  https://lm.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fgenovazenanews.com%2F2017%2F02%2F18%2Fchi-sono-gli-ibridi-di-lupo%2F&h=ATNRPzVJ1otFUf5901vEg9t5mseDie8uo_dZMBCfB1F7-GM0xOEbUPJUSZgl1lElTT3R2C7io5CbF1RpQhoqTdaieYmKS4qBUhKObiQ5Oehq7Xqrvt9BJKljYmuLKpOXmr6gDy2k2fofQhV3&enc=AZOupcP-UVpsu4cMt3DNOmMoG2Y_R8OC6vomVs8lxExuxmh987QKwkBdg0KfdjgnHtkrUxZmHlQYmk-uXjLHNMmXtAauD3v0ne0Ri-qW89sPLPIGqgWLRZEAzHWEo3VYXmCGYiW9d9QlpBY4q8ntjeEW7rwwbCa462apya0Rhx0djdh1lNM5kwxRXedKdq27SOo&s=1", "created_time": "2017-02-19T11:29:51+0000"}, {"id": "395923447178449_415085208883452", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-19T11:02:38+0000"}, {"id": "395923447178449_415023532222953", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-19T08:13:15+0000"}, {"id": "395923447178449_415022358889737", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-19T08:07:51+0000"}, {"id": "395923447178449_1106793459424774", "message": "Stamattina a Cagliari per la firma del patto sulle periferie", "created_time": "2017-02-18T16:43:52+0000"}, {"id": "395923447178449_414563835602256", "created_time": "2017-02-18T14:41:53+0000"}, {"id": "395923447178449_414474972277809", "created_time": "2017-02-18T11:44:59+0000"}, {"id": "395923447178449_413739659018007", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-17T13:26:16+0000"}, {"id": "395923447178449_413040835754556", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-16T14:43:24+0000"}, {"id": "395923447178449_412961582429148", "created_time": "2017-02-16T12:19:49+0000"}, {"id": "395923447178449_412327729159200", "message": "http://www.ignaziocorrao.it/come-hanno-votato-italiani-ceta/", "created_time": "2017-02-15T19:06:47+0000"}, {"id": "395923447178449_412281969163776", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-15T17:43:43+0000"}, {"id": "395923447178449_1081280678667794", "message": "http://it.blastingnews.com/opinioni/2017/02/il-pd-vicino-alla-rottura-tentativi-di-mediazione-per-evitare-lo-strappo-001473764.html", "created_time": "2017-02-15T16:09:37+0000"}, {"id": "395923447178449_412152785843361", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-15T13:30:33+0000"}, {"id": "395923447178449_412116175847022", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-15T12:14:29+0000"}, {"id": "395923447178449_412097985848841", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-15T11:30:16+0000"}, {"id": "395923447178449_411986595859980", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-15T08:02:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1581362105210853", "message": "Ricordo ancora che, sulla sicurezza urbana, i clienti delle prostitute stradali, che sono le pi\u00f9 economiche di tutte, non sono pochi. Attenzione ai voti ed al 2 per Mille IRPEF!\nNon imitate il CentroDestra in merito: http://ildubbio.news/ildubbio/2017/02/14/minniti-stroncava-minniti/", "created_time": "2017-02-14T20:26:30+0000"}, {"id": "395923447178449_1840105979593499", "message": "CITY FAIR PLANET XXI CENTURY \nWE WANT MAKE ONE WORLD FAIR IN THE AISLAND OF SARDEGNA \nWE NED  PARENTSHIPS  HITITUTIONS  ,UNIVERSITYS  BANKS  PRIVATE  INDUSTRYS AN CONAPANYS ,ARTIS  ETC \nWE RECOMNEDE  VISIT WE FACEBOK CITY FAIR PLANET XXI CENTURY \nTHAKS FOR YOURS ATENTION \nALBERTO DE LA PE\u00d1A GUILLEN", "created_time": "2017-02-14T18:30:28+0000"}, {"id": "395923447178449_411591372566169", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-14T14:58:24+0000"}, {"id": "395923447178449_411544922570814", "message": "A quelli che hanno scelto di fare ricerca scientifica con 800 euro al mese e senza una futura pensione!", "created_time": "2017-02-14T13:23:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1631797336847051", "message": "Deve finire questa vergogna! Io resto antiproibizionista convinto...tutte le mattine in tribunale la solita storia: guardie che si accaniscono in arresti e perquisizioni per hashish e droghe leggere e dall'altra parte una generazione senza prospettive letteralmente perseguitata,marchiata a fuoco con precedenti penali per droga, maltrattata in famiglia e dalle guardie per qualche canna...andate ad arrestare i ladri e i corrotti dentro i comuni e piantatela con questa storia, Gentiloni si sbrighi a depenalizzare completamente almeno il discorso droghe leggere....il giorno dopo che si cominciasse a depenalizzare le mafie scriverebbero \"chiuso per fallimento\", peraltro si spaccia dentro bische,discoteche,stabilimenti balneari,ecc....indagini serie sui grossisti e chiusura locali che si prestano sistematicamente al ciclo dello spaccio veramente poche, per quello che mi risulta... Troppo comodo o facile riempire verbali e fare perquisizioni su questo,penalizzando chi \u00e8 gi\u00e0 penalizzato a livello generazionale e cerca un po' di requie da questo inferno nel consumo... ", "created_time": "2017-02-14T00:34:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1556707821021055", "message": "SIGNOR PRESIDENTE, ho il dovere morale di ricordarle che: \nlei, in concorso con i suoi ministri, con la sua omissione (non ha legiferato sul CORRETTO USO della cannabis e sui LIMITI dello stesso) pienamente COSCIENTE e  VOLONTARIA ha cagionato LA MORTE di questo ragazzo.....  \nve lo porterete sulla coscienza e ne darete conto, non al popolo, ma A DIO..  \ndavanti ad una tragedia simile uno \"studioso del diritto\" che si rispetti non pu\u00f2 tacere... \nsignor presidente  \n\u00e8 CHIEDERE TROPPO VOLER VIVERE IN PAESE LIBERO e CIVILE dove appunto, dopo una lunga giornata di lavoro posso fumarmi uno spin. liberamente ed OVVIAMENTE nel MASSIMO RISPETTO DEL PROSSIMO e della LEGGE, senza arrecargli alcun tipo di pericolo o danno??? perche x fare ci\u00f2 dovrei andare a VIVERE IN OLANDA \nio sn ITALIANO ED AMO L'ITALIA e vorrei CHE ANCHE IL NOSTRO GOVERNO CI AMASSE COME NOI AMIAMO LUI. \nMI SCUSI ma \u00e8 un dovere, GRAZIE PER LA CORTESE ATTENZIONE...", "created_time": "2017-02-13T21:58:56+0000"}, {"id": "395923447178449_10209641265201039", "story": "Paolo Avalle shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Ecco qui un video interessante:\nhttps://www.facebook.com/worldeconomicforum/videos/10154176359356479/", "created_time": "2017-02-13T16:13:50+0000"}, {"id": "395923447178449_10209641261280941", "story": "Paolo Avalle shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/worldeconomicforum/videos/10154176359356479/", "created_time": "2017-02-13T16:13:14+0000"}, {"id": "395923447178449_10209641260000909", "story": "Paolo Avalle shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/worldeconomicforum/videos/10154176359356479/", "created_time": "2017-02-13T16:13:03+0000"}, {"id": "395923447178449_1943726625860348", "message": "Buon giorno sono Una cittadina Italiana che ama il proprio paese e chi ci abita e tra gli abitanti ci sono anche i Lupi che io e sicuramente ancje lei vogliamo proteggere ...le chiedo di fare in modo che questo abitante del nostro territorio sia protetto ...perche' e' un nostro dovere proteggerlo , grazie", "created_time": "2017-02-13T13:07:03+0000"}, {"id": "395923447178449_410938355964804", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-13T12:41:44+0000"}, {"id": "395923447178449_1626349321007823", "message": "Gentiloni, come intende tutelare la produzione italiana???", "created_time": "2017-02-13T09:51:34+0000"}, {"id": "395923447178449_410851905973449", "message": "La Biosfera del nostro occhio ci permette di vedere l'universo. Rispettiamo la Biosfera se vogliamo continuare a vedere un futuro!", "created_time": "2017-02-13T09:18:54+0000"}, {"id": "395923447178449_410342299357743", "message": "Lo sapevi che in Italia gli effetti di fumo, alcol e droghe vengono ancora sperimentati sugli animali?\nQuesti test dovevano essere vietati per Legge dal 1\u00b0 gennaio 2017, e invece Lorenzin & Company permettono che questa sofferenza continui ancora. \nFirma e #fallismettere \ud83d\udc4d http://bit.ly/2kA7pYs", "created_time": "2017-02-12T12:51:50+0000"}, {"id": "395923447178449_409831302742176", "created_time": "2017-02-11T16:02:23+0000"}, {"id": "395923447178449_1625059177803504", "message": "Quando lo Stato Italiano smetter\u00e0 di far guadagnare gli \"amici degli amici\" con il traffico di persone? Questi clandestini sono sullo stato di famiglia degli italiani. Gentiloni faccia il suo lavoro, tuteli l'Italia e gli italiani! ", "created_time": "2017-02-10T11:39:29+0000"}, {"id": "395923447178449_1625045354471553", "message": "Meditate, meditate.....potreste fare una cosa buona e giusta, per una volta. \n", "created_time": "2017-02-10T10:39:48+0000"}, {"id": "395923447178449_678771805628351", "message": "W london calling w i Clash!!!", "created_time": "2017-02-09T22:15:48+0000"}, {"id": "395923447178449_1099313916839395", "message": "ll futuro va veloce, la sfida \u00e8 cavalcarlo. Il mio intervento di oggi su \"La Stampa\" per i suoi 150 anni\n \nCome immaginavano il futuro i primi lettori de La Stampa, 150 anni fa? Di certo molti cambiamenti degli ultimi decenni sarebbero stati impossibili da prevedere. E oggi, noi che proviamo a pensare alla forma che avr\u00e0 il mondo di domani, potremmo trovarci in una condizione simile, dato che le evoluzioni tecnologiche avvengono a una velocit\u00e0 stupefacente. I campi in cui stanno avvenendo queste accelerazioni del progresso sono diversi (Big Data, nanotecnologie e molti altri) e una delle prospettive pi\u00f9 affascinanti \u00e8 senz`altro quella dell`Intelligenza Artificiale. Ognuna di queste sfide porr\u00e0 la stessa domanda: come ancorare le possibilit\u00e0 offerte dall`innovazione alle nostre antiche radici umane?\n\nLe trasformazioni in corso avranno un impatto notevole sull`economia e sul lavoro. Nella riorganizzazione dell`occupazione che \u00e8 in corso e si accentuer\u00e0, l`obiettivo sar\u00e0 ottenere un saldo positivo tra i posti di lavoro creati e quelli che diverranno obsoleti sotto l`impatto dell`innovazione. Sar\u00e0 fondamentale il ruolo dell`istruzione e dell`educazione, per dotare i pi\u00f9 giovani delle nuove competenze richieste dal mercato. Un`occasione preziosa, questa, anche per ridurre e superare dualismi ereditati dal passato, come quello tra Nord e Sud d`Italia.\n\nIn campo politico, ci chiediamo se nel futuro la forma delle democrazie, delle nostre istituzioni rimarr\u00e0 quella che conosciamo oggi. Un tema attuale \u00e8 quello dell`impatto dei nuovi media, basti pensare alla discussione in corso sulle fake news che rischiano di distorcere e imbarbarire il dibattito. Una cosa \u00e8 certa: la politica non dovr\u00e0 abdicare al suo ruolo: il compito pi\u00f9 urgente \u00e8 quello di contrastare l`erosione della fiducia registrata oggi in Occidente.\n \nFiducia che pu\u00f2 crescere anche grazie alla percezione della sicurezza: il 2017 dovr\u00e0 essere l`anno della sconfitta militare di Daesh, ma la sfida del terrorismo fondamentalista islamico, oggi e nel prossimo futuro, andr\u00e0 vinta anche sul piano culturale. Dovremo inoltre abituarci a convivere con i fenomeni migratori, regolandoli e smantellando il business del nuovo schiavismo. Serve una rinnovata consapevolezza della centralit\u00e0 del Mediterraneo, epicentro di tante crisi ma anche scenario ricco di opportunit\u00e0 da cogliere, e non certo luogo della riluttanza dell`Occidente. L`Italia deve continuare ad agire da ponte tra Europa e sponda Sud del Mare Nostrum, favorendo un interscambio positivo che giover\u00e0 alla stabilit\u00e0 della regione e del mondo intero. Su tutti questi temi ha lavorato negli ultimi anni il governo guidato da Matteo Renzi, imprimendo una decisa accelerazione al cammino delle riforme in Italia.\n\nNei prossimi mesi, la voce dell`Italia potr\u00e0 essere ancora pi\u00f9 forte: dall`inizio di gennaio il nostro Paese \u00e8 entrato nel Consiglio di Sicurezza dell`Onu e ha assunto la presidenza del G7, in vista del vertice di maggio a Taormina. Prima ancora, a marzo, celebreremo il sessantesimo anniversario dei Trattati di Roma, l`atto di nascita di quella che \u00e8 poi diventata l`Unione Europea. A pochi mesi da Brexit, sar\u00e0 un`occasione per ripercorrere la nostra storia comune e riflettere sul cammino ancora da costruire.\nSoprattutto, sar\u00e0 la sede per rilanciare i valori su cui si \u00e8 fondata l`Unione: la societ\u00e0 aperta, la libera circolazione di merci e persone, la pace.\n\nAbbiamo ragioni per essere ottimisti, ripensando a molti straordinari risultati degli ultimi decenni, dall`innalzamento dell`aspettativa di vita, alla riduzione della povert\u00e0 assoluta. Se ci impegneremo per superare il divario tra vincitori e vinti della globalizzazione, potremo godere ancora per molti anni dei benefici della societ\u00e0 e dell`economia aperta.", "created_time": "2017-02-09T16:13:11+0000"}, {"id": "395923447178449_408133336245306", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-08T15:34:50+0000"}, {"id": "395923447178449_10211540324814403", "created_time": "2017-02-08T14:20:15+0000"}, {"id": "395923447178449_980865005380737", "message": "http://lm.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.thepetitionsite.com%2Ftell-a-friend%2F33612660&h=ATNNJuyg2a44PSpw8s4Dtew3ezNlQmqybFpec40VudrMWqYSmabKlPI0IKVSCLLRd_wIlNT-g_yTaFf-tVDoSl3jakIlNYEZESJayvAPVjNuCs7rAJ8lwhThw0ALh6KNMJrIW8z_7bzX94_W&enc=AZOKKM4Ro3Bq04n3CLT-r9AlUVwuP8LjtrPgNIIeNpvb0YOmoaObrTRWaW47WTWFKYD8ibMjszjfnXwxRpgD9Y1E-jQQRHeWJKRQx3nsPXy1_ZUbUDNT7JrOmVwkpjqw8yyCzp0NL3MIHLfP6wITRceikfyrkyYh7nJLYH6v7kusgQ&s=1", "created_time": "2017-02-08T12:44:20+0000"}, {"id": "395923447178449_408015156257124", "message": "Alessandro Di Battista", "created_time": "2017-02-08T11:43:00+0000"}, {"id": "395923447178449_10212096396064415", "message": "Grazie a tutti, grazie per averci venduto il futuro.", "created_time": "2017-02-08T11:30:51+0000"}, {"id": "395923447178449_1368200266587947", "message": "http://messaggeroveneto.gelocal.it/udine/cronaca/2017/02/07/news/non-posso-passare-il-tempo-a-cercare-di-sopravvivere-1.14839837?ref=hfmvudea-1", "created_time": "2017-02-07T20:56:46+0000"}, {"id": "395923447178449_379262925781036", "story": "Spirito Ruah shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "GODETE PURE....PER ORA https://www.facebook.com/movimentocinquestelle/videos/10154732307820813/", "created_time": "2017-02-07T19:59:29+0000"}, {"id": "395923447178449_401422746884849", "message": "COLLEDARA\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "created_time": "2017-02-07T16:37:19+0000"}, {"id": "395923447178449_407445599647413", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-07T13:27:18+0000"}, {"id": "395923447178449_10210396085451076", "message": "LUPI, LOTTIAMO ANCORA PER LORO!!!\nCI RIVOLGIAMO A GENTILONI, VISTO CHE GALLETTI CONTINUA AD IGNORARCI. COSA POTETE FARE VOI? SCRIVETE SULLA BACHECA FB DI GENTILONI, DOVETE SCRIVERE TRA I COMMENTI DEI POST GIA' PUBBLICATI ANCHE SE NON INERENTI, CHIEDENDO DI RICEVERE LE ASSOCIAZIONI!! https://www.facebook.com/paologentiloni/?fref=ts\n\nLE REGIONI RIMANDANO AL MINISTRO GALLETTI OGNI IPOTESI DI UCCISIONE DEI LUPI.\n LE ASSOCIAZIONI LAV, ENPA, LIPU, LAC, LNDC, ANIMALISTI ITALIANI CHIEDONO UN INCONTRO URGENTE AL PRESIDENTE DEL CONSIGLIO GENTILONI.\n \nUn incontro urgente con il Presidente del Consiglio Gentiloni: \u00e8 la richiesta avanzata dalle Associazioni LAV, ENPA, LIPU, LAC, LNDC, ANIMALISTI ITALIANI, dopo che gioved\u00ec scorso la Conferenza delle Regioni ha rinviato \"all'unanimit\u00e0\" al Ministro Galletti il Piano di conservazione del lupo. Le associazioni animaliste e ambientaliste scrivono al Presidente del Consiglio Gentiloni chiedendo un incontro in vista della nuova riunione della Conferenza Stato-Regioni, prevista il prossimo 23 febbraio.\n \nLa tutela della fauna selvatica e del lupo in particolare, necessita di un approccio basato su solide argomentazioni scientifiche e su un processo di formazione condiviso con i portatori di interesse, esattamente il contrario di quanto si \u00e8 fatto finora.\nIl Piano che le Regioni hanno rinviato al Ministro Galletti, a differenza di quello che l'ha preceduto, \u00e8 stato scritto in gran segreto dal Ministero dell'Ambiente che ha richiesto contributi - non vincolanti - a 70 persone, per lo pi\u00f9 dipendenti di amministrazioni pubbliche e parchi, solamente in minima parte rappresentanti del mondo della scienza e della ricerca sul lupo. Per poi mettere le associazioni animaliste e ambientaliste di fronte al fatto compiuto: un Piano oramai chiuso ad ogni contributo.\n \n\"Oggi quindi il Ministro dell'Ambiente Galletti paga le conseguenze di un'azione politicamente lacunosa e superficiale - dichiarano le associazioni - e il suo gravemente inopportuno  attacco a mezzo stampa, con il quale dalle pagine de Il Giornale http://www.ilgiornale.it/news/politica/i-lupi-io-sto-loro-i-veri-bracconieri-sono-animal-chic-1359557.html , pone sullo stesso piano bracconieri e ambientalisti ne \u00e8 la conferma: tanto assurda quanto grave, in considerazione del ruolo istituzionale ricoperto dal Ministro dell'Ambiente\".\n \n\"Quanto affermato dal suo Ministro dell'Ambiente, rende ancora pi\u00f9 urgente un confronto con il Presidente Gentiloni - concludono le associazioni - per il bene del lupo, per il rispetto dei cittadini che si sono espressi contro ogni possibilit\u00e0 di uccisione dei lupi, e in considerazione  del fatto che la che la fauna selvatica \u00e8 patrimonio indisponibile dello Stato\".", "created_time": "2017-02-07T12:54:45+0000"}, {"id": "395923447178449_980258255441412", "message": "#cacciaunno\n. http://lm.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fwww.animalisti.it%2Fpress-room%2Fcomunicati-stampa%2Fle-associazioni-lav-enpa-lipu-lac-animalisti-italiani-chiedono-incontro-urgente-al-presidente-del-consiglio-gentiloni.html&h=ATOcMihyhT0PH20QV8Rp0ZqmOBw7IHupJU5vlir_tzzHIc0FS-D1EBO6l5oiThN-0Od8osa-J3g4IlH1_Ew1h28DlqHaNGrEgWSZ2hc0jtHHuUl3pPRRnT3E1Ea6TynMpIIMUuBayiiGsZz4&enc=AZOZZG9b5aoX16HypYnJjOMObyHIpfDldzPMEkVH9V87xX1hvnxy90D4tYVSkrY28yuwAhzWtLLlQZiavneJAEwrXYb013HUqbM8-u1Ji5ScsQmRW5_8WB1EOdZEFeBOUsklFBrfNedAXDBr2sUhB3aqMxfP7CFKXG00ZzVz6AmJkKC0wfTYC6xQXDszGJualg8x0b3qxunmJBTTk8WW7R9ERndUpQvZXJ_bPzdPDahdbltRwrs8j2wnuC9myRUZ7wPrKnlDWt8ww5C48l5gNNO_grU3G_4drNzXuJVn5bW5Q636UY5Czakx9GfBnUeEU8WxKHz4YfZsNde8M7kqvD8f&s=1", "created_time": "2017-02-07T12:20:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1816605068593592", "story": "Marco Maiellaro shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/EutanasiaLegale/videos/708341216002672/?pnref=story", "created_time": "2017-02-06T16:37:19+0000"}, {"id": "395923447178449_10210567977748787", "message": "Spero che non sia vero!\n\n", "created_time": "2017-02-06T16:07:30+0000"}, {"id": "395923447178449_10210391542536958", "created_time": "2017-02-06T12:51:26+0000"}, {"id": "395923447178449_10210391539736888", "created_time": "2017-02-06T12:51:11+0000"}, {"id": "395923447178449_10210391532976719", "message": "ELIMINA CARO PAOLO LA FF MINISTRA ISTRUZIONE ...OPPURE AVRAI LA RIVOLUZIONE..", "created_time": "2017-02-06T12:49:22+0000"}, {"id": "395923447178449_371833043196317", "message": "Premier, mi chiedevo come fosse possibile che abbiamo un ministro dell'istruzione che NON HA UNA LAUREA e che ha conseguito un diploma triennale non si sa neanche dove. La prego, una persona non laureata, pu\u00f2 fare tanti lavori, ma propio il ministro dell'istruzione NO!", "created_time": "2017-02-05T22:43:51+0000"}, {"id": "395923447178449_10211922851212505", "message": "Cosa c'\u00e8 di vero in questa notizia?\n", "created_time": "2017-02-05T15:16:54+0000"}, {"id": "395923447178449_406042586454381", "created_time": "2017-02-05T14:00:16+0000"}, {"id": "395923447178449_1169005089863456", "message": "Gentilissimo Presidente del Consiglio chiedo cortesemente di non cestinare questa lettera scritta con il cuore. Se pu\u00f2, spenda due minuti del suo impegnatissimo tempo per leggerla.\n A nome degli insegnanti di Montorio al Vomano provincia di Teramo.  Grazie.", "created_time": "2017-02-05T10:54:38+0000"}, {"id": "395923447178449_405854753139831", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-05T09:36:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1314155841974037", "message": "A quando l'Italia?", "created_time": "2017-02-05T00:32:52+0000"}, {"id": "395923447178449_405272926531347", "story": "Mario Pavia shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-04T20:51:28+0000"}, {"id": "395923447178449_930725083728344", "message": "Non ci sono mezzi !!!", "created_time": "2017-02-04T20:20:52+0000"}, {"id": "395923447178449_930724780395041", "message": "Buongiorno Presidente\nMi chiamo Luigi Rendina, la situazione del terremoto del centro Italia si muove con molta lentezza, di preciso Le parlo del Comune di Accumoli io sono di Grisciano, al momento si lavora con pochi mezzi e con molta lentezza questi posti non possono aspettare i tempi della lunga burocrazia perch\u00e9 sono fragili e vivono sopratutto di sole persone.\nRicostruire velocemente se Vogliamo si pu\u00f2, in questa tragedia ho perso tanto non parlo di beni materiali ma di amici, conoscenti.\nCi Dia la speranza di poter continuare a vivere di ritrovare un po' di serenit\u00e0.\nLa vita passa velocemente, diamo modo a chi ha gi\u00e0 corso di poter morire in serenit\u00e0 e ai giovani diamo un segnale dove lo Stato c'e', che non \u00e8 fatto solo di politici ma di uomini che hanno un cuore.\nLe scrivo questo perch\u00e9 abbiamo bisogno del suo celere intervento.\nMentre scrivo mi accorgo di parlare al singolare e al plurale perch\u00e9 la mia non \u00e8 una sola voce ....tanti cuori battono ...tanti si sono fermati altri si stanno fermando.\nLe chiedo anticipatamente scusa se mi sono permesso di scriverLe questa mail ...ma non si vive pi\u00f9 !\nIl terremoto e' come un enorme lutto dove oltre le persone si cercano odori, piccoli ricordi, piccole cose per cercare di reagire.....ma purtroppo il tempo le porta via molto velocemente e non ci resta che guardare.\nSi piange e si cerca aiuto \nNon fateci addormentare solo con il dolore...Se vogliamo uniti si pu\u00f2.\nMio figlio che si \u00e8 salvato quella maledetta sera mi dice sempre.. pap\u00e0 quando torniamo ? Non ho fatto in tempo nemmeno a prendere un gioco ....io gli rispondo presto pap\u00e0 ..e lui ma ci aiuta qualcuno .... ed io certo pap\u00e0 non avere dubbi torneremo pap\u00e0 far\u00e0 di tutto, si dorme con la luce accesa ma nonostante questo vuole tornare !!\nMi aiuti, ci aiuti \nGrazie per L attenzione spero che questa mail arrivi a destinazione ...perch\u00e9 anche questa \u00e8 una speranza .\nPenso sempre ad un film \" basta guardare il cielo \" dove il pi\u00f9 debole veniva aiutato da quello pi\u00f9 forte .....purtroppo non finisce bene ma noi potremmo dare una fine diversa alla nostra storia \nPer qualsiasi cosa resto a disposizione, mi farebbe piacere ricevere un Suo riscontro \nDistinti Saluti\nLuigi Rendina \n3481138075", "created_time": "2017-02-04T20:19:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1211155108971786", "message": "Sig. Gentiloni, secondo me questo provvedimento \u00e8 pienamente discriminatorio nei confronti degli uomini. Vergognatevi!\n\n", "created_time": "2017-02-04T15:25:13+0000"}, {"id": "395923447178449_404973996561240", "created_time": "2017-02-04T14:57:23+0000"}, {"id": "395923447178449_404921329899840", "message": "Al motto di \u201cNe devo salvare ancora un' altro\", la vera storia di un obiettore di coscienza!\n\nSeconda Guerra Mondiale, Hacksaw Ridge \u00e8 un giovane soldato, realmente esistito, che decide di andare in guerra come medico volontario. L'unico soldato che partecipa a un conflitto mondiale senza portare un' arma.\n\nMel Gibson ha fatto di questo film una profonda storia toccante, ed un capolavoro di effetti speciali.", "created_time": "2017-02-04T13:53:48+0000"}, {"id": "395923447178449_404834723241834", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-04T11:08:03+0000"}, {"id": "395923447178449_146009219239889", "message": "questo video rappresenta com \u00e8 messa oggi l italia tutta !!", "created_time": "2017-02-04T10:54:47+0000"}, {"id": "395923447178449_404798556578784", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-04T09:26:32+0000"}, {"id": "395923447178449_187481471734944", "message": "BUGIA: si mette a rischio la maturazione del vitalizio  degli onorevoli se si vota prima che siano passati  4 anni e mezzo di legislatura. \n\"Nel tempo dell'inganno universale, dire la verit\u00e0 \u00e8 un atto rivoluzionario\"\n \n\n", "created_time": "2017-02-04T03:54:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1620446581315460", "message": "Da oggi pi\u00f9 che di toghe rosse siamo autorizzati a cominciare a parlare di toghe pentastellate....di fronte ad una polizza sottoscritta da Romeo a favore della Raggi,prima delle elezioni, con la causale \"relazione personale\", poi nominato suo stretto collaboratore e con uno stipendio triplicato dopo che la Raggi \u00e8 stata eletta Sindaco e poi ridotto solo per intervento dell'Autorit\u00e0 anticorruzione e sulla base dell'onda d'urto di inchieste varie, la Magistratura romana, all'indomani di ben 8 ore di interrogatorio per le ipotesi di abuso d'ufficio e falso in atto pubblico per altre ipotesi, si precipita ad anticipare il giudizio a indagini preliminari ancora in corso e non ancora chiuse, rilasciando la dichiarazione che sulla questione della polizza non si ipotizzano ipotesi di reato a carico della Raggi...ricorderei solo che anche la recente apertura dell'anno giudiziario e gli orientamenti del C.S.M. sarebbero quelli di ridurre dichiarazioni alla stampa da parte dei magistrati, specie se le indagini sono ancora in corso e di evitare di anticipare i giudizi prima della conclusione delle indagini stesse, dall'altra parte forse \u00e8 chiaro che si comincia,viste le divisioni in casa Pd, a sentire aria di vittoria o di gran risultato a cinque stalle per le prossime elezioni nazionali e che questo finisce in qualche misura per avere il suo peso,ma \u00e8 un peso politico che comunque non dovrebbe minimamente influire sugli esiti di indagini e precipitose dichiarazioni alla stampa....insomma evitate almeno voi, che fate gli arbitri, di dare l'impressione di voler sbrigarvi a salire sul carro del vincitore...", "created_time": "2017-02-03T23:12:13+0000"}, {"id": "395923447178449_1094327340671386", "message": "La conferenza stampa del vertice informale Ue a Malta", "created_time": "2017-02-03T17:38:00+0000"}, {"id": "395923447178449_404404039951569", "created_time": "2017-02-03T15:33:31+0000"}, {"id": "395923447178449_1619419851418133", "message": "Se il problema adesso ruota tutto intorno all'accusa secondo cui non si vuole andare ad elezioni subito per maturare il diritto ai vitalizi da parlamentari,basta mettersi d'accordo tra Pd e Cinqye Stelle almeno su questo punto subito con legge abrogativa, cos\u00ec poi, tolto questo problema o sospetto,possiamo andare tranquillamente al voto nel 2018, dopo la fine del primo grado di giudizio a Virginia Raggi e dopo che Gentiloni, Maria Elena Boschi, la Madia e Minniti avranno rimesso a posto un bel po' dei problemi del paese e sar\u00e0 sempre pi\u00f9 comprensibile quale sia l'unica classe politica in grado di governare il paese e salvarlo dal commissariamento U.e. e dal disastro...In ogni caso Virginia non ha bisogno del vitalizio, lei ha la polizza... ", "created_time": "2017-02-03T00:41:48+0000"}, {"id": "395923447178449_178254629326480", "created_time": "2017-02-02T23:24:24+0000"}, {"id": "395923447178449_10154941545092068", "created_time": "2017-02-02T20:51:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1210716092315292", "message": "http://www.ilnazionalista.it/c-5168_ELEZIONI_IN_OLANDA_DESTRA_NAZIONALISTA_DI_WILDERS_IN_TESTA_E_ORA_HA_UN_NUOVO_ALLEATO_CHE_HA_BATTUTO_LA_UE_SULLUCRAINA", "created_time": "2017-02-02T16:30:16+0000"}, {"id": "395923447178449_1093420720762048", "message": "Il Consiglio dei Ministri ha approvato il nuovo decreto terremoto", "created_time": "2017-02-02T14:35:41+0000"}, {"id": "395923447178449_10209749788154529", "created_time": "2017-02-02T14:26:39+0000"}, {"id": "395923447178449_403732940018679", "story": "Mario Pavia shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-02T13:57:43+0000"}, {"id": "395923447178449_403723680019605", "story": "Mario Pavia shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-02T13:52:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1435948223083081", "message": "MAGNANO SEMPRE GI STESSI, TRANNE IL POPOLO VESSATO DA SEMPRE MAGGIORI TAGLI E TASSE: c' \u00e8 anche il cugino del Premier, Umberto Gentiloni Silveri, che percepisce 40mila euro in 15 mesi.\n\n", "created_time": "2017-02-02T13:01:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1340019032727902", "message": "Salviamo il lupo. Mimmy", "created_time": "2017-02-02T12:42:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1236328569769125", "message": "http://www.paesenews.it/?p=87177", "created_time": "2017-02-02T12:04:19+0000"}, {"id": "395923447178449_1339067056168691", "story": "Ana Poetelea shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Presidente,\nil popolo rumeno ha bisogno della solidariet\u00e0 di tutta la comunit\u00e0 europea in questo momento! Tutti i paesi europei devono esercitare fortissima pressione al governo rumeno per far s\u00ec che questa nuova legge svuota carceri non entri in vigore...c'\u00e8 tempo 10 giorni e se nessuno fa niente siamo fritti!!! Aiutooo!!! https://www.facebook.com/1505652239734527/videos/1680525212247228/", "created_time": "2017-02-02T11:52:10+0000"}, {"id": "395923447178449_10211785328657121", "story": "Cristina Romano shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/VEGANOinPARLAMENTO/photos/a.138441949668468.1073741829.135928256586504/683251238520867/?type=3", "created_time": "2017-02-02T11:44:23+0000"}, {"id": "395923447178449_949447861852876", "message": "#cacciaunno.  #iostoconilupi\n. https://lm.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fshar.es%2F1OPfn5&h=ATMFmZ52KoBUIbjBI5DYLdKANFh24YUSogEW1ie3sXh01wjGc2w8V5e3fnnJ6OEsmuXCx7YGa0RQDVT031XX-ZsEx6iqMEFL2aMG7my7EtfkIUfBy4LHuTqYQgAv-WVo_Td-kVHxzEe-ZnKM&enc=AZNcGngHCbVHD28DzcMU2-XuKZiIfYggiDsJpEO24APz7PZMZzoT4WeJaKidZtSJS5jdfuaGLmZWn_l-B641iGXTdolbiapJ-3zV5MPIgfZUnPZ5X7N18qvCRO_XFCl-badSLOckhuGjGbUl1PhFVMriweiv-Ik4ZP6KjEYb4s8EJQ&s=1", "created_time": "2017-02-02T11:18:16+0000"}, {"id": "395923447178449_1444106622289279", "message": "Ogni anno muoiono 300 lupi. @glgalletti @PaoloGentiloni @sbonaccini  Stop al piano che ne prevede uccisione legale #soslupo @WWFitalia", "created_time": "2017-02-02T11:15:37+0000"}, {"id": "395923447178449_10210148864016329", "message": "Ogni anno muoiono 300 lupi. @glgalletti @PaoloGentiloni @sbonaccini  Stop al piano che ne prevede uccisione legale #soslupo @WWFitalia", "created_time": "2017-02-02T11:08:12+0000"}, {"id": "395923447178449_10210700404340045", "created_time": "2017-02-02T10:55:57+0000"}, {"id": "395923447178449_10206569377072470", "message": "#soslupo il lupo non si uccide. @PaoloGentiloni @glgalletti @sbonaccini stop al piano che permette di abbattere i lupi @WWFitalia", "created_time": "2017-02-02T10:29:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1305825719511730", "message": "#soslupo il lupo non si uccide. \n@PaoloGentiloni @glgalletti  @sbonaccini stop al piano che permette di abbattere i lupi @WWFitalia  - See more at: http://www.wwf.it/lupo/salviamolupo/#sthash.hDMvuUo3.dpuf", "created_time": "2017-02-02T10:22:41+0000"}, {"id": "395923447178449_10211894040652130", "message": "#SOSLUPO IL LUPO VA DIFESO, NON UCCISO!", "created_time": "2017-02-02T10:16:44+0000"}, {"id": "395923447178449_1280095272040372", "message": "Presidente, l'Italia tutta glielo chiede: i lupi devono assolutamente restare esemplari protetti.\n#cacciaunno", "created_time": "2017-02-02T08:07:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1448094331868618", "created_time": "2017-02-02T06:49:05+0000"}, {"id": "395923447178449_10211048333111519", "created_time": "2017-02-02T06:09:15+0000"}, {"id": "395923447178449_10211402101068807", "story": "Etno Eco shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/UPROXX/videos/10154879676966337/", "created_time": "2017-02-02T02:11:39+0000"}, {"id": "395923447178449_10211402093548619", "story": "Etno Eco shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/VEGANOinPARLAMENTO/photos/a.138441949668468.1073741829.135928256586504/683251238520867/?type=3&theater", "created_time": "2017-02-02T02:10:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1006711886102230", "message": "Egregio Presidente,\nconfidiamo il Lei e nel Governo perch\u00e9 si blocchi il piano di abbattimento programmato del lupi, tanto inutile quanto crudele ed insensato. Il Lupo \u00e8 una specie protetta da 46 anni, ed i motivi di ci\u00f2 sono validi oggi come allora. \u00c8 un patrimonio per il nostro ecosistema, facciamo in modo che continui ad essere preservato.\nGrazie!\n#cacciaunNO\n#SOSLUPO", "created_time": "2017-02-02T00:24:48+0000"}, {"id": "395923447178449_10209410462472047", "story": "Claudia Ballini shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "gli animali?!!!", "created_time": "2017-02-02T00:12:21+0000"}, {"id": "395923447178449_10202650037969212", "created_time": "2017-02-01T23:00:42+0000"}, {"id": "395923447178449_10207736394438045", "created_time": "2017-02-01T22:51:00+0000"}, {"id": "395923447178449_1317003125037207", "message": "PRESIDENTE, NON \u00c8 ROBA DA PAESE EVOLUTO.\nSALVI IL LUPO.\n", "created_time": "2017-02-01T22:43:40+0000"}, {"id": "395923447178449_948590365276686", "created_time": "2017-02-01T22:30:37+0000"}, {"id": "395923447178449_403285886730051", "message": "L\u2019uomo ha fatto della Terra un inferno per gli animali.\n(Arthur Schopenhauer)\n\n#GIULEMANIDAILUPI", "created_time": "2017-02-01T22:20:28+0000"}, {"id": "395923447178449_288884701527056", "created_time": "2017-02-01T22:11:03+0000"}, {"id": "395923447178449_721890311315501", "created_time": "2017-02-01T22:06:03+0000"}, {"id": "395923447178449_10212320833766562", "message": "#salviamoulupi", "created_time": "2017-02-01T22:05:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1046756258802960", "created_time": "2017-02-01T21:58:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1194410887340737", "created_time": "2017-02-01T21:42:45+0000"}, {"id": "395923447178449_10211936477624833", "message": "Firma liste minori Bielorussia", "created_time": "2017-02-01T20:41:12+0000"}, {"id": "395923447178449_10210591925706236", "message": "Presidente la supplichiamo!", "created_time": "2017-02-01T20:32:44+0000"}, {"id": "395923447178449_1439220326088239", "created_time": "2017-02-01T20:29:48+0000"}, {"id": "395923447178449_10209938636375746", "created_time": "2017-02-01T20:21:17+0000"}, {"id": "395923447178449_10212426974057463", "created_time": "2017-02-01T20:20:48+0000"}, {"id": "395923447178449_999920553475214", "created_time": "2017-02-01T19:52:34+0000"}, {"id": "395923447178449_10212502457899779", "message": "Ogni anno muoiono 300 lupi.@PaoloGentiloni @glgalletti  \n@sbonaccini stop al piano che ne prevede l'uccisione @WWFitalia \n- See more at: ", "created_time": "2017-02-01T19:48:10+0000"}, {"id": "395923447178449_1429819510385774", "message": "Io sto con i lupi", "created_time": "2017-02-01T19:47:23+0000"}, {"id": "395923447178449_10209249601290107", "created_time": "2017-02-01T19:35:55+0000"}, {"id": "395923447178449_1218734398164434", "message": "Le famiglie si stanno indebitato siamo al collasso e dobbiamo.pensare a resistere a salvare le banche a rispettare l'Europa si voi potete farlo ma noi stiamo morendo e voi pagherei con la coscienza non con i soldi quelli li avete e ricordatevi quando starete male e tutto vi verr\u00e0 giu .....voi avete fatto del male indirettamente verso il vostro prossimo e io ci credo cos\u00ec almeno sarete consapevoli di quello che avete fatto cos\u00ec soffrire te meno!", "created_time": "2017-02-01T19:17:11+0000"}, {"id": "395923447178449_10209858162143741", "created_time": "2017-02-01T19:01:48+0000"}, {"id": "395923447178449_10211875050221541", "message": "#SALVAILUPI", "created_time": "2017-02-01T18:58:31+0000"}, {"id": "395923447178449_10210389072635734", "created_time": "2017-02-01T18:56:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1343798969004115", "story": "Valentina Marchetti shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/VEGANOinPARLAMENTO/photos/a.138441949668468.1073741829.135928256586504/683251238520867/?type=3", "created_time": "2017-02-01T18:50:03+0000"}, {"id": "395923447178449_1372681879432471", "created_time": "2017-02-01T18:32:05+0000"}, {"id": "395923447178449_10211634896413178", "story": "Marilisa Picca shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Presidente! vuole che il suo nome venga associato a questa strage?\nil 3\u00b0 millennio lo ricorderemo come quello dei grandi passi indietro, su tutto! \nCos\u00ec anche il lupo viene stritolato in questa paradossale macchina di follia antropocentrica. Nel 1971, ormai quasi estinto, era stato dichiarato specie protetta, e negli ultimi 40 anni sono state adottate molte misure per il ripopolament.\nNel 2017, sotto la spinta di allevatori \"illuminati\", i lupi sembrano essere di nuovo troppi (anche se gli esperti sostengono di no!) e viene varato un piano (ironicamente chiamato \u201cPiano di conservazione del lupo\u201d :'( ) che prevede l'abbattimento \u201ccontrollato\u201d del 5% della popolazione!\nIl piano dovrebbe essere varato giovedi, cio\u00e8 DOMANI.\nIl tempo \u00e8 pochissimo\nFirma la petizione: https://goo.gl/HtW7AK", "created_time": "2017-02-01T18:30:08+0000"}, {"id": "395923447178449_10210388924632034", "message": "Grazie!", "created_time": "2017-02-01T18:28:52+0000"}, {"id": "395923447178449_207071556426832", "story": "Stefania Secchiero shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/VEGANOinPARLAMENTO/posts/683251238520867:0", "created_time": "2017-02-01T18:22:35+0000"}, {"id": "395923447178449_1452988634734329", "message": "#Salvailupinonucciderli", "created_time": "2017-02-01T18:22:35+0000"}, {"id": "395923447178449_10210658173723761", "message": "Presidente ho appena firmato la petizione indetta per fermare questo scempio.\nLa prego di ascoltare quanti come me si ergono a difesa di questi meravigliosi animali.\nConfido nella sua umanit\u00e0.", "created_time": "2017-02-01T18:15:54+0000"}, {"id": "395923447178449_10211731967805565", "message": "Firma lista minori Bielorussia.", "created_time": "2017-02-01T17:55:58+0000"}, {"id": "395923447178449_10208555303255385", "message": "#Soslupo Ogni anno muoiono 300 lupi. Il lupo non si uccide. Stop al piano che ne prevede uccisione legale #soslupo @WWFitalia", "created_time": "2017-02-01T16:03:34+0000"}, {"id": "395923447178449_1383945211676390", "story": "Alessandra Di Bella shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1270580986328610&id=353305631389488", "created_time": "2017-02-01T15:49:07+0000"}, {"id": "395923447178449_10211293572912190", "story": "Valentina Salluzzi shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Questa \u00e8 una vergogna!!!", "created_time": "2017-02-01T15:30:39+0000"}, {"id": "395923447178449_721655828005616", "message": "Presidente Paolo Gentiloni vuole essere ricordato come il Presidente del Consiglio che riapre la caccia ai lupi, dopo 46 anni di loro difesa? \nGentiloni #cacciaunNO \ud83d\udc3a \ud83d\udc3a ", "created_time": "2017-02-01T14:18:40+0000"}, {"id": "395923447178449_1481122808595121", "story": "Maria Cristina Testi shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "PRESIDENTE NON FARE SCELTE AZZARDATE.....TI DI RITORCERANNO CONTRO A TE E AL PARTITO.....\nPENSACI BENE.....QUESTA DECISIONE \u00c9 PI\u00d9 IMPORTANTE DI QUANTO NON SI CREDA!!l", "created_time": "2017-02-01T14:00:22+0000"}, {"id": "395923447178449_10210316868495696", "message": "Siamo in un paese civile!!!!", "created_time": "2017-02-01T13:44:24+0000"}, {"id": "395923447178449_409565766102021", "message": "Egregio presidente Fabiana Filoni non \u00e8 la sola a pensarla in questo modo, non mi sembra un grande piano sterminare creature che rendono la natura ancora degna di essere ammirata, a costo di arrivare da tutta italia per formare una catena di scudi umani, dobbiamo arrivare a questo? \u00c8 un  paradosso, che piano di conservazione \u00e8 se si uccidono specie protette?", "created_time": "2017-02-01T13:43:11+0000"}, {"id": "395923447178449_403013073423999", "story": "Mario Pavia shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-02-01T12:47:08+0000"}, {"id": "395923447178449_10211608773516085", "message": "http://napoli.repubblica.it/cronaca/2017/02/01/news/padre_lofferdo_al_rione_sanita_c_e_la_guerra_basta_promesse_ora_la_videosorveglianza_-157323493/", "created_time": "2017-02-01T10:32:00+0000"}, {"id": "395923447178449_872088279560828", "message": "Buongiorno!", "created_time": "2017-02-01T10:06:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1068312316631297", "message": "http://it.blastingnews.com/opinioni/2017/02/congresso-pd-primo-passo-per-un-intesa-001437453.html", "created_time": "2017-02-01T09:10:21+0000"}, {"id": "395923447178449_10211846857427467", "message": "l'italia faccia qualcosa per fermare questo massacro di innocenti!!! ", "created_time": "2017-02-01T09:02:42+0000"}, {"id": "395923447178449_10211846823266613", "message": "https://www.youtube.com/watch?v=Bt-ax8Tmg_A", "created_time": "2017-02-01T08:50:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1304034159654136", "message": "Caro Presidente, dopo 46 anni vuoi uccidere i lupi? Il 2 febbraio si avvicina SALVA I LUPI #cacciaunNO", "created_time": "2017-02-01T08:12:46+0000"}, {"id": "395923447178449_10208282858810674", "created_time": "2017-02-01T08:05:51+0000"}, {"id": "395923447178449_10206762876348988", "created_time": "2017-02-01T07:16:46+0000"}, {"id": "395923447178449_10208480557275487", "created_time": "2017-01-31T22:00:18+0000"}, {"id": "395923447178449_1409315712421775", "created_time": "2017-01-31T21:54:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1409313752421971", "message": "Per favore....", "created_time": "2017-01-31T21:51:11+0000"}, {"id": "395923447178449_10207328047149956", "created_time": "2017-01-31T21:16:46+0000"}, {"id": "395923447178449_10212180368452222", "message": "#cacciaunNO #presidentepaologentiloni non voti a favore dell uccisione dei lupi!!!!\nVoti no!!!!", "created_time": "2017-01-31T21:03:37+0000"}, {"id": "395923447178449_1664958183530642", "message": "Presidente @PaoloGentiloni salva i lupi, #cacciaunNO", "created_time": "2017-01-31T21:02:38+0000"}, {"id": "395923447178449_402579116800728", "message": "INTASIAMO CON MAIL BOMBING GLI INDIRIZZI DEL PRESIDENTE DEL CONSIGLIO E DEL MINISTRO DELL'AMBIENTE ENTRO IL 2 FEBBRAIO. IL PIANO \"ABBATTIMENTO LUPI\" VOLUTO DAI CACCIATORI NON DEVE PASSARE !!!!!!!!!!!", "created_time": "2017-01-31T20:59:10+0000"}, {"id": "395923447178449_10211723812281682", "message": "Presidente le chiedo di verificare a che punto \u00e8 la firma della lista dei minori, da inviare in Bielorussia, al fine di avviare l'iter adottivo. Grazie.", "created_time": "2017-01-31T18:41:46+0000"}, {"id": "395923447178449_1206591046099243", "message": "#SOSLupo\n\nA pochi giorni dal voto sul Piano di gestione della specie in Conferenza Stato-Regioni\n\nUn appello del WWF \u00e8 stato inviato ai 20 Presidenti delle Regioni affinch\u00e8 non approvino il Piano per la conservazione del lupo in Italia nella prossima Conferenza Stato-Regioni (prevista per gioved\u00ec 2 febbraio). Il Piano, proposto dal ministero dell\u2019Ambiente, prevede, tra le altre misure, abbattimenti legali di una specie simbolo finora protetta.\nSebbene sia urgente per il WWF emanare un Piano capace di attuare tutte le misure preventive a difesa delle attivit\u00e0 sul territorio e finora disattese dal Piano precedente (approvato nel lontano 2002), quella \u201ccontenuta nel testo attuale \u00e8 una pericolosa forzatura dei dati, delle esperienze e della legislazione vigente che fa prevalere le pressioni di alcune categorie economiche sul volere della maggioranza dei cittadini e sui principi di tutela nazionali e comunitari\u201c.  \n\nIn vista dell\u2019appuntamento di gioved\u00ec prossimo il WWF sta preparando una forte azione social che coinvolger\u00e0 attivisti, soci, volontari, scuole e sar\u00e0 rivolta a tutti coloro che avranno gioved\u00ec prossimo per poche ore nelle loro mani le sorti del lupo. A fianco della Campagna #SOSLUPO del WWF \u00e8 sceso in campo, per mano del suo creatore Silver, anche Lupo Alberto, che alla domanda \u201cLicenza di uccidere il lupo?\u201d risponde:  \u201cCerto che NO! Ma siamo matti?!\u201d.\n\nPer il WWF la Conferenza Stato-Regioni \u00e8 ancora in tempo per cancellare dal Piano la possibilit\u00e0 dell\u2019abbattimento legale del lupo, rafforzando invece le altre azioni previste dal Piano: nella lettera il WWF considera che \u201cci siano ancora le condizioni per un ripensamento dell\u2019approvazione del Piano riaprendo i termini del confronto con tutti i soggetti istituzionali e sociali che hanno realmente a cuore un modello di convivenza con la fauna selvatica basato sul principio di uno sviluppo umano in armonia con la Natura.\n\nNella lettera il WWF punta il dito proprio contro le deroghe che legalizzerebbero l\u2019uccisione dei lupi, specie gi\u00e0 colpita pesantemente  ogni anno dal bracconaggio: la licenza di sparare ai lupi non solo \u00e8 inutile ma anche  dannosa perch\u00e9 non risolve, ma pu\u00f2 peggiorare il problema dei danni alla zootecnia con il rischio di legittimare il diffuso bracconaggio sulla specie. Non esiste bibliografia scientifica che dimostri che gli abbattimenti legali servono a ridurre i danni e i conflitti: al contrario gli studi disponibili dimostrano che le tecniche di prevenzione dei danni (recinzioni elettrificate e cani da guardia) sono la soluzione pi\u00f9 efficace per garantire la convivenza della zootecnia con la presenza del lupo.\n\nIl WWF segnala che intanto qualcosa nelle Regioni si muove per la tutela del lupo alla vigilia di un\u2019annunciata riunione degli Assessori regionali all\u2019Ambiente sul tema fissata per oggi pomeriggio\u2019: oltre alle perplessit\u00e0 della Regione Lazio, che  aveva gi\u00e0 votato contro il Piano alla Commissione in sede tecnica, si sono gi\u00e0 espressi contrari la Regione Puglia, per voce del suo governatore Michele Emiliano, e la Regione Abruzzo con le ultime dichiarazioni di Luciano d\u2019Alfonso. Dubbi montano anche in Liguria la Giunta ha chiesto un approfondimento alla Commissione Agricoltura del Consiglio regionale e in Piemonte dove il Consiglio regionale a larga maggioranza aveva approvato un ordine del giorno in cui impegna la Giunta a votare contro il Piano qualora preveda abbattimenti.\n\nIl WWF, che dal 1970 ha lavorato per la conservazione del lupo, si \u00e8 resa \u201cdisponibile anche a collaborare per la gestione del  Piano riconoscendo sia alla conservazione del lupo sia alle attivit\u00e0 di allevamento e pastorizia piena legittimit\u00e0 ed analogo valore per la nostra societ\u00e0\u201d.\n\nWWF Italy", "created_time": "2017-01-31T18:14:40+0000"}, {"id": "395923447178449_10206208195202929", "created_time": "2017-01-31T18:04:23+0000"}, {"id": "395923447178449_10208178649974412", "message": "http://www.bing.com/news/apiclick.aspx?ref=BDIGeneric&aid=C98EA5B0842DBB9405BBF071E1DA7651077B1B5B&tid=6E11F16DEFFC45649DBEC6C6A46BAEEC&url=http%3a%2f%2fwww.greenreport.it%2fnews%2faree-protette-e-biodiversita%2fappello-wwf-lupo-alberto-alle-regioni-non-lasciate-sparare-al-lupo%2f&c=8558552495019142440&mkt=it-it", "created_time": "2017-01-31T16:33:33+0000"}, {"id": "395923447178449_10208178647294345", "message": "http://www.bing.com/news/apiclick.aspx?ref=BDIGeneric&aid=C98EA5B0842DBB9405BBF071E1DA7651077B1B5B&tid=6E11F16DEFFC45649DBEC6C6A46BAEEC&url=http%3a%2f%2fwww.greenreport.it%2fnews%2faree-protette-e-biodiversita%2fappello-wwf-lupo-alberto-alle-regioni-non-lasciate-sparare-al-lupo%2f&c=8558552495019142440&mkt=it-it", "created_time": "2017-01-31T16:32:49+0000"}, {"id": "395923447178449_10210221051300475", "message": "Li salvi", "created_time": "2017-01-31T14:58:03+0000"}, {"id": "395923447178449_10210221048300400", "message": "Grazie", "created_time": "2017-01-31T14:57:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1777313349261823", "message": "Presidente salvali!", "created_time": "2017-01-31T14:52:04+0000"}, {"id": "395923447178449_402274033497903", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-31T13:17:21+0000"}, {"id": "395923447178449_402232856835354", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-31T12:07:08+0000"}, {"id": "395923447178449_1315688675168805", "message": "Vergognoso. Perch\u00e9 questa condanna ai lupi?? Questo provvdimento oltretutto dar\u00e0 effetti imprevedibili e nefasti. L'ipocrisia di credere in una selezione quando lo sanno anche i bambini che questa 'selezione' come vergognosamente chiamata non comporter\u00e0 nemmeno la diminuzione del bracconaggio, anzi, lo favorir\u00e0.\n", "created_time": "2017-01-31T09:53:14+0000"}, {"id": "395923447178449_402158653509441", "message": "Michael Moore\n\nhttps://www.facebook.com/mmflint/", "created_time": "2017-01-31T09:43:54+0000"}, {"id": "395923447178449_201420380331452", "message": "Alla cortese attenzione: Paolo gentiloni\nSalviamo il lupo! Perch\u00e9 la vita umana dovrebbe essere pi\u00f9 importante di quella dell'animale? Chi lo decide? Lo decide forse Jhav\u00e9 nella bibbia?  L\u2019uomo egoista deve cambiare rotta ed incominciare a rispettare la vita degli animali non solo i suoi maledetti affari. Faccia qualche cosa!  SALVIAMO IL LUPO OGGI. DOMANI POTREBBE ESSERE TROPPO TARDI! In questi giorni ho raccolto delle informazioni perdendone la fonte ma l\u2019importante \u00e8 il succo. Inviate un telegramma, una mail, un dissenso qualunque ma fate anche voi una piccola azione. Un utente facebook cos\u00ec scrive: Gli abbattimenti non servono a nulla, infatti il nodo del problema \u00e8, oltre l\u2019assurda pretesa di allevatori di lasciar liberi, incustoditi e privi di ogni riparo gli animali, la mancata applicazione della legge 281/91, soprattutto a livello locale. I cani vengono lasciati liberi di vagare, non sterilizzati e spesso neanche microchippati. Possono anche riprodursi con i lupi. Spinti dalla fame, vivendo liberi ma, a differenza del lupo che si tiene alla larga, essendo meno timorosi delle attivit\u00e0 umane, questi si avvicinano e predano gli animali da allevamento lasciati comunque a loro stessi. Chiss\u00e0 quanti controlli sono stati fatti a livello locale? Quante multe per i cani vaganti? Molto poche, se non nessuna. IL LUPO E\u2019 TORNATO A COLONIZZARE LE NOSTRE MONTAGNE, COME SELVATICO SI MANTIENE LONTANO DALL\u2019UOMO, GODE DI PROTEZIONE DA 46 ANNI E ORA SI VUOLE SMANTELLARE QUESTO SISTEMA. LO STRUMENTO DELLA DEROGA, PREVISTO DAL PIANO LUPO IN APPROVAZIONE IL 2 FEBBRAIO, SARA\u2019 ABUSATO, COME SUCCESSO IN PASSATO PER ALTRE SPECIE: SIAMO STATI ANCHE CONDANNATI DALL\u2019UE. NO ALLO STERMINIO DEI LUPI! SCRIVIAMO DUE RIGHE, MA PERSONALI, CHIEDENDO DI TOGLIERE DAL PIANO LUPI OGNI RICORSO A DEROGHE CHE NE CONSENTANO L\u2019UCCISIONE. INUTILE COMMENTARE QUI: ANDATE SULLE PAGINE DI COLDIRETTI DELLA VOSTRA REGIONE E SULLA PAGINA DEL MINISTRO https://www.facebook.com/Ministero-dellAmbiente-e-della-T\u2026/\u2026 E SCRIVETE ANCHE QUI http://www.coldiretti.it/chisiamo/Pagine/default.aspx E QUI https://www.facebook.com/paologentiloni/?fref=ts sempre TRA I COMMENTI O COME MESSAGGIO PRIVATO. SCRIVETE EMAIL A: segreteria.capogab@minambiente.it, ufficiolegislativo.segreteria@minambiente.it, segreteria.vicecapogab@minambiente.it, segreteria.ministro@minambiente.it, OPPURE TESTO TELEGRAMMA: no uccisione\n Lupi. No regali ai cacciatori. DA INVIARE A: Conferenza Permanente Stato Regioni Palazzo Cornaro... via Della Stamperia 8 00187 Roma QUANDO MANDARE IL TELEGRAMMA: 1 Febbraio 2017.", "created_time": "2017-01-31T04:02:31+0000"}, {"id": "395923447178449_364560207245828", "message": "E' UNA VERGOGNA!", "created_time": "2017-01-31T02:11:37+0000"}, {"id": "395923447178449_10206357425533388", "message": "Lo hai detto davvero? Se si voglio chiederti una cosa: cosa vi hanno promesso i paesi musulmani per favorire la distruzione della cultura e della societ\u00e0 Europee fondate su basi giudaico-cristiane ?", "created_time": "2017-01-30T22:30:57+0000"}, {"id": "395923447178449_975470499253521", "message": "http://lm.facebook.com/l.php?u=http%3A%2F%2Fcorrieredelmezzogiorno.corriere.it%2Fnapoli%2Farte_e_cultura%2F17_gennaio_27%2Fcaccia-lupo-rivolta-studiosi-no-piano-che-autorizza-sparare-6a30e36c-e4bb-11e6-b536-251e85e84117.shtml&h=ATNB1fRFdQt7ZQL0aTqmBK0dlPXb6cAkJGlwA5j7-c7M4H7KA2JyaCF1Pt0uhYWlZ2XD9awzHKb2K36pNbx0Eju4nETEY0wObWsRdO8whSEDkZUXZhs3j3q3iHZiPzSv7T-ypZnKvK9ORUYY&enc=AZNLT0fTsa7C1My8Jap_4UocRs4VcY6YfJ8TRjNXI_VS38wDx1xhUqsfnSEUb3psulpZQ9QQbC1AmlnVZNPZ3V3NQnVd2ttSqWlmMUrmQdQ_tE_UbcSjn9m7o3PO-hznzbjGzFCTJVdEA-n7TbfHDWzVlMc5sPNapL0e-ut8Jk8uNRI-RxFDm4IPXRi5nOrJ7qM&s=1", "created_time": "2017-01-30T22:28:01+0000"}, {"id": "395923447178449_401870483538258", "created_time": "2017-01-30T21:01:56+0000"}, {"id": "395923447178449_10154959511328996", "message": "#cacciaunNO", "created_time": "2017-01-30T18:21:30+0000"}, {"id": "395923447178449_1338273666216247", "message": "Egregio signor Gentiloni, qui le parla una comunissima ragazza che non ha idea di chi lei sia n\u00e9 tanto meno cosa faccia nella vita per cui non si \u00e8 mai permessa di giudicarvi in nessun modo. Tuttavia i recenti avvenimenti fanno molto riflettere su che tipo di persona lei possa essere. Come ben sa il popolo italiano non \u00e8 sempre informato sul regno animale e tende cos\u00ec a fare di tutta l'erba un fascio come si suol dire, \u00e8 per questo che spesso vengono cacciati svariati animali di cui probabilmente lei non \u00e8 al corrente come dovrebbe. Ogni anno la fauna italiana viene colpita duramente dalla sempre pi\u00f9 influente presenza dell'uomo e sono in molte le razze a subire l'effetto di una cattiva informazione. Ad esempio i vari serpenti che vengono scambiati per vipere o i granchi di fiume usati altrettanto frequentemente per il sugo, per\u00f2 all'uomo medio pare non importare gran che di ci\u00f2 che \u00e8 piccolo perch\u00e9 ritenuto di scarso valore; ebbene quest'oggi io voglio focalizzare la sua attenzione ad uno dei pi\u00f9 bei mammiferi del nostro grande Stato: il lupo. I lupi sono animali sicuramente meravigliosi, talmente sono i loro pregi che l'umanit\u00e0 si \u00e8 sentita in dovere di emularli nei cani come il Cane Lupo Cecoslovacco, esseri fantastici che rispecchiano in tutto e per tutto i lupi veri. La verit\u00e0 per\u00f2 \u00e8 che i lupi veri sono visti in modi ben diversi: infidi mangiatori di bestiame e pericolosi per l'uomo, soprattutto per le bambine con i cappucci rossi. Ebbene tutto questo esiste perch\u00e9 i poveri pastori di pecore non hanno certo tempo per cercarsi la parola \"lupo\" su internet e tendono a vedere tutto di malocchio. Venendo poi al problema attuale vorrei ricordare che, come animali gi\u00e0 cacciati dai bracconieri e soggetti ad incidenti stradali, il loro numero viene comunque smorzato ogni anno e che non servono ulteriori abbattimenti poich\u00e9 il problema non sono i lupi ma i proprietari di greggi e cani che lasciano i loro animali liberi di vagare senza alcun controllo, le sembra giusto che per una loro negligenza siano degli innocenti a pagare le conseguenze? Le pare giusto che la disinformazione collettiva debba costare la vita ad uno degli animali pi\u00f9 belli del Creato? Ebbene io dico: vada ad un centro di recupero della fauna selvatica o, se preferisce, cerchi su internet e guardi bene i lupacchiotti, ogni esemplare che uccideranno potrebbe avere cuccioli, piccole pallette di pelo indifese ed incapaci di reagire, se davvero vuole appoggiare quella legge allora prenda un lupacchiotto, lo guardi negl'occhi e gli spari un colpo in testa. Abbia il coraggio di sporcarsi lei le mani, di guardare cosa sta mandando a morire, chi sta condannando a morte per un capriccio di pochi mal informati perch\u00e9 se si ha la forza di approvare qualcosa io ritengo che si dev'essere disposti a farla di prima persona. Sinceramente reputo tutto questo ingiusto, non \u00e8 pensabile condannare una razza in modo cos\u00ec superficiale, pretendere di esistere solo noi al mondo e fare come ci pare e piace ma se \u00e8 questo il suo pensiero e crede che sia giusto commettere questi abomini vorr\u00e0 dire che non ha mai letto fino in fondo questo messaggio, che non l'ha compreso come doveva e che non ha ascoltato la voce del popolo nonostante questa dovrebbe essere una democrazia, in tal caso si vergogni perch\u00e9 i lupi si estingueranno cos\u00ec come il resto del regno animale e la colpa sar\u00e0 solo sua. Cordiali saluti, una ragazza che sta con i lupi.", "created_time": "2017-01-30T16:44:09+0000"}, {"id": "395923447178449_401675400224433", "created_time": "2017-01-30T13:58:23+0000"}, {"id": "395923447178449_963246423810450", "message": "#CacciaunNo", "created_time": "2017-01-30T13:57:36+0000"}, {"id": "395923447178449_10212512606469404", "message": "#imawolve <3", "created_time": "2017-01-30T13:18:03+0000"}, {"id": "395923447178449_963230210478738", "message": "Gli abbattimenti  del lupo non servono a nulla, infatti il nodo del problema \u00e8, oltre l\u2019assurda pretesa di allevatori di lasciar liberi, incustoditi e privi di ogni riparo gli animali, la mancata applicazione della legge 281/91, soprattutto a livello locale. I cani vengono lasciati liberi di vagare, non sterilizzati e spesso neanche microchippati. Possono anche riprodursi con i lupi. Spinti dalla fame, vivendo liberi ma, a differenza del lupo che si tiene alla larga, essendo meno timorosi delle attivit\u00e0 umane, questi si avvicinano e predano gli animali da allevamento lasciati comunque a loro stessi. Chiss\u00e0 quanti controlli sono stati fatti a livello locale? Quante multe per i cani vaganti? Molto poche, se non nessuna.\nIL LUPO E\u2019 TORNATO A COLONIZZARE LE NOSTRE MONTAGNE, COME SELVATICO SI MANTIENE LONTANO DALL\u2019UOMO, GODE DI PROTEZIONE DA 46 ANNI E ORA SI VUOLE SMANTELLARE QUESTO SISTEMA.\nLO STRUMENTO DELLA DEROGA, PREVISTO DAL PIANO LUPO IN APPROVAZIONE IL 2 FEBBRAIO, SARA\u2019 ABUSATO, COME SUCCESSO IN PASSATO PER ALTRE SPECIE: SIAMO STATI ANCHE CONDANNATI DALL\u2019UE.\nNO ALLO STERMINIO DEI LUPI!", "created_time": "2017-01-30T13:14:17+0000"}, {"id": "395923447178449_10210785869190516", "message": "da salvare, non da ammazzare........ il mondo va salvato, non distrutto......", "created_time": "2017-01-30T12:40:44+0000"}, {"id": "395923447178449_10154110137255178", "message": "Fratello lupo non si tocca.", "created_time": "2017-01-30T11:23:16+0000"}, {"id": "395923447178449_10207316072450596", "message": "http://www.amoreaquattrozampe.it/2017/01/30/piano-lupi-wwfitalia-gentiloni/", "created_time": "2017-01-30T11:07:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1721989691447019", "message": "In questi giorni si \u00e8 levata al cielo, forte e chiara, la volont\u00e0 di moltissimi italiani, sconcertati e preoccupati, in attesa di ci\u00f2 che si decider\u00e0 il 2 Febbraio. E' inammissibile che venga approvato un piano cos\u00ec tanto disumano ed inutile. L'uomo ha sempre avuto questa brutta abitudine di risolvere tutto frettolosamente con piani di sterminio quando, una specie animale iniziava a rappresentare un problema ( la maggior parte delle volte causata dalle nostre sbagliate azioni ). Io credo che questo comportamento non si addica ad un paese civilizzato che sta per affrontare l'anno 2017. La caccia al lupo non \u00e8 la soluzione ( se non per l'interesse dei cacciatori ). Dovremmo ritenerci cos\u00ec fortunati ad avere di nuovo in questo mondo un animale meraviglioso come il lupo, parente prossimo dell'animale domestico per eccellenza. \nCi pensi, vuole davvero essere responsabile del ritorno di questo animale nella lista delle specie a rischio? Non loda nemmeno un po' lo sforzo di associazioni e parchi italiani che in questi anni si sono prodigati per ridare dignit\u00e0 a questo canide?\nIo continuo a ribadire che, nel 2017, l'uccisione di massa non pu\u00f2 essere la soluzione migliore, credo invece che bisogni aiutare gli allevatori con piani di informazione e sensibilizzazione, in modo tale da tenere al sicuro il bestiame.\nDifficilmente il lupo si avvicina tanto all'uomo e stento davvero a credere che ci sia un problema tale con questi animali ( ancora rappresentati da pochi esemplari ) da arrivare addirittura all'abbattimento.\nMi auguro vivamente che prendiate in considerazione le richieste di questa parte di Italia, che la facciano riflettere lucidamente sulla VERA, giusta decisione da prendere il 2 Febbraio. Mi auguro che starete dalla parte della natura e dell'ambiente, e soprattutto dalla parte di questo meraviglioso e prezioso animale, che dovremmo custodire come fosse oro prezioso, come ogni animale parte integrante di questo pianeta.\nGlielo dico, glielo grido, da studentessa di biologia il cui sogno \u00e8 quello di lavorare, un domani, alla conservazione e alla difesa di tutto ci\u00f2 che stiamo strappando alla natura ed alla Terra.\n\nLa ringrazio dell'attenzione che dar\u00e0 al mio post.", "created_time": "2017-01-30T10:26:08+0000"}, {"id": "395923447178449_947623558701973", "message": "Presidente Gentiloni il 2 Febbraio #cacciaunno\nSimbolo di Roma, attrattiva turistica.\nAbruzzo, Puglia, Lazio hanno gi\u00e0 preannunciato il loro NO !\nOra tocca a Lei.", "created_time": "2017-01-30T10:08:26+0000"}, {"id": "395923447178449_10209633284123897", "created_time": "2017-01-30T09:57:06+0000"}, {"id": "395923447178449_10212148105407013", "message": "Ministero dell'Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare", "created_time": "2017-01-30T08:29:55+0000"}, {"id": "395923447178449_401531106905529", "created_time": "2017-01-30T08:14:24+0000"}, {"id": "395923447178449_244225292685229", "message": "Presidente manca poco al voto di gioved\u00ec 2 febbraio, vuole davvero essere ricordato per la strage dei lupi?\nPer 46 anni l'Italia li ha protetti ed ora cambiate idea?\nL'Italia intera in questi giorni lo sta ululando.\nPRESIDENTE GENTILONI #cacciaunNO forte e chiaro!\nAiutateci a diffondere il nostro appello, CONDIVIDETE TUTTI!\n\ud83d\udc3a\ud83d\udc3a goo.gl/Ry48Z3 \ud83d\udc3a\ud83d\udc3a", "created_time": "2017-01-30T07:43:44+0000"}, {"id": "395923447178449_10210426232324029", "message": "Gentiloni torna ad essere ambientalista. CacciaunNO", "created_time": "2017-01-30T00:35:08+0000"}, {"id": "395923447178449_10207313864315394", "story": "Teresa Maria Luigia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1257392031004433&id=411904288886549&notif_t=notify_me_page&notif_id=1485705765272176", "created_time": "2017-01-30T00:24:20+0000"}, {"id": "395923447178449_680796942102790", "created_time": "2017-01-29T22:57:13+0000"}, {"id": "395923447178449_638011186396436", "message": "Lei che pu\u00f2, aiuti i lupi.", "created_time": "2017-01-29T20:20:54+0000"}, {"id": "395923447178449_10212084047477454", "created_time": "2017-01-29T19:04:20+0000"}, {"id": "395923447178449_1405190359491181", "story": "Francesca Fragliasso shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-29T18:56:17+0000"}, {"id": "395923447178449_1376540592438951", "message": "Presidente manca poco al voto di gioved\u00ec 2 febbraio, vuole davvero essere ricordato per la strage dei lupi?\nPer 46 anni l'Italia li ha protetti ed ora cambiate idea?\nL'Italia intera in questi giorni lo sta ululando.\nPRESIDENTE GENTILONI #cacciaunNO forte e chiaro!", "created_time": "2017-01-29T17:29:50+0000"}, {"id": "395923447178449_869629136473409", "story": "Francesca Cos  shared a note to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Buonasera. Approfitto per porre alla sua attenzione un  qualcosa che a NON POCHI sta particolarmente a cuore. \n\nIl due si decider\u00e0 e sarebbe bene tener presente come disse un certo Gandhi che Grandezza e progresso morale di una nazione si possono giudicare dal modo in cui tratta gli animali. L'Italia nn spicca per questo MA non \u00e8  mai tardi per iniziare...no?\n\nCordialmente...Francesca.", "created_time": "2017-01-29T17:11:43+0000"}, {"id": "395923447178449_980498828718496", "message": "Il sito ucraino \u00abPeacemaker\u00bb (Paciere), amministrato da Gheorghij Tuka e collegato al ministero dell\u2019Interno ucraino  ha diffuso le generalit\u00e0 e contatti personali e professionali di oltre 5 mila giornalisti, fotografi, cameraman, assistenti dei maggiori mass media mondiali , oltre 20 giornalisti italiani, tra cui alcuni corrispondenti e personale tecnico della RAI, un giornalista de la Repubblica, alcuni giornalisti di Corriere della sera, un giornalista di Libero e molti altri. La pubblicazione dei loro dati personali nella \u00ablista nera\u00bb che, visti i numerosi casi di giornalisti uccisi in Ucraina (oltre 10 nel 2014, 5 nel 2015), tra i quali il nostro connazionale e collega Andrea Rocchelli ucciso dai militari governativi ucraini il 24 maggio 2014, difatti equivale a una lista di proscrizione.\n\nSi fa presente che l\u2019omicidio di Andrea Rocchelli \u00e8 rimasto tuttora impunito e senza colpevoli, nonostante le promesse del ministro degli Esteri Paolo Gentiloni di sollevare la questione e sollecitare lo svolgimento delle indagini volte ad assicurare i colpevoli alla giustizia. ", "created_time": "2017-01-29T16:04:40+0000"}, {"id": "395923447178449_401151713610135", "story": "Mario Pavia shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-29T15:04:00+0000"}, {"id": "395923447178449_974717679328803", "story": "Monik Colli shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/LupoLiguria/photos/a.715847188546279.1073741828.715846168546381/947114552086207/?type=3&source=57&ref=m_notif&notif_t=event_mall_comment&__tn__=E", "created_time": "2017-01-29T14:31:47+0000"}, {"id": "395923447178449_1214520825252458", "message": "lo stato italiano e quello del vaticano sono latitanti verso la povera gente e noi vi daremo dimostrazione alle prossime elezioni!", "created_time": "2017-01-29T13:21:05+0000"}, {"id": "395923447178449_10210261660152232", "message": "terremotato morto di freddo nella sua roulotte! aveva solo 51 anni.\nSCHIFOSI!!!!", "created_time": "2017-01-29T13:04:33+0000"}, {"id": "395923447178449_358143094569665", "story": "Jac Jaco added a new photo to Paolo Gentiloni's timeline \u2014 with Giovanni Criscenti and 2 others.", "created_time": "2017-01-29T11:50:56+0000"}, {"id": "395923447178449_10211044583377735", "message": "http://www.ilsole24ore.com/art/arteconomy/2017-01-24/in-italia-l-industria-creativa-e-culturale-vale-48-miliardi-24percento-e-cresce-piu-pil-194317.shtml?uuid=AE2ybDH\n\nPresidente non sarebbe ora di puntare un po' di pi\u00f9 su di noi, defiscalizzandoci, inserendoci di diritto tra le attivit\u00e0 innovative, tutelando i lavoratori del settore? Se a Londra (capitale Europea della finanza) la met\u00e1 del PIL cittadino proviene dall'industria creativa non sarebbe opportuno far s\u00ec che le nuove idee e chi le pensa abbiano finalmente il posto che meritano???\nCi pensi.... ed in fretta, ci vuole un attimo a passare dalla serie B agli amatori!!!", "created_time": "2017-01-29T11:44:51+0000"}, {"id": "395923447178449_10211842882095928", "message": "Le chiedo di poter evitare questa inutile mattanza, Lei pu\u00f2, faccia la differenza!!! #cacciaunNO", "created_time": "2017-01-29T10:45:22+0000"}, {"id": "395923447178449_10212154378202482", "message": "Presidente salvali! !! #cacciaunNO \nNon dia il via all ennesima mattanza di esseri innocenti!\nNon voti a favore della loro morte!!!", "created_time": "2017-01-29T10:19:30+0000"}, {"id": "395923447178449_10208459425747212", "created_time": "2017-01-29T10:13:02+0000"}, {"id": "395923447178449_401012286957411", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-29T09:56:27+0000"}, {"id": "395923447178449_1550740791621100", "message": "No all'abbattimento dei lupi.", "created_time": "2017-01-29T08:58:19+0000"}, {"id": "395923447178449_974419879358583", "message": "https://lm.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DsNr9ZlLdyI4%26sns%3Dfb&h=ATNl69jd-Kyl4gGLsHrhpyeSupGq51-Na7jf5tu7Pr4SH9V0KepRs4ERjbJvKrKTgZ2o1xqqAmLITfEVYfCFg_orrWtvc5XDqJkPg6t5gaBjIHFDEkDxVanUWMVXw09jtt6spE3TxpqqhS_R&enc=AZNXGOX-4viSdnIzoCXfgerk3ClqwuRKsrK59UkpwO8k3IP1qNXjxsZkBgmOEI-C4mfdCZtZNH3CdfG1fheE7WwU56xP74yzYsoQuE3XXJKOQoBZ1cNk21MXGg-666MS8PUt__cXIGt6OgtdUATgMBLB6preszsrSj4Nt7ua6vcaMakI-UdaVxZIYP2QR1v9w1A&s=1", "created_time": "2017-01-29T00:25:26+0000"}, {"id": "395923447178449_10210476508340829", "story": "Eddy Luzi shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-28T23:10:32+0000"}, {"id": "395923447178449_400764716982168", "story": "Mario Pavia shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-28T22:20:23+0000"}, {"id": "395923447178449_248549145594864", "created_time": "2017-01-28T21:32:17+0000"}, {"id": "395923447178449_400746323650674", "message": "Il Giorno della Memoria.......corta!", "created_time": "2017-01-28T21:01:41+0000"}, {"id": "395923447178449_10208516947983772", "message": "IO TI AIUTOOOOOOOOOOO .", "created_time": "2017-01-28T19:13:39+0000"}, {"id": "395923447178449_1469705143060138", "created_time": "2017-01-28T18:47:59+0000"}, {"id": "395923447178449_10210241540028821", "message": "http://m.ilmessaggero.it/primopiano/articolo-2223997.html", "created_time": "2017-01-28T17:41:21+0000"}, {"id": "395923447178449_1139854749468779", "message": "#cacciaunNO", "created_time": "2017-01-28T14:43:49+0000"}, {"id": "395923447178449_10211738585651120", "story": "Michael Verri shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/WIlM5s/videos/958140660952941/", "created_time": "2017-01-28T13:15:38+0000"}, {"id": "395923447178449_400493007009339", "message": "Le uniche differenze  sono: \n- I primi sono vittime ebrei. \n- I secondi, i loro carnefici sono sionisti ebrei. \n- I primi, il mondo \u00e8 COSTRETTO a ricordarli ogni anno \n- I secondi, israele si diverte ad ucciderli ogni anno. \n- I primi vengono fatti su loro film strappa lacrime \n- i secondi le lacrime le versano ogni giorni per i loro cari morti sotto le bombe. \n\ne poi la grande differenza... E' che se pubblichi un post come questo dicendo che ci dobbiamo ricordare anche dei bambini morti a Gaza e in altre parte del mondo e non SOLO dei morti ebrei, ti accusano di essere un antisemita.", "created_time": "2017-01-28T11:52:42+0000"}, {"id": "395923447178449_1232310693504876", "created_time": "2017-01-28T10:19:45+0000"}, {"id": "395923447178449_248081948974917", "message": "Caro Presidente @PaoloGentiloni dopo 46 anni vuoi uccidere i lupi? SALVALI #cacciaunNO", "created_time": "2017-01-28T00:42:26+0000"}, {"id": "395923447178449_10207302207063970", "created_time": "2017-01-27T23:41:49+0000"}, {"id": "395923447178449_1535509286478701", "created_time": "2017-01-27T22:16:03+0000"}, {"id": "395923447178449_400210803704226", "message": "SCUSATE CHE ME VIEN IL NERVOSO, SE UCCIDONO UN CANE TUTTI A FAR CAGNARA, QUA STANNO LEGALIZZANDO L'UCCISIONE DEI LUPI, PROVVEDIMENTO PREVISTO PER IL 2 FEBBRAIO, E TUTTI I SE GRATTA? FORZA!!!!!! MANDATE TWEET, CONDIVIDETE SU FB PAGINA LAV, LIPU, DI CHI VI PARE, MA FATE CAGNARA. IL LUPO HA BISOGNO DI VOI, AIUTATELO, NON LASCIATELO MORIRE.", "created_time": "2017-01-27T21:18:21+0000"}, {"id": "395923447178449_10210536699606356", "message": "http://www.quotidiano.net/animali/animali-lupi-wwf-1.2488992", "created_time": "2017-01-27T18:56:22+0000"}, {"id": "395923447178449_1134656043299516", "message": "PRESIDENTE Paolo Gentiloni SALVI I LUPI!!\nDopo 46 anni di protezione, che ne ha evitato l'estinzione, ora il Ministro dell\u2019Ambiente vuole tornare a far uccidere i lupi. Il 2 febbraio i Presidenti delle Regioni e delle Province autonome saranno chiamati a votare per il \"piano lupi\", che prevede appunto l\u2019abbattimento dei lupi per difendere gli allevamenti. Un piano violento, assurdo e inefficace!\nPresidente Paolo Gentiloni vuole essere ricordato come il Presidente del Consiglio che riapre la caccia ai lupi, dopo 46 anni di loro difesa?\nGentiloni #cacciaunNO \ud83d\udc3a \ud83d\udc3a goo.gl/dbdGjA", "created_time": "2017-01-27T17:11:36+0000"}, {"id": "395923447178449_1297753073615578", "message": "Caro Presidente @Paolo Gentiloni dopo 46 anni vuoi uccidere i lupi? Il 2 febbraio si avvicina SALVA I LUPI #cacciaunNO", "created_time": "2017-01-27T16:37:54+0000"}, {"id": "395923447178449_10212063252007670", "story": "Fabio Traietti shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-27T14:30:54+0000"}, {"id": "395923447178449_10212123892081695", "message": "legga e rilegga", "created_time": "2017-01-27T14:28:05+0000"}, {"id": "395923447178449_10212123322427454", "message": "legga !", "created_time": "2017-01-27T13:03:01+0000"}, {"id": "395923447178449_1366921613368631", "story": "Giulia Falappa shared a Page to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "LI VOGLIONO AMMAZZARE...\n\nQUESTA VOLTA SERVE IL VOSTRO AIUTO. DI TUTTI. NON COMMENTATE MA LEGGETE SOTTO COME AIUTARE VERAMENTE IL LUPO\n#cacciaunno\n\n INACCETTABILE CHE IL MINISTRO DELL\u2019AMBIENTE, CHE DOVREBBE TUTELARE E PROTEGGERE I LUPI, NE VOGLIA CONSENTIRE L\u2019ABBATTIMENTO IN DEROGA. INACCETTABILE CHE COLDIRETTI PROMUOVA TALE ABBATTIMENTO ANDANDO INCONTRO ALLE RICHIESTE DI ALLEVATORI CHE NON VOGLIONO PROTEGGERE I LORO ANIMALI, NON PREMIANDO IL PERCORSO VIRTUOSO DI CHI INVECE HA UNA CUSTODIA RESPONSABILE. \nA RIMETTERCI I LUPI: ALLENTARE LE MAGLIE DELLA TUTELA SIGNIFICA QUESTO: http://www.lanazione.it/grosseto/cronaca/lupo-decapitato-1.2848279\n\nGli abbattimenti non servono a nulla, infatti il nodo del problema \u00e8, oltre l\u2019assurda pretesa di allevatori di lasciar liberi, incustoditi e privi di ogni riparo gli animali, la mancata applicazione della legge 281/91, soprattutto a livello locale. I cani vengono lasciati liberi di vagare, non sterilizzati e spesso neanche microchippati. Possono anche riprodursi con i lupi. Spinti dalla fame, vivendo liberi ma, a differenza del lupo che si tiene alla larga, essendo meno timorosi delle attivit\u00e0 umane, questi si avvicinano e predano gli animali da allevamento lasciati comunque a loro stessi. Chiss\u00e0 quanti controlli sono stati fatti a livello locale? Quante multe per i cani vaganti? Molto poche, se non nessuna.\nIL LUPO E\u2019 TORNATO A COLONIZZARE LE NOSTRE MONTAGNE, COME SELVATICO SI MANTIENE LONTANO DALL\u2019UOMO, GODE DI PROTEZIONE DA 46 ANNI E ORA SI VUOLE SMANTELLARE QUESTO SISTEMA.\nLO STRUMENTO DELLA DEROGA, PREVISTO DAL PIANO LUPO IN APPROVAZIONE IL 2 FEBBRAIO, SARA\u2019 ABUSATO, COME SUCCESSO IN PASSATO PER ALTRE SPECIE: SIAMO STATI ANCHE CONDANNATI DALL\u2019UE.\nNO ALLO STERMINIO DEI LUPI! SCRIVIAMO DUE RIGHE, MA PERSONALI, CHIEDENDO DI TOGLIERE DAL PIANO LUPI OGNI RICORSO A DEROGHE CHE NE CONSENTANO L\u2019UCCISIONE.\n\nINUTILE COMMENTARE QUI: ANDATE SULLE PAGINE DI COLDIRETTI DELLA VOSTRA REGIONE E SULLA PAGINA DEL MINISTRO https://www.facebook.com/Ministero-dellAmbiente-e-della-Tutela-del-Territorio-e-del-Mare-345136718845/?fref=ts E SCRIVETE ANCHE QUI http://www.coldiretti.it/chisiamo/Pagine/default.aspx  E QUI https://www.facebook.com/paologentiloni/?fref=ts sempre TRA I COMMENTI O COME MESSAGGIO PRIVATO.\nSCRIVETE EMAIL A:  \nsegreteria.capogab@minambiente.it, ufficiolegislativo.segreteria@minambiente.it, segreteria.vicecapogab@minambiente.it, segreteria.ministro@minambiente.it,", "created_time": "2017-01-27T11:02:48+0000"}, {"id": "395923447178449_10210205389524276", "story": "Antonio Pinna shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/lucaabeteofficialpage/videos/10154969051524513/", "created_time": "2017-01-27T08:53:38+0000"}, {"id": "395923447178449_10210494824918165", "message": "O lo si \u00e8 o non lo si \u00e8 mai stati perch\u00e9 non si pu\u00f2 cambiare!", "created_time": "2017-01-27T05:57:56+0000"}, {"id": "395923447178449_10207500685586866", "created_time": "2017-01-26T22:46:43+0000"}, {"id": "395923447178449_145725255931371", "message": "Non potete far uccidere i Lupi,aiutateci x favore,fate qualcosa", "created_time": "2017-01-26T21:54:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1809499032409134", "message": "http://giornale24h.com/lo-sfogo-di-cuore-contro-il-governo/", "created_time": "2017-01-26T21:22:07+0000"}, {"id": "395923447178449_1809498875742483", "message": "http://giornale24h.com/lo-sfogo-di-cuore-contro-il-governo/", "created_time": "2017-01-26T21:21:57+0000"}, {"id": "395923447178449_10211659462185957", "message": "NO ALLO STERMINIO DEI LUPI\nGli abbattimenti non servono a nulla, infatti il nodo del problema \u00e8, oltre l\u2019assurda pretesa di allevatori di lasciar liberi, incustoditi e privi di ogni riparo gli animali, la mancata applicazione della legge 281/91, soprattutto a livello locale. I cani vengono lasciati liberi di vagare, non sterilizzati e spesso neanche microchippati. Possono anche riprodursi con i lupi. Spinti dalla fame, vivendo liberi ma, a differenza del lupo che si tiene alla larga, essendo meno timorosi delle attivit\u00e0 umane, questi si avvicinano e predano gli animali da allevamento lasciati comunque a loro stessi. Chiss\u00e0 quanti controlli sono stati fatti a livello locale? Quante multe per i cani vaganti? Molto poche, se non nessuna.\nLO STRUMENTO DELLA DEROGA, PREVISTO DAL PIANO LUPO IN APPROVAZIONE IL 2 FEBBRAIO, SARA\u2019 ABUSATO, COME SUCCESSO IN PASSATO PER ALTRE SPECIE: SIAMO STATI ANCHE CONDANNATI DALL\u2019UE.\nNO ALLO STERMINIO DEI LUPI! DOVETE TOGLIERE DAL PIANO LUPI OGNI RICORSO A DEROGHE CHE NE CONSENTANO L\u2019UCCISIONE.", "created_time": "2017-01-26T21:16:37+0000"}, {"id": "395923447178449_399597837098856", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-26T20:13:19+0000"}, {"id": "395923447178449_446289929095228", "message": "Sig.Presidente.  sono un cittadino I italiano  che ha perso il lavoro  ho 62 anni  mi dica lei come devo fare x vivere e dico vivere.. dato che sono troppo vecchio x lavorare  e troppo giovane x andare in pensione.  Mi dica lei  cosa devo fare.  Devo rubare.   Devo far saltare in aria un palazzo. Ho altro x poter lavorare. Aspetto una sua risposta prima di muovermi  tanto n ho niente pi\u00f9 da perdere", "created_time": "2017-01-26T18:09:48+0000"}, {"id": "395923447178449_10211779989685486", "story": "Carlo Chiariglione shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "Giulio Regeni, un traditore, i carnefici, gli ignavi, una famiglia in lacrime: storie di ordinaria follia.\n\nUn articolo In attesa della verit\u00e0...\n\nhttps://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1473851132638880&id=1126182074072456", "created_time": "2017-01-26T14:55:02+0000"}, {"id": "395923447178449_849017415239207", "message": "Buon pomeriggio Presidente. Sono un semplice cittadino che ricopre la funzione di delegato per un'associazione che tutela i lupi italiani. Le scrivo, anche se probabilmente lo avranno gi\u00e0 fatto in tanti in quanto Lei, a giorni, dovr\u00e0 decidere se firmare o meno la legge sul controllo dei lupi in cui un articolo, il 22 se non sbaglio, prevede l'abbattimento di esemplari nel numero del 5%. Non mi permetto di scriverle di non firmare oppure di farlo. Le chiedo di essere molto libero nella sua decisione valutando alcune cose: il 5% su che stime? I cotanti decantati 70 esperti ha controllato per quali esperienze si definiscono esperti? O magari si tratta di associazioni o enti vicino alla caccia? Associazioni dove vi sono grandi esperti in materia sono la Wolf Emergency, la Lida, il WWF, gli enti di conservazione del lupo appenninico, e molte altre che fanno ricerche e monitoraggi da anni e gratuitamente! C'\u00e8 qualcuno di loro tra questi esperti? Gentilmente, sig. Presidente, prima di varare tali norme, cerchi di avere la situazione ben chiara. Sono in gioco delle vite che cercano cibo in areali a loro molto tempo addietro tolti. Dovrebbero continuare ad essere protetti e salvaguardati. Certo, anche gli interessi economici degli allevatori vanno salvaguardati ma ci sono gi\u00e0 diversi sistemi; magari si ampliino un po. Ma un inizio dell'abbattimento di lupi non \u00e8 una soluzione. Uccidere senza uno scopo \u00e8 solo per l'interesse di alcuni, non pu\u00f2 non deve essere una soluzione. Le chiedo solo di valutare tutto ci\u00f2 che ha per le mani ricordandosi che la vita di un lupo o di qualsiasi animale selvatico pu\u00f2 anche valere la spesa di un paio di centinaia di euro per la perdita di una pecora ancorch\u00e9 lasciata incustodita in un terreno per giorni e giorni dal pastore che neppure un cane da pecore ha voluto prendere (perch\u00e9 spesso \u00e8 questo quello che capita). Ci rifletta e valuti bene Sig. Presidente. Di questo la ringrazio io, i lupi selvatici ed anche il mio lupo che in loro ha avuto discendenza! Cappuccetto rosso \u00e8 una favola. Il lupo non \u00e8 cos\u00ec cattivo. Grazie.", "created_time": "2017-01-26T14:15:26+0000"}, {"id": "395923447178449_399399513785355", "story": "Mario Pavia shared a video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-26T12:57:50+0000"}, {"id": "395923447178449_10211779786160640", "message": "#cacciaunNO", "created_time": "2017-01-26T11:33:03+0000"}, {"id": "395923447178449_973017986165439", "story": "Monik Colli shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/Animali.Liberi.2015/photos/a.316434161701953.86235.139203179425053/1518650764813614/?type=3&source=48&refid=12&__tn__=E", "created_time": "2017-01-26T10:52:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1832044007048662", "story": "Ezio Giuliano shared a link to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-25T22:40:59+0000"}, {"id": "395923447178449_10211903806981469", "message": "Caro Presidente del Consiglio Paolo Gentiloni \ndopo 46 anni di protezione davvero vuoi far uccidere i lupi?Voterai tu con i Presidenti delle Regioni: SALVA I LUPI  #cacciaunNO \ud83d\udc3a\ud83d\udc3a", "created_time": "2017-01-25T19:26:59+0000"}, {"id": "395923447178449_10212255645894523", "message": "Non prenda una decisione cos\u00ec barbara, come quella di riaprire la caccia al lupo!!", "created_time": "2017-01-25T18:27:21+0000"}, {"id": "395923447178449_10208381840012265", "message": "Questa la realt\u00e0,  se ne vada, noi non l'abbiamo eletta e non ci rappresenta", "created_time": "2017-01-25T18:26:26+0000"}, {"id": "395923447178449_1086651248105662", "message": "Emergenza terremoto e maltempo, l'intervento di questa mattina al Senato", "created_time": "2017-01-25T16:39:08+0000"}, {"id": "395923447178449_398718853853421", "created_time": "2017-01-25T13:26:58+0000"}, {"id": "395923447178449_10211739010093831", "created_time": "2017-01-25T10:54:39+0000"}, {"id": "395923447178449_410124139329235", "message": "ogni commento \u00e8 inutile", "created_time": "2017-01-24T21:55:38+0000"}, {"id": "395923447178449_398228080569165", "story": "Mario Pavia shared a live video to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2017-01-24T20:35:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1084190831685037", "message": "L'intervista di ieri a \"Che tempo che fa\"", "created_time": "2017-01-23T08:44:58+0000"}, {"id": "395923447178449_1081054998665287", "message": "Questa mattina a Rieti per un vertice con il capo della Protezione civile Curcio e il commissario Errani", "created_time": "2017-01-19T14:41:15+0000"}, {"id": "395923447178449_1067964239974363", "story": "Paolo Gentiloni updated their cover photo.", "created_time": "2017-01-02T09:14:29+0000"}, {"id": "395923447178449_10210941906044301", "message": "Alle 22 non perdete il discorso del Presidente\n", "created_time": "2016-12-31T19:10:08+0000"}, {"id": "395923447178449_10209779638839151", "message": "http://www.ilpopulista.it/news/24-Maggio-2016/1277/Carlo-Taormina---Renzi-rispondera.html#.WGa-Vty6xB4.facebook", "created_time": "2016-12-31T17:52:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1259001570854630", "story": "Luciano Cama shared a photo to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2016-12-31T17:23:04+0000"}, {"id": "395923447178449_574658746074230", "story": "Comitato Lavoratori BAT Lecce British American Tobacco shared a post to Paolo Gentiloni's timeline.", "created_time": "2016-12-31T14:44:20+0000"}, {"id": "395923447178449_10154204795087423", "message": "\"Il premier Gentiloni nomina sottosegretari del suo \u201cnuovo\u201d governo tutti quelli di Renzi, fra i quali [da sinistra verso destra] Giuseppe Castiglione, indagato in Mafia Capitale per corruzione elettorale e turbativa d\u2019asta (appalto truccato del Cara di Mineo); Simona Vicari, inquisita per falso (visite in cella a Cuffaro); e Vito De Filippo, imputato per peculato e indagato per induzione indebita (gi\u00e0 concussione)\". \nGrandi elogi a Gentiloni: lui s\u00ec che sa scegliersi i collaboratori, non come la Raggi...", "created_time": "2016-12-31T09:11:15+0000"}, {"id": "395923447178449_10208589922765150", "message": "Non \u00e8 una cosa normale! 2/3 di tasse sul costo finale della benzina... Usurai!", "created_time": "2016-12-31T07:17:33+0000"}, {"id": "395923447178449_10209774790877955", "message": "Fateci votare, voi non meritate lo stipendio che vi diamo, in pi\u00f9 quella Zozza della Boschi frega soldi agli italiani, rinominata Ministro ? Siete vergognosi....... la rete non perdona ed ognuno avr\u00e0 quello che semina.... ", "created_time": "2016-12-31T02:37:10+0000"}, {"id": "395923447178449_10209774456189588", "message": "E' cos\u00ec che agite sul paese ? Pensate solo per voi e il M5S vi sta addosso per non fregarci ancora di pi\u00f9....... non vi vergognate ? Ognuno avr\u00e0 quello che si merita, la rete non perdona e le balle che continuate a dire in TV, non ci crede pi\u00f9 nessuno, nascondetevi PiDioti.......                                                ", "created_time": "2016-12-31T01:15:24+0000"}, {"id": "395923447178449_1383222971690234", "message": "Non sono d'accordo con le persone che sostengono che il governo Gentiloni, \u00e8 la fotocopia del governo Renzi. Sia Renzi che Gentiloni, sono due persone distinte tra di loro, Renzi con la sua leadership ha dimostrato di voler imporre le sue riforme e sue regole, suscitando malumori nella opinione pubblica. Gentiloni, \u00e8 un leader di lungo coeso che dimostra tutta la sua calma e predisposizione nei confronti con le opposizioni politiche parlamentari, stabilendo le regole istituzionali che il governo deve governare e il Parlamento, deve trovare le soluzioni per riformare la legge elettorale senza invasioni dio campo. Diamogli un po di fiducia e vedrete che il governo Gentiloni ci sorprender\u00e0 compiendo pi\u00f9 riforme utili del governo Renzi d'altronde, la maggioranza dei politici, dicono di voler votare subito con qualsiasi legge in verit\u00e0, voglion o superare settembre 2017 e forse arrivare alla scdenza naturale del 2018 perch\u00e9 matureranno il vitalizio e si metteranno in banca altri soldoni che noi elettori non pi\u00f9 sovrani, gli paghiamo profumatamente. Buon fine anno e buon 2017 a tutti.", "created_time": "2016-12-31T00:03:25+0000"}, {"id": "395923447178449_1393998753957534", "message": "E poi scopriamo questo.........", "created_time": "2016-12-30T14:55:45+0000"}, {"id": "395923447178449_1393997180624358", "message": "http://m.ilgazzettino.it/italia/articolo-2166638.html", "created_time": "2016-12-30T14:53:50+0000"}, {"id": "395923447178449_1393996920624384", "message": "http://www.crisitaly.org/igea-marina-si-spara-alla-testa-non-riesco-pagare-debiti/", "created_time": "2016-12-30T14:53:12+0000"}, {"id": "395923447178449_1393995350624541", "message": "http://www.crisitaly.org/montesilvano-giovane-donna-si-suicida-giorno-natale-troppe-bollette-non-ce-la-faccio/", "created_time": "2016-12-30T14:52:39+0000"}, {"id": "395923447178449_1393993690624707", "message": "http://www.crisitaly.org/conselve-malato-resta-anche-senza-lavoro-si-uccide-casa-al-pranzo-natale/", "created_time": "2016-12-30T14:51:59+0000"}, {"id": "395923447178449_1393991950624881", "message": "http://www.crisitaly.org/velletri-ambulante-36enne-si-suicida-sparandosi-nel-suo-furgone/", "created_time": "2016-12-30T14:51:24+0000"}]