[{"id": "535381589813435_1923594734325440", "message": "Buona Festa della Repubblica, Italia. Noi faremo sempre la nostra parte perch\u00e9 tu possa essere pi\u00f9 bella e giusta. Per tutti.", "created_time": "2018-06-02T08:50:31+0000"}, {"id": "535381589813435_1922818194403094", "message": "Auguri di buon lavoro al governo Conte. Faremo un\u2019opposizione ferma, inflessibile, attenta a che non si faccia nessun passo indietro sui diritti civili e sociali delle persone.", "created_time": "2018-06-01T14:40:16+0000"}, {"id": "535381589813435_1918043478213899", "message": "Le prerogative del Presidente della Repubblica sono garanzia per il Paese e per i cittadini, e non possono essere messe in discussione dall\u2019irresponsabilit\u00e0 dei partiti, anche quando non se ne condividono le decisioni. Salvini e Di Maio rileggano la Costituzione.", "created_time": "2018-05-27T19:27:40+0000"}, {"id": "535381589813435_1917533874931526", "message": "25 anni fa Firenze si svegliava con addosso la dolorosa strage di Via dei Georgofili. La notte precedente, infatti, Fabrizio Nencioni e Angela Fiume, con le loro figlie Nadia e Caterina e lo studente Dario Capolicchio erano stati uccisi dallo scoppio dell\u2019autobomba nei pressi della Galleria degli Uffizi. \n\nNon possiamo dimenticare lo sgomento di quei giorni, il dolore straziante per la morte di cos\u00ec tanti innocenti, la paura e l\u2019incertezza che aleggiava nel nostro Paese. 25 anni sono trascorsi senza che si sia giunti a disvelare tutte le verit\u00e0 sulla stagione delle stragi. Non sappiamo ancora descrivere pienamente la strategia eversiva che intendeva colpire il cuore della nostra nazione; non abbiamo saputo assicurare tutti i colpevoli, mafiosi e non, alla giustizia. \n\nE\u2019 trascorso molto tempo da quel biennio maledetto ma nulla potr\u00e0 mai spegnere la determinazione di chi porta avanti il ricordo e continua a cercare la verit\u00e0, dando speranza e una grande lezione di impegno civico a tutti noi.", "created_time": "2018-05-27T08:47:05+0000"}, {"id": "535381589813435_1914835335201380", "message": "Abbiamo incontrato il presidente incaricato, che ringraziamo per l'invito, ed esposto a lui le ragioni che ci portano ad essere convintamente all\u2019opposizione del nascente Governo 5 stelle - Lega. Nell'accordo di programma, impropriamente definito \"contratto\", ci preoccupa come sono trattati temi delicati quali le discriminazioni, i diritti civili, la sicurezza, la progressivit\u00e0 fiscale - che ricordiamo \u00e8 a tutela dei servizi essenziali per le fasce pi\u00f9 deboli - l'idea di democrazia, con l'istituzionalizzazione di organi extra costituzionali e soprattutto del vincolo di mandato, in contrasto con la centralit\u00e0 del Parlamento. Ribadendo al presidente Conte la nostra opposizione ferma e attenta, abbiamo voluto sottolineare che sfideremo il Governo in Parlamento sui temi che toccano la vita quotidiana dei cittadini: il diritto al lavoro, la lotta alla precariet\u00e0, il contrasto alle diseguaglianze, la sanit\u00e0 pubblica, il superamento della Legge Fornero, il rilancio del Mezzogiorno, un piano verde di investimenti pubblici, i temi dell\u2019ambiente, della sicurezza, della giustizia, i diritti di cittadinanza e le politiche sull\u2019immigrazione.\n\nLa nostra sar\u00e0 un'opposizione nel merito, in Parlamento e nel Paese, quotidiana e su ogni provvedimento.", "created_time": "2018-05-24T15:55:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1913784978639749", "message": "Ogni momento di questa giornata ha il suo carico di emozioni. \nC'\u00e8 un istante, per\u00f2, del quale \u00e8 difficile descrivere la forza. Sotto l'Albero Falcone leggiamo i nomi delle vittime delle stragi: Giovanni, Paolo, Francesca, Vito Schifani, Rocco Dicillo, Antonino Montinaro, Emanuela Loi, Agostino Catalano, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina, Claudio Traina.\nPoi, alle 17.58, il trombettiere della Polizia Di Stato esegue il Silenzio:  centinaia e centinaia di persone si raccolgono, partecipano unite a quel  momento di cordoglio e ricordo. \nIl pensiero non pu\u00f2 che andare a Giovanni e Paolo che - ne sono certo - sarebbero fieri di vedere tutti quei cittadini impegnati in prima persona nella battaglia per la legalit\u00e0.", "created_time": "2018-05-23T16:00:03+0000"}, {"id": "535381589813435_1913380208680226", "message": "Caro Giovanni, il tempo passa, passa eccome. Me ne accorgo guardando questa foto: eravamo a Roma, nei primissimi mesi del '90, lavoravamo assiduamente a una strategia complessiva per combattere la mafia e le sue ramificazioni nella societ\u00e0, nella politica, nell'imprenditoria.\nIl tempo passa, \u00e8 vero. 26 lunghissimi anni nei quali ci sei mancato tantissimo come uomo, come amico, come collega. Molte volte ci siamo sentiti persi senza di te. Una cosa per\u00f2, ha sconfitto i 500kg di tritolo che usarono per uccidere te, Francesca, Vito, Rocco, Antonio: brilla negli occhi delle migliaia di cittadini, soprattutto giovani, che oggi ti ricordano, che hanno appreso da te cosa significhi credere nella legalit\u00e0, impegnarsi per essa sempre e comunque, anche quando tutto sembra impossibile. \nMolti non erano neanche nati nel 1992, eppure sono qui. Loro hanno capito, Giovanni. Sono loro gli uomini e le donne sulle quali camminano ogni giorno le tue idee.", "created_time": "2018-05-23T06:42:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1912844888733758", "message": "La Nave della Legalit\u00e0 sta lasciando ora il porto di Civitavecchia. Domani saremo a Palermo, accolti da migliaia di persone alle quali ci uniremo per ricordare le stragi di Capaci e Via D'Amelio. Mi piace pensare che la traversata del mare sia simbolicamente il momento di passaggio del testimone della memoria e, soprattutto, dell'impegno per la legalit\u00e0 e la giustizia. Quello della Nave della Legalit\u00e0 \u00e8 un rito laico che connette i ragazzi e le ragazze del nostro Paese da nord a sud, \u00e8 bellissimo vedere questa magia che si ripete: questa esperienza gli rimarr\u00e0 dentro e li cambier\u00e0 nel profondo. \n\u00c8 difficile spiegare l'emozione che si prova, i giovani hanno negli occhi una luce di speranza straordinaria. Esserci, sentire il loro entusiasmo e impegno, mi fa davvero ben sperare per il futuro dell'Italia.", "created_time": "2018-05-22T16:50:32+0000"}, {"id": "535381589813435_1899634616721452", "message": "Il 9 maggio 1978 trovarono il cadavere di Peppino Impastato, giovane militante comunista, vicino una ferrovia, il corpo devastato dal tritolo. Per anni hanno provato a farlo passare per suicida o terrorista, ma la verit\u00e0 la sapevano tutti. A volerlo morto era Gaetano Badalamenti, il mafioso che denunciava e derideva dai microfoni di \u201cRadio aut\u201d. Ci sono voluti pi\u00f9 di venti anni e la determinazione di una donna forte come la madre Felicia per arrivare alla condanna di Badalamenti. Come ha detto suo fratello Giovanni in una recente intervista la mafia ha commesso un grande errore: la voce di Peppino \u201cha per sempre ragione, ha per sempre voce in capitolo\u201d. Uniamo le nostre a quella voce libera e non arretriamo dal compiere quei cento passi verso la denuncia di ogni comportamento mafioso ogni giorno, non solo oggi che sono passati 40 anni da quel 9 maggio.", "created_time": "2018-05-09T10:00:02+0000"}, {"id": "535381589813435_1899619180056329", "message": "Aldo Moro era un uomo dotato di capacit\u00e0 intellettuali e politiche straordinarie, sostenuto da una incrollabile fede. Fu protagonista di una stagione di grandi cambiamenti, incarn\u00f2 l'idea di un'Italia diversa che naufrag\u00f2 proprio nei 55 drammatici giorni del suo rapimento. \n\u00c8 stato, sicuramente, tra i pi\u00f9 grandi statisti della nostra storia. A chi lo conosce poco, soprattutto i pi\u00f9 giovani, suggerisco di riscoprirlo. In questi anni mi \u00e8 spesso capitato di cercare nelle sue parole e nei suoi scritti uno spunto ulteriore di riflessione, una diversa prospettiva per affrontare il presente. \nMi commuove sempre leggere la sua ultima lettera alla moglie Eleonora: \"vorrei capire, con i miei piccoli occhi mortali come ci si vedr\u00e0 dopo. Se ci fosse luce, sarebbe bellissimo\".\nE, la figura di Aldo Moro, ha certamente continuato ad illuminarci. \u00c8 questo quello che lasciano i grandissimi uomini: una eredit\u00e0 di azioni e pensieri capace di ispirare anche a decine di anni di distanza, anche quando il tempo sembra appannarne il ricordo. \nDa quel 9 maggio 1978, quando in Via Caetani ne fu rinvenuto il cadavere, all'Italia manca qualcosa. Manca, soprattutto la verit\u00e0. E noi, tutti noi, non dobbiamo mai smettere di cercarla.", "created_time": "2018-05-09T08:27:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1897983483553232", "message": "Noi di Liberi e uguali abbiamo ribadito la stessa posizione di sempre: i nostri voti, per quanto non dirimenti ai fini delle maggioranze parlamentari, non sono, come \u00e8 ovvio, a disposizione di alcuna maggioranza che coinvolga le forze di centrodestra.\n\nVogliamo ringraziare il presidente della Repubblica che in queste settimane \u00e8 chiamato a gestire una fase difficile, e ulteriormente complicata dall'atteggiamento irresponsabile delle forze politiche che, in un sistema proporzionale, si comportano come se fosse maggioritario.\n\nRiteniamo profondamente irrispettoso vedere,come avviene in queste ore, leader di partito indicare date delle prossime elezioni, prima ancora che il presidente abbia tutti gli elementi per pronunciarsi su un eventuale scioglimento di una Legislatura che, nei fatti, non \u00e8 ancora partita. \n\nE' la dimostrazione del fallimento di una pessima legge elettorale e di una classe politica in grado solo di far campagna elettorale e non di assurmersi le responsabilit\u00e0 conseguenti dai risultati. Crediamo che i cittadini sapranno valutare, anche in termini elettorali, il comportamento tenuto in questi mesi da ciascuna forza politica.", "created_time": "2018-05-07T14:29:27+0000"}, {"id": "535381589813435_1895576537127260", "message": "Ricordo bene il 5 maggio 1971: la notizia dell\u2019assassinio a Palermo di Pietro Scaglione, insieme all\u2019agente di custodia Antonino LoRusso, mi colp\u00ec profondamente. Scaglione era un uomo di grande esperienza, un magistrato scrupoloso che aveva iniziato a comprendere il fenomeno mafioso nella sua complessit\u00e0. Il suo assassinio era un chiaro messaggio: i mafiosi non si sarebbero fermati davanti a nulla pur di non vedere minacciati i loro interessi. All\u2019epoca ero un giovanissimo magistrato, facevo il pretore a Barrafranca. Era la prima volta che cosa nostra alzava il tiro sulla magistratura e, per tutti noi, la morte di Pietro Scaglione fu un momento doloroso e drammatico. Decisi di chiedere il trasferimento a Palermo: non si poteva e non si doveva arretrare davanti a quell\u2019attacco frontale.", "created_time": "2018-05-05T07:54:34+0000"}, {"id": "535381589813435_1891507104200870", "message": "Buon 1\u2019 maggio a tutte e tutti, con la speranza e l\u2019impegno di garantire ad ogni lavoro dignit\u00e0, sicurezza e diritti.", "created_time": "2018-05-01T10:46:40+0000"}, {"id": "535381589813435_1889448264406754", "message": "Enrico Berlinguer lo ricord\u00f2 nel giorno in cui migliaia di migliaia di persone si radunarono in Piazza Politeama a Palermo per piangerne la morte: Pio La Torre, nello svolgere gli autorevoli incarichi nazionali che gli erano stati affidati, si sentiva un \u201csiciliano all\u2019estero\u201d. Ed era davvero cos\u00ec. Per tutta la vita, infatti, La Torre lott\u00f2 per la giustizia sociale e la legalit\u00e0, senza mai dimenticare la Sicilia: fu lui, tra l\u2019altro, ad ispirare la legge che consentiva la confisca e il sequestro dei beni ai mafiosi. E proprio in Sicilia volle tornare per proseguire la sua battaglia. Cosa nostra non poteva permetterlo e cos\u00ec lo uccise il 30 aprile di 36 anni fa, insieme a Rosario Di Salvo.\nRicordo Pio La Torre per la sua straordinaria rettitudine morale, la profonda competenza e la grande lezione intellettuale e politica che ha lasciato a tutti noi.", "created_time": "2018-04-30T07:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1884915568193357", "message": "Combatterono la dittatura e l\u2019oppressione nazifascista. Ispirarono un sogno di libert\u00e0 e giustizia che abbiamo il dovere morale di realizzare. Buon 25 aprile, Buona Festa della Liberazione!", "created_time": "2018-04-25T07:40:58+0000"}, {"id": "535381589813435_1873830179301896", "message": "I bombardamenti in Siria non aiutano a risolvere quella che da anni \u00e8 una vera tragedia umanitaria con migliaia di morti innocenti e milioni di profughi. L\u2019attacco chimico \u00e8 l\u2019ultimo di una serie di crimini ignobili contro cittadini innocenti. E\u2019 necessario fermare immediatamente ogni azione di attacco per impedire una pericolosa escalation nell\u2019area. Occorre mettere in campo tutta la forza diplomatica necessaria per avviare un percorso di pace. Ribadiamo la richiesta al governo di riferire in Parlamento sulle iniziative programmate in tal senso.", "created_time": "2018-04-14T09:06:04+0000"}, {"id": "535381589813435_1870082576343323", "message": "\"Dobbiamo colpire a quello. Bum, a terra. Devi colpire a questo, bum, a terra. Ogni tanto un murticeddu vedi che serve... per dare una calmata a tutti. Un murticeddu, c'\u00e8 bisogno, cos\u00ec si darebbero una calmata tutti gli sbarbatelli\"\n\nQueste sono alcune delle frasi intercettate: quello che nei piani dovevano colpire non \u00e8 uno \"sbarbatello\", \u00e8 Paolo Borrometi, un giovane giornalista siciliano che non ha paura di denunciare i traffici e gli affari dei mafiosi.  Lo conosco da anni e ho appena parlato con lui: non si \u00e8 fermato dopo le minacce e le aggressioni subite, non si fermer\u00e0 nemmeno ora.  Oltre alla solidariet\u00e0 dobbiamo tutti essere grati a chi, come lui, continua nel suo lavoro con coraggio e passione.", "created_time": "2018-04-10T18:22:46+0000"}, {"id": "535381589813435_1861238507227730", "message": "Oggi ricorre il 33\u2019 anniversario della strage di Pizzolungo.\nNell'attentato diretto al sostituto procuratore della Repubblica di Trapani Carlo Palermo rimasero uccisi Barbara Rizzo ed i suoi gemellini di sei anni, Giuseppe e Salvatore Asta, dilaniati dall'esplosione. All'epoca,giovane magistrato svolgevo le funzioni di giudice penale: la macchia di sangue lasciata sulla parete di una palazzina dal corpicino straziato di uno dei gemellini \u00e8 una immagine che non dimenticher\u00f2 mai.\nAi familiari delle vittime e a Margherita Asta,sorella dei gemellini, un abbraccio ed un ringraziamento per il suo impegno sociale.\nUn ricordo affettuoso anche anche a Carlo Palermo, all'autista ed agli agenti di scorta rimasti feriti.", "created_time": "2018-04-02T11:51:33+0000"}, {"id": "535381589813435_1860053020679612", "message": "Tanti auguri di Buona Pasqua a tutte e tutti!", "created_time": "2018-04-01T09:01:52+0000"}, {"id": "535381589813435_1852591714759076", "message": "Un pensiero commosso per il Maestro Abreu, che invent\u00f2 il \u201cSistema\u201d. Con lui migliaia di ragazzi si sono riscattati, imparando il linguaggio universale della musica e scoprendone la bellezza. \u00c8 stata una grandissima emozione ospitare pi\u00f9 volte i musicisti del \u201cSistema\u201d italiano in Senato e incontrarlo nel 2014. Ci mancher\u00e0, come un altro grande maestro, Claudio Abbado, che port\u00f2 il Sistema in Italia.", "created_time": "2018-03-25T17:21:55+0000"}, {"id": "535381589813435_1851130754905172", "message": "Auguri di buon lavoro alla neo eletta Presidente del Senato!", "created_time": "2018-03-24T13:07:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1849219748429606", "message": "Il mio ultimo atto da presidente del Senato \u00e8 qui alle Fosse Ardeatine, insieme al Presidente Mattarella e alle altre Autorit\u00e0. Sabato saranno passati esattamente 74 anni dalla barbara uccisione di 335 nostri martiri: rendergli omaggio significa ricordare gli orrori del passato per costruire \"una patria migliore e duratura pace fra i popoli\".\n\nSono stati 5 anni intensi, segnati da momenti difficili per il Paese. E' stato un indescrivibile onore essere il presidente del Senato. Ho esercitato il mio ruolo \"seguendo solo e soltanto la voce della mia coscienza\", cos\u00ec come avevo promesso nel discorso di insediamento; l'ho fatto rispettando al massimo l'Istituzione che temporaneamente ho rappresentato, cercando di renderla pi\u00f9 moderna, pi\u00f9 efficiente, pi\u00f9 vicina ai cittadini. Non sarebbe mai stato possibile senza gli uomini e le donne che con grandissima competenza, passione e dedizione lavorano ogni giorno nell'Amministrazione, dal Segretario Generale agli Assistenti. Grazie, grazie di cuore per avermi aiutato nello svolgere un compito cos\u00ec complesso.\n\nIn attesa della prima seduta del nuovo Parlamento, al prossimo o alla prossima Presidente, i miei pi\u00f9 sinceri auguri di buon lavoro!", "created_time": "2018-03-22T18:27:19+0000"}, {"id": "535381589813435_1847819275236320", "message": "1 giorno di ricordo, 365 di impegno. Le mafie si battono quando cittadini e istituzioni camminano fianco a fianco, insieme, come oggi a Foggia.\n\nSulla mia agenda la Giornata della memoria e dell\u2019impegno in ricordo delle vittime innocenti delle mafie voluta da Don Ciotti \u00e8 cerchiata di rosso. Ricordo che sono mancato il 16 marzo 2013: quel giorno sarei diventato presidente del senato. \n\nOggi sono a Foggia insieme a migliaia di persone unite nel ricordo di poliziotti, carabinieri, magistrati, politici, imprenditori, uomini di fede, mogli, madri, ragazzi, giornalisti. \nNomi noti e altri sconosciuti ai pi\u00f9 che invece meritano lo stesso rispetto e considerazione: da ciascuna delle loro storie pu\u00f2 nascere la forza necessaria ad impegnarsi, ogni giorno, nella battaglia per la legalit\u00e0.", "created_time": "2018-03-21T11:36:29+0000"}, {"id": "535381589813435_1842941029057478", "message": "17 Marzo, 157esimo Anniversario dell\u2019Unit\u00e0 Nazionale. Auguri Italia!", "created_time": "2018-03-17T09:08:39+0000"}, {"id": "535381589813435_1841233342561580", "message": "Tante, troppe volte, le forze dell'ordine e le forze armate hanno pagato col sangue il loro servizio al Paese. \n\nOreste Leonardi, Domenico Ricci, Giulio Rivera, Francesco Zizzi e Raffaele Iozzino furono uccisi dalle Brigate Rosse 40 anni fa, a Via Fani. Quel giorno inizi\u00f2 il sequestro di Aldo Moro, un vero shock per l'Italia intera. Furono 55 giorni di apprensione, di paura, di tensione: giorni che hanno cambiato per sempre la storia del nostro Paese, segnandola in maniera profonda. \n\nNon dobbiamo smettere di cercare la verit\u00e0, anche se scomoda. Non dobbiamo dimenticare la lezione di statisti come Aldo Moro.", "created_time": "2018-03-16T07:30:54+0000"}, {"id": "535381589813435_1832507736767474", "message": "A chi ha lottato e lotta per i diritti di tutte, agli obiettivi raggiunti e a quelli da raggiungere: libere nelle scelte di vita, uguali nella carriera e nello stipendio. Buon 8 Marzo a tutte voi.", "created_time": "2018-03-08T11:00:30+0000"}, {"id": "535381589813435_1829400043744910", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "created_time": "2018-03-05T19:12:41+0000"}, {"id": "535381589813435_1829205680431013", "message": "Voglio dire \u201cgrazie\u201d a chi ha votato Liberi e Uguali. Non abbiamo raggiunto il risultato sperato, ma ci sono un milione e centomila persone che meritano di essere rappresentate in Parlamento e coinvolte, per continuare a lavorare sulle proposte che abbiamo presentato in questi mesi. Andremo avanti con pazienza e umilt\u00e0, mantenendo la coerenza dei nostri valori e dei nostri principi.\n\nCi confronteremo con le altre forze politiche in Parlamento, ma non parteciperemo ad operazioni innaturali: noi con la destra non abbiamo nulla a che vedere e non siamo disponibili a nessun tipo di dialogo.", "created_time": "2018-03-05T15:23:20+0000"}, {"id": "535381589813435_1827631300588451", "message": "Andate a votare, non rinunciate a questo diritto. Buona domenica!", "created_time": "2018-03-04T11:21:24+0000"}, {"id": "535381589813435_1827477643937150", "message": "A Palermo alcuni seggi sono ancora chiusi in attesa di ricevere le schede elettorali corrette. Nel giorno pi\u00f9 importante di una democrazia sono ritardi ed errori inaccettabili. Spero che questo non scoraggi la partecipazione dei cittadini.", "created_time": "2018-03-04T07:49:19+0000"}, {"id": "535381589813435_1825920564092858", "message": "Non potevo che concludere la prima tappa di questo viaggio a Palermo. \u00c8 il luogo perfetto: il nostro \u00e8 un impegno per trasformare la Sicilia, tutto il Sud, tutta l\u2019Italia, in una terra in cui chiunque sia orgoglioso di nascere e vivere, senza dover pensare di doverla abbandonare per essere felice.\n\n\u00c8 stata un\u2019esperienza bellissima, faticosa, entusiasmante. E siamo solo all\u2019inizio! Noi ci siamo assunti la responsabilit\u00e0 di ricostruire un partito che sia davvero dalla parte dei molti e non dei pochi. Che difenda e applichi la Costituzione. Che sia di sinistra! E che non vada MAI E POI MAI CON LA DESTRA!\n\nAdesso dobbiamo fare un ultimo sforzo fino alla sera di domenica per convincere quante pi\u00f9 persone possibili a darci fiducia attraverso il voto: dal 5 marzo saremo impegnati invece nel costruire pienamente il nuovo partito. Il nostro lavoro, quello di tutti quelli che si riconoscono in Liberi e Uguali insomma, \u00e8 appena cominciato!\n\nLiberate le vostre menti, il vostro cuore dalle catene del torpore, dell\u2019indifferenza, della rassegnazione. Abbiamo bisogno di coraggio, di passione, di generosit\u00e0. Portiamo la nostra visione dell\u2019Italia a chi in queste ore \u00e8 indeciso o pensa che votare non serva a niente.\n\nAllora forza! Noi siamo il cambiamento, noi siamo LIBERI E UGUALI!", "created_time": "2018-03-02T20:45:51+0000"}, {"id": "535381589813435_1825670474117867", "message": "L\u2019articolo 3 della nostra Costituzione \u00e8 quello che pi\u00f9 mi emoziona, perch\u00e9 descrive tutto quello per cui vale la pena lottare. Questa \u00e8 la nostra sfida: batterci perch\u00e9 tutti siano liberi e uguali. Senza distinzione di sesso, di razza, di lingua, di religione, di opinioni politiche, di condizioni personali e sociali.\n\nC\u2019\u00e8 chi fa promesse mirabolanti, chi giura sul Vangelo, chi fa contratti con gli italiani. Noi di Liberi e Uguali abbiamo scelto la Costituzione come programma vivente da mettere in pratica.", "created_time": "2018-03-02T16:09:04+0000"}, {"id": "535381589813435_1825443740807207", "message": "I nostri valori, i nostri ideali e le nostre idee per cambiare l\u2019Italia. \u00c8 tutto qui, nel programma di Liberi e Uguali riassunto in questo breve video. \u00c8 l\u2019ultimo giorno di campagna elettorale: facciamolo conoscere a quante pi\u00f9 persone possibili.\n\nDomenica 4 marzo votate Liberi e Uguali! Si vota barrando SOLO il simbolo.", "created_time": "2018-03-02T12:13:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1824142170937364", "message": "Queste sono state settimane particolari per chi come me viene da una storia non politica. Ho provato a raccontare ci\u00f2 che non ho mai smesso di sognare e per cui sono ancora pronto a lottare: vorrei che tutti e tutte fossero, in due parole, Liberi e Uguali.\n\nHo incontrato tanta gente: giovanissimi al primo voto, anziani che non hanno smesso di sperare di poter dare un futuro migliore ai propri nipoti, cittadini arrabbiati e delusi, piccole e grandi tragedie. Ciascuno, anche solo con uno sguardo o una stretta di mano, mi ha insegnato qualcosa. Quindi grazie, grazie di cuore!\n\nScherzando - ma neanche troppo - con i miei collaboratori qualche giorno fa ho confessato di non essere riuscito a chiedere il voto neanche al mio barbiere di Palermo, da cui vado da oltre quarant\u2019anni. \n\nUna cosa per\u00f2 ve la chiedo: andate a votare, non rinunciate a questo diritto. Fatelo per vedere in Parlamento ci\u00f2 in cui credete e pensando ai principi e ai valori che guidano la vostra vita. I miei li conoscete: credo nelle Istituzioni, nella seriet\u00e0 dei comportamenti, nella coerenza etica. Credo nella giustizia e nella legalit\u00e0, per le quali ho combattuto una vita intera. \n\nSe credete anche voi in questi valori, votate per Liberi e Uguali. \nDomenica 4 marzo basta una X sul simbolo.", "created_time": "2018-03-02T07:41:59+0000"}, {"id": "535381589813435_1824547734230141", "message": "Domani, venerd\u00ec 2 marzo, torno nella mia Palermo per chiudere la campagna elettorale di Liberi e Uguali. Sar\u00e0 un momento per abbracciare tutti coloro che hanno reso possibile la corsa di un progetto politico completamente nuovo e che credono davvero che la politica sia un bene comune di cui prendersi cura ogni giorno. \n\nA partire dalle 18 vi aspetto tutte e tutti a Piazza Verdi (per noi palermitani Piazza Massimo). Ci sar\u00e0 spazio per la musica e insieme a me ci saranno Giuseppe Civati, Anna Falcone, Claudio Fava, Nicola Fratoianni, Rossella Muroni e Roberto Speranza. \n\nQui trovate tutte le altre informazioni: https://goo.gl/7kZoD4", "created_time": "2018-03-01T17:30:09+0000"}, {"id": "535381589813435_1824261874258727", "message": "Noi invece s\u00ec.", "created_time": "2018-03-01T12:37:22+0000"}, {"id": "535381589813435_1824178920933689", "message": "Specialmente negli ultimi giorni di campagna elettorale, i riflettori dei media sono pi\u00f9 che mai puntati sulle alleanze e sui possibili scenari di Governo. Mi ritrovo a rispondere sempre alla stessa domanda - \u201cCon chi vi alleerete?\u201d - e rispondo sempre allo stesso modo: \u201cSiamo una forza di sinistra responsabile, che vuole il bene del Paese. Dialogheremo con le altre forze politiche in base ai contenuti, ma mai con la destra!\u201c. Tutte le altre interpretazioni sono chiacchiere da bar. La nostra posizione \u00e8 chiara e continueremo a ribadirla ovunque. \n\nIo per\u00f2 i riflettori vorrei puntarli su ci\u00f2 che davvero conta, sui problemi veri che affliggono milioni di cittadini: in Italia manca il lavoro, un lavoro stabile e ben retribuito per tutte e per tutti. A gennaio la disoccupazione \u00e8 risalita all'11,1%, \u00e8 notizia di oggi: non sono dati di Pietro Grasso, ma dati ISTAT, dati di tutti. Su questo noi di Liberi e Uguali abbiamo le idee chiare: vogliamo dare dignit\u00e0 e stabilit\u00e0 a chi lavora, vogliamo reintrodurre l\u2019articolo 18, vogliamo la stessa retribuzione per uomini e donne, vogliamo investimenti pubblici che creino lavoro stabile e non bonus o mance saltuarie.\n\nLavoro, lavoro, lavoro: \u00e8 il pensiero fisso di tutti gli italiani e il pensiero fisso Liberi e Uguali.\n\nQui trovate le nostre proposte: https://goo.gl/C2Jy4H", "created_time": "2018-03-01T10:56:42+0000"}, {"id": "535381589813435_1823498674335047", "message": "Si stanno diffondendo informazioni fuorvianti su una presunta disponibilit\u00e0 di Liberi e Uguali a un Governo con PD e Forza Italia. \n\nVoglio essere molto chiaro: non siamo disponibili ad alcun Governo di larghe intese. Se non ci sar\u00e0 una maggioranza coesa, l\u2019unico scopo possibile per un Governo \u00e8 cambiare la legge elettorale e tornare rapidamente al voto.", "created_time": "2018-02-28T18:57:30+0000"}, {"id": "535381589813435_1823434667674781", "message": "Ogni giorno amici, collaboratori e militanti mi segnalano cose a cui io dovrei rispondere. Io sorrido e ripeto quello che ho detto sin dall\u2019inizio e che sto ribadendo su ogni mezzo possibile: non mi interessano gli attacchi personali, mi interessano le idee.\n\nNon mi sono candidato per sostituire una faccia con un\u2019altra. Mi sono candidato per proporre un\u2019altra idea di sinistra, un\u2019altra idea di Paese. \n\nCi hanno detto che un voto per noi \u00e8 un voto per Salvini.\nCi hanno detto che siamo solo un gruppo di rancorosi.\nCi hanno detto che la nostra \u00e8 solo una ripicca nei confronti del Partito Democratico.\nCi hanno detto addirittura che il nostro voto \u00e8 \u201cdannoso\u201d.\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 che in Liberi e Uguali ci sono persone, storie, culture e mondi che hanno scelto di camminare insieme non in virt\u00f9 di un calcolo politico ma per difendere i valori e i principi in cui credono: \u00e8 una bellissima immagine che mi d\u00e0 forza e energia e che rivedo ogni giorno girando l\u2019Italia per far conoscere a tutte e a tutti le nostre proposte.\n\nHo messo la mia faccia e la mia storia al servizio di questo progetto politico completamente nuovo. Un progetto pi\u00f9 grande di come fino ad ora lo hanno raccontato!\n\nMi scuso se non riesco a rispondere a tutti i commenti e a tutti i messaggi privati, ma vi leggo. E leggo il vostro desiderio di dare all\u2019Italia un\u2019alternativa all\u2019indifferenza, alla rabbia inconcludente dei movimenti di protesta, alle favole bellissime mai realizzate che abbiamo sentito raccontare per decenni. \n\nAllora in questi ultimi giorni di campagna elettorale tocca a voi. Metteteci l\u2019entusiasmo, metteteci la passione. Spiegate ai familiari, amici e conoscenti perch\u00e9 voterete per \u201cLiberi e Uguali\u201d e spiegate perch\u00e9 dovrebbero farlo anche loro. \n\nE scrivetemelo nei commenti, facciamolo sapere, mettiamoci la faccia! \u00c8 il momento dell\u2019orgoglio per quello che siamo e per quello che potremo diventare.", "created_time": "2018-02-28T17:44:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1823036061047975", "message": "Ci siamo quasi: domenica si vota. \u00c8 arrivato il momento di portare in Parlamento una forza di sinistra che abbia coraggio e proposte serie, che torni a parlare di lavoro, scuola, salute, ambiente e legalit\u00e0. Una forza che dica \u201cNO\u201d alle alleanze con la destra e che discuta con responsabilit\u00e0 in base ai contenuti, e non alla simpatia delle persone. \n\nHo promesso che avrei detto sempre la verit\u00e0, senza proposte irrealizzabili. Per tutta la campagna elettorale ho parlato delle nostre idee per dare una dignit\u00e0 a un Paese che ha perso la speranza. Le trovate riassunte qui: http://liberieuguali.it/programma/. \n\nSe non lo avete gi\u00e0 fatto, vi invito a leggerle: domenica saremo chiamati a dare un futuro all\u2019Italia.", "created_time": "2018-02-28T10:20:14+0000"}, {"id": "535381589813435_1822245837793664", "message": "Per Liberi e Uguali il diritto allo studio e la cultura sono centrali per il futuro del nostro Paese e sono felice che gi\u00e0 pi\u00f9 di 120 docenti universitari abbiano abbracciato le nostre idee su scuola, universit\u00e0 e ricerca lanciando un appello a tutto il mondo accademico italiano. \n\nAl centro del nostro programma ci sono proposte come l\u2019abolizione delle tasse universitarie, l\u2019effettivo sostegno con borse di studio e residenze per gli aventi diritto, la valorizzazione di professori e ricercatori e la stabilizzazione dei precari dell\u2019Universit\u00e0 e del sistema pubblico di ricerca.\n\nA chi, come noi, crede che un\u2019istruzione gratuita e di qualit\u00e0 sia l\u2019arma pi\u00f9 potente contro le diseguaglianze e il migliore investimento sul futuro, chiediamo un impegno concreto: barrare il simbolo di \u201cLiberi e Uguali\u201d il 4 marzo.", "created_time": "2018-02-27T17:15:48+0000"}, {"id": "535381589813435_1821868024498112", "message": "Liberi e Uguali \u00e8 la sinistra.\nAbbiamo raccolto una bandiera che era buttata per terra, calpestata. Adesso la sventoliamo e la portiamo in giro con orgoglio.\nHo avuto una bellissima sensazione alla manifestazione di Roma del 24 febbraio. Sono stato in mezzo alla gente e molti mi hanno detto \u201cgrazie di esserci, finalmente possiamo votare per i valori della sinistra\u201d. \nNoi non abbiamo bisogno di false promesse, contratti con gli italiani o giuramenti sul Vangelo per avere la fiducia delle persone. Noi agli italiani diamo la nostra parola e la nostra passione.", "created_time": "2018-02-27T13:28:53+0000"}, {"id": "535381589813435_1821848527833395", "message": "I video dell\u2019inchiesta di Fanpage.it fanno male. Fa male vedere un dirigente pubblico essere cos\u00ec a suo agio mentre discute di come avvelenare ancora la nostra terra o di come eludere la legge. Anzi, fa schifo. \u00c8 la politica, prima ancora della magistratura o di un giornalista, a dover dare delle risposte. Se lasciamo che il compito della politica sia svolto dalla stampa o dalla magistratura i danni poi sono incalcolabili.\n\nC\u2019\u00e8 stato un assordante silenzio del PD : il garantismo non c\u2019entra nulla, \u00e8 un\u2019argomentazione che con me non funziona visto che ho svolto per 40 anni la professione di magistrato e so bene cosa significa la parola garantismo. Le poche parole pronunciate da Renzi sono solo un goffo tentativo di mettere la testa sotto la sabbia.\n\nRiprendiamo le redini di questo Paese, facciamolo da sinistra.\nServono investimenti pubblici programmati e strutturali, e dobbiamo sottrarli a ogni rischio di uso illegale e clientelare. E gli investimenti devono essere gestiti da una nuova amministrazione pubblica. Serve un piano di assunzioni, attraverso l\u2019Agenzia per la Coesione, per dare al sud e ai suoi Comuni 50 mila giovani laureati e diplomati pronti ad ammodernare l\u2019amministrazione pubblica locale. Questa \u00e8 un\u2019emergenza a cui far fronte subito. E poi serve un grande piano di cura del territorio, infrastrutture per il turismo di qualit\u00e0, infrastrutturazione portuale, impegno sulla cultura e il patrimonio. Cura, piani strutturali e non di emergenza.", "created_time": "2018-02-27T09:19:38+0000"}, {"id": "535381589813435_1821206404564274", "message": "Oggi avrei dovuto essere a Napoli per dire ancora una volta NO a mafie e corruzione, ma purtroppo il maltempo ci ha costretti ad annullare l\u2019iniziativa. Era in programma anche una visita alla redazione di Fanpage.it e allora ho deciso di andare a trovare i giornalisti della sede romana.\nSono professionisti coraggiosi che hanno dato visibilit\u00e0 a qualcosa che giaceva sotto pelle in Campania e che sicuramente accade anche altrove. Chi li aggredisce e minaccia - come ha fatto Vincenzo De Luca - deve sapere che noi di Liberi e Uguali siamo con loro perch\u00e9 una stampa libera, autorevole e forte \u00e8 un fondamentale presidio di democrazia.", "created_time": "2018-02-26T20:00:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1821113344573580", "message": "Il braccialetto bianco che ho portato con me in Senato \u00e8 il simbolo della campagna Candidati Trasparenti promossa da Riparte il futuro. Ho aderito alla campagna nel 2013 e ho rinnovato il mio impegno anche quest\u2019anno. \n\nQui trovate la lista dei candidati che hanno aderito: https://goo.gl/D6cKT6\nSpoiler: Sono l\u2019unico \"capo politico\" di sinistra ad aver fornito dati e informazioni per rendere trasparente la candidatura.", "created_time": "2018-02-26T17:42:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1820059758012272", "message": "In queste settimane di campagna elettorale tocco con mano i problemi di cittadini che hanno smesso di credere in questo Paese e non hanno pi\u00f9 fiducia nella politica. Ma vedo e sento sempre di pi\u00f9 anche l\u2019entusiasmo e la passione che servono per cambiare le cose. Solo un vero partito di sinistra pu\u00f2 ridare speranza a tutte quelle persone. E la sinistra in Italia c\u2019\u00e8 e ha un nome: si chiama Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-02-25T17:54:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1819576451393936", "message": "Conosco PIF da tanto tempo ed \u00e8 sempre un piacere rivederlo. \u00c8 venuto a trovarmi nella mia Palermo e a Roma, sempre accompagnato dalla sua inseparabile telecamera. Abbiamo chiacchierato a cuore aperto di tante cose: il mio passato da magistrato, la mia famiglia, il mio impegno con Liberi e Uguali. Ne \u00e8 nata una bella intervista, andata in onda qualche giorno fa, da cui ho ricavato un piccolo estratto.", "created_time": "2018-02-25T13:39:38+0000"}, {"id": "535381589813435_1819518828066365", "message": "Berlusconi, Salvini, Renzi e Di Maio vanno in tv a promettere cose mirabolanti, fomentare cinicamente le paure, proporre soluzioni irrealizzabili. Illusioni alimentate da bugie, dietro le quali poi emergono episodi di corruzione, affarismo, familismo.\n\nC\u2019\u00e8 un\u2019enorme questione morale e Liberi e Uguali la combatter\u00e0, in Parlamento e nel Paese. Per me \u00e8 un tema centrale. Le nostre sono liste pulite e siamo gli unici ad aver parlato di mafia, corruzione ed evasione fiscale. Vedere che ci sono politici pronti ad accettare mazzette per il traffico di rifiuti in Campania \u00e8 inaccettabile. Il costo dell\u2019illegalit\u00e0 cade tutto sui cittadini. Luned\u00ec faremo una manifestazione a Napoli per ribadirlo con forza. Ogni giorno, inoltre, emerge un impresentabile nelle liste del M5S. Chi vota Cinque Stelle vota anche loro, che faranno gola per ogni inciucio futuro.\n \n\u00c8 arrivata l\u2019ora della seriet\u00e0, della concretezza e della legalit\u00e0.", "created_time": "2018-02-25T08:32:51+0000"}, {"id": "535381589813435_1818663694818545", "message": "Antifascisti e antirazzisti. \nCome la nostra Costituzione.", "created_time": "2018-02-24T13:47:50+0000"}, {"id": "535381589813435_1817783034906611", "message": "Essere in campagna elettorale vuol dire soprattutto incrociare volti, conoscere storie. Come quella di Porzia Petrone, orgogliosa figlia di Bari Vecchia. \n\nLa notte del 28 novembre 1977 suo fratello Benedetto venne assassinato in un agguato compiuto da militanti di estrema destra. Si avventarono su di lui con catene e bastoni e infine lo accoltellarono all\u2019addome. Un delitto politico. Una ferita profonda per la famiglia Petrone, ma anche per tutta la citt\u00e0 di Bari. \n\n\u201cEravamo increduli\u201d - ha detto Porzia in un\u2019intervista - \u201cNel mio quartiere, nella mia famiglia, noi donne di allora non \u00e8 che capivamo la politica\u201d. La politica: quella cosa che mai e poi mai dovrebbe sfociare nella violenza e che spesso \u00e8 intrisa di odio.\n\nAnche per questo oggi sar\u00f2 in marcia con l\u2019ANPI a Roma: per dire \u201cmai pi\u00f9 fascismi\u201d, \u201cmai pi\u00f9 razzismi\u201d, \u201cmai pi\u00f9 violenza\u201d. L\u2019odio politico che sta divorando il Paese ribolle da troppo tempo. \n\nNon restiamo a guardare.", "created_time": "2018-02-24T08:25:19+0000"}, {"id": "535381589813435_1817891591562422", "message": "Ho visto la mia imitazione fatta da Crozza. Certo, l\u2019accento palermitano \u00e8 da migliorare, ma - se vuole - possiamo lavorarci insieme. Devo dire che, per\u00f2, ha colto un lato di me che traspare poco: l\u2019emozione, che considero parte fondamentale dell\u2019animo umano.", "created_time": "2018-02-23T20:05:36+0000"}, {"id": "535381589813435_1817408921610689", "message": "Voglio ringraziare di cuore tutte le persone che sto incontrando: porter\u00f2 sempre con me il vostro affetto e il vostro sostegno.\n\nManca ormai poco pi\u00f9 di una settimana al voto del 4 marzo. Liberi e Uguali \u00e8 una forza con proposte serie e realizzabili che diventer\u00e0 un grande partito di sinistra. Ogni persona \u00e8 importante per il futuro del nostro Paese, non fate vincere l\u2019indifferenza e la rassegnazione alla situazione esistente: con il vostro aiuto porteremo in Parlamento uomini e donne che sono davvero dalla parte dei cittadini.", "created_time": "2018-02-23T09:59:56+0000"}, {"id": "535381589813435_1816721968346051", "message": "43 anni al servizio della legalit\u00e0 e della lotta contro le mafie come magistrato, 5 anni al servizio del Paese come Presidente del Senato e oggi candidato con Liberi e Uguali per combattere le disuguaglianze e mettere al centro di tutto la giustizia sociale. \n\nQuesta \u00e8 la mia storia, questo \u00e8 il senso di un impegno concreto per i molti che hanno subito gli effetti devastanti della crisi e di scelte politiche sbagliate e non per i pochi che ce la fanno sempre e comunque.\n\nRingrazio l\u2019ANSA.it per questo emozionante tuffo in un passato che oggi \u00e8 pi\u00f9 vivo che mai.", "created_time": "2018-02-22T17:38:35+0000"}, {"id": "535381589813435_1814219865262928", "message": "L\u2019incontro con Jeremy Corbyn \u00e8 stato davvero importante e stimolante. Ci rivedremo presto, a Roma. \n\nIl leader del partito laburista sta raccogliendo grandi consensi tra i giovani in Gran Bretagna, perch\u00e9 ricorda a tutti quale sia la grande questione dei nostri tempi: le disuguaglianze che, ormai intollerabili, mettono a rischio le fondamenta della democrazia e permettono alle peggiori destre di farsi spazio nella societ\u00e0. Con Corbyn condividiamo le idee necessarie per combatterle: pi\u00f9 case, lavoro, salute, istruzione. L\u2019Europa si ricostruisce su queste cose, sul rilancio di un nuovo Stato sociale che sia in grado di rispondere ai bisogni della gente.\n\nC\u2019\u00e8 poi un tema, tra quelli affrontati nel nostro incontro, di cui in Italia nessuno parla: la casa. Sono 50 mila le persone senza casa e 700 mila quelle che non riescono pi\u00f9 a sostenere un mutuo. Dobbiamo affrontare l\u2019emergenza abitativa senza aumentare il consumo di suolo. Possiamo farlo: basta rendere meno conveniente tenere sfitti gli immobili; riconvertire ad uso abitativo parte del patrimonio demaniale come le caserme; creare un fondo per acquisire - fissando un prezzo massimo - gli immobili in pegno alle banche e restituire dignit\u00e0 alle aree interne che si stanno spopolando. Possiamo e dobbiamo farcela: perch\u00e9 ogni persona ha diritto a un tetto dignitoso sopra la testa e lo Stato deve occuparsene.", "created_time": "2018-02-20T13:19:46+0000"}, {"id": "535381589813435_1813115165373398", "message": "Un Paese che si rassegna agli scandali, alla corruzione, alle mafie, all\u2019inquinamento, \u00e8 un Paese che rinuncia al futuro.\nPer questo sar\u00f2 a Napoli con Liberi e Uguali il 26 febbraio. \n\nL\u2019inchiesta di Fanpage.it non pu\u00f2 lasciare indifferenti tutti coloro che credono nel valore della legalit\u00e0. E io ci credo fermamente: \u00e8 stata la battaglia pi\u00f9 importante di tutta la mia vita professionale e il faro guida della mia attivit\u00e0 politica.\n\nIl mio primo giorno in Senato, il 15 marzo 2013, ho depositato un Disegno di legge contro la corruzione, l\u2019autoriciclaggio, il falso in bilancio e il voto di scambio, con l\u2019obiettivo di aggiornare e potenziare gli strumenti dello Stato per combattere l\u2019economia criminale. Dopo due anni, a partire dalle mie proposte, il Parlamento ha approvato una nuova legge anticorruzione. Ma non \u00e8 ancora abbastanza e la battaglia per la legalit\u00e0 \u00e8 solo all\u2019inizio.\n\nHo scelto di impegnarmi in Liberi e Uguali anche per i molti che subiscono gli effetti devastanti della corruzione, della criminalit\u00e0 organizzata, dell\u2019inquinamento, per portare nel Paese un cambiamento fatto di moralit\u00e0 e rispetto delle regole.\n\nNon ci interessano le vicende personali, su cui invece indaga la magistratura. \nNon risponder\u00f2 alle provocazioni e alle sfide a duello sul terreno del moralismo.\n\nSaremo a Napoli per rivendicare il primato di una politica indisponibile a qualsiasi contatto con affaristi e criminali, una politica pulita che lotta per il benessere dei cittadini.", "created_time": "2018-02-19T16:37:47+0000"}, {"id": "535381589813435_1811815932169988", "message": "\u201cTuratevi il naso e votate PD\u201d. Lo ha detto Matteo Renzi: forse neanche lui crede pi\u00f9 a se stesso.\n\nIo penso a tutte quelle persone che il naso proprio non vogliono turarselo e che provano a scegliere valutando con attenzione i partiti in campo e i loro programmi. A tutti coloro che ancora non hanno deciso per chi votare (e sono tantissimi) e mi scrivono chiedendomi di spiegare nel dettaglio le proposte e le idee di Liberi e Uguali. A quelli che, per rabbia, in passato hanno votato Movimento 5 Stelle.\n\nScegliete per chi votare in base a ci\u00f2 che vi sta veramente a cuore. \n\nMi rivolgo soprattutto a tutti quegli italiani che si riconoscono nei valori della sinistra. Ora esiste una proposta nuova e ci sono idee che senza Liberi e Uguali in Parlamento non verrebbero rappresentate. Per noi al centro di ogni cosa ci sono il lavoro, la salute, l\u2019ambiente, la scuola, la casa, e faremo di tutto perch\u00e9 queste nostre priorit\u00e0 diventino quelle di tutto il Paese. \n\nIo ci metto la mia faccia, la mia storia, il mio impegno per la giustizia, la legalit\u00e0 e l\u2019uguaglianza. Agli indecisi chiedo di schierarsi sui temi, sulle idee, sulle proposte che davvero li fanno sentire rappresentati. Il 4 marzo scegliete il futuro dell\u2019Italia senza turarvi il naso: votate Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-02-18T15:07:10+0000"}, {"id": "535381589813435_546107525758446", "message": "Un\u2019Universit\u00e0 forte, pubblica e senza tasse, un lavoro dignitoso senza precariet\u00e0, donne e uomini uguali nel lavoro, un Paese senza mafia, una scuola per tutti che funzioni davvero, un\u2019Italia che viva anche di turismo ed arte.\n\nQuesto \u00e8 quello in cui credo e per cui - noi di Liberi e Uguali - ci batteremo in Parlamento.", "created_time": "2018-02-18T10:14:46+0000"}, {"id": "535381589813435_1810742138944034", "message": "Ho visto i video dell\u2019inchiesta di Fanpage.it sulla corruzione nello smaltimento dei rifiuti, un coraggioso esempio di giornalismo di inchiesta. Sar\u00e0 la magistratura a valutare il peso penale delle immagini che contiene. \n\nCi\u00f2 che mi ha impressionato \u00e8 il livello di sottovalutazione da parte della politica. Imbarazzi, balbettii, dichiarazioni di circostanza. Noi dobbiamo urlare forte il nostro No alla corruzione, all\u2019illecito finanziamento dei partiti, all\u2019inquinamento dell\u2019ambiente e alle mafie. \n\nQualche giorno fa proprio a Napoli ho parlato di abolizione della Mafia Tax, ovvero i costi che l\u2019economia criminale scarica sui cittadini. Dobbiamo dire con forza che l\u2019Italia non \u00e8 in vendita. Noi non siamo in vendita. Non sono in vendita per tangenti la nostra salute, la nostra terra, la nostra sicurezza, i nostri servizi pubblici. Dobbiamo dire \"basta\", dare la spinta per una grande battaglia civile, culturale, sociale e politica. Ci vediamo il 26 febbraio a Napoli, dove insieme manifesteremo le ragioni di chi non vuol lasciare il Paese in mano alla corruzione.", "created_time": "2018-02-17T16:21:33+0000"}, {"id": "535381589813435_1810499085635006", "message": "A poche settimane dal voto del 4 marzo, vedo crescere di giorno in giorno l\u2019entusiasmo delle tante persone che mi incontrano per strada, che vengono agli incontri con Liberi e Uguali, che mi scrivono via email e qui, su Facebook. \n\nSto girando l\u2019Italia mettendo in pratica quello che definisco \u201cmetodo Grasso\u201d: ascoltare le esigenze dei cittadini per poi portarle dentro le istituzioni. Per essere all\u2019altezza delle prossime sfide, per\u00f2, ho bisogno dell\u2019aiuto di tutti voi. Ogni singola azione, anche la pi\u00f9 piccola, sar\u00e0 un grande passo verso la sfida del 4 marzo. Usiamo ogni minuto ed ogni energia per parlare ai cittadini delle nostre proposte per cambiare l\u2019Italia.", "created_time": "2018-02-17T11:22:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1809543002397281", "message": "Roberto De Luca si difender\u00e0 nelle sedi opportune, come \u00e8 giusto che sia. Mi preoccupa una politica disponibile a lucrare su attivit\u00e0 che danneggiano i cittadini come lo smaltimento dei rifiuti e l\u2019imbarazzante silenzio di Matteo Renzi e del suo Partito.", "created_time": "2018-02-16T14:19:07+0000"}, {"id": "535381589813435_1809279319090316", "message": "Le campagne elettorali sono sempre dominate dal tema delle tasse. Noi abbiamo una proposta semplice e siamo gli unici: applicare, per davvero, la nostra Costituzione. Come? \n\nL\u2019art 53 dice: \u00abTutti sono tenuti a concorrere alle spese pubbliche in ragione della loro capacit\u00e0 contributiva.\nIl sistema tributario \u00e8 informato a criteri di progressivit\u00e0\u00bb.\nIn sintesi: CHI HA DI PI\u00d9 PAGA DI PI\u00d9.  \n\nLeggi le proposte economiche di Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-02-16T09:23:27+0000"}, {"id": "535381589813435_544735195895679", "message": "Credo nella giustizia, perch\u00e9 la giustizia ci rende liberi. \nLiberi dalla mafie e dallo sfruttamento. \nLiberi di scegliere come e con chi vivere la nostra vita. \nLiberi di scegliere come affrontare la morte, di non avere paura, di non avere padroni. \nLiberi di lavorare senza dover rinunciare a vivere. \nLiberi di studiare, capire, parlare, manifestare. \nLiberi di essere felici. Libere donne e liberi uomini. \n\nCredo nella politica che si batte per renderci uguali nelle opportunit\u00e0. \nUguali davanti alle istituzioni, nei diritti e nei doveri. \nUguali di fronte alla legge, sul posto di lavoro, nella cura della nostra salute. \nUguali in uno Stato che tutela le minoranze. \nUguali nel difendere l\u2019ambiente, il territorio e l\u2019acqua come bene comune. \nUguali nell\u2019accesso alla scuola e all\u2019universit\u00e0. \nUguali perch\u00e9 siamo nati tutti uguali, in dignit\u00e0 e diritti.", "created_time": "2018-02-15T11:35:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1808199882531593", "message": "In questa campagna elettorale \u201cquasi\u201d nessuno parla di ambiente e ha fatto bene Gian Antonio Stella a denunciarlo dalle colonne del Corriere della Sera. \u201cQuasi\u201d perch\u00e9 invece Liberi e Uguali ha messo al centro del suo programma un \u201cGrande Piano Verde\u201d e perch\u00e9 tra i nostri candidati ci sono tanti ambientalisti a partire dall\u2019ex Presidente di Legambiente Rossella Muroni, affiancata da un imprenditore di successo come Lucio Cavazzoni, gi\u00e0 Presidente di Alce Nero, che sul cibo biologico ha costruito e vinto la sua scommessa.\n\nGuardando ad esempi come l'Islanda dove a capo del Governo c'\u00e8 una donna ambientalista quarantenne e a tanti Paesi dove questo settore \u00e8 uno dei nuovi traini dell'economia, il pesante ritardo culturale e strategico dell\u2019Italia sul tema ambiente \u00e8 innegabile. Noi crediamo davvero che non possa esserci ripresa economica senza costruire un Paese migliore in cui vivere: case e scuole sicure ed energeticamente efficienti, autoproduzione di energia, investimenti sulle rinnovabili, agricoltura e distretti biologici, acqua e mari puliti per il turismo, innovazione tecnologica, mobilit\u00e0. \u00c8 tutto nero su bianco nel nostro programma, che vi invito a leggere: http://liberieuguali.it/programma/#verde \n\nPeccato che anche i media siano pi\u00f9 impegnati a chiederci di alleanze che interessati alle nostre proposte. Noi stiamo provando a farci sentire.\n\nRingrazio Gian Antonio Stella per aver riportato l\u2019ambiente in prima pagina: \u00e8 un piccolo passo in avanti per costruire una coscienza collettiva e far diventare questo tema una priorit\u00e0 per tutto il Paese, cos\u00ec come lo \u00e8 per noi.", "created_time": "2018-02-15T07:51:39+0000"}, {"id": "535381589813435_1807396769278571", "message": "Una croce celtica sul mio manifesto \u00e8 una medaglia al valore. Significa che siamo, come sempre, dalla parte giusta. Difendiamo la nostra Costituzione, difendiamo i nostri valori di uguaglianza e libert\u00e0.", "created_time": "2018-02-14T13:57:59+0000"}, {"id": "535381589813435_1807244319293816", "message": "Scusateci. \n\n8,8 milioni di donne tra i 14 e i 65 anni hanno detto di aver subito una molestia sessuale nella vita. Il 97% delle volte il colpevole \u00e8 stato un uomo. Lo dice l'Istat. Sono numeri drammatici, vergognosi, preoccupanti. Se 8,8 milioni di donne hanno avuto il coraggio di dirlo significa che ce ne sono tantissime altre che soffrono in silenzio. Forse non ci riflettiamo, non abbastanza sicuramente, ma vuol dire che ogni giorno al bar, a lavoro, in un negozio, in palestra, incontriamo una vittima. Una vittima di un trauma che non si dimentica mai, che ti segna per tutta la vita. \n\nSiamo noi, noi uomini, a essere colpevoli. Non esistono giustificazioni, non esistono attenuanti, soprattutto non esistono eccezioni. Finch\u00e9 tutto questo verr\u00e0 considerato un problema delle donne, non c'\u00e8 speranza. Le leggi ci sono, e sono anche dure: dobbiamo migliorarle ma in ogni caso bisogna renderne pi\u00f9 tempestiva ed efficace l'applicazione.\n\nIl vero problema, per\u00f2, \u00e8 quello culturale. In troppi ritengono che le donne non abbiano lo stesso diritto di sognare una carriera, di meritare lo stesso stipendio di un collega uomo, di essere libere nella sessualit\u00e0 cos\u00ec come nella vita e nelle scelte. E a perdere siamo tutti noi, \u00e8 l'Italia intera.\n\nAbbiamo l'obbligo di fare qualcosa: educare al rispetto e alla parit\u00e0 di genere, aiutare le vittime a denunciare e poi non lasciarle sole. \u00c8 una battaglia di civilt\u00e0 troppo grande, troppo decisiva.", "created_time": "2018-02-14T11:15:56+0000"}, {"id": "535381589813435_1806366546048260", "message": "Un\u2019istruzione gratuita e di qualit\u00e0 \u00e8 l\u2019arma pi\u00f9 potente contro le diseguaglianze e il migliore investimento sul futuro. Gli investimenti sull\u2019istruzione sono indispensabili per garantire un diritto fondamentale e per perseguire l\u2019obiettivo della piena e buona occupazione.\n\nNoi diciamo No alla \u201cbuona scuola\u201d di Renzi che ha umiliato la scuola, leso la libert\u00e0 di insegnamento e introdotto per legge il lavoro gratuito.\n\nLeggi le proposte di Liberi e Uguali: https://goo.gl/hj626N", "created_time": "2018-02-13T16:46:55+0000"}, {"id": "535381589813435_1805937496091165", "message": "Ad ogni elezione torna l\u2019argomento \u201cvoto utile\u201d e puntualmente arriva chi ci spiega cosa sia utile e cosa no. Io ho sempre pensato che fosse \u201cutile\u201d il voto dettato dai miei valori. Sono i valori che hanno sempre guidato le mie scelte e la mia vita. Sono i valori che hanno mantenuto salda dentro di me un\u2019urgenza di giustizia. Sono i valori che mi hanno fatto crescere con il sogno di combattere e sconfiggere la mafia. Quando a scuola, da piccoli, facevamo i temi su \u201ccosa farai da grande?\u201d, io rispondevo sicuro: il magistrato. Mi iscrissi a giurisprudenza negli anni del sacco di Palermo. Il primo esame and\u00f2 male: il professore mi disse \u201cvada a studiare e torni\u201d. Imparai la lezione, cambiai metodo di studio e a 21 anni ero laureato. A 24 diventai magistrato realizzando il mio sogno di impegnarmi per la mia terra e per la giustizia.\nNon lasciatevi dire da nessuno cosa \u00e8 utile e cosa no, per cosa vale la pena impegnarsi e per cosa no. Seguite i vostri valori e non sbaglierete.", "created_time": "2018-02-13T10:57:29+0000"}, {"id": "535381589813435_1805297622821819", "message": "Da ex magistrato sento di poter dire ci\u00f2 che tanti, per non rischiare di perdere voti, non dicono, continuando a lucrare sulle paure degli italiani: \u00e8 lo Stato, attraverso le forze dell\u2019ordine, che deve garantire la sicurezza. \n\nDiffidate da chi prova a mettere le armi in mano ai cittadini. Diffidate da chi, come Salvini e Berlusconi, fomenta la paura e non fa altro che aumentare questo clima di violenza e di tensione. \u00c8 un clima che non aiuta la convivenza in una comunit\u00e0 e non fa bene all\u2019Italia.", "created_time": "2018-02-12T17:36:43+0000"}, {"id": "535381589813435_1805131686171746", "message": "Per Berlusconi la legge sulle Unioni civili va abolita. \nPrima che smentisca e finga di non averlo detto, gli rispondo.\n\nBasta fare attenzione a ci\u00f2 che ha dichiarato per capire che non dice n\u00e9 come intende farlo n\u00e9 perch\u00e9. Probabilmente non ne ha nessuna idea n\u00e9 gli interessa. Il suo obiettivo \u00e8 parlare alla parte pi\u00f9 conservatrice del Paese e creare divisioni che nella societ\u00e0 reale non esistono. Come al solito sulla pelle di altri: decine di migliaia di persone, di coppie, che si amano e convivono e che hanno aspettato anni per vedersi riconosciuti dei diritti.\n\nQuella legge va invece difesa perch\u00e9 \u00e8 un primo passo verso una frontiera di civilt\u00e0. Sulla strada dei diritti di tutti non vogliamo e non dobbiamo fare un passo indietro. Dobbiamo invece farne di nuovi, in avanti.", "created_time": "2018-02-12T14:17:24+0000"}, {"id": "535381589813435_1803246253026956", "message": "Sono molto contento di aver inaugurato il comitato di Liberi e Uguali nella mia citt\u00e0, Palermo, in via della libert\u00e0. Qui ho rivisto la mia Sicilia, quella che non abbassa il capo, che non si volta dall\u2019altra parte di fronte ad un\u2019ingiustizia, quella per cui mi sono impegnato e ho lottato tutta una vita.\n\nTornare a casa \u00e8 sempre una grande emozione. Mi riconcilia con quello strano fastidio che noi siciliani avvertiamo quando ci allontaniamo dall\u2019isola. Questa volta, per\u00f2, sono tornato in una veste diversa. Da candidato di Liberi e Uguali, ma con l\u2019obiettivo di sempre: la giustizia. Una giustizia pi\u00f9 piena, la giustizia sociale che Don Milani ha riassunto bene nella frase \u00abnon c'\u00e8 nulla che sia pi\u00f9 ingiusto quanto far parti uguali tra disuguali\u00bb.", "created_time": "2018-02-10T18:32:19+0000"}, {"id": "535381589813435_1802198399798408", "message": "In campagna elettorale \u00e8 difficile riuscire a discutere di temi che riguardano davvero la vita delle persone. Fateci caso: quando vengo intervistato in tv, prima di parlare delle proposte ci si concentra su alleanze, vita personale, eccetera, eccetera. Oggi, ad esempio, c\u2019\u00e8 una notizia che riguarda tutto il Paese e di cui forse non sentirete parlare: 14 milioni di italiani rischiano di rimanere senza medico di base entro cinque anni. Ne ha dato l\u2019allarme il sindacato dei medici, ma noi di Liberi e Uguali ne stiamo parlando da giorni: la sanit\u00e0 pubblica \u00e8 a rischio. \n\n45 mila tra medici di famiglia e ospedalieri, infatti, andranno in pensione in 5 anni. 80 mila nei prossimi 10 anni. Se non verranno assunti nuovi medici e nuovi operatori il sistema della sanit\u00e0 italiana entrer\u00e0 in crisi. Si deve cambiare rotta e tornare a fare della salute una priorit\u00e0 politica.\n\nLiberi e Uguali ha un preciso programma per la salute: rafforzare il Servizio Sanitario Nazionale e rendere pi\u00f9 sani e sicuri gli ambienti di vita. Il potenziamento della dotazione di personale, soprattutto nei settori pi\u00f9 critici, per evitare turni massacranti e lunghe liste di attesa, \u00e8 gi\u00e0 oggi una necessit\u00e0. Trovate le nostre proposte qui: https://goo.gl/WDN9vr", "created_time": "2018-02-09T17:58:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1801991596485755", "message": "L\u2019antifascismo \u00e8 un valore fondante della Repubblica italiana e della nostra Costituzione. Per questo, il 24 febbraio Liberi e Uguali sar\u00e0 alla manifestazione organizzata da ANPI per dire - ancora una volta - \"NO AL FASCISMO\".", "created_time": "2018-02-09T13:48:28+0000"}, {"id": "535381589813435_1801774223174159", "message": "Renzi non sa se quello di Macerata sia o meno terrorismo. Che differenza c\u2019\u00e8 tra un attacco con ordigni esplosivi e chi comincia a sparare all\u2019impazzata per strada? Nessuna. Sparare contro persone inermi \u00e8 terrorismo puro. Nel caso di Macerata, a sfondo razziale.", "created_time": "2018-02-09T09:14:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1800905249927723", "message": "\u201cPretendo giustizia per mia figlia e non vendetta\u201d. Mi ha detto cos\u00ec Alessandra, la mamma di Pamela Mastropietro. Sono parole coraggiose, che volano sopra l\u2019odio di questi giorni, e che ho portato con me a Macerata.\nDopo l\u2019incontro a Roma con Alessandra sono stato in visita all\u2019ospedale dove sono ricoverati Wilson e Jennifer, due delle sei persone vittime dell\u2019aggressione terroristica, fascista e di stampo razzista di Luca Traini. Ho ritenuto importante esserci per testimoniare la ferma volont\u00e0 di opporsi alla violenza fascista e razzista. \nQuanto alla scelta di vietare la possibilit\u00e0 di manifestare sabato prossimo a Macerata, dico che \u00e8 un errore pensare di mettere sullo stesso piano fascismo e antifascismo. L\u2019antifascismo \u00e8 un valore fondante della Repubblica italiana e della nostra Costituzione e dobbiamo difenderlo in ogni modo.", "created_time": "2018-02-08T14:13:14+0000"}, {"id": "535381589813435_1798936713457910", "message": "La salute non si paga, deve ritornare ad essere un diritto per tutti. \n\n12 milioni di italiani rinunciano alle cure a causa di costi sempre pi\u00f9 elevati, di ticket che superano il prezzo delle prestazioni private, di liste d\u2019attesa troppo lunghe, della mancanza di presidi sanitari sul territorio. Bisogna interrompere questa privatizzazione di fatto del sistema sanitario e allineare alla media europea i finanziamenti pubblici alla sanit\u00e0\n\nLeggi le proposte di Liberi e Uguali: https://goo.gl/WDN9vr", "created_time": "2018-02-06T14:38:53+0000"}, {"id": "535381589813435_1798725660145682", "message": "\u00abLa Repubblica tutela la salute come fondamentale diritto dell'individuo e interesse della collettivit\u00e0, e garantisce cure gratuite agli indigenti\u00bb. Lo dice chiaramente l\u2019articolo 32 della nostra Costituzione, eppure la realt\u00e0 quotidiana ci dice qualcosa di molto diverso. Noi di Liberi e Uguali pensiamo che la sanit\u00e0 pubblica sia uno dei temi prioritari e ci batteremo per metterla al centro di questa campagna elettorale.", "created_time": "2018-02-06T10:41:41+0000"}, {"id": "535381589813435_1797912516893663", "message": "Nel 2016, 25 mila mamme hanno dovuto lasciare il lavoro per accudire i propri figli.\nSolo il 22% degli italiani ha una laurea. In Germania la percentuale arriva al 47%. \n\nEcco perch\u00e9, per Liberi e Uguali, l\u2019istruzione gratuita \"dalla culla all'Universit\u00e0\" deve essere un diritto fondamentale per il futuro del nostro Paese.", "created_time": "2018-02-05T14:43:52+0000"}, {"id": "535381589813435_1797010656983849", "message": "In queste settimane di campagna elettorale sto toccando con mano i problemi di un Paese che ha smesso di credere in se stesso, che \u00e8 sfiduciato. Ma trovo anche persone piene di quell\u2019entusiasmo e quella passione che servono per cambiare le cose.\nPer essere all\u2019altezza delle prossime sfide, per\u00f2, l\u2019uomo solo al comando non basta. Soprattutto quando \u00e8 circondato da adulatori, \u00abyes man\u00bb e fedelissimi. \n\nDobbiamo tornare a credere nella forza della cooperazione, delle idee di uomini e donne che si uniscono per migliorarsi. Dobbiamo valorizzare coloro che vivono il loro essere di sinistra giorno per giorno, nei posti di lavoro, nelle periferie, nei quartieri disagiati.\n\nAbbiamo poco tempo, incontreremo delle difficolt\u00e0. Ma non importa: il 4 marzo \u00e8 la prima tappa di un impegno che andr\u00e0 ben oltre. Lavoriamo insieme, in ogni strada e in ogni quartiere, in ogni citt\u00e0, ogni paese, ogni piazza. Dobbiamo usare ogni minuto e ogni energia per parlare ai cittadini delle nostre proposte per cambiare l\u2019Italia.", "created_time": "2018-02-04T16:55:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1796725937012321", "message": "Se fomenti il razzismo e il fascismo, qualcuno che spara per strada rischi di trovarlo. E noi siamo contro l'odio, il razzismo e il fascismo, ma anche contro gli irresponsabili che li fomentano.\n\nMacerata \u00e8 un punto bassissimo e tristissimo della storia di questo Paese: per puro calcolo personale, una parte della classe politica italiana \u00e8 disposta a gettare benzina sul fuoco della violenza e dell'odio, accettare i violenti nelle proprie liste, ignorare tutte le verit\u00e0 che riguardano dati e realt\u00e0 dell'immigrazione in questo Paese. La solidariet\u00e0 di Forza Nuova va oltre ogni limite.\n \nQuanto accaduto ieri deve spaventarci e insieme farci riflettere. Non \u00e8 possibile minimizzare come gesto di un folle quello che \u00e8 a tutti gli effetti un atto terroristico a sfondo razziale. Dobbiamo impegnarci tutti per fermare le parole di odio, la propaganda violenta, l'onda razzista e fascista che sta montando nel nostro Paese. Dobbiamo condannare chi specula sulla paura e sull'insicurezza. \u00c9 qualcosa che va oltre la politica e la campagna elettorale, che si sta insinuando pericolosamente nelle nostre citt\u00e0 e che deve trovare in noi un argine basato sui valori della Costituzione e sull'antifascismo. \n\nNon possiamo accettare che si parli di \u201crazza bianca\u201d, di fare pulizia etnica nei quartieri, di espulsioni di massa, di impossibili blocchi navali. Non possiamo tollerare attacchi volgari e violenti contro chi difende i principi di solidariet\u00e0 e tolleranza.", "created_time": "2018-02-04T09:56:34+0000"}, {"id": "535381589813435_1795929473758634", "message": "Le notizie che arrivano da Macerata mi lasciano attonito e inorridito. \n\nChi - come Salvini - strumentalizza fatti di cronaca e tragedie per scopi elettorali \u00e8 tra i responsabili di questa spirale di odio e di violenza che dobbiamo fermare al pi\u00f9 presto. Odio e violenza che oggi hanno rischiato di trasformarsi in una strage razziale.\n\nIl nostro paese ha gi\u00e0 conosciuto il fascismo e le sue leggi razziali. Non possiamo pi\u00f9 voltarci dall\u2019altra parte, non possiamo pi\u00f9 minimizzare.", "created_time": "2018-02-03T14:02:16+0000"}, {"id": "535381589813435_1795654520452796", "message": "Mentre qualcuno pensa alla \u201cflat tax\u201d e a come regalare soldi ai pi\u00f9 ricchi, c\u2019\u00e8 una tassa odiosa che paghiamo tutti senza accorgercene e che succhia come un vampiro i soldi dei cittadini: \u00e8 la Mafia TAX. Noi vogliamo abolirla una volta per tutte. La Mafia TAX \u00e8 quella rendita parassitaria, quel profitto e quelle risorse che la mafia e la criminalit\u00e0 organizzata rubano ai cittadini attraverso la corruzione, i comitati d'affari, gli appalti con le tangenti e le attivit\u00e0 di estorsione. C\u2019\u00e8 solo una soluzione: liberarcene con la legalit\u00e0. \u00c8 una battaglia che ho combattuto per tutta una vita e che continuer\u00f2 a combattere in Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-02-03T08:07:11+0000"}, {"id": "535381589813435_1794858807199034", "message": "Oggi un barcone si \u00e8 rovesciato nel canale di Sicilia. Sembra ci siano decine di morti. Una nuova tragedia del mare, l'ennesimo episodio di una strage di esseri umani alla quale non dobbiamo abituarci. \n\nPrima di oggi, secondo i dati diffusi dall'Organizzazione mondiale per le migrazioni, i morti in mare nel gennaio 2018 erano gi\u00e0 243. 243 vite: un numero quasi identico a quello dello stesso periodo 2017. Le politiche adottate fino a oggi dall'Italia e dall'Europa non funzionano e non evitano i morti.\n\nQuello delle migrazioni \u00e8 un tema gigantesco ed epocale. Chiudere gli occhi, voltare le spalle o fare demagogia non fermer\u00e0 i flussi. Non sono riusciti a farlo neppure i governi di centrodestra con la Lega. C'\u00e8 una questione morale ed etica, come ha ricordato Papa Francesco a Lampedusa: \u00abPreghiamo per avere un cuore che abbracci gli immigrati. Dio ci giudicher\u00e0 in base a come abbiamo trattato i pi\u00f9 bisognosi\u00bb. E c'\u00e8 anche una questione di politiche italiane ed europee. Per l'Italia, intanto, cominciamo con l\u2019abolizione della Bossi-Fini, una legge che non ha funzionato.", "created_time": "2018-02-02T12:48:09+0000"}, {"id": "535381589813435_1794075323944049", "message": "Amazon ha brevettato un braccialetto per rendere i ritmi di lavoro pi\u00f9 asfissianti e per controllare i suoi dipendenti pi\u00f9 di quanto non faccia gi\u00e0. Sembra un film di fantascienza, ma purtroppo non lo \u00e8. \n\nUn film che oltretutto ha il sapore della beffa, visto che proprio domani i lavoratori dei magazzini della multinazionale incontreranno i sindacati per discutere di come ridurre i carichi di lavoro. Amazon \u00e8 all'avanguardia nella ricerca per le nuove tecnologie, ma invece di investire per rendere le condizioni di lavoro pi\u00f9 umane, spende soldi per trasformare i lavoratori in automi comandati a distanza. Quegli stessi lavoratori che hanno denunciato pi\u00f9 volte di non avere neanche il tempo di andare in bagno. \n\nQuesto brutto film di fantascienza in Italia non vogliamo vederlo!", "created_time": "2018-02-01T17:23:05+0000"}, {"id": "535381589813435_1793060267378888", "message": "Voglio parlarvi di un tema che non troverete sulle prime pagine dei quotidiani ma che per noi \u00e8 una priorit\u00e0: i diritti dei lavoratori.\n\nAlla Embraco-Whirlpool quasi 500 lavoratori sono a rischio licenziamento a causa del comportamento irresponsabile della multinazionale. Li ho incontrati qualche giorno fa e ho promesso loro che avrei seguito la vicenda. L\u2019ultima novit\u00e0 dell'azienda \u00e8 quella di chiedere, a chi sta continuando a lavorare, di \"aumentare i ritmi della produzione\", senza aver detto nulla sul futuro. \u00c8 un atteggiamento inaccettabile. A loro la mia solidariet\u00e0.\n\nQuesto \u00e8 l'ennesimo caso in cui una multinazionale sceglie di non rispettare gli accordi sindacali e delocalizza all'estero. Dobbiamo fare in modo che gli accordi si rispettino e chiediamo al governo che faccia tutto il possibile affinch\u00e9 l'azienda si presenti con una proposta al tavolo dell'8 febbraio. Al momento, dopo l'annuncio di chiusura dello stabilimento, non c'\u00e8 nemmeno la possibilit\u00e0 di attivare la cassa integrazione.\n\nIl caso della Whirlpool \u00e8 una delle tante crepe nel nostro sistema produttivo e la dimostrazione che per creare lavoro stabile non \u00e8 necessario cambiare le regole con cui si assume e licenzia. I dati Istat di oggi - 112 mila persone inattive in pi\u00f9, calo del tasso di occupazione e aumento esponenziale dei contratti a termine su base annua (+303mila) - sono l'ennesima dimostrazione di quanto diciamo da tempo: all'Italia serve una politica industriale, serve l'intervento pubblico per prendersi cura di un territorio fragile e dotarci di nuove infrastrutture compatibili con l'ambiente, servono le infrastrutture sociali (ospedali, asili), serve investimento in formazione permanente per mantenere i lavoratori al passo con l'innovazione tecnologica.", "created_time": "2018-01-31T15:27:37+0000"}, {"id": "535381589813435_1792142380804010", "message": "Oggi Romano Prodi ha dichiarato che voter\u00e0 per la \u201ccoalizione\u201d guidata dal PD perch\u00e9, secondo lui, rappresenta l\u2019unico centrosinistra unito.\n\nLo stesso partito che ha messo insieme una finta coalizione che chiede ai bolognesi di votare Casini.\nLo stesso partito che ha composto le liste elettorali cancellando le minoranze interne.\nLo stesso partito che ha imposto otto - otto! - fiducie sulla legge elettorale.\n\nLiberi e Uguali in quel tipo di coalizione non ci pu\u00f2 stare.", "created_time": "2018-01-30T19:01:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1789869641031284", "message": "Il lavoro mi ha portato a Roma ma il cuore \u00e8 sempre rimasto a Palermo, dove oggi ho aperto la campagna elettorale per Liberi e Uguali. Voglio dare il mio contributo a partire dalla Sicilia perch\u00e9 liberare le energie oppresse di questa terra significa dare una marcia in pi\u00f9 a tutta l\u2019Italia. \n\nIl 4 marzo \u00e8 un appuntamento cruciale per il nostro Paese: con il voto democratico dei cittadini sceglieremo il nuovo Parlamento, la direzione del nostro futuro. \n\nAbbiamo poco tempo, incontreremo delle difficolt\u00e0. Non importa perch\u00e9 il 4 marzo \u00e8 la prima tappa di un impegno che andr\u00e0 ben oltre. Lavoriamo insieme, in ogni strada e in ogni quartiere, in ogni citt\u00e0, ogni paese, ogni piazza. Dobbiamo usare ogni minuto e ogni energia per parlare ai cittadini delle nostre proposte per cambiare l\u2019Italia. \n\nIniziamo questo percorso con uno slancio nuovo. Le premesse dello sviluppo e del benessere si racchiudono in due parole: la libert\u00e0 e l'eguaglianza. Si racchiudono nei valori di noi Liberi e Uguali. E in una parola sola, nella sinistra.", "created_time": "2018-01-28T17:27:58+0000"}, {"id": "535381589813435_1789601917724723", "message": "\u00c8 successo quello che avevamo previsto: il PD ha cambiato volto. \nSpetta a noi tenere alti i valori della sinistra e del centrosinistra. Altri hanno programmi diversi, si preparano per un futuro di alleanze con la destra. Noi no.", "created_time": "2018-01-28T11:51:05+0000"}, {"id": "535381589813435_1788690437815871", "message": "Con Stefania Rossini dell\u2019Espresso ho ripercorso, in una bella chiacchierata, le tappe pi\u00f9 importanti della mia vita: il sogno di fare il magistrato e i duri anni del maxiprocesso ma anche l\u2019importanza della mia famiglia, i miei hobby e le idee che mi hanno spinto ad impegnarmi con Liberi e Uguali.", "created_time": "2018-01-27T17:30:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1788235957861319", "message": "Solo un attimo. Ne basta uno per percepire l\u2019enormit\u00e0 dilaniante dell\u2019orrore di Auschwitz, ci\u00f2 che \u00e8 stato. Privare altri esseri umani di tutto, anche del proprio nome, in ragione di una presunta superiorit\u00e0 razziale; ridurli a rifiuti da smaltire, considerarli pezzi di un\u2019industria della morte. Ucciderli ben prima di averlo fatto veramente.\n\nLa Shoah \u00e8 rimasta tatuata sulla pelle di chi sopravvisse ai campi di sterminio e su quella di un\u2019Europa che non deve e non pu\u00f2 dimenticare. Il male bisogna saperlo riconoscere in tempo per poterlo combattere. Voltare le spalle alla storia significa non comprendere il presente ed essere incapaci di progettare un futuro migliore. Ragazzi, soprattutto voi, fate tesoro di ci\u00f2 che \u00e8 stato: leggete, approfondite, ascoltate i pochi che possono ancora raccontare quell\u2019epoca buia con la loro voce. Imparerete che mai, mai, dobbiamo cedere all\u2019odio, al razzismo e all\u2019intolleranza. Mai pi\u00f9.", "created_time": "2018-01-27T07:50:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1786661764685405", "message": "Non ho parole per descrivere il disgusto provato nel vedere le immagini di Busto Arsizio. Un fantoccio raffigurante Laura Boldrini da bruciare in piazza. Chi brucia fantocci ricorda chi bruciava i libri e il motivo per cui lo faceva. La mia solidariet\u00e0 a Laura", "created_time": "2018-01-25T21:13:34+0000"}, {"id": "535381589813435_1785582481460000", "message": "2 anni fa, in Egitto, veniva ucciso Giulio Regeni. Aveva 28 anni, era un brillante ricercatore impegnato su temi complicati come quello del lavoro, dei sindacati, dello sfruttamento.\n\nLa brutalit\u00e0 e la violenza che ha subito, le ombre su ci\u00f2 che \u00e8 accaduto, la giustizia negata, la verit\u00e0 nascosta: elementi che rendono questo giorno ancora pi\u00f9 triste. Ricordo l\u2019incontro con Paola e Claudio, i suoi genitori: la loro compostezza, il loro dolore, che \u00e8 quello di un Paese intero. Noi non dimentichiamo. Vogliamo verit\u00e0 e giustizia per Giulio.\n\n(ph. Amnesty International - Italia)", "created_time": "2018-01-25T07:00:27+0000"}, {"id": "535381589813435_1783892201629028", "message": "Con i vaccini si salvano milioni di persone. Chi afferma il contrario dice pericolosissime falsit\u00e0. Negli ultimi anni - complice una drammatica e strumentale disinformazione - tantissimi non hanno pi\u00f9 vaccinato i propri bambini e la soglia di sicurezza \u00e8 scesa pesantemente sotto la linea di guardia. Su certi temi, il \u201cfai da te\u201d offerto dal web, \u00e8 molto pericoloso. \n\nCi sono due strade per tornare oltre la soglia di sicurezza del 95% di vaccinati, la cosiddetta \u201cimmunit\u00e0 di gregge\u201d che garantisce protezione anche a chi non pu\u00f2 essere vaccinato. Nel caso del morbillo l\u2019Italia, con quasi 5000 casi nel 2017, rischia di far fallire lo sforzo europeo di eradicare totalmente la malattia. Risultato gi\u00e0 raggiunto da molti Paesi. \n\nLa prima strada \u00e8 quella dell\u2019informazione capillare ed efficace, che porta ad una scelta volontaria consapevole e responsabile. Sarebbe la pi\u00f9 auspicabile ma non garantisce risultati nel breve periodo. \n\nQuando questa via non produca gli effetti attesi, come \u00e8 evidente sia successo nel nostro Paese, penso sia giusto adottare misure pi\u00f9 drastiche e, personalmente, ritengo necessario mantenere l\u2019obbligatoriet\u00e0 dei vaccini - affiancata da una costante e trasparente informazione sulla vaccinovigilanza - fino a quando non raggiungeremo la giusta soglia di sicurezza per tutti. Solo in quel momento e puntando su informazione e consapevolezza si potr\u00e0, eventualmente rivedere l\u2019obbligo per alcuni specifici vaccini. Ma fino a quel momento la protezione dei nostri figli, e di quelli degli altri, deve essere il nostro faro nelle scelte da compiere.", "created_time": "2018-01-23T08:36:14+0000"}, {"id": "535381589813435_1783063695045212", "message": "Lotteremo \u00abper i molti, non per i pochi\u00bb. Se abbiamo scelto queste parole per riassumere il nostro impegno con Liberi e Uguali \u00e8 perch\u00e9 molti vivono alle soglie della povert\u00e0, costretti a rinunciare alle adeguate cure mediche. Molti chiudono attivit\u00e0 che mantengono decine di famiglie. Molti non possono proseguire gli studi e si barcamenano tra contratti senza tutele e lavori pagati a cottimo. \n\nNon sono slogan, sono fatti confermati oggi dal rapporto pubblicato da Oxfam. Su 28 Paesi dell\u2019Unione europea, infatti, L\u2019Italia \u00e8 al ventesimo posto per livello di disuguaglianza. A met\u00e0 2017, il 20% pi\u00f9 ricco degli italiani deteneva oltre il 66% della ricchezza nazionale. La quota di ricchezza dell'1% pi\u00f9 ricco degli italiani supera di 240 volte quella del 20% pi\u00f9 povero della popolazione. In dieci anni il 10% pi\u00f9 povero ha visto diminuire il suo reddito del 28%. Quasi un terzo! \n\nQuando diciamo che serve un piano straordinario per aumentare i posti disponibili negli asili nido, chiediamo investimenti nella scuola e l\u2019abolizione delle tasse universitarie, allora abbiamo ragione: questi sono gli strumenti per rimettere in moto l\u2019ascensore sociale.\n\nOxfam sostiene che per ridurre le disuguaglianze occorre far pagare alle multinazionali e ai pi\u00f9 ricchi le tasse in maniera adeguata, aumentare la spesa pubblica in welfare, ridurre gli stipendi e i bonus dei manager, proteggere i diritti dei lavoratori. \u00c8 anche su queste idee che si basa il nostro programma e per mettere in pratica queste idee necessarie per il Paese noi ci siamo e ci saremo.", "created_time": "2018-01-22T14:35:35+0000"}, {"id": "535381589813435_1780645188620396", "message": "Ancora un caso di violenza generato da una baby gang, questa volta a Milano. \u00c8 un problema serio, su cui tutti noi abbiamo il dovere di riflettere. \u00c8 una questione di cultura preventiva, ma anche di impegno corale, e l\u2019educazione \u00e8 il tema centrale da cui partire.\n\nSappiamo che oggi in Italia almeno 14 ragazzi su 100 lasciano la scuola prima di finirla. Impegnare i ragazzi nelle attivit\u00e0 scolastiche pu\u00f2 essere la chiave giusta per salvarli dalla tentazione dell\u2019illegalit\u00e0. Anche per questo noi di Liberi e Uguali vogliamo che ogni ragazza e ogni ragazzo siano messi nelle condizioni di studiare, dalla culla alla laurea, e di impiegare al meglio il proprio tempo anche quando non sono a scuola. Solo pochi giorni fa ho visitato una palestra a Marcianise in cui attraverso la boxe i ragazzi imparano il valore delle regole e non rischiano di lasciarsi attrarre dalle false promesse della criminalit\u00e0. Pensate al valore di questo luogo in una terra in cui la camorra la fa da padrona e pensate al valore di tutte quelle associazioni che accompagnano il percorso di crescita dei nostri giovani e sanno dare loro occasioni per costruirsi un futuro migliore. \n\nCiascuno di noi pu\u00f2 fare molto. Dobbiamo investire di pi\u00f9 sull\u2019educazione dei nostri ragazzi e delle nostre ragazze e dobbiamo sempre di pi\u00f9 dare loro esempi positivi di legalit\u00e0 perch\u00e9 l\u2019abbandono della scuola e il crimine non siano pi\u00f9 un'opzione nelle loro vite.", "created_time": "2018-01-20T11:33:25+0000"}, {"id": "535381589813435_1779403052077943", "message": "Siamo ad un punto tale in cui non ci si pu\u00f2 pi\u00f9 illudere. L\u2019indignazione \u00e8 diffusa in tutto il Paese, le famiglie appartenenti alla classe media si sono impoverite, chi era povero ha visto peggiorare la propria situazione. Abbiamo bisogno di un vero radicale cambiamento. L\u2019Italia deve ripartire aiutando chi \u00e8 rimasto indietro.", "created_time": "2018-01-19T11:36:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1778367868848128", "message": "Ieri, nella provincia di Caserta ho incontrato molte persone, lavoratori di aziende in crisi, una palestra di pugilato che da Marcianise ha portato i suoi atleti sul tetto del mondo, associazioni impegnate nella tutela del territorio. E poi, verso sera, sono stato nella casa di Don Diana, a Casal di Principe. L\u00ec difficolt\u00e0 e speranze hanno un sapore particolare. \u00c8 stata una giornata che mi ha dato un\u2019ulteriore ragione per impegnarmi per il nostro Paese.\n\nDavanti a certe storie, come quella di Don Peppe Diana e di Don Pino Puglisi, c\u2019\u00e8 solo da inchinarsi. Entrambi furono uccisi dalla criminalit\u00e0 organizzata per il loro impegno per la legalit\u00e0. I loro insegnamenti hanno messo radici e - nonostante le difficolt\u00e0 - hanno dato futuro e speranza a tante persone. Ci vogliono coraggio, pazienza e una grande generosit\u00e0 per cambiare le cose: loro ci sono riusciti portando la luce dove c\u2019era il buio. Bisogna prendere persone come loro ad esempio, far nostre le loro storie, far valicare a questi piccoli grandi miracoli i confini dei luoghi dove si realizzano.\n\nQuesto pensiero ha guidato il mio lavoro di magistrato e, coerentemente, continua ad essere al centro del mio impegno in politica. Non potrebbe essere altrimenti.", "created_time": "2018-01-18T11:47:46+0000"}, {"id": "535381589813435_1777377448947170", "message": "\u201cAprire il Parlamento come una scatoletta di tonno\u201d, \u201cruspa\u201d, \u201crottamazione\u201d: sono tutte espressioni sentite in questi anni che non portano da nessuna parte e che hanno incattivito il Paese. Il cambiamento di cui abbiamo bisogno non deve e non pu\u00f2 avvenire cos\u00ec. Sono sempre stato un uomo delle istituzioni: continuo a credere in una politica in grado di cambiare le cose senza distruggere tutto. Protestare non basta: occorre fare proposte che le istituzioni possano attuare.  Liberi e Uguali \u00e8 una forza politica completamente nuova che vuole cambiare le cose e vuole farlo con un percorso serio e credibile.", "created_time": "2018-01-17T13:40:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1776205405731041", "message": "Le campagne elettorali rimettono in gioco le energie e la passione politica. Danno una grande occasione di dialogo: ciascuno ha l'opportunit\u00e0 di esprimere la propria visione sul futuro dell'Italia e di confrontarsi anche con chi la pensa diversamente. Tutti - insieme - partecipiamo a costruire il nostro domani.\n\nIn questi anni ho usato il mio sito internet - pietrograsso.org - per farvi conoscere, giorno per giorno, le mie attivit\u00e0 come presidente. Da oggi il sito cambia volto: vorrei poter usare questo strumento anche per rimanere in contatto con voi ben oltre il giorno delle elezioni perch\u00e9 il nostro vero lavoro comincia il 5 marzo. Non si finisce mai di imparare e mi piacerebbe poter ascoltare le vostre esperienze, i vostri suggerimenti e magari organizzare delle occasioni per conoscerci di persona. A presto!", "created_time": "2018-01-16T09:29:39+0000"}, {"id": "535381589813435_1774251595926422", "message": "Sono felice che si stia parlando finalmente di universit\u00e0. \u00c8 un tema importante: \u00e8 il futuro dei giovani e quello del nostro Paese. Voglio ringraziare tutti coloro che stanno partecipando al dibattito nelle trasmissioni tv, in rete, nelle aule universitarie, in famiglia. Tutti insieme, anche con opinioni diverse, con l\u2019obiettivo di immaginare il nostro domani.\n\nConoscete gi\u00e0 la mia posizione: sono favorevole all\u2019abolizione delle tasse universitarie. Per tutte le fasce di reddito, perch\u00e9 non basta esentare dal pagamento le famiglie con Isee inferiore a 15 mila euro. Pensate ad una famiglia con reddito medio e con due figli da mandare all\u2019universit\u00e0, magari anche fuori sede perch\u00e9 residenti lontano dalle citt\u00e0. Pensate che la retta universitaria sia una spesa sostenibile? Io credo di no.", "created_time": "2018-01-14T10:00:22+0000"}, {"id": "535381589813435_1772232752794973", "message": "Oggi sono stato contestato da alcune persone mentre ero con i lavoratori dell\u2019Ideal-Standard sotto al Ministero. Spesso vi mostrano le immagini quando le contestazioni vengono fatte agli avversari. Ho promesso di dire la verit\u00e0, per questo voglio pubblicarle io, spiegandole.\n\nMi hanno urlato \u201cvattene, vergognati!\u201d. Li capisco, anche io lo avrei fatto. Quando rischi di perdere il lavoro e temi per il futuro della tua famiglia, non ti importa di nulla. E non fai distinzioni. In un primo momento non \u00e8 servito neanche dirgli che noi abbiamo una proposta completamente diversa per i lavoratori e una visione alternativa del Paese.\n\nL\u2019insicurezza e la delusione comportano questo. Se si gioca con rabbia  e paura, come chi parla da anni di ruspe e apriscatole per dividerci, succede questo. E a perdere non \u00e8 Pietro Grasso, ma tutti noi. Dobbiamo prendere per mano questa Italia confusa e arrabbiata, tradita e abbandonata. \u00c8 una Italia, comprensibilmente, sull\u2019orlo della crisi di nervi. Dobbiamo farlo ora, riportare alla normalit\u00e0 un Paese che sembra stato messo in una centrifuga.\n\nPer questo, anche se \u00e8 difficile, ho scelto di impegnarmi in Liberi e Uguali. Per ridare credibilit\u00e0 alla politica, per rimettere al centro la dignit\u00e0 delle persone. Basta con promesse assurde, basta con prese in giro, basta con questa dissennata scelta di usare la paura dei cittadini e la vita delle persone per qualche voto in pi\u00f9.\n\nAlla fine  io e i lavoratori ci siamo spiegati: con calma, pazienza e disponibilit\u00e0 reciproca. Ci siamo abbracciati perch\u00e9 non siamo l\u2019uno contro l\u2019altro, siamo dalla stessa parte. Hanno ricordato che quando giorni fa li avevo incontrati a Roccasecca mi avevano chiesto di rivederci sotto al Ministero. La credibilit\u00e0 \u00e8 cosa rara in politica e io sono un uomo di parola. Stamattina ero con loro: ho preso l\u2019impegno di non abbandonarli, me lo hanno ripetuto oggi. Non lo far\u00f2, non lo faremo.", "created_time": "2018-01-12T11:13:39+0000"}, {"id": "535381589813435_1771227279562187", "message": "Gli 80 euro sono un aiuto per chi non arriva alla fine del mese, ma il loro costo - circa 10 miliardi - lo avrei impiegato in maniera strutturale, per potere creare occupazione.\n\nOggi in Italia le mamme che abbandonano il lavoro per occuparsi dei figli sono 25mila. Non possiamo pensare di risolvere il problema con un aiuto per l'acquisto di pannolini: il bonus passa, i beb\u00e8 restano. Ad una coppia di giovani che ha appena avuto un figlio dobbiamo dare invece la possibilit\u00e0 di accedere ad un asilo nido o di poter chiedere un congedo parentale. Noi di Liberi e Uguali vogliamo questo per le famiglie italiane. Ed \u00e8 ci\u00f2 che ci impegniamo a fare, pensando al futuro dei nostri figli.", "created_time": "2018-01-11T13:30:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1768384813179767", "message": "Insieme possiamo cambiare l\u2019Italia, ma abbiamo bisogno di competenze e professionalit\u00e0. Per questo scuola e ricerca sono il miglior investimento che si possa fare. Siamo partiti da l\u00ec, con una proposta concreta, vera, realizzabile e di sinistra sul diritto allo studio: l\u2019abolizione delle tasse universitarie. \n\nCome per la sanit\u00e0 e la scuola, quella di abolire le tasse universitarie \u00e8 una proposta di welfare universalistico, cio\u00e8 uguale per tutti. Tutti i cittadini, infatti, finanzierebbero questo fondamentale bene comune secondo le loro possibilit\u00e0, attraverso la fiscalit\u00e0 generale. Quindi: chi \u00e8 pi\u00f9 ricco, in proporzione, paga di pi\u00f9. Avere un\u2019universit\u00e0 gratuita e che aiuta i pi\u00f9 meritevoli che non possono sostenere il costo degli studi, significa credere davvero nei giovani.\n\nSembra una cosa condivisibile e invece si sono levati gli scudi, a partire dal Pd di Renzi. L'ultimo intervento \u00e8 quello del Professor Nannicini, studioso che stimo ma col quale sono in evidente disaccordo. Devo per\u00f2 dire una cosa: sono contento che il dibattito politico si sia spostato sul tema del diritto allo studio (un diritto universale) e su quello del diritto al futuro dei nostri giovani. Vi ringrazio: \u00e8 l\u2019occasione di parlare di cose importanti e concrete, non di proposte strampalate. Andiamo per punti. \n\nNannicini dice che abolendo le tasse universitarie vogliamo favorire i ricchi. Allora immagino si stia scagliando anche contro il welfare tedesco e quello scandinavo (che sapevo essere Paesi impregnati di cultura socialdemocratica). Sono i Paesi europei ai quali ci ispiriamo quali modelli di garanzia del diritto allo studio e applicazione di diritti universali. L\u00ec l'universit\u00e0 \u00e8 gratuita. Spero che Renzi scriva ai suoi colleghi scandinavi del Gruppo dei Socialisti e Democratici per spiegargli che sono di destra. Se vuole, pu\u00f2 dirlo anche a Corbyn e Sanders.\n\n \u201cMa noi non siamo la Germania!\u201d Ci dicono altri. Su questo punto, purtroppo, \u00e8 vero. La Germania investe mezzo punto di PIL in pi\u00f9 del nostro nell'universit\u00e0; noi non arriviamo allo 0.5%. Gravissimo errore: investire in competenze \u00e8 l'unico modo per investire in crescita e futuro. Dobbiamo garantire ai nostri figli e nipoti che, oltre a non pagare le tasse universitarie, siano date loro borse di studio e residenze studentesche, e pi\u00f9 docenti di ruolo e ben preparati. Davvero mi volete dire che non siamo capaci di spostare mezzo punto di PIL nel sistema universitario e in una piccola porzione di welfare per i giovani? Ovviamente c'\u00e8 sempre \u201cben altro da fare\u201d: noi pensiamo che questa sia la priorit\u00e0.\n\nNota a margine: Bonus Beb\u00e9 e Bonus giovani e sono una tantum di carattere universale e non erano basati su una logica di accesso \u201cprogressiva\u201d. Perch\u00e9 quelli andavano bene e la mia proposta no? L'elenco di provvedimenti avviati o che Nannicini vorrebbe che si avviassero sono cos\u00ec: piccole porzioni, poca riforma, scarso impatto. \n\nAbolire le tasse universitarie significa promuovere la giustizia sociale: abbiamo il 26% di laureati nella fascia dei cittadini tra i 30 e i 34 anni, la media europea \u00e8 del 40%. Vogliamo adottare politiche che favoriscano in tutti i modi di far crescere il livello di istruzione di questo Paese? Una di queste \u00e8 abbattere i costi, per tutti.\n\nIl PD dice che con lo \u201cStudent act\u201d ha gi\u00e0 risolto il problema: \u00e8 falso. Lo risolve per alcune fasce di reddito \u2013 bene! \u2013 ma come per il Reddito d'Inclusione \u00e8 sempre troppo poco e troppo tardi: non aiuta a sufficienza il ceto medio in difficolt\u00e0. Grazie alla legge citata da Nannicini \u2013 la 232/2017 \u2013 chi raggiunge i 30 mila euro di Isee avr\u00e0 uno sgravio importante, rispetto alla tassa massima che potrebbe pagare. Certo, chi si iscrive a una buona Universit\u00e0 non pagher\u00e0 la tassa massima (che pu\u00f2 raggiungere i 4000 mila euro), ma intorno ai 1000: mi sembrano comunque tanti. Magari se quella Universit\u00e0 si trova in una grande citt\u00e0, viverci costa molto: non stiamo impedendo a qualcuno di scegliere un buon percorso di studi? Tutto questo, per di pi\u00f9, arriva dopo che le tasse universitarie italiane sono aumentato del 60% in dieci anni: solo in Spagna e Olanda le universit\u00e0 pubbliche costano di pi\u00f9.\n\nAvete paura che qualche fannullone si parcheggi all'universit\u00e0 senza pagare le tasse? Noi crediamo che a ogni diritto corrisponda un dovere: per studiare gratuitamente sar\u00e0 necessario dimostrare di farlo con profitto (con parametri diversi per gli studenti lavoratori).\n\nScusate se anche io mi \u201cnascondo\u201d dietro le parole di un accademico, per di pi\u00f9 senza consultarlo: ho apprezzato molto quanto scrive Gianfranco Viesti, un economista italiano molto serio: \u201cDi principio sono favorevole a abolizione tasse universitarie. Per lo stesso motivo per cui \u00e8 gratuita la scuola: la maggiore istruzione degli individui produce benefici per la societ\u00e0\u201d. Vi invito a leggere il suo intervento sulla Rivista \u201cIl Mulino\u201d (https://www.rivistailmulino.it/news/newsitem/index/Item/News:NEWS_ITEM:4215): entra nel merito, espone alcune critiche costruttive (non \u00e8 completamente d'accordo con me, ma ho tempo per convincerlo...), ma credo condivida l'obiettivo di dare a tutti l'opportunit\u00e0 di iscriversi in buone universit\u00e0, per far crescere l\u2019Italia.\n\nLo so, \u00e8 un po\u2019 lunga la risposta ma sono fatto cos\u00ec: non intendo fare una campagna elettorale confondendo gli elettori ma dandogli spiegazioni e confrontandomi nel merito con loro.", "created_time": "2018-01-08T18:38:28+0000"}, {"id": "535381589813435_1766907009994214", "message": "Lotteremo per i molti, non per i pochi. \n\nNoi di Liberi e Uguali abbiamo scelto queste parole per riassumere il nostro impegno, che non finisce il 4 marzo. Molti vivono alle soglie della povert\u00e0; molti sono costretti a rinunciare alle adeguate cure mediche; molti non possono proseguire gli studi; molti chiudono attivit\u00e0 che mantengono decine di famiglie; molti si barcamenano tra contratti senza tutele e lavori pagati a cottimo; molti hanno paura del futuro. Noi siamo dalla loro parte.\n\nInsieme batteremo il territorio da nord a sud, in ogni citt\u00e0, ogni paese, ogni piazza. Useremo ogni minuto e ogni energia per parlare ai cittadini delle nostre proposte per cambiare l\u2019Italia. Possiamo farlo, so che lo faremo per ridare speranza al nostro Paese. Faremo proposte serie e concrete contro le irrealizzabili favole che raccontano gli altri partiti. Se ne sono gi\u00e0 sentite tante in questi giorni, e siamo solo all\u2019inizio.\n\nNella mia esperienza, quella che ho maturato combattendo la battaglia per la legalit\u00e0, ho imparato una cosa. Anche le sfide pi\u00f9 difficili, quelle che appaiono impossibili, possono essere vinte con coraggio, pazienza, fantasia e lavoro di squadra. A chi si impegna e si impegner\u00e0 in Liberi e Uguali dico: facciamo squadra, prendiamo per mano i milioni di cittadini che vogliono tornare a credere in questo bellissimo Paese, che vogliono essere liberi dalla paura, che vogliono essere uguali nelle possibilit\u00e0. Abbiamo le carte in regola per poterlo fare insieme.", "created_time": "2018-01-07T12:59:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1765699533448295", "message": "6 gennaio 1980. Via della Libert\u00e0, Palermo.\n\nL\u2019omicidio del Presidente della Regione Piersanti Mattarella fu uno shock per tutti i siciliani onesti: ci sentimmo smarriti, privati di una guida autorevole e credibile. Ero il magistrato di turno quel giorno, per me fu la prima indagine di mafia. Per questo ogni anno torno qui.\n\nPiersanti Mattarella voleva liberare la nostra isola dal giogo mafioso, proponendo un modello di governo trasparente ed efficace. \nIl suo esempio, nonostante il tempo che passa, \u00e8 ancora un punto di riferimento per chi sceglie di impegnarsi nell'interesse della collettivit\u00e0.", "created_time": "2018-01-06T10:43:52+0000"}, {"id": "535381589813435_1764511233567125", "message": "Noi di Liberi e Uguali non proporremo soluzioni irrealizzabili, ma alcune esigenze sociali sono irrinunciabili. \n\nPer questo Paese serve un Piano di sostenibilit\u00e0 ambientale, la messa in sicurezza del territorio, a partire dalle scuole, e un piano per il Welfare che ripensi a quanto \u00e8 cambiata la vita di donne e uomini. Non bonus beb\u00e8, ma un piano straordinario di asili e orari flessibili per i genitori. \nRiforme strutturali, non una tantum elettorali. \nDiritti a milioni di giovani nella morsa della precariet\u00e0. Proponiamo di fare come in Islanda, dove \u00e8 stato deciso per legge l\u2019obbligo della perfetta parit\u00e0 retributiva tra uomini e donne. \n\nQuanto al futuro, noi saremo una forza di governo responsabile ma ferma sui contenuti. Contribuire eventualmente ad un\u2019alleanza di governo deve essere il mezzo per produrre la forte inversione di rotta che auspichiamo e non certo una scorciatoia per ricavare qualche poltrona. \n\nIl Governo come mezzo, non come fine.", "created_time": "2018-01-05T11:45:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1764372936914288", "message": "Giuseppe Fava fu ucciso il 5 gennaio 1984, quando aveva 59 anni, mentre usciva dalla redazione del suo giornale, \u201cI Siciliani\u201d. La sua colpa \u00e8 stata quella di raccontare sempre la verit\u00e0, svelando gli intrecci tra mafia, politica e affari della sua Catania. Ripeteva: \u201ca che serve essere vivi, se non si ha il coraggio di lottare?\u201d. \n\nCelebrarlo e ricordarne gli insegnamenti significa anche schierarsi ogni giorno dalla parte di chi - come lui - ha scelto di combattere le mafie con la forza delle parole.", "created_time": "2018-01-05T08:17:34+0000"}, {"id": "535381589813435_1763735486978033", "message": "Creare lavoro - soprattutto per i giovani - \u00e8 la priorit\u00e0 di Liberi e Uguali per il nostro Paese. Basta lavoretti, lavoro nero, lavoro precario e con la differenza di paga tra donne e uomini. I cittadini vogliono lavorare e devono poterlo fare senza paura per il futuro.", "created_time": "2018-01-04T18:20:40+0000"}, {"id": "535381589813435_1763407827010799", "message": "A chi mi chiede perch\u00e9 abbia scelto di impegnarmi in Liberi e Uguali rispondo che l\u2019ho fatto per affrontare i grandi temi che, per colpa della crisi o per il manifestarsi degli effetti del cambiamento climatico, sono diventati pi\u00f9 drammatici e urgenti.\n\nA cominciare dalle diseguaglianze. I bonus e gli sgravi non sono bastati: serve una riforma progressiva del sistema fiscale per finanziare una trasformazione complessiva del welfare, che si occupi di vecchie e nuove fragilit\u00e0 e risponda ai cambiamenti avvenuti nel mercato del lavoro. Un piccolo esempio: pi\u00f9 asili nido e servizi per l'infanzia cambierebbero in meglio la vita di moltissime famiglie.\n\nPer combattere la povert\u00e0 serve innanzitutto lavoro, un lavoro vero. Il primo passo \u00e8 dare garanzie ai nostri figli e nipoti che si barcamenano con lavoretti, tirocini, stage, contratti a tempo determinato, consegne in bicicletta pagate a cottimo. \u00c8 difficile per le nuove generazioni immaginare e investire in futuro: vale per i precari, ma anche per i giovani professionisti, per chi ha una piccola attivit\u00e0 o una partita Iva.\n\nServono investimenti delle imprese e l'attenzione dello Stato. Nell'Italia devastata dagli incendi, colpita dai terremoti e dalle inondazioni che arrivano ogni inverno, \u00e8 evidente quanto sia importante proteggere popolazioni e territori con grandi investimenti, mirati e strategici. Farlo significa creare lavoro e prenderci cura della nostra casa, quella dove viviamo e dove vogliamo che vivano bene i nostri figli e nipoti.\n\n\u00c8 di questo che - insieme a Liberi e Uguali -  parler\u00f2 nelle prossime settimane, dicendo sempre la verit\u00e0 e facendo proposte concrete.", "created_time": "2018-01-04T12:00:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1762197243798524", "message": "Creare lavoro \u00e8 la prima tra le urgenze da affrontare nel 2018. \n\n\u00c8 evidente che abbiamo usato delle medicine sbagliate e che per rilanciare il Paese servono nuove idee: occorre fare meglio e di pi\u00f9. Per ridare dignit\u00e0 e stabilit\u00e0 al lavoro va superato il Jobs Act e aumentato il sistema di tutele, a partire dalla riduzione delle disparit\u00e0 tra uomini e donne. l'Islanda, per esempio, ha appena introdotto per legge la parit\u00e0 di salario.\n\nPer rilanciare l'economia dobbiamo incentivare gli investimenti di medio e lungo periodo delle imprese, favorirne la riconversione ecologica e fare in modo che lo Stato faccia la sua parte con un grande piano di messa in sicurezza del territorio, degli edifici scolastici, della rete idrica. Nel 2017 abbiamo testato l\u2019urgenza di questi temi: nel 2018 \u00e8 indispensabile rispondere concretamente.", "created_time": "2018-01-03T09:36:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1760304893987759", "message": "Felice anno nuovo! \n\nVi auguro di trasformare il 2018 in tante opportunit\u00e0 di cambiamento positivo, per voi e per i vostri cari.", "created_time": "2018-01-01T10:58:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1759600464058202", "message": "Dobbiamo affrontare le sfide del 2018 seguendo i consigli del presidente Mattarella, che ci esorta a tenere al centro la Costituzione e il lavoro, la memoria e la visione del futuro, facendo ciascuno la propria parte.", "created_time": "2017-12-31T19:51:36+0000"}, {"id": "535381589813435_1755703941114521", "message": "Oggi \u00e8, per tutti noi, un giorno di festa: la nostra Costituzione, la legge fondamentale sulla quale poggia la nostra nazione, compie settanta anni. Era infatti il 27 dicembre del 1947, quando il Capo provvisorio dello Stato Enrico De Nicola appose la sua firma sul testo approvato dall\u2019Assemblea Costituente. \nFu proprio grazie alle madri e ai padri costituenti che iniziammo un percorso del quale dobbiamo essere orgogliosi. Grazie alla Costituzione, gli Italiani hanno potuto vedersi riconosciuti diritti ignoti alle generazioni precedenti: diritti civili e politici, ovviamente, ma anche diritti economici e sociali.\nIn questi cinque anni da presidente del Senato ho accolto centinaia di studenti nella Sala di Palazzo Giustiniani in cui avvenne lo storico momento della firma e che da oggi al 29 dicembre sar\u00e0 aperta in via straordinaria per tutti gli italiani. Negli occhi delle ragazze e dei ragazzi ho sempre visto l\u2019emozione di chi \u201ctocca\u201d la fonte originaria di tutti i valori e i principi ai quali facciamo riferimento nelle nostre vite. \nLa nostra Costituzione \u00e8 ancora un programma aperto, un ideale, una speranza, un lavoro da compiere in una societ\u00e0 in cui le libert\u00e0 giuridiche e politiche possono essere indebolite dalle disuguaglianze economiche e sociali. Pertanto, tutti noi, cittadini, formazioni sociali e istituzioni, impegniamoci, ciascuno secondo le proprie responsabilit\u00e0 e competenze, per realizzarla compiutamente, per difenderla e farla crescere.", "created_time": "2017-12-27T18:13:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1753421468009435", "message": "Sono tornato a trovare i ragazzi del carcere minorile \u201cMalaspina\u201d di Palermo, questa volta per augurare loro buon Natale. \n\nSono ragazzi che hanno sbagliato, ma sono anche consapevoli di avere una vita intera per rimettersi sulla strada giusta, studiare, lavorare e costruire una famiglia. Noi saremo qui. Li aspetteremo e costruiremo per loro nuove opportunit\u00e0 per ricominciare.\n\nA loro e a tutti voi, tanti cari auguri di buon Natale!", "created_time": "2017-12-25T10:31:30+0000"}, {"id": "535381589813435_1751718678179714", "message": "Ho scelto di inaugurare il primo comitato di Liberi e Uguali nella mia Palermo, citt\u00e0 che con la sua storia, le sue strade e le sue vicende ha segnato profondamente la mia vita. \u00c8 stata una serata indimenticabile. Esserci ritrovati in cos\u00ec tanti significa che le energie ci sono: persone, storie, culture e mondi che hanno scelto di camminare insieme per difendere e promuovere i valori e i principi in cui crediamo. Ora dobbiamo organizzare e diffondere la nostra passione coinvolgendo quante pi\u00f9 persone possibili. \n\nCambieremo l\u2019Italia. Insieme, con determinazione, senza alzare la voce.", "created_time": "2017-12-23T19:07:56+0000"}, {"id": "535381589813435_1748770435141205", "message": "L'Aula ha approvato la modifica del Regolamento del Senato, che incide profondamente sulla sua efficienza ed efficacia e consentir\u00e0 di rispondere con maggior velocit\u00e0 alle esigenze dei cittadini.\n\nUn percorso tentato pi\u00f9 volte in passato, che \u00e8 ripreso anche sulla base di un \u201cdecalogo\u201d che alcuni mesi fa ho proposto alla Giunta del Regolamento e di altre proposte presentate in questa e nelle passate legislature, su cui ha lavorato in particolar modo un comitato ristretto istituito da me e coordinato dal presidente Zanda, di cui hanno fatto parte il presidente Calderoli, il senatore Buccarella e la senatrice Bernini, che ringrazio profondamente. La giunta ha poi dato mandato all\u2019unanimit\u00e0 come relatore al presidente Calderoli.\n\nAttraverso l\u2019impegno, il senso di responsabilit\u00e0 e un grande spirito di collaborazione di tutti i senatori, si \u00e8 ottenuto un importantissimo risultato, oggi approvato a larga maggioranza.\n\nQuesta \u00e8 la dimostrazione che, quando si mettono da parte le posizioni strumentali e si cerca la massima convergenza senza forzature, si ottengono degli esiti straordinari e nell'interesse di tutti.", "created_time": "2017-12-20T17:33:41+0000"}, {"id": "535381589813435_1747512241933691", "message": "C'\u00e8 un'Italia che ha soluzioni straordinarie e innovative per cambiare il nostro Paese in meglio. C'\u00e8 un'Italia che ogni giorno le mette in pratica ma \u00e8 ignorata dalla politica. Liberi e Uguali nasce proprio per dare voce e rappresentanza a questa Italia, per collaborare e crescere insieme.\n\nSono orgoglioso di poter annunciare che Rossella Muroni entra nella nostra squadra e che coordiner\u00e0 la campagna elettorale.  Chi conosce Rossella sa del suo lavoro ventennale in Legambiente; sa quale patrimonio di entusiasmo, competenza ed energia porter\u00e0; sa che il suo impegno ecologista si lega con una visione innovativa dell'economia e dello sviluppo del nostro Paese. Con coraggio ha scelto di dimettersi da presidente di Legambiente e accettare la sfida di portare in Parlamento le idee che per anni ha invano proposto alla politica.\n\nNoi siamo felicissimi che abbia accettato di partecipare alla costruzione di Liberi e Uguali e di entrare a pieno titolo in questo progetto. Lo avevo detto: per noi il tema ambientale non \u00e8 uno slogan da campagna elettorale ma una precisa idea di Paese. Ogni proposta programmatica \u2013 dal lavoro alla scuola, dalla salute all\u2019economia, dal fisco alle infrastrutture \u2013 sar\u00e0 pensata nell'ottica del rispetto e della valorizzazione del nostro patrimonio ambientale. Con Rossella, con il suo impegno in prima persona, colmeremo il ritardo che ci separa dagli altri paesi europei che stanno gi\u00e0 realizzando la green society. \nBenvenuta Rossella e buon lavoro!", "created_time": "2017-12-19T11:14:22+0000"}, {"id": "535381589813435_1744658578885724", "message": "16 dicembre 1987: in un\u2019atmosfera carica di emozione e di attesa, il Presidente della Corte di Assise di Palermo, Alfonso Giordano, lesse il dispositivo della sentenza di primo grado del Maxiprocesso alla mafia che inflisse 19 ergastoli e 2665 anni di reclusione. I numeri erano impressionanti: mai nella storia si era celebrato un processo con 475 imputati e con centinaia di imputazioni. Ricordo ogni istante di quel giorno e il durissimo lavoro che ci port\u00f2 a quel risultato. Essere giudice a latere del maxi \u00e8 stata la sfida professionale pi\u00f9 difficile della mia vita: sono passati trent\u2019anni ma ancora mi emoziona ripensare a quel periodo. Con quel processo dimostrammo, per la prima volta, l\u2019esistenza di Cosa nostra.  In pochissimi credevano si potesse infliggere un colpo cos\u00ec grande e decisivo all\u2019immagine di quegli \u201cuomini d\u2019onore\u201d che si sentivano intoccabili; in pochissimi avrebbero scommesso sul fatto che il maxiprocesso \u2013 tra mille difficolt\u00e0 e altrettanti rischi \u2013 sarebbe giunto fino all\u2019ultimo grado di giudizio. Sembrava impossibile, invece successe e da allora cambi\u00f2 tutto.", "created_time": "2017-12-16T13:18:26+0000"}, {"id": "535381589813435_1738732962811619", "message": "Ecco il simbolo di Liberi e Uguali, una nuova proposta per il Paese.", "created_time": "2017-12-10T20:30:07+0000"}, {"id": "535381589813435_1737177829633799", "message": "A Como si sta svolgendo la manifestazione \"E questo \u00e8 il fiore\" contro i rigurgiti fascisti e chi inneggia all'intolleranza.\nNon c'\u00e8 miglior risposta alla violenza e alle intimidazioni contro cittadini, volontari e organi di stampa avvenute negli ultimi giorni che quella della partecipazione, della solidariet\u00e0, dell'impegno per i valori della Costituzione, nata proprio per relegare al passato quella orribile pagina della nostra storia. Sono idealmente insieme a tutte le persone che hanno scelto di esserci.", "created_time": "2017-12-09T10:44:33+0000"}, {"id": "535381589813435_1733963169955265", "message": "Sono passati quindici anni da quando \u00e8 scomparso Nino Caponnetto. Un magistrato caparbio, un uomo straordinario che ebbe il gravoso compito di raccogliere il testimone di Rocco Chinnici e guidare il Pool di Falcone e Borsellino. Spese gli ultimi anni di una vita al servizio del Paese girando le scuole, parlando di legalit\u00e0 e di giustizia. Sapeva che la mafia si combatte unendo le forze e che la cultura e la scuola sono importanti quanto la magistratura e le forze dell'ordine. Tante volte l'ho raccontato. Prima di entrare nell'aula del maxiprocesso contro la mafia mi diede un buffetto sulla guancia e disse: \"fatti forza, ragazzo, vai avanti a schiena dritta e testa alta e segui sempre e soltanto la voce della tua coscienza\". \nUn insegnamento prezioso, che non ho mai dimenticato.", "created_time": "2017-12-06T10:41:27+0000"}, {"id": "535381589813435_1731012473583668", "message": "Una giornata incredibile, emozionante, partecipata. Tocca a noi far s\u00ec che tutti, nessuno escluso, siano Liberi e Uguali. Io ci sono!", "created_time": "2017-12-03T19:19:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1724067447611504", "message": "Solo dieci giorni fa ero con Alessandro Leogrande al festival \u201cScrittori in citt\u00e0\" di Cuneo. Abbiamo parlato dei nostri libri e di tanto altro: era un ragazzo cortese, appassionato, con la voglia di capire e raccontare il mondo, il sud del nostro Paese, le storie dei migranti visti non come statistiche ma come persone, con il loro carico di dolore e di speranze. Ho appena saputo che ci ha improvvisamente lasciati a solo 40 anni. \u00c9 una notizia che mi riempie di tristezza. Due anni fa aveva pubblicato un bellissimo e prezioso libro, \"La frontiera\". Leggerlo \u00e8 il miglior modo per ricordarlo.", "created_time": "2017-11-27T15:16:24+0000"}, {"id": "535381589813435_1721201587898090", "message": "Le notizie che giungono dal Sinai sono drammatiche e sconvolgenti. Sono vicino, in queste ore di dolore, ai feriti, ai familiari delle vittime, a tutto il popolo egiziano.", "created_time": "2017-11-24T19:08:14+0000"}, {"id": "535381589813435_1713822695302646", "message": "Tot\u00f2 Riina, uno dei capi pi\u00f9 feroci e spietati di Cosa nostra, \u00e8 morto. Inizi\u00f2 da Corleone negli anni 70 una guerra interna alla mafia  per conquistarne il dominio assoluto, una sequela di omicidi che hanno insanguinato Palermo e la Sicilia per anni. Una volta diventato il Capo la sua furia si \u00e8 abbattuta sui giornalisti, i vertici della magistratura e della politica siciliana, sulle forze dell\u2019ordine, su inermi cittadini, sulle persone che con coraggio, senso dello Stato e determinazione hanno cercato di fermarne il potere. \nLa strategia di attacco allo Stato ha avuto il suo culmine con le Stragi del 1992, ed \u00e8 continuata persino dopo il suo arresto con gli attentati del 1993.\nQuando fu arrestato, lo Stato assest\u00f2 un colpo decisivo alla sua organizzazione. In oltre 20 anni di detenzione non hai mai voluto collaborare con la giustizia. La piet\u00e0 di fronte alla morte di un uomo non ci fa dimenticare quanto ha commesso nella sua vita, il dolore causato e il sangue versato.\nPorta con s\u00e9 molti misteri che sarebbero stati fondamentali per trovare la verit\u00e0 su alleanze, trame di potere, complici interni ed esterni alla mafia, ma noi, tutti noi, non dobbiamo smettere di cercarla.", "created_time": "2017-11-17T08:33:11+0000"}, {"id": "535381589813435_1704813312870251", "message": "A Daniele ed Edoardo di Nemo - vittime di una ignobile violenza - un abbraccio e gli auguri di pronta guarigione. Un giornalismo forte e autorevole \u00e8 un presidio democratico fondamentale per tutti noi.", "created_time": "2017-11-08T17:00:55+0000"}, {"id": "535381589813435_1704552076229708", "message": "\u201cPer stendere Renzi bisogna sparargli\u201d, questo il titolo di apertura di questa mattina del giornale Libero.\n\nNon \u00e8 un\u2019analisi politica. Non \u00e8 una metafora. Non \u00e8 una provocazione. Non \u00e8 una sintesi. Non \u00e8 una battuta. \u00c8 solo triste e intollerabile spazzatura.", "created_time": "2017-11-08T11:18:55+0000"}, {"id": "535381589813435_1700767059941543", "message": "4 novembre, Giornata dell'Unit\u00e0 Nazionale e delle Forze Armate. Essere qui a Redipuglia oggi \u00e8 un omaggio a quanti, militari e civili, hanno conosciuto i sacrifici della guerra.\nGrazie agli uomini e alle donne impegnati in Italia e all\u2019estero che indossano con competenza e passione la divisa delle Forze Armate.", "created_time": "2017-11-04T11:33:21+0000"}, {"id": "535381589813435_1688020194549563", "message": "#dauomoauomo\n\nLa violenza sulle donne \u00e8 un problema che parte dagli uomini e solo noi uomini possiamo porvi rimedio. Per questo sostengo con convinzione la campagna della 27Ora \u201cDa uomo a uomo\u201d.", "created_time": "2017-10-22T10:53:09+0000"}, {"id": "535381589813435_1678964328788483", "message": "Gordiana e Matteo sono due meravigliosi atleti Special Olympics. Negli ultimi sei mesi, grazie alla sensibilit\u00e0 e all'attenzione della senatrice Bonfrisco, hanno avuto l'opportunit\u00e0 di fare uno stage di 6 mesi in Senato, al Gruppo Misto. Per loro, cos\u00ec come per chi li ha accompagnati in questo percorso, \u00e8 stata una esperienza straordinaria: un arricchimento reciproco, una bellissima occasione di crescita. \nLe istituzioni hanno il compito di rimuovere gli ostacoli che limitano le possibilit\u00e0 di tutti i cittadini: questo \u00e8 ancora pi\u00f9 vero per le persone affette da disabilit\u00e0.\nGrazie alla senatrice Bonfrisco, alla presidente del Gruppo Misto De Petris e ai loro collaboratori per aver lavorato a questo bel progetto; grazie soprattutto a Tim Shriver, presidente di Special Olympics.", "created_time": "2017-10-12T17:24:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1675785025773080", "message": "Era il 9 ottobre 1982, un sabato mattina, un giorno di festa per la comunit\u00e0 ebraica. Pochi istanti e tutto cambi\u00f2: decine di colpi di arma da fuoco e bombe a mano, un attacco terroristico nel cuore della Capitale. 40 feriti, una vittima: Stefano Tach\u00e9 Gay aveva solo 2 anni, perse la vita per mano di chi predicava l'odio verso gli ebrei. Sono passati 35 anni ma non il dolore per questa immensa tragedia. Un abbraccio colmo di cordoglio alla famiglia di Stefano, alla comunit\u00e0 ebraica e ai cittadini di Roma.", "created_time": "2017-10-09T08:31:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1670132176338365", "message": "Studenti di tutta Europa, sopravvissuti, cittadini, istituzioni. Insieme, a Lampedusa, per ricordare le centinaia di vite ingoiate dal mare, ad un passo dalla salvezza: il 3 ottobre 2013, un giorno come tanti qui a Lampedusa, furono 368. Il tema dell'immigrazione \u00e8 complesso, necessita di molta pazienza, dialogo, buon senso, strategie lungimiranti e la forza dello Stato di diritto.\nQui, oggi, chiniamo il capo davanti all'orrore che si \u00e8 consumato a largo delle coste della nostra piccola isola. Lampedusa, i suoi cittadini, i medici, i volontari, le forze armate e dell'ordine hanno salvato la storia, i valori e i principi su cui poggiano il nostro Paese e l\u2019Unione Europea. Ve ne siamo grati.", "created_time": "2017-10-03T10:00:59+0000"}, {"id": "535381589813435_1669223326429250", "message": "Da quando \u00e8 nato mio nipote Riccardo sono orgogliosamente iscritto alla categoria dei nonni. Sono felice di festeggiare la nostra festa in Senato insieme al nonno pi\u00f9 amato d'Italia, \"nonno Libero\". Quello tra nonni e nipoti \u00e8 un rapporto speciale, profondo. \u00c8 un legame bellissimo che ci arricchisce reciprocamente: siamo per loro un punto di riferimento, un esempio, a volte dei confidenti, sono per noi una finestra sul presente e sul futuro. Troppo spesso siamo abituati a pensare alla terza et\u00e0 come ad un peso per la societ\u00e0 in termini di assistenza e costi: bisogna invece guardarla come una risorsa nella quotidianit\u00e0 di tanti nuclei familiari; il sostegno che una nonna o un nonno danno, nelle piccole come nelle grandi cose, \u00e8 fondamentale tanto per i figli quanto per i nipoti. Ogni essere umano \u00e8 custode di una grande ricchezza, di storie personali uniche: nei nostri nipoti riponiamo una percezione di eternit\u00e0, quella che i nostri valori e i nostri insegnamenti possano vivere dopo di noi e oltre noi stessi.", "created_time": "2017-10-02T12:10:35+0000"}, {"id": "535381589813435_1663733666978216", "message": "Un altro giornalista ucciso dalla criminalit\u00e0 organizzata perch\u00e9 la luce della verit\u00e0 \u00e8 il loro peggior nemico. Cosa Nostra lo uccise a colpi di fucile: mor\u00ec cos\u00ec Mauro Rostagno, che a Trapani aveva denunciato con i suoi articoli i rapporti tra mafia e politica. Successe il 26 settembre del 1988, il giorno dopo dell'omicidio del giudice Antonino Saetta. La nostra terra ha sofferto molto: ora le cose sono diverse  e migliori ma non dobbiamo dimenticare. \u00c8  proprio conoscendo questo triste passato che possiamo trovare l'energia per continuare e vincere  la battaglia per la legalit\u00e0.", "created_time": "2017-09-26T10:52:11+0000"}, {"id": "535381589813435_1662263613791888", "message": "Cesare Terranova e Antonino Saetta avevano in comune la professione di magistrato e un grandissimo senso del dovere, oltre che una professionalit\u00e0 ampiamente riconosciuta. Hanno in comune, purtroppo, anche il giorno della loro uccisione da parte di \u2018Cosa Nostra\u2019: Terranova fu assassinato il 25 settembre 1979, Saetta nello stesso giorno del 1988. Entrambi, quando i killer della mafia spararono, non erano soli: il Giudice Terranova era con Lenin Mancuso, l\u2019uomo che aveva il compito di proteggerlo e che mor\u00ec con lui; Saetta tornava da un battesimo ed era con suo figlio Stefano, la cui morte fu dovuta solo alla \u201ccolpa\u201d di trovarsi in compagnia del padre.\n\nRicordo con commozione questi uomini che tanto mi hanno insegnato nella mia professione e che sono ancora un grande esempio per tutti.", "created_time": "2017-09-25T07:00:37+0000"}, {"id": "535381589813435_1661285943889655", "message": "24 anni, un figlio piccolo, Lia Pipitone era una ragazza come tante. La uccisero, il 23 settembre 1983,  simulando una rapina. Perch\u00e9? Perch\u00e9 amava la libert\u00e0 e la sua indipendenza: la sua famiglia mafiosa non pot\u00e9 tollerare il fatto che avesse una relazione extraconiugale e acconsent\u00ec al suo omicidio. Secondo loro, infatti, il suo amore clandestino infangava \"il buon nome\" della famiglia cui apparteneva e l'onore doveva essere lavato con il suo sangue.\nQuella di Lia Pipitone \u00e8 una storia terribile che descrive una subcultura che ancora oggi, sebbene in forme diverse ma non meno mostruose, tocca il nostro Paese, e che dobbiamo combattere.", "created_time": "2017-09-23T14:59:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1661081967243386", "message": "Una stampa libera e coraggiosa distrugge a colpi di verit\u00e0 la falsa immagine che le mafie cercano di dare di se stesse, minandone il consenso. Per questo i giornalisti che fanno bene il loro lavoro, raccontando il vero volto di queste organizzazioni, sono considerati pericolosissimi. E spesso vengono uccisi. Giancarlo Siani aveva un grande amore per la sua professione e uno ancora pi\u00f9 forte per la sua terra. Nonostante i rischi, scrisse articoli durissimi sulla Camorra. Fu ucciso il 23 settembre del 1985, aveva solo 26 anni. Ricordarlo serve per proiettare la sua storia nel futuro. Tantissimi cronisti ogni giorno subiscono minacce e intimidazioni: loro hanno bisogno del nostro sostegno, noi del loro talento, del loro coraggio, del loro spirito critico.", "created_time": "2017-09-23T10:40:19+0000"}, {"id": "535381589813435_1660185073999742", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "created_time": "2017-09-22T12:12:46+0000"}, {"id": "535381589813435_1659501384068111", "message": "E' un problema che parte dagli uomini. E solo noi possiamo porvi rimedio.\nScusaci.", "created_time": "2017-09-21T18:33:35+0000"}, {"id": "535381589813435_1656236194394630", "message": "La notizia del danneggiamento della stele posta nel luogo dove fu ucciso Rosario Livatino, il \"giudice ragazzino\", fu dolorosa.\nLa risposta delle istituzioni \u00e8 stata sin da subito chiara: mai la daremo vinta a chi vuole infangare la memoria di grandi uomini che hanno servito il nostro Paese e sono morti per questo.\nOggi ho reso omaggio alla stele danneggiata. Fra qualche giorno torner\u00e0 come prima: un modo in pi\u00f9 per ricordare l'esempio di questo magistrato divenuto un punto di riferimento per tutti coloro che contrastano le mafie.", "created_time": "2017-09-18T15:41:22+0000"}, {"id": "535381589813435_1655480027803580", "message": "Questo libro mi ha dato l'opportunit\u00e0 di incontrare tante persone, da nord a sud, con la voglia di sapere di pi\u00f9 sulla storia di grandi uomini come Falcone e Borsellino e con la determinazione di voler fare la propria parte per combattere la cultura mafiosa. La presentazione di oggi - per cui ringrazio Legambiente - ha per\u00f2 un sapore particolare. \u00c8 stato emozionante condividere i miei 'ricordi di mafia' con i cittadini di Palermo perch\u00e9 loro, come me, hanno sentito il peso schiacciante di cosa nostra e visto la lunga scia di sangue che ha lasciato dietro di s\u00e9. Palermo \u00e8 cambiata: c'\u00e8 ancora tanto da fare ma, guardando le tantissime persone che erano in piazza, ho avuto la conferma che siamo sulla buona strada.", "created_time": "2017-09-17T19:32:35+0000"}, {"id": "535381589813435_1652377141447202", "message": "Di cose importanti, nella sua vita, Don Pino Puglisi ne aveva fatte moltissime: lui per\u00f2, si sentiva solo un prete, impegnato a testimoniare la parola di Cristo in ogni sua azione. Nel quartiere Brancaccio di Palermo lottava quotidianamente per avvicinare i giovani alla legalit\u00e0 e aveva portato speranza e orgoglio in una realt\u00e0 difficile. Con parole semplici e inequivocabili era diventato un simbolo e, per questo, una spina nel fianco di \u2018cosa nostra\u2019. Fu ucciso da due killer che lo attesero sotto casa nel giorno del suo compleanno, il 15 settembre 1993. Quando li vide, Don Pino sorrise e disse \u201cme lo aspettavo\u201d. Quel sorriso, dolce e forte allo stesso momento, si impresse nell\u2019animo dei due uomini che lo ammazzarono. Fu cos\u00ec che, dopo il loro arresto, decisero di convertirsi e collaborare con la giustizia, rivelando importantissimi dettagli che riaprirono anche le indagini sulla strage di Via D\u2019Amelio: un altro miracolo di quell\u2019uomo di cui non abbiamo dimenticato l\u2019impegno, il lascito e l\u2019esempio.", "created_time": "2017-09-15T07:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1647339061951010", "message": "Sono passati pi\u00f9 di 30 anni da quando \u00e8 iniziato il maxiprocesso, e 25 da quel terribile 1992. Per questo cerco di raccontare a pi\u00f9 ragazze e ragazzi possibile cosa \u00e8 successo in quel periodo. Ieri a Mantova, dopo la presentazione, ho avuto una bella chiacchierata con Luca della redazione del Festival della Letteratura.", "created_time": "2017-09-09T11:22:54+0000"}, {"id": "535381589813435_1646349822049934", "message": "Sono a Mantova per parlare insieme a Giovanni Bianconi di Storie di Sangue Amici e Fantasmi. Mi stupisce ed emoziona tutta questa gente che vuole parlare di mafia, di Giovanni e Paolo e di come vincere la battaglia con la criminalit\u00e0 organizzata. Significa che l'eredit\u00e0 morale di questi grandi esempi non \u00e8 perduta ma cresce, da nord a sud, nel cuore di tanti cittadini.", "created_time": "2017-09-08T09:32:21+0000"}, {"id": "535381589813435_1643597665658483", "message": "Lo chiamavano il \"Sindaco pescatore\" e aveva portato la saggezza del mare nel Municipio di Pollica, un piccolo paese della Campania. Angelo Vassallo \u00e8 stato capace di convincere i propri cittadini che scommettere sulla legalit\u00e0 e la scrupolosa conservazione delle bellezze naturali avrebbe dato importanti frutti in termini di salute, prosperit\u00e0 economica e benessere.\nPollica, nel tempo, \u00e8 diventata una piccola gemma apprezzata dai suoi abitanti e dai turisti di tutto il mondo.\nIl 5 settembre 2010, mentre rincasava, il sindaco Vassallo \u00e8 stato ucciso. Probabilmente la sua fermezza contro  il malaffare gli sono costate la vita ma, purtroppo, ancora non si \u00e8 riusciti a fare pienamente luce sul suo assassinio.\nIl suo esempio non \u00e8 finito quel giorno: continua a vivere nei sindaci che ogni giorno, con impegno e amore, lavorano nell'interesse delle loro citt\u00e0 e, proprio per questo, sono minacciati dalla criminalit\u00e0.\nStiamogli vicini: \u00e8 solo con l'unione di cittadini consapevoli e buona politica che si possono cambiare in meglio le cose.", "created_time": "2017-09-05T10:35:48+0000"}, {"id": "535381589813435_1642563282428588", "message": "L'arresto del boss della 'Ndrangheta Rocco Morabito \u00e8 una splendida notizia.Complimenti agli investigatori italiani e uruguaiani.", "created_time": "2017-09-04T08:43:24+0000"}, {"id": "535381589813435_1641314905886759", "message": "Quando fu nominato 'super prefetto' a Palermo in molte persone si accese la speranza. Del resto il carisma, i successi nella lotta al terrorismo, l'assoluta fedelt\u00e0 allo Stato  e l'autorevolezza di Carlo Alberto Dalla Chiesa giustificavano quella rinnovata fiducia in una svolta al contrasto alla mafia. Anche gli uomini migliori, quelli capaci di cose straordinarie, non possono per\u00f2 fare tutto da soli: Dalla Chiesa ne era consapevole e chiedeva a gran voce gli strumenti necessari per affrontare Cosa nostra. Nonostante le difficili condizioni, il Generale non si rassegn\u00f2. Dopo appena 100 giorni lo uccise un commando mafioso con 30 colpi di ak-47, il 3 settembre 1982. Con lui morirono anche sua moglie Emanuela e l'agente di polizia Domenico Russo. Una strage.  \n\nRicordare Carlo Alberto Dalla Chiesa a 35 anni dalla sua morte non significa solo tributare il giusto onore ad uno straordinario esempio di competenza professionale e dedizione alle Istituzioni. Serve, soprattutto, a rafforzare la consapevolezza che la lotta alla criminalit\u00e0 organizzata pu\u00f2 avere successo solo se si uniscono e collaborano le migliori forze di tutto il Paese.", "created_time": "2017-09-03T07:50:47+0000"}, {"id": "535381589813435_1636208163064100", "message": "Via Alfieri, Palermo. Come ogni anno. Qui, 26 anni fa, fu ucciso un imprenditore che si rifiut\u00f2 pubblicamente di pagare il pizzo. Libero Grassi ebbe il coraggio di non piegarsi, di non voltare lo sguardo, di non arrendersi ad una pratica lesiva della dignit\u00e0 economica e morale degli imprenditori. All\u2019epoca in molti lo guardarono con sospetto e la solitudine nella quale si trov\u00f2 semplific\u00f2 il compito alla mafia. Eppure Palermo non lo ha dimenticato. AddioPizzo ne ha raccolto il testimone e, sostenuto e accompagnato da Pina Maisano Grassi fino alla sua morte, ha costruito, giorno dopo giorno e pezzo dopo pezzo, una grande rete di consumo pizzo-free. Sono loro, \u201ci nipoti di Libero e Pina\u201d la risposta pi\u00f9 bella e forte alla cultura del racket e del sopruso mafioso.", "created_time": "2017-08-29T08:15:41+0000"}, {"id": "535381589813435_1629645567053693", "message": "Siamo vicini al dolore per le vittime del terremoto di Ischia e uniti nella solidariet\u00e0.\nGrazie ai soccorritori per il loro infaticabile lavoro.", "created_time": "2017-08-22T11:56:24+0000"}, {"id": "535381589813435_1628018043883112", "message": "Come ho avuto modo di dire ieri a Castelbuono, ho chiamato il giornalista Paolo Borrometi alcuni giorni fa, non appena da amici comuni ho saputo dell'inquietante furto che ha subito nella sua casa a Roma, ennesimo e grave atto che arriva dopo una lunga serie di intimidazioni.\nSottrarre a un giornalista il suo archivio digitale e le carte delle sue inchieste non \u00e8 solo un avvertimento da tenere in grande considerazione, ma anche il tentativo di impedire che quanto scoperto possa essere conosciuto.\nA Paolo va tutta la nostra solidariet\u00e0: la sua sicurezza va garantita e valutata con la massima attenzione. Conoscendolo sono certo che non riusciranno a fermare la sua voglia di verit\u00e0 e il suo lavoro.", "created_time": "2017-08-20T16:18:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1627738437244406", "message": "Era in vacanza a Ficuzza e stava passeggiando con un amico, godendosi il fresco della serata. Il tenente colonnello Giuseppe Russo era il Comandante del Nucleo Investigativo di Palermo dei Carabinieri, uno degli uomini pi\u00f9 fidati di Carlo Alberto Dalla Chiesa, e indagando sulla Diga Garcia aveva intuito la pericolosit\u00e0 dei Corleonesi e di Tot\u00f2 Riina in particolare. Per questo Riina e Provenzano ne decretarono la condanna a morte, e nell'agguato venne ucciso anche il suo amico, l'insegnante Filippo Costa. Era il 20 agosto del 1977, esattamente 40 anni fa. Io lo conobbi, e lo ricordo come un uomo determinato e coraggioso.\n\nIn una triste catena di dolore del loro omicidio si occup\u00f2 Mario Francese, che ne scrisse sul Giornale di Sicilia prima di essere ucciso nel 1979, mentre dell'autopsia venne incaricato il professor Giaccone, che 5 anni dopo venne ammazzato per non aver \"addomesticato\" una perizia. Erano amici, e i giornali dell'epoca riportarono che Giaccone piangeva mentre eseguiva il suo lavoro.", "created_time": "2017-08-20T10:15:06+0000"}, {"id": "535381589813435_1615688165116100", "message": "Le pesantissime condanne inflitte nel primo grado del maxiprocesso giunsero fino in Cassazione, dove il giudice Antonino Scopelliti avrebbe rappresentato le ragioni dell\u2019accusa. I mafiosi avevano tentato pi\u00f9 volte di sabotare il percorso della giustizia e pensarono che uccidendo Scopelliti ci sarebbero riusciti. Successe il 9 agosto del 1991. Purtroppo ancora non sappiamo tutto su quel tragico evento ma da allora molti suoi concittadini si sono impegnati, ispirati dalla sua figura, nella lotta alla criminalit\u00e0 organizzata. Neanche lo Stato, seppur ferito dalla morte di un suo leale e abile servitore, cedette: il 30 gennaio 1992 la Corte emise la sentenza che avrebbe, una volta per tutte, confermato l\u2019impianto accusatorio del Pool e l\u2019esistenza di Cosa nostra.", "created_time": "2017-08-09T07:00:06+0000"}, {"id": "535381589813435_1614233161928267", "message": "Il 6 agosto \u00e8 un giorno doppiamente triste. 5 anni dopo il giudice Costa, un altro omicidio di mafia. Ninni Cassar\u00e0 era un poliziotto di grande competenza, amatissimo dalla sua squadra e celebre per il suo instancabile impegno. Qualche settimana prima di quel maledetto 6 agosto aveva perso il suo grande amico Beppe Montana che ho voluto ricordare qualche giorno fa: quell\u2019evento aveva rinnovato il suo desiderio di fare tutto il possibile per assicurare alla giustizia i mafiosi. 200 colpi di kalashnikov piovvero su di lui mentre la moglie, con in braccio la figlioletta, lo vedeva rincasare dal balcone. Insieme a Cassar\u00e0 mor\u00ec anche Roberto Antiochia, 23 anni: aveva rinunciato a parte delle sue ferie per mettersi personalmente a disposizione di quel poliziotto che tanto stimava. Ninni e Roberto: eccezionali esempi di dedizione alla divisa che tanti uomini e donne indossano orgogliosamente per la sicurezza di tutti noi.", "created_time": "2017-08-06T12:30:13+0000"}, {"id": "535381589813435_1614230795261837", "message": "Nello scrivere i miei \u201cricordi di mafia\u201d \u00e8 riaffiorato, nella memoria, un episodio curioso. Era il 1980, ed ero impegnato nelle indagini sull\u2019omicidio Mattarella: in citt\u00e0 c\u2019era un clima tesissimo. Mi telefon\u00f2 l\u2019allora procuratore di Palermo, Gaetano Costa, un magistrato brillante e stimatissimo per la sua grande professionalit\u00e0 e fermezza: \u201cso che questa sera siamo alla stessa cena con le rispettive mogli, sarebbe cos\u00ec cortese da passarci a prendere, cos\u00ec non disturbo l\u2019autista?\u201d Dissi si, senza pensare che avevo una macchina con soli due posti e fui quindi costretto chiederla in prestito a mio cognato. Mentre andavamo, Costa disse a sua moglie: \u201cMa lo sai quanto rischiamo a stare in macchina col dottor Grasso?\u201d. Ci ridemmo su, non potevo certo sapere che poco tempo dopo, il 6 agosto, sarei stato io a piangere sulla sua tomba. Fu ucciso con tre colpi di pistola in Via Cavour, mentre sceglieva su una bancarella i libri da portarsi in vacanza.", "created_time": "2017-08-06T07:00:13+0000"}, {"id": "535381589813435_1613757298642520", "message": "Molte volte vi ho parlato di Vincenzo Agostino, l\u2019uomo che dal 5 agosto 1989 non si taglia pi\u00f9 la barba. Lui e sua moglie Augusta pretendono giustizia per loro figlio Nino, trucidato dalla mafia sotto casa, insieme alla moglie Ida, incinta di cinque mesi di una bambina. Nino Agostino era un bravo poliziotto che ha pagato con la vita il suo impegno per la legalit\u00e0. Noi, tutti noi, siamo con i suoi genitori a ribadire che non siamo disposti a dimenticarlo e che vogliamo la verit\u00e0 sulle ragioni e i responsabili della sua morte.", "created_time": "2017-08-05T14:13:08+0000"}, {"id": "535381589813435_1609944202357163", "message": "2 agosto 1980, ore 10:25. Un sabato d\u2019estate che si trasforma in un inferno. La bomba che esplode nella stazione di Bologna, l\u2019Italia sgomenta assiste alle operazioni di soccorso e alla conta delle vittime: saranno 85, e centinaia di feriti. Molte volte in questi anni ho incrociato gli sguardi di chi quel giorno ha perso un parente, un amico, un conoscente.  L\u2019unica cura possibile a quel dolore \u00e8 la verit\u00e0 che ancora non siamo stati in grado di ricostruire.", "created_time": "2017-08-02T07:00:41+0000"}, {"id": "535381589813435_1606179769400273", "message": "Un altro ricordo doloroso. 29 luglio 1983, Via Pipitone, Palermo: la mafia uccide con un'autobomba Rocco Chinnici e, con lui, il maresciallo dei carabinieri Mario Trapassi, il brigadiere Salvatore Bartolotta, il portiere dello stabile in cui abitava il giudice, Stefano Li Sacchi. Chinnici fu tra i primi a capire la dimensione e la peculiarit\u00e0 della mafia. Fu proprio lui, ad esempio, a insistere per il coordinamento delle indagini su \u2018cosa nostra\u2019, l'unico modo per poterla combattere in modo efficace: fu l\u2019inizio del famoso pool antimafia di Falcone e Borsellino, quello che pochi anni dopo port\u00f2 alla sbarra la Cupola nel maxiprocesso.  \u201cPap\u00e0 Rocco\u201d mi ha insegnato molto: io - come altri giovani magistrati che lui amabilmente chiamava \u201ci plasmoniani\u201d -  ho imparato tantissimo da questo incorruttibile uomo, profondamente innamorato del suo lavoro e sinceramente impegnato nella lotta alla criminalit\u00e0 organizzata.", "created_time": "2017-07-29T07:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1605166206168296", "message": "Il mese di luglio \u00e8 purtroppo colmo di tristi anniversari. Era il 1985, la tensione in Sicilia era alle stelle: la mafia decise di colpire Beppe Montana, eccezionale dirigente della Sezione Catturandi della Squadra Mobile di Palermo. Montana, insieme al suo grande amico Ninni Cassar\u00e0, non aveva alcuna intenzione di dare tregua a \u2018cosa nostra\u2019 e la incalzava con tutti gli strumenti a disposizione, riuscendo ad arrestare numerosi latitanti: la sua tenacia e il suo talento facevano paura, per questo bisognava ucciderlo. Ogni ragazzo o ragazza che desidera indossare la divisa della Polizia di Stato dovrebbe conoscerne la storia: scoprir\u00e0 un cristallino esempio di coraggio, dedizione e professionalit\u00e0.", "created_time": "2017-07-28T07:00:08+0000"}, {"id": "535381589813435_1603242463027337", "message": "Conosciamo tutti le vittime della strage di Via D\u2019Amelio eppure ne dimentichiamo sempre una. Rita Atria aveva solamente la colpa di essere nata in una famiglia mafiosa. Coraggiosamente ruppe con i suoi cari e li denunci\u00f2, finendo sola ed emarginata. Trov\u00f2 in Paolo Borsellino molto pi\u00f9 di un magistrato che aveva il compito di ascoltarne le confessioni. Paolo fu per Rita un sostegno, una ragione di vita, una luce nell\u2019oscurit\u00e0. La notizia della strage di Via D\u2019Amelio la colse all'improvviso, il dolore e la solitudine furono troppo forti. Aveva solo 17 anni quando, il 26 luglio 1992, si tolse la vita.", "created_time": "2017-07-26T07:00:24+0000"}, {"id": "535381589813435_1600535989964651", "message": "Caro Presidente Mattarella, grazie per la sua saggezza e per il suo esempio di amore per il nostro Paese. \u202c\n\u202aBuon compleanno!", "created_time": "2017-07-23T13:14:08+0000"}, {"id": "535381589813435_1599735426711374", "message": "1000 persone a Gaeta per \"Storie di Sangue, Amici e Fantasmi\". Grazie a Enza Campino per averlo organizzato e a Emilio Casalini per aver presentato il libro insieme a me. Grazie per questo affetto con il quale accogliete me e i miei ricordi di mafia. Spero che questi incontri facciano nascere in voi la voglia di battervi, anche e soprattutto nelle piccole cose di ogni giorno, per la legalit\u00e0. \u00c8 la somma dei piccoli gesti che pu\u00f2 cambiare in meglio il nostro bellissimo Paese!", "created_time": "2017-07-22T19:27:08+0000"}, {"id": "535381589813435_1598109323540651", "message": "Leoluca Bagarella aspett\u00f2 pazientemente che si voltasse per pagare il caff\u00e8: solo allora lo fredd\u00f2 con due colpi alla schiena. Mor\u00ec cos\u00ec Boris Giuliano, un poliziotto eccezionale che aveva capito \u2018cosa nostra\u2019 quando ancora era misteriosa e impenetrabile.  Ricordo il suo raffinatissimo fiuto investigativo e l\u2019ammirazione che suscitava nei colleghi e nei cittadini della nostra Palermo. La prima volta che lo incontrai era il 1970, ci ritrovammo nella stanza del Giudice Terranova. Seppe sciogliere, con gentilezza e simpatia, la mia naturale tensione: in fin dei conti all\u2019epoca avevo 25 anni, ero solo un giovanissimo magistrato davanti a due grandi uomini dello Stato.  \u00c8 un ricordo a cui sono molto affezionato e che mi emoziona sempre.", "created_time": "2017-07-21T07:10:05+0000"}, {"id": "535381589813435_1597312823620301", "message": "Politica: deve tornare ai suoi valori essenziali \u2013 competenza, passione, responsabilit\u00e0, lungimiranza strategica e slancio etico -  e ad un linguaggio diverso nei toni, nelle parole, nei contenuti: le ferite che si producono nel tessuto della nostra societ\u00e0, sempre pi\u00f9 fragile ed esposta a rabbia e frustrazione, ci indeboliscono come nazione, allontanano i cittadini dalle urne ma anche dalle Istituzioni.\n\nLegge elettorale: sulla sua approvazione si giocher\u00e0 la credibilit\u00e0 dei partiti da qui alle elezioni. Le odierne disomogeneit\u00e0 tra le due leggi in vigore generano troppe incertezze e il forte rischio di consegnare al Paese due Camere senza maggioranza o con maggioranze completamente diverse. Spero da settembre si riprenda il dialogo per dare al Paese una legge chiara e funzionale, che tenga nel giusto equilibrio il principio costituzionale della rappresentanza e l\u2019esigenza politica della governabilit\u00e0.\n\nCittadinanza: la legge in discussione, impropriamente chiamata \"ius soli\", non disegna il futuro ma fotografa l\u2019esistente. Nelle classi dei nostri figli e nipoti, in ogni citt\u00e0, siedono negli stessi banchi bambini italiani con la cittadinanza e bambini che possiamo definire \u201citaliani senza cittadinanza\u201d, e che condividono il tempo, gli studi, i percorsi di legalit\u00e0, le passioni, i desideri e i sogni.\n\nImmigrazione:  sfida epocale che richiede strategie complessive e non tatticismi che si consumano strumentalmente sul dolore di chi fugge e sulla paura dei cittadini. La paura \u00e8 un sentimento legittimo, cui la politica deve prestare ascolto e attenzione: i partiti, i movimenti e i loro leader devono riappropriarsi del compito di mostrare ai cittadini delle soluzioni con una visione complessiva dei problemi. \n\nCorruzione:  l\u2019Italia ha, complessivamente, un\u2019ottima legislazione sia sotto il profilo della prevenzione che sotto quello della repressione dei reati. Potremmo aggiungere un importante tassello con l'approvazione del ddl che tutela i lavoratori che denunciano episodi corruttivi, i cosiddetti whistleblower;\n\nConcorrenza: non approvare la legge sulla concorrenza  restituisce l\u2019immagine di una Italia prigioniera di veti incrociati e incapace di produrre il cambiamento necessario in molti settori strategici per la crescita e lo sviluppo economico e sociale;\n\nSono alcuni degli argomenti di cui ho parlato oggi nel tradizionale incontro con la stampa parlamentare prima della pausa estiva. Grazie ai giornalisti che ogni giorno  svolgono un lavoro delicato e prezioso nel descrivere e raccontare con attenzione e professionalit\u00e0 la vita quotidiana e le attivit\u00e0 del Senato.\n\nQui potete leggere il discorso integrale: http://www.pietrograsso.org/cerimonia-del-ventaglio-2017/", "created_time": "2017-07-20T13:58:41+0000"}, {"id": "535381589813435_1595305287154388", "message": "Di Paolo Borsellino ricordo il sorriso. Solare, simpatico, sempre pronto a farti uno scherzo: quante risate ci ha fatto fare quando rubava le paperelle che Giovanni custodiva gelosamente sulla sua scrivania per chiedergli poi il riscatto. Frammenti di vita, come quelli di questa bella foto, dettagli che mostrano il volto umano e privato del simbolo che onoriamo in questo triste anniversario. Professionalmente aveva un eccezionale talento, una passione viscerale e una ineguagliabile capacit\u00e0 di superare fatica e delusioni. Sapeva sempre dare il giusto consiglio ai colleghi pi\u00f9 giovani: me ne ha dati tanti, preziosissimi, quando iniziai a studiare le carte del maxiprocesso.\nIl 19 luglio \u00e8 un giorno che racchiude in s\u00e9 dolore, emozione e pensieri, ricordi, bilanci e promesse che trovano spazio all\u2019ombra dell\u2019ulivo piantato nel luogo in cui un tremendo boato trascin\u00f2 con s\u00e9 la vita di Paolo Borsellino, Emanuela Loi, Agostino Catalano, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina e Claudio Traina. Il dolore e lo sconforto confondono e ridisegnano la nozione che abbiamo del tempo: ecco come venticinque anni \u2013 o cinquantasette giorni - sembrano interminabili e, al tempo stesso, volati via in un secondo. La quiete di una domenica qualunque d\u2019estate si trasform\u00f2, in un istante, in una ferita che non potremo mai sanare. Non abbiamo dimenticato nulla di quella domenica palermitana, n\u00e9 della vita e dell\u2019esempio degli uomini e delle donne vittime della furia omicida della mafia.\nBorsellino ha saputo, con la fermezza e la dedizione di un uomo innamorato del suo Paese, dare a tutti noi una grande lezione di coerenza e di senso del dovere. Il suo esempio \u00e8 sopravvissuto all\u2019esplosivo di Via D\u2019Amelio, al tempo, alle calunnie, ai pezzi di verit\u00e0 mancanti: vive e si rafforza nei gesti di chi, ogni giorno, si impegna per la legalit\u00e0 e la giustizia; nella voce di quanti non rimangono pi\u00f9 in silenzio; nel coraggio che serve per rifiutare compromessi e scorciatoie indebite; nella certezza che non cederemo mai fino a quando, e succeder\u00e0, la mafia avr\u00e0 una fine.", "created_time": "2017-07-19T07:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1595337900484460", "message": "Dopo Falcone, Livatino: inutile tentativo di infangare cos\u00ec la memoria e l'esempio di chi ha onorato l'Italia con impegno e coraggio.", "created_time": "2017-07-18T18:12:43+0000"}, {"id": "535381589813435_1586500048034912", "message": "Di notte, contro la statua di Giovanni, dentro una scuola. \u00c8 difficile immaginare qualcosa di pi\u00f9 vile e squallido. \nSe \u00e8 un avvertimento mafioso sarebbe una prova di debolezza, non di forza; se invece si trattasse del gesto di una banda di vandali sarebbe l'ulteriore conferma che dobbiamo ripartire dalla scuola, grazie all'impegno dei docenti che ogni giorno educano i cittadini di domani, e da un maggior controllo del territorio, per prevenire questo tipo di comportamenti. \nAbbiamo una certezza, non illudetevi: ogni volta che proverete a infangare la memoria di uomini come Falcone noi la proteggeremo. E ogni volta che distruggerete una statua saremo pronti a ricostruirla. \nQuando si prende di mira una scuola si vuole aggredire il futuro: sono vicino a chi vive, da studente o lavoratore, l'Istituto \"Giovanni Falcone\" di Palermo.", "created_time": "2017-07-10T14:10:13+0000"}, {"id": "535381589813435_1578569272161323", "message": "Ci ha fatto ridere del peggio di noi stessi, smascherandolo e  trasformando in comico il lato \"tragico\" della vita. Addio a Paolo Villaggio che ha saputo, con il suo talento, farci sentire meno soli nei piccoli e grandi guai della quotidianit\u00e0.", "created_time": "2017-07-03T07:40:51+0000"}, {"id": "535381589813435_1577965932221657", "message": "Grazie a  Monica Mondo e a Tv 2000 per la piacevole chiacchierata su Storie di Sangue Amici e Fantasmi! \nhttps://youtu.be/1au0LhRIeZ0", "created_time": "2017-07-02T18:03:12+0000"}, {"id": "535381589813435_1575126585838925", "message": "\u00c8 impossibile rispondere a tutti, lo faccio cos\u00ec. Grazie di cuore a tutte le persone che mi hanno scritto per il mio onomastico! PG", "created_time": "2017-06-30T09:06:58+0000"}, {"id": "535381589813435_1571565269528390", "message": "Bravi, bravissimi i ragazzi del Teatro Patologico di Dario D'Ambrosi, un luogo magico dove tutto \u00e8 possibile!", "created_time": "2017-06-27T20:29:27+0000"}, {"id": "535381589813435_1571089162909334", "message": "37 anni fa il disastro aereo che provoc\u00f2 a Ustica la morte di 81 persone. All'indescrivibile dolore di una cos\u00ec grande tragedia si sono aggiunte rabbia e frustrazione: le innegabili opacit\u00e0 di questi anni hanno infatti finora impedito una ricostruzione complessiva degli eventi di quella notte. Non per questo possiamo abbandonare l\u2019impegno perch\u00e9 sia fatta giustizia: dobbiamo anzi, proprio in questo triste giorno, ribadire la nostra volont\u00e0 di non cedere alla rassegnazione. Mai potremo dirci soddisfatti fino a quando non avremo riscattato, attraverso la forza della verit\u00e0 e del diritto, la dignit\u00e0 di chi perse la vita e di quanti, da allora, soffrono la mancanza incolmabile dei propri cari.", "created_time": "2017-06-27T10:50:51+0000"}, {"id": "535381589813435_1567159163302334", "message": "Addio a Stefano Rodot\u00e0: insigne giurista, uomo delle Istituzioni, intellettuale che ha dato moltissimo al nostro Paese. Ho avuto tante volte l'occasione di incontrarlo e confrontarmi sul tema dei diritti, a lui particolarmente caro e al quale ha dedicato decenni di impegno: ne ricordo l'intelligenza vivace e la straordinaria capacit\u00e0 di affrontare con linguaggio semplice temi profondamente complessi. Ci mancher\u00e0.", "created_time": "2017-06-23T17:37:03+0000"}, {"id": "535381589813435_1566234930061424", "message": "Grazie Lamezia Terme, grazie a \"Trame\" e a Gaetano Savatteri per l'incredibile accoglienza di oggi. Spero che la lettura di \"Storie di Sangue, Amici e Fantasmi\" faccia crescere in voi la voglia di impegnarvi per combattere e sconfiggere, una volta per tutte, la criminalit\u00e0 organizzata!", "created_time": "2017-06-22T19:31:37+0000"}, {"id": "535381589813435_1564104896941094", "story": "Pietro Grasso shared a live video.", "message": "Grazie a Geppi Cucciari e Giorgio Lauro per la piacevole chiacchierata a Un Giorno da Pecora Radio1\n\nhttps://www.facebook.com/ungiornodapecora/videos/1946527785604001/", "created_time": "2017-06-20T17:48:05+0000"}, {"id": "535381589813435_1562741217077462", "message": "\u00c8 stato emozionante parlare, insieme a decine di studentesse e studenti, di Giovanni Falcone all'Universit\u00e0 di Pavia. Fu proprio l\u00ec che Giovanni tenne la sua ultima lezione: era il 13 maggio 1992, e difese dagli attacchi che in quel periodo erano feroci la Procura nazionale antimafia.  Molti degli studenti che oggi hanno riempito quell'aula non erano neanche nati allora. \u00c8 cos\u00ec che il ricordo si fa testimonianza, si trasforma in speranza e diviene energia per cambiare in meglio il nostro Paese.", "created_time": "2017-06-19T12:23:28+0000"}, {"id": "535381589813435_1561921880492729", "message": "Trovo che il Papa, lanciando la sua scomunica anche ai colpevoli di corruzione, compia un passo straordinario con un enorme valore storico, giuridico ma soprattutto politico. Nessuno, davvero nessuno, potr\u00e0 pi\u00f9 giustificare comportamenti che minano alla base la coesione e la fiducia di una comunit\u00e0. Abbiamo parlato di questo e molte altre cose alla Repubblica delle Idee, dove ho presentato, con Attilio Bolzoni e Paolo Di Paolo, il mio \"Storie di Sangue Amici e Fantasmi\". Grazie a tutti quelli che hanno partecipato!", "created_time": "2017-06-18T17:32:35+0000"}, {"id": "535381589813435_1554316797919904", "story": "Pietro Grasso added 4 new photos.", "message": "Ieri a Cagliari ho presentato il mio libro insieme a Geppi Cucciari al festival Leggendo Metropolitano. Il presidente della Regione Sardegna, Francesco Pigliaru, mi ha invitato a visitare il Parco Naturale Regionale \"Molentargius Saline\", a pochi minuti dal centro della citt\u00e0. \u00c8 un posto meraviglioso, un'oasi naturale dove ogni anno nidificano pi\u00f9 di 20 mila fenicotteri rosa e nascono circa 10 mila pulli (i piccoli dei fenicotteri si chiamano cos\u00ec!) attrezzato con capanni di osservazione accessibili e gratuiti per tutti. La Sardegna \u00e8 una terra davvero bellissima, non solo per il mare. L'Italia \u00e8 piena di luoghi meravigliosi come questo: scopriamoli e valorizziamoli per far crescere la bellezza del nostro Paese! www.parcomolentargius.it", "created_time": "2017-06-11T17:24:26+0000"}, {"id": "535381589813435_1551742564843994", "message": "Ieri, alla presentazione di Napoli, Marco D'Amore ha letto alcune parti della lettera a Paolo Borsellino con cui si chiude \"Storie di Sangue, Amici e Fantasmi\".  Grazie Marco: \u00e8 stato emozionante ascoltarti dar voce a quelle parole di dolore e speranza.", "created_time": "2017-06-09T10:37:42+0000"}, {"id": "535381589813435_1551100298241554", "message": "Durante la presentazione dei miei \"ricordi di mafia\" raccontati in \"Storie di Sangue,Amici e Fantasmi\" abbiamo parlato del \"caso Riina\".\n\u00c8 un mafioso sanguinario, condannato all'ergastolo, che sta scontando la sua pena secondo le norme previste dal 41bis. In questo momento, date le sue condizioni di salute, \u00e8 recluso nell'ospedale di Parma e viene seguito da medici specializzati: saranno i giudici a motivare sul suo regime carcerario. Se vuole alleggerire la sua condizione c'\u00e8 un solo modo: cominci a collaborare con la giustizia, e faccia finalmente tutti i nomi delle persone \"importanti\" con cui ha parlato prima della stagione delle stragi.\n\nGrazie a tutte le persone che sono venute, a Paola Saluzzi e Marco D'Amore. Grazie soprattutto al piccolo Marco: lui e chi era alla Feltrinelli sa perch\u00e9!", "created_time": "2017-06-08T18:47:42+0000"}, {"id": "535381589813435_1545975038754080", "message": "\"Chiedo alle forze politiche un patto di fine legislatura, non sui tempi - tre mesi in pi\u00f9 o in meno non fanno la differenza - ma sui contenuti: prima del voto si approvino in via definitiva i provvedimenti importanti e si mettano in sicurezza i conti\". La mia intervista a la Repubblica:", "created_time": "2017-06-04T10:27:39+0000"}, {"id": "535381589813435_1545936658757918", "message": "Londra, London Bridge. Vicini al popolo britannico: risponderemo insieme alla minaccia del terrorismo e non cederemo mai alla paura.\u202c", "created_time": "2017-06-04T09:36:48+0000"}, {"id": "535381589813435_1543967742288143", "message": "Buona Festa della Repubblica, con l'augurio di avere sempre l'orgoglio e l'ambizione di migliorare, tutti insieme, questo nostro bellissimo Paese.", "created_time": "2017-06-02T09:45:32+0000"}, {"id": "535381589813435_1540281409323443", "message": "\u00c8 stato emozionante condividere i miei ricordi insieme a Geppi Cucciari e ai lettori milanesi di \"Storie di Sangue, Amici e Fantasmi\". Spero che queste pagine e questi incontri possano \ncontribuire a tenere alta l'attenzione delle coscienze di tutti noi.", "created_time": "2017-05-29T18:15:28+0000"}, {"id": "535381589813435_1539097866108464", "message": "Quel giorno facevi il portiere per la partita del cuore tra magistrati e cantanti per i 20 anni dalle stragi. Il mondo ha apprezzato la classe dei tuoi goal, delle giocate, dei colpi di genio che solo i grandissimi campioni sanno immaginare. Da amante del calcio e dello sport non posso che ringraziarti (tranne per i goal al mio Palermo!) per quanto di bello hai fatto, indossando sempre la stessa maglia, quella della tua amatissima Roma: una cosa rara, che rende la tua carriera ancora pi\u00f9 straordinaria ed emoziona tutti i veri tifosi di calcio. Grazie Capitano, grazie Francesco. In bocca al lupo per il futuro!", "created_time": "2017-05-28T12:23:12+0000"}, {"id": "535381589813435_1537582022926715", "message": "24 anni dalla notte in cui un'auto imbottita di esplosivo sconvolse Via Dei Georgofili, Firenze, l'Italia.\nSiamo qui, come ogni anno, uniti nel ricordo delle vittime per rinnovare la volont\u00e0 di non cedere all'indifferenza e allo sconforto; siamo qui per ribadire che non siamo disposti ad accettare alcun compromesso sui pezzi di verit\u00e0 che ancora mancano per riscostruire il quadro delle stragi.", "created_time": "2017-05-26T23:39:58+0000"}, {"id": "535381589813435_1536353356382915", "message": "Grazie a Roberto Saviano e Lirio Abbate per aver presentato \"Storie di Sangue Amici e Fantasmi\". Grazie di cuore a tutte le persone che sono venute alla libreria Feltrinelli di Via Appia.", "created_time": "2017-05-25T18:13:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1535011413183776", "message": "Prima di ripartire da Palermo sono passato all'Istituto Salesiano Ranchibile, che oggi festeggia i suoi primi 80 anni di attivit\u00e0. \u00c8 stato emozionante tornare l\u00ed dove tanto tempo fa sono stato studente e incontrare le ragazze e i ragazzi che lo frequentano oggi!", "created_time": "2017-05-24T10:21:09+0000"}, {"id": "535381589813435_1534277846590466", "message": "17:58 il Silenzio per Giovanni Falcone, Paolo Borsellino, Francesca Morvillo, Vito Schifani, Rocco Dicillo, Antonino Montinaro, Emanuela Loi, Agostino Catalano, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina e Claudio Traina.\n25 anni dopo Palermo non vi dimentica, l'Italia non vi dimentica.", "created_time": "2017-05-23T16:24:53+0000"}, {"id": "535381589813435_1533272010024383", "message": "Caro Giovanni, 25 anni sono tantissimi ma tu sei sempre qui. \nSei nei giovanissimi liceali che mi confidano di sognare la carriera in magistratura per seguire le tue orme;\nSei in un'Italia pi\u00f9 attenta, che non tace pi\u00f9, che non si volta dall'altra parte quando sente odore di mafia;\nSei nel rispetto che tutto il mondo - da Washington a Sarajevo - riconosce al tuo senso del dovere e alla tua professionalit\u00e0;\nSei negli strumenti di contrasto alla criminalit\u00e0 organizzata che immaginasti e che ci hanno consentito di ottenere grandi successi;\nSei negli uomini e nelle donne dello Stato  che continuano a cercare la verit\u00e0 e a non arrendersi alle ingiustizie;\nSei nella nostra Palermo, dove oggi \u00e8 possibile aprire un negozio senza esser costretti a pagare il pizzo;\nSei negli occhi e nell'entusiasmo delle ragazze e dei ragazzi che, festanti, scendono in piazza in tuo onore e rinnovano il loro impegno per la legalit\u00e0.\nCaro Giovanni, come vedi sei in molte cose che grazie al tuo esempio hanno generato frutti di speranza ma, non per questo, ci manchi di meno.", "created_time": "2017-05-23T06:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1533391123345805", "message": "Salpiamo ora da Civitavecchia. Sono centinaia gli studenti e le studentesse che per tutto l'anno hanno lavorato a scuola sui temi della legalit\u00e0 e della memoria e che oggi sono qui. La nave della legalit\u00e0 \u00e8 una bellissima tradizione, la metafora di un viaggio nel quale i giovani sono protagonisti di un\u2019utopia che si fa realt\u00e0 generando speranza. A Palermo c'\u00e8 tutta la Sicilia che ci aspetta festante e pronta ad abbracciarci, alla quale ci uniremo nel ricordo di Giovanni Falcone, Paolo Borsellino, Francesca Morvillo, Vito Schifani, Rocco Dicillo, Antonino Montinaro, Emanuela Loi, Agostino Catalano, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina e Claudio Traina. A domani!", "created_time": "2017-05-22T16:24:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1532420036776247", "message": "Questa sera, ore 20.00, sar\u00f2 ospite di Fabio Fazio a 'Che tempo che fa'.", "created_time": "2017-05-21T16:10:10+0000"}, {"id": "535381589813435_1531358663549051", "message": "Milano. Una manifestazione di gioia che lancia un bel messaggio a tutta l'Italia. Siamo animati dalla speranza di costruire una nuova societ\u00e0, pi\u00f9 giusta e coesa, nella quale chiunque - cittadini, residenti, ospiti, migranti - contribuisca al bene comune con il proprio lavoro, la propria creativit\u00e0 e il proprio cuore, abbia eguali opportunit\u00e0 e diritti. Naturalmente, io so bene quanti problemi concreti sollevino i flussi di migranti, non bisogna sottovalutarli n\u00e9 nasconderli. \u00c8 un errore dividere integrazione e sicurezza: chi \u00e8 escluso dalla vita comune, chi non esercita i diritti di cittadinanza, chi \u00e8 rinchiuso nelle periferie esistenziali delle nostre citt\u00e0 \u00e8 pi\u00f9 debole, e quindi pi\u00f9 vulnerabile al radicalismo ideologico e all'illegalit\u00e0. Vale per tutti, italiani e stranieri. Integrare, riconoscere a ogni persona eguali diritti e opportunit\u00e0 significa fare sicurezza. Una societ\u00e0 basata sul rispetto reciproco, sulla curiosit\u00e0 di andare verso l\u2019altro per conoscerlo e capirlo \u00e8 una societ\u00e0 pi\u00f9 sicura.", "created_time": "2017-05-20T15:41:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1530365766981674", "message": "Sono a Milano per altre ragioni ma sono voluto andare a trovare i nostri ragazzi feriti ieri alla Stazione Centrale. Stanno meglio, i medici mi hanno assicurato che si riprenderanno presto: li ho ringraziati per il loro coraggio e la professionalit\u00e0 con la quale hanno agito: sono giovani orgogliosi, come i loro colleghi, di essere al servizio della sicurezza dei cittadini.", "created_time": "2017-05-19T14:06:32+0000"}, {"id": "535381589813435_1529533987064852", "message": "Leggere \u00e8 una ricchezza privata ma nel contempo un bene comune, un ossigeno per la coscienza. \nAl Salone Internazionale del Libro di Torino, che oggi apre la sua 30esima edizione - ormai un punto di riferimento per l'Italia e l'Europa - si respira una bella aria piena di cultura e speranza. Con molta emozione, nel pomeriggio, ho presentato insieme a Pif e Francesco La Licata, il mio ultimo libro, \"Storie di Sangue, Amici e Fantasmi\", edito da La Feltrinelli. Episodi, aneddoti a volte dolorosi a volte divertenti che questo libro mi ha dato l'occasione di ricordare e condividere. Da anni una parte del mio impegno per la legalit\u00e0 \u00e8 nel raccontare le storie che ho vissuto e quelle di uomini e donne che hanno combattuto la criminalit\u00e0 organizzata. Quella di oggi \u00e8 \"una prima volta\" che difficilmente dimenticher\u00f2. Grazie Torino e grazie a tutti quelli che si impegnano ogni giorno per rendere migliore questa nostra Italia.", "created_time": "2017-05-18T18:01:56+0000"}, {"id": "535381589813435_1529034173781500", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "message": "25 anni da quel terribile 1992: sembra ieri, \u00e8 una vita fa. Storie di sangue, quello che ha imbrattato la mia Sicilia e scosso l'Italia intera; di fantasmi che sembravano imprendibili come Provenzano; di amici, come Giovanni e Paolo. I bambini nati nell'anno delle stragi di Capaci e Via D'Amelio sono ormai diventati adulti, magari qualcuno di loro ha gi\u00e0 dei figli. Per loro ho voluto riaprire l'album della mia storia personale e professionale, con la speranza di trasmettergli i valori e gli ideali di tutta una vita. Alcuni ricordi sono dolorosi, altri mi fanno sorridere, altri ancora sono frustranti: tutti mi danno la forza e la determinazione di continuare, fino a quando la mafia avr\u00e0 una fine. Siamo molto in debito con chi serv\u00ec lo Stato fino in fondo, anche a costo di amarezze e privazioni, anche a costo di morire: sui tumuli di terra che li ricoprono dobbiamo inginocchiarci e promettere di fare tutto il possibile per continuare la loro opera, per cambiare, per rendere migliore questa nostra Italia a cui troppe volte non diamo l'amore che merita.  Da oggi \"Storie di Sangue, Amici e Fantasmi\", edito da Feltrinelli, \u00e8 in libreria. Nelle prossime settimane user\u00f2 questo spazio per farvi sapere dove verr\u00e0 presentato e per parlarne con voi. PG", "created_time": "2017-05-18T06:58:32+0000"}, {"id": "535381589813435_1527509217267329", "message": "Alberto La Volpe \u00e8 stato un bravo giornalista, oltre che un caro amico, con una lunghissima carriera che lo ha portato a dirigere il Tg2. Propose a Falcone la realizzazione di \"Lezioni di Mafia\": purtroppo Giovanni fu ucciso e non fece in tempo a portare a termine quel bel progetto, cos\u00ec Alberto fece tutte le puntate con una sedia vuota accanto, intervistando in una di queste anche me. Molti anni dopo, nel 2009, poi, scrivemmo insieme il libro intervista \"Per non morire di Mafia\". Era un grande professionista e un uomo gentile. Ci mancher\u00e0.", "created_time": "2017-05-16T15:45:07+0000"}, {"id": "535381589813435_1520707521280832", "message": "In questa giornata ricca di emozioni e di cordoglio non posso certo dimenticare Peppino Impastato, ucciso dalla mafia il 9 maggio di 39 anni fa. Peppino, con la sua voce libera, ironica e graffiante ha dato tantissimo alla sua Sicilia e all'Italia intera. I suoi cento passi sono i nostri: tocca a noi continuare a camminare.", "created_time": "2017-05-09T17:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1520706344614283", "message": "9 maggio, giorno  nel quale ricorre l'assassinio di Aldo Moro e nel quale celebriamo tutte le vittime del terrorismo interno e internazionale. E' stato un onore e una grande emozione accogliere i parenti delle vittime nell'Aula del Senato e ascoltare i loro commossi racconti.  La loro sofferenza \u00e8 la nostra sofferenza; il loro desiderio di giustizia \u00e8 il nostro desiderio di giustizia; la loro sete di verit\u00e0 \u00e8 la nostra sete di verit\u00e0, quella di tutto il Paese. Per questo non dobbiamo smettere di lottare. Per questo dobbiamo, ognuno secondo la propria competenza e possibilit\u00e0, fare tutto ci\u00f2 che \u00e8 possibile per illuminare la \u201cnotte della Repubblica\u201d con la luce della verit\u00e0, senza calcoli di convenienza. Sconfiggemmo il terrorismo perch\u00e9 trovammo la forza di unirci, rifiutando di far prevalere la paura sulla speranza, la violenza sul diritto. Ci riscoprimmo comunit\u00e0 dando pieno valore alle conquiste ottenute con la Resistenza e la Costituzione. Dobbiamo rispondere alle sfide del terrorismo internazionale di questa nostra epoca con la stessa forza che usammo allora: la forza della ragione e del diritto. Non arretreremo di un millimetro dai nostri valori di democrazia, libert\u00e0, uguaglianza. Non riusciranno a chiuderci in casa, n\u00e9 ci lasceremo convincere ad alzare muri: sarebbe come cedere al loro ricatto. \n\nQui potete leggere il discorso che ho tenuto oggi in Senato: http://www.pietrograsso.org/giorno-della-memoria-dedicato-alle-vittime-del-terrorismo-interno-e-internazionale-e-delle-stragi-di-tale-matrice-2/", "created_time": "2017-05-09T15:45:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1512312842120300", "message": "Il bandito Giuliano e i suoi uomini fecero fuoco sulla folla riunita per festeggiare 1 maggio. Quel giorno di 70 anni fa, a Portella della Ginestra, morirono 14 persone. Fu essenzialmente una strage politica, la prima della storia repubblicana che coinvolse dei civili. La verit\u00e0 su chi progett\u00f2 quell\u2019atto eversivo, perch\u00e9 e con quali scopi, non \u00e8 ancora del tutto emersa. Negli anni si sono verificati molti tentativi di depistaggio e anche una sconfortante ritrosia delle Istituzioni a collaborare per fare piena luce. Molte carte, conservate per non dire nascoste in vari archivi, sarebbero utili a ricostruire i pezzi di verit\u00e0 mancanti e a dare un senso pi\u00f9 compiuto a ci\u00f2 che gi\u00e0 sappiamo: fuori tutto allora, dagli scantinati di questure, ministeri e commissioni parlamentari.\n\n Lo dobbiamo a chi mor\u00ec, a chi sopravvisse, a tutti noi.", "created_time": "2017-05-01T11:05:34+0000"}, {"id": "535381589813435_1510915695593348", "message": "A lui dobbiamo moltissimo: fu membro della Commissione Antimafia e redasse una relazione di minoranza che ancora oggi \u00e8 considerata di altissimo valore; propose la legge sulla confisca dei beni ai mafiosi; cap\u00ec le dinamiche della criminalit\u00e0 organizzata e fece della sua lotta un punto irrinunciabile della sua azione politica. A Pio La Torre dobbiamo, soprattutto,  l'esempio di un uomo coraggioso, moralmente intransigente, lucido nella sua analisi della societ\u00e0 italiana, innamorato della politica e disposto a battersi fieramente per le sue idee. La sua morte, il 30 aprile di 35 anni fa, non ha scalfito la sua figura autorevole e l'ispirazione che ancora oggi scalda i cuori di moltissime persone.", "created_time": "2017-04-30T07:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1510632848954966", "story": "Pietro Grasso updated their status.", "message": "Nessuno - il Governo, un blog o una impresa privata - ha mai nemmeno provato a suggerirmi cosa pensare o dire. Anni di magistratura mi hanno insegnato abbastanza per avere una opinione fondata sui temi della giustizia, delle indagini, e di quando \u00e8 opportuno che un procuratore parli delle sue informazioni, se suffragate da solidi elementi probatori. Caro Luigi Di Maio, sei giovane, ma faresti bene a ricordarti che a tutte le et\u00e0 si pu\u00f2 e deve imparare. Hai gi\u00e0 dimostrato pi\u00f9 volte di avere grosse lacune in storia, geografia e diritto: qualche lezione ti sarebbe utile.", "created_time": "2017-04-29T16:23:24+0000"}, {"id": "535381589813435_1506858829332368", "message": "Un orgoglio festeggiare il 25 aprile a Milano, citt\u00e0 Medaglia d'Oro per la Resistenza, insieme alle migliaia di persone che hanno riempito Piazza Duomo. La storia della Liberazione poggia sul coraggio e l'amore di chi si impegn\u00f2 per riscattare la dignit\u00e0 perduta, assumendosi in prima persona la responsabilit\u00e0 che serviva per farlo. 72 anni fa gli uomini e le donne della Resistenza, animati da un insopprimibile desiderio di libert\u00e0 e di giustizia, fecero scelte difficili e dolorose. Sognarono ad occhi aperti un'Italia libera e democratica e misero le fondamenta redigendo la Costituzione. Oggi tocca a noi, a tutti noi, difendere quel sogno e realizzarlo completamente.\nBuon 25 aprile a tutti!", "created_time": "2017-04-25T14:40:31+0000"}, {"id": "535381589813435_1506630092688575", "message": "Combatterono per restituire all'Italia la dignit\u00e0 e la libert\u00e0 perdute. Difendiamole da chiunque le neghi. Buon 25 aprile!", "created_time": "2017-04-25T09:56:33+0000"}, {"id": "535381589813435_1505210806163837", "message": "Una bellissima notizia: Gabriele del Grande sta tornando in Italia. Grazie a chi si \u00e8 impegnato con successo nella sua liberazione.", "created_time": "2017-04-24T08:48:32+0000"}, {"id": "535381589813435_1500455599972691", "message": "#IostoconGabriele\n \nSeguo in costante contatto con la Farnesina il fermo di Gabriele Del Grande. La libert\u00e0 di stampa \u00e8 un valore irrinunciabile: Gabriele stava rendendo un servizio alla collettivit\u00e0, documentando senza pregiudizi e con grande rispetto una realt\u00e0 drammatica come quella della fuga dalle aree di guerra. L'ho detto ai promotori della conferenza stampa organizzata dal Presidente Manconi che sono venuti a trovarmi, sostenendo le loro iniziative: c'erano Valerio Mastandrea, Concita De Gregorio, Andrea Segre, Rachele Masci e Daniele Vicari.\nIo credo nelle nostre istituzioni: in questo momento bisogna lasciarle lavorare con fiducia, per favorire la positiva e rapida soluzione del caso. Caro Gabriele, ti aspetto presto in Senato.", "created_time": "2017-04-19T17:31:33+0000"}, {"id": "535381589813435_1500319576652960", "message": "Ho appena telefonato a Giusi Nicolini per complimentarmi con lei per il Premio Houphouet-Boigny per la ricerca della pace dell'Unesco. E' un riconoscimento che riempie d'orgoglio i cittadini di Lampedusa e l'Italia intera.", "created_time": "2017-04-19T14:28:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1497066886978229", "message": "Auguri di una buona e serena Pasqua a tutti voi!", "created_time": "2017-04-16T08:49:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1489802787704639", "message": "Esprimo dolore e sgomento per la sofferenza inflitta dal terrorismo alla comunit\u00e0 cristiana in Egitto in un giorno simbolo di pace. La comunit\u00e0 internazionale si deve impegnare contro il terrorismo e contro le discriminazioni subite dai cristiani in molti Paesi del mondo.", "created_time": "2017-04-09T15:34:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1485145448170373", "message": "Ieri sono venuti a trovarmi in Senato i ragazzi e le ragazze del Liceo Tacito di Roma che partecipano al progetto di alternanza scuola-lavoro con Repubblica. Mi hanno posto molte domande, da come proseguire la lotta alla mafia e alla corruzione al futuro dell'Europa.\n\nE' sempre bello confrontarsi con le domande, le aspirazioni e la visione del mondo degli studenti. Qui un estratto video dell'intervista: http://video.repubblica.it/politica/grasso-agli-studenti--la-mafia-si-combatte-anche-dicendo-no-a-favori-e-piccole-illegalita/272353/272861", "created_time": "2017-04-05T13:41:09+0000"}, {"id": "535381589813435_1484197698265148", "message": "Giovanni Sartori \u00e8 stato uno dei massimi politologi del nostro tempo, un grande intellettuale che ha dato lustro al nostro Paese nelle pi\u00f9 prestigiose universit\u00e0 al mondo. La sua \u00e8 stata una voce autorevole e indipendente che ha rafforzato e nutrito l\u2019opinione pubblica. Di lui mi hanno colpito la passione e la lucidit\u00e0 con le quali ancora affrontava i temi della vita politica. Pochi mesi fa ha donato migliaia di suoi volumi al Senato per metterli a disposizione dei tantissimi studenti e cittadini che frequentano ogni giorno la nostra Biblioteca.\nGrazie Professore: \u00e8 stato un grande onore conoscerla, ascoltare le sue riflessioni, leggere i suoi articoli e studiare i suoi volumi.", "created_time": "2017-04-04T15:31:02+0000"}, {"id": "535381589813435_1479810745370510", "story": "Pietro Grasso added 29 new photos \u2014 at Senato della Repubblica.", "message": "Dalla Campania alla Toscana, dalla Sardegna alla Lombardia: il Concorso \"vorrei una legge che..\" \u00e8 ormai una bella tradizione che coinvolge studentesse e studenti delle scuole elementari e medie provenienti da tutta Italia.\n\u00c9 stata, ancora una volta, un'occasione di gioia e di crescita, tanto per questi piccoli cittadini che per la prima volta sono entrati in Senato, quanto per me.  I loro progetti hanno affrontato temi fondamentali come la sicurezza delle citt\u00e0, la difesa della salute, il bullismo e l'integrazione dei migranti.  \"Vorrei una legge che..\" avvicina gli studenti alle Istituzioni, aiutandoli a sviluppare il senso civico e abituandoli a partecipare attivamente alla vita della nostra comunit\u00e0. Sono giovanissimi ma hanno gi\u00e0 capito cosa significa essere cittadini responsabili, occuparsi del bene comune e essere sempre pronti ad aiutare gli altri: guardandoli la mia speranza che il futuro di questo Paese sia in buone mani si fa pi\u00f9 forte.", "created_time": "2017-03-31T13:54:07+0000"}, {"id": "535381589813435_1478899888794929", "message": "Oggi Tommy ha messo per la prima volta la cravatta per venire in Senato. Insieme al suo pap\u00e0  Gianluca  Nicoletti, Tommy ha fatto un viaggio in tutta Italia per raccontarci la quotidianit\u00e0, la vita e le difficolt\u00e0 dei ragazzi autistici e delle loro famiglie. Ne \u00e8 nato un film, \"Tommy e gli altri\", che abbiamo presentato oggi in Senato e che sar\u00e0 messo in onda in prima visione il 1\u00b0 aprile alle 21:15 su Sky Arte HD, alle 23.15 su Sky Cinema Cult HD, in replica il giorno successivo alle 19.35 e in chiaro su TV8.\n\nQuesto film ha il pregio di smontare le solite narrazioni retoriche sul tema dell\u2019autismo e di affrontarlo senza filtri, con una visuale che non nasconde la difficile quotidianit\u00e0 di moltissime famiglie ma senza cedere alla tentazione di dipingerla in maniera pietistica o eroica. Il Parlamento ha approvato nel 2016 la \u201clegge sul dopo di noi\u201d che intende operare una vera e propria rivoluzione, e ha inserito, dopo oltre 15 anni di attesa, l\u2019autismo nei Livelli Essenziali di Assistenza garantiti dallo Stato. Sono segnali che voglio interpretare davvero come una nuova consapevolezza sul tema dell\u2019autismo: il prossimo passo dovr\u00e0 essere quello di allungare tale attenzione per le ragazze e i ragazzi autistici oltre i 18 anni.\n\nHa ragione Gianluca quando, a chi gli chiede come immagina il futuro di suo figlio, risponde: \u201calla fine qualcosa ci inventeremo\u201d. \n\nMa non devono farlo da soli, questa \u00e8 la mia speranza e questo deve essere l\u2019impegno delle Istituzioni. Ognuno con il proprio compito, ognuno con le proprie responsabilit\u00e0, dovremo inventarci qualcosa insieme.", "created_time": "2017-03-30T14:15:45+0000"}, {"id": "535381589813435_1476248555726729", "message": "\"E noi saremo contenti quando in Italia l'ultimo degli Italiani sapr\u00e0 leggere e scrivere\u201d. Sono parole di Francesco De Sanctis, uno dei pi\u00f9 illustri critici letterari del nostro Paese, insigne politico e primo Ministro della Pubblica Istruzione dell\u2019Italia Unita.\n \nDomani sar\u00e0 il bicentenario dalla sua nascita e abbiamo per questo voluto ricordarlo in Senato insieme a centinaia di studenti e studentesse.\nOggi pi\u00f9 che mai il pensiero dei grandi intellettuali italiani rappresenta un patrimonio importantissimo. Ai ragazzi e alle ragazze che oggi hanno riempito gli scranni dell'Aula di Palazzo Madama ho augurato di fare fin da ora tesoro di questa possibilit\u00e0 e di andare sempre in profondit\u00e0, senza fermarsi mai alla sola superficie delle cose: sar\u00e0 cos\u00ec che, in futuro, saranno in grado di realizzare i loro sogni e migliorare il nostro Paese.", "created_time": "2017-03-27T17:13:48+0000"}, {"id": "535381589813435_1471988716152713", "message": "335 italiani vittime della violenza e della follia nazista. 73 anni dopo, l'eccidio delle Fosse Ardeatine \u00e8 ancora una ferita dolorosa e un monito incancellabile per il nostro Paese.", "created_time": "2017-03-23T11:42:03+0000"}, {"id": "535381589813435_1470001663018085", "story": "Pietro Grasso is at Piazza Dei Martiri.", "message": "25.000 a Locri, con Don Ciotti e Libera, oltre 500.000 in tutta Italia: sono i cittadini che oggi ricordano tutte le vittime di mafia colorando di speranza le strade delle loro citt\u00e0.\n \nLa novit\u00e0 \u00e8 che l'iniziativa di Libera \u00e8 ancor di pi\u00f9  patrimonio di tutti: celebriamo infatti, per la prima volta, la \"Giornata nazionale della memoria e dell'impegno in ricordo delle vittime delle mafie\", istituita con una legge approvata pochi giorni fa.  \n \nNei nomi \u2013 quasi mille - che compongono il triste e lungo elenco delle vittime che oggi vengono scanditi, c'\u00e8 tutta la nostra comunit\u00e0, ferita in ogni sua parte: magistrati, uomini e donne delle forze dell'ordine, politici, imprenditori, commercianti, studenti, bambini, giornalisti, uomini di fede, insegnanti. Ci sono storie note a tutto il Paese e altre che invece erano relegate al dolore privato dei familiari.\n \nTutte le vittime, per\u00f2, hanno pari dignit\u00e0: chi \u00e8 rimasto e porta con s\u00e9 l'insostenibile peso della perdita di una persona cara, non deve sentirsi mai solo ma deve invece poter contare su tutti noi. I morti di mafia reclamano giustizia e ci chiedono di impegnarci per la legalit\u00e0 e la verit\u00e0. Possiamo fare molto ma servono coraggio e dedizione, gli stessi che vedo negli occhi delle persone che sono qui a Locri. Solo insieme possiamo farcela. Tocca a noi, a tutti noi, dare pieno valore al 21 marzo, trasformarlo davvero nel primo giorno di una primavera di legalit\u00e0: abbiamo il diritto, ma anche il dovere, di realizzare questa ambizione.", "created_time": "2017-03-21T10:51:56+0000"}, {"id": "535381589813435_1469296023088649", "message": "Don Ciotti \"sbirro\", come Boris Giuliano, Ninni Cassar\u00e0, Emanuele Basile, Beppe Montana; \nmagistrato come Falcone, Borsellino, Livatino, Chinnici;\npolitico, come Piersanti Mattarella, Pio la Torre e Angelo Vassallo;\nprefetto, come il Generale Dalla Chiesa;\npadre, come Vincenzo, il padre di Nino Agostino che non taglia la barba da quando gli hanno ucciso il figlio; \nmadre, come Felicia Impastato;\nfiglio, come Giuseppe e Salvatore Asta, vittime innocenti della strage di Pizzolungo;\nmoglie, come Pina Maisano Grassi;\ngiornalista, come Mario Francese e Giancarlo Siani;\nprete, come Don Peppe Diana e padre Puglisi;\ncittadino, come le quasi mille vittime di cui anche domani ricorderemo tutti i nomi;\nfamiliare delle vittime, che ancora attendono verit\u00e0 e giustizia;\n\nCon quelle scritte pensavano di offenderti: si vede che non sanno quante bellissime cose sei. Ci vediamo domani a Locri, caro Luigi.", "created_time": "2017-03-20T15:15:40+0000"}, {"id": "535381589813435_1466631780021740", "message": "Il 25 marzo di 60 anni fa, a Roma, furono firmati i trattati che diedero vita alla Comunit\u00e0 Economica Europea. Oggi in Senato, con i presidenti dei parlamenti degli Stati membri dell'Unione, ricordiamo con orgoglio il sogno che anim\u00f2 i padri fondatori. Dal 1957 abbiamo percorso molta strada insieme: a dispetto dei suoi limiti, la nostra Unione \u00e8 una speranza di pace e di progresso per i suoi cittadini e per il mondo intero. \n\nL'Europa \u00e8 nell'assenza di frontiere tra paesi un tempo nemici; \u00e8 nei programmi educativi che hanno permesso a milioni di ragazzi di studiare in altre nazioni e allargare cos\u00ec i propri orizzonti culturali e professionali; \u00e8 nei principi che ci uniscono e nelle differenze che sappiamo rispettare; \u00e8 sui nostri documenti di identit\u00e0 e negli standard di sicurezza con cui vengono costruiti i giocattoli dei nostri figli.\n\nNel 1957 queste e molte altre cose - ormai parte integrante delle nostre vite -  erano solo un'affascinante utopia. Per tutti noi, oggi, sono realt\u00e0. L'unione dei nostri popoli \u00e8 l'unica alternativa possibile perch\u00e9, nelle nostre vene, scorre sangue europeo. Abbiamo l'opportunit\u00e0 e il dovere di rimediare agli errori del passato e di superare i difetti di questo straordinario sogno ma, anche e soprattutto, il compito di difenderlo e realizzarlo completamente.", "created_time": "2017-03-17T17:53:09+0000"}, {"id": "535381589813435_1465744083443843", "message": "\"Sei Libera, Sii Grande\". Auguri Italia!\n\n(in foto il soffitto di una delle sale che pi\u00f9 mi piacciono del Senato, la \"Sala Maccari\")", "created_time": "2017-03-17T07:35:36+0000"}, {"id": "535381589813435_1456223314395920", "message": "#Heforshe, tutti i giorni. Abbiamo fatto grandi conquiste ma ancora non basta: \u00e8 una lunga di marcia che richiede l'impegno di tutti noi, soprattutto degli uomini. #8marzo", "created_time": "2017-03-08T10:48:39+0000"}, {"id": "535381589813435_1452132391471679", "message": "Essendo a Napoli per l'inaugurazione della Citt\u00e0 della Scienza ho deciso di far visita alle Catacombe di San Gennaro, realt\u00e0 di cui avevo sentito molto parlare. Guidati da don Antonio Loffredo alcuni ragazzi del Rione Sanit\u00e0 - troppo spesso noto alle cronache per fatti drammatici - si sono riuniti nella cooperativa La Paranza e hanno iniziato a dar nuova vita alle straordinarie catacombe del quartiere. In pochi anni si \u00e8 passati da 6.000 a oltre 80.000 visitatori l'anno. Impegno, passione, coraggio: una  ricetta vincente per la ripresa economica e culturale del meridione.", "created_time": "2017-03-04T18:29:04+0000"}, {"id": "535381589813435_1449209611763957", "message": "Una buona notizia: il Senato ha appena approvato il DDL sui Minori non accompagnati per garantire e proteggere i bambini e i ragazzi che arrivano da soli nel nostro Paese. Sono molto soddisfatto  perch\u00e9 questo provvedimento, fortemente voluto da chi ogni giorno si impegna per difendere i minori e tutelarne i diritti, \u00e8 stato licenziato con una larga maggioranza. Ora il testo torna alla Camera dei deputati dove spero possa essere approvato al pi\u00f9 presto.", "created_time": "2017-03-01T18:37:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1448935138458071", "message": "Da oggi \u00e8 legge. Il 21 marzo, primo giorno di primavera, sar\u00e0 la \"Giornata nazionale della memoria e dell'impegno in ricordo delle vittime delle mafie\": una occasione per onorare le vittime di cui si sa molto e quelle meno note, un giorno per approfondire le storie che tutti conosciamo e quelle che dovremmo conoscere. Per non limitarci al solo ricordo dobbiamo per\u00f2 impegnarci, ciascuno secondo il proprio ruolo, ogni giorno dell'anno per battere la criminalit\u00e0 organizzata. Allora si che potremo aspettare una vera primavera della legalit\u00e0!", "created_time": "2017-03-01T12:20:34+0000"}, {"id": "535381589813435_1445709298780655", "message": "Una bellissima iniziativa promossa dal Senato. Abbiamo consegnato alle Associazioni di non vedenti e ipovedenti i primi 12 articoli della Costituzione scritti in linguaggio Braille.", "created_time": "2017-02-26T14:55:19+0000"}, {"id": "535381589813435_1431391053545813", "story": "Pietro Grasso is with Posto Occupato.", "message": "\"Un posto occupato\" al cinema o nella redazione di un giornale, in autobus o a scuola, ai giardinetti o in una sala d'attesa. Anche in Senato. E' un semplice ma efficace modo per sentire e vedere materialmente l'assenza di una donna che avrebbe potuto trovarsi in quel posto se la sua strada non si fosse incrociata con quella di un uomo indegno. Fa percepire che cosa significhi vivere senza un pezzo della societ\u00e0. La violenza contro le donne riguarda tutti. Per combatterla dobbiamo essere tempestivi nell'intervenire alle prime manifestazioni, in modo da bloccare sul nascere ogni possibile escalation, e soprattutto educare e prevenire, all'interno delle scuole e delle famiglie. Si parte dal rispetto, a parole e nei fatti.", "created_time": "2017-02-14T15:05:09+0000"}, {"id": "535381589813435_1427967673888151", "message": "Leggo che Feltri sostiene che in pochi criticarono Libero quando, 5 anni fa, utilizz\u00f2 le stesse parole in relazione a Ruby.\nAll'epoca ero Procuratore nazionale antimafia e, pertanto, mi occupavo di altro, sebbene trovai quel linguaggio egualmente inappropriato. \nAl di la del caso odierno vorrei per\u00f2 sottoporvi una riflessioni pi\u00f9 ampia.\nCredo che l'indignazione di oggi sia un bel segnale, significa che, almeno su questo, siamo migliori di allora: pi\u00f9 civili e pi\u00f9 sensibili. Probabilmente i terribili casi di discriminazione, violenza e femminicidio ci hanno reso pi\u00f9 attenti e meno disposti a tollerare questo tipo di linguaggio: vale per le donne cos\u00ec come per le minoranze, gli orientamenti sessuali e religiosi, la disabilit\u00e0. Invece che gridare all\u2019ipocrisia dovremmo essere orgogliosi del fatto che si sia alzata l'asticella dell'attenzione pubblica, che sia pi\u00f9 diffusa la cultura del rispetto e che questa si pretenda soprattutto da chi ricopre cariche importanti. L'alternativa \u00e8 continuare a giustificarci come alle scuole elementari - \u201cha cominciato lui\u201d - e ripartire ogni volta da capo.", "created_time": "2017-02-10T16:42:45+0000"}, {"id": "535381589813435_1427771733907745", "message": "Libero si, ma non di insultare volgarmente con allusioni oscene. Il direttore Feltri chieda scusa a Virginia Raggi.", "created_time": "2017-02-10T12:02:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1427677107250541", "message": "10 febbraio, Giorno del Ricordo, che oggi celebreremo alla Camera dei deputati. La tragedia delle foibe, il dramma degli esuli: pagine tristissime del nostro passato che sono ancora dolorose, ferite che non possono rimarginarsi completamente. Bisogna approfondire per comprendere le dimensioni dell'orrore che tocc\u00f2 i nostri connazionali; bisogna soprattutto ricordare per dare dignit\u00e0 a chi fu vittima di quelle violenze.\n\nE' un percorso lungo, che, nel tempo, ha dovuto fare i conti con reticenze ideologiche, rimozioni interessate e molte strumentalizzazioni. Per riconciliarci con le popolazioni di Slovenia e Croazia \u00e8 fondamentale continuare a impegnarsi affinch\u00e9 emerga la verit\u00e0: da un lato, per gli stati ex-jugoslavi, \u00e8 stato necessario riconoscere il calvario patito dagli italiani e le brutalit\u00e0 delle pi\u00f9 spietate fazioni titine nei loro confronti; noi, invece, dobbiamo continuare ad elaborare una severa riflessione sulle colpe del fascismo, sui crimini e sulle sofferenze inflitte alla minoranza slovena e croata negli anni bui della dittatura.  \n\nNessuna riconciliazione pu\u00f2 far dimenticare il dolore subito ma pu\u00f2 consentirci di superare le ferite che ci siamo reciprocamente inferti; possiamo, pi\u00f9 di tutto, comprendere che oggi sono molte di pi\u00f9 le ragioni che ci uniscono nel comune destino europeo rispetto a quelle che un tempo ci divisero.", "created_time": "2017-02-10T09:50:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1419860991365486", "message": "Un dovere accogliere in Senato la delegazione dei terremotati delle Marche e ascoltare le loro esigenze e preoccupazioni. Mi hanno invitato alla posa della prima pietra, ho risposto che mi piacerebbe essere presente all'ultima perch\u00e9 vorr\u00e0 dire che si \u00e8 ricostruito tutto ci\u00f2 che il terremoto ha distrutto. La mia personale attenzione non verr\u00e0 meno.", "created_time": "2017-02-02T15:55:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1417918004893118", "message": "Complimenti alla mia Palermo che sar\u00e0 la capitale italiana della Cultura per il 2018. Ripartiamo dalla bellezza della nostra storia, dei paesaggi, della nostra terra.", "created_time": "2017-01-31T16:57:54+0000"}, {"id": "535381589813435_1416779901673595", "message": "25 anni fa la Corte di Cassazione emetteva la sentenza definitiva del maxiprocesso. Ricordo i mesi precedenti, nei quali temevamo non sarebbe stata confermato l'impianto accusatorio del Pool; ricordo la soddisfazione che condivisi con Falcone quando capimmo che, da quel momento in poi, non si sarebbe pi\u00f9 potuta negare, almeno sul piano giuridico, l'esistenza della mafia come organizzazione criminale unitaria e verticistica. Cosa nostra riprese la sua guerra con lo Stato e il 1992 fu segnato dalle drammatiche stragi di Capaci e Via d'Amelio oltre che dagli attentati al patrimonio artistico del nostro Paese. Con i processi abbiamo compreso molte cose ma, purtroppo, non la pi\u00f9 importante: a quali interessi rispondeva la mafia, oltre a quelli propri della sua organizzazione?  Nonostante questo non dobbiamo mai perdere la speranza e l'ambizione di cercare e trovare la verit\u00e0.\n\nLa mia intervista al Corriere della Sera: http://www.corriere.it/video-articoli/2017/01/27/pieto-grasso-la-mafia-fu-braccio-armato-ancora-non-sappiamo-conto-chi/fb0057a6-e4b6-11e6-bab2-81c2e6263bbb.shtml", "created_time": "2017-01-30T11:19:55+0000"}, {"id": "535381589813435_1412997632051822", "message": "\"St\u00fcck\", che in tedesco significa pezzo. Un essere umano, la cui unica colpa era quella di non essere \"ariano\", considerato alla stregua di un rifiuto da smaltire. Di un pezzo di una folle e spietata industria della morte. La shoah \u00e8 stata questo: un'atrocit\u00e0 difficile anche solo da immaginare che ha umiliato l'umanit\u00e0 nella sua intimit\u00e0 e lasciato segni indelebili di dolore e sofferenza.\nNon dobbiamo dimenticare. Mai.", "created_time": "2017-01-27T08:23:35+0000"}, {"id": "535381589813435_1412143538803898", "message": "Mario Francese fu ucciso dalla mafia il 26 gennaio di 38 anni fa. 6 colpi di pistola, sotto casa. Aveva commesso un grave \"errore\": interessarsi con i suoi articoli dei Corleonesi e della loro nuova strategia mafiosa che guardava con grande interesse agli appalti.\nLo ricordo bene: con quel suo fare ironico si intratteneva da me in procura cercando invano di carpire informazioni e raccontando quel che sentiva per le strade di Palermo. Nell'anniversario della sua morte voglio ricordare anche suo figlio Giuseppe. Sulle orme del padre divenne anche lui giornalista d'inchiesta per fare piena luce su quel che Mario aveva scoperto. Il giorno dopo la sentenza di primo grado che condannava gli assassini di suo padre scrisse un biglietto d'addio e si uccise, soffocato dal peso di un dolore indimenticabile. Ricordo entrambi per il loro coraggio, la loro passione e l'insopprimibile desiderio di verit\u00e0 che anim\u00f2 le loro vite.", "created_time": "2017-01-26T11:29:34+0000"}, {"id": "535381589813435_1411046092246976", "message": "Un anno fa, dopo esser stato brutalmente torturato, veniva ucciso Giulio Regeni. In questo triste anniversario ho deciso di scrivere alla sua famiglia per ribadire che il nostro impegno non verr\u00e0 mai meno, anche nelle molte difficolt\u00e0 che stiamo affrontando. Incontrai la famiglia Regeni in Senato alcuni mesi fa, quell'incontro fu toccante: da un lato la loro compostezza davanti ad un dolore incommensurabile, dall'altro la volont\u00e0 di rassicurarli che lo Stato sarebbe stato al loro fianco. \nL'Italia non ha alcuna intenzione di cedere, pretende la verit\u00e0 su quello che \u00e8 successo a Giulio e che sia fatta giustizia.", "created_time": "2017-01-25T13:17:50+0000"}, {"id": "535381589813435_1409672699050982", "message": "Ancora una notizia terribile in questi giorni.\nSono vicino al dolore dei familiari dei piloti, dei medici e dello sciatore che erano sull'elicottero. \n\nNelle ultime settimane, a causa del terremoto e del maltempo, i soccorritori hanno fatto sforzi straordinari, fino a mettere a rischio la propria vita, per dare aiuto in ogni circostanza. Siamo grati per il loro impegno e il loro sforzo.", "created_time": "2017-01-24T15:52:08+0000"}, {"id": "535381589813435_1406019376082981", "message": "\"Credo che questo governo debba lavorare a prescindere dalla riforma elettorale. Il Parlamento si occupi di questo, e approvi una legge condivisa e omogenea per Camera e Senato, come ha chiesto il capo dello Stato. E il governo vada avanti sul resto. Ci sono provvedimenti sospesi e bloccati da mesi. Parlo, e sono solo alcuni esempi, delle modifiche al sistema penale, del delitto di tortura, della concorrenza, del contrasto alla povert\u00e0. Bene, si riprendano in mano e vengano approvati. Dobbiamo sfruttare al massimo il tempo residuo della legislatura. Non vorrei che rimanessero ancora fermi, sacrificati sull\u2019altare della legge elettorale\".\n\nLa mia intervista di oggi a Massimo Franco del Corriere della Sera: http://www.corriere.it/politica/17_gennaio_21/grasso-la-legislatura-arrivi-2018-324be720-df49-11e6-ac31-10863be346e7.shtml", "created_time": "2017-01-21T10:52:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1401601129858139", "message": "Oggi, insieme al Presidente della Repubblica, alla Presidente della Camera e alla presidente della Commissione Antimafia, abbiamo voluto ricordare Pio La Torre.\nLa Torre ha dedicato tutta la sua vita alla collettivit\u00e0: era un uomo concreto e lontano da qualunque estremismo ideologico, dotato di un incredibile coraggio e capace di analizzare con grande lucidit\u00e0 il fenomeno della criminalit\u00e0 organizzata. Non esitava a prendere per il bavero i politici timidi contro la mafia e la corruzione per convincerli che contro l'illegalit\u00e0 e le collusioni fosse necessario un impegno preventivo e repressivo eccezionale. Fu ucciso perch\u00e9 'cosa nostra' vide in lui un nemico pericoloso ed efficace.\nIn questo momento di grave declino etico della politica e di incapacit\u00e0 della classe dirigente di pensare strategicamente il futuro del Paese fuori dalle contingenze e dai personalismi, il messaggio politico di Pio La Torre \u00e8 un patrimonio prezioso a cui ispirarsi e da trasmettere alle prossime generazioni.", "created_time": "2017-01-16T18:23:52+0000"}, {"id": "535381589813435_1391486930869559", "message": "I pi\u00f9 giovani non possono immaginare quale impatto ebbe sugli italiani, e sui siciliani in particolare, la notizia dell'assassinio del Presidente della Regione Piersanti Mattarella. Mattarella rappresentava la speranza di una Sicilia \"con le carte in regola\", l'inizio di una primavera di riscatto che in quell'uomo competente e onesto vedeva il suo simbolo pi\u00f9 carismatico. Aveva passione, senso di responsabilit\u00e0 e lungimiranza: come tanti siciliani sacrific\u00f2 la vita per costruire una Sicilia libera e felice, fiera di vivere senza violenza, paura, sopraffazione e privilegi. Anche per questo, ogni 6 gennaio, torno a Via della Libert\u00e0, dove avvenne quell'efferato omicidio.\n\nUn evento drammatico e fondamentale nella storia della Sicilia e del nostro Paese al quale si lega la mia personale vicenda: quella fu infatti la mia prima grande indagine sulla mafia. Ero un giovane magistrato, e in quella dolorosa occasione conobbi il fratello di Piersanti, il giovane professore universitario Sergio Mattarella. \nMai avrei immaginato che, molti anni dopo, sarei diventato Presidente del Senato, e che il Parlamento avrebbe eletto proprio lui come nostro Presidente della Repubblica.", "created_time": "2017-01-06T09:51:53+0000"}, {"id": "535381589813435_1389395907745328", "message": "33 anni sono passati da quel giorno in cui la mafia uccise Pippo Fava, un giornalista tutto d'un pezzo.\n\nIl suo ricordo e la sua lezione hanno superato la prova del tempo: oltre a celebrare la sua figura e a seguirne gli insegnamenti, dovremmo anche tutelare i giornalisti che oggi pagano un grande prezzo umano e materiale perch\u00e9 animati dalla sua stessa passione e rigore professionale.\n\nQualche giorno fa ho pubblicamente sostenuto la petizione che chiede di conferire a Riccardo Orioles i benefici previsti dalla legge Bacchelli: credo che sarebbe non solo un grande segnale di attenzione delle Istituzioni verso un giornalista di grande spessore ma anche un bellissimo modo per ricordare concretamente Pippo Fava.", "created_time": "2017-01-05T10:46:16+0000"}, {"id": "535381589813435_1378808992137353", "message": "Il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella ci ricorda, nel suo messaggio di fine anno, che il tessuto sociale del nostro Paese \u00e8 pieno di energie positive. E ci invita ad usare pienamente queste energie, insieme al senso diffuso di comunit\u00e0 che costituisce la forza principale dell'Italia, per reagire alle difficolt\u00e0 e alle emergenze. Che si tratti della ricostruzione nelle zone colpite dal terremoto o della lotta al terrorismo, del contrasto della corruzione o dell'impegno per dare una risposta alle tante domande sociali del nostro Paese, ogni nostra azione deve partire dalla condivisione di valori fondamentali, praticati e testimoniati ogni giorno. \n\nIl presidente Mattarella sottolinea che la prima emergenza del Paese \u00e8 la questione del lavoro: lo sforzo comune della politica e delle istituzioni deve essere teso prioritariamente a combattere le diseguaglianze e le aree di marginalit\u00e0. \n\nCertamente, nessun risultato pu\u00f2 essere ottenuto partendo dall'odio e dalla violenza verbale che, come dice il Capo dello Stato, si propagano nella societ\u00e0, intossicandola. Una societ\u00e0 divisa, rissosa e in preda al risentimento - ci ricorda il Presidente Mattarella -  smarrisce il senso di comune appartenenza, distrugge i legami, minaccia la sua stessa sopravvivenza. E' una affermazione che sottoscrivo pienamente, con profonda convinzione. Insieme all'invito a fare sempre di pi\u00f9 del nostro Paese una \"comunit\u00e0 di vita\", attraverso l'impegno quotidiano e svolgendo il proprio dovere nel rispetto delle regole, a partire da chi riveste responsabilit\u00e0 pubbliche.\n\nIl Presidente della Repubblica ha citato, in conclusione, le parole dei bambini di una scuola del Comune di Acquasanta Terme: \"La solidariet\u00e0 diventa realt\u00e0 quando si uniscono le forze per la realizzazione di un sogno comune\". E' davvero il miglior augurio per tutti noi.", "created_time": "2016-12-31T19:47:34+0000"}, {"id": "535381589813435_1376406569044262", "story": "Pietro Grasso added 16 new photos.", "message": "2016. Come ogni 31 dicembre \u00e8 giunto il momento di riguardare assieme a voi i tanti eventi che hanno segnato, nel bene e nel male, quest'anno e l'occasione per fare a ciascuno di voi i miei pi\u00f9 cari auguri per il 2017!", "created_time": "2016-12-30T11:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1375195535832032", "message": "Riccardo Orioles, insieme a Pippo Fava, fond\u00f2 i Siciliani, e ha continuato tutta la vita a raccontare con le sue inchieste la criminalit\u00e0 organizzata e i suoi protagonisti. In molti casi, fare il giornalista d'inchiesta comporta rinunce e difficolt\u00e0 che hanno un grande impatto sulla vita delle persone che scelgono questo tipo di servizio alla societ\u00e0. Per questo aderisco alla petizione lanciata sulla piattaforma Change.org che chiede di conferire a Riccardo Orioles i benefici previsti dalla legge Bacchelli: merita che le Istituzioni lo aiutino e che siano concretamente dalla sua parte dopo una vita spesa nel racconto di verit\u00e0 scomode. Come sapete ho molto a cuore il tema della libert\u00e0 di stampa. Ne ero convinto da magistrato e, con una prospettiva diversa, ne sono convinto anche da quando mi sono spostato in politica: un giornalismo autorevole e libero rende forte una democrazia e costituisce un fondamentale strumento di contrasto alla criminalit\u00e0 organizzata.\n\nPotete firmare la petizione qui: https://www.change.org/p/una-pensione-da-giornalista-per-riccardo-orioles", "created_time": "2016-12-29T17:35:02+0000"}, {"id": "535381589813435_1372657962752456", "message": "27 dicembre 1947. 69 anni fa, a Palazzo Giustiniani, il Capo Provvisorio dello Stato De Nicola promulg\u00f2 la Costituzione italiana che sarebbe entrata in vigore il 1 gennaio 1948. Per celebrare questo avvenimento ho aperto le porte della Sala della Costituzione alle telecamere de \"La vita in diretta\": alle 14,28, su Rai 1, andr\u00e0 in onda un servizio nel quale racconteremo la storia di quel giorno nel quale termin\u00f2 il lungo e straordinario lavoro dei costituenti e inizi\u00f2 il cammino della nostra giovanissima democrazia.", "created_time": "2016-12-27T12:38:56+0000"}, {"id": "535381589813435_1370815332936719", "message": "Tanti cari auguri di buon Natale a tutti voi!", "created_time": "2016-12-25T10:51:57+0000"}, {"id": "535381589813435_1365997783418474", "message": "Fabrizia Di Lorenzo: orgogliosa figlia di un'Italia che guarda all'Europa come alla propria casa, giovane vita di donna spezzata per sempre dalla violenza e dall'estremismo. Come Valeria Solesin, uccisa un anno fa negli attentati di Parigi. Sono state ore di angoscia ma adesso anche la pi\u00f9 flebile speranza si \u00e8 spenta. In questo momento di indescrivibile dolore, che riguarda tutta la nostra comunit\u00e0 nazionale, sono vicino con il cuore alla sua famiglia e a quanti le volevano bene.", "created_time": "2016-12-22T12:16:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1358032387548347", "story": "Pietro Grasso added 31 new photos.", "message": "Una grande, grandissima emozione: il Concerto di Natale, giunto alla sua XX edizione, rinnova di anno in anno un momento di grande felicit\u00e0, bellezza e solidariet\u00e0. \nGrazie al talento del  \u201cSistema delle Orchestre e Cori giovanili e infantili in Italia\u201d, che da oggi si chiamer\u00e0 Orchestra \u201cGiuseppe Sinopoli\u201d; grazie alla dolcezza del Coro delle Manos Blancos diretto da Naybeth Garc\u00eca; grazie al Coro di Voci Bianche; grazie a Gianna Fratta, prima donna a dirigere il Concerto di Natale; grazie ai due grandi artisti, Paolo Fresu e Paola Turci, che hanno impreziosito con la loro presenza questa giornata straordinaria.\n\nGrazie soprattutto a chi \u00e8 venuto in Senato. Il ricavato della vendita dei biglietti andr\u00e0 infatti alle popolazioni colpite dai terremoti; una piccola ma significativa cifra che testimonia l'impegno di tutta l'Italia ad essere al fianco dei nostri cittadini che passeranno un Natale difficile.", "created_time": "2016-12-18T15:50:41+0000"}, {"id": "535381589813435_1356016264416626", "message": "Con la dolcezza del suo cuore e la forza della sua fede illumina il cammino di milioni persone, cattoliche e non. Auguri Papa Francesco!", "created_time": "2016-12-17T12:44:46+0000"}, {"id": "535381589813435_1354597501225169", "message": "Nel consueto incontro con la stampa parlamentare prima delle vacanze di Natale abbiamo parlato di molti argomenti, dagli esisti del referendum allo straordinario impegno che l'Italia sta compiendo verso i nostri concittadini colpiti dai terremoti.\nLa campagna appena finita \u00e8 stata lunga, dai toni esagerati, con allarmismi gi\u00e0 smentiti dai fatti e slogan vuoti e fuorvianti da entrambi i fronti.\nLe tossine che hanno inquinato l\u2019aria del dibattito politico e pubblico in queste settimane devono ancora essere smaltite, gli animi sovreccitati hanno bisogno di calmarsi prima di gettare il Paese di nuovo in un clima di divisione e competizione elettorale. Mentre leader e parlamentari continuano a parlare di data del voto e di legge elettorale,  c'\u00e8 un Paese in profonda sofferenza. Dobbiamo immediatamente rimetterci a lavoro sui provvedimenti lasciati indietro a causa della campagna referendaria : penso, tra le molte azioni da intraprendere, alle modifiche del codice penale, al delitto di tortura, alla riforma in materia di cittadinanza, al cyberbullismo, alla commissione d\u2019inchiesta sugli appalti pubblici, al riordino della Protezione civile, alla riforma del codice antimafia, della giustiza civile, al contrasto all\u2019omofobia, alle norme sul cognome dei figli, alla delega per il contrasto alla povert\u00e0 ed altro ancora. Sono provvedimenti che incidono sulla vita dei cittadini, sulla giustizia, sull\u2019economia, sugli investimenti, sul contrasto alla criminalit\u00e0, alla violenza, al razzismo. Sarebbe grave se dopo essere rimasti in sospeso per mesi e mesi dovessero rimanere ancora fermi, fino alla fine della Legislatura, per un mero calcolo elettorale.\n \n \nChi volesse, pu\u00f2 leggere qui l'intero discorso:  http://www.senato.it/4519?atto_presidente=489", "created_time": "2016-12-16T15:59:05+0000"}, {"id": "535381589813435_1337686056249647", "message": "La sovranit\u00e0 appartiene al popolo. Chi vota decide, chi non vota lascia decidere gli altri! \n\n#referendumcostituzionale", "created_time": "2016-12-04T09:15:39+0000"}, {"id": "535381589813435_1335264893158430", "story": "Pietro Grasso added 21 new photos.", "message": "Oggi  centinaia di studentesse e studenti hanno riempito i banchi del Senato per l'inaugurazione della quinta edizione del progetto \"Articolo 9 della Costituzione\". Quell'articolo -  \"la Repubblica promuove lo sviluppo della cultura e la ricerca scientifica e tecnica. Tutela il paesaggio e il patrimonio storico e artistico della Nazione\" - ci racconta la bellezza della nostra terra e il talento degli uomini e delle donne che hanno reso grande il nostro Paese. Ci dice anche che dobbiamo essere animati dall'idea di inseguire un'utopia e di essere curiosi verso il mondo. E' questo l'augurio che faccio agli studenti: sognate in grande, abbiate il coraggio di provare, di fallire e ricominciare da capo, di mettere anima e cuore nelle vostre idee!\n \nGrazie al coro del liceo Farnesina di Roma che ha aperto questa giornata cantando l'Inno d'Italia e l'ha chiusa eseguendo l'Inno alla Gioia; grazie al Professor Carlo Rovelli, fisico teorico e autore di alcuni libri di straordinario successo, che ha regalato a tutti noi una bellissima lezione.", "created_time": "2016-12-02T15:12:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1327934023891517", "story": "Pietro Grasso shared a video.", "message": "\"Ti scippu a testa, d'ora in avanti saro' il tuo peggiore incubo e poi ci incontreremo nell\u2019aldila\"\nPaolo Borrometi \u00e8 un giovane giornalista siciliano della provincia di Ragusa. Come spesso accade, i suoi articoli hanno infastidito le famiglie del luogo, e sono iniziate minacce e aggressioni che gli hanno procurato una menomazione permanente alla spalla. Quando ho saputo quello che gli stava succedendo, circa un anno e mezzo fa, l'ho chiamato al telefono. Paolo era, giustamente, molto preoccupato - del resto chi non lo sarebbe stato - ma non ha mai avuto alcuna intenzione di smettere di cercare e raccontare la verit\u00e0, anche se ora \u00e8 costretto a vivere sotto scorta.\n\nStasera la bella trasmissione di Rai Uno #CoseNostre racconter\u00e0 la storia di questo giovane e coraggioso giornalista, a cui dobbiamo stare tutti vicino", "created_time": "2016-11-26T12:01:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1326740824010837", "message": "Che sia fisica o psicologica non importa: la violenza \u00e8 sempre un insopportabile ostacolo alla libert\u00e0 di una donna di essere se stessa. #noallaviolenzasulledonne", "created_time": "2016-11-25T09:49:26+0000"}, {"id": "535381589813435_1321622391189347", "message": "#Giornatamondialeinfanzia - Non solo nel mondo ma anche in Italia speranze e diritti vengono negate a troppi bambini. Loro sono  il futuro dell'umanit\u00e0: a ciascuno bisogna dedicare tutta la nostra cura e attenzione perch\u00e9 possano inseguire i propri sogni. \n\nCi sono anche segnali di speranza. La comunit\u00e0 di Fano ha regalato un abbraccio insieme simbolico e concreto al piccolo Divane, accogliendolo nella sua famiglia e dandogli la cittadinanza onoraria. Collins, sua madre, era fuggita da Boko Haram e ha partorito sulla nave di Medici Senza Frontiere che li ha recuperati in mare: insieme ora potranno cominciare una nuova vita.", "created_time": "2016-11-20T11:37:03+0000"}, {"id": "535381589813435_1318705398147713", "message": "Non pensavo che spostandomi in politica avrei sentito delle parole che ero abituato a sentire quando ero procuratore antimafia. Certe cose un rappresentante delle istituzioni non deve pensarle n\u00e9 dirle. De Luca chieda scusa alla Bindi e smetta di imitare Crozza. Non pensi di costruire consenso e simpatia ma solo una rappresentazione di irresponsabilit\u00e0 e arroganza.", "created_time": "2016-11-17T16:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1318686074816312", "message": "A Norcia, davanti alla Basilica di San Benedetto, patrono d'Europa. Un colpo al cuore ma stiamo reagendo bene. La messa in sicurezza delle aree colpite, comprese Visso e Camerino, procede secondo i piani. Speriamo di riuscire a far passare un sereno Natale a tutte le persone che hanno vissuto la tragedia di questi mesi.", "created_time": "2016-11-17T15:27:06+0000"}, {"id": "535381589813435_1318515044833415", "message": "L'intera nazione si \u00e8 dimostrata unita e solidale con le popolazioni colpite, ha sofferto con voi e vi sostiene con tutti i mezzi che ha a disposizione. Tutti, qui nelle zone colpite e a Roma, stanno dando il massimo per riportare la normalit\u00e0 dopo la tragedia di agosto. Le risorse ci sono e si sta lavorando anche sul piano legislativo: a giorni sar\u00e0 approvato in Senato il decreto sul sisma, che comprender\u00e0 sia i comuni colpiti dal terremoto di agosto che quelli colpiti dalle forti scosse di ottobre. Ora proseguo verso Norcia, Visso e Camerino.", "created_time": "2016-11-17T11:45:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1314186461932940", "message": "Un anno fa gli attentati di Parigi. In quelle ore cariche di angoscia e preoccupazione scoprimmo che tra le vite spezzate dall'odio e dal fanatismo c'era anche una figlia del nostro Paese: Valeria Solesin. A lei, che era l'immagine dell'Italia e dell'Europa che abbiamo il sogno di costruire, un pensiero commosso.", "created_time": "2016-11-13T12:11:07+0000"}, {"id": "535381589813435_1312917468726506", "message": "28 morti, 19 italiani. Era il 12 novembre 2003, a Nassiriya. Non dobbiamo scordare i nostri ragazzi, le loro storie, la competenza e l'orgoglio con cui hanno indossato la divisa e rappresentato l'Italia in Iraq. Per questo, alla messa in loro ricordo, ho accettato l'invito delle famiglie ad apporre una lapide con tutti i loro nomi nella Sala Caduti di Nassiriya del Senato. Ho subito informato il Ministro della Difesa e il Capo di Stato Maggiore dell'Esercito, che hanno accolto con piacere questa iniziativa. Il tempo di avere la targa e inviteremo tutti i familiari alla cerimonia. \n\nPresto, quindi, in Senato ci saranno i nomi che riporto qui, perch\u00e9 non vada dimenticato che dietro ciascuna persona che \u00e8 stata uccisa ci sono storie, familiari, amici che hanno persona un loro caro.\n\nI Carabinieri: Massimiliano Bruno, Giovanni Cavallaro, Giuseppe Coletta, Andrea Filippa,Enzo Fregosi, Daniele Ghione, Horacio Majorana,  Ivan Ghitti,  Domenico Intravaia, Filippo Merlino, Alfio Ragazzi, Alfonso Trincone.\n\nI militari dell'esercito: Massimo Ficuciello, Silvio Olla, Alessandro Carrisi, Emanuele Ferraro, Pietro Petrucci. \n\nI civili Marco Beci, cooperante, e Stefano Rolla, regista.", "created_time": "2016-11-12T12:58:30+0000"}, {"id": "535381589813435_1308743585810561", "message": "Una vita dedicata alla lotta contro i tumori, un grande medico, un uomo libero. Ci mancheranno la scienza e le riflessioni di Umberto Veronesi.", "created_time": "2016-11-08T20:29:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1305139356170984", "story": "Pietro Grasso is in Bassano del Grappa.", "message": "Musica, teatro e impegno: che emozione vedere centinaia di ragazzi raccontare la loro idea di legalit\u00e0.", "created_time": "2016-11-05T09:13:43+0000"}, {"id": "535381589813435_1304394352912151", "message": "Sono qui al Sacrario Militare dei Caduti d'Oltremare per rendere omaggio agli uomini e alle donne che hanno servito e servono  il nostro Paese indossando con orgoglio, coraggio e professionalit\u00e0 le divise delle forze armate.", "created_time": "2016-11-04T12:17:22+0000"}, {"id": "535381589813435_1301507886534131", "message": "Da partigiana contribu\u00ec a fare la Repubblica. La difese e onor\u00f2 per tutta la vita. Grazie di tutto, Tina Anselmi.", "created_time": "2016-11-01T12:13:09+0000"}, {"id": "535381589813435_1296523723699214", "message": "E' stata una notte di paura per migliaia di nostri concittadini.  Ancora una volta. Grazie a chi, nonostante la pioggia e il freddo, si \u00e8 messo immediatamente al lavoro per evitare il peggio; grazie a chi in queste ore sta dando il proprio conforto, anche solo con una coperta o una carezza, alle persone che hanno dovuto lasciare le proprie case. Affronteremo anche questa tragedia, come per il terremoto di agosto: cittadini e Istituzioni, insieme, per ricostruire borghi e comunit\u00e0.", "created_time": "2016-10-27T09:52:45+0000"}, {"id": "535381589813435_1287630971255156", "message": "E' sempre emozionante incontrare i ragazzi, confrontarsi con loro, ascoltarne i sogni, provare a rispondere alle loro domande, ragionare assieme su temi come la legalit\u00e0 e il futuro dell'Italia. Ieri sono stato a Campobasso, in Molise. La forze degli studenti e delle studentesse che ho incontrato \u00e8 straordinaria: ogni volta al termine di questi incontri esco pieno di speranza e convinto che i nostri ragazzi sapranno fare grande il nostro Paese.", "created_time": "2016-10-19T08:52:20+0000"}, {"id": "535381589813435_1281601105191476", "message": "Quando l'ho conosciuto, qualche mese fa nella sua bellissima Lampedusa, Pietro Bartolo mi ha raccontato tantissime cose: degli sbarchi difficili, delle ispezioni cadaveriche, della volont\u00e0 di dare a ciascuna persona l\u2019attenzione dovuta, della frustrazione di non poter dar loro il sostegno morale e psicologico di cui i sopravvissuti dei viaggi della speranza hanno bisogno. 300.000. Sono circa 300mila le persone che ha visitato e curato negli ultimi 25 anni: statistiche impressionanti che spesso ci inducono a dimenticare che ciascun numero nasconde volti, storie, sofferenze, stupri, rinunce, sacrifici, paure, sogni. Il suo lavoro, cos\u00ec come quello dei nostri militari, medici e volontari impegnati quotidianamente ai confini dell'Europa \u00e8 qualcosa di cui essere orgogliosi. Pietro ha scritto \"Lacrime di Sale\", un libro prezioso, intenso, profondo: oggi, insieme a Emma Bonino, lo abbiamo presentato in Senato. Mi piacerebbe arrivasse nelle mani di tanti ragazzi e ragazze che saranno il futuro dell'Italia e dell'Europa. Mi piacerebbe farlo leggere a chi si illude di poter preservare la propria sedicente superiorit\u00e0 alzando muri, di mattoni, di odio e di ignoranza.", "created_time": "2016-10-13T17:37:37+0000"}, {"id": "535381589813435_1281254748559445", "message": "Un giullare fuori dagli schemi: a Dario Fo, insieme alla sua inseparabile Franca, dobbiamo risate, lacrime, riflessioni. Grazie per l'arte che ci ha regalato, immensa e bellissima tanto da essere diventata simbolo dell'Italia nel mondo. Grazie per la sua voce irriverente e impegnata.", "created_time": "2016-10-13T10:40:56+0000"}, {"id": "535381589813435_1279381078746812", "message": "E\u2019 un onore per il Senato aver annoverato tra i suoi membri Carlo Azeglio Ciampi che ha reso, nel corso della sua lunga e prolifica esistenza, un altissimo servizio all\u2019Italia. Per questo abbiamo voluto commemorarne solennemente la memoria alla presenza della signora Franca, della famiglia Ciampi e delle pi\u00f9 alte cariche della Repubblica. Il Presidente ci ha insegnato, col suo tratto rigoroso e al tempo stesso umano, ad amare l\u2019Italia sopra ogni cosa, a difenderla, ad onorarla: a noi tutti il compito  di impegnarci a tradurre in realt\u00e0 i sogni e le prospettive di questo grande italiano.\n \nQui il discorso integrale che ho pronunciato in Aula: http://www.senato.it/4519?atto_presidente=459", "created_time": "2016-10-11T15:33:02+0000"}, {"id": "535381589813435_1272940276057559", "message": "4 ottobre, giorno del dono, un momento per prenderci cura, nella frenesia della quotidianit\u00e0, delle persone a cui vogliamo bene e ricordarci che siamo tutti parte di una grande famiglia. Fu l'allora senatore Ciampi il primo firmatario della legge che istituisce il giorno del dono. Tra qualche giorno, l'11 ottobre, commemoreremo in Aula la figura del Presidente: sar\u00f2 felice di ritrovare i ragazzi e le ragazze della V D dell'Istituto \"Largo Oriani\", plesso Crispi di Roma, che sono venuti oggi a trovarmi in Senato. E' stato bello ascoltarli raccontare il loro sogno di condividere con gli altri la propria felicit\u00e0, il proprio tempo, il proprio benessere, la propria casa. Grazie ragazzi e buon giorno del dono a tutti voi!", "created_time": "2016-10-04T13:59:07+0000"}, {"id": "535381589813435_1272094339475486", "message": "Sono orgoglioso che il Senato abbia organizzato questa prima celebrazione della Giornata nazionale in memoria delle vittime dell'immigrazione.\n368. Il 3 ottobre 2013, non troppo lontano dalla nostra bellissima Lampedusa, sono morte 368 persone. Quasi ogni giorno una piccola e improvvisata imbarcazione o una grande carretta del mare si inabissa nel Mediterraneo, trascinando con s\u00e9 altri uomini, donne e bambini: un numero sconvolgente di storie, speranze, ideali e paure affondate spesso a pochi chilometri da un porto sicuro, dalla salvezza. \nDavanti ad una tragedia di queste proporzioni qualunque considerazione politica deve essere messa in secondo piano. Non possiamo barattare l'integrit\u00e0 morale di un popolo, il nostro, con un pugno di voti, significherebbe rinnegare interamente la cultura della vita su cui \u00e8 prosperata la nostra civilt\u00e0. La morte non ha appello, non concede una seconda opportunit\u00e0, per questo dobbiamo reagire.\n\nI cambiamenti geopolitici di questa epoca rappresentano il banco di prova della civilt\u00e0 occidentale. Le nostre citt\u00e0, le nostre famiglie, le classi dei nostri figli e nipoti, sono destinate a colorarsi di altre realt\u00e0, a generarne di nuove, a fare i conti con tradizioni profondamente differenti. Dobbiamo scegliere se dare valore concreto agli ideali sui quali abbiamo costruito la pace del nostro continente o se sacrificarli in nome della paura; se la vita sia ancora e sempre un bene non negoziabile, e la sua difesa un valore assoluto, oppure no; dobbiamo scegliere se il diritto al futuro di un bambino di Aleppo sia minore di uno di Roma o Berlino.\n\nNon basta ridurre tutto a qualche dichiarazione di intenti. Non bisogna neanche distogliere lo sguardo dai rischi per la sicurezza nazionale, dall\u2019impatto che l\u2019immigrazione ha sul welfare e sul mercato del lavoro, o dalle evidenze che riguardano in casi specifici connessioni con l'illegalit\u00e0 e il crimine. Non si deve neanche colpevolizzare la paura di tanti cittadini ma, piuttosto, \u201ccurarla\u201d offrendo soluzioni immediate inserite in strategie di ampio respiro, con adeguate risorse. Mettiamo da parte le partigianerie, le boutade i calcoli elettorali che, come abbiamo visto, non sempre sono vincenti e che, in ogni caso, sfibrano il tessuto sociale, rendendolo pi\u00f9 fragile.", "created_time": "2016-10-03T15:26:21+0000"}, {"id": "535381589813435_1267531289931791", "message": "Gli organizzatori hanno revocato la richiesta per la proiezione del film Vaxxed. L'evento \u00e8 quindi annullato. \n\nSui temi della salute non si pu\u00f2 essere approssimativi: seguite i consigli del vostro medico di famiglia.", "created_time": "2016-09-28T15:01:10+0000"}, {"id": "535381589813435_1267506249934295", "message": "Ogni giorno le sale messe a disposizione dal Senato ai Gruppi parlamentari vengono utilizzate per iniziative, conferenze stampa e incontri pubblici promossi dai Gruppi stessi o da singoli Senatori. Non \u00e8 tra i miei poteri di Presidente esercitare controlli preventivi su tali iniziative politiche, che avvengono sotto la esclusiva responsabilit\u00e0 di chi le organizza. A proposito dell\u2019iniziativa contro i vaccini, personalmente, condivido l'allarme lanciato dall'Istituto Superiore di Sanit\u00e0, dalla Commissione Sanit\u00e0 del Senato e dalla comunit\u00e0 scientifica internazionale. In particolare, condivido pienamente il timore sui danni alla salute che potrebbero essere provocati da teorie improvvisate e respinte dalla comunit\u00e0 scientifica internazionale e, senza alcun intento censorio, prover\u00f2 a convincere gli organizzatori a valutare i possibili rischi per i cittadini di campagne antiscientifiche e di disinformazione come questa. \nIo ho sempre seguito i consigli del mio medico di famiglia, e invito tutti i cittadini a fare altrettanto con fiducia.", "created_time": "2016-09-28T14:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1267337886617798", "message": "Shimon Peres \u00e8 stato un protagonista assoluto della storia israeliana. Il suo lungo e sofferto percorso politico-intellettuale testimonia la complessit\u00e0 delle vicende in medio oriente e la necessit\u00e0 di superare le ostilit\u00e0 tra israeliani e palestinesi. Insieme a Rabin e Arafat fu l'anima degli accordi di Oslo, il pi\u00f9 concreto tentativo di porre fino ad un conflitto lacerante, doloroso, insensato. Quell'impegno gli valse il Premio Nobel per la Pace e l'ammirazione di tutto il mondo: fino agli ultimi giorni della sua vita ha incarnato un messaggio di pace basato sulla convinzione dell'ineluttabilit\u00e0 della soluzione dei due Stati. Io ho avuto l'onore di incontrarlo a Roma, e sono rimasto colpito per come sapesse guardare con ottimismo al futuro. Che la terra ti sia lieve.", "created_time": "2016-09-28T10:13:41+0000"}, {"id": "535381589813435_1265811513437102", "message": "Lo sapete, uso spesso questo spazio per ricordare le storie di uomini e donne coraggiosi che hanno servito il nostro Paese. C'\u00e8 chi lo ha fatto da magistrato, chi da uomo delle Istituzioni, da appartenente alle forze dell'ordine o da giornalista. Oggi voglio rivolgere un pensiero a Mauro Rostagno. Era nato a Torino ma si sentiva \"pi\u00f9 trapanese dei trapanesi\". Trascinato dalla passione per la politica aveva fatto molte cose, soprattutto aiutare le persone in difficolt\u00e0 e i tossicodipendenti in particolare. Come giornalista aveva denunciato le collusioni tra mafia, politica e massoneria nel trapanese. Per questo Rostagno fu ucciso da cosa nostra, la sera del 26 settembre del 1988, a colpi di fucile.", "created_time": "2016-09-26T12:36:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1264811446870442", "message": "25 settembre, un giorno che mi riporta alla memoria due fatti tristi.\n\nNel 1979 la mafia uccide il giudice Cesare Terranova e l\u2019uomo che aveva il compito di proteggerlo, Lenin Mancuso. Terranova era stato un avversario tenace di cosa nostra quando ancora gli strumenti legislativi a disposizione per combatterla erano lacunosi. Come deputato aveva anche contribuito a scrivere la relazione di minoranza della Commissione Antimafia che descriveva in modo inequivocabile i rapporti tra cosche e politica siciliana. Nel 1988 viene assassinato il giudice Antonino Saetta, che tornava a Palermo dopo il battesimo di un nipote a Canicatt\u00ec. Nell\u2019agguato perse la vita  anche suo figlio Stefano. Saetta aveva da poco depositato le motivazione della sentenza di Appello del processo relativo all\u2019uccisione del Capitano Basile. \n\nEntrambi avevano inferto colpi durissimi alla criminalit\u00e0 organizzata ed erano decisi a proseguire la battaglia per la legalit\u00e0; entrambi erano in lizza per ricoprire incarichi prestigiosi; entrambi erano uomini valorosi e incorruttibili. Per questo, agli occhi dei boss erano troppo pericolosi e dovevano morire. Li ricordo con commozione perch\u00e9 hanno insegnato moltissimo a me e a tanti miei ex colleghi.", "created_time": "2016-09-25T15:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1264809793537274", "message": "E\u2019 stato emozionante assistere ieri sera alla serata in onore di Sandro Pertini al Teatro della Corte di Genova.\n \nIn una sua lettera del 1943, Pertini scriveva: \"sono ancora un povero uomo preso dalla febbre della lotta politica\". All'epoca aveva 47 anni e da pi\u00f9 di 10 era in prigione. La durezza del carcere non aveva per\u00f2 scalfito l'urgenza di contribuire al riscatto della patria. Cos\u00ec come altri, Pertini fece negli anni del fascismo scelte radicali, dolorose, coerenti con il proprio insopprimibile desiderio di libert\u00e0 e giustizia sociale. Abbiamo il dovere di conoscere le storie di uomini e donne come lui per far fronte alle difficili sfide che il presente e il futuro ci pongono. Ognuna determina incertezze e paure ma ad esse dobbiamo opporre la lucidit\u00e0 della mente e la dolcezza del cuore. Non possiamo cedere, cos\u00ec come non lo fecero i partigiani che diedero tutto per difendere i principi di libert\u00e0, uguaglianza e dignit\u00e0 di ogni essere umano.\n \nLa passione di Sandro Pertini non si \u00e8 mai affievolita, la sua fede laica non si \u00e8 incrinata anche nei momenti pi\u00f9 difficili. Amava l\u2019Italia e gli italiani, fu \"uomo di parte\" e al tempo stesso rappresentante di tutti.  Credeva che i giovani avrebbero realizzato le promesse della Costituente. Amava ripetere che a loro bisognasse fornire esempi di onest\u00e0 piuttosto che parole piene di retorica e prive di coerenza. E, senza dubbio, Sandro Pertini \u00e8 stato un grande esempio, cos\u00ec come un altro grande Presidente che pochi giorni fa ci ha lasciato, Carlo Azeglio Ciampi.", "created_time": "2016-09-25T09:54:26+0000"}, {"id": "535381589813435_1262544080430512", "message": "26 anni, un amore sconfinato per il giornalismo e per la verit\u00e0, anche se scomoda. Questo era Giancarlo Siani. Fu ucciso dalla camorra che, come tutte le organizzazioni criminali, teme pi\u00f9 di tutto una stampa libera e autorevole. Ci sono uomini e donne coraggiosi che mettono ogni giorno la loro professionalit\u00e0 e la loro passione al servizio di tutti e per questo sono minacciati e intimiditi. Noi abbiamo bisogno della loro voce, loro del nostro abbraccio e del nostro sostegno.", "created_time": "2016-09-23T11:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1262543550430565", "message": "Lia Pipitone \u00e8 una ragazza come tante: giovane, indipendente, con un figlioletto di 4 anni. A parere della sua famiglia mafiosa, Lia sporca l'onore del suo cognome con una relazione extraconiugale. \nDue sicari simulano una rapina in un negozio di sanitari per ucciderla e \"salvare l'onore\" dei Pipitone. E' il 23 settembre 1983, a Palermo: non secoli fa, non a migliaia di chilometri di distanza da noi. Ci stiamo liberando di una cultura retrograda che ha fatto molto male alla nostra societ\u00e0. Ogni giorno, da qualche parte nel nostro Paese, la dignit\u00e0 e la libert\u00e0 delle donne \u00e8 negata fino alle estreme conseguenze. Abbiamo fatto grandissimi passi in avanti e molti altri dobbiamo compierne, insieme.", "created_time": "2016-09-23T06:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1260763330608587", "message": "21 settembre 1990. Il \"giudice ragazzino\" sta andando di buon mattino al tribunale di Agrigento. Sulla strada lo aspettano 4 uomini della Stidda che aprono immediatamente il fuoco. Rosario Livatino, ferito, prova a scappare per alcune decine di metri. Viene raggiunto e ucciso con un colpo al volto. All'epoca ero a Roma, alla commissione antimafia. Ancora sconvolto chiamai Falcone: insieme andammo a dare l'ultimo saluto a quel ragazzo siciliano cos\u00ec brillante che aveva onorato per oltre dieci anni il suo lavoro di magistrato. Livatino aveva una fede incrollabile e un altissimo senso della giustizia. Diceva: \u201cNon vi sar\u00e0 chiesto se siete stati credenti ma se siete stati credibili\u201d.  Le sue parole, la sua vita, lo hanno reso  un punto di riferimento ideale per tutti coloro, magistrati e non, che credono nella legalit\u00e0.", "created_time": "2016-09-21T06:30:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1257012587650328", "message": "La notizia della scomparsa di Carlo Azeglio Ciampi ci addolora profondamente. Tutta la sua esistenza \u00e8 stata percorsa da un profondo amore per il nostro Paese, un amore espresso nel servizio alle istituzioni repubblicane. Fu apprezzato Governatore della Banca d\u2019Italia e accett\u00f2 la responsabilit\u00e0 di governo in uno dei momenti di maggiore crisi politica ed economica della nostra storia. La sua autorevolezza e il suo tratto insieme rigoroso e umano gli hanno permesso di restituire a tutti, dopo pi\u00f9 di mezzo secolo dalla fine della dittatura, tante espressioni di giusto e sentito patriottismo. Come Presidente della Repubblica dedic\u00f2 particolare attenzione alla riscoperta dei valori fondanti la nostra nazione e dei suoi simboli: la bandiera, l\u2019inno, la resistenza. Carlo Azeglio Ciampi sar\u00e0 ricordato come un modello di autentica virt\u00f9 civile, una delle migliori espressioni della cultura democratica italiana. Spero che i giovani sappiano raccoglierne l\u2019eredit\u00e0 e l\u2019invito che egli stesso gli fece inaugurando il \u201csentiero della libert\u00e0\u201d sui monti della Majella, l\u00ec dove era stato partigiano: \n\n\u201cE a voi giovani ripeto l'invito che rivolgeva a tutti gli uomini il vostro grande poeta Ovidio: guardate in alto, rivolgete sempre gli occhi alle stelle; abbiate ideali, credete in essi e operate per la loro realizzazione\u201d.", "created_time": "2016-09-16T10:48:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1255825404435713", "message": "Padre Pino Puglisi, in tre parole: fede; coraggio; resurrezione.\n \nLa fede \u00e8 stata la forza che lo ha sostenuto nei momenti difficili, quelli che anche gli uomini straordinari come lui provano nel corso della vita. Ha portato il messaggio di Cristo l\u00ec dove era pi\u00f9 necessario, dove la vita \u00e8 pi\u00f9 dura, dove la speranza di un futuro migliore \u00e8 una luce fioca e non un diritto di ciascun individuo. Di coraggio, non spavalderia, Don Pino ne aveva da vendere. Sapeva che per il suo impegno ci sarebbero state conseguenze eppure non si sottrasse alla sua missione.\nDenunci\u00f2 la mafia, disse che la cultura di \u2018cosa nostra\u2019 era totalmente in  contrasto con i principi del Vangelo e della legalit\u00e0. Aveva fiducia nei giovani, sapeva che da loro sarebbe giunta la spinta necessaria ad abbattere il muro di omert\u00e0 e consenso che \u00e8 linfa vitale per le mafie. Giorno dopo giorno ha educato migliaia di ragazzi, li ha resi consapevoli, desiderosi di  rompere le catene che imprigionavano la Sicilia attraverso la cultura della legalit\u00e0 e della conoscenza.  Beato Pino Puglisi \u00e8 stato assassinato sulla porta di casa, 23 anni fa, nel giorno del suo compleanno. I suoi assassini credevano che  le pallottole lo avrebbero fermato, uccidendolo per sempre. Quella sera di settembre, invece, Don Pino ha iniziato una nuova vita nel cuore e nelle menti di chi si impegna a contrastare la criminalit\u00e0 organizzata anche nei piccoli gesti quotidiani.", "created_time": "2016-09-15T06:00:09+0000"}, {"id": "535381589813435_1247329275285326", "message": "Angelo Vassallo, il sindaco pescatore, un uomo che ha dedicato tutto il suo impegno e la sua passione alla tutela di un grande patrimonio del nostro Paese: la costa cilentana. E' stato ucciso 6 anni fa e ancora non abbiamo ricostruito completamente le ragioni del suo assassinio. Voglio ricordarlo come esempio di amministratore capace, onesto, attento alle esigenze dei suoi cittadini. Sono molti i sindaci come lui che, magari proprio per il loro lavoro, sono avversati e minacciati. Mostriamogli il nostro sostegno, la nostra vicinanza, il nostro affetto: \u00e8 anche cos\u00ec che si ha la forza per realizzare il cambiamento di cui hanno bisogno le nostre citt\u00e0.", "created_time": "2016-09-05T15:07:38+0000"}, {"id": "535381589813435_1245212455497008", "message": "Ci sono uomini che, con la loro sola presenza, cambiano l'atmosfera del luogo in cui si trovano. Il Generale Carlo Alberto dalla Chiesa era uno di questi: autorevolezza, competenza, carisma, lo avevano reso tra gli uomini pi\u00f9 apprezzati di tutte le forze armate. Giunto a Palermo come \"super prefetto\" dovette fare i conti con trabocchetti e reticenze di chi voleva ostacolare a tutti i costi il contrasto alla mafia, ormai legata a doppio filo ad alcuni pezzi di politica e di imprenditoria. Non si rassegn\u00f2, anzi. Nel breve tempo che trascorse tra il suo arrivo e la sua uccisione, il Generale si gett\u00f2 anima e corpo nella lotta alla criminalit\u00e0 organizzata. Il 3 settembre 1982 fu assassinato insieme a sua moglie Emanuela e all'agente di Polizia Domenico Russo: 30 colpi di Ak-47, un massacro. L'immagine del suo corpo riverso nell'Autobianchi A112 crivellata di colpi \u00e8 ancora nei cuori e nelle menti di chi pens\u00f2 che nulla avrebbe davvero fermato la mafia. Lo Stato invece, anche se lentamente e compiendo alcuni errori, reag\u00ec assestando negli anni successivi colpi decisivi alle cosche. Non abbiamo ancora raggiunto l'obiettivo per cui uomini come Dalla Chiesa sacrificarono la vita ma \u00e8 proprio nel loro ricordo che dobbiamo insistere, ogni giorno, fino a quando sar\u00e0 necessario.", "created_time": "2016-09-03T09:34:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1240472752637645", "message": "29 agosto, come sempre a Palermo, in Via Alfieri. Per la prima volta non trovo una donna che a questa citt\u00e0, alla Sicilia e a tutta Italia ha dato con il proprio impegno una ragione in pi\u00f9 per credere nella legalit\u00e0.\nPina Maisano \u00e8 venuta a mancare il 7 giugno scorso. La conobbi dopo l'uccisione di suo marito Libero Grassi, l'imprenditore che da solo sfid\u00f2 pubblicamente la mafia rifiutandosi di pagare il pizzo. Era il 1991 e, per 25 anni, Pina ha portato avanti una battaglia che non ha mai conosciuto momenti di pausa. Cos\u00ec facendo ha ispirato migliaia di suoi concittadini e con il suo animo gentile ha contribuito al riscatto di Palermo.\nLibero e Pina non ci sono pi\u00f9, eppure qui, in Via Alfieri, la loro presenza si sente eccome. E' negli occhi e nel lavoro dei ragazzi di AddioPizzo, che proprio dal loro esempio sono partiti per liberare la Sicilia dalla vergogna del racket.", "created_time": "2016-08-29T09:13:22+0000"}, {"id": "535381589813435_1239586726059581", "message": "Un bel racconto della mia visita di ieri sui luoghi del terremoto e alcune riflessioni sui palazzi pubblici che crollano. La prima grande opera pubblica \u00e8 mettere in sicurezza il Paese.", "created_time": "2016-08-28T12:48:48+0000"}, {"id": "535381589813435_1238709789480608", "message": "Vederlo con i miei occhi \u00e8 stato terribile: fino ad ora avevo aspettato a venire qui per non intralciare il lavoro di tutti gli uomini  e le donne che hanno scavato notte e giorno per salvare la vita a chi era intrappolato sotto le macerie. A loro e alle centinaia di migliaia di nostri concittadini che si sono immediatamente mobilitati per prestare aiuto voglio dire grazie. Istituzioni e cittadini insieme, uniti nel dolore e nella solidariet\u00e0: nei momenti pi\u00f9 difficili siamo davvero una grande nazione.\n\nOra \u00e8 il momento del lutto, della vicinanza a chi \u00e8 stato colpito da questa indescrivibile tragedia che lascia sgomenti e riempie il cuore di rabbia e di perch\u00e9: quando avremo asciugato le lacrime, la politica dovr\u00e0 darsi da fare per ricostruire questi luoghi, nel pieno rispetto dei pareri dei tecnici e della volont\u00e0 delle comunit\u00e0 che in pochi istanti hanno perso tutto. Quando si spengono i riflettori si accendono gli appetiti della criminalit\u00e0 che specula sul dolore: l'attenzione su questo tema dovr\u00e0 essere altissima, non si possono commettere gli errori del passato.", "created_time": "2016-08-27T16:23:32+0000"}, {"id": "535381589813435_1235341736484080", "message": "Siamo uniti dall'immenso dolore per le vittime e le citt\u00e0 colpite dal terremoto. Grazie a tutti i soccorritori per l'impegno e il coraggio.", "created_time": "2016-08-24T09:12:42+0000"}, {"id": "535381589813435_1217300488288205", "message": "Un altro omicidio di mafia purtroppo ancora irrisolto. Antonino Scopelliti avrebbe dovuto rappresentare l'accusa nel maxiprocesso, ormai giunto in Cassazione. Lo uccisero il 9 agosto di 25 anni fa: pensavano di poter cos\u00ec impedire alla giustizia di fare il suo corso. Non ci riuscirono. Finalmente il 30 gennaio 1992 la Corte emise la sentenza definitiva confermando l'impianto accusatorio del pool antimafia e le condanne ai boss inflitte in primo grado. \nNella sua Calabria, l'esempio del giudice Scopelliti non \u00e8 svanito: sono infatti moltissime le persone che ogni giorno si impegnano nel ricordo di un uomo che ha onorato fino in fondo la sua professione e la sua lealt\u00e0 allo Stato.", "created_time": "2016-08-09T07:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1221766037841650", "story": "Pietro Grasso is in Marcinelle.", "message": "Alle 8 e 10 dell'8 agosto 1956 scoppi\u00f2 un incendio nella miniera di Marcinelle. Morirono 262 lavoratori di 12 nazionalit\u00e0 diverse, tra cui 136 italiani.  \nLe operazioni di soccorso si protrassero fino al 23 agosto; solo allora si spense la speranza di trovare sopravvissuti e il dolore sordo dell'ansia e della paura si trasform\u00f2 in una tristezza senza fine. Dino Buzzati, il 9 agosto sul Corriere della Sera, scrisse: \"fu come se fosse sprofondato un intero paese con i suoi abitanti; provate con l'immaginazione a figurarvi quei minatori tutti in fila e dietro a loro le famiglie, padri, madri, fratelli: centinaia, forse migliaia di creature\". \nI 136 italiani inghiottiti dalle viscere di questa terra venivano da Abruzzo, Friuli, Puglia, Marche, Molise e Sicilia. Il sacrificio di quei minatori e delle loro famiglie \u00e8 diventato uno dei simboli della storia dell'emigrazione italiana, che \u00e8 la storia di donne e uomini che cercavano dignit\u00e0 e l'opportunit\u00e0 di contribuire con il proprio sacrificio a risollevare il Paese dal secondo conflitto mondiale. Le condizioni di lavoro erano pericolose e al limite della sopportazione umana: sei giorni a settimana per pi\u00f9 di otto ore al giorno, tra il nero del carbone e le esalazioni del gas. La qualit\u00e0 della vita per le famiglie era misera. \nOggi sono qui per onorare la vita dei minatori di Marcinelle e per trasmettere ai nostri figli e a chi verr\u00e0 dopo di noi il senso profondo di una storia che ha segnato la vita di tre generazioni di europei.", "created_time": "2016-08-08T08:15:12+0000"}, {"id": "535381589813435_1217476664937254", "message": "Qualche giorno fa li ho ricordati parlando del sodalizio umano e professionale che avevano creato con il Commissario Beppe Montana. Penso sia importante dedicare loro un pensiero anche nell'anniversario del loro assassinio. Ninni Cassar\u00e0 era Vice Dirigente della Squadra mobile di Palermo e, nonostante i rischi, aveva lavorato assiduamente alle indagini sulla mafia che costituirono la base probatoria per il maxiprocesso. Per il suo talento investigativo e la sua incorruttibilit\u00e0 era temutissimo dai mafiosi, per questo il suo destino era segnato. I killer di 'cosa nostra' lo attesero sotto casa. Pi\u00f9 di 200 colpi di mitra, sotto gli occhi della moglie di Cassar\u00e0, che aspettava il ritorno del marito dal balcone. Quel giorno rimase ucciso anche Roberto Antiochia, aveva solo 23 anni: aveva scelto di tornare prima dalle ferie e mettersi a disposizione di Cassar\u00e0, convinto che quel bravo poliziotto avesse quanto mai bisogno di tutto l'aiuto che gli si potesse dare. Antiochia \u00e8 uno di quelli che troppo spesso chiamiamo frettolosamente \"i ragazzi della scorta\". Dai tempi del maxiprocesso sono circondato da questi uomini che, ve lo assicuro, sono di altissimo valore e hanno un profondissimo senso dello Stato. A loro dobbiamo tutti un ringraziamento per la dedizione e l'impegno con il quale svolgono questo difficile e spesso rischioso mestiere.", "created_time": "2016-08-06T13:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1217297718288482", "message": "Nel 1980 ero un giovane sostituto procuratore e, da pochi anni, il Capo della Procura di Palermo era Gaetano Costa. Me lo ricordo bene: un uomo appassionato e profondamente dedito al proprio lavoro. All'epoca, molti anni prima del maxiprocesso che conferm\u00f2 l'esistenza di 'cosa nostra', chiunque avesse osato anche solo immaginarne l'esistenza sarebbe stato considerato quanto meno dotato di molta fantasia. Costa aveva capito che la mafia stava cambiando pelle e diventando sempre pi\u00f9 violenta, e che aveva alzato il tiro colpendo uomini delle forze dell'ordine e delle istituzioni. Per questo i clan lo uccisero mentre passeggiava tra le bancarelle di libri in Via Cavour. Molti anni dopo quel tragico evento ho avuto l'onore di ricoprire il medesimo incarico di Procuratore a Palermo.  Nell'affrontare quella bella e difficile sfida professionale tante volte ho cercato di ispirarmi a quell'uomo cos\u00ec straordinariamente attento ai pi\u00f9 deboli e animato da un altissimo senso del dovere.", "created_time": "2016-08-06T07:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1217296771621910", "message": "Conoscete in molti l'oscura vicenda del fallito attentato all'Addaura a Giovanni Falcone. Nell'esaminare i fatti, con la sua estrema lucidit\u00e0, Falcone osserv\u00f2 che una operazione del genere fosse frutto \"di menti raffinatissime\". Il terribile sospetto, che non si \u00e8 riusciti a provare con certezza, \u00e8 che la regia di quel tentativo di uccidere Giovanni non fosse esclusivamente della mafia ma anche di parti corrotte dello Stato. Se quel giorno l'attentato non riusc\u00ec fu forse anche merito di un agente di polizia, Nino Agostino. Poco meno di due mesi dopo, Nino fu trucidato sotto casa, il 5 agosto 1989, insieme alla moglie Ida Castelluccio, incinta di cinque mesi di una bambina. Tutto questo avvenne sotto gli occhi dei genitori di Nino, Vincenzo ed Augusta.  Da quel giorno Vincenzo non si taglia pi\u00f9 la barba. Per farlo attende che sia svelata tutta la verit\u00e0 e fatta giustizia su questa oscura e intricata vicenda. Sono passati 27 anni, non possiamo attendere oltre.", "created_time": "2016-08-05T07:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1218004538217800", "message": "Ieri Caserta, oggi Lucca: negli ultimi mesi ci sono stati decine di casi come questi, donne vittime della violenza di compagni o ex. \nDa uomo fatico a spiegarmi cosa possa spingere ad usare una tale brutalit\u00e0, a covare cos\u00ec tanto odio nascondendosi dietro presunti sentimenti quali l\u2019amore, il dolore per una storia che finisce, la disperazione. Niente di tutto questo: spero che non si usino pi\u00f9, raccontando queste storie, termini ambigui e giustificatori come raptus, gelosia, disagio, rifiuto. Sono solo squallidi criminali e schifosi assassini.\nC\u2019\u00e8 un grande lavoro da fare, tutti insieme, per sradicare i resti di una cultura maschilista e possessiva che ancora permea la nostra societ\u00e0. Stare insieme \u00e8 una sfida quotidiana: uomini e donne non si appartengono, si scelgono ogni giorno. Liberamente.", "created_time": "2016-08-03T10:55:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1216784198339834", "message": "Ore 10.25, 2 agosto 1980, stazione di Bologna. 85 morti, pi\u00f9 di 200 feriti. Uno squarcio nei cuori e nelle coscienze di un'intera nazione.\nNon solo i corpi lacerati degli innocenti che trovarono la morte; non solo chi si salv\u00f2 ma ha vissuto l'incubo di quel giorno per il resto della vita; non solo i familiari delle vittime, non solo Bologna: un intero popolo pretende e merita che tutta la verit\u00e0, anche quella pi\u00f9 difficile da ricostruire, emerga dalla foschia del passato e dalle reticenze di molti. Un importante passo \u00e8 stato compiuto recentemente con l'approvazione della legge che punisce il reato di depistaggio. Insieme dobbiamo avere il coraggio e l'ambizione di compiere i successivi.", "created_time": "2016-08-02T07:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1216827075002213", "message": "Il Senato approva ddl caporalato, contro lo sfruttamento del lavoro: una misura di civilt\u00e0. Ora l'esame passa a Montecitorio.", "created_time": "2016-08-01T17:19:14+0000"}, {"id": "535381589813435_1214529745231946", "message": "Lo conobbi nel 1972, quando ottenni il trasferimento da Barrafranca alla Procura di Palermo. Avevo 27 anni: per me, come per tante altre \"matricole\", Rocco Chinnici era un modello, un punto di riferimento tanto sotto il profilo professionale quanto su quello umano. Il 29 luglio del 1983 la mafia fece esplodere un'autobomba mentre usciva di casa: insieme a lui, quel giorno, rimasero uccisi il carabinieri Mario Trapassi, il brigadiere Salvatore Bartolotta e il portiere dello stabile Stefano Li Sacchi. Poche settimane prima, a fine maggio, io e Chinnici andammo insieme a Rebibbia per svolgere diversi interrogatori nell'ambito dell'inchiesta sull'omicidio di Piersanti Mattarella. Fu l'ultima volta in cui ebbi modo di parlarci a lungo: ci confrontammo su quella difficile indagine e sulla pericolosit\u00e0 della mafia per la Sicilia e per il Paese. A Rocco Chinnici dobbiamo moltissimo: fu lui, ad esempio, a creare i presupposti del pool antimafia. Credeva  nel lavoro di squadra, aveva capito che condividere le informazioni e assicurare un buon coordinamento alle indagini avrebbe rappresentato un enorme vantaggio nella lotta alla mafia. Oggi lo ricordo con un pensiero pieno di gratitudine e affetto.", "created_time": "2016-07-29T09:36:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1213900678628186", "message": "31 anni fa veniva ucciso il Commissario Beppe Montana, aveva solo 34 anni. Aveva svolto un eccezionale lavoro investigativo che stava iniziando a dare i frutti sperati: per questo 'cosa nostra' ne decise l'omicidio. Pochi giorni dopo, in quella maledetta e drammatica estate del 1985, fu assassinato anche l'uomo con il quale aveva costruito un profondo sodalizio umano e professionale, il Vice Dirigente della Squadra mobile di Palermo Ninni Cassar\u00e0. A proteggere l'incolumit\u00e0 di Cassar\u00e0 c'era l'agente Roberto Antiochia, anch'egli vittima della violenza mafiosa. Erano tre uomini animati da una intima convinzione: lo Stato, sebbene avversato da una struttura fortemente radicata sul territorio siciliano, avrebbe vinto. Per questa ragione si impegnarono fino alla fine, consci dei rischi ai quali si sarebbero esposti. Anche grazie a loro e al materiale investigativo che avevano raccolto, Falcone e Borsellino poterono istruire il maxiprocesso. Le storie di Montana, Cassar\u00e0 e Antiochia, cos\u00ec come quella di tutti gli uomini e le donne che hanno sacrificato la vita per la legalit\u00e0, rappresentano ancora una straordinaria lezione di fiducia e amore verso il nostro Paese.  Ricordarli per la loro dedizione e il loro coraggio significa rammentare a noi stessi le ragioni di un impegno che non pu\u00f2 e non deve fermarsi.", "created_time": "2016-07-28T11:13:03+0000"}, {"id": "535381589813435_1212673502084237", "message": "Aveva solo 17 anni. A quell'et\u00e0 ci si dovrebbe preoccupare di inseguire i propri sogni, di progettare il futuro, di vivere la bellezza di una et\u00e0 spensierata. Invece Rita Atria pat\u00ec il dolore per la morte del padre e del fratello, affiliati a cosa nostra; con coraggio denunci\u00f2 ai magistrati quanto sapeva, subendo il ripudio della sua famiglia; soffr\u00ec per la solitudine a cui la relegarono. Rita aveva un angelo custode, si chiamava Paolo Borsellino. Lui la ascolt\u00f2, la incoraggi\u00f2, le diede il sostegno necessario ad affrontare ostacoli insormontabili. Dopo l'uccisione di Borsellino si sent\u00ec perduta e decise di suicidarsi.  Oggi \u00e8 il 24esimo anniversario della scomparsa di questa giovanissima donna che ha saputo dare dignit\u00e0 al poco tempo che il destino le ha concesso. Voglio dedicare un pensiero alla sua forza, alla quale dobbiamo ispirarci,  e alla sua fragilit\u00e0, che ci ricorda che non bisogna mai lasciar solo chi combatte per un mondo migliore.", "created_time": "2016-07-26T15:01:16+0000"}, {"id": "535381589813435_1209416409076613", "message": "#referendum \"Non \u00e8 il giudizio universale: non sar\u00e0 la fine della democrazia se la riforma verr\u00e0 approvata o la catastrofe se verr\u00e0 respinta. Sono convinto che questi mesi saranno un formidabile banco di prova per valutare lo stato di salute della nostra cultura politica e la qualit\u00e0 della nostra democrazia. La campagna referendaria \u00e8 gi\u00e0 da tempo entrata nel vivo, ed \u00e8 necessario assicurare che i mezzi di comunicazione diano spazio adeguato ed equilibrato a tutte le ragioni di merito in eguale misura\".\n\n#prescrizione \"una volta iniziato l\u2019iter processuale, lascia senza verit\u00e0 tanto le vittime quanto gli accusati. Sarebbe grave non riuscire a chiudere i lavori sul testo in Senato entro la pausa estiva\".\n\n#diffamazione \"la mia posizione fortemente contraria alla pena detentiva per i giornalisti \u00e8 nota. Non trascurare troppe violenze e  intimidazioni nei confronti dei giornalisti\".\n\n#terrorismo \"dolore per le vittime e tutti coloro che, ovunque nel mondo, soffrono per questa ferocia disumana. Le nostre societ\u00e0 non soccomberanno al terrorismo: n\u00e9 il sedicente Stato islamico, n\u00e9 altri potranno mai sovvertire le nostre istituzioni e mettere in discussione i nostri principi\".\n\n#migranti \"il Governo sta agendo bene, assicurando il soccorso in mare e l'accoglienza con una professionalit\u00e0 e stimolando l'Europa  a rivedere le regole di Dublino\".\n\n#Turchia \"le regole dello stato di diritto non sono derogabili nemmeno per i reati pi\u00f9 gravi e che non sono mai ammissibili trattamenti degradanti e disumani vietati dal diritto internazionale. Sulla pena di morte, sui diritti e le libert\u00e0 fondamentali, sul diritto di difesa qualsiasi passo indietro \u00e8 contro la storia\".\n\n#Senato \"152 milioni di risparmi dal 2013, il numero delle dipendenti donne ha superato quello degli uomini; una grandissima attenzione \u00e8 stata posta sul risparmio energetico\".\n\nQuesti alcuni dei temi che ho affrontato nel consueto incontro con la stampa parlamentare prima della pausa estiva. Potete leggere il discorso integrale qui: http://goo.gl/T5wn4e", "created_time": "2016-07-21T13:23:25+0000"}, {"id": "535381589813435_1207678425917078", "message": "Ventiquattro anni. Se penso a Paolo, al suo umorismo e alla sua brillante intelligenza, il tempo trascorso da quel terribile pomeriggio di luglio si riduce ad un istante. Ho avuto il privilegio di collaborare con lui e di fare tesoro delle sue intuizioni investigative. Ho avuto, soprattutto, la possibilit\u00e0 di conoscere l'uomo dietro la toga, di godere della sua straordinaria umanit\u00e0. Paolo era estroverso, amava la semplicit\u00e0 delle cose a dispetto delle difficolt\u00e0 di una vita professionale fatta di ostacoli insormontabili, amare rinunce, indicibili calunnie. Umanamente e professionalmente mi ha insegnato tantissimo. Sapeva sempre trovare la forza e le ragioni per continuare nel proprio lavoro, anche quando i rischi connessi alla professione avevano lasciato spazio alla certezza che presto sarebbe stato ucciso. Il ricordo della sua inesauribile tenacia mi conforta quando la mente si concentra sui pezzi di verit\u00e0 che mancano per ricomporre la storia dietro la stagione delle stragi: ventiquattro anni diventano improvvisamente un tempo lunghissimo e doloroso, un fardello insopportabile che scuote la coscienza di tutti i cittadini che hanno a cuore il presente e il futuro del nostro Paese. Le vittime innocenti della mafia, gli uomini e le donne delle forze dell'ordine caduti, le persone che facevano il tifo per Giovanni e Paolo ai tempi del maxiprocesso e che non hanno smesso di impegnarsi per la legalit\u00e0 chiedono a gran voce che sia fatta giustizia. Lo dobbiamo a ciascuno di loro, a noi stessi, alla memoria di Paolo e di chi ha perso la vita onorando il rischioso compito di proteggerlo: Agostino Catalano, Walter Eddie Cosina, Emanuela Loi, Claudio Traina, Vincenzo Fabio Li Muli.", "created_time": "2016-07-19T06:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1205393729478881", "message": "Un altro vile attentato nel cuore della nostra Europa. Ho scritto al Presidente del Senato francese, G\u00e9rard Larcher, per esprimergli il nostro dolore, la nostra solidariet\u00e0 e la nostra vicinanza. Qui sotto il testo della lettera:\n\n\"Ho seguito durante la notte con immenso dolore e sgomento i fatti drammatici di Nizza e ho subito sentito il dovere di scriverle per stringermi con affettuosa solidariet\u00e0 a Lei, al Senato della Repubblica francese, ai cari cittadini francesi e a tutti coloro che soffrono. A nome mio personale e del Senato della Repubblica italiana  condanno con assoluta fermezza la disumanit\u00e0 che trasforma persone inermi in strumenti di turpi obiettivi ideologici e politici. Sono convinto, caro Presidente, che i sentimenti di smarrimento e umana compassione che proviamo in questo momento debbano rafforzare la nostra determinazione ad agire sempre pi\u00f9 uniti nella nostra Europa per punire e per prevenire questi orrendi crimini e per realizzare pienamente i valori e i principi che costituiscono la nostra comune storia e la nostra pi\u00f9 profonda identit\u00e0\".", "created_time": "2016-07-15T08:18:38+0000"}, {"id": "535381589813435_1204027419615512", "message": "Bernardo Provenzano \u00e8 stato per decenni il capo di Cosa nostra, macchiandosi di crimini e stragi efferate, nonch\u00e9 il vertice delle pi\u00f9 segrete trame del nostro tempo. Grazie a una fortissima rete di supporto \u00e8 stato latitante per pi\u00f9 di 40 anni. Nonostante le mille difficolt\u00e0, nel 2006 riuscimmo a prenderlo, infrangendo il mito dell'invincibilit\u00e0 della mafia: da allora \u00e8 stato in carcere, dove oggi \u00e8 morto.  Dalla sua cattura \u00e8 iniziata la speranza di un cambiamento fino ad allora ritenuto impossibile: l'impegno per distruggere il \"sistema Provenzano\", fatto di profitti illeciti e di illegalit\u00e0 diffusa, di corruzione e di collusione all'interno sistema politico, imprenditoriale e affaristico. Porta con s\u00e9 tanti misteri, pezzi di verit\u00e0 che abbiamo il dovere di continuare a cercare. Il bisogno di verit\u00e0 e giustizia non muore mai.", "created_time": "2016-07-13T11:33:02+0000"}, {"id": "535381589813435_1203470296337891", "message": "Le notizie che giungono dalla Puglia sono strazianti. Sgomento e dolore per le vittime e i feriti. Grazie a chi sta prestando soccorso.", "created_time": "2016-07-12T13:53:33+0000"}, {"id": "535381589813435_1202051829813071", "message": "\"Chi ha un ruolo pubblico non pu\u00f2 parlare continuamente di invasione, pericolo, minaccia, assedio - contrastando tutti i dati reali - e poi non chiedersi quanto pesino quelle parole sullo stato d'animo dei cittadini\".\n\nLa mia intervista ad Avvenire su Lampedusa, i migranti, l'Europa: http://www.pietrograsso.org/piu-corridoi-umanitari-lue-si-scuota/", "created_time": "2016-07-10T12:27:48+0000"}, {"id": "535381589813435_1201245989893655", "story": "Pietro Grasso is at Isola di Lampedusa - AG.", "message": "Stamattina a Lampedusa ho assisto alle operazioni di sbarco di alcuni migranti soccorsi dalla Guardia Costiera. Negli occhi sofferenti di questi ragazzi si intravedeva il barlume di una speranza, quella di aver lasciato alle spalle guerre, dittature, torture, fame e aver toccato il primo lembo di Europa.\nE\u2019 stato un grande orgoglio vedere come tutta l\u2019organizzazione sia efficiente: le procedure si svolgono rapidamente, con le prime visite mediche fatte a bordo, altre all\u2019arrivo coordinate dal medico lampedusano Pietro Bartolo, che il film Fuocoammare ha fatto conoscere in tutto il mondo. \nDopo il porto vengono accompagnati all\u2019Hotspot dove si avviano le procedure previste, dall\u2019identificazione alla foto segnalazione.\nIl \u201cmodello Lampedusa\u201d garantisce la dignit\u00e0 dei migranti e la sicurezza, perch\u00e9 l\u2019Europa comincia qui.", "created_time": "2016-07-09T08:13:33+0000"}, {"id": "535381589813435_1200644633287124", "message": "Lampedusa. Qui o l'Europa inizia, nella condivisione della gestione dei migranti, o finisce l'idea stessa di Europa. Questa isola e la sua gente, con la collaborazione delle forze armate, di polizia, le associazioni e i volontari, stanno mostrando all'Europa cosa significhino davvero le parole solidariet\u00e0 e accoglienza. \n\nLampedusa non \u00e8 invasa dai profughi. \u00c8 anche e soprattutto una delle pi\u00f9 belle isole del mediterraneo, un patrimonio  che il mondo ci invidia. Venite a godere della bellezza delle sue spiagge, cos\u00ec darete sostegno a questa straordinaria comunit\u00e0 di uomini e donne che ci rende orgogliosi di essere italiani.", "created_time": "2016-07-08T12:12:14+0000"}, {"id": "535381589813435_1200010270017227", "message": "Alla porta d'Europa.\n\nA Lampedusa sono passati migliaia di bambini, donne, uomini, anziani che hanno lasciato alle loro spalle guerre, persecuzioni, terrore e povert\u00e0 assoluta. Hanno aggrappato tutte le loro speranze di una vita degna di questo nome allo scafo di un barcone: alcuni sono sopravvissuti alla traversata del Mediterraneo, altri, troppi, giacciono sul fondo del nostro bellissimo mare. Sono qui oggi a rendere omaggio a tutte queste vittime innocenti con i sentimenti commossi dell' uomo, prima ancora che del rappresentante delle istituzioni del nostro Paese. E' vero: affrontiamo disagi e difficolt\u00e0 alle quali dobbiamo assolutamente porre rimedio. Al tempo stesso, per\u00f2, stiamo difendendo la dignit\u00e0 e i diritti di ogni essere umano.  Grazie ai cittadini di Lampedusa: siete un grandissimo esempio di solidariet\u00e0 e impegno civico.", "created_time": "2016-07-07T15:05:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1199941776690743", "message": "Sono in partenza per Lampedusa dove migliaia di italiani danno il meglio di loro stessi per salvare dalle acque del Mediterraneo quante pi\u00f9 vite possibile. Non posso non pensare a Emmanuel Chidi Namdi. Emmanuel \u00e8 stato ucciso: non dai terroristi di Boko Haram che assaltarono la chiesa nella quale stava pregando con la sua famiglia; non nella rischiosa traversata dell'Africa; non affondando con un barcone a largo delle nostre coste. E' stato ucciso a mani nude, a Fermo, nelle Marche. Da un razzista. Stringiamoci tutti intorno a Chinyery, la donna che con Emmanuel aveva attraversato l'inferno per trovare la serenit\u00e0 nel nostro Paese. Dobbiamo dimostrare di essere pi\u00f9 forti di questo odio insensato.", "created_time": "2016-07-07T12:42:03+0000"}, {"id": "535381589813435_1199343663417221", "message": "Ieri sera, a bordo della Nave Bettica, \u00e8 nata Manuela, figlia di una donna soccorsa insieme ad altre centinaia di persone nel Canale di Sicilia. Grazie alle donne e agli uomini della Marina Militare italiana: siamo tutti davvero orgogliosi del vostro lavoro, fatto di straordinaria umanit\u00e0 e grandissima competenza. Da domani sar\u00f2 a Lampedusa a portare l'omaggio mio e del Senato alla nostra piccola isola, uno dei luoghi simbolo delle sfide che l'Europa affronta e con le quali dovremo misurarci nei prossimi anni.", "created_time": "2016-07-06T10:43:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1197543980263856", "message": "Ha attraversato la notte dell\u2019umanit\u00e0, sopravvivendo all'orrore dei campi di sterminio e all'ideologia dell\u2019odio nazista. Elie Wiesel ha saputo restituire al mondo intero dignit\u00e0 e saggezza illuminando, con il  coraggio e la forza delle sue parole, la coscienza di milioni di uomini.", "created_time": "2016-07-03T17:34:43+0000"}, {"id": "535381589813435_1193486637336257", "message": "L'anniversario della strage di Ustica richiama alla memoria collettiva del nostro Paese una sofferenza mai sopita e, allo stesso tempo, ci impone di riflettere su un passato doloroso e oscuro. Il dramma di quella notte non coinvolse solo le 81 famiglie delle vittime, alle quali furono preclusi per sempre sogni e speranze che avrebbero avuto il diritto di perseguire. A tutti noi fu negata la possibilit\u00e0 di comprendere la nostra storia. Non possiamo, non dobbiamo cedere allo sconforto. A distanza di troppi anni abbiamo alcune certezze processuali e storiche ma ancora non siamo in grado di rispondere a tutte le domande che attendono risposta. C'\u00e8 chi ha ostacolato in tutti i modi il lungo cammino della verit\u00e0; c'\u00e8 chi, come l'associazione dei parenti delle vittime, ha combattuto da solo per raggiungerla. E' dal passato che scaturisce il presente e le premesse del futuro: per questo le Istituzioni hanno il dovere morale e politico di agire senza reticenza alcuna. Devono farlo come atto di rispetto per chi ha sofferto e soffre per il vuoto lasciato dalle vittime; devono farlo perch\u00e9 i nostri figli e nipoti sappiano che, anche se questo richieder\u00e0 altro tempo, sar\u00e0 sempre fatta giustizia.", "created_time": "2016-06-27T15:05:22+0000"}, {"id": "535381589813435_1191291430889111", "message": "Grande dispiacere il voto per l'uscita del Regno Unito dall'Unione Europea. Ora \u00e8 il momento della coesione, l'UE dovr\u00e0 reagire al momento difficile rafforzandosi.", "created_time": "2016-06-24T07:24:22+0000"}, {"id": "535381589813435_1189582837726637", "message": "Date il meglio di voi e andr\u00e0 bene. In bocca al lupo a tutte le ragazze e i ragazzi che oggi iniziano gli esami di maturit\u00e0!", "created_time": "2016-06-22T06:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1188934674458120", "story": "Pietro Grasso added 16 new photos.", "message": "Domani \u00e8 la Festa europea della Musica. Abbiamo deciso di festeggiarla aprendo le porte del Senato alle voci del Coro Papageno, composto dai detenuti della Casa circondariale Dozza di Bologna e da alcuni volontari, nato su  iniziativa del Maestro e senatore a vita Claudio Abbado \nLa musica ha la straordinaria capacit\u00e0 di includere e di farsi strumento di riscatto sociale. Abbado diceva che \"la musica cambia la vita\": attraverso questa esperienza sono stati coinvolti oltre 400 detenuti, dal 2011 ad oggi.  Essere qui, insieme, a Palazzo Madama \u00e8 un modo per sentirsi ancora pi\u00f9 vicini a tutti coloro - detenuti, forze dell'ordine, autorit\u00e0, operatori e volontari - che sono quotidianamente impegnati nella difficile realt\u00e0 carceraria del nostro Paese e nei percorsi di recupero sociale.", "created_time": "2016-06-20T17:58:56+0000"}, {"id": "535381589813435_1188776381140616", "message": "In bocca al lupo a tutti i sindaci neoeletti: vi aspetta un lavoro difficile che mi auguro affronterete con impegno, onest\u00e0 e dedizione.", "created_time": "2016-06-20T13:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1188245494527038", "message": "Grazie a chi in queste ore sta lavorando per assicurare agli elettori il diritto di votare.", "created_time": "2016-06-19T17:15:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1186925104659077", "message": "Si vola agli ottavi... bravi ragazzi!", "created_time": "2016-06-17T15:04:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1186796434671944", "message": "L\u2019omicidio di Jo Cox \u00e8 un fatto terribile che ci lascia sgomenti e ci addolora profondamente. Ho scritto allo Speaker della Camera dei Comuni, John Bercow. Qui sotto il testo della mia lettera:\n\n\"Ho appreso con sgomento e dolore del barbaro omicidio della Deputata Jo Cox. L'aggressione a una parlamentare intenta a dialogare con i cittadini, in ragione delle sue idee politiche e del suo impegno, ci indigna e ci spinge a difendere e promuovere con ancora maggiore tenacia e determinazione i principi di libert\u00e0 che uniscono i nostri Paesi e i nostri popoli. A nome mio personale e del Senato della Repubblica italiana desidero stringermi con amicizia e solidariet\u00e0 ai familiari della Signora Cox e ai membri del Parlamento britannico\".", "created_time": "2016-06-17T11:02:24+0000"}, {"id": "535381589813435_1186157718069149", "message": "Da palermitano, prima ancora che da presidente, sono vicino a tutti i siciliani che vivono ore drammatiche a causa dei numerosi incendi che stanno flagellando la nostra isola. Grazie a chi sta lavorando duramente per mettere in sicurezza i cittadini e la nostra terra.", "created_time": "2016-06-16T14:45:38+0000"}, {"id": "535381589813435_1181183725233215", "message": "E' un grande dolore sapere che Pina Maisano Grassi non c'\u00e8 pi\u00f9. \nCi sono singole storie che cambiano intere citt\u00e0 e influenzano centinaia di persone, ci sono sacrifici che gettano davvero le basi per un cambiamento profondo e duraturo.  La storia di Libero Grassi e di sua moglie Pina \u00e8 una di queste. Libero fu il primo imprenditore che rifiut\u00f2 pubblicamente di pagare il pizzo, e per questo fu ucciso dalla mafia. Pina non \u00e8 stata solo \"la moglie di Libero\" ma molto di pi\u00f9: una donna coraggiosa, forte e instancabile che per oltre 25 anni ha fatto della battaglia al racket la sua ragione di vita. La incontrai la prima volta nel 1991, quando fu ucciso Libero. Di anno in anno ho imparato a conoscerla, ad apprezzarne l'impegno, a trarre forza dal suo animo gentile e indomabile. Per migliaia di giovani \u00e8 stata il simbolo di una Palermo diversa, migliore, in grado di riscattare se stessa dall'onta di essere subalterna alla mafia. Li ha accompagnati, sostenuti, protetti.  Oggi quei ragazzi piangono la scomparsa di una nonna che ha saputo trasmettere loro l'amore per la propria citt\u00e0 e la determinazione a difenderla dai soprusi di cosa nostra.  Era una persona veramente eccezionale, mi mancher\u00e0 tantissimo il suo sorriso pieno di speranza; mancher\u00e0 ai suoi familiari, a Palermo, ai suoi nipoti di AddioPizzo, a tutti i cittadini onesti.", "created_time": "2016-06-08T10:26:20+0000"}, {"id": "535381589813435_1177521068932814", "story": "Pietro Grasso added 21 new photos.", "message": "Bellissimo festeggiare il 2 giugno a Montecitorio con centinaia di ragazze e ragazzi! Molti di loro dedicano parte del loro tempo al volontariato rappresentando concretamente gli ideali di solidariet\u00e0 che animano i principi fondativi del nostro Paese. Anche se ancora giovani possono gi\u00e0 contribuire a prendersi cura della nostra Italia, a rispettarla, a farla crescere e prosperare. Abbiamo bisogno di tutta la loro passione, dei loro sogni, della loro voglia di realizzarsi.  Lo spirito della Costituzione non \u00e8 nell\u2019inchiostro fissato nelle pagine scritte da grandi personalit\u00e0 del passato, ma nell\u2019insegnamento che quei principi trasmettono a ciascuno di noi: la pi\u00f9 democratica delle costituzioni \u00e8 infatti destinata a morire, se non \u00e8 animata dall\u2019energia che \u00e8 compito dei cittadini trasmetterle. Troppo spesso lasciamo prevalere la delusione e l'indifferenza sull'impegno, ma \u00e8 proprio attraverso uno sforzo collettivo e diffuso che possiamo realizzare appieno il disegno voluto dai padri e dalle madri costituenti. \nBuona festa della Repubblica a tutti voi, ragazzi: guardare il vostro entusiasmo e la vostra passione mi fa pensare che il futuro dell'Italia \u00e8 in buone mani.", "created_time": "2016-06-02T16:18:33+0000"}, {"id": "535381589813435_1177373538947567", "message": "70 anni fa scegliemmo la Repubblica. Fu l'inizio di un percorso che richiede l'impegno quotidiano di ciascuno di noi. \nBuona Festa della Repubblica, Italia.", "created_time": "2016-06-02T11:42:58+0000"}, {"id": "535381589813435_1175255012492753", "message": "Sono di ritorno da Tangeri dove io e la Presidente Laura Boldrini abbiamo assunto la presidenza dell'Assemblea Parlamentare dell'Unione per il Mediterraneo. Ho rappresentato con orgoglio un Paese che sta dando una grandissima prova di competenza e solidariet\u00e0 (solo gioved\u00ec scorso l'Italia ha salvato pi\u00f9 di 4000 persone) e il grande dolore per le troppe vite spezzate al largo delle nostre coste.  \nI parlamenti dell\u2019area mediterranea possono svolgere un ruolo fondamentale nell\u2019aiutare a superare gli orgogli nazionalistici e a sviluppare un lavoro pi\u00f9 pragmatico e settoriale. Finora \u00e8 mancata la concretezza di cui abbiamo bisogno per affrontare le grandi sfide del presente. Per questo motivo noi intendiamo misurarci con azioni puntuali e promuovere progetti concreti per offrire ai cittadini soluzioni reali ai problemi quotidiani. Penso a progetti di micro credito per sostenere le start up e le piccolissime imprese, alla formazione tecnica dei giovani delle due sponde, alla promozione del lavoro, allo sviluppo delle aree pi\u00f9 disagiate dei diversi Paesi, alla diffusione anche in contesti familiari e di piccole imprese delle fonti di energie rinnovabili, alle colture biologiche e sostenibili. Penso a progetti culturali, allo studio dell'Islam, del cristianesimo e dell'ebraismo come antidoto a intolleranze e discriminazioni. Abbiamo davanti un anno di lavoro che potr\u00e0 contribuire a disegnare una nuova pagina della storia del Mediterraneo.", "created_time": "2016-05-30T08:52:04+0000"}, {"id": "535381589813435_1173887199296201", "message": "Vederlo a teatro o sentirlo raccontare la sua vita \u00e8 sempre stato emozionante. Addio Albertazzi, ci hai regalato arte, bellezza e cultura.", "created_time": "2016-05-28T11:08:08+0000"}, {"id": "535381589813435_1172829872735267", "message": "A distanza di decenni confesso che non mi sono ancora abituato a giornate come questa. Ferite come quella della strage di Via dei Georgofili non si rimarginano mai del tutto, il dolore non si affievolisce: 5 morti, decine di feriti e un attacco sconsiderato e folle al patrimonio culturale dell'Italia. Firenze ha saputo opporsi alla paura e alla violenza, si \u00e8 rialzata con la forza e la dignit\u00e0 di migliaia di cittadini. Essere qui per me \u00e8 un dovere morale che di anno in anno si rinnova e rafforza. Nel tempo ho partecipato a questo momento di raccoglimento ricoprendo ruoli e funzioni diverse, da quattro anni come presidente del Senato e, se possibile, sento ancor di pi\u00f9 la responsabilit\u00e0 di esserci.  Le mafie hanno cambiato pelle ma continuano a rappresentare una minaccia verso la quale non bisogna mai abbassare la guardia. Abbiamo un'unica certezza: possiamo sconfiggerle e, prima o poi, ci riusciremo.", "created_time": "2016-05-26T17:46:54+0000"}, {"id": "535381589813435_1171014606250127", "message": "\u00c8 impossibile rispondere a tutti i ragazzi e le ragazze che hanno partecipato agli eventi in ricordo delle vittime di Capaci e via D'Amelio e che mi hanno scritto qui in privato. Grazie a tutti voi, sentire questo entusiasmo e la vostra voglia di fare ciascuno la propria parte \u00e8 bellissimo!", "created_time": "2016-05-23T20:17:10+0000"}, {"id": "535381589813435_1170901649594756", "story": "Pietro Grasso is with Lorenzo Fragola.", "message": "#PalermoChiamaItalia\nIn migliaia all'albero Falcone. Prima il silenzio nel ricordo delle vittime poi, tutti insieme, l'inno nazionale.", "created_time": "2016-05-23T16:24:51+0000"}, {"id": "535381589813435_1170482699636651", "message": "Quando durante un\u2019intervista gli chiesero \"chi glielo fa fare?\", rispose col suo sorriso carico di significati: \"soltanto lo spirito di servizio\". Ma alla seconda domanda, \"ha mai avuto la tentazione di abbandonare questa lotta?\", si fece improvvisamente serio: \"No, mai\". Questo era Giovanni Falcone. Un uomo capace di resistere a qualunque cosa: ad una vita blindata, ai tentativi di delegittimazione, alle amarezze professionali, alla lentezza della politica nel dare ai magistrati tutti gli strumenti necessari per combattere al meglio la mafia. Ha affrontato la sua vita e la professione con dignit\u00e0, orgoglio e una tenacia fuori dal comune. Giustamente celebriamo l'immagine che la storia ci ha consegnato di lui: il grandissimo magistrato, l'uomo di Stato, il simbolo di un'Italia che lotta e vince le mafie. Commemoriamo ogni 23 maggio anche sua moglie Francesca Morvillo, gli agenti Vito Schifani, Rocco Dicillo, Antonino Montinaro e le vittime della strage di Via d\u2019Amelio: Paolo Borsellino, Emanuela Loi, Agostino Catalano, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina, Claudio Traina. A me, in questa giornata che dal 1992 non pu\u00f2 che evocare tristi ricordi, piace dedicare un pensiero anche all'uomo che si celava dietro la toga, al Giovanni che ho conosciuto al di la del nostro lavoro e che mi manca moltissimo: una persona straordinariamente normale, a volte imperscrutabile e molto riservata ma, in privato, simpatica e affettuosa.", "created_time": "2016-05-23T06:30:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1168280239856897", "message": "Marco Pannella ha affrontato la malattia con la stessa fierezza con la quale, per decenni, si \u00e8 battuto per le cause in cui credeva. Dobbiamo moltissimo a quest'uomo forte e appassionato che, come accade raramente, \u00e8 stato sempre stimato anche dai suoi avversari. Con lui se ne va un protagonista assoluto della storia repubblicana e delle battaglie per i diritti civili. Addio Marco.", "created_time": "2016-05-19T12:40:06+0000"}, {"id": "535381589813435_1167062573311997", "message": "Come ogni anno ci troviamo il 17 maggio a celebrare la Giornata Internazionale contro l'Omofobia: in questo giorno di 26 anni fa infatti l'Organizzazione Mondiale della Sanit\u00e0 toglieva l'omosessualit\u00e0 dalla lista delle malattie mentali. Sono stati fatti giganteschi passi avanti da allora ma, purtroppo, offese, discriminazioni e violenze verso chi ama persone dello stesso sesso sono ancora nelle cronache di ogni giorno. L'omofobia \u00e8 frutto di pregiudizi, paura e ignoranza: sono gli omofobi ad avere seri problemi, e dovrebbero, loro s\u00ec, curarsi.", "created_time": "2016-05-17T14:02:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1164905116861076", "message": "Sono a Palermo e ieri sono andato a trovare i ragazzi del carcere minorile \u201cMalaspina\u201d.\n\nNel mio lungo lavoro da magistrato ho conosciuto persone che hanno commesso reati di tutti i tipi: alcuni per avidit\u00e0 di denaro o di potere, altri per odio, altri per disprezzo della vita altrui, altri ancora, spesso giovani come i ragazzi del Malaspina, spinti a prendere la strada sbagliata della malavita da cattive compagnie, da situazioni familiari difficili, dalla mancanza di opportunit\u00e0 e di speranza. Io non ho mai dimenticato che dietro ogni reato, anche i pi\u00f9 terribili, c'\u00e8 sempre una persona, con la sua vita e la sua storia personale. Ho sempre giudicato, assolto o condannato secondo la legge, ma senza mai dare giudizi morali o personali.\n\nOgni reato causa dolore in altre persone: nella vittima, nei genitori, nei fratelli, negli amici, nei parenti. Ho spiegato loro che la pena cui sono stati condannati non \u00e8 una vendetta dello Stato, ma un modo per far loro comprendere il male che hanno commesso, maturare la coscienza dell\u2019errore e soprattutto decidere intimamente, non solo a parole ma con i fatti, di cambiare strada: studiare, lavorare, avere una famiglia, figli, una vita in pace, senza paura, senza violenza. \n\nQuesto \u00e8 particolarmente vero per la giustizia minorile, perch\u00e9 nelle strutture come il Malaspina possono davvero cambiare. Hanno sbagliato ma sono giovani, hanno davanti una vita e la possibilit\u00e0 di scegliere e di dimostrare di essere pronti a lasciare quella struttura gradualmente. A ognuno di loro \u00e8 offerta la possibilit\u00e0 di studiare, imparare mestieri e arti, cose che possono farli tornare nella societ\u00e0 con la voglia di ricominciare. \n\nTra i laboratori che frequentano c\u2019\u00e8 quello in cui producono buonissimi biscotti. Il nome del prodotto l\u2019hanno scelto loro, \u201cCotti in fragranza\u201d, e lo trovo davvero geniale.  Il percorso di rieducazione non \u00e8 facile ma loro ce la mettono tutta. Gli auguro, da padre e da nonno, una buona vita.", "created_time": "2016-05-14T07:46:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1163996526951935", "message": "Oggi Fairtrade Italia \u00e8 in Senato con un ottimo caff\u00e8 equo solidale. I cambiamenti climatici stanno mettendo a serio rischio le coltivazioni di caff\u00e8 dei piccoli produttori. Per sapere di pi\u00f9 su questa iniziativa e sul commercio equo solidale leggete qui:  http://www.fairtrade.it/area-stampa/grande-sfida-fairtrade-buvette-senato", "created_time": "2016-05-12T11:34:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1163577756993812", "message": "Approvato il DDL sulle unioni civili: un importante passo per affermare diritti troppo a lungo negati.", "created_time": "2016-05-11T17:43:55+0000"}, {"id": "535381589813435_1161389613879293", "message": "Come suo figlio Peppino, anche sua madre Felicia Impastato ha percorso i suoi 100 passi, ogni giorno per 24 anni. Da quel maledetto 9 maggio 1978 non ha mai smesso di lottare per avere giustizia: non poteva permettere che il figlio che aveva tentato di difendere dalla mafia fosse dipinto come un terrorista. Peppino sarebbe stato orgoglioso di sua madre, cos\u00ec come lo siamo tutti noi. Solo nel 2002 ha vinto la sua battaglia, insegnando a tutti noi che non importa quanto dura e piena di ostacoli sia la strada che conduce alla verit\u00e0: abbiamo il compito di percorrerla fino in fondo, anche a costo di lottare per un'intera vita. Questa sera andr\u00e0 in onda su Rai 1 un film sulla sua storia. L'ho visto in anteprima la settimana scorsa e devo ammettere che mi ha emozionato molto: consiglio a tutti voi, soprattutto ai pi\u00f9 giovani, di vederlo.", "created_time": "2016-05-10T15:41:04+0000"}, {"id": "535381589813435_1160858920599029", "message": "Da magistrato dedicavo molto del mio tempo libero ad incontri con i ragazzi sui temi della legalit\u00e0 e della giustizia; da presidente ho proseguito questi piacevoli appuntamenti di confronto e dialogo.\nTra i 700 studenti che oggi mi hanno accolto a Mola di Bari ci sono talenti da coltivare o scoprire, sogni da sostenere e alimentare, debolezze da superare. C'\u00e8 il nostro futuro: trovare quell'entusiasmo straripante nei loro occhi \u00e8 sempre un'emozione fortissima e una grandissima fonte di speranza.", "created_time": "2016-05-09T17:40:10+0000"}, {"id": "535381589813435_1160555907295997", "message": "L'immagine del corpo di Aldo Moro riverso nella Renault 4  parcheggiata in Via Caetani accese i pi\u00f9 reconditi e oscuri timori della nostra nazione. Fu forse il giorno pi\u00f9 buio della \"notte della Repubblica\": ci scoprimmo fragili davanti alle insidie del furore ideologico degli anni di piombo. Trovammo la forza di reagire e, alla fine, abbiamo vinto perch\u00e9 le forze migliori del Paese si sono unite nel comune obiettivo di difendere la nostra democrazia. Aldo Moro \u00e8 stato un grandissimo italiano e uno statista illuminato: la sua eredit\u00e0 \u00e8 ancora una fonte preziosa di insegnamento e di ispirazione.", "created_time": "2016-05-09T10:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1160555423962712", "message": "100 passi, ognuno dei quali compiuto a testa alta. Grazie a chi, a partire da quei passi coraggiosi, ha continuato a camminare giorno dopo giorno ispirandosi al coraggio e all'impegno di Peppino Impastato.", "created_time": "2016-05-09T06:30:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1157115950973326", "message": "L'informazione \u00e8 un pilastro irrinunciabile, un presidio di libert\u00e0 che abbiamo il compito di promuovere e difendere.\nDa magistrato ho conosciuto molti giornalisti appassionati che hanno avuto l'ambizione e la seriet\u00e0 di raccontare tutta la verit\u00e0, consapevoli dei rischi che avrebbero corso. Un giornalista libero e coraggioso \u00e8 un alleato straordinario tanto nella lotta alle mafie quanto nell'affermazione della cultura della legalit\u00e0. Come presidente del Senato ho avuto modo di comprendere da un'altra angolazione l'importanza decisiva che svolge un'informazione libera e indipendente in un sistema democratico: essa infatti pu\u00f2 definire i temi e la qualit\u00e0 del dibattito pubblico e, quindi, della democrazia in cui viviamo e di quella che lasceremo alle generazioni future. Oggi \u00e8 la Giornata della memoria dei giornalisti uccisi dalle mafie e dal terrorismo organizzata oggi dalla Federazione Nazionale della Stampa. \u00c8 importantissimo ricordarli: la loro testimonianza umana, intellettuale e morale \u00e8 un inestimabile patrimonio per la coscienza civica del nostro Paese e, al tempo stesso, un esempio a cui i giovani che vogliono fare questa professione devono ispirarsi.  Guardiamo al futuro, concentriamoci sui tantissimi cronisti che ogni giorno subiscono minacce e intimidazioni: abbiamo bisogno del loro talento, della loro perseveranza, del loro spirito critico.", "created_time": "2016-05-03T14:17:22+0000"}, {"id": "535381589813435_1156587027692885", "message": "Come ogni anno sono qui a Reggio Calabria insieme a tantissimi giovani per partecipare alla giornata di ricordo e impegno dedicata alla memoria di Gennaro Musella e di tutte le vittime delle stragi di maggio, simboleggiate con la Gerbera gialla sin dal 1993. Qui c'\u00e8 forza ed entusiasmo, una passione contagiosa che porter\u00f2 via con me: guardando questi ragazzi so che vinceremo le mafie.  E' una battaglia in cui ciascuno deve fare la sua parte. I cittadini hanno uno strumento formidabile, il voto. Nelle prossime settimane si voter\u00e0 in tanti comuni: se la politica ha il dovere di costruire \"liste pulite\" e di rifiutare i comodi \u201cpacchetti di voti\u201d, che, non si deve dimenticare non sono mai gratis, a tutti gli elettori spetta il compito di giudicare le liste e scegliere attentamente. Scorrete tutti i nomi, informatevi, chiedete: la vostra \u00e8 una scelta importante, la pi\u00f9 importante in una democrazia.", "created_time": "2016-05-02T14:53:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1156519527699635", "message": "Auguri di buon compleanno a Marco Pannella, un uomo appassionato che con le sue battaglie politiche ha dato tanto al nostro Paese.", "created_time": "2016-05-02T12:43:59+0000"}, {"id": "535381589813435_1155248264493428", "message": "Passano gli anni, non il ricordo.\nEra tornato nella sua Sicilia perch\u00e9 l'amava e non poteva sopportare di vedere la sua terra martoriata dallo strapotere delle cosche. Per questo Pio La Torre fu ucciso insieme al suo collaboratore Rosario Di Salvo, il 30 aprile di 34 anni fa. Fu sua la proposta di legge, approvata solo dopo la sua morte, che ha introdotto nel nostro ordinamento il reato di \"associazione mafiosa\" e, sempre a lui, dobbiamo le norme che prevedono il sequestro e la confisca dei beni ai mafiosi. Il suo contributo all'elaborazione di strategie e metodi per combattere la criminalit\u00e0 organizzata \u00e8 stato fondamentale, cos\u00ec come il suo esempio di politico coraggioso e intransigente. Il Parlamento ha l'occasione di onorarne concretamente la memoria portando rapidamente a termine l'iter del Disegno di Legge che, tra le altre cose, modificher\u00e0 la disciplina dei beni confiscati.", "created_time": "2016-04-30T10:35:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1152421678109420", "story": "Pietro Grasso added 12 new photos.", "created_time": "2016-04-25T17:51:58+0000"}, {"id": "535381589813435_1152198124798442", "message": "Gelindo, Antenore, Aldo, Ferdinando, Agostino, Ovidio, Ettore: \u201cuno era come dire sette, sette era come dire uno\u201d. Avevano molto da perdere eppure scelsero senza molti indugi da che parte stare. Insieme combatterono il fascismo e l\u2019occupazione straniera, insieme furono fucilati. E\u2019 una grande emozione concludere questo 25 aprile in un luogo simbolo della Resistenza, Casa Cervi. Quando seppe dell\u2019esecuzione di tutti i suoi figli maschi, pap\u00e0 Alcide pens\u00f2 a sua moglie, alle nuore e ai tanti nipoti. Disse: \"dopo un raccolto ne viene un altro. Andiamo avanti. (...) Ma il raccolto non viene da s\u00e9, bisogna coltivare e faticare perch\u00e9 niente vada a male\".\n\nQuanta fede e speranza nel futuro servono per poter ricominciare da capo dopo una simile tragedia? Ricordare il passato ci aiuta a capire chi siamo, da dove veniamo; \u00e8 per\u00f2 tutto inutile se non abbiamo l'ambizione di realizzare nel futuro quanto possiamo apprendere dai sacrifici, a volte estremi, di chi ha rinunciato a tutto pensando alle generazioni che lo avrebbero seguito. Pap\u00e0 Cervi c\u2019\u00e8 riuscito, ora tocca a noi.", "created_time": "2016-04-25T14:00:02+0000"}, {"id": "535381589813435_1152197618131826", "message": "Oggi festeggiamo insieme il giorno nel quale i sogni di donne e di uomini coraggiosi iniziarono a realizzarsi, un giorno dedicato alla libert\u00e0, ai diritti, alla dignit\u00e0 di cui il popolo italiano si riappropri\u00f2 71 anni fa. Dopo esser stato questa mattina all'Altare della Patria sono venuto a Reggio Emilia, citt\u00e0 della Medaglia d'oro al valor militare. Ricordare quella stagione di lotta, di liberazione, di rabbia e d\u2019amore, deve accendere in ciascuno di noi una scintilla, l\u2019ambizione di costruire un futuro rispettoso dei valori della nostra Costituzione. Dobbiamo reagire con la nostra opera, con la nostra intelligenza e il nostro cuore per opporre al cinismo, all'egoismo e all'indifferenza lo spirito di quegli anni,quello spirito che la Resistenza ha impresso per sempre nel concetto stesso di cittadinanza e di libert\u00e0. Abbiamo davanti sfide difficilissime, possiamo superarle, insieme.\n\nViva la Resistenza, Viva Reggio Emilia, Viva l'Italia!", "created_time": "2016-04-25T12:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1152142601470661", "message": "Andarono a combattere per liberare il Paese dal nazifascismo e riscattare la nostra dignit\u00e0. Grazie.  Buon 25 aprile a tutti noi.", "created_time": "2016-04-25T08:39:24+0000"}, {"id": "535381589813435_1147417735276481", "message": "Rispetto ogni posizione ma sono affezionato all'idea di esprimere un voto quando, da cittadini, siamo chiamati a farlo", "created_time": "2016-04-17T10:55:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1146240262060895", "story": "Pietro Grasso added 22 new photos.", "message": "Anche quest\u2019anno gli studenti che hanno partecipato a  \u201cVorrei una legge che..\u201d ci hanno saputo stupire - con i loro progetti fatti di impegno, fantasia e originalit\u00e0  - affrontando  temi difficili: dall\u2019assistenza agli anziani alle adozioni, dalla tutela dell\u2019ambiente al cyber bullismo. \nSono stati tutti  davvero bravissimi ma un lavoro in particolare mi ha colpito profondamente: i ragazzi sono partiti dall\u2019esperienza di una loro compagna di classe e hanno elaborato una proposta di legge per tutelare al meglio i diritti dei figli di genitori detenuti. Gli adulti farebbero bene ad ascoltare pi\u00f9 spesso le loro idee perch\u00e9, come i lavori che oggi hanno presentato dimostrano, sono spesso in grado di arrivare subito al cuore di un problema e di non perdere di vista le cose davvero importanti.  \u00c8 sempre una grande emozione accoglierli qui in Senato, il loro entusiasmo \u00e8 contagioso. Grazie ragazzi e, soprattutto, grazie ai vostri docenti che tra mille difficolt\u00e0 coltivano, giorno dopo giorno, il futuro del nostro Paese.", "created_time": "2016-04-15T13:02:28+0000"}, {"id": "535381589813435_1144336065584648", "message": "Condoglianze alla famiglia, agli eletti e agli attivisti per la scomparsa di Gianroberto Casaleggio, cofondatore del MoVimento 5 Stelle.", "created_time": "2016-04-12T09:15:27+0000"}, {"id": "535381589813435_1143777475640507", "message": "L\u201911 aprile 2006 ero arrivato da qualche mese alla Procura nazionale antimafia: seguii minuto per minuto l\u2019evolversi degli eventi finch\u00e9 non mi arriv\u00f2 una telefonata: \u00abPreso\u00bb.\n\nEra la liberazione da un incubo, la fine del simbolo dell\u2019invincibilit\u00e0 della mafia, della caduta di un mito e di un\u2019intimidazione diffusa. Dopo la sua cattura moltissimi giovani siciliani chiesero di poter coltivare  i terreni confiscati alla mafia.\n\nLa mattina della cattura ebbi un incontro di qualche minuto con Bernardo Provenzano negli uffici della squadra mobile di Palermo.  Cos\u00ec, pur pienamente consapevole della difficolt\u00e0, decisi di manifestargli con linguaggio criptico una sorta di apertura a una eventuale collaborazione e lo apostrofai: \u00abSenta, signor Provenzano, sappia che da parte mia, se c\u2019\u00e8 qualcosa da fare per questa nostra Sicilia, io sar\u00f2 sempre disponibile\u00bb. A queste parole il suo sguardo divent\u00f2 estremamente serio, fisso. Provenzano si sforzava di tenere immobili i muscoli del viso. Evidentemente il suo timore era che potesse trasparire un bench\u00e9 minimo consenso alla proposta di \u00abfare qualcosa\u00bb con me. Ma una risposta la doveva e, dopo una pausa di riflessione, mi disse a voce bassa, quasi impercettibile: \u00abS\u00ec, ma ognuno secondo il suo ruolo\u00bb. Disse proprio \u00abruolo\u00bb, con buona propriet\u00e0 di linguaggio. In due parole aveva puntualizzato: \u00abTu fai il magistrato ch\u00e9 io faccio il mafioso. Tra noi non ci potr\u00e0 mai essere alcuna possibilit\u00e0 di rapporto\u00bb.\n\nProvenzano aveva potuto contare su una fortissima rete di supporto nella sua decennale latitanza ma, finalmente, lo avevamo preso. Sono passati dieci anni, ma resta il durissimo colpo inferto alla mafia e un un segnale chiaro: \u00e8 lo Stato che vincer\u00e0 questa lunga battaglia.", "created_time": "2016-04-11T11:28:26+0000"}, {"id": "535381589813435_1143337079017880", "message": "Inaccettabili offese al Presidente Mattarella. \u00c8 ora che Salvini impari a rispettare la frontiera che separa la politica dall'insulto.", "created_time": "2016-04-10T17:42:13+0000"}, {"id": "535381589813435_1143076665710588", "message": "25 anni fa il rogo della Moby Prince, a largo delle coste di Livorno. Da allora 140 famiglie si battono per sapere come andarono veramente le cose quella sera del 10 aprile 1991. Da qualche mese il Senato ha istituito una Commissione d'inchiesta: mi auguro che il suo lavoro contribuisca a conoscere tutta la verit\u00e0 su quella terribile tragedia.", "created_time": "2016-04-10T09:34:48+0000"}, {"id": "535381589813435_1140593135958941", "message": "Non mi interessa se le mani di Riina accarezzavano i figli, sono le stesse macchiate di sangue innocente. Non guarder\u00f2 Porta a Porta.", "created_time": "2016-04-06T14:54:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1138473766170878", "message": "Cesare Maldini \u00e8 stato un campione leggendario e grandissimo uomo di sport. Addio Mister.", "created_time": "2016-04-03T10:37:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1132158033469118", "message": "Auguri di Buona Pasqua, che porti gioia, serenit\u00e0 e pace. PG", "created_time": "2016-03-27T09:48:03+0000"}, {"id": "535381589813435_1127147570636831", "message": "Le notizie da Bruxelles ci angosciano profondamente. Il mio primo pensiero va a chi sta soffrendo, alle famiglie delle vittime, ai feriti e a tutti quelli che in queste ore vivono con terrore gli attacchi alla capitale della nostra Europa. Dobbiamo unirci, reagire con fermezza contro le organizzazioni terroristiche e le ideologie della violenza. In questo momento dobbiamo sentire pi\u00f9 che mai la forza dell'Unione europea, della sua storia e dei suoi principi. L'obiettivo immediato da perseguire \u00e8 accelerare al massimo la circolazione di informazioni, addirittura in tempo reale, per contribuire a prevenire attentati di questo genere e salvare vite umane. Questo pomeriggio si riunir\u00e0 il Comitato per la Sicurezza: ho piena fiducia nella professionalit\u00e0 e dedizione delle nostre forze dell'ordine, dei servizi di intelligence e della magistratura.", "created_time": "2016-03-22T10:17:36+0000"}, {"id": "535381589813435_1126401667378088", "message": "1 giorno di memoria, 365 d'impegno. \nUn numero enorme, che fa rabbrividire: questo \u00e8 l\u2019elenco dei nomi delle vittime delle mafie. Ogni 21 marzo Libera Contro le Mafie  organizza una giornata per ricordarle, quest\u2019anno \u00e8 stata la ventunesima volta, con migliaia di persone in piazza. Spero presto il Parlamento completi l\u2019iter di approvazione del DDL che istituir\u00e0 il 21 marzo come Giornata della memoria delle vittime di mafia. Lo dobbiamo a tutte le persone che sono in questo elenco, ai loro familiari, agli amici. Lo dobbiamo a tutti noi.\n\nEMANUELE NOTARBARTOLO. EMANUELA SANSONE. LUCIANO NICOLETTI. ANDREA ORLANDO. JOE PETROS\u00ccNO. LORENZO PANEPINTO. MARIANO BARBATO. GIORGIO PECORARO. BERNARDINO VERRO. GIORGIO GENNARO. GIOVANNI ZANG\u00c0RA. COSTANTINO STELLA. GIUSEPPE RUMORE. GIUSEPPE MONTICCIOLO. ALFONSO C\u00c0NZIO. NICOL\u00d2 ALONGI. PAOLO LI PUMA. CROCE DI GANGI. PAOLO MIRMINA. GIOVANNI ORCEL. STEFANO CARON\u00ccA. PIETRO PONZO. VITO STASSI. GIUSEPPE CASSAR\u00c0. VITO CASSAR\u00c0. GIUSEPPE COMPAGNA. DOMENICO SPATOLA. MARIO SPATOLA. PIETRO PAOLO SPATOLA. SEBASTIANO BONFIGLIO. ANTONINO SCUDERI. ANTONINO CIOL\u00ccNO. SANTI MILISENNA. ANDREA RAIA. CALOGERO COMAIANNI. NUNZIO PASSAFIUME. FILIPPO SCIMONE. CALCEDONIO CATALANO. AGOSTINO D'ALESSANDRO. CALOGERO CICERO. FEDELE DE FRANCISCA. MICHELE DI MICELI. MARIO PAOLETTI. ROSARIO PAGANO. GIUSEPPE SCAL\u00ccA. GIUSEPPE PUNTARELLO. GIORGIO COMPARETTO. ANGELO LOMBARDI. VITTORIO EPIFANI. VITANGELO CINQUEPALMI. IMERIO PICCINI. MASINA PERRICONE SPINELLI. GAETANO GUARINO. PINO CAMILLERI. GIOVANNI CASTIGLIONE. GIROLAMO SCACCIA. GIUSEPPE BIONDO. GIOVANNI SANTANGELO. GIUSEPPE SANTANGELO. VINCENZO SANTANGELO. GIOVANNI SEVERINO. FILIPPO FORNO. NICOL\u00d2 AZOTI. FIORENTINO BONFIGLIO. MARIO BOSCONE. PIETRO LORIA. FRANCESCO SASSANO. EMANUELE GRECO. MARIO SPAMPINATO. GIOVANNI LA BROCCA. VINCENZO AMENDUNI. VITTORIO LEVICO. ACCURSIO MIRAGLIA. PIETRO MACCHIARELLA. NUNZIO SANSONE. EMANUELE BUSELLINI. MARGHERITA CLESCERI. GIOVANNI GRIF\u00d2. GIORGIO CUSENZA. CASTRENSE INTRAV\u00c0IA. VINCENZA LA FATA. SERAFINO LASC\u00c0RI. GIOVANNI MEGNA. FRANCESCO VICARI. VITO ALLOTTA. GIUSEPPE DI MAGGIO. FILIPPO DI SALVO. VINCENZO LA ROCCA. VINCENZA SPINA. MICHELANGELO SALVIA. GIUSEPPE CAS\u00c0RRUBEA. VINCENZO LO IACONO. GIUSEPPE MAN\u00ccACI. CALOGERO CAIOLA. VITO PIPITONE. LUIGI GERONAZZO. EPIFANIO LI PUMA. PLACIDO RIZZOTTO. GIUSEPPE LETIZIA. CALOGERO CANGELOSI. MARCANTONIO GIACALONE. ANTONIO GIACALONE. ANTONIO DI SALVO. NICOLA MESSINA. CELESTINO ZAPPONI. GIOVANNI TASQUIER. CARLO GUARINO. VITO GUARINO. FRANCESCO GULINO. CANDELORO CATANESE. MICHELE MARINARO. CARMELO AGNONE. QUINTO REDA. CARMELO LENTINI. PASQUALE MARCONE. ARMANDO LODDO. SERGIO MANCINI. CARLO ANTONIO PABUSA. GABRIELE PALANDRANI. GIOVAN BATTISTA ALOE. ILARIO RUSSO. GIOVANNI CALABRESE. GIUSEPPE FIORENZA. SALVATORE MESSINA. FRANCESCO BUTIFAR. ANTONIO SANGINITI. FILIPPO INTILI. SALVATORE CARNEVALE. GIUSEPPE SPAGNUOLO. PASQUALE ALMERICO. ANTONINO POLLARI. VINCENZO DI SALVO. VINCENZO SAVOCA. ANNA PRESTIGIACOMO. GIUSEPPINA SAVOCA. VINCENZO PECORARO. ANTONINO PECORARO. ANTONINO DAMANTI. COSIMO CRISTINA. PAOLO BONGIORNO. ANTONINO GIANNOLA. PAOLINO RICCOBONO. ENRICO MATTEI. GIACINTO PULEO. GIUSEPPE TESAURO. PIETRO CANNIZZARO. MARIO MALAUSA. SILVIO CORRAO. CALOGERO VACCARO. PASQUALE NUCCIO. EUGENIO ALTOMARE. GIORGIO CIACCI. MARINO FARDELLI. CARMELO BATTAGLIA. GIUSEPPE BURGIO. GIUSEPPE PIANI. SALVATORE SUROLO. ORAZIO COSTANTINO. GIOVANNI DOM\u00c9. MAURO DE MAURO. PIETRO SCAGLIONE. ANTONIO LORUSSO. VINCENZO RICCARDELLI.  GIOVANNI SPAMPINATO. GIOVANNI VENTRA. DOMENICO CANNATA. PAOLO DI MAIO. ANGELO SORINO. EMANUELE RIBOLI. NICOLA RUFFO. CALOGERO MORREALE. GAETANO CAPPIELLO. FRANCESCO FERLAINO. DOMENICO FACCHINERI. MICHELE FACCHINERI. TULLIO DE MICHELI. MARIO CERETTO. GIUSEPPINA UTANO. CRISTINA MAZZOTTI. GERARDO D'ARMINIO. GIUSEPPE MOSCARELLI. CATERINA LIBERTI. SALVATORE FALCETTA. CARMINE APUZZO. SALVATORE LONGO. SALVATORE BUSCEMI. FRANCESCO VINCI. ALBERTO CAPUA. VINCENZO RANIERI. VINCENZO MACR\u00cc. FRANCESCO PAOLO CHIARAMONTE. MARIO CESCHINA. ROCCO GATTO. STEFANO CONDELLO. VINCENZO CARUSO. PASQUALE POLVERINO. GIUSEPPE RUSSO. FILIPPO COSTA. ATTILIO BONINCONTRO. DONALD MACKAY. MARIANGELA PASSIATORE. ADRIANO RUSCALLA. UGO TRIOLO. GIUSEPPE IMPASTATO. ANTONIO ESPOSITO FERRAIOLI. SALVATORE CASTELBUONO. GAETANO LONGO. PAOLO GIORGETTI. PASQUALE CAPPUCCIO. FORTUNATO FURORE. AUGUSTO RANCILIO. ALFONSO SGROI. FILADELFIO APARO. MARIO FRANCESE. MICHELE REINA. GIORGIO AMBROSOLI. GIORGIO BORIS GIULIANO. CALOGERO DI BONA. CESARE TERRANOVA. LENIN MANCUSO. GIOVANNI BELLISSIMA. SALVATORE BOLOGNA. DOMENICO MARRARA. VINCENZO RUSSO. ANTONINO TRIPODO. ROCCO GIUSEPPE BARILL\u00c0. CARMELO DI GIORGIO. PRIMO PERDONCINI. BALDASSARRE NASTASI. PIERSANTI MATTARELLA. GIUSEPPE VALARIOTI. EMANUELE BASILE. GIANNINO LOSARDO. PIETRO CERULLI. GAETANO COSTA. CARMELO JANN\u00cc. DOMENICO BENEVENTANO. MARCELLO TORRE. VINCENZO ABATE. GIUSEPPE GIOVINAZZO. CIRO ROSSETTI. FILOMENA MORLANDO. BRUNO VINCI. GRAZIELLA DE PALO. ITALO TONI. ANTONIO COLISTRA. ADELMO FOSSATI. SILVIO DE FRANCESCO. GIUSEPPE GULL\u00cc. VITO IEVOLELLA. SEBASTIANO BOSIO. LEOPOLDO GASSANI. GIUSEPPE GRIMALDI. VINCENZO MUL\u00c8. DOMENICO FRANCAVILLA. MARIANO VIRONE. GIUSEPPE SALVIA. MARIANO MELLONE. ROSSELLA CASINI. GIUSEPPE CUTTITTA. MICHELE BORRIELLO. FRANCESCA MOCCIA. LORENZO CROSETTO. LUIGI D'ALESSIO. ROSA VISONE. NICOL\u00d2 PIOMBINO. ANTONIO SALZANO. PIO LA TORRE. ROSARIO DI SALVO. GENNARO MUSELLA. GIUSEPPE LALA. DOMENICO VECCHIO. ANTONIO VALENTI. RODOLFO BUSCEMI. MATTEO RIZZUTO. SILVANO FRANZOLIN. LUIGI DI BARCA. SALVATORE RAITI. GIUSEPPE DI LAVORE. ANTONINO BURRAFATO. SALVATORE NUVOLETTA. ANTONIO AMMATURO. PASQUALE PAOLA. PAOLO GIACCONE. VINCENZO SPINELLI. CARLO ALBERTO DALLA CHIESA. EMANUELA SETTI CARRARO. DOMENICO RUSSO. CALOGERO ZUCCHETTO. CARMELO CERRUTO. SIMONETTA LAMBERTI. GIULIANO PENNACCHIO. ANDREA MORMILE. LUIGI CAFIERO. ANTIMO GRAZIANO. GENNARO DE ANGELIS. ANNAMARIA ESPOSITO. ANTONIO DE ROSA. ELIO DI MELLA. SALVATORE DRAGONE. MARIO LATTUCA. GIOVANNI GAMBINO. FRANCESCO BORRELLI. ALFREDO AGOSTA. FRANCESCO PANZERA. VINCENZO ENEA. GIANGIACOMO CIACCIO MONTALTO. PASQUALE MANDATO. SALVATORE POLLARA. MARIO D'ALEO. GIUSEPPE BOMMARITO. PIETRO MORICI. BRUNO CACCIA. ROCCO CHINNICI. SALVATORE BARTOLOTTA. MARIO TRAPASSI. STEFANO LI SACCHI. SEBASTIANO ALONGI. FRANCESCO IMPOSIMATO. DOMENICO CELIENTO. ANTONIO CRISTIANO. NICANDRO IZZO. GIOACCHINO CRISAFULLI. FRANCESCO BRUNITTO. SALVATORE ZANGARA  PATRIZIA SCIFO. VITTORIO SCIFO. LUIGI CANGIANO. LIA PIPITONE. SIMONE DI TRAPANI. GIUSEPPE BERTOLAMI. GIUSEPPE FAVA. RENATA FONTE. CRESCENZO CASILLO. GIOVANNI CALABR\u00d2. COSIMO QUATTROCCHI. FRANCESCO QUATTROCCHI. MARCELLO ANGELINI. SALVATORE SCHIMMENTI. GIOVANNI CATALANOTTI. ANTONIO FEDERICO. PAOLO CANALE. GIOVANBATTISTA ALTOBELLI. LUCIA CERRATO. ANNA MARIA BRANDI. ANNA DE SIMONE. GIOVANNI DE SIMONE. NICOLA DE SIMONE. LUISELLA MATARAZZO. MARIA LUIGIA MORINI. FEDERICA TAGLIALATELA. ABRAMO VASTARELLA. PIER FRANCESCO LEONI. SUSANNA CAVALLI. ANGELA CALVANESE. CARMINE MOCCIA. VALERIA MORATELLO. MICHELE BRESCIA. SANTO CALABRESE. ANTIOCO COCCO. VINCENZO VENTO. PIETRO BUSETTA. SALVATORE SQUILLACE. FRANCESCO FABBRIZZI. SALVATORE MELE. BRUNO ADAMI. PIETRO PATTI. GIUSEPPE MANGANO. GIOACCHINO TAGLIALATELA. SERGIO COSMAI. GIOVANNI CARBONE. BARBARA RIZZO ASTA. GIUSEPPE ASTA. SALVATORE ASTA. BEPPE MONTANA. ANTONINO CASSAR\u00c0. ROBERTO ANTIOCHIA. GIUSEPPE SPADA. ANTONIO ENRICO MONTELEONE. GIANCARLO SIANI. BIAGIO SICILIANO. GIUDITTA MILELLA. CARMINE TRIPODI. GRAZIELLA CAMPAGNA. GIUSEPPE MACHEDA. ROBERTO PARISI. MARIO DIANA. MARCO PADOVANI. GIANLUCA CANONICO. DOMENICO DEMAIO. PAOLO BOTTONE. GIUSEPPE PILLARI. FILIPPO GEBBIA. ANTONIO MORREALE. FRANCESCO ALFANO. VITTORIO ESPOSITO. SALVATORE BENIGNO. CLAUDIO DOMINO. FILIPPO SALSONE. ANTONIO SABIA. GIOVANNI GIORDANO. NUNZIATA SPINA. ANTONIO BERTUCCIO. FRANCESCO PRESTIA. DOMENICA DE GIROLAMO. LUIGI STAI\u00c0NO. MARIO FERRILLO. SALVATORE LEDDA. GIOVANNI GARCEA. SEBASTIANO MORABITO. NINO D'UVA. LUIGI AJOVALASIT. GIUSEPPE RECHICHI. ROSARIO IOZIA. GIUSEPPE CUTRUNEO. ROSARIO MONTALTO. ANTONIO CIVININI. CARMELO GANCI. LUCIANO PIGNATELLI. GIOVANNI DI BENEDETTO. COSIMO ALEO. ANIELLO GIORDANO. GIOVANNI MILETO. ANTONINO SCIRT\u00d2. PAOLO SVEZIA.  GIUSEPPE INSALACO. GIUSEPPE MONTALBANO. NATALE MONDO. DONATO BOSCIA. GRAZIA SCIM\u00c8. FRANCESCO MEGNA. ALBERTO GIACOMELLI. ANTONINO SAETTA. STEFANO SAETTA. MAURO ROSTAGNO. LUIGI RANIERI. CARMELO ZACCARELLO. GIROLAMO MARINO. ANIELLO CORDASCO. GIULIO CAPILLI. PIETRO RAGNO. ABED MANYAMI. RAFFAELE ANTONIO TALARICO. MICHELE VIRGA. GIUSEPPE MASCOLO. FRANCESCO SALZANO. GIANFRANCO TREZZI. FRANCESCO CRISOPULLI. GIUSEPPE CARUSO. FRANCESCO PEPI. MARCELLA TASSONE. NICOLA D'ANTRASSI. VINCENZO GRASSO. PAOLO VINCI. SALVATORE INCARDONA. ANTONINO AGOSTINO. IDA CASTELLUCCIO. DOMENICO CALVIELLO. ANNA MARIA CAMBRIA. CARMELA PANNONE. PIETRO GIRO. DONATO CAPPETTA. CALOGERO LORIA. FRANCESCO LONGO. GIOVANBATTISTA TEDESCO. COLIN WINCHESTER. GIACOMO CATALANO. PIETRO POLARA. NICOLINA BISCOZZI. PASQUALE PRIMERANO. PASQUALE MIELE. GIUSEPPE TIZIAN. JERRY ESSAN MASSLO. GAETANO DE CICCO. DOMENICO GUARRACINO. SALVATORE BENAGLIA. GAETANO DI NOCERA. MICHELE PIROMALLI. CLAUDIO VOLPICELLI. ANDREA CORTELLEZZI. ANTONIO D'ONUFRIO. VINCENZO MEDICI. GIUSEPPE TALLARITA. NICOLA GIOITTA IACHINO. EMANUELE PIAZZA. GIUSEPPE TRAGNA. GIOVANNI BONSIGNORE. ANTONINO MARINO. ROSARIO LIVATINO. ALESSANDRO ROVETTA. FRANCESCO VECCHIO. ANDREA BONFORTE. GIOVANNI TRECROCI. SAVERIO PURITA. ANGELO CARBOTTI. DOMENICO CATALANO. MARIA MARCELLA. VINCENZO MICELI. ELISABETTA GAGLIARDI. GIUSEPPE ORLANDO. MICHELE ARCANGELO TRIPODI. PIETRO CARUSO. NUNZIO PANDOLFI. ARTURO CAPUTO. ROBERTO TICLI. MARIO GRECO. ROSARIO SCIACCA. GIUSEPPE MARNALO. STEFANO VOLPE. FRANCESCO OLIVIERO. COSIMO DURANTE. ANGELO RAFFAELE LONGO. RAFFAELA SCORDO. CALOGERO LA PIANA. ANTONIO NUGNES. PASQUALE FELICIELLO. MARCO TEDESCHI. FERDINANDO BARBALACE. MARCELLA DI LEVRANO. SERGIO ESPOSITO. ANDREA ESPOSITO. TOBIA ANDREOZZI. ANTONINO PONTARI. PIERO CARPITA. LUIGI RECALCATI. GIUSEPPE SOTTILE. VALENTINA GUARINO. ANGELICA PIRTOLI. GIUSEPPE SCEUSA. SALVATORE SCEUSA. VINCENZO LEONARDI. ANTONIO CARLO CORDOPATRI. ANGELO RICCARDO. DEMETRIO QUATTRONE. NICOLA SOVERINO. ANDREA SAVOCA. DOMENICO RAND\u00d2. GIOVANNA SANDRA STRANIERI. ANTONIO SCOPELLITI. LIBERO GRASSI. FABIO DE PANDI. GIUSEPPE ALIOTTO. ANTONIO RAMPINO. SILVANA FOGLIETTA. SALVATORE D'ADDARIO. RENATO LIO. FRANCESCO TRAMONTE. PASQUALE CRISTIANO. STEFANO SIRAGUSA. ALBERTO VARONE. FELICE DARA. VINCENZO SALVATORI. SERAFINO OGLIASTRO. GIUSEPPE GRIMALDI. SALVATORA TIENI. NICOLA GUERRIERO. GIUSEPPE SORRENTI. ANTONIO VALENTI. NUNZIANTE SCIBELLI. VINCENZO GIORDANO. SALVATORE VINCENZO SURDO. GASPARE PALMERI. IGNAZIO ALOISI. ONOFRIO ADDESI. FRANCESCO AUGURUSA. GIUSEPPE PICCOLO. PASQUALE MALGERI. ANTONINO LODOVICO BRUNO. CIRINO CATALANO. SALVATORE AVERSA. LUCIA PRECENZANO. PAOLO BORSELLINO. ANTONIO RUSSO. FORTUNATO ARENA. CLAUDIO PEZZUTO. SALVATORE MINEO. GIULIANO GUAZZELLI. GIOVANNI FALCONE. FRANCESCA MORVILLO. ROCCO DICILLO. ANTONIO MONTINARO. VITO SCHIFANI. PAOLO BORSELLINO. AGOSTINO CATALANO. EDDIE WALTER COSINA. EMANUELA LOI. VINCENZO LI MULI. CLAUDIO TRA\u00ccNA. RITA \u00c0TRIA. PAOLO FICAL\u00d2RA. LUIGI S\u00c0PIO. EGIDIO CAMPANIELLO. GIORGIO VILL\u00c0N. PASQUALE DI LORENZO. GIOVANNI PANUNZIO. GAETANO GIORDANO. GIUSEPPE BORSELLINO. ANTONIO TAMBORINO. MAURO MANIGLIO. RAFFAELE VITIELLO. EMANUELE SA\u00d9NA. GIOVANNI LIZZIO. ANTONIO DI BONA. GIOVANNI CARNICELLA. ANTONIO MUTO. PASQUALE AURIEMMA. BEPPE ALFANO. ADOLFO CARTISANO. PASQUALE CAMPANELLO. VINCENZO D'ANNA. VINCENZO VITALE. GENNARO FALCO. NICOLA REMONDINO. DOMENICO NICOL\u00d2 PANDOLFO. MAURIZIO ESTATE. FABRIZIO NENCIONI. ANGELA FIUME. NADIA NENCIONI. CATERINA NENCIONI. DARIO CAPOLICCHIO. DOMENICO NICITRA. CARLO LA CATENA. STEFANO PICERNO. SERGIO PASOTTO. ALESSANDRO FERRARI. MOUSSAFIR DRISS. GIUSEPPE PUGLISI. RAFFAELE DI MERCURIO. ANDREA CASTELLI. ANGELO CARLISI. CALOGERO ZAFFUTO. RICCARDO VOLPE. ANTONINO VASSALLO. FRANCESCO NAZZARO. GIORGIO VANOLI. LUIGI IANNOTTA. ANTONINO SPART\u00c0. SALVATORE SPART\u00c0. PIETRO VINCENZO SPART\u00c0. GIUSEPPE MARINO. ANTONIO MAZZA. VINCENZO GAROFALO. ANTONINO FAVA. GIUSEPPE DIANA. ILARIA ALPI. MIRAN HROVATIN. LUIGI BODENZA. IGNAZIO PANEPINTO. MARIA TERESA PUGLIESE. GIOVANNI SIMONETTI. SALVATORE BENNICI. CALOGERO PANEPINTO. FRANCESCO MANISCALCO. NICHOLAS GREEN. MELCHIORRE GALLO. GIUSEPPE RUSSO. COSIMO FABIO MAZZOLA. LILIANA CARUSO. AGATA ZUCCHERO. LEONARDO SANTORO. PALMINA SCAMARDELLA. ANTONIO NOVELLA. FRANCESCO ALOI. FRANCESCO BRUNO. ANGELO CALABR\u00d2. SAVERIO LIARDO. ANTONIO D'AGOSTINO. FRANCESCO MARCONE. SERAFINO FAM\u00c0. GIOACCHINO COSTANZO. PETER IWULE ONJEDEKE. FORTUNATO CORREALE. ANTONINO BUSCEMI. GIUSEPPE MONTALTO. GIUSEPPE CILIA. CLAUDIO MANCO. ANTONIO BRANDI. GIAMMATTEO SOLE . GENOVESE PAGLIUCA. PIETRO SANUA. PIERANTONIO SANDRI. GIUSEPPE GIAMMONA. GIOVANNA GIAMMONA. FRANCESCO SAPORITO. NATALE DE GRAZIA. CESARE BOSCHIN. MICHELE CIARLO. GIOVANNI CARBONE. MARCELLO PALMISANO. GIUSEPPE DI MATTEO. FRANCESCO TAMMONE. GIUSEPPE PUGLISI. ANNAMARIA TORNO. GIOVANNI ATTARDO. DAVIDE SANNINO. SANTA PUGLISI. SALVATORE BOTTA. SALVATORE FRAZZETTO. GIACOMO FRAZZETTO. MARIA ANTONIETTA SAVONA. RICCARDO SALERNO. GIOACCHINO BISCEGLIA. ROSARIO MINISTERI. CALOGERO TRAM\u00d9TA. CELESTINO FAVA. ANTONINO MOIO. RAFFAELE PASTORE. ANTONINO POLIFRONI. SALVATORE MANZI. CONCETTA MATARAZZO. MICHELE CAVALIERE. FRANCESCO GIORGINO. GIUSEPPE LA FRANCA. CIRO ZIRPOLI. GIULIO CASTELLINO. AGATA AZZOLINA. RAFFAELLA LUPOLI. SILVIA RUOTOLO. ANGELO BRUNO. FRANCESCO MARZANO. ANDREA DI MARCO. AMBROGIO MAURI. INCORONATA SOLLAZZO. MARIA INCORONATA RAMELLA. ERILDA ZTAUSCI. SALVATORE DE FALCO. ROSARIO FLAMINIO. ALBERTO VALLEFUOCO. GIUSEPPINA GUERRIERO. LUIGI IOCULANO. DOMENICO GERACI. ANTONIO CONDELLO. MARIA ANGELA ANSALONE. GIUSEPPE MARIA BICCHERI. GIUSEPPE MESSINA. GRAZIANO MUNTONI. GIOVANNI GARGIULO. GIOVANNI VOLPE. ORAZIO SCIASCIO. GIUSEPPE IACONA. DAVIDE LADINI. SAVERIO IERACE. ANTONIO FERRARA. SALVATORE OTTONE. ROSARIO SALERNO. STEFANO POMPEO. FILIPPO BASILE. HISO TELARAY. MATTEO DI CANDIA. VINCENZO VACCARO NOTTE. LUIGI PULLI. RAFFAELE ARNESANO. RODOLFO PATERA. ENNIO PETROSINO. ROSA ZAZA. ANNA PACE. MARCO DE FRANCHIS. FRANCESCO SALVO. ANTONIO LIPPIELLO. SALVATORE VACCARO NOTTE. ANTONIO SOTTILE. ALBERTO DE FALCO. FERDINANDO CHIAROTTI. FRANCESCO SCERBO. GIUSEPPE GRANDOLFO. DOMENICO GULLACI. MARIA COLANGIULI. HAMDI LALA. GAETANO DE ROSA. SAVERIO CATALDO. DANIELE ZOCCOLA. SALVATORE DE ROSA. GIUSEPPE FALANGA. LUIGI SEQUINO. PAOLO CASTALDI. GIANFRANCO MADIA. VALENTINA TERRACCIANO. RAFFAELE IORIO. FERDINANDO LIGUORI. TINA MOTOC. MICHELE FAZIO. CARMELO BENVEGNA. STEFANO CIARAMELLA. FEDERICO DEL PRETE. TORQUATO CIRIACO. HUSAN BALIK\u00c7I. ANTONIO PETITO. GIUSEPPE FRANCESE. FRANCESCO SANTANIELLO. DOMENICO PACILIO. GAETANO MARCHITELLI. CLAUDIO TAGLIALATELA. PAOLINO AVELLA. MICHELE AMICO. GIUSEPPE ROVESCIO. ANTONIO VAIRO. PAOLO BAGNATO. BONIFACIO TILOCCA. ANNALISA DURANTE. STEFANO BIONDI. PAOLO ROD\u00c0. GELSOMINA VERDE. DARIO SCHERILLO. MATILDE SORRENTINO. FRANCESCO ESTATICO. FABIO NUNNERI. MASSIMILIANO CARBONE. ANTONIO LANDIERI. FRANCESCO GRAZIANO. ANTONIO GRAZIANO. ANTONIO MAIORANO. ATTILIO MANCA. FRANCESCO ROSSI. ATTILIO ROMAN\u00d2. FRANCESCO FORTUGNO. GIUSEPPE RICCIO. DANIELE POLIMENI. GIANLUCA CONGIUSTA. PEPE TUNEVIC. EMILIO ALBANESE. SALVATORE BUGLIONE. DANIELE DEL CORE. LORIS DI ROBERTO. RODOLFO PACILIO. MICHELE LANDA. ANTONIO PALUMBO. ANNA POLITIKOVSKAJA. GIUSEPPE D'ANGELO. LUCA COTTARELLI. LUIGI SICA. FRANCESCO GAITO. UMBERTO IMPROTA. GIUSEPPE VEROPALUMBO. LUIGI RENDE. CARMELA FASANELLA. ROMANO FASANELLA. DOMENICO DE NITTIS. FILIPPO SALVI. MARIO COSTABILE. DOMENICO NOVIELLO. MARCO PITTONI. RAFFAELE GARGIULO. RAFFAELE GRANATA. GIUSEPPE MINOPOLI. LORENZO RICCIO. RAFFAELE MANNA. SAMUEL KWAKU. CRISTOPHER ADAMS. ERIC AFFUM YEBOAH. KWAME ANTWI JULIUS FRANCIS. EL HADJI ABABA. ALEX GEEMES. FRANCESCO ALIGHIERI. GABRIELE ROSSI. ANTONIO CIARDULLO. ERNESTO FABOZZI. DOMENICO GABRIELE. PETRU BIRLANDEANU. GAETANO MONTANINO. NICOLA NAPPO. LEA GAROFALO. ANTONIO CANGIANO. TERESA BUONOCORE. ANGELO VASSALLO. GIANLUCA CIMMINIELLO. CARMINE CANNILLO. VINCENZO LIGUORI. GIUSEPPE MIZZI. CARLO CANNAVACCIUOLO. ANDREA NOLLINO. PASQUALE ROMANO. FILIPPO CERAVOLO. NICOLA CAMPOLONGO. DOMENICO PETRUZZELLI. VINCENZO FERRANTE. ROBERTO MANCINI. DOMENICO MARTIMUCCI.", "created_time": "2016-03-21T12:48:10+0000"}, {"id": "535381589813435_1123503931001195", "message": "Il Senato ha appena approvato all'unanimit\u00e0 in prima lettura il DDL che istituisce la Giornata nazionale della memoria e dell'impegno in ricordo delle vittime delle mafie. Sar\u00e0 il 21 marzo, primo giorno di primavera: non poteva essere scelta data migliore. Penso ai colleghi, agli amici e alle decine di famiglie che ho conosciuto nei tanti anni di magistratura che soffrono un dolore insopprimibile per l'assenza dei loro cari: \u00e8 importante che l'Italia intera dedichi loro un giorno per onorarne la memoria, e 365 per portarne avanti l'esempio con l'impegno quotidiano. Sono tre anni che sono presidente del Senato (proprio ieri era \"l'anniversario\"): sono felice che oggi si sia fatto questo primo passo, spero presto la Camera compia quello definitivo.", "created_time": "2016-03-17T11:19:50+0000"}, {"id": "535381589813435_1123513347666920", "message": "17 marzo, 155esimo anniversario dell'Unit\u00e0 nazionale. Auguri, Italia!", "created_time": "2016-03-17T10:31:37+0000"}, {"id": "535381589813435_1122851804399741", "message": "\"La Repubblica riconosce il giorno 3 ottobre quale Giornata nazionale in memoria delle vittime dell'immigrazione, di seguito denominata \u00abGiornata nazionale\u00bb, al fine di conservare e di rinnovare la memoria di quanti hanno perso la vita nel tentativo di emigrare verso il nostro Paese per sfuggire alle guerre, alle persecuzioni e alla miseria\".  Ora \u00e8 legge. \n\nEra il 3 ottobre del 2013 quando un barcone affond\u00f2 vicino a Lampedusa: solo quel giorno morirono 366 persone. Dall'inizio del 2015 sono state circa 4200 le vittime nel Mediterraneo. Fermiamoci un solo istante, proviamo a scomporre questo numero enorme in tante singole persone e ad associare ad ognuna un nome, un volto, desideri, sogni, paure, debolezze: cos\u00ec possiamo capire quanto grande sia la tragedia che si consuma giorno dopo giorno a largo delle nostre coste. I barconi affondano anche sotto il peso del fardello delle storie di chi fugge da orribili tragedie, da guerre, da povert\u00e0 assoluta. Sono uomini e donne come noi che per\u00f2 non hanno pi\u00f9 nulla e che cercano disperatamente un futuro. L'Europa deve superare egoismi e divisioni: dobbiamo fare la nostra parte, ricordare le vittime ma, soprattutto, agire per evitare che altre migliaia di persone trovino la morte nei nostri mari.", "created_time": "2016-03-16T10:19:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1122348641116724", "message": "Ilaria Alpi, Pippo Fava, Giancarlo Siani, Walter Tobagi e Carlo Casalegno: i volti e le storie di grandi firme che sono stati uccisi perch\u00e9 cercavano di raccontare la verit\u00e0. L'ordine dei Giornalisti, che da oggi ha una nuova casa, ha scelto loro per ricordare tutti i giornalisti che hanno pagato con la vita l'amore per il proprio lavoro e ispirare quanti si avvicinano a questa fondamentale professione. Ringrazio il Presidente Iacopino che mi ha invitato a inaugurare la nuova sede: per me \u00e8 un significativo riconoscimento del mio impegno in favore di una stampa libera e consapevole. L'ho imparato da magistrato e ho avuto modo di capirlo da un'altra prospettiva in questi anni da presidente del Senato: un'informazione forte e indipendente \u00e8 un grandissimo antidoto contro la criminalit\u00e0 e la cattiva politica.", "created_time": "2016-03-15T14:42:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1118108584874063", "message": "Marzo '46: le donne hanno votato per la prima volta. \n70 anni dopo la festa della donna ci ricorda la strada percorsa e quella ancora da fare.", "created_time": "2016-03-08T12:08:11+0000"}, {"id": "535381589813435_1117619198256335", "message": "20 anni fa, il 7 marzo 1996, entrava in vigore la legge sul riutilizzo sociale dei beni confiscati alle mafie. Quella legge, fortemente voluta dalle associazioni impegnate nella lotta alla criminalit\u00e0, e sostenuta da noi magistrati, fu un grande successo e assest\u00f2 un durissimo colpo ai patrimoni delle cosche: moltissimi luoghi che prima erano dominio dei boss sono diventati simbolo di legalit\u00e0 e, soprattutto, di rinascita economica e sociale.  In pochissimi casi qualcuno, senza nessuno scrupolo, ha gestito dei beni confiscati violando le regole per interesse personale. Non possiamo abbassare la guardia o negare l'esistenza di questi episodi, ma ci\u00f2 non pu\u00f2 oscurare lo straordinario lavoro che moltissimi cittadini e altrettante realt\u00e0 sociali hanno svolto, un impegno che troppo spesso \u00e8 stato sottovalutato. Recentemente ho incontrato, qui in Senato, una delegazione di associazioni che mi ha chiesto di velocizzare i lavori del Disegno di Legge che, tra le altre cose, modificher\u00e0 la disciplina dei beni confiscati: ho garantito, come sempre, il mio impegno su questo tema. Mi auguro che l'Aula possa presto esaminare questo provvedimento per dare nuova energia a chi si impegna per combattere le mafie.", "created_time": "2016-03-07T16:24:53+0000"}, {"id": "535381589813435_1113087942042794", "message": "Finalmente un Oscar al Maestro Ennio Morricone, straordinario compositore e orgoglio dell'Italia intera!", "created_time": "2016-02-29T11:14:37+0000"}, {"id": "535381589813435_1107925465892375", "message": "Umberto Eco ha dato un senso ai segni, scritto libri indimenticabili, sferzato con intelligenza e ironia ogni luogo comune sulla cultura.", "created_time": "2016-02-20T11:03:47+0000"}, {"id": "535381589813435_1107514565933465", "message": "Anche quest'anno il Senato partecipa a M'illumino di Meno, la giornata del risparmio energetico ideata da Radio2.\nLe luci di Palazzo Madama verranno simbolicamente spente alle 18 per tenere alta l'attenzione di tutti su temi fondamentali come la tutela dell'ambiente e l'abbattimento di inutili sprechi. \nDa  anni  il Senato \u00e8 giustamente impegnato nella riduzione dei consumi e nella produzione di energia pulita: abbiamo gi\u00e0 sostituito le luci con lampade a LED e a basso consumo e, entro giugno, saremo in grado di diminuire ulteriormente le emissioni di CO2 di circa 230 tonnellate all'anno. Continueremo su questa strada. Partecipate anche voi a questa giornata: \u00e8 un bel modo di ricordarci che \"questa terra non l'abbiamo ereditata dai nostri padri ma presa in prestito dai nostri figli\".", "created_time": "2016-02-19T15:40:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1103548849663370", "message": "Oggi in Senato abbiamo festeggiato i 50 anni di impegno di WWF Italia. L'occasione \u00e8 stata quella di un convegno per riflettere sulla tutela dell'ambiente, anche in relazione alla recente Conferenza sul clima di Parigi e dell\u2019Agenda delle Nazioni 2030 delle ONU per la Sostenibilit\u00e0. Dobbiamo moltissimo al WWF: penso al sistema delle oasi, ai progetti di recupero e conservazione, alle campagne di educazione ambientale, alle proposte normative che negli anni il WWF ha portato all'attenzione del Parlamento. Il panda stilizzato \u00e8 ormai diventato sinonimo di amore e rispetto per la bellezza, per la natura, per il nostro Paese e per il Pianeta. Grazie!", "created_time": "2016-02-12T15:21:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1102964459721809", "message": "\"Un giorno nella foresta scoppi\u00f2 un incendio. Le fiamme avanzavano e tutti gli animali scapparono. Mentre tutti correvano via un piccolo colibr\u00ec si gett\u00f2 nel fiume e, dopo aver preso nel becco una goccia d'acqua, si diresse verso l'incendio. Il leone lo vide e chiese \"cosa stai facendo?\" Il colibr\u00ec rispose: \"cerco di spegnere l'incendio!\" Il leone rise: \"tu cos\u00ec piccolo pretendi di fermare le fiamme?\" Il colibr\u00ec, incurante dell'ilarit\u00e0 degli altri animali, continu\u00f2 a tuffarsi in acqua e a raccogliere gocce. Gli animali della foresta smisero presto di deridere il piccolo colibr\u00ec e iniziarono a impegnarsi, ognuno secondo le proprie possibilit\u00e0, per spegnere l'incendio che, con il contributo di tutti, fu presto domato.\"\n\nQuesta storia me l'ha raccontata Kailash Satyarthi, Nobel per la Pace 2014, che \u00e8 venuto a trovarmi stamattina a Palazzo Madama insieme ai rappresentanti dell'Associazione Mani Tese Nazionale e mi ha appuntato sulla giacca la spillina della sua fondazione che ha un colibr\u00ec come logo. Cos\u00ec si considera lui, un colibr\u00ec che in pi\u00f9 di trent'anni di attivismo contro il lavoro minorile, ha liberato oltre 83.000 bambini da varie forme di schiavit\u00f9: ad ognuno dei bambini che la sua fondazione ha salvato \u00e8 stata restituita la possibilit\u00e0 di crescere al riparo dalle violenze, studiare, diventare energia positiva per il presente e il futuro. Kailash \u00e8 un uomo che con il suo esempio e la caparbiet\u00e0 dei suoi sogni cambia il mondo un passo alla volta, giorno dopo giorno: sono davvero contento di averlo incontrato e di esser stato contagiato dalla forza del suo sorriso.\n\nP.S. Se volete conoscere meglio le attivit\u00e0 di Kailash Satyarthi, questo \u00e8 il sito della sua Fondazione: http://satyarthi.org/", "created_time": "2016-02-11T12:08:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1102663523085236", "message": "Guardare questa foto fa parecchio effetto. 30 anni fa iniziava il maxiprocesso, l'evento che pi\u00f9 di tutti ha segnato la mia vita professionale e umana. Il maxi fu un'impresa titanica. Dimostrare l'esistenza della Cupola, portarla alla sbarra e addirittura condannarla? In pochi scommettevano fosse possibile.\nEppure le intuizioni di Giovanni e Paolo, i mille ostacoli procedurali da superare, la presenza dello Stato e la vicinanza delle persone che facevano il tifo per la magistratura realizzarono ci\u00f2 che fino a poco prima sembrava solo presuntuosa follia. \nE' emozionante guardarsi indietro. L'antimafia \u00e8 andata avanti, giorno dopo giorno, con passi da gigante e  dolorose battute d'arresto, con scatti d'orgoglio e cocenti sconfitte. Siamo ancora in cammino e dobbiamo avere l'ambizione e il coraggio di continuare ad andare avanti, anche a costo di scoprire verit\u00e0 scomode. Sconfiggeremo le mafie, \u00e8 solo una questione di tempo.", "created_time": "2016-02-10T20:38:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1102627259755529", "story": "Pietro Grasso added 6 new photos.", "message": "L'orrore delle foibe, la disperazione delle famiglie degli esuli giuliani, istriani, fiumani e dalmati. Una terribile pagina del nostro passato troppo spesso taciuta: oggi, grazie anche a celebrazioni come questa, \u00e8 diventata patrimonio comune di tutto il popolo italiano e non pi\u00f9 tragedia privata di quanti soffrirono l'esilio o trovarono la morte. Nulla pu\u00f2 far dimenticare il dolore subito, ma i nostri popoli e Paesi hanno superato insieme le ferite reciprocamente inferte in un periodo in cui i nazionalismi e le ideologie ci trascinarono verso l'orrore. Il nostro presente, e soprattutto il nostro futuro, si chiama Europa: il Ricordo deve rafforzare in noi la consapevolezza che ci\u00f2 che ci unisce \u00e8 infinitamente pi\u00f9 forte di quel che in passato ci ha diviso. \n\nPotete leggere il discorso che ho tenuto stamattina in Aula a questo link: http://www.pietrograsso.org/giorno-del-ricordo-2/", "created_time": "2016-02-10T18:45:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1102333786451543", "message": "Alle 11.00, in Senato, celebriamo il #GiornodelRicordo: per non dimenticare mai esuli e vittime delle foibe. Diretta Rai2.", "created_time": "2016-02-10T09:33:38+0000"}, {"id": "535381589813435_1101547926530129", "message": "Questa sera, su Rai1, andr\u00e0 in onda \"Il Sindaco Pescatore\", che racconta la storia di Angelo Vassallo, Sindaco di Pollica ucciso 5 anni fa in circostanze ancora da chiarire. Sette colpi di pistola, una vita spezzata e un progetto politico virtuoso interrotto. Angelo Vassallo era una persona per bene che aveva fatto dell'amore per il mare una ragione di vita. Ha combattuto strenuamente per difendere e valorizzare il suo Cilento, un patrimonio culturale e paesaggistico straordinario, troppo spesso abusato, offeso, deturpato. Non conosciamo la verit\u00e0 sulla sua morte ma appare evidente che essa sia fortemente collegata con il suo impegno civile e politico. Io ho visto l'anteprima qualche giorno fa all'Auditorium insieme a centinaia di ragazzi e mi sono davvero emozionato: vi consiglio di non perderlo.", "created_time": "2016-02-08T18:12:54+0000"}, {"id": "535381589813435_1100022003349388", "story": "Pietro Grasso shared a video.", "message": "E' stato emozionante ospitare PIF in Senato per la presentazione di #NOma, una App che racconta i luoghi e le storie degli uomini che hanno combattuto la mafia a costo della vita. Scaricatela perch\u00e9 conoscenza, memoria e impegno sono i primi e pi\u00f9 importanti nemici della criminalit\u00e0 organizzata: http://www.nomapalermo.it/", "created_time": "2016-02-05T17:32:12+0000"}, {"id": "535381589813435_1096804167004505", "story": "Pietro Grasso added 8 new photos.", "message": "Il mio primo incontro con il Teatro Patologico \u00e8 stato casuale: partecipai ad un evento organizzato in quella struttura, durante la campagna elettorale del 2013. Entrando ho scoperto un luogo straordinario e incontrato una persona decisamente fuori dal comune, Dario D'Ambrosi. Dario mi ha raccontato del teatro patologico, l'impegno pi\u00f9 che ventennale nel creare un rapporto tra teatro e disabilit\u00e0 psichiche, le storie dei ragazzi, le difficolt\u00e0 nel portare avanti un'iniziativa preziosa e ambiziosa come la sua. Ne sono rimasto immediatamente affascinato. Un grande merito di questa esperienza \u00e8 il supporto che d\u00e0 non solo ai suoi attori, ma anche alle famiglie e agli operatori sociali, senza per\u00f2 perdere di vista la qualit\u00e0 artistica, come testimoniano i tanti apprezzamenti ricevuti. \nCi siamo poi incontrati nel mio studio di Palazzo Madama: in quella occasione mi ha spiegato il sogno di dare una forma strutturata al suo metodo, utilizzato gi\u00e0 in diversi Paesi, attraverso un'istituzione universitaria. Dario sogna sempre in grande e con grande tenacia \u00e8 riuscito nel suo intento: il nuovo progetto di formazione che partir\u00e0 in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 Tor Vergata di Roma, sapr\u00e0 senza dubbio essere un luogo di sperimentazione, formazione, gioia, cultura, benessere e serenit\u00e0.\nQuando \u00e8 stato presentato, qualche giorno fa, ho voluto esserci per ringraziare Dario e tutti quelli che hanno creduto in una visione del teatro come terapia sia per gli attori che per gli spettatori: assistere a un loro spettacolo infatti \u00e8 un'esperienza forte, che scardina i luoghi comuni e restituisce piena integrit\u00e0 e identit\u00e0 agli interpreti, troppo spesso relegati fuori dal palcoscenico al ruolo di comparse.", "created_time": "2016-01-30T08:30:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1096435553708033", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "created_time": "2016-01-29T16:02:33+0000"}, {"id": "535381589813435_1096435367041385", "story": "Pietro Grasso updated their profile picture.", "created_time": "2016-01-29T16:01:30+0000"}, {"id": "535381589813435_1095236977161224", "message": "Questa mattina, per la #giornatadellamemoria, sono stato ospite di Uno Mattina. Abbiamo il dovere di  custodire e tramandare le storie di chi sub\u00ec l'odio nazista per essere certi che un tale orrore non si ripeta mai pi\u00f9. La memoria non deve mai essere fine a se stessa ma un pungolo ideale per le sfide attuali che l'Europa e il mondo sono chiamati ad affrontare. Non dobbiamo permettere mai di farci sopraffare dall'indifferenza: la shoah ci insegna che le conseguenze sono incalcolabili e dolorosissime.", "created_time": "2016-01-27T11:49:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1094809847203937", "message": "Me lo ricordo bene Mario Francese. Veniva quasi tutti i giorni a trovarmi quando ero un giovane sostituto alla procura di Palermo: mi chiedeva scherzando  \u00abC\u2019\u00e8 niente? Qual \u00e8 il menu di oggi?\u00bb e mi raccontava delle voci che raccoglieva in mezzo alla gente. Con le sue inchieste giornalistiche intu\u00ec che i Corleonesi stavano cambiando strategia e si interessavano sempre pi\u00f9 ai grandi appalti. Seguiva attentamente un\u2019indagine che stavo svolgendo sulle espropriazioni miliardarie dei terreni per la costruzione della diga Garcia, alcuni dei quali appartenevano ai cugini Salvo, gli esattori di cui ancora non si conoscevano i legami mafiosi. Fu il primo cronista a fare il nome, sul Giornale di Sicilia, di Tot\u00f2 Riina e delle imprese a lui collegate. Era la fine degli anni '70, molto prima che quelle che oggi ci sembrano informazioni lampanti potessero essere anche solo immaginate: fu ucciso sotto casa da Leoluca Bagarella il 26 gennaio di 37 anni fa. Giuseppe, il figlio di Mario Francese, aveva allora solo 12 anni. Scelse di diventare anche lui giornalista d'inchiesta e di fare tutto quel che poteva per cercare la verit\u00e0 e portare davanti alla giustizia i mafiosi che avevano assassinato suo padre. Ci riusc\u00ec, dopo pi\u00f9 di 20 anni. Raggiunto l'obiettivo sent\u00ec di non poter pi\u00f9 sopportare la fatica e il dolore: si uccise. Voglio ricordarli entrambi: Mario e Giuseppe, vittime di una mafia senza scrupoli che temeva e teme i giornalisti bravi e coraggiosi.", "created_time": "2016-01-26T16:33:30+0000"}, {"id": "535381589813435_1091529264198662", "message": "Scola ha saputo attraversare pi\u00f9 di mezzo secolo di storia del nostro Paese con ironia, lucidit\u00e0 ed eleganza: attraverso la macchina da presa ci ha fatto emozionare, ridere e soprattutto riflettere sulla nostra societ\u00e0 e i suoi cambiamenti. Oggi \u00e8 una giornata intensa, qui in Senato prosegue la discussione che precede il voto finale sulla riforma costituzionale, ma ci tengo a dedicargli un piccolo omaggio. Ho amato molti dei suoi film, li rivedr\u00f2 per l'ennesima volta e invito tutti a farlo, soprattutto i pi\u00f9 giovani che forse non hanno mai visto capolavori come \"C'eravamo tanto amati\", \"Una giornata particolare\" o \"La terrazza\". Sar\u00e0 un modo per onorare la memoria di Scola e capire qualcosa in pi\u00f9 sul nostro Paese: anche a questo servono i maestri.", "created_time": "2016-01-20T11:22:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1090504234301165", "message": "Questa mattina, a Pordenone, una studentessa di 12 anni si \u00e8 lanciata dalla finestra della sua camera. Dalle due lettere lasciate e da quanto detto ai soccorritori lo avrebbe fatto perch\u00e9 vittima di bullismo. Non abbiamo notizie certe sulla sua salute e sulle ragioni che l'hanno spinta a un gesto cos\u00ec estremo, ma quel che sappiamo \u00e8 sufficiente per riflettere su questo tema.\n\nE' soprattutto a scuola che dobbiamo creare una rete di protezione verso i ragazzi e le ragazze pi\u00f9 fragili, formare e informare, spiegare a ogni studente quanti danni si possono fare con parole e comportamenti che sembrano innocui. \nUn contributo per combattere il fenomeno del bullismo, piccolo ma comunque rilevante, lo pu\u00f2 dare anche il Parlamento. In particolare il Senato ha approvato a maggio scorso, con il sostegno di tutti i gruppi parlamentari, un disegno di legge per prevenire una delle sue manifestazioni pi\u00f9 ricorrenti negli ultimi anni: quella che corre sui social network, sui cellulari, in generale sulla rete. Il DDL \u00e8 ora alla Camera dei Deputati: mi auguro che possa essere rapidamente discusso e approvato.\n\nIn questo momento il mio pensiero \u00e8 per questa giovane ragazza: spero si rimetta presto e superi al meglio questo terribile momento.", "created_time": "2016-01-18T17:39:28+0000"}, {"id": "535381589813435_1084318431586412", "message": "- Sul referendum  \u201cmi aspetto un dibattito che entri nel merito delle tante questioni e permetta ai cittadini di formarsi un giudizio consapevole, che possa far valutare i cambiamenti nel complesso e maturare una convinzione. Le parti politiche dovrebbero evitare la barbarie dello scontro esasperato e personalizzato, che porterebbe a delegittimare le Istituzioni indipendentemente dal risultato\".\n- \u201cStepchild adoption? \"Tradotto in italiano fa meno paura perch\u00e9 significa: prendersi cura del figlio del partner, ad esempio in caso di morte del genitore naturale. Pi\u00f9 che un diritto, a me sembra un dovere\u201d.\n\nCome sapete, raramente faccio interviste. Con il nuovo anno ho accolto per\u00f2 l\u2019invito di Ugo Magri de La Stampa per dire la mia su alcuni dei temi pi\u00f9 importanti dell\u2019attualit\u00e0 politica. Potete leggere l\u2019intervista completa qui:", "created_time": "2016-01-10T12:57:42+0000"}, {"id": "535381589813435_1083053811712874", "message": "Beppe Alfano: insegnante di educazione tecnica, militante del MSI, giornalista del quotidiano \"La Sicilia\". Raccont\u00f2 le sue intuizioni sugli interessi della mafia di Barcellona Pozzo di Gotto e l'efferata faida che ne stava insanguinando le strade. \nDava fastidio, sapeva sarebbe stato ucciso e confess\u00f2 ai propri familiari: \"ormai \u00e8 soltanto questione di giorni. Non mi hanno ucciso a dicembre, lo faranno prima della festa di San Sebastiano\u201d. La festa \u00e8 il 20 gennaio, 'Cosa nostra' lo colp\u00ec prima, l'8 gennaio del 1993, sotto casa. Attraverso i  processi non si \u00e8 riusciti a svelare tutte le ragioni della sua morte: in questo caso, come in tutti gli altri misteri che si celano dietro agli omicidi di stampo mafioso, non dobbiamo smettere di pretendere la verit\u00e0 storica e giudiziaria. E, soprattutto, non dobbiamo lasciare soli i giornalisti che quotidianamente affrontano minacce, intimidazioni e soprusi perch\u00e9 una stampa veramente libera \u00e8 l'anima di una democrazia e una irrinunciabile alleata nella lotta alla criminalit\u00e0 organizzata.", "created_time": "2016-01-08T17:53:35+0000"}, {"id": "535381589813435_1081327235218865", "message": "A Palermo, come ogni anno per ricordare Piersanti Mattarella, ucciso il giorno della befana del 1980.\nI miei ricordi di quel drammatico evento sono intatti anche a distanza di molto tempo: la notizia sentita per caso al tg, la corsa sul luogo dell\u2019assassinio come magistrato di turno per quella che sarebbe diventata la mia prima grande inchiesta di mafia, gli sguardi pieni di dolore e smarrimento di chi si trovava l\u00ec, in Via della Libert\u00e0.\nNella confusione di quelle ore una cosa fu subito chiara. Colpire Piersanti Mattarella significava mirare al cuore e alla mente di un movimento che stava rivoluzionando la Sicilia dalle fondamenta. \u2018Cosa nostra\u2019 rallent\u00f2  a colpi di arma da fuoco il cambiamento che in tanti desideravano, ma non pot\u00e9 fermarlo per sempre.  Lentamente Palermo  e l\u2019Italia reagirono con impegno, fatica e il sacrificio di molti uomini straordinari.\nIl fratello di Piersanti, che conobbi proprio in quella drammatica circostanza, \u00e8 oggi il nostro Presidente della Repubblica. \nDobbiamo essere tutti orgogliosi della riscossa morale di Palermo, della Sicilia e dell'Italia intera ma soprattutto continuare nella mobilitazione di energie, risorse e speranze per costruire il Paese che Piersanti avrebbe voluto.", "created_time": "2016-01-06T11:04:29+0000"}, {"id": "535381589813435_1080346051983650", "message": "Quando Pippo Fava combatteva la mafia con la forza della verit\u00e0 molti pensavano che, prima o poi, avrebbe pagato con la vita quella sua \u201cincoscienza\u201d. Era tutt\u2019altro che  incosciente. Credeva che non esistesse altro modo per interpretare degnamente la professione di giornalista e ripeteva spesso: \u201ca che serve essere vivi, se non si ha il coraggio di lottare?\u201d.  Passione, coraggio e rigore non gli mancarono mai: la mafia, non potendo piegarlo, lo uccise il 5 gennaio di 32 anni fa. Alla tristezza per la sua dolorosa assenza si aggiunge quella per la recente scomparsa della figlia Elena che ha fieramente tenuto viva la memoria di un uomo a cui tutti noi dobbiamo molto.\n \nPippo Fava non \u00e8 stato solo un grande giornalista ma anche e soprattutto un grande veicolo di forza e  dignit\u00e0 per la Sicilia e l\u2019Italia intera: \u00e8 infatti stato maestro di  tante persone che hanno trovato nei suoi ideali una ragione per impegnarsi, per combattere la cultura mafiosa, per non arrendersi alle difficolt\u00e0 anche quando sembrano insormontabili. Gli uomini cos\u00ec sono preziosi e abbiamo il dovere di ricordarli e di raccontare le loro storie ai nostri figli e nipoti, come ha fatto Elena fino all'ultimo giorno.", "created_time": "2016-01-05T09:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1078328808852041", "message": "Auguri di un buon 2016 a tutti voi!", "created_time": "2016-01-01T13:48:21+0000"}, {"id": "535381589813435_1077978262220429", "message": "\"Tutti siamo chiamati ad avere cura della Repubblica\". L'auspicio migliore e pi\u00f9 importante per il 2016 \u00e8 che questa frase del Presidente Mattarella diventi consapevolezza comune, convinzione profonda, ispirazione e punto di partenza per le nostre azioni.  Nel suo discorso di fine anno, il Capo dello Stato si fa interprete delle difficolt\u00e0 e delle speranze della vita di ogni giorno,  invitando alla \"comprensione reciproca\" e ricordando le doti di coraggio, di spirito d'impresa, di dedizione agli altri, di senso del dovere e del bene comune, di capacit\u00e0 professionali ed eccellenza nella ricerca di cui molti italiani danno prova e testimonianza, non solo nel nostro Paese. \"L'Italia \u00e8 ricca di persone ed esperienze positive\". Dobbiamo partire da questi esempi per un rinnovato impegno, senza mai dimenticare, come dice il Presidente della Repubblica, che \"la prosperit\u00e0, il progresso, la sicurezza di ciascuno di noi sono strettamente legati a quelli degli altri\".\n\n\"E' necessario che prevalga lo spirito di collaborazione\", per uscire da una lunga crisi economica che ha lasciato cicatrici profonde nella societ\u00e0. Per difendere la pace, la sicurezza e i diritti fondamentali delle persone, contro le minacce del terrorismo e dei fanatismi. Per accogliere, nel rispetto delle regole, chi fugge da guerre e fame o \u00e8 alla ricerca di un futuro migliore. Per affermare il valore della legalit\u00e0, contro mafie,  malaffare e corruzione.\n\n\"Rispettare le regole vuol dire attuare la Costituzione, che non \u00e8 soltanto un insieme di norme ma una realt\u00e0 viva di principi e valori\".  Abbiamo tutti bisogno che le parole del Presidente Mattarella non restino inascoltate. Ma questo, appunto, dipende da ciascuno di noi.", "created_time": "2015-12-31T20:14:32+0000"}, {"id": "535381589813435_1077706412247614", "story": "Pietro Grasso added 15 new photos.", "message": "Il 2015 sta per finire: \u00e8 stato un anno bello e difficile, nel quale abbiamo raggiunto importanti obiettivi, affrontato sfide impegnative, sofferto momenti di grande tristezza. Voglio ripercorrerlo, attraverso alcune immagini molto significative, per ricordare quanto di buono \u00e8 stato fatto e quanto ancora ci sia da fare.\nAuguri di un buon 2016 a tutti voi!", "created_time": "2015-12-31T11:27:28+0000"}, {"id": "535381589813435_1074083959276526", "message": "Tanti auguri di un sereno e felice Natale a tutti voi! \nPiero", "created_time": "2015-12-25T10:52:39+0000"}, {"id": "535381589813435_1073106999374222", "story": "Pietro Grasso added 25 new photos.", "message": "Sono appena rientrato da una missione molto intensa in uno dei luoghi di cui in questi giorni tutti parlano, l'Iraq. Ho visitato prima Baghdad poi Erbil, nella regione del Kurdistan, a pochissimi chilometri dal fronte della guerra contro l'Isis. E' difficile riportare in poche parole la complessit\u00e0 di quanto avviene in quella zona e l'importanza della presenza italiana. \n\nIn questi due giorni ho incontrato a Baghdad il presidente della Repubblica dell'Iraq e il presidente del Parlamento; a Erbil il primo ministro e il presidente del Kurdistan iracheno, che \u00e8 anche il comandante di fatto dei Peshmerga, i combattenti che sul territorio hanno ripreso il controllo di intere citt\u00e0 che erano finite sotto la bandiera nera dei terroristi. L'ultima di queste \u00e8 Sinjar, mentre sono in corso da ieri i combattimenti a Ramadi.\n\nIl momento pi\u00f9 commovente \u00e8 stato l'incontro con i volontari italiani e le 1200 famiglie di profughi ospitate nel campo di Ashti. Ci sono circa 6000 persone e 1500 bambini, che mi hanno accolto cantando una versione curda di Jingle Bells e mostrandomi con orgoglio i loro disegni e dei piccoli doni realizzati da loro stessi nella scuola della cooperazione italiana.\n\nIncontrando i nostri militari, che addestrano le forze armate e la polizia a Baghdad e ad Erbil, ho sentito molte storie. Ce ne \u00e8 una che mi ha fatto molto riflettere. Il comandante di un battaglione di Peshmerga che ha finito ieri l'addestramento con i nostri militari li ha ringraziati dicendo: \u201cIl mese scorso guidavo un nucleo di 30 combattenti per liberare un avamposto dei terroristi. Nella battaglia ne sono morti 23. Se fossimo stati gi\u00e0 addestrati da voi forse saremmo tornati a casa tutti vivi\u201d.\n\nCamminando per le vie affollate di Erbil, oggi in festa, mi si \u00e8 avvicinato un  baffuto guerrigliero peshmerga in divisa per ringraziarmi di quanto facciamo per la sua gente e il suo esercito. Quindi ha spiegato alla folla di persone che si era radunata intorno che ero in visita ufficiale come rappresentante dal nostro Paese: loro all'improvviso hanno cominciato a battere le mani e gridare \u201cItalia, Italia\u201d. Una grande gioia sapere cos\u00ec quanto sono amati le nostre donne e i nostri uomini, civili e militari, che passeranno il Natale laggi\u00f9, lontano da casa.", "created_time": "2015-12-23T18:15:52+0000"}, {"id": "535381589813435_1071412539543668", "story": "Pietro Grasso added 29 new photos.", "message": "Alcuni scatti del Concerto di Natale di questa mattina, una bella giornata di musica e solidariet\u00e0. La presenza del  Cardinale Vicario Agostino Vallini, Vicario del Papa per la Diocesi di Roma, del Presidente dell'Unione delle  Comunit\u00e0 Ebraiche in Italia Renzo Gattegna e del  Segretario  Generale  del Centro Islamico Culturale d'Italia Abdellah  Redouane \u00e8 un messaggio di amicizia e reciproco rispetto tra le religioni che spero possa interrompere l\u2019uso ridicolo, se non blasfemo, dei simboli religiosi per strumentali battaglie politiche.\n\nGrazie al Maestro Sciutto che ha diretto il concerto, a Germano  Neri  (pianoforte), Agnese Coco (arpa) e al grande Massimo Ranieri per la sua straordinaria interpretazione de \u201c'O surdato 'nnammurato\u201d. Il mio pi\u00f9 grande ringraziamento va alle ragazze e i ragazzi del Coro delle Voci Bianche del Teatro dell\u2019Opera, un\u2019eccellenza artistica del nostro Paese: avete regalato a tutti noi e chi a chi ha seguito la diretta su Rai Uno una grandissima emozione.", "created_time": "2015-12-20T20:08:45+0000"}, {"id": "535381589813435_1070852556266333", "story": "Pietro Grasso added 20 new photos.", "message": "Prove generali del Concerto di Natale. I ragazzi e le ragazze del Coro delle Voci Bianche del Teatro dell'Opera di Roma sono bravissimi e domani ci sar\u00e0 anche la partecipazione straordinaria di Massimo Ranieri. Sono sicuro sar\u00e0 una giornata emozionante: a domani, ore 12.00, in diretta su Rai 1!\n\nP.S. Tutti gli artisti partecipano a titolo gratuito. Il ricavato della vendita dei biglietti (aperta a tutti) sar\u00e0 devoluto alla Basilica di San'Eustachio in Campo Marzio in Roma, impegnata da anni in una preziosa opera di assistenza ai pi\u00f9 bisognosi, di qualsiasi religione e provenienza.", "created_time": "2015-12-19T19:30:20+0000"}, {"id": "535381589813435_1070299362988319", "message": "#terrorismo - la posizione dell'Italia \u00e8 determinata e ragionevole. La strada dell'unit\u00e0, interna e internazionale, \u00e8 imprescindibile: paura, rabbia o strumentalizzazioni non ci spingano a credere questo sia scontro tra civilt\u00e0 o religioni.\n #Consulta - sono felice che la Corte abbia finalmente raggiunto il suo plenum: il lunghissimo stallo ha compromesso l'immagine del Parlamento. \n #conflittointeresse - siamo oltre ogni ragionevole ritardo: serve legge per proteggere Istituzioni e evitare polemiche strumentali.\n #concertonatale - In Senato verranno i rappresentanti delle tre grandi religioni: sar\u00e0 un importante segnale di unit\u00e0, rispetto e amicizia. \n\nPrima della fine dell'anno, come sempre, ho incontrato i giornalisti che quotidianamente seguono le attivit\u00e0 del Parlamento. Abbiamo parlato di molte cose, potete leggere qui il discorso integrale: http://www.pietrograsso.org/cerimonia-dello-scaldino-3/", "created_time": "2015-12-18T17:46:06+0000"}, {"id": "535381589813435_1068626083155647", "message": "Ora sono 565728 ma il numero cresce di minuto in minuto: sono gli uomini che nel mondo sostengono e promuovono la campagna #HeforShe delle Nazioni Unite.  Senza un nostro impegno concreto non potremo mai raggiungere l'obiettivo della parit\u00e0 di genere che darebbe luogo ad una societ\u00e0 pi\u00f9 equa, pi\u00f9 giusta e pi\u00f9 ricca. Negli ultimi anni abbiamo fatto importanti passi avanti ma dobbiamo continuare a insistere, insieme, ogni giorno. Donne e uomini fianco a fianco. Donne e uomini sullo stesso piano.  Da Presidente del Senato e soprattutto da uomo appoggio pienamente questa campagna: mi auguro che anche voi siate pronti a fare la vostra parte. www.heforshe.org", "created_time": "2015-12-15T13:13:48+0000"}, {"id": "535381589813435_1062734007078188", "message": "Accessibilit\u00e0, qualit\u00e0 della vita scolastica, prospettive di realizzazione personale, proposte per il miglioramento delle politiche di inclusione: ne abbiamo parlato alla Camera dei Deputati, alla presenza del Presidente Mattarella, in occasione della Giornata internazionale delle persone con disabilit\u00e0. Pi\u00f9 che parlare abbiamo voluto ascoltare esperienze, bisogni e desideri di chi quotidianamente si scontra con questa difficile realt\u00e0: solo cos\u00ec, infatti, possiamo rendere efficaci ed efficienti gli interventi su questa delicata materia. Ai ragazzi e alle ragazze che sono venuti ho chiesto di prendere nota delle parole e degli impegni presi oggi. Ci rivedremo tra un anno: quel giorno mi aspetto che da loro ci venga presentato il conto di ci\u00f2 che \u00e8 realmente stato fatto e di quanto \u00e8 invece rimasto solo una promessa. Un Paese civile ha l'obbligo morale e politico di abbattere gli ostacoli, reali e metaforici, che negano eguali possibilit\u00e0 a chi ha pi\u00f9 difficolt\u00e0. Abbiamo l'ambizione, e soprattutto il dovere, di non deludervi.", "created_time": "2015-12-03T14:54:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1060230687328520", "message": "L'ho visto tante volte in teatro da spettatore e ho avuto il piacere di conoscerlo pi\u00f9 da vicino e apprezzarlo come persona mentre preparavamo la celebrazione di suo padre Eduardo in Senato. \nMancher\u00e0 a chi ha saputo apprezzarlo per quello che era: un grande artista, un attore straordinario, un uomo simpaticissimo e colto.", "created_time": "2015-11-27T19:39:08+0000"}, {"id": "535381589813435_1059673354050920", "message": "\u201cStabilire un nesso fra la sicurezza dei cittadini e l'arrivo dei profughi \u00e8 un errore inaccettabile. Parola di Pietro Grasso, Presidente (ahim\u00e8) del Senato. Parole incredibili, parole complici\u201d.\n\nForse Matteo Salvini non avrebbe dovuto fermarsi al titolo ma leggere tutte le mie dichiarazioni e non saltare subito a errate conclusioni. Si sarebbe risparmiato una figuraccia.  Sono convinto che non si debba strumentalizzare la paura, ne ripudiare i nostri principi democratici a fronte della minaccia del terrorismo.\n\nQui l\u2019estratto integrale delle mie parole:\n\n\u201cpenso che stabilire un nesso fra la sicurezza dei cittadini e l'arrivo dei profughi sia un errore inaccettabile: i giovani terroristi a Parigi erano purtroppo cittadini europei. Certo, devono essere rafforzati i controlli dei transiti, migliorate le procedure di asilo, usati i mezzi di polizia e prevenzione per evitare possibili infiltrazioni terroristiche. Dobbiamo incrementare al massimo la cooperazione fra gli Stati. Ma non possiamo mettere in discussione il dovere, morale e giuridico, di accogliere le persone incolpevoli che fuggono da guerre e persecuzioni. La nostra comune responsabilit\u00e0 \u00e8 proteggere la vita e la serenit\u00e0 dei cittadini, combattendo la barbarie solo con gli strumenti dello Stato di diritto, della democrazia, del multilateralismo e della diplomazia e proteggendo in ogni circostanza i diritti fondamentali e la libert\u00e0 di credo di ogni persona, che sia cittadino, residente, ospite, profugo o migrante\u201d.", "created_time": "2015-11-26T13:03:23+0000"}, {"id": "535381589813435_1059250787426510", "message": "Ogni giorno dovrebbe essere la Giornata internazionale contro la violenza sulle donne.  Per cambiare le cose serve una rivoluzione culturale che trovi anche negli uomini i suoi protagonisti: per questo sostengo e promuovo la campagna #heforshe", "created_time": "2015-11-25T11:56:28+0000"}, {"id": "535381589813435_1057481057603483", "message": "Oggi a Roma i musulmani d\u2019Italia scenderanno in piazza in segno di solidariet\u00e0 per le vittime delle stragi di Parigi e i loro familiari, e di condanna di ogni forma di violenza commessa in nome di Dio e della religione.  Sono idealmente con loro.", "created_time": "2015-11-21T11:08:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1057061997645389", "message": "215.000, 700 al giorno. Questo l'impressionante numero di minori che ha cercato asilo nell'Unione Europea dall'inizio del 2015.\nOgnuno di loro ha affrontato viaggi terribili, soffrendo fame e sete; molti sono stati rapiti, venduti, ricattati, picchiati, in alcuni casi torturati o addirittura abusati dai trafficanti; tutti hanno provato il terrore di morire in mare, molti hanno visto morire nella traversata i propri genitori, parenti o amici. Sono fuggiti dai territori dove sventola la bandiera nera dell'Isis, da quell'indottrinamento votato al terrorismo cui sono sottoposti e dalle atrocit\u00e0 che l\u00ec vengono commesse. Assicurare i diritti fondamentali dei bambini e degli adolescenti, garantendoli da abusi e pericoli \u00e8 un dovere inderogabile di un Paese civile e democratico. Oggi \u00e8 la Giornata Internazionale per i diritti dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza. Non possiamo limitarci a belle considerazioni o dichiarazioni di circostanza: per questo vorrei riprendessero al pi\u00f9 presto i lavori per approvare definitivamente il DDL 1658, che si pone come obiettivo quello di difendere i minori stranieri non accompagnati e di disciplinare in modo organico, sul territorio nazionale, la protezione e l\u2019accoglienza dei minori stranieri.\nCapisco la paura dopo i fatti di Parigi ma loro sono vittime, non carnefici. Sbattere la porta in faccia a questi bambini contraddice i principi della nostra democrazia, quelli della Costituzione e, soprattutto, i valori religiosi che qualcuno dice di voler cos\u00ec difendere.", "created_time": "2015-11-20T11:41:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1055578021127120", "message": "Sono giorni duri per la Francia, per l'Europa, per tutti noi: dolore, rabbia e paura sono sentimenti pi\u00f9 che comprensibili davanti agli eventi di Parigi.  \nLa politica ha la difficilissima responsabilit\u00e0 di tutelare la vita e la serenit\u00e0 dei cittadini, mantenendo per\u00f2 sempre la saggezza e la lucidit\u00e0 necessarie per combattere la barbarie solo con gli strumenti dello Stato di diritto, della democrazia, del multilateralismo e della diplomazia. Per questo sento forte il dovere di ripetere che il nostro impegno contro il terrorismo non deve mai mettere in discussione il dovere, morale e giuridico, di accogliere le persone incolpevoli che fuggono da guerre, persecuzioni e dagli orrori dello Stato Islamico. Abbiamo l'obbligo di proteggere i diritti fondamentali e la libert\u00e0 di credo di ciascuno, che sia cittadino o migrante.\nE' irresponsabile, pericoloso e controproducente alimentare strumentalmente la comprensibile paura e lo smarrimento dei cittadini instillando odio e rancore verso chi vive con altrettanto timore i nostri tempi.", "created_time": "2015-11-16T18:25:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1055136864504569", "message": "E' davvero impossibile riuscire ad immaginare un dolore pi\u00f9 grande di quello che stanno provando in queste ore i familiari di Valeria Solesin, uccisa negli attentati di Parigi. Vorrei che gli giungesse un abbraccio sincero e il sentimento del cordoglio pi\u00f9 profondo, anche a nome di tutto il Senato. L\u2019intero Paese \u00e8 partecipe di questo terribile lutto e si stringe ai parenti, agli amici e a coloro che ebbero modo di conoscerla e frequentarla. Non la dimenticheremo.", "created_time": "2015-11-15T16:51:46+0000"}, {"id": "535381589813435_1054396867911902", "message": "Sono a Belgrado, in visita di Stato: seguo con apprensione, dall'Ambasciata italiana, le terribili notizie di Parigi. Il mio pensiero in questo momento va ai familiari delle vittime, agli ostaggi, a chi sta intervenendo per mettere fine al terrore nelle strade e allo straordinario esempio dei parigini che aprono le porte a chi \u00e8 lontano dalla propria abitazione e ha bisogno di un rifugio. Questo dramma non riguarda solo Parigi o la Francia ma tutta l'Europa e tutti coloro che credono nella libert\u00e0 nei diritti e nella dignit\u00e0 umana.", "created_time": "2015-11-13T22:49:50+0000"}, {"id": "535381589813435_1053371288014460", "story": "Pietro Grasso added 8 new photos.", "message": "Questa mattina sono venuti a trovarmi a Palazzo Giustiniani un centinaio di ragazzi e ragazze. Abbiamo parlato dei primi 12 articoli della Costituzione, quelli che sanciscono i Principi Fondamentali su cui \u00e8 fondata la nostra Repubblica.  Ad ognuno di loro abbiamo regalato un libro fortemente voluto dall'Autorit\u00e0 Garante per l\u2019Infanzia e l\u2019Adolescenza, l\u2019ultima avventura di Geronimo Stilton, \u201cLa Costituzione italiana raccontata ai ragazzi\u201d: con questo divertentissimo testo avranno l'occasione di prendere coscienza dei loro diritti e doveri.\n\nNello scrivere le regole del nostro vivere comune i \"padri e le madri costituenti\" furono guidati da tre grandi principi: l\u2019utopia, l\u2019ambizione, la responsabilit\u00e0. Ai pi\u00f9 giovani chiedo di farli propri e ricordarseli ogni volta che saranno chiamati a scegliere nella vita: spero avranno l\u2019utopia di realizzare grandi obiettivi, di coltivare l\u2019ambizione di riuscire dove altri hanno fallito e di esprimere tutte le loro potenzialit\u00e0, senza dimenticare mai di essere responsabili delle loro azioni.\n\nE' sempre una grande emozione accogliere cos\u00ec tanti ragazzi nei \"palazzi della politica\". Accompagnandoli nella sala in cui fu firmata la Costituzione gli ho detto che questa \u00e8 la loro casa, qui sono e saranno sempre i benvenuti.", "created_time": "2015-11-11T14:26:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1050748661610056", "story": "Pietro Grasso added 2 new photos.", "message": "Come sapete sul sito del Senato \u00e8 possibile consultare, quasi in tempo reale, il resoconto stenografico di ogni seduta dell'Aula: ogni cittadino, ognuno di noi, pu\u00f2 sapere esattamente di cosa si discute e quali siano le posizioni di ciascun parlamentare.\nQuesto \u00e8 possibile grazie allo strumento che vedete in foto: la macchina \"Michela\", inventata nel 1862 da Antonio Michela Zucco. \nQuesto sabato il Senato sar\u00e0 aperto al pubblico: venite a visitarlo, troverete anche una bellissima mostra (gratuita come la visita di Palazzo Madama) che ripercorre la storia di questa incredibile invenzione e del suo funzionamento, dalle prime sperimentazioni dell'800 fino ai giorni nostri.", "created_time": "2015-11-05T18:09:50+0000"}, {"id": "535381589813435_1050312291653693", "story": "Pietro Grasso added 13 new photos.", "message": "Oggi \u00e8 il Giorno dell'Unita' Nazionale e la Giornata delle Forze Armate.\n\nCome ogni anno mi sono recato all'Altare della Patria: l\u00ec le pi\u00f9 alte cariche dello Stato hanno reso omaggio a chi ha dato la vita per servire l'Italia e difendere i suoi cittadini.\nIn tarda mattinata sono poi stato al Sacrario militare di Redipuglia, dove riposano oltre 100.000 soldati italiani caduti nel corso della prima guerra mondiale, ormai lontana 100 anni.\nSono contento di aver trovato moltissime persone, a Roma come a Redipuglia, che abbiano voluto partecipare alle celebrazioni di oggi, condividere questa emozione e sentirsi uniti al resto del Paese sotto il simbolo della bandiera. \nE' un momento in cui solidariet\u00e0 nazionale e coesione sociale sono importanti per il futuro del nostro Paese ed \u00e8 giusto fermarsi a riflettere su quale straordinario contributo abbiano dato e diano le donne e gli uomini che orgogliosamente indossano la divisa delle Forze Armate.", "created_time": "2015-11-04T17:26:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1048943785123877", "message": "Quarant'anni dopo una notte di novembre, quella che pose fine all'esistenza di Pier Paolo Pasolini. Alberto Moravia disse, nella sua appassionata orazione funebre, che prima di tutto avevamo perso \"un poeta e di poeti non ce ne sono tanti, ne nascono tre o quattro in un secolo\". Altri grandi intellettuali hanno, nel corso degli anni, sottolineato l'importanza dei suoi film, la qualit\u00e0 dei suoi scritti o, ancora, l'impatto dei suoi articoli di giornale. Il talento e la personalit\u00e0 di Pasolini lo hanno fatto amare e forse ancor di pi\u00f9 odiare in maniera viscerale all'Italia in cui \u00e8 vissuto e morto: probabilmente \u00e8 l'intellettuale che pi\u00f9 di tutti racchiude nella sua vicenda umana, culturale e politica le complessit\u00e0 del nostro passato. Come solo ai grandissimi succede, i 40 anni trascorsi hanno accresciuto il fascino, il valore e l'intensit\u00e0 della sua arte.  Le sue opere ci costringono a riflettere sulla societ\u00e0 e le sue periferie, sui suoi simboli e rituali, sulla religione, la morale e soprattutto sul potere; in breve, su ci\u00f2 che siamo stati e ci\u00f2 che siamo.", "created_time": "2015-11-01T14:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_1044325572252365", "message": "Quest\u2019anno ricorre il 10\u2019 anniversario della scomparsa di uno dei pi\u00f9 grandi poeti e intellettuali del \u2018900: Mario Luzi.\nOggi abbiamo voluto ricordarlo in Senato per i suoi altissimi meriti nel campo letterario ed artistico, per i quali fu nominato Senatore a vita dal Presidente Ciampi. Qui, invece, voglio condividere con voi una delle sue splendide poesie. Mi \u00e8 molto cara perch\u00e9 parla della mia citt\u00e0,  del timore e della speranza che si respiravano durante il maxiprocesso: Luzi descrisse l\u2019atmosfera sospesa di allora e la sensazione quasi profetica su ci\u00f2 che sotterraneamente si stava preparando. \n\nLa poesia si intitola \"Palermo, Aprile \u201886\u201d:\n\nE\u2019 placida Palermo sotto le nuvole.\nRari perforano gli aerei\nla sfioccata coltre, s\u2019infilano, ma quasi controvoglia, in questa\nsgoccigliante domenica\nd\u2019aprile che assonna tutto il golfo.\nPoi calano sulla lontana pista.\nNessun altro frastuono arriva, il rombo\ned il marasma\nhanno lasciato le sue strade,\nneppure l\u2019ululato\ndelle molte ambulanze e delle scorte\nora la traversa.\nGli scatti e i morsi,\ngli stolzi ed i sussulti della sua oscura malattia\nconoscono un inspiegabile letargo.\nLe muraglie e le cupole si staccano\nsui chiostri e sui giardini\nin un chiarore infido, morbido.\nTranquillo il porto ed i bacini,\nsemideserte le banchine,\nmediocre la stazza delle navi.\nI rimorchiatori sono fermi.\nSi purga dai suoi mali o altri ne prepara\nPalermo in questa oasi\nse \u00e8 un\u2019oasi che si \u00e8 aperta nel suo ventre, come pare,\ne non un\u2019officina di crimini e morte\nche cos\u00ec si affina,\nImmagino soltanto o subodoro cose che mi daranno orribile certezza?\nInterpellati\ni miei amici di qua\nsono simili ad uomini di mare\nper cui nulla \u00e8 imprevedibile,\nsono aperti a ogni segnale\ne catafratti a ogni male, sebbene sotto sotto\namari, sebbene non rassegnati al peggio.\nSapr\u00f2 forse domani che questo splendido torpore.\nera fitto di crude operazioni, ed anche\nquesto abbaglio\ningannevole ci ammalia, cos\u00ec \u00e8 Palermo.", "created_time": "2015-10-21T10:37:47+0000"}, {"id": "535381589813435_1042218075796448", "story": "Pietro Grasso added 7 new photos.", "message": "Questi sono 81 tra le ragazze e i ragazzi che si sono distinti nelle competizioni nazionali e internazionali dedicate alle discipline scolastiche. Insieme al Miur li abbiamo voluti ospitare a Palazzo Madama nella \u201cGiornata delle Eccellenze 2015\u201d. Nei loro occhi ho visto l\u2019entusiasmo di chi comincia una grande avventura; le Istituzioni dovranno essere al loro fianco e creare le migliori condizioni per coltivare queste risorse, altrimenti perderemo un grande patrimonio fatto di passione e buone idee. Questi ragazzi sono un pezzetto di speranza: permettergli di esprimere tutto il loro talento sarebbe una vittoria per loro ma anche per tutti noi. Molti forse andranno all\u2019estero a perfezionare i loro studi: spero per\u00f2 che conservino l\u2019obiettivo, il desiderio e l\u2019orgoglio di tornare in Italia e affermarsi qui.", "created_time": "2015-10-16T16:56:30+0000"}, {"id": "535381589813435_1041731555845100", "message": "Oggi, alla Camera dei Deputati, abbiamo celebrato il 60\u2019 anniversario dell\u2019ingresso dell\u2019Italia nelle Nazioni Unite.\n\nL\u2019intero Parlamento, il presidente della Repubblica, il Governo, hanno accolto il Segretario generale dell\u2019Onu Ban Ki-Moon rinnovando l\u2019impegno del nostro Paese all\u2019interno di questa grande organizzazione che, ne siamo convinti, dovr\u00e0 guidare le nazioni del mondo nelle sfide globali dei prossimi decenni, quelle dalle quali dipender\u00e0 il futuro stesso dell\u2019umanit\u00e0.\n\nL'Italia svolge gi\u00e0 oggi un ruolo fondamentale, forte della sua storia millenaria di crocevia di civilt\u00e0 e di culla del diritto e dei diritti. Sentiamo la responsabilit\u00e0 di essere ponte fra il Medio Oriente, l'Africa, l'Europa e l'Occidente e punto di sintesi insostituibile delle complessit\u00e0 del Mediterraneo nel quale siamo immersi, fisicamente, politicamente e culturalmente.\nAbbiamo fatto orgogliosamente la nostra parte fino ad ora e, con la stessa convinzione, la faremo in futuro.\n\nQui potete leggere il discorso integrale che ho tenuto alla Camera: http://www.pietrograsso.org/sessantesimo-anniversario-dellingresso-dellitalia-nellorganizzazione-delle-nazioni-unite/", "created_time": "2015-10-15T14:29:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1040928255925430", "message": "Il Senato ha appena approvato il Disegno di Legge di riforma costituzionale, che ora torner\u00e0 alla Camera. E\u2019 stato un percorso lungo e segnato da momenti tesi e altri sorprendenti (85 milioni di emendamenti non si erano mai visti): non sono state settimane facili. \nCome Presidente ho l'obbligo di assicurare che il Senato proceda nei propri lavori e che tutti i senatori abbiano l\u2019opportunit\u00e0 di discutere e dare il proprio contributo.\n\nQualche volta, purtroppo, \u00e8 stato necessario sanzionare i comportamenti di un singolo per evitare che fossero scalfiti i diritti di tutti i suoi colleghi: il confronto e il dibattito sono l\u2019essenza stessa della democrazia ma quando si valicano i confini dell\u2019educazione e del rispetto reciproco - e alcuni volgari episodi hanno veramente trasceso ogni regola del Senato e del buon gusto -  \u00e8 il Parlamento intero, e con esso ogni cittadino e cittadina, a essere offeso.\nAlcuni mi hanno accusato di essere \u201cschierato\u201d con la maggioranza, altri di essere \u201cil leader delle opposizioni\".\nIn coscienza posso dire che in un clima cos\u00ec infuocato ho fatto di tutto per rimanere imparziale senza lasciarmi condizionare dalle ragioni degli uni o degli altri.\n \nNon  \u00e8  mio compito entrare nel merito di un provvedimento o giudicarne il contenuto. \nIn questo caso, una volta terminato l'iter parlamentare, saranno i cittadini a decidere, attraverso il referendum, se questa sia o meno una buona riforma della nostra Costituzione.", "created_time": "2015-10-13T15:57:42+0000"}, {"id": "535381589813435_1034513199900269", "message": "Con la scomparsa di Pietro Ingrao il nostro Paese perde oggi un grande protagonista della vita democratica. Voglio ricordarlo citando una sua frase: \"Il dubbio \u00e8 l'unica cosa che rivendico in pieno della mia vita\". Ci mancher\u00e0 la sua libert\u00e0 di pensiero, sempre accompagnata da profondo rispetto per le Istituzioni e in particolare del Parlamento, dove si svolse gran parte della sua attivit\u00e0 politica. Ci lascia un grande esempio di competenza, passione civile ed equilibrio.", "created_time": "2015-09-27T16:57:49+0000"}, {"id": "535381589813435_1032801800071409", "message": "Ieri ho richiamato le parti politiche a non piegare la revisione della nostra Costituzione a logiche di bassa politica: le regole della democrazia vanno riviste con seriet\u00e0 e con la massima attenzione.\nMilioni di emendamenti sono un'offesa alla dignit\u00e0 delle Istituzioni, che ho difeso da ogni attacco da qualunque parte provenisse.\nSoltanto riordinare e valutare l'ammissibilit\u00e0 di questi emendamenti richiederebbe anni e anni di lavoro.\nNon permetter\u00f2 che il Senato sia bloccato da iniziative irresponsabili di questa portata e assumer\u00f2 tutte le misure necessarie per consentire almeno in Aula il dibattito nel merito.\nHo pertanto invitato i proponenti a esercitare il proprio sacrosanto diritto di opposizione in modo ragionevole , affinch\u00e9 in Aula si possano discutere e votare gli emendamenti nel solo interesse dei cittadini.", "created_time": "2015-09-23T17:53:11+0000"}, {"id": "535381589813435_1032731623411760", "message": "Oggi \u00e8 una giornata importante qui in Senato: alle nove \u00e8 scaduto il termine per presentare gli emendamenti alla riforma Costituzionale. Nonostante l\u2019intensa giornata e l\u2019attenzione mediatica tutta rivolta all\u2019attualit\u00e0 politica, vorrei comunque riservare un piccolo momento di ricordo per un uomo che, quando \u00e8 stato ammazzato, era solo un ragazzo: Giancarlo Siani.\nGiancarlo raccontava senza giri di parole il controllo capillare che la Camorra faceva del territorio e di come la criminalit\u00e0 organizzata stava costruendo un forte legame con alcuni politici corrotti. Dava fastidio, come spesso accade a chi ama la verit\u00e0 e crede sia diritto di tutti conoscerla. Decretarono la sua morte dopo che ebbe raccontato i retroscena dell'arresto del boss Valentino Gionta al quale si era giunti con il tradimento di altri camorristi: un affronto troppo grande, un\u2019offesa imperdonabile per poter rimanere impunita. \nFu ucciso esattamente 30 anni fa mentre tornava a casa a bordo della sua Mehari. Aveva da pochi giorni compiuto 26 anni. Gli \u00e8 stata strappata la vita ma, alla fine, ha vinto lui: con il suo esempio, ha ispirato e ispira centinaia di bravi e coraggiosi giornalisti nel loro lavoro quotidiano al servizio della nostra democrazia.", "created_time": "2015-09-23T14:38:18+0000"}, {"id": "535381589813435_1028971907121065", "message": "Sorrise e poi disse: \"me lo aspettavo\".  L'ultimo gesto, le ultime parole del Beato Padre Pino Puglisi. Fu ucciso perch\u00e9 non si poteva sopportare che quel sacerdote strappasse bambini e ragazzi dalle grinfie della criminalit\u00e0, giovani che altrimenti sarebbero andati ad accrescere \"l'esercito\" della Mafia.\nAveva capito tutto: offriva loro educazione, cultura e, soprattutto, speranza di un futuro diverso, migliore. Dopo 22 anni sappiamo chi lo uccise, come e perch\u00e9.  Non basta a lenire il dolore per la scomparsa di un uomo giusto: la sua vita e il suo ultimo sorriso, per\u00f2, hanno dato frutti e donato a tutti noi un inestimabile esempio di impegno civico e morale.", "created_time": "2015-09-15T15:59:05+0000"}, {"id": "535381589813435_1026625747355681", "message": "Due tenniste straordinarie per una storica finale tutta italiana allo Us Open: un trionfo! Grandissime Flavia Pennetta e Roberta Vinci", "created_time": "2015-09-11T19:05:42+0000"}, {"id": "535381589813435_1025960890755500", "message": "Ho appena sentito al telefono Don Luigi Ciotti per fargli gli auguri per i suoi 70 anni. La sua \u00e8 una vita interamente dedicata agli altri: con il suo carisma e il suo esempio ha coinvolto migliaia di persone nella lotta quotidiana alla criminalit\u00e0 organizzata dimostrando loro che cultura, partecipazione, impegno e responsabilit\u00e0 siano l'unica strada percorribile per sconfiggere le mafie. Tanti auguri di cuore amico mio e grazie!", "created_time": "2015-09-10T16:09:44+0000"}, {"id": "535381589813435_1023636287654627", "message": "Sta iurnata \u00e8 festa ranni, caro Andrea fai novant'anni, i cannili l'hai astutari ma nun ti l'hai a fumari\n#Camilleripezzoda90", "created_time": "2015-09-06T11:55:55+0000"}, {"id": "535381589813435_1022183204466602", "message": "Ricordare per rendere omaggio agli uomini e alle donne che hanno pagato con la loro vita il coraggio, il loro talento, la lealt\u00e0 alle Istituzioni, l\u2019amore per il nostro Paese; ricordare per impedire che il loro lascito intellettuale e morale si perda nel tempo; ricordare per riscattare gli errori commessi; ricordare per far germogliare la speranza dal dolore; ricordare per rinvigorire la dignit\u00e0 e l\u2019orgoglio che servono per cambiare davvero le cose.\nIl Generale Carlo Alberto dalla Chiesa \u00e8 stato uno di questi grandi esempi e per questo voglio ricordarlo, cos\u00ec come ogni anno, nell'anniversario dell\u2019attentato mafioso che lo ha strappato alla vita insieme a sua moglie Emanuela e  all'agente di Polizia Domenico Russo. Dalla Chiesa pu\u00f2 ancora insegnare molto a ognuno di noi. Ai ragazzi, che per ragioni anagrafiche non hanno memoria di questo straordinario uomo, suggerisco di studiarne la storia: sono certo potrete riconoscere in lui una guida, un maestro, una figura alla quale riferirvi quando sarete chiamati, non importa in quale ambito e per quale ragione, a scegliere di fare la cosa giusta.", "created_time": "2015-09-03T07:08:29+0000"}, {"id": "535381589813435_1020807431270846", "message": "I retroscena sono un genere letterario pi\u00f9 che giornalistico. \u00c8 tutta l'estate che leggendo i giornali scopro di avere importanti appuntamenti in agenda a settembre, di aver fatto incontri e telefonate, di aver preso decisioni e elaborato strategie e complotti. \nHo evitato, fino a oggi, di smentire ogni singolo racconto, anche perch\u00e9 sto diventando un appassionato lettore di \"fantapolitica\".\n\nLe ricostruzioni apparse oggi per\u00f2 vanno decisamente troppo oltre, e mi costringono a precisare che l'unica frase che posso confermare \u00e8 quella in cui si dice che ho passato l'estate a studiare le audizioni dei costituzionalisti sentiti dalla I commissione del Senato. \nSu tutto il resto c'\u00e8 ancora tempo prima che sia chiamato ad esprimere le mie decisioni. Tempo che spero venga utilizzato in modo costruttivo.", "created_time": "2015-08-31T14:27:15+0000"}, {"id": "535381589813435_1019731484711774", "message": "Come ogni anno, il 29 agosto, di prima mattina, vado in Via Alfieri a Palermo. Qui fu ucciso Libero Grassi: la mafia non poteva permettergli di rifiutarsi pubblicamente di pagare il pizzo. Vengo per abbracciare Pina, i suoi figli e, soprattutto, per rendere omaggio a chi pag\u00f2 con la vita la sua opposizione allo sfruttamento e alla violenza dell\u2019uomo sull\u2019uomo.\nOggi chi denuncia non \u00e8 pi\u00f9 solo come fu Libero quella mattina di 24 anni fa. Ne sono certo: lui stesso sarebbe orgoglioso di migliaia di suoi concittadini che stanno riscattando Palermo dalla vergogna del pizzo. Sempre pi\u00f9 persone, ispirate dal coraggio di Libero Grassi e dalla passione di associazioni come AddioPizzo, scelgono infatti quotidianamente di alimentare un circolo virtuoso di legalit\u00e0 non rimanendo in silenzio e scegliendo il consumo critico. Ognuno di loro \u00e8 un tassello di speranza, un segno tangibile che la mafia sar\u00e0 sconfitta.", "created_time": "2015-08-29T14:02:14+0000"}, {"id": "535381589813435_1018372034847719", "message": "Ho appena sentito al telefono Paolo Borrometi, un ragazzo siciliano di 32 anni che di mestiere fa il giornalista d\u2019inchiesta: proprio per questo \u00e8 oggetto di continue minacce  che anche in questi giorni sono state rinnovate con una violenza ed una intensit\u00e0 preoccupanti. Le intimidazioni non hanno cambiato il suo modo di vedere il suo lavoro: \"scrivere, raccontare e denunciare come stanno le cose equivale a non subirle\u201d. Caro Paolo \u00e8 vero: scrivere, raccontare e denunciare \u00e8 il primo passo per evitare di subire i soprusi dalla criminalit\u00e0 organizzata. Grazie per il tuo coraggio e per la tua professionalit\u00e0 perch\u00e9, giorno dopo giorno e nonostante le difficolt\u00e0, dai pieno valore ad una professione, quella del giornalista, che assolve un compito fondamentale in un paese civile e democratico.\nSono con te, siamo con te!", "created_time": "2015-08-26T13:03:10+0000"}, {"id": "535381589813435_1017997944885128", "message": "Sono a Milano per partecipare, insieme a Debora Serracchiani  e Massimo Franco, alla festa dell'Unit\u00e0. Come l'anno scorso il momento pi\u00f9 bello \u00e8 l'incontro con i volontari. Grazie di cuore per la bellissima ospitalit\u00e0 che mi avete riservato e, soprattutto, per il vostro impegno e la vostra passione!", "created_time": "2015-08-25T18:31:52+0000"}, {"id": "535381589813435_1009950989023157", "message": "Un altro magistrato ucciso per tentare di fermare la lotta alla criminalit\u00e0 organizzata, per ribadire la propria forza, per dimostrare di essere al di l\u00e0 della legge. Antonino Scopelliti avrebbe dovuto sostenere l'impianto accusatorio del Maxiprocesso in Cassazione: la mafia non poteva permetterlo e cos\u00ec, il 9 agosto di 24 anni fa, lo assassin\u00f2 mentre tornava dal mare della sua Calabria. Nonostante tutto la Cassazione arriv\u00f2 in fondo, confermando sostanzialmente le pene inflitte in primo grado, un grandissimo colpo inferto a cosa nostra.\n\nA distanza di molti anni, sebbene si abbiano vari elementi, non si \u00e8 ancora riusciti a individuare definitivamente i killer e i mandanti dell'omicidio Scopelliti.\nIl suo esempio ha messo radici: proprio nel nome del padre, sua figlia Rosanna, insieme a decine di ragazzi e ragazze, si impegna ogni giorno per combattere la cultura mafiosa, a partire dalle scuole; dal 2013 ha affiancato al lavoro della Fondazione e della rete di associazioni calabresi e nazionali quello in Parlamento, alla Camera dei Deputati. \nA lei, a tutta la sua famiglia e a quanti si riconoscono nella lealt\u00e0 e nella dedizione al nostro Paese che fu di Antonino Scopelliti, un grande abbraccio.", "created_time": "2015-08-09T12:28:04+0000"}, {"id": "535381589813435_1008330215851901", "message": "Sono passati 30 anni da quando fu assassinato dalla mafia il Vice Dirigente della Squadra mobile di Palermo Ninni Cassar\u00e0. I killer lo attesero sotto casa e spararono pi\u00f9 di 200 colpi di kalashnikov; lo uccisero davanti alla moglie Laura e ad una delle sue bambine. Quel giorno perse la vita anche uno dei suoi uomini di scorta, Roberto Antiochia. Cassar\u00e0 era un formidabile investigatore: aveva, tra le altre cose, partecipato all\u2019operazione \u201cPizza Connection\u201d e contribuito all'indagine e alla redazione del famoso rapporto \u201cMichele Greco + 161\u201d che costitu\u00ec il primo atto del maxiprocesso contro la mafia, divenendo un fidato e stimato collaboratore di Falcone e Borsellino.\n5 anni prima, sempre il 6 agosto, Cosa nostra aveva colpito a morte Gaetano Costa, all\u2019epoca Procuratore Capo di Palermo, un ruolo che molti anni dopo avrei avuto l\u2019onore di ricoprire.\nRicordo questi uomini con riconoscenza, consapevole che il loro straordinario esempio, fatto di una cosciente accettazione dei rischi a cui si sottoposero, ha ispirato decine e decine di loro colleghi che servono ogni giorno i cittadini e il nostro Paese.", "created_time": "2015-08-06T12:30:50+0000"}, {"id": "535381589813435_1008044465880476", "message": "Alle 08:16 di 70 anni fa, in un istante, Hiroshima pass\u00f2 dall'essere un luogo vivo ad un deserto di polvere e morte: decine di migliaia di uomini e donne furono spazzate via da quella terribile esplosione e molte altre, nei successivi decenni, subirono le gravissime conseguenze delle radiazioni. Il mondo, da allora, non \u00e8 stato pi\u00f9 lo stesso: per la prima volta l'uomo aveva realizzato un'arma capace di porre interamente fine alla sua esistenza. Ci sono alcuni momenti che cambiano per sempre il corso della storia: la bomba atomica su Hiroshima \u00e8 sicuramente uno di questi. Il palazzo che vedete in foto, oggi patrimonio dell\u2019umanit\u00e0 dell\u2019Unesco, fu l\u2019unico a rimanere in piedi nelle vicinanze del luogo in cui esplose l\u2019atomica. E\u2019 ancora l\u00ec: basta guardarlo per ricordarci, tutti e per sempre, che nessuna ragione pu\u00f2 condurci ancora a rinnegare il senso pi\u00f9 profondo del nostro essere umani.", "created_time": "2015-08-06T06:16:00+0000"}, {"id": "535381589813435_1007844939233762", "message": "Il 2 aprile scorso abbiamo illuminato Palazzo Madama di blu, aderendo alla \"Giornata Mondiale della consapevolezza dell'autismo\": in quella occasione avevo espresso l'auspicio che diventasse al pi\u00f9 presto legge il Disegno di Legge che prevede interventi finalizzati a garantire la tutela della salute, il miglioramento delle condizioni di vita e l'inserimento nella vita sociale delle persone con disturbi dello spettro autistico.\n\nSono felice che oggi, anche grazie alla mia decisione di assegnarlo in sede deliberante alla Commissione Sanit\u00e0 per rendere pi\u00f9 rapido il suo iter in Parlamento, sia stato definitivamente approvato all'unanimit\u00e0: \u00e8 la prima legge nazionale su questo tema.\n\nL'obiettivo \u00e8 quello di incentivare e sostenere progetti che aiutino concretamente, sul piano dei percorsi terapeutici  e sulla formazione degli operatori sanitari, tutte le famiglie che quotidianamente devono far fronte a immense difficolt\u00e0. \nOltre a questo verranno promossi progetti finalizzati all'inserimento nel mondo del lavoro delle persone affette da autismo, perch\u00e9 il loro benessere passa anche dalla capacit\u00e0 dello Stato di renderli il pi\u00f9 possibile autonomi e integrati.\n\nE ' un'ottima notizia di cui sono molto soddisfatto: sono decisioni positive e unanimi come queste che i cittadini si aspettano dalle Istituzioni e dalla politica.", "created_time": "2015-08-05T09:56:31+0000"}, {"id": "535381589813435_1006223202729269", "message": "Non \u00e8 stato facile oggi parlare in piazza a Bologna e poi a Borgo Val di Sambro nel giorno in cui si ricordano la strage della stazione, quella del treno Italicus e quella del Rapido 904. \n \nIn un solo secondo, all\u2019interno di una stazione affollata di vacanzieri, pendolari ed operatori ferroviari, piena di vita, l'orologio si \u00e8 fermato, alle 10.25, per le 85 vittime, per i feriti, per i loro familiari, per l'intero Paese, per tutti coloro che non hanno dimenticato e che oggi pi\u00f9 che mai non possono e non vogliono dimenticare.\n\nLa verit\u00e0 non va mai in prescrizione: non mi arrendo, non arrendiamoci all\u2019idea che anche dopo molti decenni si possa ottenere giustizia. Questo l'ideale che ho custodito per tutta la mia carriera di magistrato e che mi ha dato forza e determinazione per andare avanti, soprattutto nei momenti di maggiore sconforto; questo il pensiero che guida, giorno dopo giorno, la mia attivit\u00e0 di Presidente del Senato.\n\nContinuare con forza a cercare la verit\u00e0, tutta la verit\u00e0, con ogni mezzo e con la piena collaborazione di tutte le Istituzioni, significa dare vigore e pieno significato agli ideali che animano il nostro vivere insieme. \n\nNe va della dignit\u00e0 di chi, innocente, \u00e8 stato ucciso inaspettatamente ; di chi da allora porta i segni tangibili di quella sofferenza; di chi non desiderava essere un martire o un eroe, di chi oggi sceglie di stare dalla parte dei giusti; di chi faticosamente si batte per tenere viva la fiamma della memoria. Memoria che rischia, altrimenti, di essere soffocata dall'indifferenza e dal peso dei miliardi di attimi trascorsi da quello in cui esplose la bomba della stazione di Bologna. I cittadini bolognesi, le persone che erano in piazza oggi, sono uno straordinario esempio di questa lotta quotidiana.\n\nNon mollate, dobbiamo tutti insieme continuare.", "created_time": "2015-08-02T11:30:14+0000"}, {"id": "535381589813435_1003814399636816", "message": "#Riforme: \"Privilegiare la strada dell'accordo politico alto, dell'intesa sui contenuti, piuttosto che la ricerca dei singoli voti. Penso che l'Italia abbia bisogno di un Senato di garanzia, come avviene in molte altre democrazie. E credo che sarebbe equilibrato attribuire al Senato alcune funzioni esclusive e non concorrenti: funzioni di controllo, di inchiesta, di nomina, di raccordo con le istituzioni dell'Unione europea, di valutazione delle politiche pubbliche e degli effetti economici e sociali dlle norme. Per un Senato sempre pi\u00f9 Camera Alta dell'Europa, volano dell'economia, strumento di modernizzazione della societ\u00e0\"\n\n#UnioniCivili: \"Allargare il campo dei diritti non tocca in alcun modo chi di quei diritti pu\u00f2 gi\u00e0 godere, ma cambia la vita a chi li vede riconosciuti. Qualsiasi unione tenuta insieme dall'affetto, dalla solidariet\u00e0 e dalla condivisione di un progetto comune, merita di essere tutelata\";\n\n#Giustizia: \"Le intercettazioni, lo dico da sempre, sono un mezzo di indagine irrinunciabile e indispensabile che non va in alcun modo limitato\".\n\nLa cerimonia del Ventaglio \u00e8 il momento nel quale il presidente del Senato incontra, prima della pausa estiva, i giornalisti che seguono quotidianamente i lavori del Parlamento. In questa occasione ho affrontato molti temi di vitale importanza per il nostro Paese; qui, per chi volesse, \u00e8 possibile leggere le risposte integrali che ho dato alle domande del presidente dell'Associazione stampa parlamentare, Sergio Amici:\nhttp://www.pietrograsso.org/cerimonia-del-ventaglio-3/", "created_time": "2015-07-28T14:20:17+0000"}, {"id": "535381589813435_1000661466618776", "message": "Un passo in avanti per cercare la verit\u00e0: oggi \u00e8 stata istituita all'unanimit\u00e0 la Commissione parlamentare d'inchiesta sul disastro del traghetto Moby Prince. Ho sempre detto che il Parlamento debba utilizzare tutti gli strumenti che ha per fare luce sui capitoli oscuri della nostra storia. I famigliari delle 140 vittime meritano di conoscere tutta la verit\u00e0, cos\u00ec come tutti noi; appoggiavo sin dall'inizio della legislatura le loro richieste e oggi sono davvero soddisfatto della decisione del Senato.", "created_time": "2015-07-22T18:15:20+0000"}, {"id": "535381589813435_998639486820974", "message": "Da quella terribile estate del 1992, ogni 19 luglio sento l'esigenza simbolica di raccogliere i pensieri che quotidianamente affollano la mia mente e lasciarli idealmente riposare all'ombra dell'ulivo piantato dove furono uccisi Paolo Borsellino, Agostino Catalano, Emanuela Loi, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina e Claudio Traina: il coraggio e la professionalit\u00e0 dei miei ex colleghi, gli uomini e le donne delle forze dell'ordine caduti, le vittime innocenti della mafia, gli anni bui della Sicilia, i soprusi delle cosche, gli errori commessi, i successi conseguiti e, soprattutto, il dolore che sembra essere impermeabile al tempo. Coltivare la memoria del nostro passato, ogni giorno, \u00e8 fondamentale perch\u00e9 da essa scaturiscono l'orgoglio e l'energia che servono per riscattare la dignit\u00e0 del nostro Paese.\nIl 19 luglio 1992, con quell'esplosione che sembr\u00f2 trascinare via ogni speranza, ci costringe ancora a riflettere, a valutare i risultati, a rinnovare il nostro impegno per la legalit\u00e0 e la nostra fede nella giustizia. Paolo Borsellino \u00e8 stato un grandissimo uomo, uno straordinario magistrato, un amico. Come tutti i maestri ci ha lasciato un immenso patrimonio intellettuale, etico e professionale: ciascuno di noi, nessuno escluso, ha il diritto e il dovere di trarre dal suo esempio una personale ispirazione, un insegnamento, una ragione per non abbandonarsi all'indifferenza.", "created_time": "2015-07-19T07:00:02+0000"}, {"id": "535381589813435_997517090266547", "message": "\"Va fermata, fatta fuori. Come suo padre\".\nParole schifose che offendono la dignit\u00e0 di Lucia Borsellino, la memoria di Paolo, la Sicilia e l'Italia intera.\nUn abbraccio a tutta la famiglia Borsellino.", "created_time": "2015-07-16T13:30:16+0000"}, {"id": "535381589813435_996612783690311", "message": "Stamattina ho incontrato, insieme alla Vice presidente Fedeli, una delegazione dei sindacati dei pensionati (Spi Cgil, Fnp Cisl e Uilp Uil): mi hanno espresso la loro opinione critica sul decreto-legge  (pensioni, ammortizzatori sociali, TFR) che proprio oggi ha iniziato il suo iter nell'Aula del Senato. Da parte mia ho ribadito la convinzione che non si debba in alcun modo mettere uno contro l'altro giovani e anziani, disoccupati e pensionati. Al contrario, \u00e8 proprio la solidariet\u00e0 tra generazioni che consente oggi a tante famiglie di affrontare le difficolt\u00e0 della vita quotidiana, non solo quelle economiche. Mi auguro che presto, vista la ripresa del confronto tra il Ministro del Lavoro e i sindacati, gli sforzi fatti possano portare buoni risultati per tutti.", "created_time": "2015-07-14T18:04:33+0000"}, {"id": "535381589813435_993642177320705", "message": "Grande dolore per la scomparsa di Santo Della Volpe, bravo giornalista e uomo appassionato. Ha dato vita  ad  iniziative  importanti,  stabilendo  un  legame  forte tra la 'libera informazione' (come si chiama l'Osservatorio da lui  fondato  e presieduto) e la rete di associazioni e comitati antimafia che si battono per l'affermazione della legalit\u00e0. L'ho conosciuto proprio in occasione di quegli eventi e ho avuto modo di apprezzare il suo grande valore umano e professionale: credo - e sono sicuro che lui  sarebbe d'accordo - che il modo migliore per onorarne la memoria sia proprio proseguire sulla strada che ha tracciato, fatta di grande passione e l'impegno civile.", "created_time": "2015-07-09T11:21:14+0000"}, {"id": "535381589813435_990357194315870", "message": "Oggi ho consegnato a don Luigi Ciotti il Codice Penale che mi accompagn\u00f2 per tutto il tempo in cui fui giudice a latere nel Maxiprocesso contro Cosa nostra. Molti ricordi sono legati a questo Codice ma sono davvero felice di donarlo per una bellissima causa: sabato 4 luglio, alle 17.00 in Piazza Roma a Senigallia, sar\u00e0 infatti messo all'asta per Libera, un evento che si svolger\u00e0 nell'ambito del CaterRaduno 2015, la festa del programma Caterpillar di Rai Radio 2. I proventi dell'asta serviranno a creare una cooperativa dell'associazione Libera per gestire terreni confiscati al clan Arena nei Comuni calabresi di Caporizzuto e Cir\u00f2, in provincia di Crotone. \n\nInsieme a don Luigi ho partecipato al Convegno \u201cProteggere i giornalisti, conoscere le verit\u00e0 scomode\u201d, promosso dall\u2019Associazione \u201cOssigeno per l\u2019informazione\u201d che si \u00e8 tenuto in Senato.\n\nCi siamo confrontati su un tema importantissimo, quello della libert\u00e0 di stampa e della tutela dei giornalisti: se a ciascuno di loro si chiede di essere libero e di assolvere un cos\u00ec alto compito per la vita democratica di un Paese civile si deve, allo stesso tempo, assicurargli in qualunque circostanza la possibilit\u00e0 di poterlo essere completamente.", "created_time": "2015-07-02T16:33:28+0000"}, {"id": "535381589813435_989316441086612", "message": "30 giugno del 1963, una telefonata anonima alla Questura di Palermo segnala una \"Giulietta\" abbandonata nella campagna di Ciaculli. Gli uomini delle forze dell'ordine ispezionano la vettura e disinnescano una carica esplosiva. Non possono sapere che ce n'\u00e8 un'altra nascosta nel bagagliaio, che esplode non appena viene aperto. Cos\u00ec, per mano mafiosa, muoiono in un istante sette uomini.  La strage di Ciaculli provoc\u00f2 grandissimo sdegno nell'opinione pubblica siciliana e nazionale ma sarebbero serviti molti anni e molte altre vittime perch\u00e9 si prendesse piena coscienza della presenza di 'Cosa nostra' e si iniziasse veramente a combatterla. Voglio ricordare i nomi di questi servitori dello Stato perch\u00e9 \u00e8 nel loro ricordo, e in quello di tutti gli appartenenti alle forze dell'ordine caduti per il nostro Paese, che dobbiamo trovare la forza e l'orgoglio di continuare a lottare per affermare la legalit\u00e0:\n\nEugenio Altomare, Carabiniere;\nGiorgio Ciacci, Soldato artificiere dell'Esercito;\nSilvio Corrao, Maresciallo della Polizia di Stato;\nMarino Fardelli, Carabiniere;\nMauro Malausa, Tenente dei Carabinieri;\nPasquale Nuccio, Maresciallo artificiere dell\u2019Esercito Italiano;\nCalogero Vaccaro, Maresciallo Capo dei Carabinieri.", "created_time": "2015-06-30T12:00:39+0000"}, {"id": "535381589813435_987918274559762", "message": "La strage di Ustica fu un evento drammatico che scosse nel profondo  la coscienza di tutto il nostro Paese. 81 vite spezzate, 81 famiglie alle quali, da quel giorno, \u00e8 cambiata per sempre la vita. Sono passati 35 anni e, purtroppo, non sappiamo fino in fondo come andarono le cose; occorre invece continuare nello sforzo di cercare la verit\u00e0 perch\u00e9, senza di essa, non esiste alcuna giustizia.", "created_time": "2015-06-27T11:59:21+0000"}, {"id": "535381589813435_985297458155177", "story": "Pietro Grasso added 7 new photos.", "message": "Sono contento che il Garante Infanzia e Adolescenza abbia premiato Marco Mengoni  per \"aver utilizzato la sua popolarit\u00e0 in rete in modo responsabile\" ed esser divenuto un punto di riferimento per molti dei nostri ragazzi.\n\nSe vogliamo un grande domani dobbiamo prenderci cura sin da ora dei suoi futuri protagonisti: per questo trovo importantissimo il lavoro di analisi e confronto che svolge il Garante, che oggi ha presentato in Senato la sua annuale relazione. Sono emersi dati che fanno riflettere, uno su tutti: nel\n2014 le nascite sono state cinquemila in meno rispetto al 2013. Certo, la crisi economica influisce pesantemente sulle scelte di una coppia; bisogna d'altro canto impegnarsi per dare pi\u00f9 risorse possibili ai servizi che tutelano e sostengono l\u2019infanzia. Spesso diciamo che fiducia e speranza siano le precondizioni per il rilancio del nostro Paese. Credo che nessuna spinta possa essere pi\u00f9 forte di quella di diventare genitore: \u00e8 la scommessa pi\u00f9 grande sul futuro che si possa immaginare, spinge ciascuno di noi a impegnarsi, ad assumere responsabilit\u00e0 e a darsi da fare.\n\nPenso anche, per\u00f2, alla drammatica condizione di tanti bambini stranieri che arrivano nel nostro paese scappando da luoghi di guerra e di violenza: non tutti loro hanno, nella tragedia, la fortuna di arrivare avvolti tra le braccia di un genitore, di un parente, di un amico; sono bambini impauriti, disorientati, spaventati. Ci chiedono aiuto e l'Europa tutta deve tendere la mano, adoperarsi perch\u00e9 i loro diritti siano rispettati, difesi, coltivati.\n\nSono tanti i temi e i luoghi dove migliorare la nostra presenza a tutela dei minori, italiani e stranieri, e dobbiamo dimostrare ogni giorno di avere tutti, davvero, \u201cil coraggio di essere umani\u201d.@", "created_time": "2015-06-22T14:28:21+0000"}, {"id": "535381589813435_980415958643327", "message": "In occasione della Conferenza Italia - America Latina - Caraibi che si \u00e8 tenuta ieri e oggi a Milano ho visitato per la prima volta Expo 2015 Milano, e ho trovato molto pi\u00f9 di quanto non immaginassi.\nSe ne \u00e8 sentito parlare moltissimo ma, passeggiando tra i padiglioni, l\u2019impressione \u00e8 che troppo poco si sia detto sull\u2019importanza di questa esposizione universale per il nostro Paese, in termini di visibilit\u00e0, opportunit\u00e0, di crescita economica e turismo. Qui l\u2019Italia mette in mostra il suo sapere e le sue eccellenze, confrontandosi con il resto del mondo su temi globali e arricchendosi nella diversit\u00e0 e nella valorizzazione di culture, idee, progetti. \nHo visitato Palazzo Italia, alcuni padiglioni di altri Paesi e il Cluster Bio-Mediterraneo, mi sono divertito nella mostra Fab Food realizzata da Confindustria che declina per i pi\u00f9 giovani i temi centrali di Expo, ho incontrato molte persone sorridenti nel decumano e partecipato insieme al Presidente dell\u2019Ecuador al loro \u201cNational Day\u201d. \nFino a fine ottobre Expo Milano 2015 sar\u00e0 il centro di un grande momento di incontro e di scambio con persone di tutto il mondo: l\u2019obiettivo, riassunto nella Carta di Milano che prima di andare via ho firmato, \u00e8 quello di trovare una risposta concreta al pi\u00f9 grande problema del nostro tempo, quello di riuscire a garantire a tutti, ovunque nel nostro Pianeta, una alimentazione sufficiente, sana e sostenibile.\nIn questi mesi, quando gli impegni istituzionali mi porteranno a Milano, torner\u00f2 ad Expo per completare la visita e invito anche voi a visitarlo per capire meglio il presente e costruire il futuro.", "created_time": "2015-06-13T16:03:45+0000"}, {"id": "535381589813435_978427212175535", "message": "31 anni fa si spegneva un  grande protagonista della vita politico-istituzionale del nostro Paese: Enrico Berlinguer.\nE\u2019 naturale ricordarlo per la sua leadership, l\u2019amore per la politica, l\u2019impegno nel PCI e nelle Istituzioni, l\u2019onest\u00e0 intellettuale, l\u2019acume del suo pensiero. Oggi per\u00f2 a me preme soprattutto richiamare la forza con la quale pose, a fondamento dell\u2019agire di ogni uomo politico, la questione morale.  \n\nA giudicare dalla cronaca degli ultimi mesi e degli ultimi giorni sembra che il nostro Paese sia rimasto impermeabile all\u2019imperativo categorico che proprio Berlinguer ci aveva indicato, quello di sradicare ogni compromesso tra politica e malaffare. Non basta celebrare a parole la sua straordinaria vita e la preziosa eredit\u00e0 che ci ha lasciato: servono azioni concrete, impegno diffuso e costante, ciascuno secondo le proprie responsabilit\u00e0, per evitare di dover giungere, magari tra altri 31 anni, alle stesse amare considerazioni di oggi.", "created_time": "2015-06-11T07:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_973098422708414", "story": "Pietro Grasso added 19 new photos.", "message": "Attraverso queste foto, il racconto della giornata di oggi, la Festa della Repubblica. Il 2 giugno \u00e8 una celebrazione ricca di molti significati: migliaia di cittadini hanno abbracciato le Istituzioni e \"i palazzi della politica\" si sono aperti per accoglierli. Grazie a tutte le persone che hanno scelto di festeggiare cos\u00ec il 2 giugno, grazie a tutti quelli che, quotidianamente, si impegnano per rendere migliore il nostro Paese.", "created_time": "2015-06-02T15:31:20+0000"}, {"id": "535381589813435_970761189608804", "message": "Oggi, abbiamo premiato i vincitori del Concorso \"Dalle aule parlamentari alle aule di scuola: Lezioni di Costituzione\": ogni volta mi stupisce e rincuora il talento, l'entusiasmo e la passione che gli studenti sanno esprimere. Abbiamo ascoltato i loro progetti, la maturit\u00e0 delle loro opinioni, il coraggio delle loro idee, l'ambizione che nutrono di essere importanti per il loro Paese. Ora sono pi\u00f9 consapevoli del fatto che non esiste diritto senza dovere, risultato senza sforzo, vittoria senza impegno.", "created_time": "2015-05-29T17:10:10+0000"}, {"id": "535381589813435_970586479626275", "message": "10 anni di attivit\u00e0, una rete di quasi mille tra imprenditori artigiani e commercianti,un programma ricchissimo di appuntamenti , moltissimi cittadini di tutte le et\u00e0: questi gli ingredienti della fiera di AddioPizzo che si svolger\u00e0 a Palermo da oggi a domenica. \nL'impegno dei ragazzi e delle ragazze, nel tempo, ha travalicato i confini della mia citt\u00e0, mettendo radici nella provincia palermitana e in altre province siciliane: AddioPizzo \u00e8 diventato uno dei cuori pulsanti della reazione dei cittadini al malaffare e alla criminalit\u00e0 organizzata. Quest'anno non potr\u00f2 essere con voi fisicamente ma avete tutto il mio sostegno e il mio affetto per il vostro coraggio e la vostra ambizione: incoraggiando il consumo critico, quello che privilegia attivit\u00e0 commerciali #pizzofree, rappresentate alla perfezione l'antimafia della speranza, quella di cui ognuno di noi \u00e8 titolare. In bocca al lupo ragazzi!", "created_time": "2015-05-29T13:09:58+0000"}, {"id": "535381589813435_969107576440832", "message": "Sono a Firenze, come ogni anno, per ricordare la tragica notte del 1993 nella quale, a via dei Georgofili, la mafia uccise con una bomba Caterina, che aveva 50 giorni, sua sorella Nadia di 9 anni e i loro genitori, Fabrizio e Angela; quella notte mor\u00ec anche un giovane studente, Dario Capolicchio e molti furono i feriti. Questa bellissima citt\u00e0 \u00e8 ancora ferita: troppo il dolore per quell'atto di violenza inaudita. Eppure,  nonostante tutto, ho fiducia nella forza di chi, con pazienza e con amore, racconta le storie e di vita e di sacrificio proprie e dei propri cari e lo fa cercando la verit\u00e0 fino all'ultimo soffio di vita. Abbiamo il dovere di far conoscere a tutti quello che \u00e8 successo, quello che \u00e8 stato; abbiamo il dovere di dire, di trasmettere, di trasformare il dolore in forza, la memoria in impegno, la sconfitta in vittoria; abbiamo il dovere di andare avanti, senza mai arrenderci, di gridare con forza che possiamo combattere le mafie e la criminalit\u00e0, che possiamo sconfiggerle.\nDobbiamo farlo insieme perch\u00e9 solo insieme possiamo farcela.", "created_time": "2015-05-26T17:01:14+0000"}, {"id": "535381589813435_967900879894835", "message": "Un'intera nottata \nbuttato vicino \na un compagno \nmassacrato \ncon la sua bocca \ndigrignata \nvolta al plenilunio \ncon la congestione \ndelle sue mani \npenetrata \nnel mio silenzio \nho scritto \nlettere piene d'amore \n\nNon sono mai stato \ntanto \nattaccato alla vita \n \nA 100 anni da quel 24 maggio questa poesia di Giuseppe Ungaretti mi sembra usare le migliori parole per descrivere la drammaticit\u00e0 e la crudezza della Grande Guerra. Una enorme follia nella quale morirono 15 milioni di persone: ricordare quella immane tragedia non \u00e8 un esercizio di retorica ma una lezione necessaria e fondamentale per il futuro dell'Europa.", "created_time": "2015-05-24T11:46:21+0000"}, {"id": "535381589813435_967653973252859", "story": "Pietro Grasso added 17 new photos.", "created_time": "2015-05-23T18:54:08+0000"}, {"id": "535381589813435_967554703262786", "message": "In quest'aula ho passato parecchi mesi della mia vita come giudice a latere del Maxiprocesso contro Cosa nostra. Ricordo la tensione, le grida dei mafiosi dietro le sbarre, le parole di Buscetta, cruciali per comprendere l\u2019organizzazione e il funzionamento della mafia, l'attenzione della stampa di tutto il mondo. Pi\u00f9 di tutto ricordo quello che Giovanni Falcone e Paolo Borsellino riassumevano in una semplice ma potentissima frase: \"la gente fa il tifo per noi\u201d. Avevano capito che la magistratura poteva ottenere risultati importanti ma incompleti senza il supporto dei cittadini,perch\u00e9 il problema non era - e non \u00e8 - solo mettere i criminali dietro le sbarre ma anche e soprattutto superare la paura e togliere il consenso sociale alle mafie. Di quel processo scrissi la sentenza: 7.000 pagine in 37 volumi con i quali furono condannati 346 mafiosi, vennero inflitti 19 ergastoli e 2.665 anni di reclusione. Nello stesso luogo dove ha trionfato l\u2019antimafia della repressione oggi si celebra quella della speranza. La stessa Aula bunker, allora piena di mafiosi, oggi, alla presenza del Presidente della Repubblica, si \u00e8 riempita di centinaia di studenti sorridenti:  nei loro occhi c\u2019\u00e8 grande determinazione e tanta voglia di impegnarsi per il proprio Paese. Gridano i nomi di Giovanni e  di Paolo, gridano il loro no alle mafie e la loro voglia di futuro.", "created_time": "2015-05-23T13:24:35+0000"}, {"id": "535381589813435_967305183287738", "message": "L\u2019uomo, il collega, il maestro, l\u2019amico. Giovanni sei stato molte cose per me. Un magistrato abilissimo, un fuoriclasse, avevi una tenacia proverbiale: ad ogni sconfitta rispondevi con coraggio e orgoglio, rialzandoti sempre. Non hai mai permesso allo sconforto o alla paura di fermarti, ci sono voluti  500 chili di esplosivo per riuscirci. Sono passati 23 anni, eppure per certi aspetti, il tempo si \u00e8 fermato a quel 23 maggio 1992. Insieme a Paolo hai rappresentato e rappresenti la competenza, la dedizione, la rettitudine, l\u2019amore per il proprio Paese di cui sono capaci i grandi uomini, quelli che, con l'esempio, riescono a convincerti che anche le cose pi\u00f9 difficili e apparentemente senza speranza, come sconfiggere la mafia, possano accadere.  Hai insegnato molto a tutti noi e alla tua terra, che ha raccolto il testimone dell\u2019impegno per la legalit\u00e0 e ha inferto durissimi colpi a Cosa nostra.\nOggi migliaia di studenti, da nord a sud, si uniranno nel tuo ricordo e in quello di Paolo Borsellino, Francesca Morvillo, Vito Schifani, Rocco Dicillo, Antonino Montinaro, Emanuela Loi, Agostino Catalano, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina, Claudio Traina: uomini e donne caduti per difenderci dai soprusi della mafia.", "created_time": "2015-05-23T06:30:01+0000"}, {"id": "535381589813435_966546640030259", "message": "\u00c8 arrivato Godot. Sono felice che il Ddl Anticorruzione ora sia Legge.", "created_time": "2015-05-21T16:51:30+0000"}, {"id": "535381589813435_966476116703978", "message": "Dolore per la scomparsa di Annarita Sidoti. Una grande campionessa, una grandissima donna. Grazie per le emozioni che ci hai regalato.", "created_time": "2015-05-21T14:18:36+0000"}, {"id": "535381589813435_965782143440042", "message": "Dopo anni di attese e ritardi il Ddl #Ecoreati \u00e8 finalmente legge.", "created_time": "2015-05-19T18:02:11+0000"}, {"id": "535381589813435_965651003453156", "message": "Grazie a Valeria Fedeli per aver organizzato il convegno \"diritti omosessuali, diversit\u00e0 come valore\", anche se, lo confesso, non sono stato affatto felice di parteciparvi: \u00e8 assurdo che nel 2015, in un Paese occidentale che si ritiene civile e moderno, siano ancora necessarie occasioni come quella di oggi, eppure \u00e8 cos\u00ec, tanto \u00e8 diffuso e radicato il pregiudizio omofobico. Molta strada \u00e8 stata fatta se pensiamo che solo 25 anni fa l\u2019omosessualit\u00e0 era ancora considerata una malattia mentale e molta ancora bisogna percorrerne per poter assicurare a chiunque pari dignit\u00e0 e diritti. Bisogna impedire, per sempre, che qualcuno debba nascondersi o vedersi negato un diritto in ragione del suo orientamento sessuale. I diritti non sono un gioco a somma zero: allargarli per comprendere  quanti pi\u00f9 cittadini possibile non tocca in alcun modo i diritti gi\u00e0 riconosciuti; al contrario la democrazia trova il suo pi\u00f9 alto compimento nella valorizzazione e nell'arricchimento della vita di ogni cittadino.\n\nIl 26 marzo la Commissione Giustizia del Senato ha compiuto un passo in avanti significativo, approvando un testo base che ha come obiettivo quello di regolare le unioni civili e convivenze di fatto: spero che presto questi sforzi possano tradursi in maggiori e concrete tutele per chi semplicemente decide di vivere la propria vita accanto alla persona che ama. Le leggi non bastano, dobbiamo tutti impegnarci sul piano culturale per sradicare all'origine quell'ostilit\u00e0 che crea cos\u00ec tante difficolt\u00e0 a chi subisce la violenza di un pregiudizio. L\u2019obiettivo, per tutti noi, \u00e8 colmare questo ritardo e non dover mai pi\u00f9 organizzare convegni come quello di oggi.", "created_time": "2015-05-19T10:55:06+0000"}, {"id": "535381589813435_962540640430859", "message": "Sono a Lisbona dove, insieme alla Presidente Laura Boldrini ho partecipato al Summit dei Presidenti d'Assemblea parlamentare dell'Unione per il Mediterraneo. L'Europa deve trovare una soluzione all'immane tragedia delle morti a largo delle nostre coste di questi mesi: per questo ci stiamo confrontando sul tema dell'immigrazione, sulle politiche d'asilo e sulla difesa dei diritti umani nel nostro mare.  In questi tre giorni sto incontrando le pi\u00f9 alte cariche governative e parlamentari del Portogallo per discutere le modalit\u00e0 di cooperazione tra i nostri due Paesi e l'Unione Europea; oggi ho tenuto sullo stesso tema una lectio magistralis all'Istituto di studi politici dell'Universit\u00e0 Cattolica, cercando di smentire alcuni luoghi comuni che orientano il dibattito su un tema cos\u00ec importante.\n\u00c8 un po' lunga ma, per chi volesse, qui si pu\u00f2 leggere il testo integrale:   http://www.pietrograsso.org/lectio-magistralis-migrazioni-e-diritti-umani-nel-mediterraneo-una-sfida-per-il-futuro-dellunione-europea/", "created_time": "2015-05-12T13:19:08+0000"}, {"id": "535381589813435_961247480560175", "message": "L\u2019Aula del Senato oggi si \u00e8 aperta ai familiari delle vittime del terrorismo. Abbiamo respirato un\u2019atmosfera carica di emozioni: si potrebbe pensare che la mia precedente funzione di magistrato antimafia mi abbia in qualche modo \"abituato\" a sostenere lo sguardo di chi ha visto strapparsi violentemente da mani criminali un genitore, un figlio, il coniuge, fratelli o sorelle, amici o colleghi. Non \u00e8 cos\u00ec. A tutti i familiari delle vittime presenti ho detto che c'\u00e8 qualcosa che ci unisce profondamente in questo momento di ricordo e riflessione; ho provato a trasmettere loro il senso pi\u00f9 profondo della mia vicinanza umana prima ancora che istituzionale. Qui il discorso integrale:", "created_time": "2015-05-09T13:06:22+0000"}, {"id": "535381589813435_961179573900299", "message": "Li sfid\u00f2 a viso aperto, mettendo in ridicolo i mafiosi e smascherando il vero significato dei loro presunti \"valori\"; ne raccont\u00f2 con sferzante ironia i soprusi, gli intrighi, gli intrecci criminali. Lo fece senza risparmiarsi perch\u00e9 amava la sua terra e la voleva libera: sapeva bene che, prima o poi, cosa nostra gliela avrebbe fatta pagare.\nL'impegno per la legalit\u00e0 di Peppino Impastato \u00e8 ancora d'esempio per tutti quelli che non si voltano dall'altra parte, che non cedono all'indifferenza, che si battono per un ideale.", "created_time": "2015-05-09T09:00:24+0000"}, {"id": "535381589813435_960617447289845", "message": "#stopvitalizi \nSono contento per la decisione del Consiglio di Presidenza del Senato che ha deliberato lo stop ai vitalizi per gli ex parlamentari condannati in via definitiva per reati gravi.\n2 anni fa mi sono avvicinato alla politica convinto che le Istituzioni dovessero dare il buon esempio e ricucire un rapporto di fiducia ormai logoro con i cittadini: la delibera di oggi risponde a questa esigenza ed \u00e8 un segnale chiarissimo, significativo, concreto.", "created_time": "2015-05-07T17:07:22+0000"}, {"id": "535381589813435_959778884040368", "message": "\"Mezzo milione. Tanti sono ad oggi i cittadini che chiedono la revoca dei vitalizi agli ex parlamentari condannati in via definitiva per reati gravi, come mafia e corruzione, e che per questo hanno sottoscritto la petizione lanciata da \u201cRiparte il futuro\u201d. \nMeritano dunque un sentito \u201cgrazie\u201d i promotori che questa mattina ci hanno simbolicamente consegnato, a Palazzo Madama e a Montecitorio, il risultato di questa bella azione di cittadinanza attiva. Una battaglia civile che d\u00e0 forza alla buona politica e risponde al bisogno di trasparenza e moralizzazione. Il tanto atteso provvedimento delle Camere, infatti, \u00e8 alla stretta finale: domani sar\u00e0 formalmente sottoposto, in contemporanea, agli organi competenti dei due rami del Parlamento. \nPer arrivare a questo risultato ci sono voluti dei mesi di lavoro, durante i quali sia la Camera che il Senato hanno chiesto pareri ad esperti costituzionalisti e hanno approfondito i complessi aspetti giuridici e amministrativi della questione. \nAdesso \u00e8 tempo di decidere.\"\n\nPietro Grasso e Laura Boldrini", "created_time": "2015-05-06T14:12:30+0000"}, {"id": "535381589813435_959198714098385", "story": "Pietro Grasso added 15 new photos.", "message": "Per anni ho partecipato alla manifestazione della \"Gerbera Gialla\" in ricordo di Gennaro Musella: da Presidente del Senato ho sentito ancora pi\u00f9 forte l'esigenza di essere al fianco di questi cittadini, studenti, docenti e persone di ogni et\u00e0 che non si rassegnano al potere delle mafie, combattendole attraverso la cultura della legalit\u00e0. Lo ripeto sempre: per sconfiggere definitivamente la criminalit\u00e0 organizzata l'antimafia della repressione non basta, va affiancata  da quella della speranza, di cui ciascuno di noi \u00e8 titolare. \n\nQuest'anno essere a Rosarno da un vigore particolare a quella speranza, rinnova l'emozione di vedere con i propri occhi l'impegno di tante persone, un impegno che le Istituzioni devono sostenere e incoraggiare sempre e a qualunque costo.\n\nOggi come ogni anno abbiamo marciato mostrando una Gerbera Gialla, simbolo della lotta della Calabria onesta alla quale lo Stato deve stare vicino idealmente e concretamente. Bisogna creare posti di lavoro, luoghi di aggregazione, stimolare gli investimenti e, soprattutto, permettere ai giovani talenti di formarsi al meglio, magari anche all'estero, e di avere contestualmente la possibilit\u00e0 di tornare a casa e realizzare l\u00ec i propri sogni e desideri.\n \nHo anche conosciuto i ragazzi della \"Koa Bosco\", una squadra composta da migranti che di giorno raccolgono arance nei campi e nel tempo libero corrono dietro ad un pallone, macinando vittorie in terza categoria. Con la loro allegria e fantasia dimostrano che si pu\u00f2 convivere in pace e dare valore e rispetto alla diversit\u00e0 di culture e tradizioni.  \n\nGrazie a tutte le persone che erano oggi in strada;  siete il volto pi\u00f9 bello del sud e del nostro Paese, la speranza di liberarci dal giogo delle mafie cresce robusta e si muove sulle vostre gambe.", "created_time": "2015-05-05T16:39:39+0000"}, {"id": "535381589813435_958588430826080", "message": "Era notte. Il Capitano Emanuele Basile, Comandante di Compagnia, tornava a casa con la moglie Silvana e la figlioletta Barbara mentre erano in corso i festeggiamenti per il Santissimo Crocifisso a Monreale: fu raggiunto da tre killer della Mafia, che lo uccisero mentre teneva in braccio la sua bambina. A dispetto dei 35 anni che sono passati da allora dobbiamo continuare a ricordare quanto avvenuto quella notte: non possiamo n\u00e9 vogliamo dimenticare un servitore dello Stato, un uomo che credeva nella legalit\u00e0 e che continu\u00f2 con coraggio le sue indagini su Cosa Nostra, ben sapendo i rischi ai quali si sarebbe esposto.", "created_time": "2015-05-04T17:51:15+0000"}, {"id": "535381589813435_958545277497062", "story": "Pietro Grasso added 13 new photos.", "message": "Oggi in Senato, in diretta su Rai Uno, abbiamo dato ufficialmente inizio alle celebrazioni del 750esimo anniversario della nascita del nostro pi\u00f9 grande poeta, un uomo la cui opera ci rappresenta da secoli nel mondo: Dante Alighieri.\n\nUna grande emozione \u00e8 stata ascoltare il Cardinale Ravasi, che ha letto un bellissimo messaggio scritto da Papa Francesco e aggiunto alcune sue lucide considerazioni sul rapporto tra il Poeta e la fede. \nGrazie a Roberto Benigni che, oltre a regalarci la sua straordinaria ironia, ha magistralmente spiegato e recitato l'ultimo canto del Paradiso; a Nicola Piovani che ci ha emozionato e commosso con l'anteprima di un suo inedito tratto dalla 'Vita nuova'; al Professor Enrico Malato, uno dei pi\u00f9 autorevoli dantisti, che ci ha spiegato la profondit\u00e0 dell'opera di Alighieri; al ministro Franceschini, che ha illustrato le centinaia di iniziative dedicate al poeta in Italia e nel mondo. \nGrazie infine a tutti i presenti, soprattutto agli studenti e ai cittadini che hanno accolto l'invito del Senato a celebrare Dante e, con lui, la nostra lingua, la nostra letteratura, la nostra storia.", "created_time": "2015-05-04T15:39:03+0000"}, {"id": "535381589813435_956477831037140", "message": "A giugno scorso fu un grande onore per me partecipare alla cerimonia che intitol\u00f2 nuovamente a Pio La Torre l'aeroporto di Comiso. In quella occasione lanciai una proposta chiara e inequivocabile: abolire i vitalizi agli ex parlamentari condannati per reati gravi. In questi 10 mesi si \u00e8 a lungo discusso sulla ratio e sulle modalit\u00e0: finalmente il 7 maggio gli Uffici di Presidenza della Camera dei Deputati e del Senato saranno chiamati a deliberare sulla mia proposta, che considero fondamentale per restituire piena dignit\u00e0 alle nostre Istituzioni e che vuole essere un atto concreto per ricostruire la fiducia tra la politica e i cittadini.\nDomani sar\u00e0 l'anniversario dell'assassinio di Pio La Torre, un uomo dotato di straordinarie qualit\u00e0 politiche e di una non comune integrit\u00e0 morale: fu ucciso dalla mafia proprio per il suo impegno politico e sociale contro le organizzazioni criminali.\nCredo che non esista modo migliore per ricordare la sua figura. #mozioneLaTorre", "created_time": "2015-04-29T17:07:24+0000"}, {"id": "535381589813435_956022241082699", "message": "Giovanni Sartori non \u00e8 stato e non \u00e8 solo uno tra i pi\u00f9 grandi intellettuali del nostro Paese ma anche e soprattutto un uomo che ha reso fruibile la scienza politica e le domande cui essa tenta di rispondere ad un pubblico pi\u00f9 ampio, anche di non addetti ai lavori. E' stato un onore oggi accoglierlo in Senato. Lo ringrazio sentitamente per aver voluto donare alla nostra Biblioteca una grande testimonianza del suo straordinario percorso culturale e umano: 30mila volumi e numerose carte che saranno resi presto accessibili a tutti i cittadini.", "created_time": "2015-04-28T17:37:49+0000"}, {"id": "535381589813435_954193024598954", "story": "Pietro Grasso added 8 new photos.", "message": "Sono stato a Via Tasso tante volte ma la visita di oggi \u00e8 stata particolarmente densa di emozioni. Le mura di questo carcere, luogo nel quale avvennero terribili torture ai partigiani, sono ancora in grado di trasmetterci  un enorme sentimento di gratitudine per chi  ha lottato per donarci la libert\u00e0. A via Tasso c'\u00e8 la nostra storia, il senso del nostro vivere insieme: \u00e8 stato davvero bello trovarci tanti cittadini di tutte le et\u00e0 e decine di studenti, venuti  ad onorare la Resistenza. Buon 25 aprile!", "created_time": "2015-04-25T11:50:46+0000"}, {"id": "535381589813435_953220594696197", "message": "#ioleggoperch\u00e8 spesso un tweet o un post su facebook non bastano a capire un mondo cos\u00ec complicato. #giornatamondialedellibro", "created_time": "2015-04-23T12:32:26+0000"}, {"id": "535381589813435_951592781525645", "message": "Di Elio Toaff voglio ricordare in questo momento soprattutto la grande umanit\u00e0 e la costante fiducia nel dialogo per superare le incomprensioni e avvicinare gli uomini di religioni e convinzioni  diverse. Guida spirituale nei momenti pi\u00f9 difficili del dopoguerra, ha attraversato la storia del nostro Paese lasciando una eredit\u00e0 ideale cui oggi ho voluto rendere omaggio al Tempio Maggiore di Roma. Resteranno per sempre nel nostro ricordo le immagini dell'incontro con Papa Giovanni Paolo II nella Sinagoga di Roma e le parole importanti che furono pronunciate in quell'occasione. Ai suoi familiari e alla comunit\u00e0 ebraica ho rivolto, anche a nome del Senato, sentimenti di sincera vicinanza e profondo cordoglio.", "created_time": "2015-04-20T10:50:21+0000"}, {"id": "535381589813435_951155434902713", "message": "E\u2019 una immane tragedia quella che si sta consumando in queste ore a largo delle nostre coste. Il Mediterraneo, culla della civilt\u00e0 occidentale, \u00e8 da troppo tempo teatro e testimone di catastrofi come questa. \nOgni vita umana vale, deve essere difesa e tutelata: per affrontare questa terribile emergenza serve un impegno europeo di ben altra intensit\u00e0. \nA livello operativo Triton e la spesa europea (solo 3 milioni al mese) sono palesemente insufficienti e il peso dei soccorsi viene sostenuto quasi completamente dall'Italia. A livello normativo si devono rivedere le procedure europee di asilo. A livello politico bisogna  rafforzare la cooperazione dell'Unione con i paesi di origine e transito dei migranti e in generale si impone una nuova politica europea per il Grande Mediterraneo che \u00e8 fonte di minacce ma anche di grandi opportunit\u00e0.", "created_time": "2015-04-19T15:38:37+0000"}, {"id": "535381589813435_950039508347639", "message": "Amnesty International - Italia compie oggi i suoi primi 40 anni di attivit\u00e0. Le Istituzioni sono e devono sempre essere in prima linea per difendere e tutelare i diritti umani. C\u2019\u00e8 molto lavoro da fare ma abbiamo recentemente raggiunto alcuni risultati importanti: dopo un primo passaggio in Senato e le modifiche della Camera affronteremo di nuovo, spero presto e definitivamente, il disegno di legge che introdurr\u00e0 il delitto di tortura nel nostro ordinamento; penso poi alla ratifica, da parte del Parlamento, del Trattato internazionale sul commercio di armi e alla chiusura degli ospedali psichiatrici giudiziari. Nel combattere questa battaglia per la dignit\u00e0 di ciascun essere umano siamo in buona compagnia. Oggi, infatti, Amnesty International \u00e8 presente in pi\u00f9 di 150 Paesi nel mondo con oltre sette milioni di attivisti: il loro simbolo, la candela accesa, quel filo di luce avvolto nel filo spinato, \u00e8 ormai universalmente riconosciuto come un emblema di impegno e di speranza. Grazie Amnesty Italia, auguri!", "created_time": "2015-04-17T11:22:40+0000"}, {"id": "535381589813435_949644965053760", "message": "Questa mattina a Montecitorio, a Camere riunite, abbiamo celebrato il 70'esimo anniversario della Liberazione. \n\nIl 25 aprile 1945 terminava una delle vicende pi\u00f9 buie della nostra storia - la dittatura, la guerra, l'occupazione straniera - e iniziava una delle pi\u00f9 luminose, il rifiuto di ogni tirannide, la nascita della nostra democrazia, l'affermazione dello Stato di diritto. La Liberazione fu il risultato pi\u00f9 felice dell'unione d'intenti di donne e uomini divisi da idee politiche e appartenenze divergenti eppure uniti da altissimi ideali comuni e animati da una medesima spinta morale: in quei mesi si realizz\u00f2 un'utopia alimentata da un profondissimo senso del dovere e dall'ambizione di non cedere, appunto di resistere, alla violenza e alla negazione della dignit\u00e0 umana perpetrata dal nazismo e dal fascismo.\n\nOggi in aula erano presenti molti protagonisti di quell'epopea: la Resistenza \u00e8 stata molto di pi\u00f9 di un capitolo di un manuale di storia; \u00e8 vita vissuta sulla pelle di persone semplici ma coraggiose come loro che, ancorch\u00e9 giovanissimi, scelsero di stare dalla parte giusta, a costo di pagare a caro, carissimo prezzo quella decisione. \n\nLa cronaca di questi anni, gli scandali della corruzione, la crisi economica che ha attanagliato il Paese e che ancora morde le fasce pi\u00f9 deboli della nostra societ\u00e0, hanno innegabilmente alimentato e diffuso una sensazione di scoramento e rinuncia, di allontanamento da quelle Istituzioni repubblicane nate sul sangue e sul sacrificio di tante e tanti partigiani. Se vogliamo poter guardare senza dover abbassare lo sguardo chi rischi\u00f2 e spesso perse la vita per offrirci la possibilit\u00e0 di realizzare le promesse di libert\u00e0 e uguaglianza, dobbiamo amare e difendere queste stesse Istituzioni, dobbiamo unirci, farci forza a vicenda, recuperare quel sentimento di solidariet\u00e0 e speranza che ha animato i partigiani, e, \u201ccol sorriso sulle labbra e una fede nel cuore\u201d lavorare, ciascuno per il proprio ruolo e con le proprie responsabilit\u00e0, a migliorare questo nostro grande Paese.", "created_time": "2015-04-16T15:09:28+0000"}, {"id": "535381589813435_946769975341259", "message": "Un abbraccio a Laura Boldrini: il dibattito politico \u00e8 un confronto tra idee e posizioni diverse, non offese personali e gratuite.", "created_time": "2015-04-11T14:25:31+0000"}, {"id": "535381589813435_945733788778211", "message": "Seguiamo tutti con grande apprensione le notizie in arrivo da Milano per i fatti gravissimi  accaduti nel Palazzo di Giustizia. Fatti che destano enorme sconcerto. Sar\u00e0 il Governo ad informare il Senato non appena il quadro sar\u00e0 pi\u00f9 chiaro e sar\u00e0 stata approfondita la dinamica dell'accaduto. Desidero esprimere ai familiari delle vittime, in questi momenti drammatici, il pi\u00f9 sentito cordoglio da parte mia e dell'intera Assemblea che, nella  seduta di questa mattina, ha osservato un minuto di silenzio. Invio infine la mia pi\u00f9 forte solidariet\u00e0 a tutti gli operatori della giustizia del capoluogo lombardo, alle forze dell'ordine e a quanti sono stati impegnati nei soccorsi.", "created_time": "2015-04-09T12:11:49+0000"}, {"id": "535381589813435_943668495651407", "message": "Tanti auguri di una buona e felice Pasqua a tutti!", "created_time": "2015-04-05T09:22:56+0000"}, {"id": "535381589813435_942232629128327", "message": "2 aprile di 30 anni fa, Pizzolungo, una mattina come tante.\n\nCarlo Palermo, un magistrato che stava indagando su traffici illeciti in provincia di Trapani, si sta recando in auto al palazzo di giustizia. Non sa che sul suo percorso la Mafia ha piazzato un'autobomba con l'obiettivo di ucciderlo e fermare le sue indagini. Nell'istante dell'esplosione c'\u00e8 una terza macchina: a bordo ci sono  Barbara Rizzo, 30 anni,  e due dei suoi figli, i gemelli Giuseppe e Salvatore, 6 anni. La loro vettura fa da involontario scudo a quella di Palermo, che rimane leggermente ferito; Barbara, Giuseppe e Salvatore sono invece spazzati via dal tritolo. Una famiglia dilaniata, delle vite innocenti spezzate.\n\nLa stele che a Pizzolungo ricorda il luogo di quella terribile strage recita: \u201crassegnati alla morte non all'ingiustizia le vittime del 2-4-1985 attendono il riscatto dei siciliani dal servaggio della mafia\u201d. Tra le persone che hanno preso la parola il 21 marzo scorso a Bologna, in occasione del XX anniversario della fondazione di Libera, c\u2019era anche Margherita, sorella maggiore di Giuseppe e Salvatore.  Nonostante l\u2019immenso dolore e i 30 anni trascorsi non si \u00e8 rassegnata all'ingiustizia: neanche noi.", "created_time": "2015-04-02T14:06:21+0000"}, {"id": "535381589813435_941750975843159", "message": "Il Senato della Repubblica ha aderito alla \"Giornata mondiale della consapevolezza dell'autismo\u201d: per tutta la notte la facciata di Palazzo Madama \u00e8 stata illuminata di blu cos\u00ec come molti altri palazzi e monumenti, in Italia e all'estero.\n Il 18 marzo scorso la Commissione Sanit\u00e0 ha approvato, in sede deliberante quindi con i poteri legislativi dell\u2019Assemblea, il Disegno di legge che prevede \u201cinterventi finalizzati a garantire la tutela della salute, il miglioramento delle condizioni di vita e l'inserimento nella vita sociale delle persone con disturbi dello spettro autistico\u201d.  \nIl voto unanime della Commissione  \u00e8  qualcosa  di  pi\u00f9  di  una  semplice solidariet\u00e0 alle tante famiglie  che  si confrontano quotidianamente con l'autismo:  proprio alle famiglie  va  innanzitutto  il mio pensiero, con l'auspicio che le nuove norme,  a conclusione dell'iter parlamentare, si traducano presto in realt\u00e0 e sostegni concreti.", "created_time": "2015-04-02T06:45:01+0000"}, {"id": "535381589813435_941691345849122", "message": "L'Aula del Senato ha appena votato in prima lettura il DDL anticorruzione, che ora passa alla Camera dei Deputati. Finalmente vedo approvate alcune delle mie proposte, anche se c'\u00e8 ancora molto da fare.", "created_time": "2015-04-01T18:06:51+0000"}, {"id": "535381589813435_940610459290544", "message": "\"Il dubbio \u00e8 l'unica cosa che rivendico in pieno della mia vita\".\n\nAuguri di cuore per i suoi 100 anni a Pietro Ingrao: il dubbio elevato a metodo di analisi, l'attenzione per gli ultimi, l'amore per le Istituzioni, la passione politica e la vitalit\u00e0 dialettica lo hanno reso uno dei pi\u00f9 grandi protagonisti della storia della sinistra italiana e del nostro Paese.", "created_time": "2015-03-30T14:47:55+0000"}, {"id": "535381589813435_939112636106993", "story": "Pietro Grasso added 27 new photos.", "message": "I ragazzi espongono i loro lavori", "created_time": "2015-03-27T14:05:54+0000"}, {"id": "535381589813435_937534132931510", "message": "\"Qui fummo trucidati vittime di un sacrificio orrendo, dal nostro sacrificio sorga una patria migliore e duratura pace fra i popoli\". \n                                                                                               Questa mattina alle Fosse Ardeatine con il Presidente Sergio Mattarella e la Presidente Laura Boldrini: rendere omaggio alle 335 vittime per ricordare l'orrore della guerra e tener fede alla promessa fatta allora.", "created_time": "2015-03-24T14:47:48+0000"}, {"id": "535381589813435_935964103088513", "story": "Pietro Grasso added 15 new photos.", "message": "\u00c8 naturale per me essere qui, a Bologna. Insieme a Libera, oggi come nei 20 anni trascorsi dall'istituzione della prima \"Giornata nazionale della memoria e dell'impegno\", per ricordare ciascuna delle centinaia di vittime innocenti delle mafie in Italia attraverso la lettura di un elenco di nomi troppo lungo e doloroso. \"La verit\u00e0 illumina la giustizia\": uno slogan particolarmente intenso che rinnova e da maggior vigore all'impegno di tutte le associazioni e di migliaia di persone che, insieme a Libera, lottano quotidianamente contro la corruzione, la criminalit\u00e0 organizzata e i suoi insopportabili soprusi. Memoria e impegno: solo dalla testimonianza e dal ricordo del passato possiamo trarre la forza morale e l'impegno civile e politico necessari a cambiare davvero le cose.", "created_time": "2015-03-21T14:55:47+0000"}, {"id": "535381589813435_935206969830893", "message": "Ilaria Alpi e Miran Hrovatin sono stati uccisi a Mogadiscio il 20 marzo 1994, 21 anni fa; le indagini giornalistiche che stavano compiendo in Somalia costarono loro la vita. Sono trascorsi molti anni da allora eppure le ragioni del loro assassinio sono ancora, purtroppo, oscure. Non possiamo dimenticare, n\u00e9 tantomeno smettere di cercare la verit\u00e0: lo dobbiamo a questi due coraggiosi giornalisti e alle loro tenaci famiglie, che non hanno smesso di lottare per avere giustizia.", "created_time": "2015-03-20T05:37:00+0000"}, {"id": "535381589813435_934829316535325", "message": "Il DDL anticorruzione ha oggi iniziato il suo iter in Aula. Era ora.", "created_time": "2015-03-19T17:28:44+0000"}, {"id": "535381589813435_934084293276494", "message": "Orrore e dolore per l'attentato terroristico di oggi a Tunisi nel quale sono stati coinvolti anche alcuni nostri connazionali. Il mio pensiero \u00e8 rivolto, in queste ore drammatiche, alle vittime e ai loro familiari. Aspettiamo che si chiariscano i fatti ma una cosa \u00e8 certa: la barbarie non fermer\u00e0 e anzi rafforzer\u00e0 il nostro impegno per la democrazia e i diritti fondamentali delle persone.", "created_time": "2015-03-18T18:59:29+0000"}, {"id": "535381589813435_933447720006818", "message": "Il DDL sulla Corruzione verr\u00e0 finalmente incardinato gioved\u00ec in Aula: in questi due giorni la Commissione Giustizia avr\u00e0 a disposizione tutto il tempo per poter concludere i propri lavori dopo la presentazione dell'emendamento del Governo sul falso in bilancio. Questa mattina su \"La Repubblica\" ho risposto ad alcune domande di Liana Milella proprio sul tema della corruzione. Gli scandali che la magistratura sta svelando sono, purtroppo, solo la punta dell'iceberg: ora la politica, a partire da gioved\u00ec, ha il compito di correre per recuperare il tantissimo tempo perduto.\n\nQui potete leggere l'intervista integrale:", "created_time": "2015-03-17T17:02:15+0000"}, {"id": "535381589813435_931176010233989", "message": "Guardavo SKYTG24 e, mentre si parlava del dibattito politico sulla corruzione, \u00e8 apparso un timer che indica quanto tempo sia trascorso da quando presentai la mia proposta legislativa su questo tema. Era il mio primo giorno in Senato, di certo non potevo immaginare di diventarne il Presidente.\nIl timer ci dice che domani saranno trascorsi da allora 730 giorni, due anni, quasi la met\u00e0 della legislatura: un tempo evidentemente troppo lungo che restituisce l'immagine di una politica troppo lenta rispetto alle aspettative dei cittadini.\n\nApprovare una normativa in grado di colpire al cuore la corruzione mi sembrava essere l'obiettivo pi\u00f9 urgente. Rileggendo la cronaca recente \u00e8 impossibile non soffermarsi  sull\u2019enorme impatto economico e sociale degli scandali Expo, Mose, Mafia Capitale: l'esigenza di allora non \u00e8 cambiata, si \u00e8 anzi fatta pi\u00f9 forte e improcrastinabile.\n\nI cittadini sentono il peso della corruzione ogni volta che i servizi pubblici sono inefficienti, ogni volta che una scuola cade a pezzi o quando negli ospedali sono insufficienti i posti letto per prendersi cura dei nostri cari. Sanno che la responsabilit\u00e0 di questo terribile stato di cose \u00e8 di chi, falsando le regole del mercato, intasca risorse pubbliche per fini privati e arricchisce se stesso a danno della collettivit\u00e0. Per questo chiedono a gran voce giustizia e legalit\u00e0: la politica ha il compito di agire con efficacia e in tempi rapidissimi. Il tempo delle riflessioni, delle mediazioni, degli accordi al ribasso \u00e8 decisamente finito. Questa sar\u00e0 la settimana decisiva. Stavolta Godot arriva.", "created_time": "2015-03-14T16:56:22+0000"}, {"id": "535381589813435_927232670628323", "message": "Bella la campagna #ringraziounadonna. Tra tutte sarebbe stato troppo difficile sceglierne una sola; ringrazio allora queste cinque straordinarie donne:                                                                    Maria, mia moglie, con cui cammino fianco a fianco da 45 anni condividendo idee e valori;\nEmma Bonino, che con forza e da sempre lotta per i diritti di tutti, uomini e donne;\nLucia Annibali, che non ha permesso alla violenza subita di intaccare la sua voglia di vivere e il suo sorriso;\nSamantha Cristoforetti che \u00e8 arrivata pi\u00f9 in alto di tutti e rappresenta l'Italia nello spazio e nel mondo;\nRita Atria, che a soli 17 anni trov\u00f2 il coraggio di denunciare la sua famiglia di mafiosi.", "created_time": "2015-03-07T14:02:04+0000"}, {"id": "535381589813435_925635540788036", "message": "Questa mattina il Senato ha approvato il Disegno di Legge sugli Ecoreati che risponde alla grande esigenza di giustizia e di tutela dell'ambiente che proviene da tutto il nostro Paese, unito da nord a sud.  In questo momento il pensiero non pu\u00f2 non andare a Roberto Mancini, il \"poliziotto della terra dei fuochi\" che, proprio nell'ambito delle sue indagini sul traffico illecito di rifiuti in Campania, si \u00e8 ammalato di tumore ed \u00e8 scomparso quasi un anno fa; penso a Romana Blasotti di Casale Monferrato, che ho incontrato qualche mese fa in Senato per la vicenda Eternit e mi ha raccontato di come avesse finito le lacrime da versare per i suoi 5 familiari morti per colpa dell'amianto. \n\nL'approvazione del DDL di oggi \u00e8 una risposta al loro dolore, a quello delle loro famiglie e all'ingiustizia che hanno subito. Ora il provvedimento torna alla Camera dei Deputati: mi auguro si possa in tempi brevi concludere il percorso legislativo e dotare finalmente l'Italia di norme fondamentali per punire chi commette reati contro l'ambiente e deturpa la bellezza della nostra terra, minando la nostra salute, quella dei nostri figli e delle future generazioni.", "created_time": "2015-03-04T12:12:23+0000"}, {"id": "535381589813435_924877737530483", "message": "Ho appena incontrato una delegazione in rappresentanza della rete \"Filo diretto con le seconde generazioni\". A partire da una iniziativa del Ministero del Lavoro le Associazioni hanno individuato 4 ambiti di approfondimento sui quali hanno elaborato il \"Manifesto delle seconde generazioni\": scuola, cultura e sport, partecipazione e cittadinanza attiva, lavoro. \n\nIn Italia ci sono circa 5 milioni di residenti stranieri.  Sono quasi un milione i giovani di seconda generazione che frequentano le nostre scuole e che si sentono e sono a tutti gli effetti parte della nostra comunit\u00e0 nazionale. Le oltre 30 Associazioni coinvolte hanno ottime idee e propongono buone pratiche utili non solo per la loro integrazione ma per tutta la societ\u00e0 italiana.\nLe loro proposte puntano a una piena integrazione nel rispetto delle culture d'origine, e sono in grado di creare valore e ricchezza, culturale ed economica, per il futuro del nostro Paese. Ho trovato molte delle proposte di cui abbiamo oggi discusso davvero interessanti e meritevoli di approfondimento. \n\nPotete consultare il \"Manifesto\" qui: http://www.integrazionemigranti.gov.it/associazioni-g2/Pagine/MANIFESTO.aspx", "created_time": "2015-03-02T18:01:46+0000"}, {"id": "535381589813435_923414654343458", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "created_time": "2015-02-27T16:23:14+0000"}, {"id": "535381589813435_923378241013766", "story": "Pietro Grasso added 22 new photos \u2014 at Senato.", "message": "\"Presidente, qual \u00e8 la strategia pi\u00f9 efficace per promuovere il rispetto dell\u2019ambiente tra i giovani?\"\n\nQuesta \u00e8 una delle tante domande che gli studenti vincitori del concorso nazionale \u201cImmagini per la Terra\u201d mi hanno fatto oggi in Aula: ho risposto che dobbiamo tutti impegnarci, proprio a partire dalla scuola, a far crescere la cultura dell'attenzione verso l'ambiente perch\u00e9, come ha ricordato uno dei ragazzi \"questa terra non l'abbiamo ereditata dai nostri padri ma presa in prestito dai nostri figli\". \n\nLa cultura, da sola non basta: per questo ho ribadito l'intenzione di chiudere tra marted\u00ec e mercoled\u00ec il DDL ecoreati che \u00e8 in discussione in Aula e che ha come obiettivo proprio quello di punire chi commette reati contro l'ambiente e, quindi, contro tutti noi.\n\nAbbiamo premiato, insieme ai  Ministri  dell\u2019Istruzione  Stefania  Giannini  e dell\u2019Ambiente  Gian  Luca  Galletti  e il Presidente di Green Cross Italia Elio Pacilio, i migliori lavori di questa iniziativa, giunta alla sua 22esima edizione, che ha coinvolto 32 mila  studenti  di  oltre  1.300  scuole. \n\nIl  Concorso \u00e8 promosso dall\u2019Ong \u201cGreen Cross Italia\u201d, con l\u2019Alto Patronato del  Presidente  della  Repubblica  e  in  collaborazione  con il Ministero dell\u2019Istruzione.", "created_time": "2015-02-27T15:12:54+0000"}, {"id": "535381589813435_923385137679743", "story": "Pietro Grasso added 3 new photos \u2014 with Geppi Cucciari at Senato.", "message": "\"Presidente, qual \u00e8 la strategia pi\u00f9 efficace per promuovere il rispetto dell\u2019ambiente tra i giovani?\"\n\nQuesta \u00e8 una delle tante domande che gli studenti vincitori del concorso nazionale \u201cImmagini per la Terra\u201d mi hanno fatto oggi in Aula: ho risposto che dobbiamo tutti impegnarci, proprio a partire dalla scuola, a far crescere la cultura dell'attenzione verso l'ambiente perch\u00e9, come ha ricordato uno dei ragazzi \"questa terra non l'abbiamo ereditata dai nostri padri ma presa in prestito dai nostri figli\". \n\nLa cultura, da sola non basta: per questo ho ribadito l'intenzione di chiudere tra marted\u00ec e mercoled\u00ec il DDL ecoreati che \u00e8 in discussione in Aula e che ha come obiettivo proprio quello di punire chi commette reati contro l'ambiente e, quindi, contro tutti noi.\n\nAbbiamo premiato, insieme ai  Ministri  dell\u2019Istruzione  Stefania  Giannini  e dell\u2019Ambiente  Gian  Luca  Galletti  e il Presidente di Green Cross Italia Elio Pacilio, i migliori lavori di questa iniziativa, giunta alla sua 22esima edizione, che ha coinvolto 32 mila  studenti  di  oltre  1.300  scuole. \n\nIl  Concorso \u00e8 promosso dall\u2019Ong \u201cGreen Cross Italia\u201d, con l\u2019Alto Patronato del  Presidente  della  Repubblica  e  in  collaborazione  con il Ministero dell\u2019Istruzione.", "created_time": "2015-02-27T06:17:00+0000"}, {"id": "535381589813435_921925947825662", "message": "La firma dell'accordo fra Italia e Svizzera, il cui principale obiettivo \u00e8 favorire il rientro dei capitali in Italia, rappresenta un significativo passo in avanti nel percorso di superamento dei paradisi fiscali e bancari. Dopo la ratifica dei rispettivi Parlamenti sar\u00e0 pi\u00f9 facile scoprire coloro che hanno portato in Svizzera capitali provenienti da evasioni fiscali o da reati e tenere traccia, sin da oggi, degli spostamenti di denaro. Come presidente del Senato mi impegner\u00f2 a procedere alla ratifica al pi\u00f9 presto.\nFa bene il Governo ad andare avanti su questa strada anche con altri paesi, come il Liechenstein e Montecarlo, nella speranza che presto anche i paradisi pi\u00f9 lontani possano uscire dalla 'black list' e iniziare a collaborare anche sotto il profilo della trasparenza bancaria e fiscale. \nSe si riuscisse a chiudere al pi\u00f9 presto anche l'iter del DDL anticorruzione e della riforma della prescrizione doteremmo il Paese degli strumenti utili affinch\u00e9 lo Stato possa, oltre a punire i colpevoli, tornare in possesso dei soldi sottratti alla collettivit\u00e0 e poter cos\u00ec finanziare i servizi ai cittadini quali scuole, ospedali, trasporti.", "created_time": "2015-02-24T13:40:34+0000"}, {"id": "535381589813435_915678928450364", "message": "Anche quest\u2019anno il Senato partecipa a sostiene la campagna \u201cM\u2019Illumino di meno\u201d organizzata dalla trasmissione radiofonica di Radio 2 Rai, Caterpillar. Per un\u2019ora e mezza verr\u00e0 oscurata la facciata di Palazzo Madama e ridotta al minimo l\u2019illuminazione interna. Quella di oggi \u00e8 un\u2019iniziativa simbolica che pone l\u2019attenzione sulla necessit\u00e0 di fare pi\u00f9 attenzione agli sprechi energetici e al rispetto dell\u2019ambiente. Il Senato da anni persegue una politica di riduzione dei consumi elettrici, e da marzo un terzo delle auto di servizio sar\u00e0 sostituito con auto completamente elettriche. Qui i dettagli: http://www.senato.it/comunicato?comunicato=48767", "created_time": "2015-02-13T10:34:01+0000"}, {"id": "535381589813435_915268538491403", "message": "Il 12 febbraio di 35 anni fa Vittorio Bachelet, professore e vice presidente del Csm, fu ucciso dalle Brigate Rosse all'Universit\u00e0 La Sapienza, al termine di una lezione: il suo assassinio rientrava nella pi\u00f9 ampia strategia eversiva di attacco indiscriminato al cuore dello Stato e fu uno dei colpi pi\u00f9 duri assestati dal terrorismo alle Istituzioni repubblicane. La sua vita fu interamente dedicata al servizio della propria comunit\u00e0, dei suoi studenti, delle Istituzioni: una vita segnata dalla disponibilit\u00e0 al dialogo, ispirata alla cultura cattolico-democratica, e interrotta dalla brutalit\u00e0 ideologica che arm\u00f2 il terrorismo degli anni di piombo.\n\nPortiamo ancora i segni, le ferite, il dolore della morte di Vittorio Bachelet e di tutte le vittime del terrorismo: siamo usciti da quel periodo buio della nostra storia grazie a tanti uomini e donne che, semplicemente, hanno continuato a compiere il proprio dovere, a servire lealmente lo Stato, a credere nel nostro Paese anche quando, per farlo, si rischiava la vita.\n\nQuel giorno di 35 anni fa, in un clima di forte tensione e di commozione, la Presidente della Camera Nilde Iotti disse in Aula che \"la democrazia si difende con la democrazia e con la massima unit\u00e0 e coesione tra le forze sociali e politiche\". Queste parole erano valide allora e continuano ad esserlo: con quello stesso spirito dobbiamo affrontare le sfide che un diverso tipo di terrorismo pone oggi di fronte a noi.", "created_time": "2015-02-12T13:03:15+0000"}, {"id": "535381589813435_914962788521978", "message": "234 si, 8 astenuti, 3 contrari. Con questa amplissima maggioranza oggi l'Aula del Senato ha approvato il DDL contro il negazionismo.\nIl testo passa ora alla Camera dei Deputati per l'approvazione definitiva. Le Istituzioni confermano cos\u00ec la ferma volont\u00e0 di contrastare l'offesa alle vittime e la negazione dell'Olocausto. Se da un lato era unanimemente riconosciuta l'esigenza di introdurre una norma in grado di sanzionare ogni condotta lesiva della dignit\u00e0 umana, era altrettanto sentita l'importanza di mantenere intatta la libera espressione delle opinioni e della ricerca storica. E' stato svolto un lavoro meticoloso e si sono esplorati e approfonditi tutti gli aspetti di una materia delicatissima: di questo ringrazio tutti i Senatori che hanno contribuito a realizzare una storica decisione per il nostro Paese.", "created_time": "2015-02-11T18:14:11+0000"}, {"id": "535381589813435_914917518526505", "message": "Siamo tutti chiamati, come cittadini europei, a rispondere non a un tribunale ma alla nostra coscienza per ciascuna delle vittime del Mediterraneo. Esseri umani come noi: uomini, donne e bambini aggrappati ad una speranza pi\u00f9 che a una zattera. Agire ora \u00e8 gi\u00e0 troppo tardi.", "created_time": "2015-02-11T15:50:12+0000"}, {"id": "535381589813435_914458438572413", "message": "In occasione del Giorno del Ricordo, importante per la nostra storia e per la nostra identit\u00e0 nazionale, prendo in prestito le parole che pronunci\u00f2 nel 2006 l\u2019allora Presidente della Repubblica Carlo Azeglio Ciampi: \u201cE' giusto che agli anni del silenzio faccia seguito la solenne affermazione del ricordo\u201d.\nNon esiste futuro per un Paese che sottovaluta o dimentica il proprio passato: \u00e8 con questo spirito che oggi parteciper\u00f2, alla Camera dei Deputati, alle celebrazioni per ricordare e rinnovare la memoria della tragedia delle foibe e degli esuli.", "created_time": "2015-02-10T12:21:50+0000"}, {"id": "535381589813435_913261235358800", "message": "Ci ha lasciato Massimo Rendina, uno straordinario protagonista della resistenza italiana: con il suo esempio ci ha insegnato molto, soprattutto alle generazioni che non hanno vissuto la terribile esperienza della guerra. Grazie per il coraggio di quegli anni e l'infaticabile opera di testimonianza dei valori di libert\u00e0 e democrazia.", "created_time": "2015-02-08T18:04:33+0000"}, {"id": "535381589813435_911425942208996", "message": "Dopo il passaggio di consegne di ieri con il Presidente Mattarella, oggi sono tornato a presiedere l'Aula. \nHo voluto ringraziare Valeria Fedeli che, nel periodo di supplenza, ha esercitato con dedizione e competenza le funzioni vicarie di Presidente del Senato in un momento particolarmente delicato.\nOra si torna alla normalit\u00e0: la prossima settimana inizieremo l'esame in Aula del DDL sugli eco-reati. A dicembre, quando avevo incontrato una delegazione dell'Associazione Vittime dell'amianto avevo dichiarato che saremmo riusciti ad approvare questo pacchetto di norme entro la fine di gennaio. L'elezione del nuovo Capo dello Stato ha ovviamente modificato il calendario del Senato  ma ora bisogna accelerare. Lo dobbiamo ai malati, alle famiglie delle vittime e, soprattutto, ai nostri figli e nipoti.", "created_time": "2015-02-04T16:11:31+0000"}, {"id": "535381589813435_910881892263401", "message": "Quando ci siamo conosciuti, trentacinque anni fa, eravamo due persone diverse: io un giovane magistrato, lui un giovane professore di diritto. Mai avremmo potuto immaginare, in quel momento di dolore e di smarrimento per l'omicidio di suo fratello Piersanti, che gli imprevedibili percorsi della vita ci avrebbero condotto nella solennit\u00e0 del Salone dei Corazzieri del Quirinale dove \u00e8 avvenuto il passaggio delle consegne.\n\nE' davvero con grande emozione e con sentimenti insieme di affetto, amicizia e rispetto che ho rivolto al Presidente Mattarella i migliori auguri di buon lavoro, a nome mio e di tutti i cittadini italiani. Sono certo sapr\u00e0 interpretare il ruolo di Capo dello Stato con la seriet\u00e0, il rigore e la dedizione che ha dimostrato in ogni suo incarico al servizio del Paese.", "created_time": "2015-02-03T13:02:06+0000"}, {"id": "535381589813435_909140702437520", "message": "Una grandissima gioia e il piccolo rammarico di non aver potuto aggiungere il mio voto alle 665 schede sulle quali \u00e8 stato scritto il suo nome. Conosco Sergio Mattarella da moltissimi anni e sono legato a lui non solo dalle comuni radici palermitane ma soprattutto da una profonda stima.\nOggi il Parlamento ha scelto, dando una grande dimostrazione di seriet\u00e0 e maturit\u00e0, un uomo la cui integrit\u00e0 morale \u00e8 unanimemente riconosciuta. Sergio Mattarella interpreter\u00e0 con grande saggezza l\u2019incarico di Presidente della Repubblica, rappresentando al meglio l'Unit\u00e0 nazionale e il ruolo di garante della Costituzione. Sar\u00e0 un grande Presidente, ne sono certo: l'ho chiamato per fargli i migliori auguri di buon lavoro.\nIn questo giorno cos\u00ec bello per la nostra Repubblica il pensiero non pu\u00f2 non andare anche a suo fratello Piersanti - esempio di competenza, passione, senso di responsabilit\u00e0 e slancio etico - che 35 anni fa venne assassinato dalla mafia per il suo contrasto alle trame criminali.", "created_time": "2015-01-31T12:27:46+0000"}, {"id": "535381589813435_907448865940037", "message": "Ero stato qui un anno fa con 130 studenti: oggi guardo nuovamente queste baracche, i forni crematori, il filo spinato, la desolazione di un luogo ancora colmo di sofferenza.\n \nAuschwitz \u00e8 un monumento all'orrore, rappresenta un immenso dolore dal quale per\u00f2 abbiamo saputo affrancarci con il sogno di un continente unito e libero, nel quale tutti i popoli possano vivere in pace.  Il nostro futuro si chiama Europa: un futuro che va coltivato, protetto, difeso dalle minacce di chi ci vuole divisi, deboli, contrapposti, diffidenti l'uno verso gli altri.\n \nE' un grande orgoglio aver oggi rappresentato il nostro Paese nella cerimonia ufficiale del 70esimo anniversario della liberazione del campo di concentramento e aver reso omaggio a nome di tutti i cittadini italiani alle milioni di vittime che qui hanno perso la vita.", "created_time": "2015-01-27T18:06:27+0000"}, {"id": "535381589813435_907345022617088", "story": "Pietro Grasso is with Laura Boldrini.", "message": "Oggi \u00e8 il giorno della Memoria: non bisogna considerarlo solo come una ricorrenza che siamo \"costretti\" a rispettare.\n \nGli uomini e le donne che sono sopravvissuti all'inferno dei campi di concentramento ci hanno donato, con il loro coraggio, quel che di pi\u00f9 prezioso hanno: la loro testimonianza.  Parole dure che segnano per sempre i cuori di chi le ascolta. A tutti noi, ai ragazzi che oggi hanno gremito la Camera dei Deputati in questo 70esimo anniversario, tocca un compito altrettanto importante: trasformare quel dolore  in energia, in valori, in comportamenti che sconfiggano sul nascere ogni tentazione di prevaricazione dell\u2019altro, ogni marginalizzazione, ogni ostilit\u00e0 verso quel che ci appare diverso. \n \nLa banalit\u00e0 del male \u00e8 sempre in agguato e si nutre dell\u2019indifferenza all'ingiustizia: per questo la memoria deve esser scomoda, deve dare fastidio e rappresentare un pungolo attraverso il quale stimolare tanto la coscienza individuale quanto quella collettiva.  L\u2019abbraccio degli studenti di oggi con i ragazzi di allora \u00e8 la migliore espressione dell\u2019unit\u00e0 di intenti che valica i confini della storia per diventare patrimonio di tutti noi.", "created_time": "2015-01-27T13:44:04+0000"}, {"id": "535381589813435_901545069863750", "message": "Greta Ramelli e Vanessa Marzullo, rapite in Siria il 31 luglio scorso, sono finalmente libere: grande soddisfazione e sollievo per questa notizia. Grazie a tutti quelli che si sono impegnati con dedizione e competenza per ottenere questo risultato.", "created_time": "2015-01-15T19:02:08+0000"}, {"id": "535381589813435_901064086578515", "message": "Una grande responsabilit\u00e0 e una forte emozione. Affronter\u00f2 questi giorni con spirito di servizio e animo sereno.", "created_time": "2015-01-14T16:13:08+0000"}, {"id": "535381589813435_900388586646065", "message": "\"La scuola siede tra il passato e il futuro e deve averli presenti entrambi. \u00c8 l\u2019arte delicata di condurre i ragazzi su un filo di rasoio: da un lato formare il loro senso della legalit\u00e0, dall'altra la volont\u00e0 di leggi migliori, cio\u00e8 di senso politico.\u201d \n\nParole di Don Lorenzo Milani, cui \u00e8 dedicata una ricca mostra fotografica che \u00e8 parte del progetto \u201cLa memoria e l\u2019immagine - Scuole per la storia\u201d promosso dal Miur. Sono davvero felice di aver accolto anche quest\u2019anno questa iniziativa: una bellissima occasione per ripercorrere la storia della scuola italiana e immaginarne, insieme, il futuro. \n\nIn questi giorni in cui il terrore e l\u2019odio hanno dato atroce prova di se nel cuore dell\u2019Europa dobbiamo ricominciare proprio dal luogo nel quale, per definizione, si coltivano e si fanno crescere i nostri valori, quelli sui cui \u00e8 fondata la nostra societ\u00e0: solidariet\u00e0, rispetto,pace, tutela dei diritti di ciascuno. Bisogna quindi ripartire dall\u2019educazione e dalla cultura e rimettere la scuola al centro della nostra vita democratica con un'azione forte e decisa della politica e delle Istituzioni. \n\nSolo attraverso la conoscenza e il sapere, essenziali per conseguire ogni traguardo, i nostri figli potranno infatti diventare cittadini consapevoli e uomini liberi. Ogni giorno, in tante aule delle nostre citt\u00e0, migliaia di insegnanti, che non smetteremo mai di ringraziare, guidano i nostri ragazzi, dando loro quelle splendide \u201carmi\u201d per affrontare la vita, le uniche lecite, che sono l'educazione e la cultura.", "created_time": "2015-01-13T12:38:22+0000"}, {"id": "535381589813435_898836746801249", "message": "Mi addolora la notizia della scomparsa di Francesco Rosi, un grande interprete della cultura e dell\u2019arte del nostro paese.  L\u2019ultima volta che l\u2019ho incontrato, a Palazzo Giustiniani, ci eravamo fermati a parlare qualche minuto dei suoi film, soprattutto di quello a cui sono pi\u00f9 legato, \"Le mani sulla citt\u00e0\", e del fatto che nonostante fossero passati oltre 50 anni dalla sua prima proiezione rimaneva drammaticamente attuale.  Quella pellicola all'epoca provoc\u00f2 molto scalpore denunciando un groviglio di intrighi tra politica, affari e mafie che, purtroppo, attanaglia ancora le nostre citt\u00e0.    \nE\u2019 stato tra i registi e gli sceneggiatori pi\u00f9 influenti e apprezzati del nostro cinema: a lui dobbiamo altri film-inchiesta unanimemente considerati dei veri e propri capolavori, come  \u201cCadaveri eccellenti\u201d, \u201cSalvatore Giuliano\u201d e \u201cIl caso Mattei\u201d. \n\nRosi, in una vecchia intervista su \"Le mani sulla citt\u00e0\", disse: \n \u201cEcco com'\u00e8 nato quel film, giorno dopo giorno, scoperta dopo scoperta, dettaglio dopo dettaglio, che costruirono una storia che riguardava tutti, attraverso una partecipazione appassionata (\u2026) con la speranza in quelle riforme che non arrivavano e non arrivavano ancora, rappresentava la nostra volont\u00e0 di collaborare a costruire un Paese pi\u00f9 giusto e migliore \u201d.", "created_time": "2015-01-10T13:38:57+0000"}, {"id": "535381589813435_898399860178271", "message": "Sono stato davvero felice di leggere oggi che l'arcivescovo di San Salvador, Oscar Arnulfo Romero, \u00e8 stato finalmente riconosciuto martire e presto diventer\u00e0 beato.\nCadde sull'altare durante una messa, trucidato dalle stesse persone contro le quali tuonava durante le sue prediche: i sostenitori della dittatura e i narcotrafficanti. Lo chiamarono mentre era di spalle, ebbe il tempo di girarsi e di dire qualche parola prima degli spari.\nNel 2012, quando ero ancora Procuratore nazionale antimafia, andai a El Salvador su invito del Ministro degli Esteri per presentare ai procuratori generali e ai capi delle polizie e ministri di tutti i paesi del Centroamerica il \"Plan de Apoyo Italia-SICA\", un importante Programma internazionale in materia di criminalit\u00e0 organizzata e riciclaggio che in quel periodo presentai anche nell'aula magna delle Nazioni Unite a New York.\n \nIn quei giorni chiesi di visitare la Chiesa della Divina Provvidenza, l\u00ec dove Romero era stato ucciso, e la sua semplice abitazione, fatta di una stanzetta da letto con alcuni libri e una piccola cucina.  \n \nDella sua storia conoscevo gi\u00e0 molte cose ma quella giornata mi segn\u00f2 particolarmente e fu davvero densa di emozioni, forse perch\u00e9 la figura di Romero mi ha sempre ricordato quella di Don Pino Puglisi. Erano entrambi ispirati da una granitica fede, dotati di una umanit\u00e0 non comune, capaci di esprimere una straordinaria limpidezza d'animo e ancora amatissimi dal loro popolo. Entrambi morirono consapevolmente, dando la loro vita per la libert\u00e0, la legalit\u00e0, la giustizia, la pace.\n \nNelle sue omelie condannava fermamente la violenza che dilagava per le strade, la povert\u00e0 assoluta dei suoi concittadini, il regime dittatoriale, il narcotraffico. In una di esse disse:\n\"Siamo sazi di armi e di proiettili... La fame che abbiamo e\u0300 di giustizia, di cibo, di medicine, di educazione, di programmi realmente tesi a un equo sviluppo. Se si arriver\u00e0 a rispettare i diritti umani, cio\u0300 di cui meno avremo bisogno saranno le armi e i metodi di morte... se vogliamo che la violenza abbia termine e che abbiano termine tutte le presenti sofferenze, bisogna andare alla radice. E la radice sta qui: nell\u2019ingiustizia sociale\".\n \nUn concetto tanto semplice quanto potente, che deve spingere alla riflessione ma soprattutto all'azione tutti noi, ciascuno secondo le proprie possibilit\u00e0 e responsabilit\u00e0.", "created_time": "2015-01-09T21:03:45+0000"}, {"id": "535381589813435_896166287068295", "message": "\"L'attentato di oggi contro la sede del settimanale Charlie Hebdo ci ha lasciati attoniti e increduli. Qualsiasi attacco rivolto a minare la libert\u00e0 di manifestazione del pensiero e di stampa attenta a quello spirito democratico che \u00e8 il valore fondante dei nostri ordinamenti costituzionali e la premessa stessa dell'integrazione europea.\nLe atrocit\u00e0 come quella di oggi a Parigi devono indurci a rafforzare ancora di pi\u00f9 il comune impegno a livello europeo ed internazionale per la difesa dei diritti umani contro ogni tentativo di prevaricazione fondato sulla violenza e l'offesa alla dignit\u00e0 umana, per proteggere ogni individuo, ovunque nel mondo e a prescindere dall'appartenenza nazionale, etnica e religiosa, dall'intolleranza, dal terrorismo e dalla barbarie. Stringendomi in un abbraccio ideale al popolo francese, a nome mio personale e dell'intera Assemblea che rappresento, le rivolgo le mie pi\u00f9 sincere e profonde condoglianze\". \n\nQuesto il testo della lettera che ho appena inviato al Presidente del Senato francese, G\u00e9rard Larcher e al Presidente dell'Assemblea nazionale,Claude Bartolone.", "created_time": "2015-01-07T14:54:21+0000"}, {"id": "535381589813435_895482440470013", "message": "Me lo ricordo benissimo: via della Libert\u00e0, 6 gennaio 1980. Ero il magistrato di turno e la notizia dell\u2019assassinio del Presidente Mattarella mi scosse profondamente, cos\u00ec come avvenne per Palermo, la Sicilia, l\u2019Italia intera. Ricordo la confusione, la sensazione che fossimo davanti ad un momento che avrebbe cambiato la storia della mia isola e quella nazionale. Quel giorno fu colpito un simbolo, un uomo che stava operando una svolta profonda non solo nell\u2019amministrazione regionale ma anche nella politica italiana. Su quella macchina crivellata di colpi si infranse ancora una volta il sogno di una Sicilia rinnovata e libera dalle incrostazioni mafiose, che si stava traducendo in concreta azione di governo di una Regione, come diceva Mattarella, \u201ccon le carte in regola\u201d.\n\nQuella fu la mia prima grande indagine di Mafia, la prima volta in cui mi trovai davanti alla difficolt\u00e0 di comprendere non tanto la dinamica dell\u2019omicidio quanto il complesso intreccio di interessi che aveva individuato nel Presidente l\u2019obiettivo numero uno da eliminare.\n\nA distanza di molti anni \u00e8 ancora grande l\u2019amarezza per le tante ombre rimaste intorno a questo episodio drammatico. Io ho sempre considerato quell\u2019omicidio come un tentativo (purtroppo riuscito) di preservare lo status quo, un\u2019azione preventiva che aveva lo scopo di impedire il rinnovamento politico del compromesso storico e la neutralizzazione della penetrazione mafiosa nella Regione. \n\nQuel che \u00e8 certo \u00e8 che l'esempio di Mattarella non pu\u00f2 e non deve assolutamente essere perduto: per questo, come sempre sono stato alla sua commemorazione a Palermo. Non basta certo una corona di fiori: l\u2019unico modo di onorare la memoria di Mattarella \u00e8 quello di praticare quotidianamente i suoi ideali di legalit\u00e0, trasparenza e correttezza nel proprio lavoro, valori che hanno guidato tutta la sua vita civica e politica.", "created_time": "2015-01-06T09:52:01+0000"}, {"id": "535381589813435_894650310553226", "message": "Pino Daniele. Un artista amato dal pubblico e dai propri colleghi per il suo straordinario talento; un cuore fragile che ha regalato tante emozioni a milioni di persone; l'amore per la sua Napoli contaminato dalle sonorit\u00e0 della musica mondiale. Ci ha lasciato canzoni meravigliose, che non smetteremo di ascoltare, e ci mancher\u00e0 moltissimo.", "created_time": "2015-01-05T12:32:17+0000"}, {"id": "535381589813435_894594937225430", "message": "I suoi sicari lo attesero all\u2019uscita della redazione del giornale che aveva fondato e dirigeva, \u201cI Siciliani\u201d: cos\u00ec, il  5 gennaio di 31 anni fa veniva assassinato dalla mafia Pippo Fava.  Il suo coraggio, il suo rigore etico e professionale, la sua insopprimibile esigenza di raccontare la verit\u00e0 lo avevano portato a rivelare gli intrecci (fino ad allora bollati come fantasie) tra mafia, politica e affari nella sua citt\u00e0, Catania.  Cosa nostra teme l\u2019informazione libera e chiunque possa interferire nei suoi affari, cos\u00ec Fava era ben presto divenuto un nemico da silenziare, \u201cun fituso\u201d che non meritava altro che la morte.\nAmava descrivere cos\u00ec il suo mestiere, con parole dirette e molto efficaci che mi capita spesso di citare:\n \n\"Un giornalismo fatto di verit\u00e0 impedisce molte corruzioni, frena la violenza della criminalit\u00e0, accelera le opere pubbliche indispensabili, pretende il funzionamento dei servizi sociali, tiene continuamente all\u2019erta le forze dell\u2019ordine, sollecita la costante attenzione della giustizia, impone ai politici il buon governo. Un giornalista incapace \u2013 per vigliaccheria o calcolo \u2013 della verit\u00e0 si porta sulla coscienza tutti i dolori umani che avrebbe potuto evitare, e le sofferenze, le sopraffazioni, le corruzioni, le violenze che non \u00e8 stato capace di combattere.\"\n \nIn queste poche parole riusc\u00ec a spiegare la missione del giornalismo, uno dei pi\u00f9 importanti presidi di libert\u00e0 in una democrazia.\nA molti anni da quel terribile giorno il suo ricordo non si \u00e8 affievolito: Pippo Fava continua a rappresentare per il mondo del giornalismo, e non solo, uno straordinario esempio di fedelt\u00e0 alla propria professione, di incrollabile dedizione e di passione civile.", "created_time": "2015-01-05T09:28:00+0000"}, {"id": "535381589813435_890584820959775", "story": "Pietro Grasso added 21 new photos.", "message": "Queste foto sono uno sguardo indietro ai momenti pi\u00f9 significativi del 2014, un modo per riflettere sulle grandi sfide che ci attendono.\nQuello che oggi volge al termine \u00e8 stato un anno difficile: abbiamo  affrontato  grandi problemi, superato alcune emergenze molto dolorose, raggiunto traguardi importanti ma ancora non sufficienti per far ripartire il Paese. Resto fiducioso e convinto che il 2015 sar\u00e0 l\u2019anno in cui realizzeremo alcuni obiettivi fondamentali per la rinascita - etica, economica, civile e politica - del nostro Paese.", "created_time": "2014-12-31T16:08:50+0000"}, {"id": "535381589813435_885885134763077", "message": "Sono nella mia Palermo per festeggiare, come sempre, il Natale in famiglia. Spero davvero che queste feste possano portare gioia e serenit\u00e0 a tutti voi.\nTanti auguri di cuore! PG", "created_time": "2014-12-25T10:00:52+0000"}, {"id": "535381589813435_884925118192412", "story": "Pietro Grasso added 6 new photos.", "message": "Sono stato in Libano per testimoniare l'ammirazione e l'affetto con cui tutti gli italiani seguono le attivit\u00e0 svolte dai nostri militari nelle diverse missioni internazionali in cui sono impegnati.  I nostri ragazzi svolgono un lavoro di peacekeeping apprezzato in tutto il mondo e confermato dalle autorit\u00e0 politiche e religiose incontrate ieri; un'azione quotidiana nella quale emerge la nostra competenza e umanit\u00e0 e che diventa tanto pi\u00f9 importante e strategica con l'estendersi delle minacce del terrorismo internazionale che ha pesanti ricadute sociali, politiche ed economiche anche nel nostro Paese. \nSono venuto qui per augurare loro di passare un sereno natale, anche se lontani migliaia di chilometri dalle loro case e i loro cari: dobbiamo davvero essere orgogliosi di essere rappresentati nel mondo da questi uomini e queste donne. \nMi hanno accolto in modo davvero inaspettato: un bel momento di gioia e una torta per il mio compleanno, che \u00e8 proprio oggi. Grazie ragazzi, siamo fieri di voi!", "created_time": "2014-12-23T18:42:14+0000"}, {"id": "535381589813435_883869404964650", "story": "Pietro Grasso added 24 new photos \u2014 with Il Volo.", "message": "Le belle premesse delle prove di ieri sono state confermate dall'emozione provata da tutti oggi. Grazie a Il Volo, all'orchestra e agli splendidi bambini del coro delle mani bianche per questa meravigliosa giornata. Un ringraziamento speciale alla Rai che ci ha permesso di condividere questo momento di gioia con migliaia di cittadini in ogni casa, da nord a sud. Auguri a tutti!", "created_time": "2014-12-21T18:44:55+0000"}, {"id": "535381589813435_883125631705694", "story": "Pietro Grasso added 23 new photos.", "message": "Per la prima volta le prove generali del Concerto di Natale - quest'anno sar\u00e0 \"Il Il Volo\" ad esibirsi in Aula - sono state aperte ad un pubblico speciale: i ragazzi di diverse scuole dei Quartieri Spagnoli di Napoli e dei quartieri romani di Tor Sapienza, Tor Pignattara e Corviale. A progetti dedicati proprio a loro saranno devoluti gli incassi  del concerto che sar\u00e0 trasmesso in diretta su Rai 1 dalle 12.30 alle 13.30. \nA giudicare dalle prove, dall'entusiasmo dei ragazzi e dal talento di Gianluca, Ignazio e Piero, sar\u00e0 una bellissima giornata di musica e solidariet\u00e0. \nA domani!", "created_time": "2014-12-20T19:33:58+0000"}, {"id": "535381589813435_882056528479271", "message": "Lo confesso: per anni sono stato stregato da Virna Lisi, con quel suo particolare fascino in grado di resistere intatto al passare degli anni.\nDi lei ricorderemo la bellezza impareggiabile, l'umanit\u00e0 dello sguardo, la delicatezza dei modi e le straordinarie doti di attrice con cui ha attraversato decenni del cinema italiano ed internazionale.", "created_time": "2014-12-18T17:06:57+0000"}, {"id": "535381589813435_874844419200482", "message": "Sempre a proposito di #MafiaCapitale. \nLirio Abbate, giornalista de l'Espresso, lavorava da pi\u00f9 di due anni ad inchieste giornalistiche su Massimo Carminati e la sua rete criminale: per questo \u00e8 stato pesantemente minacciato e vive sotto scorta. Pochi giorni fa, a seguito di un'intervista a Ballar\u00f2 su questo tema, la sua macchina venne addirittura speronata.\nQuotidianamente decine di giornalisti, sia importanti firme che cronisti locali, si oppongono ai piccoli e grandi criminali del loro territorio ricevendo in cambio pallottole per posta, vetri delle finestre di casa frantumati, lettere minatorie, copertoni tagliati, automobili date alle fiamme, insulti, pestaggi. Penso ad esempio a Pino Maniaci, il direttore di una piccola emittente palermitana con sede a Partinico, Telejato: due settimane fa la sua vecchia auto \u00e8 stata bruciata, l\u2019altro ieri lui stesso ha trovato i suoi due cani impiccati. Un avvertimento feroce, crudele, ed \u00e8 solo l\u2019ultimo di una serie di intimidazioni che va avanti da anni. Scriveva nel 1981 sul Giornale del Sud Giuseppe Fava: \u201cUn giornalismo fatto di verit\u00e0 impone ai politici il buon governo. Un giornalista incapace della verit\u00e0 si porta sulla coscienza tutti i dolori, le sopraffazioni, le corruzioni, le violenze che non \u00e8 stato in grado di combattere\u201d. Il coraggioso lavoro di queste persone \u00e8 importantissimo perch\u00e9 una informazione libera e completa \u00e8 un prerequisito di qualunque democrazia: tutti noi dobbiamo far sentire loro il nostro affetto e la nostra vicinanza.", "created_time": "2014-12-05T18:14:17+0000"}, {"id": "535381589813435_874766252541632", "message": "#MafiaCapitale - Le indagini coordinate dal Procuratore Pignatone hanno svelato una \"cappa criminale\" che ha attanagliato Roma per anni, un sistema fatto di violenza, tangenti, appalti truccati, sperpero del denaro pubblico, accordi sottobanco con la politica, lucro sfrenato sul disagio. Ci sono tutti i presupposti per considerarla alla stregua delle mafie \"tradizionali\": ormai quella che una volta veniva definita \"area grigia\" si \u00e8 resa autonoma, e il fine di far profitto ad ogni costo ha superato qualsiasi rito di iniziazione, come la famosa \"punciuta\" siciliana. \n\nI fatti di Roma devono farci riflettere perch\u00e9 suggeriscono non solo che il Paese non abbia sufficienti anticorpi per reagire al malaffare, ma che ha ormai interiorizzato e assimilato i meccanismi della corruttela, del perseguimento del profitto ad ogni costo, del disprezzo per la cosa pubblica e per l'interesse generale. La magistratura ha il dovere di far piena luce su quanto sta emergendo, ma nel frattempo la politica deve assumersi la propria responsabilit\u00e0 di fronte a tutti i cittadini onesti di Roma e del nostro Paese: le segreterie dei partiti non devono fare sconti a nessuno e fare pulizia delle mele marce.", "created_time": "2014-12-05T14:28:21+0000"}, {"id": "535381589813435_874314665920124", "message": "Oggi l'Universit\u00e0 statale di Milano ha conferito la laurea Honoris Causa a Don Luigi Ciotti, Don Virginio Colmegna e Don Gino Rigoldi: un meritato riconoscimento a questi tre parroci che hanno fatto della strada una scuola, accogliendo e sostenendo i giovani che hanno perso le loro aspirazioni e i loro talenti e che proprio l\u00ec, sulla strada, sono costretti a vivere.\n \nUn grande abbraccio a questi tre amici che tanto hanno dato e continuano a dare a tutti noi.", "created_time": "2014-12-04T14:13:32+0000"}, {"id": "535381589813435_870980759586848", "message": "Oggi, in Senato, \u00e8 stato presentato il progetto G-124, nato dall'intenzione di Renzo Piano, nominato circa un anno fa senatore a vita, di trasferire il suo sapere e la sua esperienza a dei giovani talenti, con i quali elaborare idee e concrete prospettive di intervento e di cambiamento nell'assetto urbanistico delle nostre citt\u00e0. I sei giovani architetti che hanno lavorato quest'anno al progetto hanno iniziato col trasformare l'ufficio del senatore Piano, una sala dal sapore antico, in un luogo di innovazione, un laboratorio capace di sprigionare un\u2019energia straordinaria, coperta di pannelli di compensato con sopra foto, appunti, progetti: una moderna \u201cbottega\u201d in cui condividere sfide e soluzioni che ricorda quelle dei grandi artisti ed artigiani dei secoli passati. Il G-124 mette insieme il sapere dell\u2019esperienza e la creativit\u00e0 dei giovani con l\u2019ambizione di riscattare le periferie fisiche e ideali della nostra societ\u00e0.\n\nI disordini di Tor Sapienza ci hanno costretto a porci domande ancora senza risposta. I disagi esplosi in queste settimane, prima che si estendano ad altre periferie di altre citt\u00e0, ci devono portare a riflettere criticamente sulle risposte che il nostro Paese ha dato finora alle crescenti difficolt\u00e0 di tanta parte della popolazione. Realt\u00e0 come Tor Sapienza sono state vissute per troppo tempo come marginali, luoghi nei quali l\u2019attenzione pubblica appare con grande enfasi e scompare con altrettanta rapidit\u00e0. I problemi di quei quartieri per\u00f2 sono gli stessi problemi del Paese, solo elevati all'ennesima potenza: disoccupazione, precariet\u00e0, dispersione scolastica, assenza di servizi. Sono quartieri abitati da persone che hanno conosciuto il benessere negli anni passati, lo hanno sfiorato, ma lo hanno perso nelle pieghe di questa crisi che da economica sta diventando sociale, esistenziale ed etica. Per questo voglio credere che quelle proteste, per quanto violente ed esibite \u2013 che non possiamo liquidare solo come razzismo, sarebbe un grave errore di valutazione \u2013 quelle proteste siano una richiesta di aiuto e d\u2019attenzione. Il grido di chi si sente frustrato perch\u00e9 non vede prospettive davanti a se e si sente abbandonato dalle istituzioni.\n\nDal punto di vista urbanistico \u00e8 fondamentale \u201crammendare\" le parti pi\u00f9 fragili delle citt\u00e0 conferendo loro la vitalit\u00e0 dalla quale si pu\u00f2 sprigionare un nuovo vigore e trasformando in energia quel che ora \u00e8 risorsa inespressa e nascosta. Bisogna avere il coraggio e l\u2019ambizione di cambiare il paradigma che ha portato sia la politica che l\u2019amministrazione a non cogliere in tempo i disagi delle periferie e a non cogliere quindi le domande che esse pongono e l'aiuto che chiedono.  Le citt\u00e0, e con loro i cittadini, devono appropriarsi e riappropriarsi di luoghi dove si possa praticare il dialogo, fondere culture, abitudini, idee e prospettive diverse, luoghi, in breve, in grado di stemperare le naturali tensioni sociali che si verificano quando la politica abbandona la propria funzione.  \n\nLa riqualificazione urbana pu\u00f2 e deve innescare nuovi meccanismi di partecipazione: questo progetto \u00e8 una testimonianza diretta e vincente di questa possibilit\u00e0 che attende di essere colta da amministratori locali e  decisori pubblici.", "created_time": "2014-11-27T18:03:13+0000"}, {"id": "535381589813435_869969513021306", "message": "#25novembre, Giornata mondiale contro la violenza sulle donne.\n \nOggi \u00e8 un\u2019occasione preziosa per riflettere su questo fenomeno odioso e, purtroppo, ancora troppo diffuso. Non esiste solo la violenza fisica ma anche maltrattamenti, minacce e molestie psicologiche: esiste un pericolo ogni qual volta una donna non sia libera di essere se stessa. \nQuesto \u00e8 un tema su cui davvero si misura il grado di civilt\u00e0 di una comunit\u00e0: combattere questa battaglia appartiene a tutti coloro, donne e uomini, che credono nell'eguaglianza, nei diritti della persona e nella democrazia.\n \nhttp://www.pietrograsso.org/stop-gender-based-violence-by-improving-womens-life/", "created_time": "2014-11-25T18:19:40+0000"}, {"id": "535381589813435_869919639692960", "message": "Si \u00e8  parlato molto in queste settimane di Eternit e di amianto, un problema che riguarda tutto il nostro Paese, da nord a sud.\nRomana Blasotti, in rappresentanza dell'associazione Vittime dell'Amianto, mi ha raccontato del suo immenso dolore legato alla morte di 5 familiari e del dramma con il quale \u00e8 costretta a convivere da 33 anni. Mi ha commosso quando, guardandomi, mi ha detto: \"ho finito le lacrime\".\n\nE' dovere delle Istituzioni e mio personale far sentire una parola di conforto a chi ha perso una persona cara a causa di malattie legate all'amianto, ma la solidariet\u00e0 dello Stato non basta: \u00e8 essenziale innanzitutto riconoscere alle famiglie delle vittime delle garanzie di tipo economico e sociale, oltre ad essere sempre al loro fianco nella richiesta di giustizia. \n\nAbbiamo poi il dovere di intervenire ora per il futuro: non possiamo pi\u00f9 rimandare un serio intervento di bonifica dei siti pericolosi, vere e proprie bombe ambientali ad orologeria. Per quanto riguarda il ddl sui delitti ambientali, che \u00e8 gi\u00e0 qui al Senato, ho contattato stamattina i presidenti delle commissioni Giustizia e Ambiente che si sono dichiarati disponibili a licenziare al pi\u00f9 presto possibile questo ddl, che ha bisogno pure del parere della commissione Bilancio, che ci sar\u00e0 sicuramente in settimana. Compatibilmente con la sessione di bilancio, il Ddl contro gli eco reati potr\u00e0 essere approvato entro gennaio.\n\nLo dobbiamo a queste persone, ai loro cari scomparsi e, soprattutto, ai nostri figli e nipoti.", "created_time": "2014-11-25T16:12:19+0000"}, {"id": "535381589813435_867820616569529", "message": "\"Marted\u00ec 11 novembre durante Ballar\u00f2, nella parte della trasmissione dedicata a Roberto Saviano e alla sentenza sulle minacce dei boss casalesi a lui e Rosaria Capacchione, \u00e8 stato mandato in onda un interessante servizio televisivo sulla criminalit\u00e0 organizzata romana, firmato da Francesca Fagnani e incentrato su un\u2019intervista al giornalista dell\u2019Espresso Lirio Abate. Una mezz\u2019ora di buona televisione, in cui si \u00e8 parlato di informazione e criminalit\u00e0. La stessa sera la macchina di scorta su cui viaggiava Lirio Abbate \u00e8 stata speronata in pieno centro storico a Roma, e in questa occasione sono emerse anche altre pesanti minacce di cui \u00e8 stato oggetto nei mesi scorsi l\u2019inviato de l\u2019Espresso cui, per ragioni di segreto delle indagini, non era stata data pubblica comunicazione. Ben tre dei giornalisti citati vivono da anni sotto scorta per le loro inchieste e anche Francesca Fagnani, come emerge da articoli dei giorni scorsi, \u00e8 stata oggetto di minacce e intimidazioni.\n\nQueste vicende devono essere per tutti l\u2019occasione per tornare ad occuparsi di un tema importante: in Italia dall\u2019inizio del 2014 l\u2019associazione \u201cOssigeno per l\u2019informazione\u201d ha documentato minacce a 352 giornalisti in 319 giorni. Sul loro sito (notiziario.ossigeno.info) ad ogni minaccia corrisponde una pagina con il nome del giornalista e la sua storia di professionalit\u00e0 e di coraggio. Vale la pena scorrere quel lungo elenco perch\u00e9, oltre ai nomi citati e ad altri ben conosciuti dal grande pubblico, si incontrano decine di giornalisti locali che con fermezza si oppongono ai piccoli e grandi criminali del loro territorio, ricevendo in cambio  pallottole per posta, vetri delle finestre di casa frantumati, lettere minatorie, copertoni tagliati, automobili date alle fiamme, insulti, pestaggi e cos\u00ec via.\n\nTutto questo ha a che fare con il tipo di societ\u00e0 e di democrazia nella quale viviamo e non vorremmo pi\u00f9 vivere in futuro. Intimidire un giornalista \u00e8 un vulnus per la libert\u00e0 d\u2019informazione e per il diritto dei cittadini di essere informati. A questo va aggiunto il tema dell\u2019utilizzo a scopo intimidatorio delle querele, della salvaguardia dei cronisti a rischio, soprattutto quelli con meno garanzie e che scrivono per piccoli giornali locali o su internet. Non va trascurata infine la necessit\u00e0 della trasparenza sull\u2019assetto proprietario delle testate, perch\u00e9 spesso i criminali l\u2019informazione provano anche a corromperla o comprarla. Un\u2019informazione libera \u00e8 il presupposto della conoscenza e della formazione di un\u2019opinione e, dunque, una condizione essenziale per vivere in democrazia. Nutre il dibattito e la formulazione delle idee, \u00e8 l\u2019anima del vivere civile. Solo un cittadino informato pu\u00f2 compiere scelte consapevoli, esercitare i propri diritti e partecipare al processo decisionale. Scriveva nel 1981 sul Giornale del Sud Giuseppe Fava: \u201cUn giornalismo fatto di verit\u00e0 impone ai politici il buon governo. Un giornalista incapace della verit\u00e0 si porta sulla coscienza tutti i dolori, le sopraffazioni, le corruzioni, le violenze che non \u00e8 stato in grado di combattere\u201d.\n\nLa criminalit\u00e0 pretende il silenzio e cerca di fermare i giornalisti scomodi. Anche la cattiva politica, a volte. Dobbiamo invece stringerci tutti attorno a queste persone, far sentire loro e a chiunque si impegni per la verit\u00e0 e la giustizia \u2013 penso ai magistrati di Palermo e pi\u00f9 in generale a tutti i magistrati che, con coraggio e determinazione, combattono la criminalit\u00e0 \u2013 la nostra solidariet\u00e0, la nostra vicinanza, il nostro affetto, la nostra riconoscenza\".\n\nQuesto \u00e8 il testo del mio articolo pubblicato oggi su L'Espresso.", "created_time": "2014-11-21T12:58:51+0000"}, {"id": "535381589813435_867452416606349", "message": "Mi \u00e8 stato chiesto cosa pensassi della sentenza Eternit.\nNon ho letto la sentenza e per questo non posso commentarla, ma so che la legge sulla prescrizione \u00e8 assolutamente da cambiare. Lo chiedevo a gran voce da magistrato oltre 15 anni fa, ancora prima della Ex Cirielli del 2005, e non ho mai smesso di invocare un cambiamento forte su questo tema neanche da Presidente del Senato: non \u00e8 accettabile che con il solo passaggio del tempo si determini l'impunit\u00e0.\nLa politica deve smettere di avere l'atteggiamento del coccodrillo: di chi piange dopo per quel che non ha fatto prima. \n\nPer curiosit\u00e0 ho cercato tra le mie vecchie dichiarazioni riportate dalla stampa, e queste sono le prime che ho trovato:\n\nGIUSTIZIA: GRASSO, NON VEDO NORMA PER PROCESSI PIU' VELOCI\n(ANSA) - AGRIGENTO, 22 SET 2001 - ''Un principio costituzionale fa\nriferimento alla ragionevole durata del processo. Mi pare che si\nsiano fatte tante leggi, ma non riesco a intravedere una norma\nche lo renda pi\u00f9 agile e veloce, soprattutto quando si occupa\ndi criminalit\u00e0 organizzata''. L' ha detto ad Agrigento Pietro\nGrasso, procuratore di Palermo, sul nuovo processo penale.\n''La sua maggior durata - ha proseguito - favorisce\ncertamente le scarcerazioni e la prescrizione ancora ferma al\ncodice Rocco. Non e' mantenendo il termine prescrizione che si\naccelera il processo. Ci vogliono mezzi, strumenti, uomini\ntecnologie, ma ci vuole anche qualche norma che agevoli e renda\npiu' agile il processo''.\n\nANNO GIUDIZIARIO: GRASSO, NON C'E' DIALOGO CON DENIGRATORI (2)\n(ANSA) - PALERMO, 15 GEN 2005\nNon sono mancate nell'intervento di Grasso sollecitazioni per\nmisure che accelerino i processi cominciando a ''rendere non\npagante l'aspettativa della estinzione del reato per\nprescrizione, invece di emanare leggi che ne riducono i\ntermini''. Grasso ha proposto di trasformare la prescrizione del\nreato nella prescrizione dell'azione penale. Cio' risponderebbe\nanche al principio che ''processo giusto e' quello che fa\nassolvere gli innocenti, ma processo giusto e' anche quello che\nfa condannare i colpevoli, anche quelli eccellenti, finche'\nalmeno secondo la Costituzione, tutti i cittadini saranno\nancora, ma chissa' fino a quando, uguali di fronte alla legge''.", "created_time": "2014-11-20T17:33:40+0000"}, {"id": "535381589813435_861995453818712", "message": "Il mondo intero si emozion\u00f2 guardando lo sgretolarsi di quel muro, la barriera simbolo della divisione in blocchi contrapposti: gli occhi fissi su Berlino, quasi a voler essere parte di quel momento storico carico di gioia e speranza. Un muro pu\u00f2 forse intralciare il cammino verso la libert\u00e0, non certo interromperlo per sempre.", "created_time": "2014-11-09T10:49:26+0000"}, {"id": "535381589813435_860816890603235", "message": "Laura, la figlia di Estela Carlotto, nel 1978 era una giovane ragazza, incinta e piena di ideali. Fu rapita dal regime militare, torturata, fatta partorire e subito dopo uccisa: del bimbo che aveva dato alla luce, uno degli oltre 500 che and\u00f2 incontro a questo triste destino, si persero le tracce. Nonna Estela non si \u00e8 lasciata fermare dal dolore e ha continuato a cercare suo nipote con il desiderio di poterlo abbracciare e di riunire la sua famiglia. Ad agosto, dopo 36 anni, la speranza \u00e8 diventata realt\u00e0: a 83 anni ha finalmente potuto ritrovare il sorriso di Laura nel volto di Guido, suo nipote. Come lei pi\u00f9 di cento nonne hanno ritrovato i figli dei loro figli scomparsi.\n\nQualche settimana fa, in Argentina, ho incontrato molte mamme e nonne di Plaza De Mayo, in occasione della consegna al governo argentino dell\u2019ultima tranche di documenti che raccolgono le denunce e le testimonianze dei familiari dei \u201cdesaparecidos\u201d contenute negli archivi del Ministero degli Affari Esteri italiano. In quella occasione non ho avuto modo di conoscere Estela Carlotto, la Presidente dell'associazione \"Abuelas de Placa de Mayo\". Estela \u00e8 venuta in Italia in visita da Papa Francesco e stamattina ci siamo incontrati a Palazzo Madama. \n\nL'Italia \u00e8 l'unico Paese che ha aperto i propri archivi e speriamo che il suo esempio sia seguito da altri. E' anche l'unico Paese che ha instaurato dei processi e condannato chi si \u00e8 reso responsabile di queste atrocit\u00e0. Siamo, insieme all'Argentina, contro il totalitarismo, contro la tortura e contro la violenza e saremo sempre accanto alle nonne di Plaza de Mayo. Siamo orgogliosi di far parte di un Paese che ha fatto prevalere, rispetto alla segretezza degli archivi, la ricerca della verit\u00e0 e dell'identit\u00e0 personale di tanti desaparecidos, sia italiani sia italoargentini.", "created_time": "2014-11-07T11:50:47+0000"}, {"id": "535381589813435_859771097374481", "message": "Ho voluto incontrare Ilaria e i suoi genitori per far sentire loro la mia vicinanza personale e soprattutto per ribadire che le Istituzioni non si tirano indietro e sono al fianco di chi, come la famiglia Cucchi, ha subito una terribile ingiustizia. \nL'ho detto ieri e lo ribadisco oggi: chi sa qualcosa deve trovare il coraggio morale di parlare. Abbiamo il dovere di accertare le responsabilit\u00e0 e di continuare a cercare la verit\u00e0  perch\u00e9 questo ci si aspetta da un Paese civile: non si pu\u00f2 tollerare che chi sia in custodia di organismi dello Stato possa vedere annientata la propria vita.\nLo Stato non pu\u00f2 tollerare che questa violenza rimanga impunita, non deve avere paura della verit\u00e0: come ho detto ai suoi familiari \u00e8 doveroso che la morte di Stefano non sia vana e contribuisca a costruire una societ\u00e0 che rispetti i diritti dei pi\u00f9 deboli.\nNegli occhi della famiglia Cucchi ho visto coraggio e dignit\u00e0: non bisogna lasciarli soli, non si pu\u00f2 ammettere, n\u00e9 ora n\u00e9 mai, che lo Stato fallisca nel compito di tutelare i propri cittadini, soprattutto quando essi si trovano sotto la propria custodia.\n\nP.s.: il senatore Giovanardi sostiene che incontrando la famiglia Cucchi io stia partecipando al \"massacro delle Istituzioni\". Forse \u00e8 utile sottolineare che io le Istituzioni le sto difendendo e che l'unico massacrato, dalle foto, sembra essere proprio Stefano Cucchi.", "created_time": "2014-11-05T15:46:01+0000"}, {"id": "535381589813435_859250244093233", "message": "Mi \u00e8 stato chiesto cosa penso del caso Cucchi. Vorrei fare un appello: ci sono rappresentanti delle istituzioni che sono certamente coinvolti in questo caso. Quindi, chi sa parli. Che si abbia il coraggio di assumersi le proprie responsabilit\u00e0 perch\u00e9 lo Stato non pu\u00f2 sopportare una violenza impunita di questo tipo.\nIntanto \u00e8 doverosa e giusta la massima solidariet\u00e0 alle famiglie delle vittime di violenza. La violenza non pu\u00f2 far parte della dignit\u00e0 di uno Stato civile, soprattutto quando viene da rappresentanti delle istituzioni. Bisogna continuare a cercare la verit\u00e0, nonostante ci siano state delle sentenze che non hanno saputo o potuto trovarla.", "created_time": "2014-11-04T13:01:11+0000"}, {"id": "535381589813435_859224197429171", "message": "Oggi l'Italia \u00e8 divisa tra chi ha lavoro, chi non ce l'ha e chi teme di perderlo; da chi ha i diritti e chi no. Eppure, insieme, siamo riusciti ad affrontare e superare momenti durissimi e sfide inimmaginabili: penso per esempio al fascismo, alle guerre mondiali, agli anni della ricostruzione. Vi invito allora oggi a festeggiare il 4 novembre, a riflettere su chi siamo, sulla nostra storia, sul significato della nostra bandiera: io l'ho fatto insieme a centinaia di bambini, al Sacrario dei Caduti d'oltremare di Bari. Solo ricordando questo e i risultati che otteniamo quando siamo uniti possiamo guardare con serenit\u00e0 e speranza al futuro.", "created_time": "2014-11-04T11:37:51+0000"}, {"id": "535381589813435_857684010916523", "message": "Che io sia un grande tifoso rosanero non \u00e8 un mistero e ho volentieri fatto due chiacchiere con la Repubblica sul Palermo. Tra poco si gioca Napoli-Roma, una partita che mette a confronto due grandi squadre. Ricordiamo tutti, io per primo, i dolorosi fatti dell'Olimpico e la morte di Ciro Esposito. Si \u00e8 avversari sul campo per 90' minuti ma, prima e dopo, ci si deve abbracciare e condividere, ognuno tifando per i propri colori, la stessa passione per uno sport che regala tantissime emozioni a tutti noi.", "created_time": "2014-11-01T13:22:19+0000"}, {"id": "535381589813435_857197807631810", "message": "Una bellissima mattinata, davvero emozionante, all'insegna di Eduardo, del teatro, della poesia e della canzone, arricchita da una sorpresa davvero gradita: il video-messaggio del premio nobel Dario Fo. Il suo omaggio all'amico Eduardo \u00e8 stato un momento di grande emozione. In Aula \u00e8 stato trasmesso un estratto di pochissimi minuti ma, ve lo assicuro, vale la pena vederlo tutto.", "created_time": "2014-10-31T16:38:39+0000"}, {"id": "535381589813435_857640057587585", "story": "Pietro Grasso added 25 new photos \u2014 at Senato della Repubblica.", "message": "\u201cTeatro significa vivere sul serio quello che gli altri, nella vita, recitano male\u201d", "created_time": "2014-10-31T11:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_856974314320826", "message": "Tra meno di mezz'ora inizia in Senato l'omaggio al grande Eduardo, trasmesso in diretta mondiale dalla Rai.\n\nPotrete infatti seguire quest'evento su Rai Parlamento, RaiTre,  Rai5 e sui tre canali di RaiItalia (Rai Italia1: New York e Toronto ore 9.30 locale,Buenos Aires ore 10.30 locale; Rai Italia2: Pechino ore 11.30 locale, Sidney il 1 novembre ore 01,30 locale; Rai Italia3:Johannesburg 15.30), sul canale satellitare, webtv e canale Youtube del Senato.\n\nAl gi\u00e0 straordinario parterre di artisti si aggiunge una sorpresa dell'ultima ora: Dario Fo ha  infatti voluto registrare un videomessaggio per ricordare il suo amico e collega Eduardo.\n\nA tra poco!", "created_time": "2014-10-31T01:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_856626001022324", "message": "Come gi\u00e0 per la Giornata mondiale del Teatro, l'Aula del Senato diventa per una mattina \u201cpalcoscenico\u201d per una riflessione, artistica e politica. Domani, in occasione del trentesimo anniversario della sua scomparsa, celebreremo un uomo che \u00e8 stato molte cose, anche senatore a vita, ma che per tutti noi \u00e8 e rimarr\u00e0 semplicemente \"Eduardo\", come lui stesso avrebbe voluto. Ricordare lo scrittore, regista, attore, poeta, uomo di teatro, di cultura e senatore a vita, rappresenta un'occasione importante per rievocare la sua grande figura: un autore geniale, popolare e al tempo stesso raffinato, una persona che nelle sue opere e nella sua vita ha dispiegato il proprio alto impegno civile e sociale, soprattutto a favore dei pi\u00f9 giovani e dei pi\u00f9 disagiati.  \n\nGuidati da Luca De Filippo e Antonio Audino ascolteremo la \u201cCantata delle parole chiare\" di Eduardo grazie alla generosa disponibilit\u00e0 di grandi artisti. A partire dalle ore 11.00, diretta televisiva su Rai Parlamento, RaiTre, Rai5, canale satellitare e webtv del Senato. A domani!\n\nInterverranno: Luca De Filippo,  Nicola Piovani, Luigi De Filippo, Lina Sastri, Mariangela D\u2019Abbraccio, Toni Servillo, Silvio Orlando, Angela Pagano, Massimo Ranieri, Gianfelice Imparato, Mariano Rigillo, Umberto Orsini, Anna Bonaiuto, Carlo Giuffr\u00e9, Fausto Russo Alesi, Francesco Canessa e gli allievi del laboratorio teatrale dell\u2019Istituto penale per i minorenni di Ragazzi di Nisida.", "created_time": "2014-10-30T17:45:43+0000"}, {"id": "535381589813435_853583544659903", "message": "Come la senatrice Bottici sa ho portato io stesso la proposta di delibera sulla cessazione dei vitalizi in consiglio di presidenza. \nAl termine della discussione il consiglio di presidenza del Senato ha deliberato di proseguire d'intesa con la Camera per alcuni motivi, primo tra tutti il fatto che molti parlamentari sono stati sia deputati che senatori e che questo avrebbe comportato complicazioni per la cessazione del vitalizio da un solo ramo del Parlamento. Avendo proposto tale delibera personalmente voglio tranquillizzare la senatrice Bottici: metter\u00f2 comunque all\u2019ordine del giorno del prossimo consiglio di presidenza, anche in mancanza di segnali dalla Camera, il tema della cessazione dei vitalizi ai condannati per mafia, corruzione e reati gravi. Come ho avuto modo dire pi\u00f9 volte l'azione contro la corruzione deve anche comprendere misure per restituire alla politica la sua profonda dimensione etica.", "created_time": "2014-10-24T17:36:26+0000"}, {"id": "535381589813435_853527364665521", "message": "\u201cContromafie\u201d \u00e8 un luogo dove si lavora molto, si sogna in grande e lo si fa insieme. Questo \u00e8 la 3' edizione e, come sempre, non sono voluto mancare. Per qualche giorno, centinaia di persone provenienti da settori diversi, discutono e approfondiscono tutti gli ambiti della lotta alla criminalit\u00e0 organizzata. Invece di chiudersi nell'autoreferenzialismo qui ci si apre alla costruzione di una visione comune, di una prospettiva di cambiamento che \u00e8 la chiave del successo di ogni azione di contrasto alle mafie.\n\nQuella mafiosa \u00e8 un\u2019economia che distorce i mercati e impedisce lo sviluppo di una societ\u00e0, ma la sua perversa efficienza produce consenso \u2013 specialmente in tempi di crisi, quando lavoro, reddito e credito si fanno ancora pi\u00f9 scarsi. Cos\u00ec la mafia si fa cultura. Se vogliamo sconfiggere la cultura mafiosa, dobbiamo rendere la mafia superflua. Ma ci\u00f2 implica rimpiazzarla con lo Stato, implica che la politica si faccia coraggio e si riappropri dei tanti territori lasciati indietro, ricostruisca un rapporto di fiducia e legittimazione, risponda ai bisogni, curi l'interesse collettivo. Perch\u00e8 la corruzione, l'illegalit\u00e0 diffusa, l'abuso della funzione e dei fondi pubblici, l'infiltrazione della politica e delle istituzioni da parte di associazioni criminali, l'inquinamento dell'economia da parte di capitali illeciti, sono catene da cui dobbiamo liberare la nostra democrazia.\n\nNessuno da solo pu\u00f2 cambiare le cose, io stesso ho provato pi\u00f9 volte in questi mesi momenti di frustrazione soprattutto per non aver potuto, in ragione del ruolo istituzionale, incidere direttamente su alcuni provvedimenti vitali. E' una partita difficile quella che abbiamo di fronte ma queste persone, che conosco da anni e che oggi ho rincontrato qui, sanno come giocarla. Sono tanti, tantissimi e vanno insieme nella stessa direzione. Grazie!", "created_time": "2014-10-24T15:06:10+0000"}, {"id": "535381589813435_852667851418139", "message": "Nel mio viaggio istituzionale in Argentina ho avuto diversi incontri con le pi\u00f9 importanti personalit\u00e0 del Paese ma quello di ieri era il pi\u00f9 significativo: tenevo molto a conoscere le persone che animano le attivit\u00e0 dell'Associazione \"Casa por la identidad de abuelas de Palza de Mayo\" impegnata nell'estenuante ricerca dei nipoti scomparsi negli anni bui della dittatura militare.\n\nIl dolore per quanto accaduto non si \u00e8 affievolito, perch\u00e9 ci sono azioni che non contemplano alcun perdono ma chiedono e devono ottenere giustizia, sia nelle aule dei tribunali che nelle pagine della storia. Oggi consegner\u00f2 al governo argentino, a nome dello Stato italiano, l\u2019ultima tranche di documenti che raccolgono le denunce e le testimonianze dei familiari dei \u201cdesaparecidos\u201d contenute negli archivi del Ministero degli esteri italiano. Questa documentazione, unita alla precedente gi\u00e0 depositata, contiene informazioni molto importanti, fra cui dichiarazioni testimoniali di ex desaparecidos che confermano la presenza di cittadini italiani presso strutture di detenzione del regime, che noi siamo certi le autorit\u00e0 argentine sapranno approfondire attraverso accurate indagini e accertamenti per ricostruire della verit\u00e0 dei fatti. \n\nSono particolarmente orgoglioso che l'Italia sia il primo, e finora l\u2019unico, Paese che ha messo a disposizione del governo argentino questa importante documentazione. Prima di consegnarli ho voluto sfogliare i faldoni ingialliti e vi ho letto le storie di tante famiglie, di madri e di padri, di fratelli e amici che non si sono arresi alla scomparsa dei propri cari. Storie di famiglie che potevano essere felici, e che sono state condannate  da una dittatura feroce ad un dolore straziante. \n \nL'incontro con queste nonne e i loro nipoti ritrovati \u00e8 stato davvero una grande emozione per me: hanno sfidato il silenzio e la paura, e ho visto nei loro occhi che la tempra e il coraggio di quei giorni non sono stati minimamente scalfiti dal tempo.", "created_time": "2014-10-22T16:43:11+0000"}, {"id": "535381589813435_848671368484454", "message": "I voti espressi per me alla Corte Costituzionale sono a met\u00e0 tra una provocazione e uno scherzo. La Consulta non merita n\u00e9 l'una n\u00e9 l'altro.", "created_time": "2014-10-14T16:44:23+0000"}, {"id": "535381589813435_848089401875984", "message": "\"Sono felice di questo importante riconoscimento istituzionale perch\u00e9 \u00e8 un premio rivolto anche alle idee di Giovanni, il quale diceva sempre che per vincere la mafia bisogna lavorare sui giovani, sulle future generazioni in grado di rifiutare la cultura mafiosa.Dedico questo riconoscimento alle insegnanti di tutta Italia che in questi anni mi hanno aiutato a portare avanti il progetto educativo che auspicava Giovanni Falcone in linea con i valori di democrazia, libert\u00e0 e giustizia di cui si \u00e8 fatto portatore prima e dopo la sua morte\". (Maria Falcone)\n\nCara Maria, sono felice che oggi il Presidente Napolitano ti abbia consegnato l'Onorificenza di Grande Ufficiale dell' \"Ordine al Merito della Repubblica Italiana\".\nUn riconoscimento meritato che rende ancor pi\u00f9 onore al tuo impegno lungo venti anni al servizio della legalit\u00e0 e della giustizia.\nUn forte abbraccio, Piero", "created_time": "2014-10-13T18:16:14+0000"}, {"id": "535381589813435_845979902086934", "message": "Kailash Satyarthi e Malala Yousafzay hanno appena vinto il Premio Nobel per la Pace 2014. Entrambi dedicano la loro vita alla tutela dei bambini da ogni forma di violenza e discriminazione e per assicurare in tutto il mondo il diritto all'istruzione.  Malala ha solo 17 anni e ha iniziato la sua battaglia nella sua terra, in Pakistan.\n \nNell'ultimo decennio il numero dei bambini senza accesso all'istruzione \u00e8 passato da 102 milioni a 57 milioni. Sono stati ottenuti risultati fondamentali ma ancora molto c\u2019\u00e8 da fare e non solo nei paesi in via di sviluppo: gli \u201cObiettivi del Millennio\u201d sono ancora lontani dall\u2019essere realizzati ma siamo sulla buona strada. Permettere a milioni di bambini di studiare  meglio e pi\u00f9 a lungo significa, in prospettiva, costruire un mondo pi\u00f9 sicuro, pi\u00f9 giusto e soprattutto pi\u00f9 equo. Ogni bambino strappato alla povert\u00e0, al degrado, alla prostituzione o alla violenza \u00e8 una speranza per tutti noi. I bambini di oggi saranno gli uomini e le donne di domani: dal tipo di esistenza che saremo loro in grado di assicurare dipende il nostro futuro.\n \nGrazie Kailash, grazie Malala per il vostro straordinario e coraggioso impegno.", "created_time": "2014-10-10T11:18:55+0000"}, {"id": "535381589813435_841502255868032", "message": "Al festival del Diritto di Piacenza, qualche giorno fa, lei si era fatto una domanda: \u201cMi chiedo quali interessi blocchino la mia legge sulla corruzione\u201d. \u00c8 riuscito a darsi una risposta?\n\n\"Non mi piacciono le dietrologie, registro i fatti: dal 15 marzo 2013 la mia proposta \u00e8 ancora in commissione Giustizia in Senato. Ce n\u2019\u00e8 una alla Camera che affronta alcuni degli stessi temi. Il ministro ne ha promesse altre. Eppure non si va avanti\".\n\n\u00c8 evidente che ci sono diversit\u00e0 di vedute su come introdurre il reato di autoriciclaggio. C\u2019\u00e8 chi, per la propria esperienza, \u00e8 pi\u00f9 sensibile alla lotta antimafia e chi preferirebbe introdurre il nuovo reato per contrastare la criminalit\u00e0 economica. Poi c\u2019\u00e8 qualcuno che proprio non lo vuole...\n\n\"Ci sono proposte diverse, ma sulla mia ultimamente si \u00e8 fatta un po\u2019 di confusione. Quella che lei ieri ha definito \u201clinea Grasso\u201d \u00e8 in realt\u00e0 quella del testo unico in discussione in commissione, redatto dal relatore D\u2019Ascola sulla base del mio e di numerosi altri disegni di legge. Naturalmente la dizione \u00e8 \u201cGrasso e altri\u201d, ma \u00e8 ben lontana dal mio testo originale che, al contrario di quanto da lei scritto, colpiva sia i reati economici della mafia che quelli dei colletti bianchi, insomma qualsiasi reato che genera profitto. Solo cos\u00ec si pu\u00f2 garantire l\u2019integrit\u00e0 del sistema economico e finanziario, e recuperare miliardi di euro alle casse dello Stato\".\n\nQui il resto dell'intervista pubblicata oggi su Il Fatto Quotidiano: ", "created_time": "2014-10-03T08:55:40+0000"}, {"id": "535381589813435_840998559251735", "message": "Oggi sono a Catania all'assemblea parlamentare della Nato insieme al Ministro degli Esteri Federica Mogherini.\nNoi tutti abbiamo memoria indelebile di un'immagine che si \u00e8 replicata centinaia, forse migliaia di volte, alla quale per\u00f2 non possiamo abituarci: da barconi stipati e malandati vengono fatti scendere donne, bambini, uomini salvati dai militari italiani che pattugliano il Canale di Sicilia e dai generosi cittadini di questa terra che non esitano a rischiare la propria vita per aiutare chi ha bisogno.\nSolidariet\u00e0 e responsabilit\u00e0, queste le parole chiave che devono guidare un'azione condivisa: siamo qui perch\u00e9 non intendiamo voltare le spalle a questo dramma ma non possiamo, sia in termini economici che politici, affrontare da soli questa sfida.", "created_time": "2014-10-02T09:34:40+0000"}, {"id": "535381589813435_838222536196004", "story": "Pietro Grasso added 6 new photos \u2014 at Quartieri Spagnoli, Napoli.", "message": "Napoli \u00e8 anche questo e merita una considerazione diversa e migliore nel racconto che se ne fa in televisione e sui giornali.\n\nI problemi dei suoi quartieri disagiati sono quelli del Paese ma elevati all'ennesima potenza: disoccupazione, precariet\u00e0, dispersione scolastica, assenza di servizi. Personalmente interpreto le recenti proteste contro lo Stato collegate alla tragica uccisione di Davide Bifolco come una richiesta di aiuto e d\u2019attenzione, e ricordo che gli stessi cittadini scesero in piazza dopo gli omicidi di camorra della piccola Annalisa Durante e del giovane Pasquale Romano (ucciso per errore mentre era con la fidanzata). Si preferisce un racconto stereotipato: gli abitanti dei rioni attaccano lo Stato e proteggono la camorra. Questa facile rappresentazione non restituisce la complessit\u00e0 di un territorio, di tanti territori: i cittadini di quei quartieri sono le prime vittime della camorra.\n\nLo stato deve presidiare queste zone, ma non solo con le forze dell'ordine: per ogni caserma ci devono essere dieci scuole, tre centri giovanili, due centri per l'impiego, cinque associazioni e sei palestre.\n\nIl progetto Foqus, che \u00e8 stato inaugurato oggi nei Quartieri Spagnoli, \u00e8 tutto questo: sono gi\u00e0 stati creati asili, scuole e luoghi di studio delle arti ma anche luoghi di svago e di recupero psico-fisico delle persone e dei giovani in particolare. Presto apriranno botteghe di mestiere che formeranno specialisti  per riavvicinare i giovani alle attivit\u00e0 tradizionali in un'ottica di innovazione e di stimolo all'imprenditoria. Un progetto innovativo a cui collaborano istituzioni pubbliche e soggetti privati. \nBisogna avere il coraggio di raccontare anche queste realt\u00e0 e sostenerle: unire giovani, sapere e formazione \u00e8 l'unica soluzione vincente per dare al nostro Paese un futuro migliore.", "created_time": "2014-09-26T06:36:00+0000"}, {"id": "535381589813435_837119589639632", "message": "Dispiace che il Senatore Crimi proprio non riesca a capire come funzionano i lavori del Senato e vada alla semplice ricerca del facile consenso su Facebook. \nIntendiamoci, l'ho detto e lo ripeto anche ora: sono assolutamente a favore dell'abolizione dei vitalizi per i senatori che hanno condanne definitive per reati gravi, talmente d'accordo che ho iniziato io stesso l'iter di questa proposta.\nIl Senato oggi ha votato (a favore!) un ordine del giorno che chiede di concludere al pi\u00f9 presto l'esame della proposta che io ho portato in Consiglio di Presidenza, dove si \u00e8 deciso di muoversi in accordo con la Camera dato che molti ex parlamentari sono stati sia deputati che senatori, e questo avrebbe annullato nei fatti gli effetti della nostra decisione.\nL'ordine del giorno presentato dal senatore Crimi quindi non \u00e8 stato posto in votazione solo perch\u00e9 il Senato si era gi\u00e0 espresso: nessuna \"VERGOGNA!\".\nProprio oggi, in un'intervista al Corriere della sera, riconoscevo una autentica passione politica di alcuni Senatori del Movimento Cinque Stelle: chiedo loro di aiutare il cambiamento reale delle cose, non ostacolarlo di fatto con iniziative-spot.", "created_time": "2014-09-24T18:02:46+0000"}, {"id": "535381589813435_836897002995224", "message": "Presidente Grasso, quando era magistrato quanti giorni di ferie faceva?                                                                                            \n\"Ha trovato la persona sbagliata. Al maxiprocesso non ho preso un giorno di ferie per tre anni, sono stato 35 giorni in camera di consiglio senza uscire dall'aula bunker e senza comunicare con nessuno, neppure con la famiglia. Mia moglie sapeva che ero vivo perch\u00e9 arrivava la biancheria sporca. Poi sono stato 8 mesi chiuso in casa a scrivere la sentenza. Un isolamento che all'epoca mi cost\u00f2 il rapporto con mio figlio. Si tratta di un caso eccezionale; ma \u00e8 evidente che il vero problema della giustizia italiana non sono le ferie\".\n\nQui il resto dell'intervista pubblicata oggi sul Corriere della Sera:", "created_time": "2014-09-24T10:46:24+0000"}, {"id": "535381589813435_832220046796253", "message": "Un pensiero per il Beato Pino Puglisi, ucciso dalla Mafia 21 anni fa. La sua vita \u00e8 stata una grande testimonianza di fede cristiana e di grande coraggio civile. Anche grazie a \"3P\" (come solevano chiamarlo), alla sua instancabile azione educatrice e al sorriso con cui affront\u00f2 i killer venuti a ucciderlo, \u00e8 stata ribadita una volta per tutte l'incompatibilit\u00e0 tra Mafia e Vangelo. La sua morte ha mostrato il vero volto della mafia, corrodendo la risorsa pi\u00f9 importante per cosa nostra: il consenso. Il suo sacrificio non \u00e8 stato vano: per questo, nonostante la tristezza per la sua scomparsa, continuiamo a ringraziarlo per quel che ci ha donato e che ancora rappresenta.", "created_time": "2014-09-15T17:55:48+0000"}, {"id": "535381589813435_832078310143760", "message": "Oggi ricomincia la scuola: fate buon uso delle ore che passate in classe e sui libri, affrontatele con divertimento e curiosit\u00e0.\nSono stato anche io studente e so che a volte ci sono anche momenti di noia ma non perdete l'occasione di arricchirvi attraverso la cultura.\nIn bocca lupo a voi e anche ai vostri insegnanti per questo nuovo anno scolastico!", "created_time": "2014-09-15T12:00:40+0000"}, {"id": "535381589813435_831770823507842", "message": "Ho appena letto le dichiarazioni di Renato Brunetta nelle quali mi accusa di fare ultimatum al Parlamento sulle nomine dei nuovi componenti della Consulta e del Csm. Trovo curioso che si rivendichi quasi con orgoglio lo stallo dei lavori dell\u2019Aula. L\u2019atteggiamento di queste ore \u00e8 incomprensibile per i cittadini, che invece chiedono risposte immediate e concrete alle grandi emergenze di questi mesi.\nIl mio intervento \u00e8 un invito a mettere da parte i tatticismi, superare l\u2019impasse e permettere al Parlamento di tornare ad occuparsi dei temi cruciali, a partire dal pi\u00f9 importante: il lavoro.", "created_time": "2014-09-14T18:15:39+0000"}, {"id": "535381589813435_829575400394051", "message": "Oggi ho incontrato una delegazione di esodati con i quali ho avuto, in questi mesi, contatti continui e lontani dai clamori mediatici. Ho ancora una volta espresso loro mia solidariet\u00e0 rispetto alla grave condizione che vivono  migliaia di famiglie:  \u00e8 inaccettabile che da anni questi lavoratori non percepiscano ne' lo stipendio ne' la pensione che gli sarebbe spettata.\nHo detto loro che oggi la Commissione Lavoro del Senato inizier\u00e0 a lavorare sul testo della \"sesta salvaguardia\" e ribadito il mio impegno ad incalzare le forze politiche presenti in Parlamento ad agire per approvare al pi\u00f9 presto i  provvedimenti in grado di tutelare gli esodati e le loro famiglie.", "created_time": "2014-09-09T14:55:01+0000"}, {"id": "535381589813435_829096600441931", "message": "Non ho parole per descrivere lo sgomento che provo per  l'orrendo assassinio di tre missionarie Saveriane in Burundi. \nOlga Raschietti, Lucia Pulici e Bernardetta Boggian hanno consacrato e dedicato la loro intera vita al servizio degli altri in un contesto difficile come quello africano. In questo momento cos\u00ed triste possiamo trovare conforto  nelle parole di speranza pronunciate da Papa Francesco: \"il sangue versato diventi seme di speranza per costruire l'autentica fraternit\u00e0 tra i popoli\".", "created_time": "2014-09-08T16:57:36+0000"}, {"id": "535381589813435_827904820561109", "message": "\"L\u2019Italia deve tornare a sognare. L\u2019Europa deve tornare a sognare. E la politica deve tornare al centro per dare il suo contributo, traducendo in azioni i sogni, i bisogni e le aspirazioni di tutti. Io sono fermamente convinto che non esista un\u2019alternativa ad un rafforzamento della nostra Unione. Si tratta di una sfida esistenziale: le nostre comuni radici ci vincolano a un destino comune, che non permetteremo sia compromesso da improbabili ideologie distruttive e revisionistiche\". \n\nQui il discorso integrale che ho tenuto oggi al Forum Ambrosetti:", "created_time": "2014-09-06T09:36:23+0000"}, {"id": "535381589813435_827291833955741", "message": "\u00c8 appena finito l'incontro alla Festa dell'Unit\u00e0 di Bologna. \u00c8 stata un'importante occasione di dibattito  condivisa con Marcello Sorgi e David Sassoli sui temi dell'Europa e del lavoro.\n\nAlla fine, per\u00f2, questo \u00e8 l'incontro a cui pi\u00f9 tenevo. Questi volontari, vera anima della festa dell'Unit\u00e0, sono il pi\u00f9 bel patrimonio del Partito Democratico. La loro passione, la dedizione e la capacit\u00e0 di farti sentire davvero \"a casa\" \u00e8 veramente bellissima. Mi hanno ricordato le emozioni che ho provato poco meno di due anni fa, al mio primo incontro \"da politico\" a Tor Bella Monaca, nella periferia di Roma. Grazie di cuore!", "created_time": "2014-09-04T20:48:35+0000"}, {"id": "535381589813435_826415924043332", "message": "Stamattina a Palermo ho voluto rendere omaggio al Generale Carlo Alberto Dalla Chiesa, ucciso 32 anni fa dalla mafia insieme alla moglie Emanuela Setti Carraro e l'agente di Polizia Domenico Russo. Dalla Chiesa \u00e8 stato un esempio di dedizione assoluta alla legge, alla lotta contro il terrorismo e la criminalit\u00e0. Non possiamo ne vogliamo dimenticare il sacrificio di uomini come lui: la sua morte rimane una ferita profonda per il nostro Paese e il suo esempio rappresenta un lascito prezioso alle istituzioni, chiamate a mettere in campo ogni sforzo in questa lotta. Anche la societ\u00e0 civile oggi \u00e8 molto diversa da allora: i giovani di Libera Contro le Mafie, di AddioPizzo e di tutti i movimenti antimafia che quotidianamente si impegnano sul territorio, fanno onore a questi uomini e alla loro storia.", "created_time": "2014-09-03T13:21:37+0000"}, {"id": "535381589813435_824654504219474", "message": "Caro Luigi, \nsono pi\u00f9 di venti anni che sfidi la mafia con coraggio e passione. Le minacce di Riina emerse oggi sono l\u2019ennesimo attacco ad una storia di impegno e di memoria che coinvolge ogni anno migliaia di cittadini e che ha contribuito a rendere il nostro Paese pi\u00f9 libero e pi\u00f9 giusto.\nTi conosco da anni e so che non ti sei lasciato intimorire nemmeno per un attimo: continuerai sulla strada della lotta alla criminalit\u00e0, e tutti noi saremo al tuo fianco.\nUn abbraccio, \nPiero.", "created_time": "2014-08-31T13:27:23+0000"}, {"id": "535381589813435_824302387588019", "message": "\u00c8 appena giunta la notizia della nomina di Federica Mogherini ad Alto Rappresentante dell'Unione. \nL'UE ha bisogno, oggi come non mai, di costruire una politica estera in grado di affrontare le grandi sfide internazionali dei nostri tempi e di contribuire alla soluzione delle numerose crisi politiche e umanitarie a cui stiamo assistendo in tutto il mondo.  \nIl lavoro che attende Federica Mogherini \u00e8 complesso ma affascinante: sono orgoglioso che sia stata scelta lei, una donna italiana, per ricoprire un incarico cos\u00ec prestigioso.", "created_time": "2014-08-30T18:07:31+0000"}, {"id": "535381589813435_823716960979895", "story": "Pietro Grasso added 8 new photos \u2014 in Palermo, Italy.", "message": "Questa mattina, come ogni anno, ho voluto rendere omaggio ad un grande siciliano, un uomo onesto e coraggioso che ha saputo con il proprio agire aprire le coscienze, dare loro un orizzonte, indicare una via per combattere Cosa Nostra. Era nato \"Libero\" e tale voleva rimanere. Libero Grassi fu ucciso dalla mafia perch\u00e9 non voleva pagare il pizzo e non aveva paura di dirlo.\n\n\"Non sono pazzo, non mi piace pagare perch\u00e9 \u00e8 una rinunzia alla mia dignit\u00e0 di imprenditore, (significherebbe che) io divido le mie scelte con il mafioso\": una denuncia che squarci\u00f2 la cortina di ipocrisia e timore che attanagliava il mondo imprenditoriale siciliano. \n\nLa mattina di ventritr\u00e8 anni fa in cui fu assassinato era solo: oggi non lo sarebbe pi\u00f9.\nOggi Libero ha tanti nipoti, i ragazzi e le ragazze di AddioPizzo che, dal 2004, promuovono contro il racket, e con risultati straordinari, la cultura della legalit\u00e0 e del consumo critico.", "created_time": "2014-08-29T10:15:31+0000"}, {"id": "535381589813435_823738874311037", "story": "Pietro Grasso added a new photo \u2014 in Palermo, Italy.", "created_time": "2014-08-29T04:16:00+0000"}, {"id": "535381589813435_821587154526209", "message": "Ieri pomeriggio sono stato sfidato da Sas\u00e0 Salvaggio (che ringrazio) a fare l\u2019 #Icebucketchallenge. Ho raccolto la sfida a modo mio, decidendo di far visita al Centro Sla dell\u2019ospedale di Palermo, da anni in prima linea nella sensibilizzazione e l\u2019assistenza ai malati. Questa della \"doccia gelata\" \u00e8 stata una bellissima iniziativa che in tutto mondo ha avuto il merito di sensibilizzare molte persone sulla SLA e di ricordare a tutti quanto siano importanti la ricerca e l\u2019assistenza ai malati. Mi auguro che l\u2019attenzione mediatica di questi giorni non sia passeggera e soprattutto che sia Governo che Parlamento colgano questa occasione per un\u2019azione incisiva sui temi della ricerca e della tutela della salute.\nIo ho fatto la mia donazione, e nomino tutti coloro che vedranno questo video a fare lo stesso. La cifra non conta perch\u00e9 ognuno dona secondo le proprie possibilit\u00e0. L\u2019importante \u00e8 contribuire, anche con poco: ogni centesimo \u00e8 importante! Ora tocca a voi,  avete 24 ore! \nIl 21 settembre sar\u00e0 la Giornata per la lotta alla Sclerosi Laterale Amiotrofica: ci rivediamo il 21 per fare un bilancio di questa iniziativa!", "created_time": "2014-08-25T13:04:34+0000"}, {"id": "535381589813435_820569637961294", "message": "In questi giorni ho seguito in silenzio l'evolvere degli eventi legati all'incidente aereo tra due Tornado della nostra aviazione. Oggi, purtroppo, \u00e8 stato recuperato l'ultimo corpo dei militari che erano a bordo: il capitano pilota Alessandro Dotto,  il capitano navigatore Giuseppe Palminteri, il capitano pilota Mariangela Valentini, e il capitano navigatore Paolo Piero Franzese. In questo momento di profondo sconforto desidero porgere le mie personali condoglianze e quelle del Senato della Repubblica alle famiglie delle vittime e all'intero corpo dell\u2019aviazione militare. Sono sicuro che il lavoro della magistratura ordinaria, coadiuvato da quella militare, sapr\u00e0  accertare fino in fondo la dinamica dell\u2019incidente tuttavia il nostro pensiero \u00e8 oggi interamente rivolto ai nostri ragazzi e al dolore per la loro scomparsa.", "created_time": "2014-08-23T11:15:21+0000"}, {"id": "535381589813435_819843648033893", "message": "Ho letto commenti di tutti i generi in questi ultimi due giorni su Togliatti e De Gasperi. Ho voluto ricordarli insieme per rendere omaggio a due tra le pi\u00f9 importanti figure della nostra storia repubblicana e soprattutto per sottolineare il tratto che accomun\u00f2 le loro esperienze. Uomini con culture, idee, prospettive profondamente diverse ma che seppero essere utili al processo di pacificazione del nostro paese e alla nascita della nostra repubblica. Entrambi furono capaci di mettere da parte sospetti e divergenze per concorrere alla stesura della nostra carta costituzionale.\nMi sento di condividere l'analisi di Guido Crainz su Repubblica di oggi: \"in altri termini, non capiremmo n\u00e9 Togliatti n\u00e9 De Gasperi se non li collocassimo in un'Italia scomparsa da tempo, quasi \"antropologicamente\" diversa: un'Italia che hanno contribuito a cambiare in meglio. E vanno estese ad entrambi le parole che Giorgio Bocca scrisse sul leader comunista: non gli facciamo onore negandone le contraddizioni ma comprendendo davvero quanto le abbia vissute in profondit\u00e0. Li divideva quasi tutto, ma la capacit\u00e0 di guardare al futuro era una cifra comune: e forse anche per questo possono essere ricordati insieme\".", "created_time": "2014-08-21T18:33:33+0000"}, {"id": "535381589813435_819659154719009", "message": "In occasione del 50\u00b0 anniversario della sua morte voglio ricordare il grande statista che \u00e8 stato Palmiro Togliatti. Il suo impegno nella lotta antifascista, il lungo periodo di esilio all'estero, la capacit\u00e0 di elaborare proposte politiche concrete in vista del perseguimento di obiettivi comuni testimoniano la sua statura politica. Ebbe un ruolo di altissimo rilievo nei lavori della Costituente, favorendo il dialogo e la conciliazione tra laici e cattolici e ispirando la stesura di alcuni fondamentali articoli della nostra Costituzione.\n\nGrazie ad una lunga elaborazione politica e intellettuale, condusse il PCI alla piena e convinta partecipazione alle istituzioni rappresentative abbandonando ogni ipotesi rivoluzionaria e prefigurando una trasformazione di lungo periodo della societ\u00e0 verso una democrazia progressiva, attraverso la conquista pacifica del consenso elettorale.\n \nEbbe la capacit\u00e0 di capire tempestivamente le trasformazioni sociali e politiche globali, assumendo come obiettivo prioritario della \"coesistenza pacifica\" la cooperazione tra Stati, popoli e religioni per promuovere il disarmo e la cooperazione politica ed economica internazionale. Palmiro Togliatti \u00e8 stato assoluto protagonista della sua epoca: dal  suo percorso intellettuale, morale, umano e politico \u00e8 ancora possibile attingere importanti lezioni che possono ispirare ancora oggi le scelte istituzionali.", "created_time": "2014-08-21T09:45:29+0000"}, {"id": "535381589813435_818692204815704", "message": "A 60 anni dalla sua morte, voglio ricordare uno dei pi\u00f9 grandi statisti del nostro paese. Alcide de Gasperi, con saggezza e lungimiranza, contribu\u00ec a fondare lo Stato democratico italiano dopo la tragedia della II Guerra mondiale. In quegli anni, grazie all'impegno di uomini come lui, si riusc\u00ec a garantire la libert\u00e0 e la sicurezza, la ricostruzione economica, la rinascita delle istituzioni e il recupero del prestigio e della dignit\u00e0 dell'Italia nella comunit\u00e0 internazionale. Oggi pi\u00f9 che mai il suo insegnamento \u00e8 ancora attuale: \"per salvare la libert\u00e0 bisogna salvare la pace, ma il regime di libert\u00e0 non si salva se non si attua la ricostruzione economica che \u00e8 premessa di giustizia sociale\". Riflessioni preziose che mi auguro guidino il lavoro che attende nei prossimi mesi il Parlamento.", "created_time": "2014-08-19T09:21:43+0000"}, {"id": "535381589813435_815484858469772", "message": "Furono 560 le vittime innocenti barbaramente trucidate nell'eccidio di Sant'Anna di Stazzema il 12 agosto di settanta anni fa. Donne, vecchi e bambini rimasti nelle proprie case, certi che nulla sarebbe potuto accadere a civili inermi. La giustizia italiana ha accertato che non fu una rappresaglia ma un atto premeditato e curato in ogni dettaglio per interrompere i collegamenti tra civili e partigiani.\n\nLa strage di Sant'Anna di Stazzema, quelle che la precedettero e quelle che la seguirono, hanno lasciato nel nostro Paese cicatrici indelebili. In attesa che la Corte federale di Karlsruhe concluda le proprie indagini e renda giustizia a questo tragico episodio della nostra storia, mi rivolgo soprattutto alle nuove generazioni affinch\u00e9  ne mantengano vivo il ricordo. In un momento in cui nel mondo assistiamo a simili, terribili stragi, solo la memoria storica, la cultura della tolleranza, della democrazia, della libert\u00e0 e della giustizia, pu\u00f2 preservarci dal ripetersi di tali atrocit\u00e0.", "created_time": "2014-08-12T13:42:39+0000"}, {"id": "535381589813435_814445845240340", "message": "Si \u00e8 appena chiusa una fase delicata e durissima dei lavori del Senato. Le lunghe sedute che ho presieduto mi hanno impedito di leggere tutti i vostri commenti e le migliaia di messaggi che ho ricevuto ma ora mi sono messo in pari. Ho letto molte critiche e molti attacchi: avete tutto il diritto di contestarmi, di ritenere che al mio posto avreste fatto meglio, o forse solo diversamente. \u00c8 materialmente impossibile rispondere a tutti voi: se per\u00f2 avete la pazienza e la voglia di leggere la mia versione di come sono andate le cose credo che, attraverso questa intervista uscita oggi su \"La Repubblica\", potrete capire le ragioni che hanno guidato le mie scelte in un clima, quello in cui si \u00e8 svolta l'approvazione in prima lettura della riforma costituzionale, davvero infuocato.", "created_time": "2014-08-10T12:04:26+0000"}, {"id": "535381589813435_810483192303272", "message": "Sono passati 34 anni da quel 2 agosto 1980, anche allora era sabato, quando alle 10.25 un'esplosione devast\u00f2 la stazione di Bologna, uccise 85 persone e ne fer\u00ec pi\u00f9 di 200.\nNonostante il passaggio inesorabile del tempo non si deve fermare la ricerca della verit\u00e0: dobbiamo mantenere vivo il ricordo di questo giorno e passarlo alle nuove generazioni, contro ogni forma di violenza e di destabilizzazione.", "created_time": "2014-08-02T09:27:21+0000"}, {"id": "535381589813435_807132965971628", "message": "#OpenSenato - Stiamo realizzando risparmi reali: nel biennio 2013-2014 abbiamo tagliato 75,5 milioni di euro al bilancio del Senato (che incide per lo 0,066% sull'intero bilancio dello Stato).\nNei prossimi mesi continueremo su questa strada. A questo link un'infografica riassuntiva dei tagli fatti: http://www.senato.it/application/xmanager/projects/leg17/file/repository/notizie/2014/infografica_bilancio_2014.pdf", "created_time": "2014-07-26T13:50:08+0000"}, {"id": "535381589813435_806725632679028", "message": "Nelle ultime settimane ho volutamente evitato di rilasciare dichiarazioni pubbliche in un momento cos\u00ec delicato della legislatura: anche per questo ho un po' trascurato questa pagina. Oggi ho incontrato la stampa parlamentare nella tradizionale cerimonia del Ventaglio e ho avuto modo di chiarire la mia posizione sul percorso della riforma costituzionale e le ragioni del mio operato di Presidente. Molto sinteticamente: \n\n- Non sono un giocatore ma un arbitro a cui \u00e8 richiesto di far rispettare le regole. L'ho fatto e continuer\u00f2 a farlo dando spazio sia alle ragioni della maggioranza che a quelle delle opposizioni, con la speranza che si superi l'ostruzionismo per discutere dei temi veri della riforma. \n\n- Sul voto segreto non ho voluto favorire o sfavorire nessuno: ho semplicemente rispettato una norma chiarissima del regolamento.  \n\n- La maggioranza dei gruppi politici, nella conferenza dei capigruppo, ha previsto un contingentamento dei tempi ma non sar\u00e0 applicata alcuna  \"ghigliottina\". Saranno votati tutti gli emendamenti e ci sar\u00e0 un adeguato tempo per la discussione.\n\nIl \"muro contro muro\" tra maggioranza e opposizioni non giova a nessuno. Lo stallo \u00e8 evidente e, per usare le famose parole di don Milani, \u201csortirne tutti insieme \u00e8 politica\u201d. Sono convinto si possa trovare un accordo, cos\u00ec come \u00e8 gi\u00e0 avvenuto in Commissione Affari Costituzionali.  Mi auguro che in queste ore si possa sostituire l'indisponibilit\u00e0 a sentire le ragioni dell\u2019altra parte, le accuse, le iperboli e le provocazioni con il confronto e la ricerca di soluzioni condivise. Dal canto mio sono come sempre pronto a fare la mia parte.\n\nQui il testo integrale e la spiegazione pi\u00f9 estesa di quanto ho sintetizzato in questo post: ", "created_time": "2014-07-25T15:55:03+0000"}, {"id": "535381589813435_803484869669771", "message": "Quando penso a Paolo Borsellino la mia mente si perde in un caleidoscopio di emozioni, pensieri, ricordi, frammenti di vita vissuti assieme: i suoi consigli, il sostegno umano e professionale, la sua brillante intelligenza, quel sorriso in grado di sciogliere la tensione dei momenti pi\u00f9 difficili. Paolo era una persona semplice, ironica, estroversa: ricordo le sue fughe dalla scorta, l'aspirazione di vivere una vita normale, di poter fare quello che tutti quanti fanno, in quei pochi attimi di libert\u00e0 e di evasione dalla vita blindata cui era costretto.  Amava le cose semplici, era animato da una passione viscerale per il proprio lavoro e da un insopprimibile desiderio di giustizia. Credeva nei giovani, sentiva l'approvazione dei siciliani e questo gli dava la forza di andare avanti, sempre, a qualunque costo.\n\nQuando Giovanni Falcone fu ucciso dalla mafia si assunse la responsabilit\u00e0 di  raccoglierne la pensante e pericolosa eredit\u00e0 professionale.  Paolo era consapevole di ci\u00f2 che gli sarebbe accaduto ma non ebbe mai paura e and\u00f2 avanti, con tutto se stesso. Non era segno di incoscienza ma l'accettazione del pericolo connaturato al lavoro che svolgeva: questa la sua pi\u00f9 grande lezione.\n\nSono passati 22 anni da quel maledetto pomeriggio in cui fu ucciso insieme a Vincenzo Li Muli, Agostino Catalano, Emanuela Loi, Walter Eddie Cosina e Claudio Traina, i \"generosissimi ragazzi della scorta\", come era solito chiamarli. Il mio pensiero va a tutti loro e ad Agnese, che ci ha lasciato poco pi\u00f9 di un anno fa e che non ha mai smesso di lottare per la verit\u00e0. Ancora oggi abbiamo fame e sete di giustizia su quegli eccidi e su tutti i misteri non svelati. A dispetto del tempo che passa  il ricordo di Paolo rimane uno dei miei approdi sicuri, non soltanto nel giorno della ricorrenza del suo estremo sacrificio. Il suo esempio mi aiuta a resistere nei momenti critici, quando sembra di dover ricominciare tutto daccapo, dopo che hai invano dato tutto te stesso per raggiungere l'obiettivo in cui credi.", "created_time": "2014-07-19T07:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_802143796470545", "message": "Secondo il Fatto Quotidiano ieri non ero in Aula a presiedere la discussione generale sulla riforma costituzionale. Lo stesso articolo si \u00e8 lanciato anche in una mirabolante previsione: \"Grasso torner\u00e0 in Aula luned\u00ec prossimo\". In realt\u00e0, come sempre, ieri mi sono alternato con i vicepresidenti per poter presenziare ad alcuni eventi istituzionali: sarebbe bastato seguire i lavori parlamentari per verificarlo. Oggi sono in Aula, cos\u00ec come lo sar\u00f2 domani e dopodomani e poi, ovviamente, anche luned\u00ec.\nCome Presidente del Senato il mio ruolo \u00e8 quello di arbitro, di garante di tutti i senatori nell'esercizio del loro mandato.\nIn questo momento cos\u00ec delicato non intendo sottrarmi a questo compito. \nDel resto, come ho detto stamattina in Aula, rispetto le tradizioni marinare: un comandante resta sempre a bordo della nave.", "created_time": "2014-07-16T10:38:57+0000"}, {"id": "535381589813435_798678803483711", "message": "Credo che il calendario stabilito nella conferenza dei Capigruppo sia un giusto equilibrio tra le ragioni legittime di chi propone le riforme costituzionali, che pone l'esigenza di fare presto, e quelle altrettanto legittime delle opposizioni, che chiedono tempo per riflettere e proporre modifiche. \n\nSe la Commissione Affari Costituzionali licenzier\u00e0 il testo-base questa sera, domani pomeriggio i relatori illustreranno in Aula il risultato del lavoro della Commissione. Ci saranno poi tre giorni di tempo per riflettere sul testo e luned\u00ec, dalle 11 alle 22, inizier\u00e0 la discussione generale. Il limite per la presentazione degli emendamenti \u00e8 stato fissato per marted\u00ec 15 luglio alle 13: tutti i senatori avranno quindi quasi 6 giorni  per le loro proposte di modifica. Abbiamo il compito di lavorare su un testo ampiamente dibattuto e migliorato in Commissione Affari Costituzionali. Sono convinto che l'Aula, con un dibattito proficuo e sereno, sapr\u00e0 operare le scelte migliori per il Paese.", "created_time": "2014-07-09T16:52:15+0000"}, {"id": "535381589813435_797663796918545", "message": "Quando il Maresciallo Andrea Marino ha  visto la statua della processione di Oppido Mamertina inchinarsi davanti alla casa di un boss della n'drangheta ha ordinato ai suoi uomini di andarsene. Tutto questo accade a poche settimane dalla dura scomunica dei mafiosi da parte di Papa Francesco, avvenuta proprio in Calabria.  Sono certo che questo gesto inammissibile, questo  tristissimo \"omaggio\", non rappresenti il popolo calabrese, che chiede a gran voce di liberarsi dalla morsa della criminalit\u00e0 organizzata.\nNon ci sono parole migliori di quelle usate dal Maresciallo per descrivere la rivoluzionaria normalit\u00e0 di un servitore dello Stato: \"Mi sono allontanato perch\u00e9 non era opportuno restare ancora l\u00e0. E poi sono andato a svolgere delle incombenze d'ufficio per identificare chi ha commesso il gesto\".\nHo telefonato al maresciallo Marino per ringraziarlo, e per dirgli che mi piacerebbe che questa fosse la quotidianit\u00e0 di ciascuno di noi: allontanarsi ogni volta che non \u00e8 opportuno restare, scegliere da che parte stare e andare a fare il proprio dovere per cambiare le cose.\nGrazie ancora Maresciallo, a nome di tutti cittadini onesti.", "created_time": "2014-07-07T15:13:47+0000"}, {"id": "535381589813435_796662600351998", "message": "Da appassionato di questo sport non posso che essere contento per Sara Errani e Roberta Vinci che oggi hanno vinto il torneo di Wimbledon. Nessun italiano era riuscito in questa impresa fino ad ora; con il trofeo di oggi entrano doppiamente nella storia perch\u00e9 completano anche il \"Career Slam\". Grazie ragazze!", "created_time": "2014-07-05T20:12:14+0000"}, {"id": "535381589813435_796442760373982", "message": "Qualche settimana fa sono stato invitato nella sede di \"La Civilt\u00e0 Cattolica\" per discutere, insieme al Direttore della rivista Padre Spadaro, a Padre Federico Lombardi, al prof. Vittorio Sermonti e a Monica Maggioni dell'impatto delle \"parole di Francesco nel discorso pubblico\". \"La Civilt\u00e0 Cattolica\" vanta una storia secolare ed \u00e8 una delle pi\u00f9 autorevoli riviste del panorama culturale italiano: \u00e8 un onore essere annoverato tra i pochissimi non gesuiti cui \u00e8 stata concesso il privilegio di veder pubblicate sulla rivista le proprie riflessioni.  \n\nDei molti  aspetti innovativi \"delle parole di Francesco\" quello che pi\u00f9 mi colpisce \u00e8 la condanna dura, senza appello e quasi senza redenzione, della corruzione, dell'illegalit\u00e0, fino ad arrivare allo scomunicare i mafiosi. Partiamo da qui, rendiamo questo punto di vista il fulcro della riflessione inaugurata pochi giorni fa dal Governo. Mi auguro che si possa giungere presto ad una riforma complessiva della giustizia in grado di renderla pi\u00f9 efficace ed efficiente: non  c'\u00e8 pi\u00f9 tempo per mediazioni al ribasso o compromessi. \n\nQui il testo completo del mio intervento:", "created_time": "2014-07-05T10:25:41+0000"}, {"id": "535381589813435_795999113751680", "message": "Ricordo bene quella sera di vent'anni fa quando ascoltai  \"Signor Tenente\", per la prima volta, al Festival di Sanremo del 1994. \nNon erano passati neanche due anni dalle stragi e apprezzai molto quell'omaggio, discreto e privo di retorica, a tutti i ragazzi e le ragazze in uniforme che dedicano la loro vita al nostro Stato.\nOggi, con la stessa discrezione, ci ha lasciato.\n\n\"Minchia signor tenente faceva un caldo che si bruciava \nLa provinciale sembrava un forno \nC'era l'asfalto che tremolava e che sbiadiva tutto lo sfondo \nEd \u00e8 cos\u00ec tutti sudati che abbiam saputo di quel fattaccio \nDi quei ragazzi morti ammazzati \nGettati in aria come uno straccio caduti a terra come persone \nChe han fatto a pezzi con l'esplosivo \nChe se non serve per cose buone \nPu\u00f2 diventar cos\u00ec cattivo che dopo quasi non resta niente\"\n", "created_time": "2014-07-04T13:06:27+0000"}, {"id": "535381589813435_795601117124813", "message": "#repetitaiuvant\nOggi la Senatrice-Questore del Senato Laura Bottici (M5S) ha chiesto pubblicamente a quanto ammontasse il mio stipendio. Non so quante volte abbia ripetuto le cifre in discorsi, comunicati stampa, infografiche, tweet e anche qui su Facebook. A un certo punto ho smesso per paura di annoiare, comunque le ripeto senza alcun problema. Ho tagliato del 50% sia il mio stipendio che il costo complessivo del Gabinetto del Presidente. Il risparmio \u00e8 di circa 861.960 euro l'anno.\nQui il comunicato: \n", "created_time": "2014-07-03T17:45:59+0000"}, {"id": "535381589813435_794660097218915", "message": "Caro Martin,\nho appreso con grande soddisfazione la notizia della tua rielezione a Presidente del Parlamento Europeo e desidero farti pervenire le mie pi\u00f9 sincere congratulazioni.\nSono certo che questo secondo mandato ti consentir\u00e0 di proseguire, con ancora maggiore determinazione e con la competenza e imparzialit\u00e0 di sempre, l'impegno per l'affermazione del ruolo del Parlamento europeo quale protagonista, insieme ai Parlamenti nazionali, del controllo democratico sulla governance dell'Unione. Nel Senato italiano troverai sempre un interlocutore attento e sensibile ai temi e alle sfide che dovremo insieme affrontare per il futuro dell'integrazione europea e dei nostri Paesi. \nNell'assicurarti il mio personale sostegno e confermarti la mia considerazione e amicizia, ti auguro buon lavoro.", "created_time": "2014-07-01T17:22:23+0000"}, {"id": "535381589813435_794164250601833", "message": "Il ritrovamento  dei corpi di Eyal, Gilad e Naftali \u00e8 la notizia che nessuno di noi avrebbe voluto ricevere. In questo momento drammatico il mio pensiero va alle loro famiglie a cui va la mia personale solidariet\u00e0 e la vicinanza del nostro Paese. Sono tornato ieri dalla visita di Stato in Israele e Palestina dove avevo incontrato anche la famiglia di Eyal. Speravo in un epilogo diverso: erano solo adolescenti, sono vittime di una guerra insensata. Nessuna differenza culturale o politica pu\u00f2 giustificare episodi come questo. \nE' per\u00f2 nel momento di maggiore disperazione che dobbiamo rilanciare l'idea della pace come unica alternativa alla guerra in medio-oriente: dobbiamo spezzare questa catena di odio e violenza ed impedire a tutti i costi che altre famiglie, israeliane o palestinesi, debbano ancora soffrire.", "created_time": "2014-06-30T17:51:36+0000"}, {"id": "535381589813435_793609353990656", "message": "Mi avete scritto in moltissimi: sono colpito dai vostri auguri e dall'affetto! Grazie di cuore. PG", "created_time": "2014-06-29T18:24:32+0000"}, {"id": "535381589813435_793497584001833", "message": "Grazie Presidente per l'eccezionale impegno al servizio delle nostre Istituzioni, e per il continuo sprone alla politica a fare di pi\u00f9 e meglio. Buon compleanno Presidente Napolitano!", "created_time": "2014-06-29T14:20:11+0000"}, {"id": "535381589813435_793415884010003", "message": "Dal sacco di Palermo allo scacco alla Mafia. Esiste un modo migliore per festeggiare il compleanno di AddioPizzo? \nSono passati 10 anni da quando alcuni ragazzi palermitani scossero la loro citt\u00e0 tappezzandola di manifesti che dicevano: \u00abUn intero popolo che paga il pizzo \u00e8 un popolo senza dignit\u00e0\u00bb. Volevano svegliarla dal torpore, dargli un\u2019opportunit\u00e0 di riscatto.\nAddioPizzo ha dimostrato che un\u2019alternativa \u00e8 possibile ma la battaglia non \u00e8 ancora finita: per questo con l'editoriale uscito oggi sul Giornale di Sicilia ho voluto invitare tutti alla denuncia. \u00c8 arrivato il momento di dire davvero tutti insieme addio al pizzo!\n", "created_time": "2014-06-29T10:10:10+0000"}, {"id": "535381589813435_793038337381091", "story": "Pietro Grasso is in Bethlehem, West Bank.", "message": "Oggi a Betlemme, in Palestina, mi sono commosso visitando due centri importanti che portano avanti le loro iniziative anche grazie alla cooperazione italiana.\n\nIl Centro \u201cMehwar\u201d - il primo nel suo genere in Palestina - che si occupa di donne vittime di violenza: ho ascoltato le loro terribili storie ma ho anche visto, finalmente, i loro volti sorridere.\nPoi la \u201cCasa dei Ges\u00f9 Bambini\u201d, un luogo dove bambine e bambini disabili, alcuni dei quali orfani, trovano un luogo colorato e accogliente dove vivere, nei pressi della basilica della Nativit\u00e0.\n\nLa tutela dei diritti delle donne e dei bambini \u00e8 fondamentale per combattere la povert\u00e0 e per la formazione di societ\u00e0 democratiche: investire in questo modo i fondi della Cooperazione italiana servir\u00e0 ad accompagnare le istituzioni palestinesi in un processo di maturazione che spero possa preludere alla costituzione di uno stato moderno ed efficace.", "created_time": "2014-06-28T15:16:16+0000"}, {"id": "535381589813435_791938567491068", "message": "Il mio viaggio in medio oriente prosegue in Palestina, dove ho incontrato il Primo Ministro Hadmallah. Come ho detto alle autorit\u00e0 israeliane, e ieri anche al Primo Ministro Netanyahu, non esiste altra alternativa al dialogo e alla responsabilit\u00e0 nel perseguimento del comune obiettivo della pace. Ho raccomandato a tutti gli interlocutori israeliani e palestinesi di evitare azioni unilaterali che possano compromettere le prospettive di un accordo.\n\nHo chiesto alle autorit\u00e0 palestinesi di continuare a collaborare nella ricerca dei tre studenti rapiti e ribadito alle istituzioni israeliane che le ricerche da parte dell\u2019esercito devono essere impostate alla moderazione e non colpire la popolazione civile. Non possiamo permettere una nuova escalation di violenza e tensione.\n\nI tempi sono maturi per poter vedere finalmente due stati liberi per due popoli, in grado non solo di coesistere ma di poter prosperare insieme uno accanto all\u2019altro, avendo come principale riferimento la tutela e la promozione dei diritti delle persone. Questo conflitto \u00e8 troppo lungo e doloroso: la pace \u00e8 a portata di mano ma \u00e8 necessario uno straordinario impegno da parte di tutte le parti in causa, ognuna delle quali deve concedere qualcosa all'altra senza precondizioni. \n\nPer usare le parole di Papa Francesco, per fare la pace ci vuole pi\u00f9 coraggio che per fare la guerra. L'Italia durante il semestre di presidenza del Consiglio dell'Unione Europea intende impegnare l'Unione ad una presenza forte e autorevole nel Grande Mediterraneo e in questa terra.", "created_time": "2014-06-26T13:42:04+0000"}, {"id": "535381589813435_791038080914450", "message": "Naftali, Gilad e Eyal sono tre ragazzi. Sono stati rapiti mentre tornavano a casa per il fine settimana e da giorni non si sa nulla delle loro condizioni. Sono qui in visita ufficiale e ho voluto incontrare la famiglia di Eyal per portare loro la vicinanza mia e del nostro Paese.\n\nQuesto terribile episodio pu\u00f2 rappresentare un ostacolo alla pace. La tensione di queste settimane rischia di condurre ad una escalation e compromettere l'unica strada percorribile: quella del dialogo e della responsabilit\u00e0. Non possiamo perseguire l'obiettivo della pace in medio oriente fin quando non prevarranno la ragione, il rispetto per la vita e i diritti di tutti.\n\nMi auguro con tutto il cuore che questi ragazzi possano essere restituiti presto alle loro famiglie, e ho invitato le autorit\u00e0 che li stanno cercando alla moderazione per non innescare la spirale della violenza. Il nostro comune dovere \u00e8 tutelare la vita di tutte le persone innocenti,  bambini, ragazzi, donne e uomini che vogliono solo vivere con serenit\u00e0 le loro vite in Israele e in Palestina. Dobbiamo fare in modo che questa vicenda dolorosa serva ad avvicinare tutte le persone che hanno a cuore il futuro dei propri figli e la pace.", "created_time": "2014-06-24T16:32:50+0000"}, {"id": "535381589813435_788981631120095", "message": "Ha portato bene tutto l'anno al mio U.S. Citt\u00e0 di Palermo - Pagina ufficiale, speriamo valga questa sera anche per la Nazionale Italiana di Calcio : acchianamu! Forza Azzurri!", "created_time": "2014-06-20T14:23:51+0000"}, {"id": "535381589813435_788275094524082", "message": "Per chi volesse vederlo, l'incontro \"lezioni di mafia\" andato in onda ieri sera su Rai5 \u00e8 disponibile a questo link:", "created_time": "2014-06-19T11:12:41+0000"}, {"id": "535381589813435_787986204552971", "message": "Lo sapete, insisto sempre sull'idea che all'antimafia della repressione si debba affiancare quella della speranza, che si fonda sulla consapevolezza e sull'impegno. Raccontare ai ragazzi il passato serve per cambiare insieme il nostro futuro. Alle 22.15 in onda su Rai 5 \"lezioni di mafia\", la registrazione di un incontro con migliaia di studenti. Come questo ne ho fatti centinaia, eppure ogni volta mi colpisce la reazione dei ragazzi e, a dire il vero, mi emoziono sempre anche io.", "created_time": "2014-06-18T19:49:38+0000"}, {"id": "535381589813435_787496434601948", "message": "\u00c8 normale avere un po' di paura ma vedrete, sar\u00e0 meno dura di quanto crediate ora. In bocca al lupo alle ragazze e ai ragazzi per gli esami di maturit\u00e0! #notteprimadegliesami", "created_time": "2014-06-17T18:46:23+0000"}, {"id": "535381589813435_787326684618923", "story": "Pietro Grasso added 2 new photos \u2014 at Senato della Repubblica.", "message": "Mi ricordo quando nel 2006 ho inaugurato Casa Caponnetto, sede della Cooperativa \"Lavoro e non solo\" che gestisce a Corleone alcuni terreni confiscati alle mafie. Da quelle terre oggi vengono prodotti che sono il simbolo del riscatto e un esempio da incoraggiare. Gli uomini e le donne della Cooperativa hanno pensato di poter essere d'aiuto anche a tutti quei produttori e cittadini onesti della zona che vogliono riscattarsi dal giogo della criminalit\u00e0 organizzata: per questo \u00e8 stata fondata l'Associazione \"Fior di Corleone\". La nascita di questa associazione \u00e8 un segnale di speranza per tutto il territorio. Oggi ho ricevuto alcuni di loro in Senato per testimoniare la vicinanza delle istituzioni a chi quotidianamente sceglie la legalit\u00e0 e l'onest\u00e0: mi hanno portato in dono alcuni dei loro prodotti e, credetemi, sono buonissimi!", "created_time": "2014-06-17T06:25:00+0000"}, {"id": "535381589813435_785897168095208", "message": "Siamo tutti con voi...fateci sognare! Forza Azzurri!", "created_time": "2014-06-14T19:59:50+0000"}, {"id": "535381589813435_785175844834007", "message": "#mozioneLaTorre - Lo avevo detto in Sicilia sabato scorso: stop ai vitalizi per i senatori condannati per i reati che secondo la Legge Severino comportano l'incandidabilit\u00e0 e la decadenza (ad esempio corruzione, mafia, reati contro la pubblica amministrazione). Gi\u00e0 mercoled\u00ec scorso, durante il primo Ufficio di Presidenza del Senato, ho dato seguito a quell'annuncio chiedendo ufficialmente ai Questori di istituire le necessarie pratiche per ottenere questo risultato. Nella prossima riunione approfondiremo tutti gli aspetti della proposta: spero di potervi presto comunicare l'approvazione di questo provvedimento che ritengo essere ineludibile. Dobbiamo, nel minor tempo possibile, passare dalle parole ai fatti.", "created_time": "2014-06-13T14:33:23+0000"}, {"id": "535381589813435_784188061599452", "message": "Il Consiglio di Presidenza del Senato, da me presieduto, ha oggi deliberato ulteriori risparmi del Senato per 7 milioni euro annui. Quando a marzo ho tirato le somme del primo anno come Presidente, avevo descritto gli sforzi fatti sul tema della trasparenza e della razionalizzazione delle spese, che ritengo essenziali per la credibilit\u00e0 della politica e delle Istituzioni. Avevo descritto i tagli che avevamo realizzato ed espresso la volont\u00e0 di continuare a dare il buon esempio. La decisione di oggi va in quella direzione.", "created_time": "2014-06-11T17:33:08+0000"}, {"id": "535381589813435_783990021619256", "message": "30 anni fa, alla fine di un comizio elettorale a Padova, Enrico Berlinguer venne colto da un malore: fin\u00ec con grande sforzo il suo appello ai cittadini e mor\u00ec dopo un\u2019agonia di alcuni giorni. E' stato un gigante della nostra storia. Qualche anno prima, il 28 luglio del 1981, aveva rilasciato un'intervista a Eugenio Scalfari nella quale indicava nella \"questione morale\" il problema principale che la politica e le sue istituzioni dovevano risolvere per tornare ad occuparsi del bene comune, problema che, sono le sue parole, \"non si esaurisce nel fatto che, essendoci dei ladri, dei corrotti, dei concussori in alte sfere della politica e dell\u2019amministrazione, bisogna scovarli, bisogna denunciarli e bisogna metterli in galera\", ma riguarda l'idea stessa del fare politica. \n\nQuelle parole divennero ben presto un monito che, purtroppo, non ha perso la sua attualit\u00e0. Il cuore del suo discorso era che i partiti potessero essere \"forze di serio rinnovamento soltanto se aggrediscono in pieno la questione morale andando alle sue cause politiche\". \n\nPer onorare la memoria e il contributo di Berlinguer serve soprattutto una riscossa civica all'insegna dell'onest\u00e0 alla cui testa si ponga proprio la politica, che deve riappropriarsi del suo supremo compito di ricerca del bene comune. Per questo auspico che presto si possa chiudere l'iter di una nuova e pi\u00f9 completa legge sulla corruzione, che dia pi\u00f9 forza alle misure preventive e repressive.", "created_time": "2014-06-11T09:48:49+0000"}, {"id": "535381589813435_783624188322506", "message": "La bomba esplosa questa notte davanti alla sede provinciale del Pd a Firenze \u00e8 un segnale inquietante di scontro e di imbarbarimento che nulla ha a che fare con la democrazia e che evoca ricordi terrificanti.\nHo chiamato il Segretario del Pd di Firenze, Fabio Incatasciato, e il Sindaco, Dario Nardella, per esprimere loro la mia personale vicinanza e solidariet\u00e0: non possiamo abbassare la guardia n\u00e9  sottovalutare questi episodi, soprattutto di fronte a una escalation che dal vandalismo passa a veri e propri attentati.", "created_time": "2014-06-10T15:16:41+0000"}, {"id": "535381589813435_781731561845102", "message": "#mozioneLaTorre: Blocchiamo, da subito e per sempre, ogni tipo di vitalizio per i politici condannati per reati di mafia e di corruzione, estendiamo la decadenza e l'incandidabilit\u00e0  ai parlamentari nazionali cos\u00ec come prevista per i sindaci ed i consiglieri regionali.\nRipartiamo da Pio La Torre, un siciliano onesto e un politico coraggioso, a cui oggi intitoliamo nuovamente l'aeroporto di Comiso. La Torre prese per il bavero i politici timidi contro la mafia e contro la corruzione: i recenti fatti ci hanno dimostrato che il malcostume \u00e8 diffuso in tutto il paese, ad ogni livello, e che \u00e8 necessario un impegno preventivo e repressivo mai messo in pratica finora.\nNon c'\u00e8 pi\u00f9 spazio per dubbi o perplessit\u00e0: \u00e8 il momento di dare segnali forti, e in questo senso apprezzo molto l'idea di Matteo Renzi del DASPO per le imprese ed i politici corrotti.", "created_time": "2014-06-07T11:17:54+0000"}, {"id": "535381589813435_781327311885527", "message": "Ricevo centinaia di messaggi a settimana su questa pagina e provo (anche se ci metto un po') a rispondere a tutti: alcuni chiedono aiuto, altri sollevano un problema o suggeriscono soluzioni, qualcuno critica o semplicemente vuole salutarmi. Un paio di giorni fa ho ricevuto un messaggio da Fabio, un ragazzo di 20 anni che ha deciso di festeggiare la Festa della Repubblica visitando Palazzo Madama. Ecco una piccola parte:\n \n\"Caro Presidente, la giornata del 2 giugno \u00e8 stata bellissima. Ho visitato per la prima volta nella mia vita il Senato e ne sono rimasto stupefatto. Forse perch\u00e9 amo la storia e seguo la politica nonostante abbia 20 anni e non \u00e8 frequente tra i miei coetanei trovare interessi per questi temi. E proprio per ci\u00f2 le va merito per le iniziative con le scuole, oltre ad aver continuato nel tradizionale \"Senato Aperto\", al fine di far avvicinare i cittadini soprattutto i pi\u00f9 giovani. Mi piacerebbe in futuro rappresentare i cittadini nelle istituzioni, nonostante abbia iniziato un percorso nelle Professioni Sanitarie; ma non si sa mai cosa ci riserva la vita nel futuro.\"\n \nLe sue parole e la sua speranza di poter essere utile alla nostra comunit\u00e0 mi hanno reso orgoglioso perch\u00e9 sono la miglior testimonianza che si possa e si debba ricostruire un rapporto tra cittadini e istituzioni.\nIl questo senso il Senato ospita moltissimi incontri e iniziative sui giovani e con i giovani: oggi, ad esempio, ho accolto  \u201cCrescere al Sud\u201d, che ha presentato un'indagine sulle condizioni dei minori nel mezzogiorno, e il Progetto formativo \u201cArticolo 9 della Costituzione\u201d, che ha come obiettivo quello di far riflettere gli studenti sulla valorizzazione del patrimonio artistico del nostro Paese.\n\nI ragazzi sono il nostro pi\u00f9 grande investimento sul futuro: le istituzioni devono essere credibili ai loro occhi, e mettergli a disposizione i migliori strumenti per il loro percorso di crescita come persone e come cittadini.", "created_time": "2014-06-06T14:53:43+0000"}, {"id": "535381589813435_780746991943559", "message": "I romani che nel 1943-1944 combatterono per la libert\u00e0 ci invitano a risvegliarci dal torpore collettivo che, oggi, induce a pensare che la lotta alle mafie, il contrasto dell\u2019evasione fiscale, la resistenza a favoritismi, atteggiamenti clientelari, situazioni di conflitto di interesse e corruzione siano battaglie utopistiche. Forse anche l\u2019antifascismo e la resistenza al nazismo potevano sembrare pura utopia a fronte di una citt\u00e0 dilaniata dall'occupazione straniera e dalla guerra civile. Dentro quella battaglia collettiva troviamo singole storie di coraggio che hanno ancora oggi uno straordinario valore simbolico. Voglio ricordare ad esempio Teresa Gullace, che ha ispirato il personaggio interpretato da Anna Magnani in \u201cRoma citt\u00e0 aperta\u201d: madre di cinque figli e incinta del sesto fu uccisa da un soldato tedesco mentre invocava la liberazione del marito.\nLa forza, la dedizione e l\u2019impegno di tanti romani e non romani contribuirono a costituire un esercito civile capace di abbattere il nemico interno. A 70 anni da quei giorni dobbiamo riscoprire quella passione, quegli ideali e quei valori, per lottare contro le tante \u201coccupazioni\u201d che oggi affannano il nostro quotidiano con una riscossa civile ed etica che nasca dalle coscienze di ognuno di noi.", "created_time": "2014-06-05T11:23:32+0000"}, {"id": "535381589813435_779340975417494", "message": "Mi ha reso felice ed orgoglioso che oggi centinaia di persone abbiano scelto di festeggiare il 2 giugno visitando Palazzo Giustiniani e Palazzo Madama, sede del Senato. E' stato davvero emozionante poterli accogliere e accompagnare nel loro giro. \nLi ho ringraziati perch\u00e9 ci hanno confermato che il legame tra le istituzioni e i cittadini non pu\u00f2 mai venire meno, e questa partecipazione ci da la giusta spinta per fare, presto e bene, le riforme che servono.", "created_time": "2014-06-02T12:50:35+0000"}, {"id": "535381589813435_779353458749579", "message": "Buona Festa della Repubblica a tutti voi!", "created_time": "2014-06-02T04:16:00+0000"}, {"id": "535381589813435_777880245563567", "message": "L\u2019educazione \u00e8 l'investimento pi\u00f9 vantaggioso per un Paese perch\u00e9 produce diritti e opportunit\u00e0. Per questo io e la Presidente Boldrini partecipiamo con piacere a ogni iniziativa che leghi i giovani alle istituzioni: abbiamo in questi ultimi giorni aperto le porte dei palazzi della politica a centinaia di studenti provenienti da tutta Italia,che hanno lavorato, grazie anche allo straordinario apporto dei loro docenti, su idee e progetti di legge relativi ai primi articoli della nostra Costituzione.\n\nQuesti ragazzi hanno fatti propri i valori e lo spirito della nostra Carta: di questo non posso che essere orgoglioso. L'Aula di Montecitorio piena del loro entusiasmo \u00e8 la miglior iniezione di fiducia in un futuro migliore per il nostro Paese. Ora tocca a voi care ragazzi e cari ragazzi: dovrete essere proprio voi a dare nuova energia alla nostra democrazia e alle istituzioni con la cultura della partecipazione, della trasparenza e della responsabilit\u00e0, riavvicinandovi alla politica, facendola vostra, portando il vostro entusiasmo e i vostri valori, e pretendendo l\u2019impegno di tutti i cittadini onesti che, non dimenticatelo mai, sono molti di pi\u00f9 dei criminali, sono tanti, e insieme possono essere la vera forza di cambiamento.", "created_time": "2014-05-31T07:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_777817218903203", "message": "Oggi sono stato all'Assemblea di Banca d'Italia. Mi hanno colpito queste parole del Governatore Visco:\n \n\" L\u2019elenco delle aree in cui sono necessari interventi \u00e8 lungo; tra i pi\u00f9 urgenti vi sono quelli che riguardano la tutela della legalit\u00e0 e l\u2019efficienza della pubblica  amministrazione.  Corruzione, criminalit\u00e0, evasione fiscale, oltre a minare alla radice la  convivenza civile, distorcono il comportamento degli attori economici e i  prezzi di mercato, riducono l\u2019efficacia dell\u2019azione pubblica, inaspriscono il  livello della tassazione per coloro che adempiono ai propri doveri, comprimono  gli investimenti produttivi e la generazione di nuove occasioni di lavoro. Il  buon funzionamento della pubblica amministrazione migliora l\u2019operare dei mercati e la concorrenza, riduce i costi delle imprese, si riflette favorevolmente  sulla qualit\u00e0 e sul costo dei servizi pubblici e, per questa via, sul carico fiscale.  Da esso dipende l\u2019efficacia delle riforme\".\n\nLa Commissione Giustizia del Senato sta lavorando su questi temi, discutendo su un testo che nasce anche da alcune proposte contenute nel DDL che ho presentato nel mio primo giorno da senatore. Sono convinto si debba procedere con convinzione, senza indugi e senza mediazioni al ribasso: stavolta non possiamo davvero permetterci di sbagliare, ne va del futuro del nostro Paese.", "created_time": "2014-05-30T15:49:20+0000"}, {"id": "535381589813435_777363585615233", "message": "La terra \u00e8 un paradiso, l'inferno \u00e8 non accorgersene\". (Jorge Luis Borges)\nHo aderito con piacere ed entusiasmo al Manifesto \"Italia Paradiso\" per la tutela e la promozione del territorio italiano e alle iniziative \"Sardegna chi_ama - Musica e cultura per ri_costruire il futuro\", che culmineranno a Cagliari il 31 maggio prossimo con un concerto in favore delle popolazioni colpite dall'alluvione dello scorso novembre. \nCiascuno di noi, secondo le proprie possibilit\u00e0, capacit\u00e0 e competenze, si deve impegnare quotidianamente per promuovere, riqualificare e valorizzare la meravigliosa bellezza del nostro paesaggio e delle nostre citt\u00e0: troppo spesso sembra quasi non sia compito nostro tutelare la nostra terra, tra abusi edilizi e dissesto idrogeologico, mentre averne cura significa soprattutto difenderla.\n\nPer saperne di pi\u00f9 e per aderire visitate il sito:http://www.sardegnachiama.it/manifesto/", "created_time": "2014-05-29T18:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_777265828958342", "message": "Franca Rame non \u00e8 stata solo un'attrice, ma una donna straordinaria, tenace, fiera, coraggiosa. Fuse insieme l'arte, la vita e la politica. Ad un anno dalla sua scomparsa la ricordo con quello splendido verso che le ha dedicato Stefano Benni, che ci ricorda come la sua grandezza fosse quella di non saper \"fingere altro che verit\u00e0\u201d.", "created_time": "2014-05-29T13:20:27+0000"}, {"id": "535381589813435_776728259012099", "message": "Nel quarantesimo anniversario della strage di Piazza della Loggia ho scritto a Emilio Del Bono, sindaco di Brescia. Ho rivolto a lui e ai cittadini un sincero e commosso pensiero per le otto vittime e le centinaia di feriti di quella buia pagina della storia del nostro paese.\nBrescia \u00e8 stata ferita e ancora aspetta la verit\u00e0, storica se non giudiziaria. Nonostante il passaggio inesorabile del tempo, non deve mai venire meno la fiducia nella ricerca della verit\u00e0, n\u00e9 deve interrompersi la battaglia civile per ottenerla, come quella che continuano a portare avanti i familiari delle vittime. Tenere vivo il ricordo collettivo di questa data \u00e8 fondamentale, specialmente per i giovani, perch\u00e9 consente di continuare con pi\u00f9 forza, tutti insieme, la lotta contro ogni manifestazione di violenza e contro l\u2019oblio.", "created_time": "2014-05-28T10:51:03+0000"}, {"id": "535381589813435_776349335716658", "message": "Domenica, insieme alle elezioni europee, si sono svolte in alcune regioni e comuni quelle amministrative.  Sono stati eletti decine di nuovi sindaci, altri li andremo ad eleggere fra pochi giorni al ballottaggio. Ecco, sarebbe davvero bello se questi neo eletti vedessero in Giorgio La Pira il loro modello. Mi piace ricordare una sua frase che ho trovato nel libro \"Ipotesi di Lavoro\" che ho avuto il piacere di presentare oggi. In un appunto La Pira descrive fedelmente il modo in cui un amministratore dovrebbe interpretare il suo ruolo:\n\n\" Ebbene, io ve lo dichiaro con fermezza fraterna ma decisa: voi avete nei miei confronti un solo diritto: quello di negarmi la fiducia! Ma non avete il diritto di dirmi: signor Sindaco non si interessi delle creature senza lavoro, senza casa, senza assistenza.\n\u00c8 il mio dovere fondamentale questo: se c'\u00e8 uno che soffre io ho un dovere preciso: intervenire in tutti i modi con tutti gli accorgimenti che l'amore suggerisce e che la legge fornisce, perch\u00e9 quella sofferenza sia o diminuita o lenita\".\n\nAuguro  a tutti i sindaci eletti, e a coloro che lo saranno dopo i ballottaggi, di far proprio il pensiero di questo grande uomo politico e di avere la capacit\u00e0 di essere davvero a servizio dei cittadini.", "created_time": "2014-05-27T15:15:27+0000"}, {"id": "535381589813435_776046765746915", "message": "Ore 1.04, Via dei Georgofili, Firenze.  Esattamente qui, 21 anni fa, la mafia fece esplodere un'autobomba che uccise un'intera famiglia: Caterina, che aveva 50 giorni, sua sorella Nadia di 9 anni e i loro genitori, Fabrizio e Angela; quella notte mor\u00ec anche un giovane studente, Dario Capolicchio e molti furono i feriti.\nCome ogni anno sono qui a ricordarli: come Presidente del Senato sento ancora di pi\u00f9 l'importanza di questo momento.\nDico spesso che per vincere la mafia non basta contrastare le sue attivit\u00e0 criminali. Bisogna rafforzare la democrazia e promuovere la legalit\u00e0 come cultura, in ogni ambito. Questo richiede l\u2019impegno di tutti, nessuno escluso.", "created_time": "2014-05-26T23:13:25+0000"}, {"id": "535381589813435_775768289108096", "message": "Ora che i dati sono definitivi voglio fare i migliori auguri di buon lavoro ai nostri futuri parlamentari europei, a prescindere dalla lista con la quale sono stati eletti. Vi attende una sfida bellissima e difficile, quella di rilanciare il sogno di pace e prosperit\u00e0 che anim\u00f2 i padri fondatori dell'Europa. In bocca al lupo!", "created_time": "2014-05-26T11:58:19+0000"}, {"id": "535381589813435_774087805942811", "message": "Ore 17:58. \nSotto l\u2019albero Falcone, lo scirocco che ha rallentato il nostro viaggio verso Palermo si \u00e8 trasformato in una brezza; le foglie vibrano come se volessero segnalare la presenza di tutti i caduti. Che forza sarebbe Palermo, l'Italia, se tutti loro fossero vivi! \nGuardo le migliaia di persone raccolte attorno a quest'albero. Giovanni, Paolo, Francesca, Vito Schifani, Rocco Dicillo, Antonino Montinaro, Emanuela Loi, Agostino Catalano, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina, Claudio Traina e tutti gli uomini che hanno sacrificato la loro vita per combattere la mafia sarebbero fieri: non di essere celebrati ma della vostra energia, della vostra voglia di riscatto. Ripartiamo da qui, lasciamoci alle spalle dubbi e perplessit\u00e0, indifferenza e rassegnazione, facciamo riemergere il coraggio e l\u2019indignazione, la voglia di giustizia e la dignit\u00e0 di questo popolo!", "created_time": "2014-05-23T16:59:35+0000"}, {"id": "535381589813435_773968492621409", "message": "Non \u00e8 facile esprimere a parole i pensieri e i sentimenti che provo oggi. Ogni volta che entro in quest'Aula vengo assalito dai ricordi, il sorriso ironico di Giovanni quando mi present\u00f2 per la prima volta le 400mila pagine degli atti del Maxiprocesso che dovevo studiare, l'affettuoso gesto di Paolo che mi consegn\u00f2 copia dei suoi utilissimi appunti per districarmi tra quelle carte, mi avvolge l'aria pesante che opprimeva Palermo durante quegli anni, i visi dei mafiosi dietro queste sbarre, che oggi sono sostituiti dagli occhi di tanti giovani che brillano di gioia e di speranza. \n\nMa mi avvolge anche il pensiero del sostegno che in quel periodo riscuoteva l'operato di Falcone e Borsellino, e che ancora possiamo ritrovare in questa giornata che riecheggia le catene umane, le lenzuola bianche appese ai balconi, le cooperative di Libera sui terreni confiscati, l'impegno dei ragazzi di Addiopizzo e le migliaia di attivit\u00e0 quotidiane che per tutto l'anno impegnano la Fondazione Falcone con le scuole su questi temi. \n\nOggi siamo qui tutti insieme per ricordare, ma non basta la memoria, non bastano le celebrazioni, le parole e i discorsi, se non diventano impegno comune, l'impegno di ogni giorno nello studio, nel lavoro, nella vita per saper dire di \u201cno\u201d, con la coscienza pulita e la schiena dritta, alla prepotenza, ai favoritismi, al compromesso, alle scorciatoie. A tutti i figli, le mogli, i mariti, i fratelli e i genitori delle vittime innocenti di mafia non potremo certo restituire i loro cari. Possiamo per\u00f2 impegnarci per dare loro il conforto di una societ\u00e0 viva e vigile, che non si faccia intimorire e che sappia guarda con speranza al futuro del Paese.\n\nGrazie Giovanni, grazie Paolo.", "created_time": "2014-05-23T11:17:36+0000"}, {"id": "535381589813435_773929122625346", "message": "Siamo arrivati a Palermo. Bellissimo l'abbraccio degli studenti scesi dalla nave della legalit\u00e0 con quelli siciliani, suggellato da uno striscione che vale pi\u00f9 di mille parole: \"Benvenuti a cAsa nostra!\u201d", "created_time": "2014-05-23T09:02:10+0000"}, {"id": "535381589813435_773627609322164", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "message": "Partiamo insieme anche quest'anno con la #Navedellalegalit\u00e0, un appuntamento che anno dopo anno si rinnova grazie all'impegno degli insegnati e a migliaia di studenti. Ho sempre partecipato e sono felice, fiero, di farlo anche questa volta. Domani ci sveglieremo a Palermo: saranno due giorni intensi, pieni di iniziative, di sorrisi, di grandi emozioni, di ricordi. Ragazzi abbiamo bisogno della vostra forza, del vostro impegno, del vostro aiuto perch\u00e9 l'antimafia della repressione ha bisogno di essere sostenuta da quella della speranza.", "created_time": "2014-05-22T17:25:23+0000"}, {"id": "535381589813435_773234636028128", "message": "Ci ha lasciato un anno fa: predicava nelle carceri, negli istituti penali minorili, si occupava dei tossicodipendenti, degli alcolisti, dei migranti, dei malati psichici. Nessun pregiudizio, tab\u00f9 o differenza gli imped\u00ec mai di essere apostolo di carit\u00e0: caro Don Gallo, grazie per la lezione di umanit\u00e0 ed impegno che \u00e8 stata la tua vita.", "created_time": "2014-05-22T07:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_772657179419207", "message": "Questi medici-clown sono semplicemente meravigliosi: con la loro energia, passione e professionalit\u00e0 riescono nel difficile compito di rendere migliori e piene di sorrisi le cure che i bambini affetti  da malattie gravi devono affrontare. La loro storia, quella dell'Associazione Andrea Tudisco, merita di essere raccontata perch\u00e9 descrive la parte migliore del nostro paese: questa associazione accoglie da anni decine di famiglie e oggi sono iniziati i lavori che porteranno all'ampliamento delle loro strutture.  \n\nhttp://www.assandreatudisco.org/", "created_time": "2014-05-20T18:07:32+0000"}, {"id": "535381589813435_772038316147760", "story": "Pietro Grasso added 11 new photos.", "message": "Una bella giornata con i giovani: prima a Palermo, dove ho partecipato alla 'Giornata della memoria e dell'impegno contro le mafie'; poi in Senato, che ha aperto ancora una volta le sue porte ai ragazzi, dove ho ascoltato con entusiasmo e piacere le parole dei  \"minisindaci\", protagonisti dell'iniziativa \"Coloriamo il nostro futuro\". \n \nQuesti ragazzi sono il nostro futuro, la nostra speranza: il nostro compito \u00e8 quello di incoraggiarli a seguire i propri sogni e aiutarli nel loro percorso di crescita intellettuale e civica.", "created_time": "2014-05-19T15:47:35+0000"}, {"id": "535381589813435_770881896263402", "message": "Come ogni anno alla Festa dei ragazzi dell'Associazione \"Addiopizzo\". Quasi 900 imprese e pi\u00f9 di 10.000 cittadini palermitani hanno aderito e dichiarano da una parte di non essere disposti a pagare, dall\u2019altra di sostenere questi commercianti rivolgendosi solo a loro per le spese quotidiane.\n\nUna forma di consumo critico e di riscossa che ha portato a decine di denunce e di arresti. Ma soprattutto alla consapevolezza che, facendo i propri acquisti, non si dia nemmeno un euro alle casse della criminalit\u00e0. \n\nVoglio dire a chi ancora \u00e8 sottomesso al giogo del pizzo o \u00e8 in dubbio: denunciate ora, subito, rivolgetevi ad Addiopizzo, alle forze dell\u2019ordine e all\u2019autorit\u00e0 giudiziaria, denunciate perch\u00e9 le condizioni sono favorevoli per liberarsi definitivamente dal fenomeno dell\u2019estorsioni senza essere lasciati soli.\n\nIn un momento come questo, poi, dove la crisi gi\u00e0 mette in ginocchio le attivit\u00e0 commerciali, avete un motivo in pi\u00f9 per farlo: i soldi che vanno a ingrassare la criminalit\u00e0 sono soldi utili per voi, le vostre famiglie, le vostre imprese.", "created_time": "2014-05-17T12:19:01+0000"}, {"id": "535381589813435_770838739601051", "message": "Non c'\u00e8 alcuno scontro con Raffaele Cantone: entrambi crediamo sia il momento di agire in ogni modo contro la corruzione. Non \u00e8 il tempo per gli spot e nemmeno per i compromessi al ribasso. Il mio DDL, presentato il primo giorno al Senato pi\u00f9 di un anno fa, conteneva proposte organiche che sono state unite ad altre in un Testo Unico, ora in discussione in Commissione Giustizia. \n\nStamattina ne ho parlato con Marcello Sorgi su La Stampa:", "created_time": "2014-05-17T10:08:49+0000"}, {"id": "535381589813435_770510349633890", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "created_time": "2014-05-16T16:59:20+0000"}, {"id": "535381589813435_770493359635589", "story": "Pietro Grasso added 26 new photos \u2014 at Senato.", "message": "\"Vorrei una legge che..\"\n\nArchivio fotografico / Senato della Repubblica", "created_time": "2014-05-16T07:14:00+0000"}, {"id": "535381589813435_768373966514195", "message": "Purtroppo non potr\u00f2 essere l\u00ec ma voglio dire una cosa a tutte le persone che stasera manifesteranno: sono con voi!\nOggi pomeriggio a Lecce si svolger\u00e0 la manifestazione promossa dal giornale \"Quotidiano\" contro il racket: centinaia di cittadini, associazioni, imprenditori, commercianti, studenti e rappresentanti delle istituzioni scenderanno in piazza per dimostrare che ci si pu\u00f2 opporre alle richieste della criminalit\u00e0 organizzata con l'impegno comune di tutti. \nDieci anni fa un gruppo di giovani ragazzi fond\u00f2 a Palermo \"Addio Pizzo\": quei ragazzi hanno dato vita ad una rete di oltre 900 imprese che hanno pubblicamente rifiutato di pagare il pizzo e di pi\u00f9 di 10.000 persone che si impegnano a fare l\u00ec la loro spesa quotidiana. Mi auguro che anche in Salento, grazie alla manifestazione di oggi, possa partire una grande iniziativa. \nUn'alternativa alle mafie esiste ma solo insieme possiamo realizzarla.\n\nQui il messaggio che ho inviato al Quotidiano:", "created_time": "2014-05-12T13:47:35+0000"}, {"id": "535381589813435_767224293295829", "message": "Come ieri ho chiesto a Renzi rispetto per l'autonomia, la seriet\u00e0 e l'indipendenza dell'Ufficio di Bilancio del Senato e delle prerogative dei senatori, oggi ho ritenuto necessario chiamare i VicePresidenti Calderoli e Gasparri invitandoli a fare un passo indietro dall\u2019idea di querelare il Primo Ministro. Il  dibattito tra maggioranza e opposizione, anche in campagna elettorale, non pu\u00f2 e non deve arrivare al conflitto e alla delegittimazione tra le Istituzioni.", "created_time": "2014-05-10T12:34:33+0000"}, {"id": "535381589813435_766694740015451", "message": "Quello stesso giorno, il 9 maggio '78 venne assassinato Peppino Impastato. Una vita racchiusa in 100 passi, quelli che separavano la sua casa da quella del boss Tano Badalamenti. Peppino non ebbe mai paura: sfid\u00f2 la mafia, denunciandone i soprusi e i loschi affari dai microfoni della radio che aveva fondato, in un tempo nel quale l'esistenza di cosa nostra veniva considerata niente pi\u00f9 che una spericolata fantasia.  Lo uccisero con il tritolo, credevano potessero cos\u00ec distruggere le tracce della sua esistenza: non ci riuscirono.\nPeppino Impastato vive nel riscatto di tutti i siciliani che si sono ribellati, di quelli che hanno rifiutato la cultura mafiosa e abbracciato quella della legalit\u00e0, di un paese intero che non vuole e non deve dimenticare il sacrificio, le idee e la passione di uomini come lui, mentre ha il dovere di portare avanti i loro sogni e i loro ideali.", "created_time": "2014-05-09T11:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_766498060035119", "message": "\"Dico che se nell'atto di costruire una casa nella quale dobbiamo ritrovarci tutti ad abitare insieme, non troviamo un punto di contatto, un punto di confluenza, veramente la nostra opera pu\u00f2 dirsi fallita. Divisi -come siamo- da diverse intuizioni politiche, da diversi orientamenti ideologici, tuttavia noi siamo membri di una comunit\u00e0. La comunit\u00e0 del nostro Stato e vi restiamo uniti sulla base di un'elementare, semplice idea dell'uomo, la quale ci accomuna e determina un rispetto reciproco verso gli altri\". \n\nQueste parole furono pronunciate il 13 marzo 1947 da un ragazzo di trent'anni, Aldo Moro, al quale spett\u00f2 quel giorno di illustrare all'Assemblea Costituente il progetto dei primi tre articoli nella nostra Costituzione. Rileggendo quel bellissimo intervento non posso che fare una riflessione. I costituenti avevano alle spalle la guerra, venivano da tradizioni culturali diversissime e sostenevano idee politiche talvolta antitetiche: erano avversari ma seppero unirsi nel comune obiettivo di definire \"una formula di convivenza\" in grado di permettere l'esercizio della democrazia.\n\nOggi, ad oltre sessant'anni da quel giorno e a esattamente trentasei dall'uccisione di Moro, stiamo riscrivendo parte di quella Costituzione. Non possiamo pi\u00f9 sottrarci al compito di rendere le nostre istituzioni pi\u00f9 efficienti ed in grado di affrontare le grandi sfide che si pongono davanti a noi. Questo ineludibile impegno non pu\u00f2 e non deve essere materia di campagna elettorale, di rivendicazioni di parte, di personalismi. Dobbiamo recuperare il senso di responsabilit\u00e0 e di rispetto, la capacit\u00e0 di guardare alle future generazioni piuttosto che alle prossime elezioni e lo spirito di condivisione, nell'interesse dei cittadini, che fu proprio dei padri costituenti. \n\nQuesto sarebbe il miglior modo di onorare la memoria di uno statista tra pi\u00f9 rilevanti della nostra storia e di rendere omaggio ad un uomo che ha pagato con la vita, e in circostanze ancora non del tutto chiarite, le sue idee e il suo impegno per la collettivit\u00e0.", "created_time": "2014-05-09T06:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_765838633434395", "message": "Ho ricevuto con grande piacere il Segretario Generale dell'Onu Ban Ki Moon: in poco pi\u00f9 di un anno \u00e8 il nostro terzo incontro, a testimonianza dello stretto legame che unisce il nostro paese alla pi\u00f9 importante organizzazione internazionale e dell'alta considerazione di cui godiamo nel panorama mondiale. \n\nIl Segretario ha espresso gratitudine all'Italia per l'importante contributo che diamo in termini diplomatici, politici, tecnico-operativi, di peace-keeping e umanitari in paesi come il Libano, la Libia e la Siria, una terra martoriata da una disastrosa guerra civile e che affronta un'emergenza umanitaria non pi\u00f9 sopportabile. \nDal canto mio ho ribadito l'assoluto impegno italiano nel raggiungimento degli obiettivi promossi dalle Nazioni Unite, sostenendo che sia importante rafforzare il centro di formazione e addestramento dei funzionari che operano nelle missioni di pace che ha sede a Torino.\n\nHo espresso anche la necessit\u00e0 di risolvere al pi\u00f9 presto l'empasse in Ucraina: credo che sia fondamentale da un lato garantire l'indipendenza del paese, assicurando contestualmente i diritti delle minoranze e promuovendo un impegno a riformare la Costituzione in senso federalista per evitare ulteriori spinte verso la disgregazione del paese. \n\nHo spiegato a Ban Ki Moon dell'operazione Mare Nostrum, il nostro impegno umanitario verso i profughi e i rifugiati che arrivano dal nord-africa sulle coste siciliane. l'Italia \u00e8 l'avamposto dell'Europa: dobbiamo pertanto sfruttare al meglio la presidenza del semestre europeo per rilanciare una azione comune sui temi dell'immigrazione e promuovere  l'idea di una politica estera europea in grado di essere protagonista sulla scena internazionale.\n\nCon il Segretario Generale abbiamo infine affrontato un tema che riguarda da vicino il nostro futuro, quello degli sforzi che il mondo deve fare per contrastare gli effetti dei cambiamenti climatici. Ho ricordato come a questi temi, compreso quello dello sviluppo sostenibile, sar\u00e0 dedicata l'EXPO 2015 di Milano e assicurato il nostro massimo impegno nel corso del semestre di presidenza italiana dell'UE.", "created_time": "2014-05-07T13:01:54+0000"}, {"id": "535381589813435_764321130252812", "message": "L'ordine pubblico non lo si decide da casa o via internet, spetta al prefetto e al questore valutare la situazione e prendere le decisioni giuste per la miglior gestione dell\u2019ordine pubblico a salvaguardia di tutti. E con 70.000 persone chiuse e in tensione in uno stadio sono state le autorit\u00e0 competenti a decidere di far giocare la partita. Questa scelta \u00e8 avvenuta dopo che \u00e8 stata confermata la notizia che il tifoso del napoli ricoverato era grave ma vivo, e questo \u00e8 stato riferito a entrambe le tifoserie.\n\nNonostante la voglia di andarmene, sono rimasto perch\u00e9 ero tenuto a premiare, per rispetto ai milioni di tifosi perbene, e perch\u00e9 credo sia giusto essere dalla parte di chi ha la responsabilit\u00e0 e il dovere di far si che tutto possa svolgersi per il meglio. Dalla mia faccia era evidente il disagio e il disgusto per una situazione paradossale.\nSono addolorato per l'offesa alla memoria del poliziotto Filippo Raciti e ai suoi familiari, che provoca in me lo stesso sdegno e la stessa rabbia degli applausi dei giorni scorsi. Due facce della stessa medaglia di incivilt\u00e0 e di violenza: nessuno pu\u00f2 permettersi di inneggiare a chi \u00e8 condannato per omicidio. \n\nIl responsabile della sparatoria, un criminale non appartenente alle tifoserie delle due squadre in campo, \u00e8 gi\u00e0 stato arrestato con una accusa di tentato omicidio. E\u2019 comunque urgente prendere provvedimenti pi\u00f9 seri contro la violenza mascherata da tifo, le infiltrazioni criminali nelle curve e i movimenti estremisti che sfruttano gli eventi per creare disordine,  e per una gestione completamente diversa dentro e fuori gli stadi, come gi\u00e0 fatto in altri paesi.", "created_time": "2014-05-04T12:07:49+0000"}, {"id": "535381589813435_763900640294861", "message": "Sto andando allo Stadio Olimpico per la finale della Coppa Italia, al termine della quale consegner\u00f2 il trofeo in rappresentanza del Presidente Napolitano. Mi giungono notizie di scontri con feriti gravi. Questo fa male al calcio e allo sport in generale. Chi usa il pretesto di una partita per scatenare la propria violenza non \u00e8 un tifoso ma solo un delinquente.", "created_time": "2014-05-03T18:03:35+0000"}, {"id": "535381589813435_763735063644752", "message": "Per il nostro Paese maggio \u00e8 il pi\u00f9 crudele dei mesi: 31 giorni colmi di anniversari di stragi ed uccisioni. Ai morti e feriti andrebbero aggiunti anche tutti coloro che sono vittime morali delle stragi mafiose e terroristiche, i parenti, le comunit\u00e0 colpite, i cittadini onesti e le citt\u00e0 sconvolte.\n\nOggi sono a Reggio Calabria insieme a tantissime persone e all\u2019Associazione Riferimenti per la manifestazione della Gerbera Gialla, cui partecipo da tantissimi anni, che ha costruito con un lungo lavoro un cammino comune nella lotta alle mafie. Liberare queste terre dalla morsa della criminalit\u00e0 organizzata significa rilanciare il nostro Paese perch\u00e9 regioni come la Sicilia, la Calabria, la Campania e la Puglia hanno un patrimonio inestimabile, un tesoro nascosto e dimenticato.\n\nHo incontrato tantissimi giovani con i loro occhi pieni di gioia, il loro entusiasmo, i loro sogni, le loro aspirazioni, la voglia di poter vivere nella loro terra una vita normale, piena, soddisfacente, all'insegna dell'onest\u00e0 e della legalit\u00e0. Oggi hanno ricordato Gennaro Musella, imprenditore ucciso dalla 'ndrangheta, e  Lea Garofalo, che la sfid\u00f2 per dare un futuro migliore a sua figlia Denise e che per questo fu assassinata. Ma la memoria, le celebrazioni, i riti, servono per accendere una scintilla, per stimolarci nell\u2019intraprendere un impegno comune, un\u2019azione in grado di unire da nord a sud i cittadini e le istituzioni.\n\nAlla politica spetta il compito di dare alla magistratura migliori strumenti per combattere le mafie: penso a  leggi sulla corruzione, il falso in bilancio, il riciclaggio e l\u2019autoriciclaggio. I cittadini invece, soprattutto i ragazzi, devono impegnarsi quotidianamente e avere il coraggio di essere inadeguati rispetto ad un orizzonte culturale che non veda la legalit\u00e0 come valore fondante.", "created_time": "2014-05-03T14:18:48+0000"}, {"id": "535381589813435_762005553817703", "message": "Oggi ho incontrato Patrizia, la madre di Federico Aldrovandi. Ho avuto difficolt\u00e0 a trovare le parole giuste per esprimere la mia vicinanza a una madre che ha tragicamente perso un figlio e che, in pi\u00f9, \u00e8 continuamente esposta a episodi come quello di ieri. Come ho detto un anno fa, in un'occasione simile, per lei ci devono essere solo manifestazioni di affetto: la morte di un ragazzo di 18 anni non pu\u00f2 essere oggetto di alcuna strumentalizzazione.\n\nQuegli applausi provocano rabbia e sdegno. Per me poi, che da trent'anni vivo circondato da agenti della Polizia di Stato, di cui conosco impegno, fatica, rischi, sacrifici, la rabbia \u00e8 ancora maggiore, perch\u00e9 so che quell'applauso getta discredito anche su chi porta con onest\u00e0 quella divisa.\n\nIn queste ore \u00e8 morto Roberto Mancini, poliziotto che con le sue indagini aveva anticipato il disastro della Terra dei fuochi e che ha combattuto fino all'ultimo con la leucemia, causata proprio dalle tante ispezioni e dai tanti sopralluoghi nelle discariche di rifiuti tossici e radioattivi.\n\nGli applausi andrebbero dedicati a lui e a tutti quelli che ogni giorno si impegnano, tra mille difficolt\u00e0, per garantire la sicurezza nel pieno rispetto dei diritti.", "created_time": "2014-04-30T12:10:58+0000"}, {"id": "535381589813435_761779503840308", "message": "Erano le 9 del mattino quando una moto costrinse una Fiat 131 a fermarsi, poi una raffica di colpi: 32 anni fa veniva cos\u00ec ucciso Pio La Torre insieme al suo collaboratore, Rosario di Salvo. Per amore della sua terra e convinto della necessit\u00e0 di liberarla dalla morsa di cosa nostra era tornato a Palermo solo un anno prima, pagando questo suo impegno con la vita.\n\nPio La Torre \u00e8 un simbolo della lotta alla criminalit\u00e0 organizzata: a lui dobbiamo l'articolo 416bis del Codice penale, la legge che ha introdotto il reato di associazione mafiosa nel nostro ordinamento. Fu lui a intuire che fosse essenziale dare alle forze dell'ordine e alla magistratura uno strumento, quello del sequestro e la confisca dei beni ai mafiosi, che si \u00e8 rivelato nel tempo vitale per contrastarli.\n\nCome ogni anno voglio ricordarlo per la sua altissima moralit\u00e0, il suo impegno incessante e lo sconfinato amore che nutriva per la nostra Sicilia: la sua vita e anche il suo assassinio ci lasciano l'immagine di un uomo il cui ricordo deve trasformarsi in azioni concrete per sconfiggere, una volta per tutte, la mafia.", "created_time": "2014-04-30T07:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_759894617362130", "message": "Quando riesco cerco di coltivare una passione che anno dopo anno non invecchia: quella per il Palermo. Oggi sfidiamo fuori casa il Latina e approfittando della vicinanza andr\u00f2 allo stadio con un'altra super tifosa, mia moglie Maria. Quando via mail un giornalista di Latina, Antonio Bertizzolo, ha fatto leva sulla mia passione calcistica e sul mio tifo per i rosanero per invitarmi a parlare di calcio, non ho potuto che accettare. \n\nQui la mia intervista sulla partita di oggi: http://goo.gl/t7d8Px", "created_time": "2014-04-26T11:10:15+0000"}, {"id": "535381589813435_759454807406111", "message": "Quel giorno conquistammo la nostra libert\u00e0. Buon 25 aprile a tutti!", "created_time": "2014-04-25T11:54:31+0000"}, {"id": "535381589813435_759069707444621", "message": "Grazie a Laura Boldrini, Matteo Renzi, ai senatori, deputati, presidenti di regione, sindaci e cittadini che mi stanno mostrando la loro vicinanza in queste ore.\nIl mio passato professionale ha spesso, mio malgrado, posto me e la mia famiglia davanti a delle minacce  ma le intimidazioni, oggi come le altre volte, non scalfiscono il mio impegno per la legalit\u00e0. \nProprio ieri ho infatti ribadito con forza la necessit\u00e0 di istituire una Commissione d'inchiesta sulle stragi terroristiche e mafiose. Non esiste alternativa all'accertamento della verit\u00e0.", "created_time": "2014-04-24T17:23:56+0000"}, {"id": "535381589813435_759047427446849", "story": "Pietro Grasso is with Giusi Midulla.", "message": "Domani celebriamo la festa della Liberazione, giorno nel quale inizi\u00f2 il nostro lungo e faticoso cammino verso la pace e la democrazia. Il 25 aprile racchiude in s\u00e9 tante storie che compongono il mosaico del nostro Paese: quest'anno ho scelto di festeggiarlo con qualche ora di anticipo insieme ad Antonino, Virginia, Emilio, Fernando e Maddalena. 70 anni fa erano poco pi\u00f9 che bambini, oggi sono padri, madri, nonni e soprattutto testimoni di alcune delle pi\u00f9 cruenti stragi nazifasciste commesse tra l'autunno del '43 e la primavera del '45, alle quali, miracolosamente, sopravvissero.\n \nI crimini contro l'umanit\u00e0 non possono essere prescritti, archiviati o, tantomeno, dimenticati. Devono essere perseguiti, non per vendetta, ma per spirito di giustizia, anche decenni dopo che sono stati commessi.", "created_time": "2014-04-24T16:16:57+0000"}, {"id": "535381589813435_758555207496071", "message": "\"Non c'\u00e8 nessun amico pi\u00f9 leale di un libro\" (E. Hemingway)\n\nOggi \u00e8 la #GiornataMondialeDelLibro. Tra i tanti che ho letto ce n'\u00e8 uno a cui tengo particolarmente, per motivi affettivi: \"Cose di Cosa Nostra\" il libro-intervista di Giovanni Falcone e Marcelle Padovani. Ad oltre vent'anni dalla sua pubblicazione rappresenta ancora la miglior descrizione della  mafia come fenomeno profondamente radicato nella nostra societ\u00e0, illustrandone l'organizzazione, i riti, le attivit\u00e0 criminali e i suoi rapporti con il potere. Le mafie si battono soprattutto sradicando la cultura criminale e sostituendola con quella della legalit\u00e0: in questo senso, libri come questo sono fondamentali in particolar modo per i ragazzi. \n\nLo Stato, per\u00f2, deve fare la sua parte: per questo sono contento che il Presidente del Consiglio Matteo Renzi abbia fatto un ulteriore passo di trasparenza mettendo a disposizione di giornalisti, studiosi e cittadini molti documenti che riguardano alcune stragi della nostra storia recente. Anche il Parlamento pu\u00f2 e deve contribuire all'accertamento della verit\u00e0: giudiziaria se ancora possibile, o storica. Per questo ribadisco con forza, cos\u00ec come feci nel discorso d'insediamento come presidente del Senato, la necessit\u00e0 dell'istituzione di una Commissione d'inchiesta su tutte le stragi irrisolte del nostro Paese, mafiose e terroristiche, con il compito di rendere pubblici i documenti delle Commissioni passate e continuare il lavoro d'inchiesta.\n\nDobbiamo avere il coraggio di guardarci indietro senza paura e senza omissioni, perch\u00e9 un Paese che nasconde e teme la propria storia \u00e8 un Paese senza futuro.", "created_time": "2014-04-23T14:36:44+0000"}, {"id": "535381589813435_756841011000824", "message": "\"Rendici capaci di proteggere gli indifesi, soprattutto i bambini, le donne e gli anziani, a volte fatti oggetto di sfruttamento e di abbandono\". Faccio mie queste bellissime parole di Papa Francesco per augurare a tutti voi buona Pasqua!", "created_time": "2014-04-20T11:46:49+0000"}, {"id": "535381589813435_756122621072663", "story": "Pietro Grasso is with Masami Pisegna.", "message": "Ad un anno dalla sua rielezione a Presidente della Repubblica, io e Laura Boldrini abbiamo inviato questa lettera a Giorgio Napolitano:\n\n\u201cAd un anno dalla seduta comune delle Camere che port\u00f2 alla Sua rielezione, intendiamo rinnovarLe i sensi della pi\u00f9 alta gratitudine, nostra e del Parlamento che rappresentiamo. La disponibilit\u00e0 da Lei offerta a continuare il servizio al Paese in una fase tanto delicata della vita politica e istituzionale \u00e8 stata ed \u00e8 una risorsa preziosa, sulla quale anche le Camere hanno potuto far leva per avviare l'elaborazione delle riforme che al nostro sistema sono necessarie. \nNon solo il Parlamento, ma il Paese intero sa di poter contare su di Lei, e per questo continua ad avere nella Sua Presidenza il pi\u00f9 solido e condiviso punto di riferimento.\u201d", "created_time": "2014-04-19T11:31:25+0000"}, {"id": "535381589813435_753687961316129", "message": "Oggi al Senato \u00e8 venuta a trovarmi Nonna Betta Caponnetto per seguire la presentazione dell'Osservatorio Mediterraneo sulla Criminalit\u00e0 Organizzata e sulla Mafia, fortemente voluto dalla Fondazione Mediterraneo e dalla Fondazione \u201cAntonino Caponnetto\u201d. \n\nAlla globalizzazione della criminalit\u00e0 organizzata dobbiamo contrapporre quella della legalit\u00e0 e, per fare questo, serve un\u2019armonizzazione legislativa delle regolazioni nazionali.\n\nLe mafie non si esauriscono in una questione di ordine pubblico interna agli Stati; hanno, invece, un carattere molto pi\u00f9 ampio: politico, geopolitico, economico. Influenzano i rapporti fra gli Stati, corrodono la democrazia, inquinano l\u2019economia. Per questo sono convinto che la nascita dell'Osservatorio sia un altro importante strumento per  studiare il fenomeno, registrare cambiamenti ed evoluzioni affinch\u00e9 gli Stati adottino norme e strategie comuni per un coordinato sviluppo delle indagini e delle politiche.\n\nQui il mio discorso di oggi: http://www.pietrograsso.org/osservatorio-mediterraneo-sulla-criminalita-organizzata-e-sulla-mafia/", "created_time": "2014-04-14T19:37:34+0000"}, {"id": "535381589813435_753633421321583", "message": "Oggi si \u00e8 molto parlato dei dati patrimoniali dei politici relativi al 2012, facendo diverse classifiche tra parlamentari e presidenti di varia natura. Nessuno ha sottolineato che per quel che mi riguarda quel dato \u00e8 relativo alla mia precedente professione di magistrato con pi\u00f9 di 40 anni di servizio. Nel 2012 infatti ero Procuratore nazionale antimafia. Voglio comunque ringraziare i giornalisti che mi danno cos\u00ec modo di ricordare che uno dei miei primi provvedimenti da Presidente del Senato \u00e8 stato proprio quello di tagliare del 50% il compenso previsto e il fondo per le spese del Gabinetto.", "created_time": "2014-04-14T16:56:34+0000"}, {"id": "535381589813435_752999884718270", "message": "A Praga ho incontrato Martin Schulz. Siamo entrambi convinti che le elezioni del 25 maggio siano uno spartiacque fondamentale per il futuro dell'Europa. La nostra comunit\u00e0 deve crescere, essere pi\u00f9 vicina ai cittadini e rappresentare il motore della crescita, dello sviluppo economico e dei diritti.", "created_time": "2014-04-13T12:43:25+0000"}, {"id": "535381589813435_751648534853405", "message": "Sono a Praga a rappresentare l'Italia al Brookings World Forum of Governance, in una due giorni dedicata completamente al tema della corruzione.  I fenomeni criminali sono sempre pi\u00f9 transnazionali: per sconfiggerli occorre un approccio nuovo e strategico, meno ancorato al principio di sovranit\u00e0 degli Stati e pi\u00f9  incentrato su una risposta sistematica e condivisa di cooperazione a livello europeo ed internazionale.  \n\nLa corruzione ostacola lo sviluppo e finisce con il costituire una minaccia per lo Stato di diritto, la democrazia, il principio di eguaglianza e la libera concorrenza. Ci riscopriamo assuefatti all'illecito, anestetizzati dalla disonest\u00e0, dalle ingiustizie, dall'individualismo cinico. \n\nCredo fermamente che questa direzione possa essere invertita con un impegno condiviso da tutti i paesi per interventi seri, meditati, per colpire l\u2019economia sommersa, l\u2019evasione, il riciclaggio. Dobbiamo individuare e confiscare i patrimoni illegali, moralizzare la gestione delle risorse pubbliche e ostacolare, con la presenza dello Stato, il radicarsi socio-economico del potere criminale. \n\nMa, pi\u00f9 di tutto, occorre che la politica inizi ad essere davvero un servizio pubblico, occupandosi del bene comune e sopratutto dei pi\u00f9 deboli, piuttosto che piegarla ad interessi di parte. La nuova politica, che quotidianamente mi sforzo di interpretare, deve ripartire da qui.", "created_time": "2014-04-10T18:26:48+0000"}, {"id": "535381589813435_751505038201088", "message": "Ho scritto al Sindaco di Livorno per manifestare la mia vicinanza alle famiglie delle vittime del terribile incidente che coinvolse il Moby Prince. Sono passati 23 anni ma non potremo mai dimenticare quella notte del 10 aprile nella quale 141 persone persero la vita inghiottiti dalle fiamme a largo del porto di Livorno, nel corso della pi\u00f9 grave tragedia che abbia colpito la Marina mercantile italiana dal secondo dopoguerra. Le istituzioni e la societ\u00e0 civile hanno il dovere di rimanere al fianco dei familiari delle vittime, facendo chiarezza su quanto avvenuto. Non esiste altra alternativa alla ricerca incessante della verit\u00e0. #Memoria", "created_time": "2014-04-10T13:40:54+0000"}, {"id": "535381589813435_750976508253941", "message": "Quando mi hanno detto che c'erano decine di manifestanti dell'Associazione \"Tutti a scuola\" sotto il Senato ho immediatamente acconsentito alla loro richiesta di incontro. \n\nQuesta associazione \u00e8 impegnata da anni per assicurare ai ragazzi disabili una vita alla pari con chiunque altro. La loro quotidianit\u00e0 \u00e8 fatta di ricorsi al Tar per avere il docente di sostegno, di battaglie per scavalcare barriere e difficolt\u00e0 che a noi appaiono piccole ma che per i bambini e i ragazzi disabili sono spesso insuperabili. \n\nMi ha colpito il fatto che, nonostante tutto, la scuola rappresenti per questi ragazzi l'unico vero sostegno perch\u00e9, una volta terminato il ciclo scolastico, sono le famiglie a doversi fare completamente carico dell'assistenza. Questi genitori mi hanno espresso la loro pi\u00f9 grande paura: \"chi si occuper\u00e0 dei nostri figli quando noi non ci saremo pi\u00f9?\"\n\nAntonio, il presidente dell'associazione, mi ha incalzato con una frase semplice quanto crudele: \"la politica non vede i disabili\". Devo tristemente prendere coscienza del fatto che troppo spesso la vera disabilit\u00e0 \u00e8 nella politica, nell'incapacit\u00e0 di mettere al centro della sua azione i pi\u00f9 deboli, la cui unica forza risiede nella legge e nella buona amministrazione.\n\nLa solidariet\u00e0 e la condivisione emotiva non bastano, abbiamo il dovere di dare delle risposte: per questo chieder\u00f2 al pi\u00f9 presto un incontro con il Ministro dell'Istruzione, Stefania Giannini, che so attenta e sensibile su questi temi, per comprendere cosa si possa fare concretamente per queste famiglie. Dobbiamo ritrovare quel senso di appartenenza a una comunit\u00e0 solidale che abbiamo avuto nel momento in cui sono state scritte ottime leggi, ancora all'avanguardia, ma che negli anni \u00e8 andato smarrito.\n\nCome Presidente del Senato affronto quotidianamente molti problemi ma nulla \u00e8 pi\u00f9 serio e pi\u00f9 duro del dolore di un genitore o della sofferenza di uno di questi ragazzi. Incontri come questi, che raccontano senza retorica drammi quotidiani e diffusi, riportano tutto alla giusta misura.", "created_time": "2014-04-09T13:56:55+0000"}, {"id": "535381589813435_749983541686571", "message": "Con l'avvicinarsi delle elezioni del 25 maggio cresce il dibattito sul futuro della comunit\u00e0 europea, sui suoi limiti e sulle sue potenzialit\u00e0. Alla logica del rigore di bilancio, che pure \u00e8 stata necessaria, occorre affiancare un fortissimo impulso per dare risposte ai bisogni quotidiani dei cittadini promuovendo la crescita economica e l\u2019occupazione, soprattutto per i giovani che sono fuori dal mondo del lavoro e dello studio. \n \nNon chiudiamo il dibattito nel recinto tra pi\u00f9 o meno #Europa, ma cerchiamo di costruire un\u2019Europa migliore: del resto, dopo la seconda guerra mondiale,  abbiamo fortemente voluto costruire questa grande comunit\u00e0 affinch\u00e9 fosse il luogo della tutela e della crescita di libert\u00e0, eguaglianza, giustizia e solidariet\u00e0.\n \nOggi, insieme a Laura Boldrini, rappresento il nostro parlamento a Vilnius, dove si tiene la conferenza di tutti i parlamenti nazionali dei paesi dell'Ue. Abbiamo sostenuto l'importanza di  un maggior coinvolgimento dei parlamenti nazionali nelle decisioni del Parlamento europeo. \n\nQui il discorso che ho appena tenuto:", "created_time": "2014-04-07T12:53:29+0000"}, {"id": "535381589813435_748051271879798", "message": "Ho conosciuto lo scrittore Alessandro D'Avenia ad un incontro in ricordo di don Pino Puglisi, suo professore di religione alle scuole medie. Da allora \u00e8 nata un'amicizia e Alessandro mi ha invitato nella scuola dove insegna italiano per raccontare ai suoi ragazzi cosa sia la criminalit\u00e0 organizzata.\n\nQui il racconto di questa \"lezione di mafia\":\n http://www.famigliacristiana.it/articolo/grasso-e-d-avenia-lezione-di-mafia.aspx", "created_time": "2014-04-04T11:05:15+0000"}, {"id": "535381589813435_746118958739696", "message": "Leggendo le reazioni alla mia intervista su come immagino il Senato del futuro non posso che essere rammaricato. Ho iniziato un anno fa questa avventura in politica con il preciso obiettivo di contribuire a cambiare in meglio il nostro Paese. Sono stato eletto per rappresentare il cambiamento e per contribuire a realizzarlo: dispiace essere percepito come difensore di uno status quo che ho sempre ritenuto inaccettabile. Qualcuno mi accusa di \"voler restare attaccato alla poltrona\": ci\u00f2 non solo non corrisponde al vero ma \u00e8 anche errato dal momento in cui le riforme che questo parlamento dovr\u00e0 necessariamente approvare avranno valore dalla prossima legislatura, nella quale, certamente, non avr\u00f2 lo stesso mandato di oggi.\n\nSono mesi che ripeto sia necessaria una riforma delle istituzioni, invocando sin dall'inizio del mio mandato il superamento del bicameralismo paritario:  abbiamo bisogno di rendere le istituzioni pi\u00f9 efficaci, competenti, sobrie ed efficienti. Ho voluto quindi, in un momento cos\u00ec importante per il futuro del nostro Paese, dare un contributo concreto e approfondito al dibattito in corso.\n\nChi mi accusa di \u201cdifendere la Casta\" probabilmente dimentica che sono stato l'unico a tagliare del 50% il mio compenso, le spese del Gabinetto di Presidenza e di quelle accessorie. \n\nVoglio concludere con una riflessione pi\u00f9 ampia. Ho sempre servito lo Stato, con senso del dovere e rispetto delle istituzioni. Rivendico per\u00f2 la possibilit\u00e0 di poter esprimere la mia opinione sui temi della politica senza che nessuno possa temere o ipotizzare  una parzialit\u00e0 nell'esercizio delle mie funzioni di presidente. Ho peraltro ribadito queste stesse opinioni molte volte nel corso dell'ultimo anno. Per esempio nell'intervista a Repubblica del 30 giugno 2013 nella quale, dopo aver insistito  sull'esigenza del taglio dei costi della politica e del numero di deputati e senatori, dicevo:\n\nE che mi dice di una riforma molto sentita come l'abolizione del Senato? \n\"L'idea che possa diventare un consiglio regionale allargato e addirittura integrato da sindaci non mi trova d'accordo perch\u00e9 svuoterebbe la funzione parlamentare affidata a rappresentanti di organismi che negli ultimi tempi peraltro, in alcuni casi, non hanno dato prova di eccelsa dirigenza nei loro ambiti territoriali\".", "created_time": "2014-03-31T15:41:10+0000"}, {"id": "535381589813435_10152038982648067", "message": "Cosa penso del futuro del Senato. Qui la mia intervista alla trasmissione \"In 1/2 ora\" con Lucia Annunziata, andata in onda ieri su Rai 3. ", "created_time": "2014-03-31T10:27:28+0000"}, {"id": "535381589813435_568741489810778", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "created_time": "2014-03-30T18:21:51+0000"}, {"id": "535381589813435_10152037508463067", "message": "\"Si alle riforme costituzionali e ai risparmi ma senza indebolire la democrazia\". Per chi volesse leggere e capire quel che penso sul Senato, qui l'intervista completa rilasciata a La Repubblica: ", "created_time": "2014-03-30T14:57:25+0000"}, {"id": "535381589813435_744585512226374", "message": "Stamattina a Rosignano con gli studenti: confrontarsi con loro fa ben sperare per il nostro futuro #Scuola", "created_time": "2014-03-29T10:36:55+0000"}, {"id": "535381589813435_743864882298437", "story": "Pietro Grasso added 10 new photos.", "created_time": "2014-03-27T18:25:34+0000"}, {"id": "535381589813435_743454809006111", "message": "Ho appena commentato un post del Senatore Crimi, che mi accusa di non aver rispettato le regole e che parla addirittura di \"democrazia sospesa\".\n\nCredo sia opportuno fare chiarezza, soprattutto per rispetto dei cittadini che ti leggono e che pretendono e meritano di essere informati in modo corretto. Personalmente, sono molto dispiaciuto che tu abbia inteso il comportamento della Presidenza come arbitrario: sai bene quanto tengo al rispetto sostanziale e formale delle procedure e delle regole che sono alla base della vita parlamentare e della nostra democrazia.\n\nIl Governo, nell'ambito della sua replica, ha chiesto una sospensione dei lavori. Questa legittima richiesta \u00e8 giunta alla Presidenza PRIMA di quella del Senatore Calderoli, che invece chiedeva, anche lui legittimamente, di porre ai voti di non procedere con l'esame degli articoli del DDL in discussione. \nSe la Presidenza avesse voluto favorire il Governo avrebbe deciso autonomamente sulla sospensione invece di sottoporla, come ha fatto, al voto democratico dell'Aula, che poi ha acconsentito alla richiesta dell'esecutivo.\n\nAlla riapertura dei lavori il Ministro Boschi ha concluso la replica precedentemente interrotta ponendo la questione di fiducia sul DDL. Come \u00e8 noto, l'apposizione della fiducia comporta l'immediata interruzione dei lavori e l'impossibilit\u00e0 di proseguire nella discussione, per dare modo alla Conferenza dei Capigruppo di definire il calendario della votazione sulla fiducia stessa.\nHo ritenuto tuttavia opportuno, per rispetto delle ragioni delle opposizioni e nonostante le proteste della maggioranza, dare spazio a chi esprimeva il proprio dissenso dando la parola, tra gli altri, a te e ai senatori Calderoli (Lega), Romani (FI), De Petris (SEL) e Santangelo (M5S).\n\nPermettimi infine di ribadire che sono sempre pronto al dialogo purch\u00e9 esso non sia strumentale: come puoi vedere sono \"fuori casa\", a spiegarmi sulla tua pagina. In questo senso, nell'ambito di un chiarimento sul mio comportamento e sui lavori del Senato, vedo come una forzatura qualsiasi riferimento alla Camera dei Deputati che, come sai, ha regole e procedure molto diverse. A presto!     #Crimistaisereno", "created_time": "2014-03-26T20:14:08+0000"}, {"id": "535381589813435_743277702357155", "story": "Pietro Grasso is at Senato.", "message": "Domani \u00e8 la Giornata mondiale del Teatro. Per la prima volta la celebreremo al Senato perch\u00e9 credo che la Cultura sia un mezzo essenziale per tradurre in realt\u00e0 le nostre speranze di cambiamento. L'Aula diventer\u00e0 palcoscenico di un percorso lungo il pensiero teatrale italiano, raccontato attraverso l'interpretazione di grandi attori e giovani promesse, accompagnati da un duo musicale unico nel suo genere e guidati da una grande firma del giornalismo italiano. \n\nIl teatro \u00e8 in grado di parlare al nostro cuore e di farci riflettere sui grandi temi della societ\u00e0: vi invito quindi tutti,  dalle ore 11.00, a seguire la diretta televisiva sui Rai 3, convinto che questa possa essere una bellissima occasione per riflettere sul nostro passato e immaginare, insieme, un domani possibile.\n\nParteciperanno Aldo Cazzullo, Luca Ronconi, Gigi Proietti, Alessio Boni, Alessandro  Benvenuti, Pamela Villoresi, Lina Sastri, Giulio Scarpati,   Manuela Kustermann, Petra Magoni, Ferruccio Spinetti e i giovani talenti delle Accademie d\u2019Italia.", "created_time": "2014-03-26T04:01:00+0000"}, {"id": "535381589813435_742437109107881", "message": "\"Buttiamoci sui rifiuti: trasi munnizza e niesci uoru (entra immondizia ed esce oro)\". Questo diceva un mafioso siciliano, non sapendo di essere intercettato: parole che raccontano nella loro immediatezza il giro d'affari sporchi delle \"ecomafie\" e la dimensione del problema dello smaltimento illegale di rifiuti tossici. Le terre dei fuochi legano il nord e il sud del nostro paese, rendendo tutti dolorosamente complici e vittime di una tragedia ambientale e sanitaria di cui pagheremo le conseguenze per generazioni.\n\nSi parla da anni di combattere con adeguati strumenti normativi questa piaga: in questa legislatura, finalmente possiamo ottenere un risultato fondamentale approvando i disegni di legge che introducono il reato di delitto ambientale nel nostro codice penale. Da parte mia, come sempre, il massimo impegno affinch\u00e9 l'iter sia rapido e porti a quei risultati che da tanti anni tutti i cittadini onesti invocano.\n\n#Territorio", "created_time": "2014-03-24T16:37:24+0000"}, {"id": "535381589813435_741152055903053", "message": "Un lungo elenco, tanta commozione, tantissimi giovani per la giornata della memoria e dell'impegno di Libera a Latina. Ricordiamoli tutti, impegnandoci ogni giorno.", "created_time": "2014-03-22T12:08:38+0000"}, {"id": "535381589813435_741096415908617", "message": "Alla marcia della Memoria e dell'Impegno, a Latina con Don Ciotti e Libera.", "created_time": "2014-03-22T02:39:00+0000"}, {"id": "535381589813435_740821782602747", "message": "La perseveranza di Don Ciotti e le splendide parole di Papa Francesco ci hanno illuminato: grazie a loro, lo sconforto cede il passo alla speranza, la morte cede il passo alla vita.\nNon \u00e8 la prima volta che ascolto la lunga lista delle vittime della criminalit\u00e0 organizzata, eppure, anche oggi, mi sono commosso.\nTra quei nomi ci sono persone che ho conosciuto, colleghi, amici: per loro, per le loro famiglie, per noi e soprattutto per i nostri ragazzi, abbiamo il dovere di cercare la verit\u00e0 perch\u00e9 sulle mafie, alla fine, trionfi la giustizia.", "created_time": "2014-03-21T19:13:15+0000"}, {"id": "535381589813435_740270062657919", "message": "20 anni fa Ilaria Alpi e Miran Hrovatin furono uccisi in circostanze mai chiarite: stavano compiendo in Somalia alcuni reportage molto delicati sulla guerra civile, il traffico d'armi e di rifiuti tossici. Nonostante i rischi continuarono a fare il loro lavoro, convinti che il dovere dei giornalisti nei confronti della societ\u00e0 fosse sempre quello di scoprire e raccontare la verit\u00e0.\n \nQualche giorno fa, affrontando il tema della Memoria, scrivevo che dobbiamo avere il coraggio di guardarci indietro senza paura e senza omissioni, perch\u00e9 un Paese che nasconde e teme la propria storia \u00e8 un Paese senza futuro. Onorare la loro vita e il loro impegno significa quindi continuare, senza sosta, a cercare le ragioni della loro esecuzione.\n\n#Memoria", "created_time": "2014-03-20T13:24:49+0000"}, {"id": "535381589813435_739893759362216", "message": "Sono passati vent'anni da quella mattina nella quale Don Peppe Diana fu assassinato da quattro proiettili nella sacrestia della chiesa della sua citt\u00e0, Casal di Principe. La camorra lo uccise perch\u00e9 lo temeva: quel giovane parroco sfidava apertamente la criminalit\u00e0 organizzata, non esitava a denunciarla pubblicamente ed era diventato un punto di riferimento per una comunit\u00e0 in cerca di emancipazione e riscatto.\n \nNell'Angelus del 20 marzo 1994, Papa Giovanni Paolo II volle esprimere cos\u00ec il suo dolore: \"Voglia il Signore far s\u00ec che il sacrificio di questo suo ministro, evangelico chicco di grano caduto nella terra e morto, produca frutti di sincera conversione, di operosa concordia, di solidariet\u00e0 e di pace.\"\n \nL'insegnamento e l'eredit\u00e0 che ci ha lasciato Don Peppe Diana, insieme alle bellissime parole di Papa Wojtyla, rafforzano in me l'idea che la lotta alle mafie sia, e debba continuare a essere per ciascuno di noi, un dovere e un impegno.\n \n#Memoria", "created_time": "2014-03-19T16:25:09+0000"}, {"id": "535381589813435_738767106141548", "message": "E' il momento di liberare le nostre energie migliori e farle volare in alto. Auguri Italia!", "created_time": "2014-03-17T03:33:00+0000"}, {"id": "535381589813435_10152013644748067", "message": "#1annoPresidente #Riforme \n\nInizio questo post dicendovi grazie: della fiducia, dei suggerimenti, degli incoraggiamenti, delle critiche e delle opinioni che da un anno esprimete qui. Questo dialogo \u00e8 utile a me e spero anche a voi.  \n\nIn questa settimana abbiamo insieme ripercorso l'ultimo anno parlando di temi vitali come il lavoro, la scuola, la difesa del territorio o il riconoscimento dei diritti. Per ottenere risultati importanti abbiamo bisogno di una politica credibile ed istituzioni pi\u00f9 efficienti, in grado di rispondere efficacemente alle emergenze e di costruire il futuro del nostro Paese.\n\nPer questo sono convinto che sia davvero venuto il momento di mettere mano alle riforme istituzionali, superare il bicameralismo perfetto, rivedere ruolo e funzione del Senato, rendere pi\u00f9 rapida l'approvazione delle leggi.\n\nVoglio chiudere questa settimana di bilancio ripartendo dall'inizio, da quel momento emozionante in cui fui chiamato a fare il mio primo intervento da presidente: l\u00ec ho cercato di delineare la mia idea di politica e le priorit\u00e0 da affrontare. Sono ancora convinto di ogni parola e continuer\u00f2 a lavorare per raggiungere questi risultati.\n", "created_time": "2014-03-16T12:04:36+0000"}, {"id": "535381589813435_737937529557839", "message": "#1annoPresidente #OpenSenato\n\nDomani sar\u00e0 esattamente un anno che sono Presidente. \nSin dall'inizio del mio mandato ho voluto affrontare il tema della trasparenza e della razionalizzazione delle spese, che ritengo essenziali per la credibilit\u00e0 della politica e delle Istituzioni.\n\nSono stati fatti passi importanti e non solo simbolici ma c'\u00e8 ancora molto da fare. Credendo da sempre nel valore dell'esempio sono partito da me, tagliando il mio stipendio del 50% e riducendo della met\u00e0 le spese del gabinetto del presidente. In questa infografica sono riassunti alcuni degli sforzi che il Senato ha fatto in questo anno, individuando alcuni tagli immediati e prorogando quelli in scadenza.\n\nSono per\u00f2 convinto che sia venuto il momento di rivedere profondamente e razionalizzare la struttura del Senato: questo \u00e8 uno dei miei prossimi obiettivi.", "created_time": "2014-03-15T16:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_737840469567545", "message": "#1annoPresidente #Scuola\n\nLa scuola \u00e8 al tempo stesso madre e figlia della societ\u00e0. Per questo deve essere il punto di partenza della rinascita: la comunit\u00e0 formata da alunni e docenti \u00e8 il motore del Paese e costruisce le basi per il nostro futuro.\n\nA me piace l'idea di una generazione con il cervello all'estero e il cuore in Italia, una generazione Erasmus che si senta pienamente cittadina d'Europa, che possa studiare e collaborare con studentesse e studenti di ogni nazione, in un contesto cosmopolita e stimolante, ma credo che sia giusto lavorare affinch\u00e9 possano rientrare e veder valorizzato il proprio talento, affinch\u00e9 restare all'estero possa essere una scelta e non una necessit\u00e0, e ritornare in Italia un'ambizione e non un sacrificio.\n\nOggi ho partecipato ad un convegno di insegnanti a Palermo soprattutto per dire loro, sinceramente, grazie: per l'impegno, la passione sempre e comunque, nonostante tutto.", "created_time": "2014-03-15T10:40:33+0000"}, {"id": "535381589813435_737547126263546", "message": "#1annoPresidente #Territorio\n\nPossibile che appena piove un po' di pi\u00f9 l'Italia frani? Facciamo un piccolo esercizio di memoria degli ultimi tre anni: Messina, Veneto, Marche, Cinque Terre, Genova, Massa, Grosseto, Taranto e la Sardegna. Prima che ambientale, la frana \u00e8 etica, sociale, economica, politica.\nLo scorso 6 aprile sono stato all'Aquila e ho visto una citt\u00e0 le cui ferite non si sono ancora rimarginate.\nAbbiamo un patrimonio paesaggistico e naturale che il mondo ci invidia eppure troppo spesso sembra quasi non sia compito nostro tutelarlo, tra abusi edilizi e dissesto idrogeologico: avere a cuore la nostra terra significa anche e soprattutto difenderla.", "created_time": "2014-03-14T19:07:22+0000"}, {"id": "535381589813435_737361532948772", "message": "#1annoPresidente  #Memoria\n \nOggi all'Auditorium, insieme a centinaia di ragazzi delle scuole superiori, abbiamo parlato di mafia. Ho raccontato loro un pezzo di storia del nostro Paese, chiedendogli di non dimenticare, di essere vigili, di fare tesoro del nostro passato per avere un futuro migliore. Loro pretendono  da noi onest\u00e0, coerenza, esempi positivi, prospettive.\nDobbiamo avere il coraggio di guardarci indietro senza paura e senza omissioni, perch\u00e9 un Paese che nasconde e teme la propria storia \u00e8 un Paese senza futuro.\n\nCome Presidente del Senato ho partecipato in questi mesi a numerose celebrazioni di ricordo di eventi drammatici: dalle stragi terroriste alle foibe, dai campi di concentramento alle bombe della mafia. \nMolto si \u00e8 lavorato sulla genesi e sulla natura di questi fenomeni, ma bisogna andare avanti, illuminare tutti i punti oscuri, non smettere di cercare la verit\u00e0: giudiziaria se ancora possibile, o storica. Solo la verit\u00e0 pu\u00f2 permettere di fare luce sulle nostre pagine buie, altrimenti queste celebrazioni saranno sempre di pi\u00f9 un mero esercizio di retorica che offende il ricordo delle vittime e nega giustizia ai sopravvissuti e ai familiari.", "created_time": "2014-03-14T15:07:43+0000"}, {"id": "535381589813435_736934482991477", "message": "#1annoPresidente #Europa\n\nIl rigore che Bruxelles ci ha imposto in questi ultimi anni per combattere la crisi economica ci ha forse fatto dimenticare perch\u00e9 siamo stati, sin dal principio, una delle nazioni che pi\u00f9 ha creduto nel grande progetto politico, sociale ed economico dell'Europa unita. \nL'Europa non \u00e8 e non deve essere solo mercato comune e moneta unica: dopo la seconda guerra mondiale \u00e8 stata fortemente voluta per essere il luogo della tutela e della crescita di libert\u00e0, eguaglianza, giustizia e solidariet\u00e0.\n\nA maggio voteremo per il rinnovo delle sue istituzioni e a noi sar\u00e0 affidata, nel secondo semestre del 2014, la presidenza dell'Unione: sono convinto sia fondamentale sfruttare questa occasione per iniziare quel percorso di rinnovamento che, nei prossimi 5 anni, dovr\u00e0 dare nuova linfa vitale all'orizzonte di pace, prosperit\u00e0 e democrazia insito nel sogno europeo. Siamo tutti chiamati a pensare al futuro dell'Europa: il nostro impegno principale \u00e8 quello di garantire un futuro alle giovani generazioni. \n\nOggi ho avuto, su questo tema, una bella occasione di confronto con Laura Boldrini e Matteo Renzi in un convegno a Montecitorio alla presenza del Presidente della Repubblica e dei rappresentanti dei parlamenti degli Stati europei.", "created_time": "2014-03-13T17:31:52+0000"}, {"id": "535381589813435_736773049674287", "message": "#1annoPresidente #PapaFrancesco\n\nRipenso a quella sera di un anno fa e al lunghissimo attimo di attesa tra l'apertura della loggia di San Pietro e le sue prime parole. Papa Francesco sciolse la tensione del mondo che era l\u00ec ad aspettarlo con un grande sorriso dicendo, semplicemente, \u201cbuonasera!\u201d.\nAverlo incontrato ad Assisi \u00e8 stato straordinario: un uomo semplice, dotato di una dolcezza fuori dal comune e in grado con il suo solo sorriso di infondere speranza.\n\nLa Chiesa sta vivendo una rivoluzione velocissima: l'istituzione pi\u00f9 antica di tutte, con duemila anni di storia alle spalle, ora guida un cambiamento epocale. Ci\u00f2 deve spingere anche le nostre istituzioni a ripensare in una nuova forma i suoi riti, il suo funzionamento, il suo modo di rappresentare i cittadini. \nDobbiamo superare la paura, avere coraggio e trasmettere fiducia e speranza. Il nostro scopo deve essere costruire il futuro del paese, guardare alle prossime generazioni, non alle future elezioni.", "created_time": "2014-03-13T09:25:01+0000"}, {"id": "535381589813435_736499439701648", "message": "#1annoPresidente #Diritti\n\nIncontrare Aung San Suu Kyi e accoglierla al Senato \u00e8 stato un momento particolarmente intenso: \u00e8 un punto di riferimento importante per tutti, un esempio di forza non violenta, di amore per il proprio Paese e per il proprio popolo, di ferma determinazione, di gentilezza rivoluzionaria. Anche durante gli anni bui degli arresti domiciliari, la sua voce forte, coraggiosa e coerente, \u00e8 stata per il mondo intero un faro sui diritti umani, sul loro riconoscimento e sulla tutela delle libert\u00e0 democratiche. \n\nL'impegno del nostro Paese sul tema dei diritti \u00e8 innegabile ma anche su questo dobbiamo fare di pi\u00f9: penso a Lampedusa e alle migliaia di donne e uomini che sfidano il mare, spesso a costo della vita, per fuggire da guerre e povert\u00e0. L'Italia deve essere il motore di una riflessione e di un'azione, anche in sede europea, sulle politiche di immigrazione e sulla tutela dei diritti umani.", "created_time": "2014-03-12T17:14:31+0000"}, {"id": "535381589813435_736323836385875", "message": "#1annoPresidente #Cultura\n\nIn quest'anno ho avuto la possibilit\u00e0 di conoscere donne e uomini che fanno della promozione e della tutela del nostro inestimabile patrimonio artistico una missione, anche se tra mille difficolt\u00e0: come Paese, dovremmo essergli profondamente grati. Se non crediamo nel nostro pi\u00f9 grande patrimonio siamo destinati a fallire.\n\nLa ricchezza culturale del nostro Paese era ben rappresentata nel concerto di Natale, eseguito in Senato dal Sistema delle orchestre giovanili accompagnato dal coro delle voci bianche e da quello delle mani bianche. Questi ragazzi hanno emozionato tutti con il loro talento e la loro passione, dando l'immagine di come l'arte e la cultura possano costituire l'anima della rinascita e della riscossa del nostro Paese.\n\nEpisodi come il mancato accordo per la ricostruzione della citt\u00e0 della scienza di Napoli, distrutta un anno fa da un terribile incendio, non devono pi\u00f9 accadere: sono il simbolo di un Paese fermo, incapace di affrontare i problemi e di offrire un sostegno ai giovani, ai ricercatori, a chi si impegna per la cultura. Loro sono il nostro futuro e la nostra speranza, dobbiamo averli a cuore pi\u00f9 di ogni altra cosa.", "created_time": "2014-03-12T10:31:36+0000"}, {"id": "535381589813435_735835153101410", "message": "#1annoPresidente #Giustizia \n\nPer 43 anni sono stato magistrato, quindi ho particolarmente a cuore i temi della Giustizia: nella mia nuova veste, con altri mezzi, continuo a perseguire gli stessi obiettivi di legalit\u00e0 e verit\u00e0. \n\nIl giorno dell'approvazione in Senato della legge sul voto di scambio politico-mafioso, essenziale per combattere la criminalit\u00e0 organizzata e i suoi rapporti con la politica, \u00e8 stato per me davvero emozionante. Dobbiamo per\u00f2 fare di pi\u00f9. Spero si chiuda presto, in commissione Giustizia, la discussione sul DDL che ho presentato nel mio primo giorno da senatore che contiene norme contro la corruzione, il riciclaggio, l'autoriciclaggio e il falso in bilancio.\n\nPenso infine alla disumana condizione dei detenuti: occorrono soluzioni di sistema per trasformare le \u201ccarceri della vergogna\u201d in \u201ccarceri della speranza\u201d. Credo si debba insistere sulla depenalizzazione dei reati minori, sulla promozione di misure alternative al carcere, sulla lentezza dei processi.", "created_time": "2014-03-11T09:30:00+0000"}, {"id": "535381589813435_735532436465015", "message": "#1annoPresidente  #Lavoro \n\nIniziamo dal tema pi\u00f9 urgente di tutti - il lavoro - che non a caso \u00e8 posto a fondamento della nostra Repubblica nel primo articolo della Costituzione. Lavoro \u00e8 impegno, responsabilit\u00e0, fatica fisica e intellettuale, ma soprattutto dignit\u00e0, soddisfazione per ci\u00f2 che si \u00e8 contribuito a realizzare, prospettiva di vita.\n\nLavoro che purtroppo, oggi, manca: le cifre spaventose della disoccupazione, soprattutto di quella giovanile, impongono un intervento radicale e politiche industriali forti. Altissime sono le attese dei cittadini su questo fronte.\n\nD'altro canto per\u00f2 non esiste crisi, profitto, concorrenza o competizione che possa far passare in secondo piano la vita umana, la salute, la sicurezza, la tutela dell'ambiente.\n\nOggi sono stato alle Acciaierie di Terni, primo produttore di acciai speciali in Italia e secondo a livello europeo. L\u00ec mi sono ancora pi\u00f9 convinto di quanto si debbano unire in un unico sforzo le parole industria, lavoro, ambiente, sicurezza e benessere.", "created_time": "2014-03-10T16:55:50+0000"}, {"id": "535381589813435_735432163141709", "message": "#1annoPresidente: Tra una settimana sar\u00e0 passato esattamente un anno dalla mia elezione a Presidente del Senato. Quella mattina del 16 marzo la telefonata di Pier Luigi Bersani che mi diceva che pensava di proporre il mio nome per la presidenza mi colse impreparato.\n \nE' stato un anno intenso ed emotivamente molto forte per me: ci sono stati molti momenti belli e alcuni pi\u00f9 duri, in cui ho preso decisioni difficili ma che ritenevo giuste.\n\nVoglio approfittare di questa ricorrenza per provare a tirare, con voi, le somme di questo periodo e per ragionare insieme su ci\u00f2 che penso si possa realizzare nel corso di questa legislatura.", "created_time": "2014-03-10T11:07:02+0000"}, {"id": "535381589813435_734547989896793", "message": "Auguri a tutte voi: per festeggiare la festa della donna, oltre alla mimosa, ci vorrebbe la parit\u00e0 di genere!", "created_time": "2014-03-08T03:14:00+0000"}, {"id": "535381589813435_733756903309235", "message": "Per \u201cliberare\u201d risorse alla politica dobbiamo innanzitutto rivedere i meccanismi della rappresentanza democratica, non solo modificando la legge elettorale ma intervenendo anche sul finanziamento dei partiti, la trasparenza delle nomine, i conflitti di interesse. \n\nAi partiti serve un nuovo codice di regole etiche prima ancora che giuridiche, capaci di promuovere la dimensione della politica come servizio alla collettivit\u00e0. Ma ai partiti servono anche uomini diversi, una classe dirigente che attraverso la riscoperta della vera politica sappia partecipare con rinnovato slancio ideale al confronto democratico e alla promozione degli interessi pubblici.\n\nQuesti pensieri sono ispirati anche dalla lettura di \"Per L'italia Per L'Europa\" una lunga intervista ad un padre costituente recentemente scomparso, Emilio Colombo. Di lui conservo un\u2019immagine molto cara sul banco di Presidenza dell\u2019Aula di Palazzo Madama, un anno fa, in occasione della mia elezione a Presidente del Senato.", "created_time": "2014-03-06T17:26:16+0000"}, {"id": "535381589813435_733133643371561", "message": "Ho partecipato con piacere al convegno \"Donna \u00e8..\", organizzato dalla RAI nella bellissima cornice dell'Auditorium Parco della Musica. Non si pu\u00f2 immaginare l'evoluzione di una societ\u00e0 pienamente democratica senza immaginare l'evoluzione del ruolo della donna: sono due facce della stessa medaglia.\n\nAd oggi il numero delle Senatrici in carica \u00e8 circa il 30% dei componenti dell\u2019Assemblea. Un buon risultato, ma confido che con la riforma elettorale attualmente in discussione si possa tranquillamente raggiungere una vera parit\u00e0 di genere. \n\nIo sono convinto per\u00f2 che la parit\u00e0 debba essere conseguita andando anche \"oltre le regole\", oltre il concetto di quote, anche perch\u00e9 sappiamo che dove si viene nominati le percentuali premiano gli uomini, mentre dove si accede per regolare concorso sono le donne a prevalere.\n\nAl riconoscimento delle doti e delle qualit\u00e0 del mondo femminile, non \u00e8 ancora seguito in modo completo quel salto di qualit\u00e0 ulteriore che \u00e8 costituito dal raggiungimento di posizioni di vertice, in completa parit\u00e0 con l\u2019universo maschile. Nell'attuale momento di crisi che investe mercati, Stati, societ\u00e0 civile, non \u00e8 un caso che i Paesi a pi\u00f9 alta occupazione siano quelli dove la partecipazione femminile al mondo del lavoro \u00e8 stata garantita in modo efficace.\n\nCon l'auspicio che questa iniziativa non sia isolata, ma possa incoraggiare altri momenti di riflessione in grado di valorizzare e tutelare sempre di pi\u00f9 il mondo femminile, il mio augurio va a tutte le donne, nella speranza che sia sempre pi\u00f9 consentito loro, in ogni ambito, la piena realizzazione morale e professionale.", "created_time": "2014-03-05T14:35:16+0000"}, {"id": "535381589813435_732625300089062", "message": "Abbiamo appena celebrato in Aula la vita e l\u2019opera di Mario Luzi, una delle figure pi\u00f9 eminenti della cultura e della letteratura del Novecento, del quale ricorre quest'anno il centenario dalla nascita. Nel 2004 il Presidente Ciampi lo nomin\u00f2 Senatore a Vita per il suo grande contributo culturale ed intellettuale al nostro Paese.\n \nLuzi \u00e8 stato protagonista del suo tempo, sia per l'attivit\u00e0 di insegnante di liceo e professore universitario, sia come uomo sempre disponibile al dialogo e al confronto dialettico. Insegnare non rappresentava per lui un esercizio di didattica, non consisteva nella mera trasmissione di nozioni da docente a studente. \nInsegnare significava testimoniare e, grazie alla sua testimonianza, le giovani generazioni potevano \u00abscoprire\u00bb il sapere senza subirlo, facendolo proprio. Il sapere era per lui esercizio di libert\u00e0.\n \nOnorare la sua storia non \u00e8 quindi solo ribadire il suo straordinario e non comune talento letterario ma anche riconoscere a chi dedica la sua vita all'insegnamento e alla cultura un valore centrale nello sviluppo sociale, politico ed economico del nostro Paese.", "created_time": "2014-03-04T17:34:24+0000"}, {"id": "535381589813435_732454630106129", "message": "23 anni di occasioni mancate: questo ho pensato rileggendo il messaggio inviato al Parlamento dal presidente Cossiga nel 1991 al centro del convegno \u201cLa grande riforma: un atto mancato\". In quel testo emerge che gi\u00e0 allora era avvertita l'urgenza di un serio percorso di riforme istituzionali. Non possiamo aspettare oltre: occorre dare risposta alla domanda di cambiamento che viene dai cittadini. Se il processo di riforma che ci apprestiamo ad avviare in Parlamento fosse guidato solo dall'intento di compiacere superficialmente l'opinione pubblica, senza affrontare i problemi in chiave organica, si consumerebbe per\u00f2 un tradimento del Paese e dei cittadini.  \n\nParliamo, ad esempio, del bicameralismo. La sua revisione ci vede tutti d'accordo, come  la riduzione dei costi dello Stato: non si pu\u00f2 per\u00f2 ripensare il bicameralismo solo con la calcolatrice alla mano. Al Paese servono istituzioni efficienti: queste, poi, devono anche contenere i loro costi. Le esperienze dei maggiori Paesi, europei e non solo, testimoniano che un Parlamento composto da due Camere sia il pi\u00f9 adatto a garantire un efficiente governo della complessit\u00e0 delle societ\u00e0 odierne. \n\nOccorre trovare un nuovo equilibrio tra le funzioni delle due Camere, ferma restando la necessit\u00e0 di una significativa  e non pi\u00f9 procrastinabile riduzione del numero dei parlamentari.\n\nPotremmo attribuire solo alla Camera la fiducia e il rapporto con il governo, e al Senato le funzioni di rapporto con le autonomie territoriali, di controllo (comprese le commissioni d'inchiesta) e i rapporti con il Parlamento europeo. Una volta identificati gli ambiti di competenza tra le due Camere, sar\u00e0 pi\u00f9 agevole rivedere il procedimento legislativo, sia nei modi sia nei tempi, garantendo le dovute corsie preferenziali ai disegni di legge di iniziativa governativa ponendo cos\u00ec un limite ai troppi decreti d'urgenza.\n\nQui il mio intervento integrale: http://goo.gl/wLCyIw", "created_time": "2014-03-04T13:01:54+0000"}, {"id": "535381589813435_730552790296313", "message": "Il Senato apre le sue porte ai cittadini.\n\nDomani dalle 10.00 alle 18.00 sar\u00e0 possibile visitare Palazzo Madama attraverso una visita guidata e gratuita della durata di circa 40 minuti.\nSono certo che sar\u00e0 una bella occasione per molti di poter conoscere meglio la storia e le funzioni del Senato della Repubblica e anche di  apprezzare il valore storico e artistico del palazzo in cui esso \u00e8 ospitato.\n\nMaggiori informazioni qui: http://www.senato.it/Leg17/4283?voce_sommario=28&testo_generico=501", "created_time": "2014-02-28T17:02:02+0000"}, {"id": "535381589813435_728457307172528", "message": "Come promesso ho appena firmato la nota di assegnazione alla V commissione in sede deliberante del Disegno di Legge che recupera gli emendamenti - tra cui quelli sui dipendenti ATA, il comune di Venezia, i paesi colpiti dal terremoto in Emilia e dall'emergenza Sardegna - esclusi dal Decreto conosciuto come \"salva Roma\".", "created_time": "2014-02-24T16:17:06+0000"}, {"id": "535381589813435_728352673849658", "message": "Cosa succede oggi in Senato: la \"fiducia\" al governo Renzi\n\nDopo aver giurato sabato nelle mani del Presidente Napolitano il Premier Matteo Renzi e la sua squadra devono ottenere, attraverso un voto, la fiducia di entrambi i rami del Parlamento. Si comincia oggi dal Senato, cos\u00ec come prevede la cosiddetta prassi della \"culla\": l'esecutivo deve nascere in una camera diversa da quella in cui ha preso il via il governo precedente (il governo Letta inizi\u00f2 infatti il suo percorso alla Camera). \n\nDalle 14.00 il Premier Renzi illustrer\u00e0 le linee del programma che lui e i suoi Ministri intendono realizzare e sulle quali chiede, appunto, la fiducia dell'Aula. Una volta terminata questa fase, tutti i gruppi parlamentari hanno la facolt\u00e0 di esprimere il loro parere, i loro consigli e le loro critiche sul programma appena delineato. Dopo aver raccolto tutte le opinioni delle forze parlamentari viene conferito al Presidente del Consiglio il diritto di replica, cosa che avverr\u00e0 intorno alle 20. \n\nSuccessivamente ogni gruppo esprimer\u00e0 la propria dichiarazione di voto, annunciando pubblicamente se intende sostenere il governo o meno. La giornata parlamentare si chiude quindi con l'atto del voto di fiducia. Tutti i Senatori sono chiamati nominalmente (da qui il nome di \"chiama\" per questa procedura) ad esprimere, attraverso un Si o un No in maniera palese, la loro fiducia o meno nei confronti del governo. La \"chiama\" inizier\u00e0 probabilmente alle 22 e terminer\u00e0 qualche minuto prima delle 23. Per ottenere la fiducia in questo ramo del Parlamento il governo deve ottenere i voti favorevoli della maggioranza dei presenti.", "created_time": "2014-02-24T11:51:32+0000"}, {"id": "535381589813435_727474373937488", "message": "Il termine \u2018trasparenza\u2019 acquista oggi nuovi significati. Essere presenti in Rete con un sito continuamente aggiornato e arricchito di informazioni \u00e8 stato il primo passo, necessario ma non pi\u00f9 sufficiente. Il progresso tecnologico pone nuove  sfide, in primo luogo alle Istituzioni che devono rispondere aprendo i  propri archivi e fornendo informazioni che favoriscono l\u2019interscambio, la rielaborazione e il riutilizzo dei dati.\n\nIl Senato partecipa oggi all\u2019Open Data Day presentando le nuove iniziative di Palazzo Madama in questo settore, a partire dal sito dati.senato.it; come si legge in homepage, da oggi il sito fornisce \u201caggiornamenti  quotidiani di informazioni liberamente utilizzabili (dati aperti) che riguardano ogni aspetto dell\u2019attivit\u00e0 politica e istituzionale: i disegni di legge con il loro iter, le votazioni elettroniche d\u2019Aula, le Commissioni, i Gruppi parlamentari e tante altre informazioni\u201d. \n\nSono convinto che queste iniziative siano importanti per mettere a disposizione di cittadini, ricercatori, giornalisti e  sviluppatori tutte le informazioni utili su cosa viene proposto, discusso e votato in Parlamento.", "created_time": "2014-02-22T14:19:46+0000"}, {"id": "535381589813435_727124413972484", "message": "Ho appena parlato al telefono con Matteo Renzi, augurando a lui e alla sua squadra buon lavoro. Luned\u00ec alle 14 il dibattito in Senato per la fiducia al governo.", "created_time": "2014-02-21T19:58:07+0000"}, {"id": "535381589813435_727105690641023", "message": "Sono molto contento che oggi sia stato presentato un DDL, condiviso da gran parte dei gruppi parlamentari, contenente tutte le misure proposte negli emendamenti che ieri ho dovuto, purtroppo, dichiarare improponibili. \n\nIL DDL contiene norme che riguardano, tra l'altro, i dipendenti ATA, il comune di Venezia, i paesi colpiti dal terremoto in Emilia e dall'emergenza Sardegna.\nDa parte mia, come ho gi\u00e0 assicurato, mi impegner\u00f2 in ogni modo per assicurarne una rapidissima approvazione.", "created_time": "2014-02-21T18:55:03+0000"}, {"id": "535381589813435_726706180680974", "message": "Oggi \u00e8 stata davvero una giornata difficile per me: ho dovuto dichiarare improponibili molti emendamenti al decreto conosciuto come \"salva Roma\". Parte delle misure proposte sono assolutamente condivisibili e rappresentano un serio tentativo di portare sollievo a situazioni problematiche del nostro paese.\n\nPurtroppo questi emendamenti, sebbene condivisibili nella sostanza, non rispettavano quel criterio stretto, rigoroso e severo cui si devono attenere. So quanto questi interventi siano importanti ma le regole vanno sempre rispettate, anche se a volte a malincuore.\n\nPossiamo ottenere lo stesso risultato, e in tempi brevissimi, con gli strumenti giusti. Per questo sono completamente d'accordo nel riproporre quelle stesse misure in un disegno di legge, che gi\u00e0 domani sar\u00e0 presentato in Senato e al quale dar\u00f2 tutto il mio appoggio per una rapida approvazione.", "created_time": "2014-02-20T19:35:23+0000"}, {"id": "535381589813435_723114331040159", "message": "Con grande convinzione il Senato aderisce alla campagna \"M'illumino di meno\" prevista per oggi, iniziativa che ha il merito di ricordarci ogni anno l'importanza fondamentale della riduzione degli sprechi energetici e stimola tutti ad assumere una condotta di vita pi\u00f9 rispettosa dell'ambiente, che comporti la diminuzione dei consumi e l'utilizzo di fonti alternative e rinnovabili. \n\nTutti dobbiamo impegnarci quotidianamente in questa direzione ogni giorno.", "created_time": "2014-02-14T10:06:02+0000"}, {"id": "535381589813435_721139811237611", "message": "Abbiamo appena celebrato, insieme a studenti, testimoni e alle pi\u00f9 alte cariche dello Stato, il ricordo di una delle pagine pi\u00f9 tristi che il nostro Paese, il nostro popolo abbia vissuto: la tragedia della guerra, delle foibe, dell'esodo.\nIl Maestro Uto Ughi ha straordinariamente espresso, attraverso la musica, l'importanza di questo momento.\n\nCiascun Paese ha il dovere di coltivare le proprie memorie, di non cancellare le tracce delle sofferenze subite dal proprio popolo. L'istituzione del \"Giorno del Ricordo\" vuole essere un modo per affrontare in maniera condivisa le cause e la responsabilit\u00e0 di quanto \u00e8 accaduto e per superare tutte le barriere di odio, diversit\u00e0 e discriminazione.\nProseguir\u00f2 questa giornata rendendo omaggio, nel pomeriggio, alle vittime delle foibe a Basovizza e al monumento degli esuli a Trieste.\n\nRicordare, oggi, \u00e8 per me un dovere come Presidente del Senato, ma prima di tutto come uomo, come cittadino. Facciamo tesoro del passato per costruire un futuro dove la violenza, l'odio, siano solo una dolorosa memoria.\nL'Italia non pu\u00f2 e non vuole dimenticare.", "created_time": "2014-02-10T05:33:00+0000"}, {"id": "535381589813435_10151948271093067", "message": "\u201cCome presidente ho anteposto la difesa della dignit\u00e0 e dell\u2019immagine dell\u2019Istituzione che rappresento. Sono convinto che questa dovrebbe essere la normalit\u00e0 e che non dovrebbe inficiare in alcun modo la spinta riformatrice condivisa dalle forze politiche\u201d.    \n\n\"Sono sempre stato e resto sopra le parti in questo ruolo istituzionale, sereno per la decisione che ho preso e che avrei preso nei confronti di chiunque\u201d.\n\nQui la mia intervista a Repubblica. ", "created_time": "2014-02-07T10:40:59+0000"}, {"id": "535381589813435_719170758101183", "message": "Ho lasciato decantare per qualche ora le idee per poterle raccogliere e condividere con voi: penso sia importante, come spesso cerco di fare, spiegare qui le ragioni del mio operato di presidente.\n\nCome ho avuto modo di ribadire oggi in Aula, al termine di una lunga sessione di interventi dei miei colleghi che hanno espresso il loro punto di vista, ho preso la difficile decisione di costituire il Senato come parte civile dopo aver valutato attentamente la notifica del Tribunale di Napoli e tutti gli aspetti di questa vicenda, e considerando che non vi erano precedenti cui ispirarsi perch\u00e9 mai c'era stato un processo nel quale si individuasse il Senato come parte lesa di una presunta compravendita di senatori.\n\nHo sempre creduto nel valore del dialogo e del confronto e per questo, anche se non ne ero tenuto e pienamente consapevole che la decisione sarebbe spettata unicamente a me, ho ritenuto importante ascoltare l'opinione delle forze politiche rappresentate nel Consiglio di Presidenza. I loro orientamenti mi hanno dato ulteriori spunti di riflessione per poter fare la scelta pi\u00f9 giusta nell'esclusivo interesse delle istituzioni e del paese e mai ho considerato opinioni divergenti dalla mia meno nobili o moralmente discutibili.\n\nChi ritiene che la mia decisione sia stata dettata da calcoli, tornaconti personali o politici o nell'intento di perseguitare qualcuno, non fa altro che strumentalizzare un atto volto a garantire al Senato, leso nella sua immagine e nella sua dignit\u00e0, la possibilit\u00e0 di seguire con attenzione l'iter processuale e l'accertamento della verit\u00e0.", "created_time": "2014-02-06T19:12:58+0000"}, {"id": "535381589813435_718604734824452", "message": "Ho voluto ascoltare, sebbene non fosse previsto o necessario formalmente in questi casi, i diversi orientamenti espressi dai componenti del Consiglio di presidenza. \n\nAbbiamo un ineludibile obbligo morale di partecipazione all'accertamento della verit\u00e0. Per questo ho ritenuto doveroso conferire all'Avvocatura dello Stato l'incarico di rappresentare il Senato quale parte civile nel processo sulla cosiddetta \"compravendita di senatori\" che inizier\u00e0 il prossimo 11 febbraio presso il Tribunale di Napoli.", "created_time": "2014-02-05T18:58:49+0000"}, {"id": "535381589813435_10151944825928067", "message": "\"Oltre ai costi economici vanno considerati i costi indiretti, la mancanza di investimenti dall'estero, la zavorra sulla crescita delle imprese e del Paese, l\u2019alterazione della concorrenza, l\u2019enorme crescita dei costi delle opere pubbliche e spesso la loro scarsa qualit\u00e0. \n\nViviamo il paradosso che il costo della corruzione per l\u2019impresa \u00e8 deducibile: viene riversato completamente sulla collettivit\u00e0. Invece il profitto della corruzione viene nascosto all'estero, riciclato e sottratto alla pressione fiscale: sempre a discapito dei cittadini.\"\n\nQui il resto della mia intervista all'Unit\u00e0:", "created_time": "2014-02-05T13:24:05+0000"}, {"id": "535381589813435_716551875029738", "message": "Ho appena parlato con la presidente Boldrini per esprimerle la mia vicinanza e il mio sdegno per le offese volgari e sessiste che sta ricevendo in queste ore.\n\nGuardo con preoccupazione al clima di questi giorni che ha visto il Capo dello Stato e la presidente Boldrini vittime di insulti e accuse senza fondamento: il dissenso, il cui esercizio \u00e8 regolato e garantito dalla nostra Costituzione, \u00e8 un elemento fondamentale del processo democratico ma quando si trasforma in un irresponsabile attacco alle istituzioni e agli organi costituzionali si mettono in discussione i fondamenti della nostra democrazia.\n\nChiunque approfitti della situazione critica del Paese per fomentare gli animi, cercando tornaconti elettorali, forse sottovaluta quanto sia pericoloso alimentare la rabbia dei cittadini in un momento gi\u00e0 cos\u00ec difficile: spero quindi che tutte le forze politiche abbiano la capacit\u00e0 di chiudere immediatamente questa parentesi indecorosa, assumano atteggiamenti pi\u00f9 responsabili e tornino ad occuparsi seriamente di risolvere i problemi del nostro Paese.", "created_time": "2014-02-01T17:19:53+0000"}, {"id": "535381589813435_715548778463381", "message": "Ho ascoltato con attenzione la relazione della delegazione di deputati e senatori delle Commissioni Esteri e Difesa che si sono recati in India per incontrare i due fucilieri di Marina, Massimiliano  Latorre  e Salvatore Girone.\nLavoriamo insieme affinch\u00e8 presto si possa giungere ad una risoluzione positiva della vicenda dei Mar\u00f2.", "created_time": "2014-01-30T16:08:42+0000"}, {"id": "535381589813435_714507455234180", "message": "Oggi \u00e8 una giornata molto importante per me perch\u00e9 finalmente il Senato ha approvato il testo sul voto di scambio proposto da \"Riparte il futuro\" e i braccialetti bianchi, un passo essenziale nella lotta alla criminalit\u00e0 organizzata.", "created_time": "2014-01-28T17:00:01+0000"}, {"id": "535381589813435_714501531901439", "message": "Non possiamo accettare un linguaggio della politica cos\u00ec volgare e violento. Massima solidariet\u00e0 e vicinanza al Presidente Napolitano.", "created_time": "2014-01-28T15:31:06+0000"}, {"id": "535381589813435_10151927744298067", "message": "Ieri sono stato ospite di Fabio Fazio a 'Che tempo che fa'. Abbiamo parlato della legge elettorale in discussione in questi giorni alla Camera e delle necessarie riforme istituzionali che devono ridisegnare il ruolo del Senato nell'ottica del superamento del bicameralismo perfetto e del miglioramento dell'efficacia del Parlamento. \n\nAbbiamo parlato delle minacce di Riina ai magistrati di Palermo e del mio impegno per approvare domani, mi auguro all'unanimit\u00e0, le norme sul voto di scambio politico-mafioso. \n\nPer chi ne avesse voglia qui un estratto della puntata ieri: \n", "created_time": "2014-01-27T11:52:25+0000"}, {"id": "535381589813435_713106005374325", "message": "Stamattina sono andato all'apertura dell'anno giudiziario a Palermo per testimoniare, ancora una volta, la mia vicinanza ai magistrati minacciati dalla criminalit\u00e0 organizzata.", "created_time": "2014-01-25T17:47:46+0000"}, {"id": "535381589813435_711572762194316", "message": "Ringrazio i senatori di tutte le forze politiche, il presidente Letta e la presidente Boldrini per la vicinanza nei miei confronti dopo le dichiarazioni rese oggi dal pentito La Barbera.                        \n\nQuesti gesti mi hanno colpito e commosso.\n\nIn questo momento il mio abbraccio va ai tanti magistrati in prima linea a Palermo, a Trapani, a Caltanissetta e in tutte le sedi dove si combatte, a rischio della vita, la criminalit\u00e0 in ogni sua forma.\nUn motivo in pi\u00f9 per approvare rapidamente e tutti insieme le norme contro il voto di scambio politico-mafioso, contro la criminalit\u00e0 e la corruzione.", "created_time": "2014-01-23T17:22:39+0000"}, {"id": "535381589813435_711457592205833", "message": "\"Sono sempre stato convinto che la musica contenga in s\u00e9 una forza in grado di travalicare i confini. Non c'\u00e8 solo un valore estetico nel fare musica. La musica \u00e8 necessaria al vivere civile dell\u2019uomo\".                                                                                                       \n\nIl ricordo in Aula del Maestro Claudio Abbado:http://goo.gl/9NBKvW", "created_time": "2014-01-23T11:48:47+0000"}, {"id": "535381589813435_710163129001946", "message": "Auschwitz \u00e8 il luogo dove \u00e8 stata negata la consapevolezza di essere uomini e donne, fratelli e uguali, e allo stesso tempo quello da cui essa deve ripartire. \n\nI racconti dei testimoni Sami Modiano, Andra e Tatiana Bucci sono divenuti, sotto la pioggia e il vento freddo, ancora pi\u00f9 commoventi e strazianti. Abbiamo potuto solo percepire l'enormit\u00e0 della tragedia della Shoah, eppure questo \u00e8 bastato. \nCiascuno di noi torner\u00e0 segnato nel profondo da questo viaggio.\n\nI ragazzi, da oggi, sono diventati a loro volta testimoni e custodi della memoria ed hanno assunto, con loro stessi, i loro coetanei e le future generazioni, l'obbligo morale di continuare a tenere vivo il ricordo della Shoah.", "created_time": "2014-01-20T17:19:59+0000"}, {"id": "535381589813435_710032505681675", "message": "E' con profondo dolore che ho appreso la notizia della scomparsa di Claudio Abbado. Oggi perdiamo uno dei maggior protagonisti della vita artistica e culturale degli ultimi decenni. \n\nNella sua vita, dedicata costantemente con straordinaria passione alla musica, ha avuto la responsabilit\u00e0 della direzione stabile e musicale delle pi\u00f9 prestigiose istituzioni musicali del mondo, dalla Scala di Milano, alla Berliner Philharmoniker, alla London Symphony Orchestra. Instancabile fondatore di orchestre giovanili, profuse tutto il suo impegno per la divulgazione e la conoscenza della musica anche a favore dei giovani e delle categorie sociali tradizionalmente pi\u00f9 emarginate, inaugurando alla Scala di Milano i concerti per studenti e lavoratori. \n\nIl suo soggiorno in Venezuela, dove la musica ha una profonda valenza sociale, lo convinse che la musica potesse essere lo strumento in grado di salvare i giovani da un futuro di povert\u00e0 e criminalit\u00e0. Per questo, tornato in Italia, lanci\u00f2 il progetto del Sistema delle Orchestre e dei Cori Giovanili e Infantili in Italia, che quest'anno si \u00e8 esibito in Senato in occasione del tradizionale concerto di Natale. \n\nLa sua nomina a senatore a vita ha rappresentato il dovuto riconoscimento di un lungo e tenace impegno nel mondo della cultura e del sociale. L'Italia perde un grande uomo, ma la sua figura e la sua testimonianza civile  continueranno a costituire un motivo di ammirazione e orgoglio per il nostro paese.", "created_time": "2014-01-20T11:04:30+0000"}, {"id": "535381589813435_709763505708575", "message": "La visita del ghetto di Cracovia mi ha molto colpito. Negli anni '40 qui vivevano oltre 70.000 ebrei, oggi non sono pi\u00f9 di 200. La ferocia nazista gli ha portato via tutto ma non \u00e8 riuscita nell'impresa di cancellare un popolo.\n\nHo visto gli studenti ascoltare le spiegazioni di Marcello Pezzetti, direttore del Museo della Shoah, e dei suoi ricercatori con attenzione e partecipazione. Loro sono il nostro futuro ed \u00e8 essenziale che conoscano il passato dell'Europa per poter, un giorno, contribuire a renderla migliore.\n\nDopo cena ascolteremo alcuni racconti dei sopravvissuti ai campi di sterminio per prepararci alla visita di Auschwitz-Birkenau di domani.", "created_time": "2014-01-19T19:02:53+0000"}, {"id": "535381589813435_709541912397401", "message": "In partenza con il Ministro Carrozza e studenti di tutta Italia per il Viaggio della Memoria: visiteremo il ghetto di Cracovia e  il campo di concentramento di Auschwitz-Birkenau.", "created_time": "2014-01-19T08:56:39+0000"}, {"id": "535381589813435_708200695864856", "message": "Foto delle ore 13.00 - l'ufficio del presidente del Senato (Staff)", "created_time": "2014-01-16T12:39:35+0000"}, {"id": "535381589813435_707883179229941", "message": "85 anni fa, ad Atlanta, nasceva Martin Luther King, una delle figure pi\u00f9 influenti della storia del XX secolo. Cerc\u00f2 di \"tradurre in realt\u00e0 le promesse della democrazia\" e per questo venne ucciso.\r\n\r\nLa sua dedizione, quella \"in grado di strappare alla montagna della disperazione una pietra di speranza\", ha reso possibile l'affermazione dei diritti civili dei neri negli Stati Uniti.\r\n\r\nOggi, ad oltre 50 anni da quel giorno d'estate in cui disse \"io ho un sogno\", la strada da percorrere \u00e8 ancora molto lunga. \r\nPer quanto potremo ancora accettare, anche nel nostro Paese, l'esistenza del razzismo e che qualcuno possa essere giudicato solo per il colore della sua pelle?", "created_time": "2014-01-15T18:32:31+0000"}, {"id": "535381589813435_704578669560392", "message": "Promessa mantenuta. Ho chiamato Don Ciotti per dargli una bella notizia: come avevo annunciato il 20 dicembre il testo sul voto di scambio - quello dei braccialetti bianchi di Riparte il Futuro - \u00e8 stato calendarizzato in Aula al Senato il 22 gennaio. \r\n\r\nCon il mio primo atto da Senatore avevo depositato un disegno di legge che conteneva anche queste norme: per questo sono particolarmente contento della decisione di oggi.", "created_time": "2014-01-08T18:29:17+0000"}, {"id": "535381589813435_703025566382369", "message": "Un pensiero e un abbraccio a Bersani, forza Pierluigi!", "created_time": "2014-01-05T13:04:17+0000"}, {"id": "535381589813435_702978189720440", "message": "Giuseppe Fava \u00e8 stato un giornalista coraggioso e un intellettuale raffinato: con il suo giornale, \"I Siciliani\u201d, ha raccontato la realt\u00e0 degli intrecci tra mafia, politica, e affari della sua citt\u00e0, Catania. \n\nE\u2019 stato ucciso dalla mafia il 5 gennaio 1984, trent'anni fa, ma sono tanti oggi i \u201cragazzi di Pippo Fava\u201d, quelli che collaboravano con lui alla rivista e quelli che non l\u2019hanno mai conosciuto - che portano avanti le sue battaglie di verit\u00e0.\n\nAveva un\u2019idea molto chiara del suo lavoro:\n\n\"Un giornalismo fatto di verit\u00e0 impedisce molte corruzioni, frena la violenza della criminalit\u00e0, accelera le opere pubbliche indispensabili, pretende il funzionamento dei servizi sociali, tiene continuamente all\u2019erta le forze dell\u2019ordine, sollecita la costante attenzione della giustizia, impone ai politici il buon governo.\nUn giornalista incapace \u2013 per vigliaccheria o calcolo \u2013 della verit\u00e0 si porta sulla coscienza tutti i dolori umani che avrebbe potuto evitare, e le sofferenze, le sopraffazioni, le corruzioni, le violenze che non \u00e8 stato capace di combattere.\"\n\nOggi lo ricordiamo con grande riconoscenza e affetto ma questo non basta. Dobbiamo tenere alta l\u2019attenzione su tutti i giornalisti minacciati ancora oggi in Italia.", "created_time": "2014-01-05T10:58:11+0000"}, {"id": "535381589813435_701605846524341", "message": "\"Se il Palazzo non dar\u00e0 risposte concrete ai cittadini, l'attuale classe politica non avr\u00e0 futuro.\"", "created_time": "2014-01-02T12:53:31+0000"}, {"id": "535381589813435_701010983250494", "message": "Tanti auguri di buon anno a tutti voi!\n\nIl 2014 sar\u00e0 un anno importante per il nostro Paese: mi auguro un anno di riforme, da quella elettorale a quella istituzionale, di misure per il lavoro e l'impresa, l'anno in cui l'Italia avr\u00e0 la responsabilit\u00e0 della presidenza del semestre europeo e potr\u00e0 puntare sulla crescita.\n\nStasera ne parler\u00f2 a Zapping, su Radio Uno, dalle 19.40.", "created_time": "2014-01-01T11:01:35+0000"}, {"id": "535381589813435_699122463439346", "message": "Come annunciato ieri, oggi ho scritto ai Presidenti delle Commissioni Permanenti del Senato. Ho chiesto loro la massima collaborazione nell'attuare una rigorosa verifica sulla proponibilit\u00e0 di emendamenti ai decreti-legge che giungono al Senato per un'eventuale conversione in legge.\n\nSe non otterr\u00f2 la necessaria collaborazione di tutti i soggetti istituzionali e politici coinvolti, potr\u00f2 giungere fino all'estrema e drastica misura di dichiarare improponibili tutti gli emendamenti aggiuntivi di nuovi commi o nuovi articoli, in attesa della modifica del Regolamento del Senato.\n\nQui il testo integrale della lettera:", "created_time": "2013-12-28T15:20:19+0000"}, {"id": "535381589813435_698770876807838", "message": "Oggi, durante la riunione della Conferenza dei Capigruppo ho illustrato i contenuti della lettera inviata alle Camere dal Presidente Napolitano sulla necessit\u00e0 di rispettare le caratteristiche di urgenza e omogeneit\u00e0 del contenuto dei decreti legge nel corso dell'iter di conversione. \n                                                                                      Condividendo tali considerazioni ho preannunciato l'invio di una lettera ai Presidenti delle Commissioni permanenti affinch\u00e9 tali criteri siano rigorosamente rispettati. Diversamente non esiter\u00f2, nel corso della successiva discussione in Aula, a dichiarare improponibili, per estraneit\u00e0 della materia, emendamenti di qualunque provenienza, anche se presentati dai relatori o dal Governo o gi\u00e0 approvati dalla Commissione con i pareri favorevoli dei relatori e del Governo. \n\nHo inoltre sottolineato che il decreto-legge ribattezzato dagli organi di informazione \"salva Roma\" in realt\u00e0 nasceva come decreto recante \"misure finanziarie urgenti in favore di regioni ed enti locali ed interventi localizzati nel territorio\", rendendo difficile decidere sull'inammissibilit\u00e0 degli emendamenti gi\u00e0 accettati in Commissione, e che comunque non ho mancato di esercitare i miei poteri di vigilanza. \n\nHo infine ribadito che uno stringente obiettivo di rigore si pu\u00f2 raggiungere solo con la collaborazione di tutti i soggetti istituzionali e politici coinvolti, compreso il Governo.", "created_time": "2013-12-27T20:03:00+0000"}, {"id": "535381589813435_697598483591744", "message": "Auguro a tutti voi di trascorrere felicemente il Natale. Grazie a quanti, in questi giorni, mi hanno scritto per gli auguri.\n\nIl 2014 sar\u00e0 un anno cruciale: sul Messaggero di ieri le mie riflessioni per cogliere l'opportunit\u00e0 di cambiare in meglio il nostro Paese, a partire proprio dal Senato.\n\nhttp://www.ilmessaggero.it/PRIMOPIANO/POLITICA/senato_grasso_presidente_camere/notizie/412921.shtml", "created_time": "2013-12-25T12:14:24+0000"}, {"id": "535381589813435_696318547053071", "message": "Prima di partire ho salutato Maria Bashir, Procuratore Generale di Herat, insignita nel 2011 dell' \"International Women of Courage Award\", che avevo incontrato una prima volta nel 2010 nel mio ufficio di Procuratore Nazionale Antimafia.\r\n                                                                                               In questi anni alla guida della Procura di Herat ha lavorato per rafforzare le istituzioni giudiziarie afgane e il rispetto della legge. Soprattutto, si \u00e8 impegnata moltissimo per la tutela e la promozione delle condizioni delle donne in Afghanistan, realizzando con il nostro contributo una unit\u00e0 specifica in Procura contro la violenza sulle donne.\r\n                                                                                       L'affermazione della legalit\u00e0, la lotta al crimine, al terrorismo, alla criminalit\u00e0 organizzata e la piena affermazione dei diritti della persona sono fondamentali per la pacificazione e la ricostruzione dell\u2019Afghanistan.", "created_time": "2013-12-22T19:57:03+0000"}, {"id": "535381589813435_696290880389171", "story": "Pietro Grasso added 9 new photos \u2014 with Giusi Midulla in Herat - Afghanistan.", "message": "Con grande commozione oggi ho incontrato i nostri militari ad Herat. Grazie al loro impegno la Regione Ovest dell\u2019Afghanistan \u00e8 diventata un\u2019area di eccellenza nel percorso della ricostruzione, dove la vita civile e la democrazia hanno ripreso a fluire.\n\nIl successo della presenza italiana \u00e8 frutto della sinergia tra le forze militari e quelle civili, tra le attivit\u00e0 di sicurezza e quelle di cooperazione. Ho voluto verificare di persona i risultati del nostro impegno ed ho avuto solo apprezzamenti da tutti gli interlocutori istituzionali che ho incontrato, oggi anche dal governatore di Herat, Sayed Fazlullah Wahedi, che ci ha chiesto di restare per aiutarli ancora nel loro cammino verso la democrazia.\n\nHo visto centinaia di ragazzi e ragazze consapevoli dell\u2019importanza del loro sacrificio, orgogliosi del lavoro fatto per dare a un popolo la speranza del futuro: qui grazie a loro sono state aperte decine di scuole, \u00e8 stata data la possibilit\u00e0 alle bambine di istruirsi e alle donne di rivolgersi ai consultori.\n\nPasseranno qui altre settimane ed altri mesi, per questo ho voluto portare loro, alla vigilia delle feste, l\u2019abbraccio di un Paese che non vuole farli sentire soli.", "created_time": "2013-12-22T18:30:42+0000"}, {"id": "535381589813435_696108190407440", "story": "Pietro Grasso added 7 new photos.", "message": "E\u2019 stato davvero toccante per me visitare l\u2019ospedale Esteqlal di Kabul, ricostruito grazie alla Cooperazione italiana, e vedere quanto gli italiani stanno realizzando in Afghanistan. La notizia pi\u00f9 bella \u00e8 che in questo ospedale, ogni mese, nascono pi\u00f9 di mille bambini.\n\nOggi Esteqlal \u00e8 un punto di riferimento in questo Paese e per la popolazione afgana,  soprattutto per quanto riguarda la cura delle ustioni, degli incidenti domestici dei bambini e il fenomeno dell\u2019auto immolazione delle donne. Oltre a questo vengono serviti a pi\u00f9 di un milione di afgani servizi di Pronto Soccorso, Chirurgia, Medicina Interna, e un consultorio familiare che accoglie 700 donne al mese.\n\nSono numeri importanti, che danno speranza per la rinascita di un Paese martoriato e che ci devono rendere orgogliosi di quello che l\u2019Italia e gli italiani hanno fatto e stanno facendo.", "created_time": "2013-12-22T12:03:56+0000"}, {"id": "535381589813435_696038717081054", "message": "\u201cNell\u2019Italia ho fiducia assoluta, mi fido completamente di voi\u201d. Queste sono state le prime parole che mi ha rivolto il Presidente della Repubblica dell\u2019Afghanistan, Hamid Karzai. A lui, cos\u00ec come alle altre massime autorit\u00e0 di questo Paese che ho incontrato, ho ricordato che l\u2019Italia ha pagato un prezzo altissimo per aiutare l\u2019Afghanistan: 53 ragazzi morti, tante famiglie disperate. \r\n\r\nQuesto Paese ha compiuto negli ultimi 10 anni grandi passi avanti in materia di progresso democratico, sicurezza, crescita economica, riconoscimento dei diritti umani e delle donne in particolare. Ma tanta strada c\u2019\u00e8 ancora da fare. \r\n\r\nI prossimi mesi saranno cruciali: a breve ci saranno le elezioni presidenziali, per la prima volta un presidente ceder\u00e0 il posto al suo successore in modo democratico, e alla fine del 2014 terminer\u00e0 la missione internazionale. Per questo, se l\u2019Italia dovr\u00e0 continuare, in altro modo, il suo sforzo in questo Paese dopo il 2014, \u00e8 assolutamente necessario che l\u2019Afghanistan dimostri di voler continuare sulla strada della democrazia, dei diritti, dell\u2019uguaglianza tra uomini e donne.\r\n\r\nIl mio auspicio \u00e8 che presto ci sia meno intervento militare e pi\u00f9 cooperazione.", "created_time": "2013-12-22T09:32:30+0000"}, {"id": "535381589813435_695334387151487", "message": "Oggi la commissione Giustizia del Senato ha approvato il testo sul voto di scambio, quello che nasce dalla campagna \"Riparte il futuro\". \n\nMi impegno a calendarizzarlo al pi\u00f9 presto in Aula, in modo da passarlo velocemente alla Camera dei Deputati e far davvero \"ripartire il futuro\" nel nostro Paese.", "created_time": "2013-12-20T16:27:25+0000"}, {"id": "535381589813435_694858413865751", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "created_time": "2013-12-19T14:40:39+0000"}, {"id": "535381589813435_694814243870168", "story": "Pietro Grasso added 31 new photos \u2014 at Senato.", "message": "XVII edizione del Concerto di Natale nell'Aula del Senato. Il Maestro Nicola Piovani ha diretto l'Orchestra, il Coro Mani Bianche e il Coro Voci Bianche del \"Sistema delle Orchestre e dei Cori Giovanili e Infantili in Italia\"", "created_time": "2013-12-19T12:41:01+0000"}, {"id": "535381589813435_694136093937983", "message": "Ho appena telefonato al Pm Di Matteo per informarmi sul suo stato d'animo e sulle misure di sicurezza adottate dopo le nuove minacce. Alle Istituzioni spetta il compito di proteggerlo, a tutti noi di non farlo sentire solo.", "created_time": "2013-12-17T19:10:41+0000"}, {"id": "535381589813435_694108360607423", "message": "\"Cos\u00ec muore uno Stato. Il sottrarre ad altri per s\u00e9 e per la propria fazione \u00e8 pi\u00f9 contrario alla salute dello Stato che la guerra e la carestia\"  Cicerone \n\nOggi durante l'incontro con i giornalisti della stampa parlamentare ho parlato di costi della politica, corruzione, riforma elettorale, superamento del bicameralismo perfetto e delle tante proteste di questi giorni.", "created_time": "2013-12-17T17:46:02+0000"}, {"id": "535381589813435_693120650706194", "message": "Oggi, al Concerto di Natale in Senato, avete regalato a tutti noi una grande emozione. Grazie ragazzi, siete stati meravigliosi!", "created_time": "2013-12-15T17:31:15+0000"}, {"id": "535381589813435_691982424153350", "message": "\"Ognuno si assume le sue responsabilit\u00e0 politiche. Io la palla la alzo, ma la devono schiacciare i partiti.\"\n\nLegge elettorale, riforme istituzionali e ruolo del Senato: questi i temi del lungo colloquio con Massimo Franco che \u00e8 pubblicato oggi sul Corriere della Sera.\n\nQui il link all'articolo.", "created_time": "2013-12-13T09:48:11+0000"}, {"id": "535381589813435_691706920847567", "message": "Ero sicuro dell'intesa con la Presidente Laura Boldrini nell'interesse del Paese. Legge elettorale alla Camera dei Deputati, riforme istituzionali al Senato.\r\n\r\nil comunicato ufficiale qui: \r\n\r\nhttp://www.senato.it/comunicato_presidente?comunicato=46450", "created_time": "2013-12-12T19:13:00+0000"}, {"id": "535381589813435_691254240892835", "message": "Il  Concerto di Natale 2013 in Senato sar\u00e0 un'importante iniziativa di cultura e solidariet\u00e0 che vuole testimoniare il valore irrinunciabile per il nostro Paese della musica, dell'arte e della bellezza. \r\n\r\nAnche nei momenti pi\u00f9 difficili sappiamo di poter contare su qualcosa di intangibile ma solidissimo, un patrimonio di storia e valore inestimabile.\r\n\r\nPer la prima volta le porte dell'Aula saranno aperte ai cittadini interessati che, acquistando il biglietto, potranno contribuire allo scopo benefico dell'evento.\r\nChi vorr\u00e0 potr\u00e0 seguirlo anche in diretta su RaiUno, in Eurovisione, e su RadioTre.\r\n\r\nIl  Maestro Nicola Piovani diriger\u00e0 l'Orchestra, il Coro Mani Bianche e il Coro Voci Bianche del \"Sistema delle Orchestre e dei Cori Giovanili e Infantili in Italia Onlus\".\r\n\r\nL'intero incasso verr\u00e0 impiegato per acquistare strumenti musicali per lo stesso \"Sistema delle Orchestre\". Al progetto aderiscono 8.500 bambini e ragazzi  - nella fascia di et\u00e0 che va dai 4 ai 16 anni - riuniti in 45 nuclei distribuiti in 14 Regioni italiane, con particolare attenzione verso coloro che vivono situazioni di disagio economico, fisico o sociale. \r\n\r\nPer le informazioni \u00e8 possibile rivolgersi al numero 06.6706.5619 (dalle 10.00 alle 13.00 e dalle 15.00 alle 17.00 di gioved\u00ec, venerd\u00ec e sabato) oppure scrivere all'indirizzo e-mail concertonatale@senato.it", "created_time": "2013-12-11T18:59:09+0000"}, {"id": "535381589813435_690499537634972", "message": "A me piace l'idea di una generazione con il cervello all'estero e il cuore in Italia, una generazione Erasmus che si senta pienamente cittadina d'Europa, che possa studiare e collaborare con studentesse e studenti di ogni nazione, in un contesto cosmopolita e stimolante, ma credo che sia giusto lavorare affinch\u00e9 possano rientrare e veder valorizzato il proprio talento, affinch\u00e9 restare all'estero possa essere una scelta e non una necessit\u00e0, e ritornare in Italia un'ambizione e non un sacrificio.\n\nVoglio fare mie le parole di Enrico Fermi sulla professione del ricercatore, che \u201cdeve tornare alla sua tradizione di ricerca per l\u2019amore di scoprire nuove verit\u00e0. Poich\u00e9 in tutte le direzioni siamo circondati dall\u2019ignoto e la vocazione dell\u2019uomo di scienza \u00e8 di spostare in avanti le frontiere della nostra conoscenza in tutte le direzioni, non solo in quelle che promettono pi\u00f9 immediati compensi o applausi\u201d. \n\nCos\u00ec come mi piace estendere tali parole alla professione del politico, che deve allo stesso modo spostare in avanti le frontiere delle proprie idee e delle proprie convinzioni, cercando non solo immediati consensi, ma anche, e soprattutto, soluzioni valide e visioni lungimiranti.\n\nCon questo spirito, nel mio ruolo di Presidente del Senato, mi impegner\u00f2 a far si che la scienza e l\u2019innovazione possano rappresentare fattori di crescita e di valorizzazione del capitale umano che sono la vera ricchezza di un Paese.\n\nhttp://www.senato.it/4171?atto_presidente=146", "created_time": "2013-12-10T10:06:59+0000"}, {"id": "535381589813435_690092764342316", "message": "Questa mattina ho chiamato il Presidente emerito Carlo Azeglio Ciampi per fargli gli auguri per il suo novantatreesimo compleanno. \r\n\r\nIl suo impegno, la sua lunga esperienza nell\u2019Aula di Palazzo Madama, il suo ruolo di guida della nostra Repubblica sono stati e saranno sempre per noi, cittadini e parlamentari, una risorsa preziosa e un modello di riferimento per il lavoro quotidiano che siamo chiamati a svolgere.\r\n\r\nAuguri Presidente!", "created_time": "2013-12-09T12:47:13+0000"}, {"id": "535381589813435_689760054375587", "message": "\"Libert\u00e0 \u00e8 partecipazione\": le primarie sono un bel momento di democrazia,", "created_time": "2013-12-08T17:45:25+0000"}, {"id": "535381589813435_689650931053166", "message": "Stamattina mi trovavo a Milano e sono passato a salutare Nicola Piovani e i giovanissimi musicisti del Sistema delle orchestre e dei cori giovanili d'Italia, impegnati nelle prove per il concerto di beneficenza che si terr\u00e0 domenica prossima in Senato. Sar\u00e0 un momento bellissimo di musica, cultura e solidariet\u00e0.", "created_time": "2013-12-08T13:10:41+0000"}, {"id": "535381589813435_688727481145511", "message": "Era anziano e malato, eppure la scomparsa di Nelson Mandela mi ha profondamente colpito e addolorato, come accade quando ad andarsene \u00e8 una persona cara.\r\n\r\nIeri sera il mondo si \u00e8 fermato alla notizia che un grande uomo, una grande guida \u00e8 venuta a mancare. Oggi non solo il Sudafrica, ma l'umanit\u00e0 intera avverte il vuoto di uno dei pi\u00f9 significativi esempi di umilt\u00e0 e forza della nostra epoca.\r\nVoglio ricordare l'uomo che \u00e8 riuscito a parlare a tutte le menti e a tutti i cuori, alle vittime e ai carnefici, esempio di integrit\u00e0 etica e politica, in grado di percorrere il \"lungo cammino verso la libert\u00e0\" con passione, pazienza e tenacia. \r\n\r\nMandela fu protagonista di un'utopia che ha cambiato la storia e le coscienze delle persone, l'artefice di una riconciliazione che sembrava impossibile e di cui lui per primo si \u00e8 fatto esempio vivente quando, dopo ventisette anni di detenzione, pronunci\u00f2 le parole \"nessun rancore\".\r\nUn eroe che ha saputo prendere per mano il suo popolo e guidarlo verso la pace, la non-violenza e la giustizia sociale.\r\n\r\nLa sua figura \u00e8 entrata in ognuno di noi con la modestia della sua persona, la delicatezza del suo sorriso e la forza indomita di chi \u00e8 \"padrone del suo destino, capitano della propria anima\".", "created_time": "2013-12-06T16:50:37+0000"}, {"id": "535381589813435_688694197815506", "story": "Pietro Grasso is with Gianluca Bonazza and 3 others.", "message": "A Casoli per il 70mo anniversario della Brigata Maiella: un tributo di sangue e sacrificio per la nostra libert\u00e0 e la democrazia.", "created_time": "2013-12-06T15:22:13+0000"}, {"id": "535381589813435_688637384487854", "message": "Questa foto \u00e8 volutamente sfocata; sebbene i loro diritti siano universalmente riconosciuti, i rifugiati politici, nel nostro paese, sono ancora degli \"invisibili\".\r\n \r\nIeri, al Centro Astalli, nell'ambito dell'iniziativa \"Insieme per l'Aiuto alimentare\", ho avuto l'occasione di conoscere le storie di alcuni di loro: uomini e donne costretti a fuggire dai propri paesi d'origine perch\u00e9 perseguitati per le loro idee, la loro etnia, la loro voglia di democrazia e di cambiamento.\r\n \r\nIl nostro paese, da sempre sensibile ai temi della solidariet\u00e0 verso indigenti e rifugiati, pu\u00f2 e deve fare di pi\u00f9. Dobbiamo impegnarci per assicurare maggiore rapidit\u00e0 nell'acquisizione dei diritti di cittadinanza a chi \u00e8 integrato nella nostra societ\u00e0.\r\n \r\nLa povert\u00e0, in Italia, non \u00e8 sparita ma aumentata: per questo \u00e8 altrettanto importante che il \"Fondo Nazionale per gli aiuti alimentari agli indigenti\" non subisca quel taglio da 100 a 5 milioni di euro che mette a repentaglio il lavoro che pi\u00f9 di 15.000 realt\u00e0 di volontariato svolgono quotidianamente, offrendo aiuto a milioni di italiani, stranieri, rifugiati in difficolt\u00e0.", "created_time": "2013-12-06T13:25:25+0000"}, {"id": "535381589813435_688089454542647", "message": "Ieri sono intervenuto al dibattito \"La clemenza necessaria. Amnistia, indulto e riforma della giustizia\" dove si \u00e8 parlato soprattutto della condizione delle carceri nel nostro paese.\n\nNon possiamo pensare di affrontare strutturalmente il problema del sovraffollamento carcerario senza soluzioni che, a regime, consentano di adeguare il ricorso alla misura della detenzione con le capacit\u00e0 di accoglienza dei nostri penitenziari. \n\nIl nostro ordinamento deve affinare la propria capacit\u00e0 di differenziare il ricorso alla detenzione in rapporto alla natura del reato, alla personalit\u00e0 del reo e al contesto sociale di riferimento, al fine non solo di promuovere una migliore gestione della popolazione carceraria, ma anche di individuare percorsi rieducativi mirati.\n\nQui il discorso completo.", "created_time": "2013-12-05T12:08:38+0000"}, {"id": "535381589813435_687297007955225", "message": "Oggi in Senato c'\u00e8 stata la presentazione del libro \"Photoansa 2013\", che ripercorre per immagini l'anno che sta per finire. \r\nHo provato a scegliere anche io tre foto per raccontare il mio 2013.\r\n\r\nUna \u00e8 quella del primo incontro elettorale della mia vita, a Tor Bella Monaca: l\u00ec ho incontrato uno spaccato di vita che mi ha colpito nel profondo per la drammaticit\u00e0 di alcune situazioni e allo stesso tempo per la voglia di partecipare, di prendere parte alla vita del quartiere e del paese, ma soprattutto di raccontarsi, delle persone che ho incontrato.\r\n\r\nUn'altra quella dell'intervista rilasciata il 30 giugno scorso, quella che in assoluto mi ha attirato pi\u00f9 critiche perch\u00e9 sono stato tra i primi ad avanzare l'idea di staccare la legge elettorale dalle riforme istituzionali. Ora effettivamente la riforma della legge elettorale sta seguendo un percorso d'urgenza diverso dalle riforme istituzionali, ma al momento lo stallo \u00e8 evidente: i gruppi parlamentari non riescono a trovare un accordo politico, dimostrando di non sentire la marea montante di una rabbia che si riverser\u00e0, pi\u00f9 forte di prima, contro tutti i partiti. Oggi la Corte Costituzionale ci ha dato qualche settimana in pi\u00f9: spero che presto si possa trovare un'ampia condivisione qui in Senato, dove la mediazione \u00e8 senza dubbio pi\u00f9 complessa ma ineludibile. Se lo stallo dovesse continuare, nonostante i recenti sviluppi politici, non esiter\u00f2 un attimo a sostenere il trasferimento di questo tema alla Camera dei Deputati.\r\n\r\nL'ultima spero di farla durante le festivit\u00e0 natalizie: ho letto qualche giorno fa sulle agenzie che Pietro Grasso, un giovanotto di 108 anni della provincia di Agrigento, vorrebbe un incontro \u201ctra omonimi\u201d. Ho parlato con i suoi nipoti e probabilmente riusciremo a incontrarci prima della fine dell'anno. Chiss\u00e0 che vita ha vissuto questo Pietro Grasso, so solo che da giovane era monarchico ma poi ha cambiato idea. Mi sembra un buon modo, questo, per chiudere l'anno: ripercorrere una storia cos\u00ec lunga e non smettere mai di guardare insieme al futuro. Nemmeno a 108 anni.", "created_time": "2013-12-03T17:18:47+0000"}, {"id": "535381589813435_687101471308112", "message": "Domenica sera sono tornato al cinema, dopo pi\u00f9 di venti anni. Ho visto \"La mafia uccide solo d'estate\" insieme a Pif, poi abbiamo parlato a lungo del film e di quella Palermo che lui racconta con gli occhi di Arturo, un bambino, e che io vivevo da magistrato.\nAttilio Bolzoni, che era con noi, lo racconta su Repubblica.", "created_time": "2013-12-03T07:31:00+0000"}, {"id": "535381589813435_686402754711317", "message": "Hannukkah \u00e8 la festa della luce che sconfigge le tenebre. Chag Hannukkah Sameach!", "created_time": "2013-12-01T18:36:12+0000"}, {"id": "535381589813435_685419368142989", "message": "Oggi al Meeting internazionale \"No justice without life\" ho avuto modo di dire quello che penso sulla pena di morte e il reato di tortura:\n\n\"No justice without life\", non c'\u00e8 giustizia senza vita, recita il titolo di questo Meeting. Io credo fermamente che la giustizia sia sempre \"per la vita\", sia una missione a tutela della vita e dei diritti delle persone. \n\nQuesto \u00e8 lo spirito a cui mi sono ispirato in ogni giorno dei miei 43 anni da magistrato, perseguendo la verit\u00e0, l'affermazione della legalit\u00e0, la protezione, la realizzazione dei diritti. Ed \u00e8 lo spirito con cui svolgo oggi la mia funzione di Presidente del Senato.\n\nL'Italia si \u00e8 dovuta confrontare con situazioni drammatiche per lo stesso futuro del Paese, con il terrorismo, con la mafia, ma ha saputo opporre alla barbarie la forza del diritto, delle procedure, delle prove, dei diritti di difesa, dello Stato di diritto. Ha sviluppato sistemi legali avanzati ma mai \"eccezionali\" rispetto ai diritti fondamentali. Alle armi noi abbiamo opposto la Costituzione e i codici.\n\nE credo debba essere motivo di orgoglio che a livello internazionale l'Italia sia stata sempre in prima linea nella lotta contro la pena di morte. Ma non ci possiamo fermare. Dobbiamo persuadere tutti che la pena di morte non rende pi\u00f9 sicura la nostra societ\u00e0, non rende migliore il mondo. La violenza genera altra violenza.\n\nPi\u00f9 in generale credo che proprio nei momenti pi\u00f9 difficili, quando dobbiamo affrontare fatti drammatici, dobbiamo saperci opporre con fermezza ad ogni deriva del diritto e dei principi dello Stato di diritto, in nome dello \"stato di necessit\u00e0\". \n\nMi riferisco ad esempio alla tortura e ad altre pratiche inumane che, dobbiamo ribadire, non sono mai accettabili, in nessuna situazione. \n\nQuanto al contributo che il nostro Paese deve dare a questo percorso, penso alla ratifica del Protocollo opzionale alla Convenzione delle Nazioni Unite contro la tortura, entrata in vigore nel maggio di quest'anno, che non solo rafforza i poteri ispettivi del Comitato Onu contro la tortura, ma che soprattutto pone a carico degli Stati aderenti l'adozione di meccanismi di prevenzione, controllo e garanzia in tutti i luoghi di detenzione. \n\nE alla ineludibile criminalizzazione del reato di tortura.\n\nQui il discorso completo.", "created_time": "2013-11-29T15:52:47+0000"}, {"id": "535381589813435_684982558186670", "message": "Stamattina ho inaugurato l'esposizione della Mehari di Giancarlo Siani davanti a Palazzo Madama, in ricordo di tutti i giornalisti italiani uccisi, delle vittime della criminalit\u00e0 e dei giornalisti minacciati. C'erano i parenti delle vittime e alcuni tra i giornalisti che vivono sulla propria pelle le minacce quotidiane.\r\n\r\nIl mio pensiero \u00e8 andato a tutti i giornalisti uccisi per mafia e a tutti reporter che nel mondo subiscono atti di violenza da parte del potere e delle mafie, a chi fa informazione e viene ridotto al silenzio dai poteri forti.\r\n\r\nLa mafia, e quindi il potere - perch\u00e9 la mafia \u00e8 la metafora del potere - cerca di colpire coloro che invece tentano di mettere in atto un'azione di disturbo nei suoi confronti. Lo dimostrano tanti omicidi. La mafia e il potere cercano il consenso di fasce sociali sempre pi\u00f9 estese e temono gli attacchi sul terreno della comunicazione e dell'azione sociale almeno quanto quelli dell'azione repressiva dello Stato.\r\n\r\nLo dimostrano gli omicidi dei giornalisti che abbiamo ricordato oggi, ma anche le morti, fra gli altri, di Beppe Diana, Libero Grassi, Pino Puglisi, che cercavano, dal terreno dell'azione sociale impegnata, di combattere la mafia.\r\n\r\n\u00c8 triste ammetterlo ma in Italia ci sono ancora delle regioni in cui un giornalista che descrive senza veli la realt\u00e0 del potere - locale o nazionale - rischia la vita. Il giornalista combatte una battaglia quotidiana tra la passione, l'entusiasmo, il dovere dell'informazione e la pretesa, da parte di alcuni, del silenzio. Pretesa che quando non viene soddisfatta diventa violenza, intimidazione, che si materializza in minacce di morte, in pallottole spedite via posta, in vetri frantumati, in gomme squarciate a colpi di lupara.\r\n\r\nContro tutto questo oggi noi diciamo no. Diciamo no alla violenza e dobbiamo dire no alla repressione dell'informazione da parte di coloro che si oppongono all'informazione che tutti i cittadini devono avere anche sulle pieghe nascoste del potere.\r\n\r\nOggi e domani fino alle 19 vi invito a vedere la Mehari a Piazza Sant'Eustachio.", "created_time": "2013-11-28T17:28:32+0000"}, {"id": "535381589813435_684983724853220", "story": "Pietro Grasso added 7 new photos \u2014 with Umberto Sonnino and 13 others at Senato.", "created_time": "2013-11-28T08:35:00+0000"}, {"id": "535381589813435_683578491660410", "message": "In occasione della Giornata internazionale contro la violenza sulle donne desidero unirmi alla denuncia nei confronti di un fenomeno odioso, che ha assunto dimensioni allarmanti, e approfittare di questa ricorrenza per invitare tutti a un importante momento di riflessione e di analisi.\n\nPer la complessit\u00e0 delle sue ragioni e per la pluralit\u00e0 delle sue manifestazioni \u00e8 necessario che il tema della violenza contro le donne venga inserito tra le priorit\u00e0 dell'agenda politica del Parlamento e dell'azione del Governo, al fine di realizzare interventi mirati in ambito giudiziario, sanitario e culturale in sinergia con le associazioni e gli enti di volontariato. \n\nPer contrastare efficacemente la violenza sulle donne occorre\nsostenere, anche economicamente, la prevenzione e la protezione delle vittime, adeguando ove necessario il nostro ordinamento giuridico ai pi\u00f9\ninnovativi strumenti di tutela e facilitando la denuncia delle\nsopraffazioni, che troppo spesso vengono tenute nascoste dalle stesse\nvittime, specie quando queste avvengono in ambito familiare. \n\nServe per\u00f2 soprattutto un impegno collettivo di educazione per diffondere, a\npartire dai pi\u00f9 giovani, una cultura del rispetto della donna e della non violenza: la violenza contro le donne \u00e8 socialmente, prima ancora che penalmente, inaccettabile, e dunque non ammette tolleranza n\u00e9\ngiustificazione. \n\nCiascuno di noi \u00e8 chiamato a fare la propria parte.", "created_time": "2013-11-25T15:52:09+0000"}, {"id": "535381589813435_683048491713410", "message": "Oggi il Fatto Quotidiano scrive che non avrei espresso solidariet\u00e0 a Di Matteo per le minacce ricevute. Sarebbe bastato guardare le agenzie del 13 novembre scorso per scoprire che non \u00e8 affatto cos\u00ec, ad esempio l'Ansa:\n\nMafia: Di Matteo; Grasso, solidariet\u00e0 per gravi minacce\n(ANSA) - ROMA, 13 NOV - \"Esprimo solidariete vicinanza a\nNino Di Matteo per le gravi minacce ricevute, certo che saranno approntate tutte le misure di sicurezza e tutela necessarie per salvaguardare la sua incolumit\u00e0 il proseguimento del suo lavoro\". Lo scrive in una nota il presidente del Senato Pietro Grasso. (ANSA).\n13-NOV-13 20:56", "created_time": "2013-11-24T13:46:03+0000"}, {"id": "535381589813435_683005138384412", "message": "Ieri, come sempre, ho partecipato insieme a Nonna Betta al Vertice della Fondazione \"Antonino Caponnetto\",\r\n\r\nNel mio intervento ho deciso di parlare di tre occasioni mancate, almeno per ora, dalla politica: corruzione, voto di scambio e legge elettorale, tre riforme a costo zero che possono riavvicinare i cittadini alla politica.\r\n\r\nLa prima riguarda la lotta alla corruzione, al falso in bilancio, al riciclaggio e all'autoriciclaggio e all'evasione fiscale, temi che erano nel Disegno di legge che, prima di essere eletto presidente, avevo depositato il mio primo giorno da senatore e che \u00e8 fermo in Commissione Giustizia.\r\n\r\nSempre dentro quel Disegno di legge c'era anche la norma sul voto di scambio della campagna di Libera \u201cRiparte il futuro\u201d, quella per cui centinaia tra deputati e senatori hanno indossato il famoso \u201cbraccialetto bianco\u201d. Quella riforma ha poi iniziato il suo percorso alla Camera e, con qualche compromesso, si era arrivati ad un testo approvato all'unanimit\u00e0 che non era il migliore dei testi possibili ma aveva al suo interno novit\u00e0 interessanti, tanto che gli stessi promotori sono venuti nel mio studio a Palazzo Madama a chiedermi di fare di tutto perch\u00e9 venisse approvato rapidamente. Utilizzando una prerogativa del presidente avevo annunciato in Aula il 19 luglio, nel discorso commemorativo della strage di Via d'Amelio, che avrei dato alla Commissione Giustizia potere deliberante, in modo che il giorno stesso potesse diventare legge. Peccato che una campagna stampa abbia fatto venire dei dubbi ad alcuni parlamentari, bloccando la Commissione deliberante e rimandando a chiss\u00e0 quando questo traguardo. Da luglio ad oggi non se ne \u00e8 pi\u00f9 sentito parlare. Un'altra occasione sprecata.\r\n\r\nLa terza richiesta ancora inevasa \u00e8 la riforma della legge elettorale. In un'intervista a Repubblica del 30 giugno scorso, ma gli esempi che potrei fare sono innumerevoli a partire dalla campagna elettorale, sono stato tra i primi ad avanzare l'idea di staccare la legge elettorale dalle riforme istituzionali, e la presentavo come una riforma da fare subito, con legge ordinaria ad iniziativa parlamentare e con due caratteristiche fondamentali:garantire una rappresentativit\u00e0 reale dei cittadini e la stabilit\u00e0 dei governi. Non avete idea delle critiche che mi ha attirato quell'intervista. Ora che sono passati mesi effettivamente la riforma della legge elettorale sta seguendo un percorso d'urgenza diverso dalle riforme istituzionali, ma al momento lo stallo \u00e8 evidente: i gruppi parlamentari, anche per il loro disfacimento, non riescono a trovare un accordo politico, dimostrando di non riuscire a sentire la marea montante di una rabbia che si riverser\u00e0, pi\u00f9 forte di prima, contro tutti i partiti. \r\n\r\nE' questo atteggiamento di sordit\u00e0 totale che ci ha portato alla crisi istituzionale che stiamo vivendo nel nostro Paese in questo momento. Per tornare ad essere credibili, per abbattere quel 50% di indecisi e astenuti che ci hanno rivelato ieri gli ultimi sondaggi, i partiti devono iniziare a pensare non alle prossime elezioni, ma alle prossime generazioni.\r\n\r\nPartiamo da qui: lotta alla corruzione, falso in bilancio, riciclaggio e autoriciclaggio, voto di scambio e riforma della legge elettorale. Tre riforme a costo zero che in una fase economicamente drammatica come quella che stiamo vivendo potrebbero far tornare all'impegno, alla passione, alla militanza, alla vita pubblica \u2013 in una parola: alla politica \u2013 quella met\u00e0 di italiani stanchi, rassegnati e disillusi che se ne \u00e8 allontanata.", "created_time": "2013-11-24T11:51:14+0000"}, {"id": "535381589813435_682186725132920", "message": "A Catania per ricordare la giornalista Maria Grazia Cutuli e parlare di immigrazione con Ferruccio De Bortoli e Giusi Nicolini, sindaco di Lampedusa.", "created_time": "2013-11-22T18:28:29+0000"}, {"id": "535381589813435_682031095148483", "message": "Questo il messaggio che ho letto in apertura di seduta per chiedere all'Aula un minuto di silenzio a seguito del disastro in Sardegna e per ricordare il dovere di dare risposte di verit\u00e0.\n \n\"Onorevoli Colleghi,\nin ricordo delle vittime dell'alluvione che ha colpito la Regione Sardegna, il Senato si raccoglie con profonda commozione per esprimere la sua vicinanza e partecipazione alla popolazione, alle famiglie, ai cittadini.\n\nIl loro dolore, la loro angoscia, il senso di desolazione che ha avvolto la  loro esistenza impongono a tutte le Istituzioni risposte certe.\n\nRisposte di verit\u00e0: sulle responsabilit\u00e0, antiche e recenti, per quello che si poteva fare - e non \u00e8 stato fatto - e per quanto non si sarebbe dovuto permettere ed invece si \u00e8 consentito.\n\nRisposte di verit\u00e0: sui rimedi immediati ed urgenti per la cura delle persone, la sicurezza dei cittadini, la salvaguardia dei territori, la ripresa delle attivit\u00e0 essenziali e fondamentali.\n\nRisposte di verit\u00e0: sugli impegni concreti, seri, definitivi che le Istituzioni devono dichiarare e realizzare senza incertezze e ritardi.\n\nLa dignit\u00e0 e la forza del popolo sardo non \u00e8 per noi solo una testimonianza esemplare, \u00e8 un monito assoluto che ci obbliga ad adempiere con correttezza e rapidit\u00e0 al dovere della solidariet\u00e0 che \u00e8, nei confronti della popolazione colpita, un preciso dovere morale.\n\nIn ricordo delle vittime e della popolazione sarda, vi invito ad osservare un minuto di silenzio e di raccoglimento.\"", "created_time": "2013-11-22T11:58:59+0000"}, {"id": "535381589813435_681648095186783", "message": "Prima dell'incontro previsto stamattina sono voluto andare a vedere nei pressi del Senato la statua di Marco Cavallo, il cavallo di legno e cartapesta simbolo della battaglia per  la chiusura degli ospedali psichiatrici giudiziari iniziata nel 1973 e che, pur tra tante difficolt\u00e0, ancora continua.\r\n\r\nIl ricovero negli ospedali psichiatrici giudiziari, disciplinato per la prima volta da una legge del 1904, \u00e8 ancora oggi previsto dal Codice penale come misura di sicurezza. Tuttavia, le condizioni di degrado, le carenze delle strutture, nonch\u00e9 le pessime condizioni di vita dei malati al loro interno - attestate anche da un'indagine parlamentare - hanno fatto s\u00ec che iniziasse un processo di superamento degli ospedali psichiatrici giudiziari. \r\nLa chiusura delle strutture, decisa nel 2011, \u00e8 a oggi fissata al 1 aprile 2014. Eppure, il traguardo \u00e8 ancora lontano. Resta ancora molto da fare perch\u00e9 la sicurezza e la salute delle persone coinvolte siano tutelate in maniera concreta ed effettiva. \r\n\r\n\u00c8 necessario un diverso approccio alla malattia mentale, che sposti gli obiettivi dell'intervento pubblico dal controllo sociale dei malati di mente alla promozione della salute e alla prevenzione dei disturbi mentali, dagli interventi fondati sul ricovero ospedaliero a quelli incentrati sui servizi territoriali di assistenza.\r\n\r\nNel prepararmi all'incontro di oggi ho voluto approfondire la storia di Marco Cavallo, e mi sono imbattuto in quella di Tinta. Lo voglio ricordare oggi con le parole di Giuseppe Dell'Acqua e del suo \"Non ho l'arma che uccide il leone\":\r\n\r\n\"Quando il cavallo acquist\u00f2 la sua forma definitiva era enorme e bello. Tinta guardava affascinato ed incredulo. Nessuno osava toccare il cavallo, solo Vittorio lavorava ogni giorno per rifinirlo e Tinta era con lui a passargli gli strumenti. Nessuno, prima di allora, aveva mai conosciuto Tinta. Era rinchiuso nel reparto \u00abC\u00bb, il reparto pi\u00f9 brutto e orrendo del manicomio, esclusione nell'esclusione. Aveva venti anni, tutti passati negli istituti. [...]\r\nTinta desiderava avere un orologio, dormire nella pancia del cavallo e avere la possibilit\u00e0 di uscire dal manicomio. Pi\u00f9 che tutto un orologio, intanto, per poter tornare in orario.\r\nLa pancia del cavallo divent\u00f2 la pancia dei desideri e il suo colore fu l'azzurro. Marco Cavallo, il cavallo azzurro.\r\nE Tinta ebbe il suo orologio, dorm\u00ec nella pancia del cavallo e fu libero.\"\r\n\r\nQui il testo completo del mio intervento:\r\nhttp://www.senato.it/4171?atto_presidente=137", "created_time": "2013-11-21T14:51:53+0000"}, {"id": "535381589813435_680534291964830", "message": "In occasione della Giornata mondiale dei diritti dell'infanzia e dell'adolescenza stamattina ho partecipato al dibattito \"Il diritto dei bambini e dei ragazzi alla famiglia: come rilanciare adozioni e affidi\".\n\nC'\u00e8 una frase di Alda Merini che credo possa concludere e riassumere il mio intervento, che rivolgo non solo a me stesso e a tutti i genitori ma anche a tutti coloro che hanno la possibilit\u00e0 di intervenire per assicurare a ogni bambino e bambina il diritto a una famiglia, per ricordarci che il nostro impegno, l'impegno degli adulti verso i minori, in ogni senso, deve essere costante: \"I figli si partoriscono ogni giorno\".\n\nQui il testo completo.", "created_time": "2013-11-20T12:29:57+0000"}, {"id": "535381589813435_679707532047506", "message": "Seguo con attenzione le notizie dalla Sardegna e sono vicino ai cittadini sardi per le drammatiche ore che stanno vivendo.", "created_time": "2013-11-18T21:27:14+0000"}, {"id": "535381589813435_678250132193246", "message": "Stamattina ho partecipato a \"Prima le mamme e i bambini\", l'incontro organizzato da \"Medici con l'Africa - Cuamm\" per illustrare i risultati delle loro attivit\u00e0 e le esperienze delle centinaia di medici e infermieri che spendono parte della loro vita professionale aiutando i paesi africani.\r\n\r\nPer nostra fortuna questa non \u00e8 una fuga di cervelli ma un viaggio di cuori coraggiosi e solidali, che poi tornano e da qui continuano a promuovere la realt\u00e0 del Cuamm.\r\n\r\nForse \u00e8 un approccio che non fa notizia, per la famosa indifferenza al rumore di una foresta che cresce rispetto a quello di un albero che cade, ma indica un modello che anche la politica dovrebbe seguire: pensare a lungo termine, avendo come riferimento il futuro, le nuove generazioni e quelle che devono venire, non le prossime elezioni. Occorrono lucidit\u00e0, coraggio, pazienza, un lavoro duro i cui risultati magari non sono immediati, ma saranno duraturi.\r\n\r\nQui l'intervento completo:\r\nhttp://www.senato.it/4171?atto_presidente=134", "created_time": "2013-11-16T18:34:50+0000"}, {"id": "535381589813435_677678982250361", "message": "Ieri in Senato, al convegno \"Dialogo sulla libert\u00e0 di informazione\", si \u00e8 tenuto un lungo e appassionante dibattito sulla libert\u00e0 d'informazione che vorremmo, quella che abbiamo e quella che rischiamo di non avere.\n\nSono stati affrontati temi delicati che meritano grande attenzione perch\u00e9 hanno a che fare, tutti, con il tipo di societ\u00e0 e di democrazia nella quale viviamo e ancor pi\u00f9 vivremo nei prossimi decenni.\n\nLe intimidazioni ai giornalisti e l'uso strumentale delle querele, la riforma della disciplina sulla diffamazione, il diritto all'oblio, l'importanza di un uso responsabile della rete e la ricerca di soluzioni giuste in una prospettiva globale.\n\nVi invito a leggere il mio intervento completo a questo link.", "created_time": "2013-11-15T15:40:19+0000"}, {"id": "535381589813435_676139849070941", "message": "Ho appena parlato con Lirio Abbate, giornalista che conosco e stimo da quando era un giovane cronista dell'Ansa di Palermo. \r\n\r\nGi\u00e0 allora Leoluca Bagarella lo minacci\u00f2 di morte e venne sventato un attentato davanti la sua casa di Palermo. Altre minacce, che lo costringono a una vitta sotto tutela, sono arrivate nel 2007 dopo la pubblicazione del libro \u201cI complici\u201d, scritto con Peter Gomez. \r\n\r\nOggi si scopre che nuove e pesanti minacce lo colpiscono per aver raccontato la mappa aggiornata del potere criminale di Roma.\r\n\r\nA Lirio, che \u00e8 un giornalista coraggioso e sono certo che non si far\u00e0 intimidire, ho espresso tutta la mia vicinanza e la mia solidariet\u00e0.", "created_time": "2013-11-12T18:34:39+0000"}, {"id": "535381589813435_675041909180735", "message": "\"La mafia si pu\u00f2 e si deve sconfiggere. Questa deve essere la nostra comune convinzione. Se ci crediamo fortemente avremo una possibilit\u00e0 di sconfiggere alla radice il fenomeno.\n\nPer farlo occorrono una serie di strumenti. In primo luogo risorse materiali: soldi e uomini da dedicare alla repressione, alla bonifica e alla riconquista del territorio. Poi, soprattutto, bisogna rafforzare le istituzioni adattando la normativa anche a tutti i fenomeni connessi alla mafia. La mafia attecchisce laddove lo Stato \u00e8 debole e non \u00e8 in grado di soddisfare i bisogni dei cittadini. \n\nIl dovere delle istituzioni \u00e8 quello di creare valide alternative all'azione criminale, dobbiamo rendere la mafia superflua, spezzando quel consenso che la necessit\u00e0 sociale genera nei suoi confronti. Questo sar\u00e0 possibile solo ricostruendo quel rapporto di fiducia tra politica e cittadini attraverso la cura dell'interesse collettivo.\n\nC'\u00e8 poi la questione etica, che oggi pi\u00f9 che mai appare centrale. \n\nLa crisi della legalit\u00e0 \u00e8 innanzitutto una crisi dell'etica pubblica e privata: nasce infatti dal radicamento, e prima ancora dall'accettazione sociale, di comportamenti quali la corruzione, il lavoro nero, l'evasione e l'elusione fiscale, l'economia sommersa. Non possiamo pi\u00f9 tollerare che il bene comune venga quotidianamente offeso dalla ricerca a tutti i costi del beneficio individuale. \n\nSolo se mossi da questo senso di responsabilit\u00e0 sociale prima ancora che professionale, potremmo liberarci da quelle catene e dai vincoli che il radicamento di comportamenti scorretti sul piano etico quotidianamente pone sul nostro cammino.\n\nFinch\u00e9 la mafia esiste, bisogna parlarne, discuterne, reagire. Per contrastare la mafia \u00e8 indispensabile avere la percezione esatta della sua pericolosit\u00e0 e questa coscienza si ha soltanto se si cerca di comprendere appieno il fenomeno e le sue ragioni sociali, culturali, economiche.\"\n\nVenerd\u00ec in Senato ho partecipato alla presentazione del numero di Limes \"Il circuito delle mafie\".\nQui il discorso completo.", "created_time": "2013-11-10T11:30:52+0000"}, {"id": "535381589813435_674082072610052", "message": "\"Sono cambiate le dipendenze, sono cambiate le sostanze, le droghe, ed \u00e8 ormai urgente e necessario rivedere i nostri parametri, intercettare le nuove richieste di aiuto, aggiornare i servizi, cercare nuovi piani di intervento che mettano al centro terapie incentrate sulla \"persona\", sui suoi bisogni specifici, sulle sue fragilit\u00e0 individuali ma anche, e soprattutto, sui punti di forza che sono presenti in ciascuno. Allargare il concetto di \"cura\" da una ambito farmacologico ad un pi\u00f9 ampio \"prendersi cura\" dell'altro.\"\n\nStamattina nella sala Capitolare della biblioteca del Senato si \u00e8 tenuto il convegno \"Le dipendenze tra le cure e l'abbandono\".\nQui il discorso completo.", "created_time": "2013-11-08T14:42:55+0000"}, {"id": "535381589813435_673632522655007", "message": "Oggi per i 25 anni dell'agenzia DIRE sono stato a chiamato ad intervenire ad un dibattito dal titolo \"Pi\u00f9 informazione, meno democrazia?\".\nQueste sono le conclusioni del mio discorso, pi\u00f9 in basso il link al discorso completo.\n\n- - - \nSe ne \u00e8 parlato tante volte negli anni: il mondo della politica e dell'informazione si avvitano spesso su loro stessi in un continuo rimando di polemiche che durano lo spazio di un mattino, e delle quali non resta traccia perch\u00e9 inconsistenti, utili solo come segnaposto per i protagonisti: polemizzo quindi esisto. [...]\n\nEppure, questi stessi strumenti di comunicazione si prestano contemporaneamente al rafforzamento di un altro modello di giornalismo, un giornalismo orientato all'analisi accurata e documentata dei fatti sociali e politici, in grado di stimolare la capacit\u00e0 critica dei destinatari.\n\nUn giornalismo professionale e qualificato, che esprime autorevolezza e credibilit\u00e0 nel lavoro di ogni giorno, pu\u00f2 recuperare prestigio e funzione sociale e trovare di nuovo un ruolo primario nel gioco democratico. Un'informazione corretta e ponderata consente, infatti, ai cittadini di acquisire il ruolo e la forza di opinione pubblica, mettendoli in condizione di concorrere a determinare, orientare e modificare l'indirizzo politico. L'informazione arricchisce la democrazia.\n\nDa parte delle Istituzioni e della politica l'impegno deve essere improntato alla trasparenza, a garantire le risposte, l'accesso ai dati e agli open data, a fornire tutti gli strumenti per un'informazione corretta e accurata. Da parte di chi fa informazione il dovere della verifica e della correttezza si dovr\u00e0 misurare anche con il diritto all'oblio, che in questa nostra era risulta forse il pi\u00f9 difficile da garantire.\n\nE dunque oggi pi\u00f9 che mai dobbiamo tenere a mente l'insegnamento di Joseph Pulitzer: \"Un'opinione pubblica bene informata \u00e8 la nostra corte suprema. Perch\u00e9 ad essa ci si pu\u00f2 sempre appellare contro le pubbliche ingiustizie, la corruzione, l'indifferenza popolare o gli errori del governo; una stampa onesta \u00e8 lo strumento efficace di un simile appello\".", "created_time": "2013-11-07T17:18:34+0000"}, {"id": "535381589813435_668436333174626", "story": "Pietro Grasso is with Rossella Ronconi.", "message": "E' stato per me un piacere e un onore accogliere in Senato la signora Aung San Suu Kyi. \r\n\r\nLa sua \u00e8 una storia umana e politica che non ha bisogno di presentazioni, tanto \u00e8 stata conosciuta, vissuta e partecipata anche in Italia. Sono tanti i motivi che hanno fatto di lei, signora San Suu Kyi, un punto di riferimento importante per tutti, soprattutto per i pi\u00f9 giovani. \r\n\r\nIl suo \u00e8 un esempio di forza non violenta, di amore per il proprio Paese e per il proprio popolo, di ferma determinazione, di gentilezza rivoluzionaria. \r\n\r\nLe dichiarazioni che abbiamo potuto leggere in questi giorni sono in questo senso paradigmatiche. Due mi hanno colpito particolarmente, e credo che in queste si possa racchiudere tutto il senso della sua eccezionalit\u00e0: \"Ho scelto una strada e l'ho seguita. Tutto qui. La mia \u00e8 stata una vita di scelte, non di sacrifici\". L'altra, detta in risposta a chi le ha chiesto se sentisse il peso dell'eredit\u00e0 di suo padre, il principale artefice dell'indipendenza del Paese ucciso quando lei aveva solo due anni, \u00e8 lapidaria: \"Non sento il peso del passato, sento quello del futuro\".\r\n\r\nDette da lei, che per quasi vent'anni \u00e8 stata privata della libert\u00e0 e degli affetti pi\u00f9 intimi, queste frasi acquistano il senso di una lezione di vita, di testimonianza per tutti coloro che sono chiamati a prendere delle decisioni. Il coraggio di seguire le proprie scelte, il senso di responsabilit\u00e0 verso i giovani, verso il futuro. \r\n\r\nAnche durante gli anni bui degli arresti domiciliari, la sua voce \u00e8 stata per il mondo intero un faro sui diritti umani in Birmania. Una voce forte, coraggiosa e coerente, che ha posto il tema della tutela dei diritti umani e delle libert\u00e0 democratiche in Myanmar all'attenzione della comunit\u00e0 internazionale.  \r\n\r\nLei ci chiede di usare la nostra libert\u00e0 per aiutare la vostra, cos\u00ec giovane e fragile. E io sono qui oggi per garantirle che il sostegno del Senato italiano e di tutta l'Italia al suo popolo non mancher\u00e0 mai. \r\n\r\nQui il discorso completo:\r\nhttp://www.senato.it/4171?atto_presidente=128", "created_time": "2013-10-28T16:40:06+0000"}, {"id": "535381589813435_667193379965588", "message": "Ho incontrato alla Casa Bianca il vicepresidente degli Stati Uniti, Joe Biden.\r\n\r\nAbbiamo parlato di temi economici e di politica estera, della lotta al terrorismo e al crimine organizzato, del rafforzamento della sicurezza dal Nord Africa all'Afghanistan, della necessita' di creare sviluppo e posti di lavoro in entrambe le sponde dell'Atlantico anche attraverso il Trattato per il Commercio e gli Investimenti.\r\n\r\nHo sollevato con forza il tema dell\u2019acquisizione di informazioni riservate a fini di antiterrorismo segnalando la nostra preoccupazione e quella dell\u2019opinione pubblica italiana ed europea per quanto sembra emergere dalle notizie di stampa degli ultimi giorni. \r\n\r\nIn particolare ho ricordato che la base della cooperazione tra paesi amici e alleati \u00e8 la fiducia e il rispetto reciproci, che l\u2019Italia ha una legislazione molto severa a proposito dell\u2019intercettazione di comunicazioni che prevede sempre l\u2019autorizzazione dell\u2019autorit\u00e0 giudiziaria,  e che ci aspettiamo che i nostri partner la rispettino sul territorio italiano e nei confronti dei nostri cittadini.\r\n\r\nIl Vice Presidente Biden ha compreso pienamente le nostre preoccupazioni e mi ha informato che il presidente Obama ha ordinato una completa revisione delle procedure in atto. Ha sottolineato l\u2019importanza per l\u2019Amministrazione americana di proseguire la cooperazione con i paesi dell\u2019Unione europea ricostruendo un clima di piena e reciproca fiducia e rispetto.", "created_time": "2013-10-26T04:11:57+0000"}, {"id": "535381589813435_667106149974311", "story": "Pietro Grasso shared an album.", "message": "Le foto dello splendido e imprevisto incontro con il Circolo PD di New York di domenica scorsa.\n\nE' stato bello vedere la passione e l'interesse verso la politica del nostro Paese in chi vive cos\u00ec lontano.", "created_time": "2013-10-25T23:09:11+0000"}, {"id": "535381589813435_666626346688958", "message": "Ringrazio la \"Georgetown University\" che mi ha invitato a tenere una lezione su \"Identit\u00e0 italiana e Europa unita\".\n\n\n\"Sappiamo che pi\u00f9 dei trattati e della moneta, a costruire l'Europa del futuro sar\u00e0 quella che viene chiamata \u201cla generazione Erasmus\u201d, ovvero le migliaia di giovani che grazie ad un lungimirante piano di sostegno hanno potuto trascorrere molti mesi a studiare in tutte le Universit\u00e0 d'Europa. E' un bel modo, questo, di costruire una grande comunit\u00e0: permettere e favorire l'incontro tra le ragazze e i ragazzi che presto saranno chiamati a ruoli di responsabilit\u00e0, e che avranno gi\u00e0 interiorizzato l'idea di essere pienamente europei. \n\nVoi che studiate in questo Dipartimento sicuramente avrete sentito nominare un grande scrittore italiano, Italo Calvino. In uno dei suoi libri pi\u00f9 belli immagina decine di citt\u00e0 inesistenti, ognuna con un nome di donna, che un grande viaggiatore e un grande italiano, Marco Polo, descrive fin nei minimi dettagli a Kublai Kan. Una di queste pu\u00f2 aiutarci a capire questo passaggio da un'idea di mercato unico a quello di comunit\u00e0 unita. \n\nMarco Polo parla di una citt\u00e0 in cui a ogni solstizio e equinozio si incontrano i mercanti di sette nazioni per scambiarsi le merci in un grande mercato:\n\n\u201cMa non solo a vendere e comprare si viene a Eufemia, ma anche perch\u00e9 la notte accanto ai fuochi tutt'intorno al mercato, seduti sui sacchi o sui barili o sdraiati su mucchi di tappeti, a ogni parola che uno dice \u2013 come \u201clupo\u201d, \u201csorella\u201d, \u201ctesoro nascosto\u201d, \u201cbattaglia\u201d, \u201cscabbia\u201d, \u201camanti\u201d - gli altri raccontano ognuno la sua storia di lupi, di sorelle, di tesori, di scabbia, di amanti, di battaglie. E tu sai che nel lungo viaggio che ti attende, quando per restare sveglio al dondolio del cammello o della giunca ci si mette a ripensare tutti i propri ricordi a uno a uno, il tuo lupo sar\u00e0 diventato un altro lupo, tua sorella una sorella diversa, la tua battaglia altre battaglie, al ritorno da Eufemia, la citt\u00e0 in cui ci si scambia la memoria a ogni solstizio e a ogni equinozio\u201d.\n\nQuesta per me \u00e8 l'utopia raggiungibile di un'Europa unita dalle storie, dalle vite incrociate dei suoi cittadini, dai figli di una generazione che sta gi\u00e0 vivendo senza aver conosciuto l'idea che i confini degli stati nazionali siano una barriera. Grazie.", "created_time": "2013-10-24T19:21:35+0000"}, {"id": "535381589813435_666509960033930", "message": "Incontro con congressmen di origini italiane", "created_time": "2013-10-24T13:52:54+0000"}, {"id": "535381589813435_666503580034568", "message": "Incontro con Patrick J. Leahy, presidente del Senato", "created_time": "2013-10-24T13:37:05+0000"}, {"id": "535381589813435_666502883367971", "message": "Ieri ho incontrato Nancy Pelosi, attuale Leader di minoranza del Partito Democratico, Patric Leahy, presidente del Senato, e una delegazione di congressmen di origini italiane.\r\n\r\nSono 26 milioni gli americani di origine italiana negli Stati Uniti che contribuiscono alla vita politica e al benessere economico di questo grande Paese. \r\n\r\nCon loro abbiamo parlato dei rapporti tra Italia e Stati Uniti, sono tutti molto legati al loro Paese di origine, delle comuni difficolt\u00e0 che stiamo affrontando a seguito della crisi economica, della difficile situazione dell'immigrazione e dell'importanza della stabilit\u00e0 e della collaborazione tra Governo e Parlamento.", "created_time": "2013-10-24T13:34:57+0000"}, {"id": "535381589813435_665576040127322", "message": "Ieri nel Palazzo di vetro a New York ho incontrato i vertici delle Nazioni Unite.\r\n\r\nQuando ho incontrato Ban Ki Moon ad aprile avevo preso con lui l'impegno di far ratificare nel pi\u00f9 breve tempo possibile il Trattato sul commercio delle armi dall'Italia, e con orgoglio possiamo dire che il nostro Paese \u00e8 stato il primo, lo scorso 25 settembre, ad approvare la legge di ratifica. \r\n\r\nAbbiamo parlato molto, sia con Ban Ki Moon che con il Vice Segretario Generale per le operazioni di Peace-Keeping,  Herve\u2019 Ladsous, del ruolo dell'Italia nelle missioni ONU e delle principali situazioni di crisi internazionale.\r\n\r\nL\u2019Italia \u00e8 fortemente impegnata a sostenere le operazioni di mantenimento della pace delle Nazioni Unite. Facciamo questo perch\u00e9 siamo estremamente preoccupati per le conseguenze umanitarie dei conflitti in corso, in varie aree del mondo. Per questo ho sottolineato la speranza che, sempre di pi\u00f9, alle operazioni di mantenimento della pace venga conferito un mandato di protezione dei civili. \r\n\r\nHo rappresentato tutto il mio apprezzamento alla politica del Segretario Generale Ban Ki-moon a favore della parit\u00e0 di genere nella politica di reclutamento del personale delle Nazioni Unite. \r\n\r\nSono convinto che questo orientamento debba trovare applicazione anche nelle operazioni di mantenimento della Pace, ove la presenza femminile va incrementata. \r\n\r\nUna maggiore partecipazione femminile rappresenta un investimento per l\u2019efficacia operativa delle missioni e per l\u2019assolvimento di compiti sempre pi\u00f9 complessi in tema di protezione dei civili, e in particolare di donne e bambini.", "created_time": "2013-10-22T19:15:56+0000"}, {"id": "535381589813435_663013623716897", "message": "Oggi ho incontrato il Presidente della Palestina, Abu Mazen. Abbiamo parlato della situazione politica e di sicurezza del Medio Oriente, del processo di pace e del dialogo israelo-palestinese.\r\n\r\nIl recente avvio di colloqui fra le due parti ci da la speranza di una pace giusta e duratura, credo sia essenziale in questa fase evitare da entrambe le parti forzature che potrebbero pregiudicare un processo che \u00e8 vitale per l'intera comunit\u00e0 internazionale. \r\n\r\nL'Italia si pone nella prospettiva di aiutare  il processo di pace e favorire le soluzioni diplomatiche per risolvere i conflitti nelle aree mediorientali e di proseguire i rapporti di cooperazione e di aiuto al popolo palestinese.", "created_time": "2013-10-17T14:09:42+0000"}, {"id": "535381589813435_662624147089178", "message": "INTERVENTO DEL PRESIDENTE DEL SENATO ALLA MARCIA PER RICORDARE LA DEPORTAZIONE DEGLI EBREI ROMANI\r\n\r\nAutorit\u00e0, signore e signori,\r\n\u00e8 per me un grande onore oggi essere qui, in occasione del 70\u00b0 anniversario della deportazione degli ebrei romani. La razzia compiuta dai nazisti, la notte del 16 ottobre 1943, port\u00f2 via pi\u00f9 di 1000 innocenti. Di questi, solo 16 uomini e 1 donna tornarono indietro. Tutto si consum\u00f2 in poche, velocissime ore. Nessun quartiere di Roma fu risparmiato.\r\n\r\nLa memoria di quel giorno non pu\u00f2 riguardare solo coloro che ne sono stati i testimoni. La loro memoria \u00e8 diventata ormai la memoria di questa citt\u00e0, anche grazie a questa toccante marcia silenziosa, che da diversi anni la Comunit\u00e0 di Sant'Egidio e la Comunit\u00e0 ebraica di Roma organizzano con impegno e passione. Un appuntamento che nel corso del tempo coinvolge sempre pi\u00f9 romani.\r\n\r\nNell\u2019anniversario di una ferita inguaribile, il ricordo di quei drammatici avvenimenti deve aiutarci a preservare i valori di libert\u00e0 e giustizia che sono alla base della nostra democrazia. Questa \u00e8 un\u2019occasione straordinaria per riflettere e ribadire, con forza, i valori assoluti e fondamentali del dialogo, della tolleranza, della solidariet\u00e0 e della pace.\r\n\r\nDal 1945, la sconfitta delle ideologie nazi-fasciste ha determinato l'affermarsi, ovunque in Europa, di principi e idee su cui si basano tutte le Costituzioni moderne e che oggi sono ritenuti una condizione indispensabile per offrire una vita dignitosa ad ogni individuo. Eppure questo, che pure \u00e8 molto, non basta. Il vuoto di ragione, umanit\u00e0, carit\u00e0 che determin\u00f2 l'orrore di allora minaccia ancora il nostro futuro.\r\n\r\nDobbiamo impegnarci con tutte le nostre forze e in prima persona perch\u00e9 il maggior numero possibile di persone sappia, e ricordi, e abbia la voglia e il coraggio di ricordare.\r\n\r\nOggi, in questi luoghi cos\u00ec carichi di potere evocativo, \u00e8 pi\u00f9 forte il mio turbamento nel riconoscere che l'orrore si consum\u00f2 anche vicino a noi, anche a causa nostra, che alcuni italiani di quell'orrore furono vittime e alcuni carnefici.\r\n\r\nE allora, dobbiamo lasciare che questo orrore scavi e conquisti le nostre coscienze distratte: solo cos\u00ec avremo la garanzia che un lucido disegno criminale come quello che qui si \u00e8 consumato non potr\u00e0 ripetersi.\r\n\r\nNoi sappiamo cosa \u00e8 stato.\r\n\r\nOggi di ritorno dal Tempio Maggiore ho deciso di assegnare il Disegno di Legge contro il negazionismo alla Commissione Giustizia in sede deliberante. Non bastano 70 anni per condannare\r\nil negazionismo? C'e' bisogno di tempo? Porteremo avanti il DDL per un parlamento che non potr\u00e0 mai pi\u00f9 essere quello delle leggi razziali\r\n\r\nNoi saremo testimoni e vigileremo affinch\u00e9 la memoria non si perda e affinch\u00e9 non accada mai pi\u00f9, ne' qui, ne' altrove.", "created_time": "2013-10-16T19:25:38+0000"}, {"id": "535381589813435_662407343777525", "message": "Ricorre oggi l'ottavo anniversario dell'omicidio di Francesco Fortugno. In questa dolorosa circostanza desidero rinnovare la memoria del suo sacrificio e inviare il mio commosso pensiero ai familiari e a tutti coloro che lo hanno amato e apprezzato. \r\n\r\nQuesto barbaro assassinio ha suscitato una reazione senza precedenti, segnando una svolta nei rapporti tra societ\u00e0 civile e  criminalit\u00e0 organizzata. Migliaia di giovani calabresi sono scesi in piazza a manifestare, reagendo con forza contro la violenza mafiosa e rivendicando il proprio diritto a vivere in una terra libera e solidale. La battaglia contro la criminalit\u00e0 organizzata non potr\u00e0 mai essere vinta dalle sole forze della magistratura e della polizia. \r\n\r\nE' necessario promuovere, soprattutto tra le nuove generazioni, la cultura della legalit\u00e0 e della cittadinanza attiva. Il crescente e coraggioso impegno della popolazione, e dei giovani in particolare, contro l'omert\u00e0 e la sopraffazione \u00e8 un segnale importante che rafforza la nostra fiducia nel futuro. \r\n\r\nL'esempio e il ricordo di Francesco Fortugno accompagnano la Calabria e l'Italia tutta nel cammino verso la legalit\u00e0, la giustizia e la  sicurezza.", "created_time": "2013-10-16T11:07:32+0000"}, {"id": "535381589813435_661196083898651", "message": "\"Basti pensare al 1963, anno dal quale le donne possono finalmente accedere alla magistratura; al 1968 anno dal quale l'adulterio femminile non \u00e8 pi\u00f9 considerato reato; al 1970, quando viene approvata la legge sul divorzio; abbiamo dovuto attendere il 1996 per trasformare la violenza sessuale in reato contro la persona e non contro la moralit\u00e0 pubblica. E soltanto nel 2012 si \u00e8 completata la piena parit\u00e0 giuridica tra figli nati dentro e fuori dal matrimonio.\n\nI traguardi raggiunti sono tanti ma ancora c'e' molto da fare. Senza le donne, senza le battaglie che hanno combattuto, il nostro Paese non sarebbe quello che \u00e8 oggi. Le donne sono ragione di speranza e di futuro per il nostro Paese, una ricchezza di risorse straordinaria. Ma le battaglie delle donne devono diventare le battaglie di tutti!\"\n\nDiscorso in occasione della presentazione del libro \"Le leggi delle donne che hanno cambiato l'Italia\"", "created_time": "2013-10-14T15:48:44+0000"}, {"id": "535381589813435_661193163898943", "message": "\"Molte delle foto esposte nella mostra ci parlano di un'Italia in cui la sfida principale del sistema scolastico era quella dell'alfabetizzazione. Larghe fasce della popolazione non sapevano n\u00e9 leggere n\u00e9 scrivere. Oggi non basta pi\u00f9 essere in grado di \"leggere, scrivere e far di conto\". \nViviamo in un mondo molto pi\u00f9 complesso rispetto a quello di alcuni decenni fa, ormai globalizzato e fortemente competitivo. La sfida odierna \u00e8 quella dell'alta specializzazione, della ricerca scientifica, della formazione continua resa necessaria dalla velocit\u00e0 con cui cambiano le cose, e quindi anche i saperi invecchiano rapidamente. \nNon si deve mai smettere di studiare, di apprendere, di aggiornare le proprie competenze.\nBisogna tuttavia tener ben presente che la formazione specialistica necessita di fondamenta solide sulle quali costruire le conoscenze pi\u00f9 avanzate e quelle fondamenta sono fornite dai gradi primari della scuola.\"\n\nDiscorso in occasione dell'iniziativa: \"La memoria e l'immagine. La Scuola\"", "created_time": "2013-10-14T15:42:49+0000"}, {"id": "535381589813435_657954390889487", "story": "Pietro Grasso shared an album.", "message": "Le foto di oggi al Cimitero delle vittime della tragedia del Vajont e della cerimonia in loro ricordo a Longarone.", "created_time": "2013-10-09T13:08:03+0000"}, {"id": "535381589813435_657949407556652", "message": "Stamattina ero a Longarone per ricordare, a 50 anni di distanza, la tragedia del Vajont.\n\n\"Il bilancio di quella notte \u00e8 pesantissimo: 1910 morti. Vostri parenti, vostri amici, cittadini innocenti che si trovavano nelle proprie case, nel calore degli affetti pi\u00f9 intimi. Una valle che in pochi istanti cambia geografia, \"un mondo che scompare in una notte\".\n\nIn un primo momento si \u00e8 parlato di \"tragica fatalit\u00e0\", di \"calamit\u00e0 naturale\": ma tutto quello che \u00e8 successo qui, in questi luoghi, la sera del 9 ottobre di cinquanta anni fa, era indubbiamente prevedibile. La montagna aveva mandato segnali, gli esperti avevano fatto le loro indagini e dato avvisi, lanciato allarmi circa il rischio di un evento fatale. \n\nEppure l'avidit\u00e0, l'incuria, l'irresponsabilit\u00e0, la sordit\u00e0 alle proteste di chi da anni denunciava i pericoli - prima fra tutte una donna tenace e coraggiosa come Tina Merlin, che per le sue inchieste sulla diga venne addirittura denunciata per \"diffusione di notizie false e tendenziose atte a turbare l'ordine pubblico\" - ebbero la meglio.\n\nQuesto disastro si sarebbe evitato se una maggiore considerazione della vita umana avesse prevalso su interessi economici e strategici. Non si possono sottacere le pesanti responsabilit\u00e0 umane che hanno determinato la catastrofe. N\u00e9, da uomo dello Stato, posso ignorare le manchevolezze delle Istituzioni dell'epoca, che non hanno permesso di intervenire e prevenire, come era doveroso.\"\n\nQui il discorso completo.", "created_time": "2013-10-09T12:53:00+0000"}, {"id": "535381589813435_657950754223184", "story": "Pietro Grasso added 12 new photos \u2014 in Longarone - Vajont.", "message": "Cimitero delle vittime della tragedia del Vajont e cerimonia in loro ricordo a Longarone.", "created_time": "2013-10-09T03:59:00+0000"}, {"id": "535381589813435_10151737018249671", "message": "\"Onorevoli Colleghi,\ndomani 9 ottobre ricorrono cinquant'anni dal disastro del Vajont. La popolazione colpita ha sub\u00ecto non solo un danno irreparabile - la perdita di vite umane e di speranze - ma anche una vera e propria ingiustizia, fatta di negazioni, opacit\u00e0, tentennamenti e lentezze nel riconoscere i responsabili di quanto \u00e8 accaduto.\n\nDi fronte alla vita spezzata, al deserto di persone, paesi, territori che quel giorno furono schiacciati dal silenzio quasi surreale della devastazione, lo Stato deve inchinarsi.\n\nEppure non basta: lo Stato deve anche scusarsi. Ma ancora una volta non \u00e8 sufficiente: lo Stato deve innanzitutto riparare.\nNulla baster\u00e0 per rimediare all'onda di morte che travolse una terra salda e fiera della propria storia e del proprio lavoro, ma almeno lo Stato capace di scusarsi e riparare potr\u00e0 \"dare giustizia\" a quanti - bambini, donne, uomini - hanno sub\u00ecto l'abuso e il tradimento da parte di tanti, che avrebbero potuto e dovuto evitare la tragedia e non lo hanno fatto. Avrebbero potuto e dovuto denunciare le responsabilit\u00e0 e sono invece fuggiti di fronte alla storia. [...]\n\nRicordare il disastro del Vajont significa accettare la dura lezione che la logica delle convenienze, degli interessi, delle soluzioni facili, presto o tardi si infrange contro il volto delle persone vere.\n\nE' per questo che, facendomi interprete, ne sono certo, dei sentimenti di ciascuno di noi, domani sar\u00f2 in quella terra, violata ed abusata, colpita dal terrore e dalla devastazione. \nSar\u00f2 l\u00ec per inchinarmi di fronte alle vittime e ai sopravvissuti. \nSar\u00f2 l\u00ec per portare le scuse dello Stato. \nSar\u00f2 l\u00ec per riparare, affermando che \u00e8 compito prioritario delle Istituzioni non abbandonare le vittime e i sopravvissuti. \n\nQuegli stessi sopravvissuti ebbero la forza di \"riparare e ricostruire\" e ci hanno indicato la strada che, senza condizioni, con integrit\u00e0, fedeli alla Costituzione, tutti insieme dobbiamo percorrere: la strada della solidariet\u00e0.\n\nOnorevoli Colleghi, in ricordo delle vittime, dei sopravvissuti del disastro del Vajont, Vi invito ad osservare un minuto di silenzio e di raccoglimento.\"\n\nQui il testo completo", "created_time": "2013-10-08T18:01:36+0000"}, {"id": "535381589813435_656297517721841", "message": "E' stato davvero emozionante per me ricevere il Papa in occasione della sua visita ad Assisi per la festa di San Francesco, il \"Santo degli italiani e il pi\u00f9 italiano dei Santi\".\r\n\r\nE' stata una giornata intensa in cui Papa Francesco ha messo al centro lo spirito di pace, povert\u00e0, umilt\u00e0 e fratellanza del santo di Assisi, in una giornata che doveva essere di gioia e che invece \u00e8 stata pervasa dal senso di umano sgomento per la tragedia di Lampedusa", "created_time": "2013-10-05T10:20:16+0000"}, {"id": "535381589813435_655595934458666", "message": "\"Purtroppo, troppo spesso si ha l'impressione, forse derivante da distorsioni mediatiche, che la scuola sia relegata a ricoprire un ruolo marginale nella societ\u00e0 contemporanea. Non pu\u00f2 e non deve esser cos\u00ec. \n\nSarebbe un errore gravissimo pensare che il mondo dell'educazione e della cultura ricoprano un ruolo di secondo piano. Istruzione, formazione e cultura devono essere considerate prioritarie e poste centro degli obiettivi strategici per lo sviluppo civile e morale del Paese e per una crescita economica durevole, come gi\u00e0 alcuni atti del governo Letta hanno iniziato a fare.\n\nQuesta \u00e8 la strada che dobbiamo seguire.\"\n\nQui il discorso completo", "created_time": "2013-10-03T15:52:15+0000"}, {"id": "535381589813435_655593357792257", "story": "Pietro Grasso added 6 new photos.", "created_time": "2013-10-03T15:47:38+0000"}, {"id": "535381589813435_655512027800390", "message": "Quella che \u00e8 avvenuta a Lampedusa \u00e8 una tragedia enorme, della quale ancora non conosciamo l'entit\u00e0. Immaginare l'orrore dei cinquecento migranti su quel barcone in fiamme che si \u00e8 inabissato \u00e8 impossibile.\n\nIl richiamo alla responsabilit\u00e0, all'accoglienza e al soccorso di chi fugge da situazioni disperate  deve essere sentito da tutte le forze politiche e deve portare a una revisione della nostra legislazione in materia e a una pi\u00f9 attenta gestione dei flussi migratori. \nNoi non possiamo lasciare al loro destino i migranti, l'Italia non deve essere lasciata sola dall'Europa: questa sfida coinvolge tutta la comunit\u00e0 internazionale sia nell'accoglienza che nel sostegno ai paesi di origine, affinch\u00e9 la fuga non sia la sola speranza. Prioritaria in questo senso la creazione di un corridoio umanitario per i profughi e la repressione della tratta di esseri umani.\n\nMentre le operazioni sono ancora in corso un sentito ringraziamento a tutti coloro che, a vario titolo, stanno prodigandosi per il soccorso e il salvataggio.", "created_time": "2013-10-03T12:05:45+0000"}, {"id": "535381589813435_654228281262098", "message": "\"Pur nel difficile momento che sta vivendo, l'Italia si sente ancora in Europa. Appare ancora forte la memoria dei principi ispiratori del progetto europeo, principi dettati da De Gasperi. Io ho profonda fiducia che l'Italia possa ancora contribuire al superamento dell'attuale crisi e allo sviluppo di quell'Europa che \u00e8 stata la stella polare della mia vita politica\". Queste erano le parole di Emilio Colombo nel 2011.\n\nQuesta \u00e8 la fiducia che dobbiamo sforzarci di avere anche noi, oggi, di fronte alla crisi sociale, politica, istituzionale ed economica che si \u00e8 andata acuendo negli ultimi giorni. \n\nGli eventi sembrano sfuggire di mano anche ai loro artefici, creando una situazione di incertezza che gi\u00e0 stamattina abbiamo visto produrre danni sui mercati e sull'economia, tanto da spingere sia il presidente di Confindustria che i segretari di Cgil, Cisl e Uil a lanciare un allarme. \n\nNon possono essere gli italiani le vittime di un panorama politico in continuo divenire, in cui l'unica cosa stabile \u00e8 l'instabilit\u00e0. \n\nIl presidente Letta ha chiesto un chiarimento alle Camere, che spero sia positivo e duraturo soprattutto in vista di appuntamenti importanti quali la legge di stabilit\u00e0 e le riforme avviate.\n\nPochi giorni fa ero a Bruxelles, dove ho incontrato il presidente della Commissione Europea, Jose Manuel Barroso, il presidente del Consiglio Europeo, Herman Van Rompuy, e il presidente del Parlamento Europeo, Martin Schulz e tutti mi hanno ripetuto la stessa frase: l'Italia \u00e8 uno dei Paesi del G8, una tra le economie pi\u00f9 importanti a livello internazionale, la stabilit\u00e0 dell'Italia \u00e8 la stabilita dell'Europa, l'instabilit\u00e0 dell'Italia \u00e8 l'instabilit\u00e0 dell'Europa, e in questa situazione non possiamo permettercela.\n\nProprio in quei corridoi di Bruxelles ho visto i ritratti di alcuni italiani che tanto si sono spesi nella loro vita per il comune sogno europeo, e tra questi spiccava quello di Emilio Colombo.", "created_time": "2013-09-30T16:08:52+0000"}, {"id": "535381589813435_652337141451212", "message": "Nel 25\u00b0 anniversario dell'assassinio di Mauro Rostagno desidero rinnovare ai familiari e agli amici la mia partecipe vicinanza. \r\n\r\nLo ricorderemo per sempre, giornalista impavido nell'aperta denuncia di malaffare e soprusi, coraggioso come pochi nell'esporsi sempre in prima persona apparendo sugli schermi televisivi delle case dei siciliani. \r\n\r\n\"Pi\u00f9 trapanese di voi trapanesi\u201d, come si definiva, perch\u00e9 aveva scelto di esserlo, lui torinese di nascita. Sempre impegnato anche nell'aiuto delle persone in difficolt\u00e0 e dei tossicodipendenti in particolare. Pag\u00f2 con la vita il suo impegno civile e la denuncia delle collusioni tra mafia, politica e massoneria. \r\n\r\nSulla sua  morte, il 26 settembre 1988, non \u00e8 stata ancora fatta piena luce. Ucciso, come tante altre vittime innocenti della mafia, perch\u00e9 personaggio \"scomodo\". \r\n\r\nIl suo invito agli onesti a ribellarsi alla mafia \u00e8 un esempio e uno sprone a continuare senza sosta la lotta contro il crimine organizzato.", "created_time": "2013-09-26T11:12:57+0000"}, {"id": "535381589813435_651967378154855", "message": "Nel giorno del venticinquesimo anniversario della morte del giudice  Antonino Saetta, barbaramente ucciso insieme al figlio Stefano il 25 settembre del 1988, desidero rinnovare a tutti i familiari il mio commosso pensiero e sentimento di vicinanza. \n\nUomo estremamente discreto, consapevole del suo ruolo e delle sue funzioni che ha esercitato con orgoglio e fermezza, Antonino Saetta ha svolto il suo lavoro sempre animato e sostenuto da un fortissimo, eppure mai ostentato, senso del dovere. Ha pagato con la vita, insieme al figlio Stefano, innocente tra gli innocenti,  il rifiuto di piegarsi alle pressioni mafiose. \n\nFacciamo tesoro dell'eredit\u00e0 lasciataci da quest'uomo e di quanti come lui sono morti per aver creduto nella giustizia e nella legalit\u00e0 con l\u2019impegno, giorno dopo giorno, a costruire un futuro migliore per noi e per i nostri figli.", "created_time": "2013-09-25T14:35:26+0000"}, {"id": "535381589813435_651965981488328", "message": "Ricorre oggi il trentaquattresimo anniversario dell\u2019assassinio di Cesare Terranova e Lenin Mancuso, esemplari servitori dello stato che hanno dato la propria vita per la lotta contro la mafia. \n\nLa lotta alla criminalit\u00e0 organizzata  \u00e8 stata per Cessare Terranova la stella polare della sua attivit\u00e0 di magistrato -  comprendendo la complessit\u00e0 e la natura verticistica del fenomeno mafioso e operando con tenacia in un'epoca in cui non esistevano ancora adeguati strumenti legislativi per svolgere una simile lotta -  e del suo impegno come deputato, dal 1972 al 1979. \n\nMembro della Commissione antimafia nella VI legislatura ha redatto, insieme a Pio La Torre ed altri, la relazione di minoranza che accusava duramente Giovanni Gioia, Vito Ciancimino, Salvo Lima e altri uomini politici di avere rapporti con la mafia. \n\nE' sempre vivo il ricordo di uomini che rappresentano per tutti noi  esempi di assoluta devozione allo stato e ai valori della nostra Carta costituzionale.", "created_time": "2013-09-25T14:31:25+0000"}, {"id": "535381589813435_651299658221627", "message": "Oggi in Senato si \u00e8 tenuto  un dibattito su \"Convenzione di Istanbul e Media\" per discutere di una diversa narrazione e rappresentazione delle donne nei media e nell'informazione. \n\nLa Convenzione di Istanbul invita infatti gli operatori dell'informazione all'attuazione di politiche e norme di autoregolazione per prevenire la violenza nei confronti delle donne e soprattutto contribuire al rafforzamento del rispetto della loro dignit\u00e0.\n\nTra i temi che ho affrontato ho dato particolare risalto al rapporto con i social media, alle serie tv e ad alcuni automatismi dei mezzi di informazione che andrebbero ripensati.\n\nQui il testo completo.", "created_time": "2013-09-24T12:40:57+0000"}, {"id": "535381589813435_650702254948034", "message": "Ogni giorno Giancarlo Siani urlava contro la camorra, denunciandone gli intrecci con la politica e i rapporti con la mafia siciliana. Cercava e diceva la verit\u00e0 il giovane Siani. \r\n\r\nLa camorra lo ha ucciso, ma lui, al pari di altri giornalisti vittime della violenza mafiosa ha vinto, diventando un eroe e un esempio per tutti. Un esempio della passione e del coraggio che tanti giornalisti quotidianamente pongono nel loro lavoro, e che ha bisogno del sostegno dei cittadini e delle istituzioni, perch\u00e9 solo in un paese dove la libert\u00e0 di stampa \u00e8 garantita, si pu\u00f2 parlare di piena affermazione della democrazia. \r\n\r\nNel 28\u00b0 anniversario della sua morte desidero esprimere un commosso e affettuoso pensiero ai familiari e a quanti lo hanno amato ed apprezzato.", "created_time": "2013-09-23T09:20:05+0000"}, {"id": "535381589813435_650335571651369", "message": "Una settimana fa ero a Cortona a parlare di \"Uguaglianza e accesso\" ai pi\u00f9 di duecento ragazze e ragazzi che hanno partecipato alla scuola di formazione politica.\nIl discorso \u00e8 un po' lungo ma mi fa piacere condividerlo qui per chi non era presente e lo volesse ascoltare.\nBuona domenica!", "created_time": "2013-09-22T12:04:39+0000"}, {"id": "535381589813435_650118648339728", "message": "Sono davvero addolorato e preoccupato per l'incidente che ha coinvolto il presidente Crocetta e la sua scorta. In questo momento voglio stringermi attorno agli agenti rimasti coinvolti, alle loro famiglie e alla Polizia di Stato. Esprimo tutta la mia vicinanza a loro e a Rosario Crocetta. So che in questo momento i medici si stanno occupando degli uomini rimasti feriti, e aspetto con ansia aggiornamenti sul loro stato di salute.", "created_time": "2013-09-21T21:00:57+0000"}, {"id": "535381589813435_649895871695339", "message": "Il 21 settembre 1990 veniva assassinato Rosario Livatino. \r\nNel ventitreesimo anniversario di quel drammatico giorno desidero ricordarne il sacrificio e rinnovarne la memoria. \r\n\r\nRosario Livatino \u00e8 stato barbaramente ucciso per difendere i nostri valori pi\u00f9 importanti e punire il suo impegno per la giustizia e contro la criminalit\u00e0 organizzata. \r\n\r\nHa pagato con la vita l'amore per la verit\u00e0, il rispetto per l'etica professionale, il rifiuto della corruzione e la resistenza alle pressioni ambientali. \r\n\r\nIl ricordo suo e del grande lavoro svolto nella sua pur cos\u00ec breve vita sono ancora oggi da esempio e sprone non solo per i colleghi magistrati e le forze dell'ordine, ma anche per tutti i cittadini onesti.", "created_time": "2013-09-21T09:57:49+0000"}, {"id": "535381589813435_648837628467830", "story": "Pietro Grasso added 4 new photos \u2014 with Ignazio Marino.", "message": "Inaugurazione del villaggio \"Every One\" contro la mortalit\u00e0 infantile", "created_time": "2013-09-19T08:12:00+0000"}, {"id": "535381589813435_648351391849787", "message": "Sono davvero commosso per la lettera che il Maestro Dario Fo mi ha mandato dopo aver seguito in tv la commemorazione di Franca Rame, e accetto con grandissimo piacere il suo \"abbraccio fuori dalle regole\", che ricambio con affetto e stima.\n \n- - -  \nCaro Presidente,\nLa ringrazio con entusiasmo e riconoscenza per lo stupendo intervento che ha voluto dedicare a Franca. Un discorso sulla sua vita di donna e attrice, ma soprattutto di persona coinvolta nella disperata lotta per l\u2019emancipazione e la giustizia dei diseredati e degli sconfitti dall\u2019egoismo spietato degli eterni signori del potere.\n \nAd ascoltare il Suo intervento trasmesso dalla televisione c\u2019erano con me i miei giovani collaboratori, i quali si sono sentiti commossi e partecipi a quella commemorazione finalmente priva di retorica e luoghi comuni.\n \nLa ringrazio ancora per aver ricordato non solo i momenti drammatici dell\u2019esistenza di Franca ma anche quelli del coraggio e della coerenza.\n \nDevo inoltre ammettere di non aver intuito che il Suo intento era quello di dedicare al ricordo della mia compagna il tempo massimo che per una normale commemorazione dentro le aule parlamentari viene concesso dalla consuetudine.\n \nLe dir\u00f2 che il modo in cui mi era stato prospettato dai suoi collaboratori lo svolgersi della manifestazione mi aveva condotto in inganno. Il fatto di aver scombinato il normale rituale trasgredendo i limiti della convenzione, come Lei ha fatto, mi riporta sempre nella convinzione che al mondo vivono insieme due categorie di individui: quelli che restano nella regola e quelli che regola e regolamenti cercano in ogni momento di mandare a pezzi nell\u2019intento di vedere la luce che ci sta dietro.\n \nLa ringrazio ancora e, se mi permette, l\u2019abbraccio, anche se \u00e8 fuori dalle suddette regole.\n        \nDario Fo\nCesenatico, 18 settembre 2013", "created_time": "2013-09-18T16:45:19+0000"}, {"id": "535381589813435_648327788518814", "message": "\"Franca Rame ha quindi fino all'ultimo, fino alla vigilia di quel drammatico 29 maggio di quest'anno, continuato ad incarnare nella sua vita quella compiuta e inscindibile integrazione fra recitazione ed impegno civile, in cui la magia e la meraviglia del teatro divengono, come nella catarsi teorizzata da Aristotele per la tragedia classica, lo strumento e la via per diventare cittadini migliori. Per far questo, per\u00f2, \u00e8 necessario avere sulla scena uomini e donne che, come Franca Rame, non sappiano \"fingere altro che verit\u00e0\", come recita lo splendido verso di una poesia di Stefano Benni a lei dedicata. Una verit\u00e0 affermata come riscatto, come superamento del dogma e del pregiudizio.\"\n\nIl testo della commemorazione di Franca Rame che ho tenuto oggi in Senato", "created_time": "2013-09-18T15:31:07+0000"}, {"id": "535381589813435_647713568580236", "message": "Il testo della lettera che ho inviato ieri al premio Nobel Dario Fo:\n\nIllustre Maestro, \n\nho letto la Sua intervista al \"Fatto quotidiano\" di domenica 15 settembre 2013.\n\nDesidero assicurarLe che la commemorazione della senatrice Franca Rame - richiesta da numerosi colleghi e decisa dalla Conferenza dei Presidenti dei Gruppi su proposta della Presidenza - rappresenta un momento solenne di ricordo e memoria di una personalit\u00e0 da tutti noi riconosciuta e apprezzata per la sua storia, il suo prestigio, la passione e l'impegno civile e politico.\n\nL'iniziativa vuole attestare non solo il profondo rispetto, ma anche la gratitudine per la coerenza e la tenacia con le quali Franca Rame ha saputo essere interprete di ideali e convincimenti forti, che hanno dato senso e significato nuovo alle Istituzioni, al Paese, alla cultura e alla partecipazione dei cittadini alla vita pubblica.\n\nPer queste ragioni, con l'intento di dare la maggiore solennit\u00e0 possibile alla commemorazione \u00e8 stata individuata una seduta pubblica del Senato e non un semplice convegno fuori dall'Aula del Senato. \n\nCertamente, come per tutte le sedute pubbliche la possibilit\u00e0 di intervento \u00e8 limitata ai soli componenti dell'Assemblea. Ci\u00f2 peraltro non impedisce la partecipazione di familiari ed amici nella tribuna d'onore. Mi dispiace che tale modalit\u00e0 sia stata interpretata come una mancanza di riguardo, quando invece voleva rappresentare una forma di vicinanza e affetto. \n\nPertanto Le confermo la piena e convinta disponibilit\u00e0 del Senato e mia personale a commemorare nel modo pi\u00f9 solenne la figura della senatrice Franca Rame nell'Aula del Senato alle ore 16 di mercoled\u00ec 18 settembre, con l'intervento della Presidenza e dei rappresentanti di tutti i Gruppi parlamentari. \n\nDesidero inoltre rinnovarLe il mio auspicio di poterLa incontrare prima della stessa seduta e di valutare con Lei anche ulteriori iniziative di ricordo di questa donna straordinaria e indimenticabile.\n\nCon i miei pi\u00f9 cordiali saluti.\nPietro Grasso.", "created_time": "2013-09-17T08:02:24+0000"}, {"id": "535381589813435_647419911942935", "message": "Oggi ho incontrato a Bruxelles il presidente del Parlamento Europeo Martin Schulz. Abbiamo parlato a lungo del ruolo dell'Italia nell'Unione Europea, e sottolineato come il nostro Paese sia un pilastro dell'Europa da sempre, una delle economie pi\u00f9 importanti dell'Unione (tra i 4 membri europei del G8) e di come in questo momento di crisi l'Italia stia dando finalmente buoni segnali di ripresa. \r\n\r\nIl tema centrale dell'incontro sono stati gli interventi per la disoccupazione giovanile, problema che accomuna tutti gli stati membri, e per il quale \u00e8 stata assegnata all'Italia una quota di 600 milioni di euro di fondi europei.\r\n\r\nMi ha molto colpito ascoltare da lui che \"la stabilit\u00e0 dell'Italia \u00e8 sinonimo della stabilit\u00e0 dell'Europa, e viceversa una crisi in Italia comporterebbe rischi per tutti i paesi dell'Unione\". \r\n\r\nAl termine ho incontrato una delegazione dei nostri parlamentari europei e con loro abbiamo individuato le modalit\u00e0 per stringere ancora di pi\u00f9 la collaborazione tra Parlamento Europeo e Senato, gi\u00e0 oggi a livelli di eccellenza, e per sconfiggere l'euroscetticismo attraverso provvedimenti concreti, avvicinando cos\u00ec i cittadini italiani alla piena realizzazione del grande sogno europeo di Altiero Spinelli.\r\n\r\n\r\nPHOTO \u00a9 European Union", "created_time": "2013-09-16T18:14:48+0000"}, {"id": "535381589813435_646726458678947", "message": "20 anni fa, nel giorno del suo cinquantaseiesimo compleanno, veniva ucciso don Pino Puglisi. Un prete sempre dalla parte degli ultimi, fermo e deciso nella sua missione evangelica.\r\n\r\nLa chiesa di Brancaccio e la semplicit\u00e0 disarmante di Don Pino erano una spina nel fianco della mafia di quel quartiere che vedeva compromesso il suo primato. Una persona disarmata, non violenta, che usa solo la parola e la cultura per ribellarsi a un sistema di morte. La colpa peggiore di don Pino era quella di aver dato vita al centro \"Padre Nostro\", situato in un crocevia strategico del quartiere di Brancaccio, a pochi passi dalle abitazioni di molti esponenti latitanti dell'organizzazione, con un continuo andirivieni di persone assolutamente non controllabili.\r\n\r\nUno dei miracoli di don Pino \u00e8 stato quello fatto con il suo sorriso ai killer che lo stavano per uccidere: due mafiosi feroci che si sono convertiti e hanno dato un grande contributo per l'accertamento della verit\u00e0 e della giustizia anche recentemente, facendo riaprire indagini importanti come quella sulla strage di via d'Amelio. \r\n\r\nQui una mia riflessione pi\u00f9 approfondita:\r\nhttp://www.ilsole24ore.com/art/cultura/2013-06-09/fede-mafia-basta-ambiguita-083512.shtml?uuid=Ab6O0Q3H&fromSearch", "created_time": "2013-09-15T11:26:26+0000"}, {"id": "535381589813435_646429495375310", "story": "Pietro Grasso is with Andrea Sangregorio.", "message": "Grazie a tutti i presenti alla scuola di formazione politica di Cortona per l'entusiasmo e la partecipazione. \u00c8 bello vedere tanti giovani appassionati come voi.", "created_time": "2013-09-14T19:08:13+0000"}, {"id": "535381589813435_646366258714967", "message": "Appena iniziato l'intervento su \"Uguaglianza e accesso\" alla scuola di formazione politica di Cortona.", "created_time": "2013-09-14T16:27:19+0000"}, {"id": "535381589813435_645896638761929", "message": "Con il sindaco Pisapia alla Summer School \"Talenti antimafiosi\" organizzata da Nando Dalla Chiesa all'universit\u00e0 statale di Milano.", "created_time": "2013-09-13T15:23:32+0000"}, {"id": "535381589813435_645566618794931", "message": "Allo stadio comunale di Barletta ho incontrato il professor Mascolo, il primo allenatore di Pietro Mennea. \nOggi \u00e8 il \"Mennea day\" perch\u00e9 il 12 settembre del 1979 Pietro Mennea stabil\u00ec il ricordo del mondo sui 200 metri, che rest\u00f2 imbattuto per 17 anni. Un grande uomo e un grande campione.", "created_time": "2013-09-12T18:13:42+0000"}, {"id": "535381589813435_645550405463219", "message": "\"La nostra Costituzione dice che l'Italia ripudia la guerra. Mai come oggi queste parole sono sentite e attuali\" - diretta discorso di Barletta", "created_time": "2013-09-12T17:11:41+0000"}, {"id": "535381589813435_645538658797727", "message": "A Barletta per il settantesimo anniversario della resistenza all'occupazione nazista della citt\u00e0.", "created_time": "2013-09-12T16:37:03+0000"}, {"id": "535381589813435_643901865628073", "message": "Sono estramemente felice della splendida notizia appena data dal direttore della Stampa, Mario Calabresi: il giornalista Domenico Quirico \u00e8 libero ed \u00e8 gi\u00e0 in volo verso l'Italia.", "created_time": "2013-09-08T19:44:08+0000"}, {"id": "535381589813435_643704405647819", "message": "Sono passato all'incontro del Forum degli Oratori per portare un breve saluto ai giovani educatori provenienti da tutta Italia.", "created_time": "2013-09-08T09:28:51+0000"}, {"id": "535381589813435_643348805683379", "message": "Oggi l'Unit\u00e0 ha pubblicato una serie di lettere in risposta all'appello di Papa Francesco per la pace in Siria.\nQuesta che segue \u00e8 la mia:\n\n\"L'appello di Papa Francesco per la pace in Siria mi ha colpito profondamente. Dobbiamo accogliere il richiamo etico, l'invito a riflettere attentamente sulle azioni giuste ed utili per assolvere al dovere della comunit\u00e0 internazionale di difendere la vita, la libert\u00e0 e la dignit\u00e0 di milioni di cittadini siriani. Le cifre stimate di centomila morti e di milioni di profughi sono sconvolgenti.\n\nNon credo che un attacco militare, anche se su scala limitata, sia la soluzione di questa crisi. Il conflitto siriano ha una dimensione regionale e occorre assolutamente evitare di esacerbare le gravi tensioni esistenti fra altri paesi dell'area. E' poi legittimo aspettarsi che l'uso della forza non otterrebbe il risultato di pacificare il paese o almeno indurre le parti a negoziare, ma potrebbe persino aggravare la guerra civile in atto.\n\nA me sembra necessario restare pienamente nel quadro della legalit\u00e0 internazionale, restituendo alle Nazioni Unite il compito fondante di assicurare il mantenimento della pace, attraverso una serie di misure rivolte ad assicurare una soluzione concordata tra le parti in conflitto.  L'uso della forza deve essere l'ultima ed estrema risorsa. Ogni azione di guerra colpisce inevitabilmente civili incolpevoli e il popolo siriano sta gi\u00e0 soffrendo da troppo tempo.\"", "created_time": "2013-09-07T13:33:56+0000"}, {"id": "535381589813435_643080245710235", "message": "Oggi pomeriggio ho partecipato a un dibattito alla Festa Democratica di Genova con Marina Sereni e Mario Calabresi: \u00e8 stato per me un bel momento di incontro e di confronto con tante persone.", "created_time": "2013-09-06T19:43:22+0000"}, {"id": "535381589813435_641732095845050", "message": "Oggi ho incontrato tre dei quattro nuovi senatori a vita, Renzo Piano, Elena Cattaneo e Carlo Rubbia. Claudio Abbado purtroppo non ha potuto partecipare per motivi di salute.\r\n\r\nHo avvertito il loro entusiasmo e la volont\u00e0 di dare il loro contributo ai lavori dell'Aula e al bene del Paese. All'annuncio della loro presenza un lungo applauso gli ha dato il benvenuto.", "created_time": "2013-09-04T15:15:31+0000"}, {"id": "535381589813435_641629052522021", "message": "Appena iniziata la prima seduta dell'Aula del Senato dopo la pausa estiva: oggi si discutono le mozioni sui rischi da dissesto idrogeologico, contro la diffusione del gioco d'azzardo e sulla combustione di rifiuti nei cementifici.", "created_time": "2013-09-04T09:21:42+0000"}, {"id": "535381589813435_641458975872362", "message": "Come promesso a febbraio, stasera sono a Viterbo per il trasporto della Macchina di Santa Rosa: davvero emozionante.", "created_time": "2013-09-03T20:57:53+0000"}, {"id": "535381589813435_641242772560649", "message": "In occasione del trentunesimo anniversario della strage di via Carini, desidero ricordare Carlo Alberto Dalla Chiesa, la moglie Emanuela Setti Carraro e l\u2019agente Domenico Russo. \r\n\r\nL'assassinio del 3 settembre 1982 ha rappresentato un attacco diretto all\u2019anima del nostro Paese. Quando una Nazione perde i suoi uomini migliori, \u00e8 come se avesse perso parte delle sue energie vitali, quelle che consentono ad uno Stato di crescere e prosperare. In questo senso, il dolore per la scomparsa di Carlo Alberto dalla Chiesa si unisce idealmente alla sofferenza per le ferite inferte alle altre vittime della criminalit\u00e0 organizzata che con lui hanno condiviso parte della propria missione civile. \r\n\r\nDalla Chiesa ha dedicato ogni momento della sua esistenza al servizio delle istituzioni con senso del dovere, lealt\u00e0 e rettitudine, con rigore, altruismo e un immenso amore per l'Italia. Il suo esempio \u00e8 un modello al quale ciascuno di noi deve guardare, anche nelle piccole scelte di ogni giorno, per continuare a realizzare la difficile, ma non impossibile, vittoria dello Stato sulla violenza criminale mafiosa. \r\n\r\nIl ricordo di questo leale e grande servitore dello Stato ci sprona a proseguire nel cammino da lui tracciato, lottando con coraggio per l'affermazione piena e definitiva della democrazia e la difesa dei valori irrinunciabili di legalit\u00e0 e giustizia.", "created_time": "2013-09-03T09:00:20+0000"}, {"id": "535381589813435_639607489390844", "message": "Dopo aver appreso dal Presidente Napolitano la notizia della nomina a senatore a vita del maestro Claudio Abbado, della professoressa Elena Cattaneo, dell'architetto Renzo Piano e del professor Carlo Rubbia  ho inviato a ciascuno un affettuoso messaggio di felicitazioni e gli auguri di buon lavoro. \n\nL'assemblea di Palazzo Madama \u00e8 onorata di poter annoverare tra i propri membri personalit\u00e0 di tale rilievo, nella certezza che i meriti con i quali hanno rafforzato il prestigio del nostro paese nel mondo costituiranno un contributo prezioso per l'attivit\u00e0 dell'istituzione.\n \nLa scelta di nominare senatori a vita uomini e donne del mondo della cultura e della scienza ci indica chiaramente quali sono i punti di forza da premiare e valorizzare nel nostro paese: la cultura, sia artistica che scientifica, la ricerca, la meritocrazia. Solo con questo spirito, grazie al quale ciascuno dei nuovi senatori \u00e8 diventato l'eccellenza nel proprio campo, possiamo sperare di tornare ad essere un punto di riferimento in Europa e nel mondo.", "created_time": "2013-08-30T12:18:28+0000"}, {"id": "535381589813435_639046402780286", "message": "Cara Signora Pina, in occasione del ventiduesimo anniversario dell'omicidio del 29 agosto 1991 desidero rinnovare a lei e a tutti i familiari il mio commosso pensiero e sentimento di vicinanza. \r\n\r\nLa memoria di suo marito \u00e8 pi\u00f9 che mai viva in me e in tutti gli uomini che, come Libero Grassi, credono nella legalit\u00e0 e in quel senso di dignit\u00e0 che non consente di abbassarsi ai ricatti mafiosi.\r\n\r\n Il sacrificio di Libero non \u00e8 caduto invano. Le sue azioni e la sua nobilt\u00e0 d\u2019animo sono divenute immortali, un punto di riferimento fondamentale per tutti coloro che ancora oggi sono oppressi dalle estorsioni, dalle minacce e dalla violenza. La mafia pu\u00f2 essere distrutta. Dipende da noi, dalle scelte quotidiane degli imprenditori che, con coraggio e determinazione, scelgono ancora di credere nella nostra amata Sicilia, dalla capacit\u00e0 di ogni cittadino di fare tesoro degli insegnamenti e delle testimonianze delle tante, troppe, vittime di mafia. \r\n\r\nIl seme di dignit\u00e0 e coraggio lanciato da Libero con la sua testimonianza e, purtroppo, con la sua morte, ha fatto nascere a Palermo una nuova cultura e una nuova generazione di giovani impegnati per il \"consumo critico\" come quelli riuniti nel Comitato \"Addio Pizzo\". \r\n\r\nNel mio nuovo ruolo di Presidente del Senato, non cesser\u00f2 mai di lottare affinch\u00e8 il nostro Paese possa credere fermamente in questa possibilit\u00e0 di riscatto, operando innanzitutto su quelle condizioni sociali, economiche e culturali che maggiormente favoriscono la penetrazione della criminalit\u00e0 organizzata.", "created_time": "2013-08-29T08:14:43+0000"}, {"id": "535381589813435_635017023183224", "message": "\"In questo senso mi piace fare mie le parole di Enrico Fermi sulla professione del ricercatore, che \"deve tornare alla sua tradizione di ricerca per l'amore di scoprire nuove verit\u00e0. Poich\u00e9 in tutte le direzioni siamo circondati dall'ignoto e la vocazione dell'uomo di scienza \u00e8 di spostare in avanti le frontiere della nostra conoscenza in tutte le direzioni, non solo in quelle che promettono pi\u00f9 immediati compensi o applausi\". Cos\u00ec come mi piace estendere tali parole alla professione del politico, che deve allo stesso modo spostare in avanti le frontiere delle proprie idee e delle proprie convinzioni, cercando non solo immediati consensi, ma anche, e soprattutto, soluzioni valide e visioni lungimiranti.\"\n\nIl testo del lungo intervento tenuto stamattina ad Erice al 46\u00b0 Seminario internazionale sulle emergenze planetarie organizzato dal professor Zichichi:", "created_time": "2013-08-20T13:57:38+0000"}, {"id": "535381589813435_634957159855877", "message": "Un momento dell'intervento su \"La grande alleanza tra politica e scienza\"", "created_time": "2013-08-20T10:44:40+0000"}, {"id": "535381589813435_634943003190626", "message": "Col prof Zichichi ad Erice per il seminario internazionale sulle emergenze planetarie e il rapporto scienza-politica", "created_time": "2013-08-20T09:37:17+0000"}, {"id": "535381589813435_634532739898319", "message": "A seguito del mio post in merito alla grave situazione dell'Egitto mi ha scritto una lunga lettera un cittadino egiziano. \nLa riporto per intero, con a seguire la mia risposta.\n\nOnorevole Presidente,\n\nIn relazione agli ultimi accadimenti in Egitto, Le scrivo a nome mio e penso di poter parlare anche a nome delle decine di milioni di egiziani, \u201cla maggioranza del Popolo\u201d come ha ammesso lo stesso Obama qualche giorno fa, che sono scesi il 30 giugno scorso, il 3 e 26 luglio nelle strade del paese per protestare contro \u201cl\u2019autoritarismo\u201d di Morsi e della Fratellanza musulmana e per difendere la \u201cdemocrazia\u201d, e non il contrario come Lei sostiene.\n\nLei conosce bene l\u2019Egitto e avr\u00e0 sicuramente tanti amici l\u00ec, perch\u00e9 non chiede a loro che cosa \u00e8 successo nel paese? Il golpe, nei paesi del terzo mondo, avviene nottetempo e non viene annunciato tre mesi prima. L\u2019esercito, il 30 giugno scorso, \u00e8 intervenuto in difesa del Popolo, di quella \u201cmaggioranza\u201d degli  egiziani contro l\u2019estremismo e la violenza, che si sta verificando ora, da parte di quella Fratellanza che voi reputate \u201cmoderata\u201d. State constatando sul terreno in questi giorni questa presunta \u201cmoderazione\u201d.\n\nL\u2019autoritarismo di Morsi aveva sbarrato tutte le porte alle altre forze politiche: ha cambiato \u2013 autoritariamente \u2013 la costituzione sulla quale aveva giurato, varando nuove dichiarazioni costituzionali, destituendo diversi giudici della corte costituzionale, che \u00e8 stata peraltro assediata per pi\u00f9 di un mese e ha destituito, contro la legge, il procuratore generale nominandone un altro, sempre contro la legge; aveva rivolto le spalle proprio a quei giovani di piazza Tahrir, arrestandone a decine; aveva fatto passare una costituzione scritta interamente dai partiti islamici; aveva sempre e sistematicamente occultato , fino alla data della sua destituzione, i risultati degli indagini sui diversi massacri e rapimenti di militari e poliziotti avvenuti durante i dodici mesi del suo governo, per mano dei gruppi jihadisti nella penisola del Sinai; Preferendo i fidati e gli incapaci, Morsi si \u00e8 prodigato a inserire i suoi \u201c fratelli\u201d nei posti chiave dello Stato;  aveva rifiutato di cambiare il governo, tutto della Fratellanza, e designare un governo neutro in vista delle elezioni legislative; per non parlare del fallimento sul piano economico e sul piano della politica estera.\n\nNon si \u00e8 mai chiesto, Presidente Grasso, perch\u00e8 l\u2019ex presidente egiziano aveva tutte le istituzioni della societ\u00e0 egiziana contro? la magistratura, le forze dell\u2019ordine, il mondo della cultura, dell\u2019informazione e i musulmani moderati. La sua Fratellanza ha persino cercato di mettere mano su Al Azhar, istituzione caposaldo dell\u2019 Islam mite e tollerante che caratterizza l\u2019Egitto ed il suo popolo da sempre .\n\nPresidente, tutte le cancellerie occidentali ammettono e parlano chiaramente, ora, del fallimento del governo Morsi e della Fratellanza musulmana in Egitto.\n\nChe cosa poteva fare il Popolo egiziano per esprimersi liberamente e \u201cdemocraticamente\u201d in assenza di tutti gli strumenti democratici \u201cordinari\u201d? E\u2019 sceso nelle piazze di tutto il paese. Pi\u00f9 di trenta milioni di egiziani, di tutte le et\u00e0, le estrazioni sociali, di sesso e religioni, hanno manifestato civilmente e pacificamente, in quella che viene definita la pi\u00f9 imponente manifestazione popolare della storia, per revocare il mandato conferito al proprio presidente; per dire a Morsi: \u201cnon ti vogliamo pi\u00f9\u201d.   E che cosa poteva fare l\u2019esercito se non difendere il proprio Popolo contro gli atti di violenza che state vedendo in questi giorni e che sarebbero avvenuti il 30 giugno scorso?\n\nSpero di aver contribuito a chiarire la situazione nel mio paese e sono sicuro che l\u2019Egitto sapr\u00e0 affrontare il fanatismo e la violenza e vincerli, anche con il sostegno dei paesi amici, come l\u2019Italia.  \nRoma, 18/08/2013\nMagdy Anbar\n\nGentile Sig. Magdy Anbar,\n\nLa ringrazio molto del suo messaggio che mi fornisce l'occasione per meglio esprimere il mio pensiero. \n\nLa mia posizione istituzionale non mi consente di esprimere valutazioni a proposito dell'operato delle istituzioni e della politica interna di un altro paese. \n\nQuale sincero amico dell'Egitto e del popolo egiziano e instancabile sostenitore dello stato di diritto, dei diritti fondamentali e della democrazia ritengo invece mio dovere esprimere la mia preoccupazione e il mio dolore per la sofferenza del popolo egiziano e la mia solidariet\u00e0 a tutti i cittadini egiziani che aspirano alla dignit\u00e0 e alla libert\u00e0 e a contribuire al benessere del proprio Paese. \n\nCondanno fermamente come inaccettabile e ingiustificabile ogni forma di violenza da qualsiasi parte essa provenga, e tanto pi\u00f9 quando essa si dirige contro civili inermi, cos\u00ec come ogni violazione della dignit\u00e0 e dei diritti dei cittadini. \n\nSono convinto che la via maestra per restituire al vostro Paese la pace e la prosperit\u00e0 siano elezioni inclusive che non lascino fuori dal percorso democratico nessuna forza e idea politica. \n\nIl rispetto di ogni idea politica e di ogni opinione, e la ferma tutela di ogni fede e credo deve essere al fondamento del suo Paese, culla di civilt\u00e0 millenarie, e io mi auguro di vedere presto l'Egitto prospero e felice e restituito al suo cruciale ruolo nella regione e nel mondo. \n\nCordialmente,\nPietro Grasso", "created_time": "2013-08-19T11:24:22+0000"}, {"id": "535381589813435_633405123344414", "message": "Condivido pienamente la posizione del governo che ha stigmatizzato l'uso della violenza da parte dell'esercito e che sta promuovendo un intervento unitario dell'Unione Europea. Il Ministro Bonino come sapete riferir\u00e0 alle Commissioni Esteri di Senato e Camera il 27 agosto su quanto sta facendo il governo.\n\nSono estremamente preoccupato per la deriva di violenza, di disordine e violazione dei diritti umani che sta investendo l'Egitto, un paese chiave per la sicurezza e la pace della regione e del mondo, con cui il nostro Paese intrattiene rapporti importanti. Le immagini della popolazione civile colpita a morte dal proprio stesso esercito mi hanno profondamente turbato.\n\nRitengo che l'uso della violenza da parte dell'esercito contro la popolazione civile non possa essere in nessun caso giustificato e debba essere condannato con la massima decisione dall'Unione Europea e da tutta la comunit\u00e0 internazionale. Non possono esserci valutazioni di opportunit\u00e0 e convenienza in proposito, tantomeno all'interno dell'Unione Europea.\n\nLa lezione comune a tutta la cosiddetta Primavera Araba \u00e8 che la gente pretende il rispetto della propria dignit\u00e0, una vita economicamente migliore e pi\u00f9 diritti e libert\u00e0. Chi non lo capisce e reprime il dissenso con la forza incorre in un grave errore e incoraggia i movimenti estremisti e persino il terrorismo, che noi dobbiamo combattere con fermezza, ma sempre con le armi del diritto.\n\nLa comunit\u00e0 internazionale deve concorrere ad assicurare che ai cittadini egiziani sia dato modo di partecipare ai processi democratici, compresa la larga fascia della popolazione che ha aderito ai movimenti di ispirazione islamica e nel pieno rispetto della libert\u00e0 di religione anche per tutti i cittadini di fede cristiana e di altre fedi, che oggi ancora una volta rischiano di divenire obiettivo di vendette. L'Egitto deve avviarsi al pi\u00f9 presto verso un processo inclusivo di democratizzazione che permetta la ripresa economica. Devono essere fissate al pi\u00f9 presto elezioni parlamentari e presidenziali.", "created_time": "2013-08-17T17:05:25+0000"}, {"id": "535381589813435_633211823363744", "message": "Stamattina ho autorizzato la Commissione Esteri\ndel Senato a riunirsi, insieme all'omologa commissione della Camera, marted\u00ec  27  agosto per un'audizione del Ministro degli esteri Bonino sui recenti e drammatici sviluppi della crisi in Egitto.", "created_time": "2013-08-17T10:34:29+0000"}, {"id": "535381589813435_632761473408779", "message": "Qui sotto il testo dell'intervista che mi ha fatto Paolo Festuccia pubblicata ieri da \"La Stampa\" in cui si parla di riforme, giustizia, lavoro, precariato e legge elettorale.\n\nPresidente Piero Grasso, il Capo dello Stato ieri l\u2019altro, con una nota, ha chiarito le posizioni non solo rispetto ad un\u2019eventuale richiesta di grazia da parte di Silvio Berlusconi, ma anche sul tema del rispetto delle regole; e ha messo in guardia le forze politiche sui rischi per il Paese in caso di elezioni anticipate. Qual \u00e8 il suo giudizio?\n\n\"La lunga nota di Napolitano mette fine a una dibattito che, tra ipotesi  impraticabili e  minacce di impeachment, stava prendendo una deriva inutile e pericolosa. Con le sue parole il presidente della Repubblica chiarisce i veri termini del discorso, indica le strade istituzionalmente percorribili e lascia a ciascuno la possibilit\u00e0 di riflettere e prendere decisioni ponderate.\"\n\nIl mese prossimo sul suo tavolo arriver\u00e0 il dossier Riforme: la maggioranza delle larghe intese riuscir\u00e0 a trovare l\u2019accordo?\n\n\u00abGuardi, la necessit\u00e0 delle riforme non \u00e8 negoziabile: \u00e8 il  momento di dare una nuova forma al nostro Stato, con coraggio, determinazione e intelligenza. E\u2019 necessario ridurre il numero dei parlamentari, tagliare i costi della politica, superare il bicameralismo perfetto e dare un ruolo nuovo e diverso alle due Camere, ma anche rivedere la divisione delle competenze tra governo centrale, regioni e comuni. E questi cambiamenti vanno affrontati senza guardare alle convenienze di parte e alla difesa dello status quo. L\u2019Italia ha bisogno di una struttura istituzionale che sia pi\u00f9 rapida, pi\u00f9 efficiente, pi\u00f9 vicina ai cittadini. C\u2019\u00e8 bisogno di seriet\u00e0 e concretezza\u00bb.\n\nTra le riforme pi\u00f9 attese c\u2019\u00e8 la Legge elettorale. Non sfuggono, in tal senso, i richiami e gli stimoli del Capo dello Stato: si riuscir\u00e0, stavolta, ad eliminare il porcellum?\n\n\u00abHo gi\u00e0 detto in molte occasioni, che non si pu\u00f2 tornare alle urne con la legge attuale. Il cosiddetto \u201cporcellum\u201d \u00e8 uno dei motivi di scollamento tra la politica e gli elettori. Sono contento che finalmente sia la Camera che il Senato abbiano deciso di decretare l\u2019urgenza di questa riforma, facendola viaggiare su un binario parallelo a quello delle riforme costituzionali. Occorre andare verso una legge che abbia due caratteristiche fondamentali, anche per superare i pesanti profili di sospetta incostituzionalit\u00e0 della legge: garantire una rappresentativit\u00e0 reale dei cittadini e la stabilit\u00e0 dei governi\u00bb.\n\nVarata la legge elettorale, crede che sia meglio andare alle urne o aspettare?\n\n\u00abNel nostro Paese uno dei passatempi pi\u00f9 praticati, dopo il fantacalcio, \u00e8 la fantapolitica. Se non fosse una situazione cos\u00ec drammatica sarebbe quasi divertente assistere al balletto delle date sulle prossime elezioni. Ognuno guarda la sua agenda e sulla base dei propri impegni e dei propri interessi propone un fine settimana a piacere. Non scherziamo: l\u2019unico che pu\u00f2 sciogliere le camere \u00e8 il presidente Napolitano, la scelta spetta esclusivamente a lui\u00bb.\n\nSar\u00e0 possibile per il premier Letta, viste le decise e continue fibrillazioni, tenere unita tra mille difficolt\u00e0 una maggioranza cos\u00ec diversa?\n\n\u00abQuello attuale \u00e8 un \u201cgoverno di necessit\u00e0\u201d. E le necessit\u00e0 per cui \u00e8 nato sono molte: lo sviluppo, il rilancio dell\u2019economia, la creazione di nuovi posti di lavoro e la stabilizzazione di quelli esistenti, le riforme, la legge elettorale. I primi 100 giorni del governo Letta hanno impostato un buon lavoro, i cui risultati si inizieranno a vedere gi\u00e0 in autunno, quando altri importanti provvedimenti saranno portati in Parlamento. La stabilit\u00e0 \u00e8 essenziale perch\u00e9 questi temi non sono pi\u00f9 rinviabili. Se ci saranno le condizioni, se si riuscir\u00e0 a ricomporre le fratture di questi giorni, il mio auspicio \u00e8 che si possa continuare e raggiungere buoni risultati per il Paese. Lo stesso presidente Letta ha detto che andr\u00e0 avanti solo se avr\u00e0 le condizioni per lavorare. E\u2019 un equilibrio delicato, ma tutti siamo chiamati alla responsabilit\u00e0 in questo momento\u00bb.\n\nQuali sono secondo lei priorit\u00e0 del governo a settembre?\n\n\u00abL\u2019economia prima di tutto; per agganciare il treno della ripresa che il presidente della Bce, Mario Draghi, dice potrebbe intravedersi gi\u00e0 dai prossimi mesi. Questo significa intervenire con forza sui nodi dello sviluppo, del lavoro, della semplificazione. I dati sulla disoccupazione giovanile sono allarmanti: un terzo dei giovani \u00e8 senza lavoro e senza futuro al momento. Dobbiamo dimostrare ai cittadini che non siamo in balia degli eventi, che abbiamo una direzione e la forza per raggiungerla. Con provvedimenti mirati si possono dare segnali immediati e far rinascere almeno un po\u2019 di fiducia e di speranza\u00bb.\n\nDa pi\u00f9 settori \u00e8 scattato l\u2019allarme per il rischio di tensioni sociali. Come se ne potr\u00e0 uscire?\n\n\u00abQuesto \u00e8 un altro aspetto da non sottovalutare: non possiamo avere una generazione intera disoccupata o precaria. Mi ha molto colpito leggere giorni fa che l\u2019etimologia della parola \u201cprecario\u201d \u00e8 \u201cottenuto per preghiera\u201d, per concessione. Significa essere sospesi, aldil\u00e0 di meriti e impegno. E\u2019 ovvio che questa situazione porter\u00e0 a un conflitto forte, se non diamo al pi\u00f9 presto segnali e risposte soddisfacenti. Se non si pu\u00f2 fare un progetto di vita perch\u00e9 manca il lavoro, se non si hanno le garanzie per immaginare un futuro indipendente, la frustrazione sfocia in violenza. Per questo continuo a ripetere che la stabilit\u00e0, senza diventare un totem irrinunciabile, \u00e8 la sola prospettiva per dare una svolta positiva allo stallo del Paese\u00bb.\n\nIn queste settimane, anche per ragioni legate alla sentenza della Corte di Cassazione sul caso Berlusconi, il clima sulla giustizia \u00e8 rovente. Secondo lei, che conosce bene, meglio di tanti altri, quel sistema c\u2019\u00e8 una via d\u2019uscita?\n\n\u00abChe la giustizia abbia bisogno di una riforma ampia e seria lo sostengo da anni, e durante la campagna elettorale ho indicato un percorso di riforme a breve, medio e lungo periodo per venire incontro all\u2019esigenza dei cittadini di veder riconosciuti i propri diritti in tempi brevi. C\u2019\u00e8 bisogno di una riforma, sia sul piano penale che civile, che vada nella direzione dell\u2019efficienza, dell\u2019attenzione per i tempi, della ricerca di procedure e soluzioni pi\u00f9 flessibili, della capacit\u00e0 di adeguare le regole ai bisogni emergenti della societ\u00e0, tenendo come punto cardine l\u2019indipendenza della magistratura. Su un tema delicato e complesso come questo per\u00f2 mi sento di sottolineare che le necessit\u00e0 del paese vengono prima degli interessi di parte. Mi auguro quindi che il dibattito possa essere impostato con grande rispetto istituzionale e lungimiranza politica\u00bb.\n\nNelle ultime settimane sono tornate a ripetersi le tragedie nel mare, cosa pu\u00f2 fare il nostro Paese\u2026\n\n\u00abLeggere di sei ragazzi sotto i trenta anni annegati a pochi metri dalle spiagge di Catania mi ha colpito e indignato. Quando Papa Francesco da Lampedusa ha tuonato contro la \u201cglobalizzazione dell\u2019indifferenza\u201d ci ha indicato la responsabilit\u00e0 e il dovere di superare l\u2019indifferenza e la rassegnazione. L\u2019Italia nell\u2019opera di accoglimento dei rifugiati si \u00e8 sempre distinta, una settimana fa lo abbiamo dimostrato ancora una volta accogliendo 106 migranti rifiutati da Malta, proprio nei giorni in cui ricorreva l\u2019anniversario della strage di Marcinelle che ci ha ricordato, se ce ne fosse bisogno, che non molto tempo fa i migranti eravamo noi. Ci sono per\u00f2 altri due aspetti da sottolineare: non possiamo essere lasciati soli a gestire questa emergenza, l\u2019Europa non pu\u00f2 attendere oltre per immaginare una seria politica d\u2019integrazione. L\u2019altro punto \u00e8 l\u2019urgenza di un serio intervento della comunit\u00e0 internazionale per risolvere i problemi nei paesi da cui cos\u00ec tante persone fuggono\u00bb.", "created_time": "2013-08-16T08:17:50+0000"}, {"id": "535381589813435_630631933621733", "message": "Ricorre oggi, 11 agosto, il 31\u00b0 anniversario della morte di Paolo Giaccone. Uomo semplice, affabile, professionista affermato, considerato uno dei pi\u00f9 grandi esperti di medicina legale. La sua onest\u00e0 intellettuale, da tutti unanimemente attestata, lo ha sempre accompagnato nelle perizie medico legali, fino a sacrificare la vita per questo. \n\nUna sua perizia inchiodava un assassino all'ergastolo, gli fu chiesto di modificarla e lui si rifiut\u00f2: questo arm\u00f2 la mano mafiosa che lo uccise. Paolo Giaccone amava il suo lavoro, lo ha svolto con la devozione e la passione di chi crede fortemente in ci\u00f2 che fa. A lui si devono la creazione del Centro trasfusionale AVIS, fondato nel 1963 presso l\u2019Istituto di medicina legale, e le iniziative volte ad attribuire alle associazioni di donatori siciliane un ruolo strutturale nel Servizio sanitario nazionale. Tutta la sua attivit\u00e0 professionale, tutta la sua vita sono state permeate da questo spirito altruistico. \n\nOggi il Policlinico di Palermo porta il suo nome, ma spetta a ciascuno di noi onorarne la memoria traducendo la sua eredit\u00e0 di medico e di cittadino in un impegno costante e quotidiano a favore della legalit\u00e0 e della giustizia. Desidero rivolgere un pensiero memore grato e commosso ai familiari, e in particolare alla figlia di Paolo, Milly, alla quale mi stringo con affetto anche per la gravissima perdita della piccola Giorgina subita pochi mesi fa.", "created_time": "2013-08-11T09:54:12+0000"}, {"id": "535381589813435_630460156972244", "message": "Il video della breve intervista andata in onda al Tg1.", "created_time": "2013-08-10T22:37:17+0000"}, {"id": "535381589813435_630389986979261", "message": "A Leni, comune dell'isola di Salina, per un incontro in piazza con i cittadini sulla politica e sui temi del libro \"Liberi tutti\"", "created_time": "2013-08-10T17:46:48+0000"}, {"id": "535381589813435_629862507032009", "message": "Nel giorno del ventiduesimo anniversario della sua scomparsa, desidero rinnovare la memoria e onorare il sacrificio di Antonino Scopelliti, un uomo libero, onesto e coraggioso, barbaramente ucciso il 9 agosto 1991 per aver svolto con rigore e abnegazione il proprio dovere. Come lui stesso affermava \u201cil buon giudice, nella sua solitudine, deve essere libero, onesto e coraggioso\u201d. \r\n\r\nFu assassinato a scopo intimidatorio e preventivo, come rilev\u00f2 immediatamente Giovanni Falcone, per impedirgli di rappresentare la pubblica accusa in Cassazione nel primo maxi processo contro Cosa Nostra ed essere di monito per chi lo avrebbe sostituito. La sua eccezionale carriera di magistrato requirente, iniziata a soli 24 anni, culminata nel ruolo di sostituto Procuratore generale presso la Suprema Corte di Cassazione, lo ha portato ad occuparsi di alcuni tra i processi che hanno segnato la storia del nostro Paese, dal primo processo Moro al sequestro dell'Achille Lauro, dalla strage di Piazza Fontana alla strage del Rapido 904. \r\n\r\nPer questo il suo insegnamento, come quello di altri magistrati uccisi dalla mafia, rappresenta un'eredit\u00e0 preziosa specialmente per le giovani generazioni. Il suo sacrificio, come quello di molti altri, non \u00e8 stato vano. La lotta a ogni forma di criminalit\u00e0 organizzata prosegue, anche in suo nome, grazie alle forze comuni dello Stato e della societ\u00e0 civile che in questi ultimi anni, finalmente, si sono raccolte per combattere questa piaga, contro la \u201cperfidia e la protervia dei malvagi\u201d.", "created_time": "2013-08-09T07:39:16+0000"}, {"id": "535381589813435_629657187052541", "message": "In occasione della ricorrenza dell\u2019Eid, desidero rinnovare ai musulmani in Italia la mia vicinanza. Il mese del digiuno islamico ha sempre rappresentato un\u2019occasione di profonda riflessione e di accrescimento spirituale dell\u2019animo di ogni credente. \n\nOggi pi\u00f9 che mai l\u2019uomo ha bisogno di riscoprire i valori che l\u2019Islam, il Cristianesimo e l\u2019Ebraismo custodiscono da secoli. La comune adesione a tali valori ci consentir\u00e0 di abbattere il muro della divisione tra Oriente e Occidente, consegnando a noi e ai nostri figli una societ\u00e0 libera dalle discriminazioni. \n\nSono certo che il nostro Paese sapr\u00e0 accogliere con convinzione questa sfida, facendosi promotore di un sempre pi\u00f9 fertile dialogo tra le diverse confessioni che convivono nel territorio italiano.", "created_time": "2013-08-08T18:34:56+0000"}, {"id": "535381589813435_629497990401794", "message": "In occasione dell\u2019anniversario della morte di don Luigi Sturzo, mi unisco al ricordo di questo grande uomo il cui insegnamento continua a rappresentare un punto di riferimento fondamentale per il pensiero politico contemporaneo. \n\nIl suo impegno civico, la sua passione nutrita di grandi e antichi ideali costituiscono un\u2019eredit\u00e0 preziosa per la storia di questo Paese. Ancora oggi le sue parole, il suo appello \u201cA tutti gli uomini liberi e forti\u201d, risuonano nelle nostre coscienze, avvalorando gli ideali di giustizia e libert\u00e0. \n\nIn queste ore il nostro paese, attraversato da una crisi economica e sociale gravissima, sembra scomporsi e abbandonarsi a correnti disgregatrici. Don Luigi Sturzo ci invita ancora una volta ad \u201cattingere dall\u2019anima popolare gli elementi di conservazione e di progresso\u201d, a credere in uno Stato capace di mettere in atto le riforme necessarie nel campo del lavoro, della formazione e dello sviluppo economico e sociale. \n\nSono convinto che il suo ricordo aiuter\u00e0 tutti noi a fare della politica un autentico servizio al prossimo e alla comunit\u00e0.", "created_time": "2013-08-08T09:20:11+0000"}, {"id": "535381589813435_628716467146613", "message": "Ricorre oggi, 6 agosto, il trentatreesimo anniversario della morte di Gaetano Costa, procuratore capo di Palermo barbaramente assassinato per mano mafiosa il 6 agosto 1980. \r\n\r\nMagistrato prima per passione che per professione, dimostr\u00f2 fin dai primi anni della sua carriera professionalit\u00e0, indipendenza ed equilibrio, ma soprattutto una grande umanit\u00e0 e una particolare attenzione per i soggetti pi\u00f9 deboli. Lo ricordo come mio procuratore durante il periodo delle indagini sull'omicidio Mattarella: un uomo che ha trascorso la sua esistenza vivendo ogni giorno in prima persona il giuramento di fedelt\u00e0 alla costituzione e l\u2019impegno di uomo dello stato. \r\n\r\nMi auguro che il ricordo di questa straordinaria figura, alla quale venne riconosciuta la medaglia d'oro al valore civile, continui a essere vivo nella memoria di ognuno di noi. perch\u00e9 il suo sacrificio non sia stato inutile, la sua storia deve diventare oggi la nostra storia. Il suo profumo di libert\u00e0, la sua sete di trasparenza devono andare oltre la sua esistenza e giungere a tutti noi, dandoci il coraggio di continuare quella lotta all'illegalit\u00e0 per la quale lui e tanti altri eroi sono morti.", "created_time": "2013-08-06T10:07:13+0000"}, {"id": "535381589813435_628715167146743", "message": "In occasione del ventottesimo anniversario del barbaro assassinio di Antonino Cassar\u00e0 e dell\u2019agente di scorta Roberto Antiochia, desidero rinnovarne la memoria e ricordarne il sacrificio. \r\n\r\nI loro nomi sono per noi tutti esempio di mirabile attaccamento ai valori quotidiani della giustizia e del lavoro, pagati con il prezzo estremo della vita. Eroe contemporaneo dalle grandi doti morali, spinto fino al sacrificio estremo da un sentimento di profondo attaccamento allo Stato e alla nostra terra di Sicilia, Ninni Cassar\u00e0, nel suo ruolo di vice dirigente della Squadra mobile di Palermo, era riconosciuto come uno dei migliori investigatori della Polizia del capoluogo siciliano. Aveva contribuito all\u2019operazione \u201cPizza Connection\u201d, che aveva portato all\u2019arresto di decine di mafiosi tra Italia e Stati Uniti, e sotto il coordinamento del pool antimafia della procura di Palermo aveva diretto molte operazioni decisive per la lotta alla criminalit\u00e0 organizzata. \r\n\r\nInvestigatore tenace ed instancabile, le sue doti di altissimo profilo lo avevano reso prezioso collaboratore di quei magistrati, tra tutti Giovanni Falcone e Paolo Borsellino, che all'epoca avevano intrapreso con coraggio e determinazione il difficile e impervio cammino della lotta alla mafia. Ai familiari rinnovo la mia commossa vicinanza. \r\n\r\nAgli uomini della polizia, che hanno saputo sapientemente proseguire nel cammino tracciato da Ninni Cassar\u00e0 e Roberto Antiochia, va la mia pi\u00f9 sincera gratitudine.", "created_time": "2013-08-06T10:02:39+0000"}, {"id": "535381589813435_628312673853659", "message": "In occasione del 24\u00b0 anniversario della morte di Antonino Agostino e della moglie, Ida Castelluccio, desidero stringermi ai familiari in un affettuoso abbraccio. \r\n\r\nL'omicidio di quel 5 agosto 1989 rimane inciso nei nostri cuori per la sua disumana ferocia, rivolta ad una coppia di giovani sposi in attesa del loro primo figlio. Antonino era un validissimo servitore dello stato, colpevole solo di aver legato il suo nome a quello di Giovanni Falcone. A lui si devono, infatti, le prime indagini sul fallito attentato del 21 giugno 1989 che, secondo molti, lui stesso insieme ad Emanuele Piazza avrebbe contribuito ad impedire. Il coraggio e la determinazione di questo giovane continuano a rappresentare oggi una esemplare testimonianza di vita per coloro che operano nelle forze dell'ordine. \r\n\r\nA tutti noi rimane il compito di non rendere vano questo sacrificio, battendoci con tutte le forze perch\u00e9 finalmente possa prevalere la verit\u00e0 e possa essere resa giustizia. Da 24 anni i genitori di Agostino ce lo stanno chiedendo con tutte le forze, incapaci di trovare risposte alla loro sofferenza e di dare una spiegazione al silenzio delle istituzioni. Non possiamo pi\u00f9 tacere di fronte a questo grido di dolore. \r\n\r\nLa ricerca del nome e del volto dei sicari che uccisero Agostino ed Ida \u00e8 una sfida cui tutti noi siamo chiamati, perch\u00e9 se ci arrendiamo al dubbio e alla menzogna finiremo per far prevalere le ragioni della criminalit\u00e0 organizzata su quelle della legalit\u00e0 e della giustizia.", "created_time": "2013-08-05T12:31:38+0000"}, {"id": "535381589813435_627832100568383", "message": "Sono passati 39 anni dalla tragica notte del 4 agosto 1974, quando una bomba esplose nella vettura 5 dell'espresso Roma-Monaco di Baviera. Nell'attentato morirono 12 persone e oltre 50 rimasero ferite. L'immagine del vagone dilaniato, tanto dolorosa da sembrare quasi irreale, \u00e8 viva e presente nella memoria di tutti noi. \n\nLa ferocia criminale che, durante gli anni di piombo, ha contrassegnato l\u2019azione del terrorismo in tutta Italia, stravolgendo la vita tante persone, non pu\u00f2 e non deve essere dimenticata. Non si pu\u00f2 abdicare davanti alla memoria di eventi cos\u00ec terribili. E' nostro dovere lottare quotidianamente per cercare la verit\u00e0, per ribadire e rafforzare la cultura della convivenza pacifica, della tolleranza politica, culturale e religiosa, delle regole democratiche, dei principi, dei diritti e dei doveri sanciti dalla costituzione. \n\nLo dobbiamo a coloro che non ci sono pi\u00f9, ai familiari delle vittime, attorno ai quali mi stringo con affetto, a noi stessi, alle generazioni future.", "created_time": "2013-08-04T09:37:37+0000"}, {"id": "535381589813435_627069790644614", "message": "In occasione del 33\u00b0 anniversario della strage di Bologna, desidero condividere con i familiari il ricordo doloroso di quel lontano 2 agosto, quando una violenza inaudita ha strappato alla vita 85 innocenti. \r\nRicordare \u00e8 indispensabile affinch\u00e9 si continui a lottare contro l\u2019oblio e contro il terrorismo e affinch\u00e9 si prosegua nella ricerca instancabile della verit\u00e0 storica e processuale. \r\n\r\nMolti errori sono stati compiuti, troppi depistaggi e ritardi nella ricostruzione dei fatti hanno rischiato di incrinare irreparabilmente il rapporto di fiducia tra i cittadini e le istituzioni.  Ma in questi 33 anni la forza e la determinazione di voi familiari ha fatto s\u00ec che la memoria di questa data continui a trasmettere a tutti noi un messaggio forte: non esiste ragione che  possa essere anteposta al diritto alla vita e alla giustizia dei cittadini, non si pu\u00f2 e non si deve smettere di chiedere verit\u00e0 e giustizia. \r\n\r\nSono certo che anche il parlamento sapr\u00e0 dare il suo contributo, utilizzando ogni strumento possibile per fare luce sulle ombre del nostro passato e continuando a lavorare sul piano legislativo per rendere pi\u00f9 efficiente il nostro sistema giudiziario. \r\nCon questa intima convinzione rinnovo, come cittadino e come presidente del senato, la mia vicinanza e il mio affetto alle famiglie colpite, esprimendo il mio pi\u00f9 profondo cordoglio per quanti persero la vita in quel tragico evento.", "created_time": "2013-08-02T09:41:16+0000"}, {"id": "535381589813435_625927927425467", "message": "Qualche giorno fa mi ha scritto qui su Facebook un ragazzo appena maturato di Filottrano, in provincia di Ancona,  inviandomi la sua tesina dal titolo \"La Giustizia, tra legalit\u00e0 e libert\u00e0\". Me l'ha mandata come forma di \"ringraziamento\" perch\u00e9 il lavoro, scrive, parte dalle riflessioni fatte dopo aver letto \"Liberi tutti\". \n\nHo letto il suo lavoro che va da Cicerone a Seneca, da Manzoni a Kant, dal Codice Zanardelli a Hegel. Un testo scritto benissimo, intelligente, arguto, pieno di grandi aspirazioni ideali. Nello scambio di messaggi che ho avuto con lui ho scoperto che il prossimo settembre inizier\u00e0 il corso di studi in giurisprudenza, obiettivo finale superare il concorso per entrare in magistratura.\n\nIn giorni per molti aspetti difficili come questi, il confronto con un ragazzo intelligente e pieno di speranze come lui mi ha convinto che non dobbiamo smettere di  guardare al futuro del nostro paese con speranza, nonostante tutto.\n\nSono io quindi a doverti ringraziare, Filippo, e in bocca al lupo!", "created_time": "2013-07-30T16:09:29+0000"}, {"id": "535381589813435_625430290808564", "message": "Ieri \u00e8 stato pubblicato dal Sole24ore un estratto da un mio scritto su Rocco Chinnici. \nQui il link.", "created_time": "2013-07-29T12:39:51+0000"}, {"id": "535381589813435_625386727479587", "message": "Sono profondamente addolorato per la tragedia che la notte scorsa si \u00e8 verificata lungo l\u2019autostrada A16 in provincia di Avellino. \n\nIn questo momento di lutto e sofferenza, desidero innanzitutto far giungere ai familiari delle vittime il mio accorato cordoglio, unitamente agli auguri di pronta guarigione per i feriti coinvolti in questa sciagura. Lo sgomento per quanto verificatosi non deve trattenerci dal fare chiarezza sull'accaduto. E' necessario che le autorit\u00e0 competenti utilizzino tutti i poteri a loro disposizione per accertare le cause dell\u2019incidente, perch\u00e9 vengano verificate le eventuali responsabilit\u00e0 e perch\u00e9 simili eventi non abbiano pi\u00f9 a ripetersi. \n\nIn Italia, gli incidenti stradali continuano a rappresentare una tra le principali cause di morte; abbiamo il dovere morale di intervenire, intensificando i controlli sui conducenti dei veicoli, ed in particolare su coloro che svolgono questa attivit\u00e0 a titolo professionale, monitorando con estremo rigore le condizioni dei veicoli, la qualit\u00e0 tecnica dei tracciati stradali e delle barriere di protezione. Un sentito ringraziamento a tutti coloro, Vigili del Fuoco, Forze dell\u2019Ordine, civili, che stanno, tutt'ora, prestando soccorso.", "created_time": "2013-07-29T10:06:43+0000"}, {"id": "535381589813435_625383610813232", "message": "Nel 30\u00b0anniversario della strage di via Pipitone Federico, desidero rivolgere un pensiero memore, grato e commosso a Giovanni, Elvira e Caterina Chinnici, ai familiari del maresciallo dei carabinieri Mario Trapassi, del brigadiere Salvatore Bartolotta e del portiere dello stabile Stefano Li Sacchi, che insieme a Rocco Chinnici furono uccisi quel 29 luglio del 1983. \r\n\r\nUomo di altissime doti umane e morali, Rocco Chinnici \u00e8 stato un magistrato integerrimo, un punto di riferimento determinante nella formazione mia e di tanti colleghi, tanto da essere soprannominato il giudice pap\u00e0, perch\u00e9 per noi fu testimone e maestro. La sua profonda capacit\u00e0 di analisi  e le sue intuizioni gli avevano permesso di cogliere, quando ancora erano grandemente lacunose le conoscenze sul fenomeno, l'ordinariet\u00e0 del potere mafioso, quei rapporti tra affari e potere che i processi successivi alla sua morte avrebbero poi svelato. \r\n\r\nLa sua religione era il suo lavoro, la passione per quello che faceva. Credeva fermamente nella necessit\u00e0 del lavoro di equipe e pose le basi per la nascita di quello che sarebbe stato il pool antimafia. Era ben consapevole dell'altissimo rischio della sua persona, ma questa fredda lucidit\u00e0 non lo fece arrendere mai. Sapeva che con la sua uccisione si sarebbe tentato di eliminare le sue conoscenze, di soffocare la sua volont\u00e0 di riscatto e per questo non si stanc\u00f2 mai di  trasmettere le une e di infondere l'altra. Lo faceva dialogando con tutti, con la gente comune, con gli uomini di potere, con i suoi colleghi, ma soprattutto amava incontrare i giovani per parlare di antimafia, di lotta alla droga, di una Sicilia libera. \r\n\r\nPrendiamo dunque esempio da chi, come Rocco Chinnici, ha immolato la propria vita in nome della giustizia affinch\u00e9  questo sacrificio non sia reso inutile, affinch\u00e9 la storia di questi martiri ci dia la forza per continuare a lottare in nome della verit\u00e0 e della legalit\u00e0.", "created_time": "2013-07-29T09:49:46+0000"}, {"id": "535381589813435_624981737520086", "message": "In occasione del ventottesimo anniversario del vile assassinio di Giuseppe Montana, desidero ricordarne il sacrificio e rinnovarne la memoria. Dirigente della sezione catturandi della squadra mobile di Palermo, investigatore tenace e deciso, amico e stretto collaboratore del vice questore Antonino \u201cNinni\u201d Cassar\u00e0, aveva diretto le operazioni che avevano portato agli arresti di molti boss mafiosi, comprendendo prima di altri che nessuno dei ricercati era lontano dal proprio quartiere, dai propri famigliari. \r\nProprio per una violenta vendetta mafiosa \u00e8 stato ucciso. \r\n\r\nBeppe Montana era mosso dalla volont\u00e0 di preservare dalla violenza criminale il nostro futuro, il futuro dei nostri figli. Ma il suo sacrificio, come quello di tanti altri, non \u00e8 stato vano. Ha arricchito le nostre coscienze ed ha contribuito in maniera decisiva alla diffusione della cultura della giustizia e della lotta al fenomeno mafioso. A tutti noi spetta il compito di investire le nostre migliori energie per proseguire questo cammino comune per la legalit\u00e0.", "created_time": "2013-07-28T09:06:44+0000"}, {"id": "535381589813435_624581307560129", "message": "Era il 27 luglio del 1993 quando tre bombe colpirono Roma, a San Giovanni in Laterano e San Giorgio al Velabro, e Milano in via Palestro. Alessandro Ferrari, 29 anni, Carlo La Catena, 25 anni, Sergio Pasotto, 34 anni, Stefano Picerno, 36 anni e Moussafir Driss, 44 anni, persero la vita in quel tragico attentato. L'Italia, a soli due mesi dalla strage di via dei Georgofili, viveva nuovamente una della pagine pi\u00f9 tristi della sua storia. \n\nOggi, in occasione del ventesimo anniversario della loro morte, vogliamo ricordarli, vogliamo onorare la memoria delle tante vittime del terrorismo e della mafia, vogliamo stringerci attorno ai familiari. E' un pensiero che ci ha accompagnato e ci accompagner\u00e0 ogni giorno. Voi mogli, figli, genitori, che siete stati privati degli affetti pi\u00f9 cari, non sentitevi soli, dimenticati. La vostra forza, il vostro coraggio sono per tutti noi il punto di partenza per portare avanti con determinazione un'azione quotidiana di contrasto all'illegalit\u00e0 e alla sopraffazione, confortati dalla speranza che si pu\u00f2 cambiare, che si pu\u00f2 e si deve agire per costruire una societ\u00e0 migliore. Sono convinto che con la forza di tutti riusciremo a fare molto. \n\nCome rappresentante delle istituzioni intendo battermi affinch\u00e9 la cultura della legalit\u00e0 e della memoria sia alla base della democrazia, dello Stato e delle istituzioni. Lo dobbiamo a loro, lo dobbiamo a noi e alle generazioni future.", "created_time": "2013-07-27T10:13:36+0000"}, {"id": "535381589813435_624334277584832", "message": "Ricorre oggi il 21\u00b0 anniversario della morte di Rita Atria, suicida a soli 18 anni. Oggi la vogliamo ricordare perch\u00e9 la sua \u00e8 una storia che non si narra, non si racconta ogni giorno, una storia di dolore ma di grande coraggio, di determinazione. \r\n\r\nGiovanissima, ma solo all'anagrafe, aveva vissuto molte vite. \r\nIl dolore per la perdita del padre e del fratello, affiliati di cosa nostra uccisi per mano mafiosa quando Rita aveva solo undici anni, il ripudio della madre e dell'ambiente in cui viveva per aver tradito il presunto onore della famiglia, l'assoluta solitudine per la sua scelta di denunciare quel mondo che non le apparteneva nell'animo e nello spirito, non la spaventarono, ma trasformarono la rabbia e il desiderio di vendetta in anelito alla libert\u00e0. \r\n\r\nRita Atria, la \"picciridda\", come la chiamava Paolo Borsellino, non riusc\u00ec sopravvivere alla morte del magistrato che per lei aveva rappresentato l'amico, il padre, la famiglia che non aveva mai avuto. \r\n\r\nNonostante la sua scelta disperata, Rita oggi rappresenta una strada da percorrere, un esempio, un messaggio di speranza che si pu\u00f2 e si deve cambiare, in nome della legalit\u00e0, in nome della giustizia, in nome di un futuro migliore.", "created_time": "2013-07-26T17:17:46+0000"}, {"id": "535381589813435_624230180928575", "message": "Oggi, insieme alla vicepresidente Fedeli, ho incontrato il sindaco di Monasterace, Maria Carmela Lanzetta. \r\n\r\nMi ha spiegato le motivazioni della sua scelta di presentare le dimissioni e i problemi che i comuni della Locride si trovano quotidianamente ad affrontare per dare risposte concrete ai bisogni dei loro cittadini e per dare un nuovo impulso di sviluppo e di legalit\u00e0 al territorio.\r\n\r\nL'ho invitata ad andare avanti: in quella terra un gruppo di sindaci ha dimostrato grande coraggio e determinazione nella battaglia per la legalit\u00e0 e lo sviluppo, e le ho assicurato che non gli mancher\u00e0 mai il mio sostegno e quello delle Istituzioni in questo cammino, che deve proseguire con forza.", "created_time": "2013-07-26T12:12:26+0000"}, {"id": "535381589813435_624169500934643", "message": "La mia risposta durante la Cerimonia del ventaglio sul ruolo del presidente del Senato:\n\n\"La mia elezione a Presidente del Senato \u00e8 avvenuta in un momento in cui, a seguito di risultati elettorali di difficile composizione, lo scenario politico era ancora nebuloso. Sono stato eletto, \u00e8 vero, con i voti di forze politiche che al momento sono sia al governo che all'opposizione, ma dalla sera stessa del 16 marzo scorso ho avuto ben chiare le responsabilit\u00e0, gli onori e gli oneri della mia carica, prima fra queste la conduzione assolutamente super partes dei lavori dell'Aula e del Senato, in generale la necessaria e doverosa imparzialit\u00e0 nell'esercizio delle mie funzioni.\n\nE' capitato, nelle scorse settimane, che alcune mie affermazioni fatte fuori dal mio ruolo da Presidente abbiano acceso il dibattito politico, che del resto si accende facilmente. Dovete capirmi: per 43 anni, da magistrato, ho seguito la massima di Calamandrei secondo la quale un magistrato non solo deve essere indipendente nell'esercizio delle sue funzioni ma anche apparire tale, tanto che per alcune ore, dopo la fuga di notizie sulla mia richiesta di aspettativa per motivi elettorali, le successive agenzie non riuscivano ad ipotizzare il partito per il quale mi sarei candidato. \n\nMi sono spostato in politica anche per riacquistare quella libert\u00e0 di intervento e di parola che il mio lavoro precedente chiedeva di sfumare, ma ho potuto esercitarla solo per il periodo della campagna elettorale, tra l'altro una delle pi\u00f9 brevi della nostra storia repubblicana. Ben consapevole del ruolo di garanzia che rivesto sono immediatamente tornato a misurare le parole, ma rivendico la possibilit\u00e0 di poter esprimere, con tutte le cautele del caso, la mia opinione sui temi del dibattito politico senza che nessuno possa temere o ipotizzare una parzialit\u00e0 nell'esercizio delle mie funzioni di Presidente.\n\nEssendo nuovo alla politica e trovandomi subito in questa veste non so rispondere su una ipotetica \"nuova interpretazione del ruolo del presidente del Senato\". Posso solo dire che, se anche fosse, non ci vedrei nulla di male.\"", "created_time": "2013-07-26T09:14:57+0000"}, {"id": "535381589813435_623882860963307", "message": "Ho accolto con grande soddisfazione la notizia della nomina da parte del Consiglio Superiore della Magistratura a Procuratore Nazionale Antimafia di Franco Roberti, un magistrato unanimemente apprezzato per la professionalit\u00e0 e l'impegno nella lotta alla criminalit\u00e0 organizzata, con cui ho avuto spesso modo di collaborare in passato.\n\nIl ruolo di Procuratore Nazionale Antimafia cui il dott. Roberti \u00e8 stato chiamato \u00e8 cruciale non solo nel coordinamento delle indagini antimafia interne ma anche nella prospettiva della cooperazione internazionale, vitale per sconfiggere la criminalit\u00e0 organizzata transnazionale.  \n\nAuspico un rinnovato e corale impegno di tutte le forze politiche, attraverso interventi legislativi mirati e strategici, al contrasto a un fenomeno che inquina la vita sociale, politica ed economica del nostro Paese.\n\nA Roberti le mie pi\u00f9 sincere congratulazioni e l'augurio di buon lavoro.", "created_time": "2013-07-25T15:37:27+0000"}, {"id": "535381589813435_623855897632670", "message": "Le mie parole di ieri sul tema della Giustizia e sul voto di scambio:\n\n\"Il tema della giustizia, come \u00e8 facile immaginare, \u00e8 un tema a cui tengo molto. Sono convinto che il nostro Paese abbia bisogno di una riforma globale del \"sistema giustizia\" e ho spesso indicato nei mesi scorsi, quando ancora il ruolo me lo consentiva, un percorso di riforme a breve, medio e lungo termine per venire incontro all'esigenza dei cittadini di veder riconosciuti i propri diritti in tempi ragionevoli. L'ultima riforma organica della giustizia penale risale al 1989 ma anche per la giustizia civile, nonostante i tentativi, i risultati attesi sono ancora lontani. Mi rendo per\u00f2 conto che in questa fase di profonda crisi economica e delicata a livello politico aprire un dibattito cos\u00ec ampio su un tema certamente delicato come questo non sia prioritario. Meglio quindi intervenire su ci\u00f2 che si ritiene pi\u00f9 urgente e significativo. \n\nAnche per questo ho deciso di assegnare alla Commissione Giustizia in sede deliberante le norme sul voto di scambio politico mafioso, un'iniziativa chiesta da quasi 300 mila cittadini e sostenuta da parlamentari di tutti gli schieramenti. Rammento che in questo modo la Commissione pu\u00f2 modificare il testo, migliorandolo, senza dover passare dall'Aula del Senato. Il mio intento \u00e8 stato solo quello di accelerare l'iter legislativo prescindendo dal merito del provvedimento che come sapete, purtroppo, non rientra fra le mie prerogative. D'altronde vorrei ricordare che proprio nel mio primo giorno da senatore ho depositato un Disegno di Legge che fra l'altro recava una riformulazione del 416 ter che allargava l'applicazione della norma con la sola aggiunta della voce \"altra utilit\u00e0\" oltre al denaro tra le ragioni dello scambio, e che ritenevo adeguata alle esigenze. \n\nIn quella mia unica iniziativa legislativa proponevo anche di intervenire contro quei reati che aggravano la crisi economica quali la corruzione, il falso in bilancio, il riciclaggio e l'autoriciclaggio.\"", "created_time": "2013-07-25T14:36:09+0000"}, {"id": "535381589813435_623490871002506", "message": "Oggi durante la Cerimonia del Ventaglio ho risposto a molte domande sui temi della giustizia, della modifica del voto di scambio politico-mafioso, del mio ruolo di presidente del Senato, sui costi della politica e sulle affermazioni razziste e violente di alcuni esponenti politici.\n\nQui il testo completo del mio intervento.", "created_time": "2013-07-24T16:32:40+0000"}, {"id": "535381589813435_622635207754739", "message": "E' con il pi\u00f9 profondo dolore che ho appreso oggi della morte di Laura Prati, sindaco di Cardano al campo, rimasta vittima lo scorso 2 luglio di un attentato a colpi di pistola mentre si trovava nel suo ufficio in municipio. \n\nUna morte assurda, inaccettabile e ingiusta. Un gesto vile di pura follia, una vendetta insensata da parte di un ex vigile contro questa donna coraggiosa, che ha servito la sua citt\u00e0 con trasparenza e onest\u00e0 e che  ha pagato un prezzo troppo alto per aver svolto il proprio dovere ed aver fatto rispettare le regole. \n\nIn questa triste circostanza, desidero esprimere i sentimenti del mio pi\u00f9 profondo cordoglio e della mia pi\u00f9 sincera vicinanza ai familiari di questa donna straordinaria che ha dedicato la sua vita al servizio della sua comunit\u00e0.", "created_time": "2013-07-22T18:31:46+0000"}, {"id": "535381589813435_622618174423109", "message": "Oggi ho incontrato una delegazione di \"braccialetti bianchi\" di tutti i partiti e i promotori della campagna \"Riparte il futuro\" per parlare della modifica del 416 ter sul voto di scambio politico-mafioso attualmente in Commissione Giustizia in sede deliberante.\nSul sito della campagna potete leggere tutti gli aggiornamenti.", "created_time": "2013-07-22T17:36:41+0000"}, {"id": "535381589813435_622603664424560", "message": "\"Nel 43\u00b0 anniversario della strage di Gioia Tauro, con commossa partecipazione desidero rinnovare il ricordo del sacrificio delle 6 vittime innocenti che vi rimasero coinvolte. Il 22 luglio 1970 deragli\u00f2 il treno \"Freccia del sud\" proveniente da Palermo e diretto a Torino. Solo a distanza di molti anni si cap\u00ec che fu un assurdo attentato, tragico sviluppo di un folle intreccio di disegni criminosi nell'ambito delle rivolte a Reggio Calabria contro la designazione a capoluogo di regione di Catanzaro. Purtroppo il corso della giustizia \u00e8 stato rallentato dall'omert\u00e0 e dal silenzio  e ancora oggi molti restano i punti oscuri di questa vicenda. La memoria delle ignare e incolpevoli vittime della strage deve per\u00f2 rimanere immutata ed essere di sprone a proseguire con energia e rigore, anche in loro nome, la strada della verit\u00e0 e la lotta per la legalit\u00e0 e la democrazia.\"\n\nQuesto il testo del messaggio che oggi ho inviato al sindaco di Gioia Tauro.", "created_time": "2013-07-22T16:48:03+0000"}, {"id": "535381589813435_622595127758747", "message": "Intimidire un giornalista \u00e8 un vulnus per la libert\u00e0 d'informazione e per il diritto dei cittadini di essere informati, per questo oggi \r\nho incontrato una delegazione di Ossigeno per l\u2019Informazione, l\u2019Osservatorio promosso da FNSI e Ordine dei Giornalisti sui cronisti sotto scorta e le notizie oscurate in Italia con la violenza. \r\n\r\nAlberto Spampinato e Giuseppe Mennella, direttore e segretario di Ossigeno per l\u2019Informazione, mi hanno consegnato il dossier \u201cTaci o Sparo! L\u2019anti-informazione sulla mafia. Il mondo dei giornalisti minacciasti ed isolati e le proposte della Commissione Antimafia\", messo gratuitamente a disposizione sul sito www.ossigenoinformazione.it. \r\n\r\nAll'incontro erano presenti, oltre al presidente della FNSI Giovanni Rossi e al presidente dell'Ordine dei Giornalisti Enzo Iacopino, anche due tra gli oltre duecento giornalisti che nei primi sei mesi del 2013 hanno ricevuto minacce o intimidiazioni: Luigi Centore, giornalista di Ardea (Roma) e Alberto Nerazzini di Report.\r\n\r\nDurante l'incontro sono stati affrontati i temi dell'importanza dell'informazione, dell'utilizzo a scopo intimidatorio delle querele temerarie e dell'importanza della corretta applicazione delle norme sulla rettifica, della salvaguardia dei cronisti a rischio, soprattutto quelli con meno garanzie e che scrivono per piccole testate locali o su internet, della necessit\u00e0 della trasparenza sull'assetto proprietario delle testate.", "created_time": "2013-07-22T16:28:38+0000"}, {"id": "535381589813435_622455814439345", "message": "Ieri su Avvenire \u00e8 stata pubblicata una mia intervista sui temi dell'immigrazione, dell'integrazione e della candidatura dei cittadini di Lampedusa al Premio Nobel per la Pace.\n  \n\"Dunque, lei sarebbe disponibile a impegnarsi per una candidatura di Lampedusa e dei suoi abitanti?\n\nCerto, i cittadini di Lampedusa se lo meritano. Da anni, silenziosamente, ci stanno indicando la strada dell\u2019accoglienza, dell\u2019integrazione e della solidariet\u00e0. Nei terribili mesi della crisi con la Libia del 2011, una piccola isola come Lampedusa \u00e8 arrivata a ospitare pi\u00f9 di 100mila migranti. I lampedusani mi hanno raccontato molte piccole vicende quotidiane, commoventi, di famiglie che hanno aperto le porte, le dispense, che hanno diviso coperte e vestiti. Uno di loro mi disse: \u00abSa, quando finalmente l\u2019emergenza \u00e8 passata un po\u2019 ci sono mancati. Per alcuni giorni abbiamo vissuto davvero in una dimensione diversa, in una grande comunit\u00e0. Spero abbiano trovato fortuna da qualche parte\u00bb. La candidatura al Nobel per la pace sarebbe un segnale di riconoscenza del nostro Paese nei confronti di questi cittadini che hanno visto sconvolta la loro vita, un sistema che viveva soprattutto di turismo - Lampedusa \u00e8 meravigliosa, non solo per il mare - e che ora \u00e8 costretto a confrontarsi tutti i giorni con il dolore, le speranze tradite, le vite spezzate di chi si imbarca su una \"carretta del mare\": un viaggio della speranza che diventa spesso un viaggio di morte a opera di trafficanti di esseri umani senza scrupoli, legati alla criminalit\u00e0 organizzata di cui, nella precedente funzione di magistrato, mi sono occupato spesso.\"\n\nQui l'intervista completa.", "created_time": "2013-07-22T08:32:38+0000"}, {"id": "535381589813435_621784144506512", "message": "In occasione del trentaquattresimo anniversario dell'uccisione di Boris Giuliano, desidero rinnovare ai familiari e agli amici la mia partecipe vicinanza. Tra i primi investigatori a comprendere la pericolosit\u00e0 del clan dei corleonesi, seppe vedere, prima di molti altri, le profonde trasformazioni che negli anni '70 stavano investendo la struttura di cosa nostra. Grazie al suo straordinario intuito e all'utilizzo di nuovi metodi investigativi, intercett\u00f2 il traffico di stupefacenti tra la Sicilia e gli Stati Uniti d\u2019America, sequestrando quantit\u00e0 ingenti di eroina, per un valore di dieci miliardi di lire. Anche per questo fu brutalmente ucciso. Deciso e risoluto nella sua battaglia contro la criminalit\u00e0 organizzata, fino a sacrificare la sua stessa vita, ha saputo rappresentare al meglio l'impegno incessante delle forze dell'ordine sul fronte della legalit\u00e0 e della lotta alla mafia. Sono certo che le istituzioni e la societ\u00e0 palermitana continueranno a fare tesoro di questa preziosa eredit\u00e0 e testimonianza di vita.", "created_time": "2013-07-21T08:05:22+0000"}, {"id": "535381589813435_620870144597912", "message": "I promotori della campagna Riparte il futuro spiegano cosa succeder\u00e0 nei prossimi giorni, in merito alla modifica dell'articolo 416-ter sullo scambio elettorale politico-mafioso, a seguito della decisione di affidarla alla Commissione Giustizia in sede deliberante.", "created_time": "2013-07-19T13:47:02+0000"}, {"id": "535381589813435_620784057939854", "message": "Il video dell'intervento in memoria di Agostino Catalano, Emanuela Loi, Eddie Walter Cosina, Claudio Traina, Vincenzo Li Muli e Paolo Borsellino.", "created_time": "2013-07-19T08:07:28+0000"}, {"id": "535381589813435_620763274608599", "message": "Il discorso tenuto in Aula in ricordo delle vittime della strage di Via D'Amelio.\r\n\r\nCari colleghi,\r\nsiamo insieme in quest'Aula a ricordare e onorare, nel suo 21\u00b0 anniversario, il tragico attentato di via d'Amelio nel quale furono uccisi il giudice Paolo Borsellino e gli uomini di scorta della polizia di stato Agostino Catalano, Emanuela Loi, Eddie Walter Cosina, Claudio Traina, Vincenzo Li Muli. \r\nIl mio pensiero, e sono certo il pensiero di tutti i presenti, va alle famiglie degli uomini e delle donne uccisi da quell'esplosione. Un pensiero particolare voglio rivolgere ai familiari tutti ma soprattutto ai figli di Paolo Borsellino, che poche settimane fa hanno perso la madre Agnese: una donna che per venti anni ha messo ogni sua forza nel cercare e nel difendere la verit\u00e0 sulla vita e sulla morte del marito Paolo.\r\nRicordo come fosse ieri quel 19 luglio del 1992, quando appresi dell'uccisione. Erano trascorsi poco meno di due mesi dalla morte di Falcone e l'Italia perdeva nuovamente un valoroso magistrato, un fedele servitore dello Stato. Paolo Borsellino ha sacrificato la sua vita perch\u00e9 la nostra fosse migliore; ha vissuto e lavorato per la giustizia, considerandola non solo una professione, ma prima di tutto una missione. Oggi voglio ricordare non solo il magistrato con il quale ho avuto la fortuna di lavorare, ma anche l'uomo che ho avuto il privilegio di conoscere e di apprezzare nelle sue qualit\u00e0 pi\u00f9 intime e personali.\r\nRicordo benissimo l'anno in cui conobbi Giovanni Falcone e Paolo Borsellino: era il 1979. Ero stato chiamato a collaborare al maxiprocesso e mi sentii onorato e emozionato, perch\u00e8 sapevo che da loro avrei imparato tanto. Delle numerose giornate passate a studiare gli atti non posso dimenticare l'affetto e il sostegno di Paolo, il suo entusiasmo, la tenacia con la quale affrontava ogni giorno il suo lavoro, pur sapendo che questo gli sarebbe costato la sua stessa vita.\r\nPer me \u00e8 stato un grande maestro, sempre prodigo di suggerimenti e di chiarimenti, sempre motivato ad andare avanti con la serenit\u00e0 di un cittadino comune. Il profumo della sua terra di Sicilia, il calore della gente che iniziava a venir fuori dal guscio di omert\u00e0, rappresentavano per lui linfa vitale. In quegli anni, il lavoro di Falcone e Borsellino ebbe il grande merito di creare una rivoluzione culturale, di smuovere gli animi e le coscienze di tutti coloro che non erano pi\u00f9 disposti ad accettare passivamente la presenza della mafia. \r\nI cittadini iniziarono a capire che era necessario andare avanti nella lotta alla mafia, senza fermarsi di fronte alle intimidazioni e alle paure. La magistratura si impegn\u00f2 a dimostrare all'opinione pubblica che la possibilit\u00e0 di cambiamento, di salvezza, era reale e concreta.\r\nLe parole che Paolo Borsellino pronunci\u00f2 a un mese esatto dalla morte di Falcone, e a pochi giorni dalla sua, sono tuttora un monito per tutti, a partire da noi che sediamo in quest' Aula. Parlando, presso la Biblioteca comunale di Palermo, delle vittime di mafia e del suo caro amico Giovanni disse:\r\n\r\n\"Sono morti per tutti noi, per gli ingiusti, abbiamo un grande debito verso di loro e dobbiamo pagarlo gioiosamente, continuando la loro opera:\r\n-  facendo il nostro dovere;\r\n- rispettando le leggi, anche quelle che ci impongono sacrifici;\r\n- rifiutando di trarre dal sistema mafioso anche i benefici che potremmo trarne (anche gli aiuti, le raccomandazioni, i posti di lavoro);\r\n- collaborando con la giustizia;\r\n- testimoniando i valori in cui crediamo, in cui dobbiamo credere, anche dentro le aule di giustizia;\r\n- troncando immediatamente ogni legame di interesse, anche quelli che ci sembrano pi\u00f9 innocui, con qualsiasi persona portatrice di interessi mafiosi, grossi o piccoli;\r\n- accettando in pieno questa gravosa e bellissima eredit\u00e0 di spirito;\r\n- dimostrando a noi stessi ed al mondo che Falcone \u00e8 vivo.\"\r\n\r\nQuesta \u00e8 la grande eredit\u00e0 che Paolo ci ha lasciato. A distanza di 21 anni, in Sicilia, come in Italia, c\u2019\u00e8 una maggiore consapevolezza sociale e politica del problema. Molti sono i successi ottenuti nella lotta alla criminalit\u00e0 organizzata, molte le sfide ancora da affrontare. Questo \u00e9 il compito cui tutti noi siamo chiamati, questo l\u2019impegno al quale dovremo tenere fede in nome delle promesse pronunciate dinanzi ai corpi martoriati di Paolo e di Giovanni.\r\nA tutti noi, come membri di questa istituzione rappresentativa, spetta il compito di promuovere le riforme necessarie per dare al Paese concrete alternative all'illegalit\u00e0 e alla sopraffazione. La lotta alla mafia non pu\u00f2 essere solo una battaglia di ideali: dobbiamo intervenire sulle condizioni di sviluppo, sulla capacit\u00e0 dei territori di attrarre investimenti e risorse professionali, dobbiamo dare ai magistrati gli strumenti tecnico giuridici e le risorse per combattere la mafia anche attraverso la repressione dei reati correlati, a partire da quelli di corruzione, falso in bilancio, riciclaggio e autoriciclaggio. Dobbiamo sottrarre un'intera generazione di ragazzi che non studiano e non lavorano alle lusinghe del crimine e del potere.\r\n\r\nIeri, alla vigilia di questo anniversario, il Senato ha approvato all'unanimit\u00e0 la legge istitutiva della Commissione Parlamentare Antimafia, riconoscendo l'urgenza di dare subito al Parlamento un'importante strumento di indagine e di intervento. E' un segnale che accende la speranza che il Parlamento possa fare la sua parte nella ricerca della verit\u00e0 e un, seppur piccolo, significativo contributo alla memoria di Paolo. \r\n\r\nNei giorni scorsi la Camera dei Deputati ha approvato all'unanimit\u00e0 la modifica dell'articolo 416-ter sullo scambio elettorale politico mafioso, dando una risposta ai circa 275.000 cittadini che hanno firmato la campagna \"Riparte il futuro\", promossa da Libera e sottoscritta da deputati e senatori di tutti i gruppi parlamentari. Per dare un ulteriore segnale positivo e un ulteriore contributo alla memoria delle vittime della mafia, ho provveduto ad assegnare alla Commissione Giustizia del Senato in sede deliberante il testo approvato dalla Camera, in modo da riuscire, con la stessa sensibilit\u00e0 e la stessa celerit\u00e0 dimostrata ieri, ad approvare definitivamente la modifica del 416-ter prima della pausa estiva.\r\n\r\nSolo se sapremo dare risposte concrete alle sfide che la lotta alla criminalit\u00e0 e la ricerca della verit\u00e0 ci pongono potremo dire di aver onorato la memoria di Agostino Catalano, Emanuela Loi, Eddie Walter Cosina, Claudio Traina, Vincenzo Li Muli e di Paolo Borsellino.\r\nPropongo perci\u00f2 un minuto di raccoglimento.", "created_time": "2013-07-19T07:19:13+0000"}, {"id": "535381589813435_618578674827059", "message": "Non ci sono giustificazioni possibili alle offese che il vice presidente del Senato Calderoli ha rivolto al ministro Cecile Kyenge. Gi\u00e0 troppe volte il ministro \u00e8 stato attaccato sul piano personale per la sua provenienza e per il colore della sua pelle, offese inaccettabili in un paese che si vuole moderno, democratico e civile. \nChi rappresenta le istituzioni ha il dovere di farlo mostrando rispetto e decoro in ogni occasione, anche agli incontri di partito, di dare l'esempio e dimostrare che la politica pu\u00f2 e deve indicare la strada verso il futuro, non rivangare i pi\u00f9 riprovevoli rigurgiti razzisti che speravamo fossero ormai alle nostre spalle.\nLa quantit\u00e0 di messaggi che mi stanno arrivando in queste ore mi danno per\u00f2 la felice certezza che i cittadini del nostro Paese rifiutano questi comportamenti in modo netto e totale. Come presidente del Senato mi auguro che il vice presidente Calderoli si scusi ufficialmente e pubblicamente con il ministro Kyenge al pi\u00f9 presto. A lei va tutta la mia solidariet\u00e0 e l'invito a proseguire nel suo eccellente lavoro con rinnovato entusiasmo.", "created_time": "2013-07-14T10:11:26+0000"}, {"id": "535381589813435_617143464970580", "message": "Ricorderemo  sempre il coraggio e la determinazione con cui, dal 1974, Giorgio Ambrosoli seppe gestire la fase delicatissima della  liquidazione della Banca privata italiana, ponendosi quale obiettivo  primario  la salvaguardia del credito dei piccoli risparmiatori.\r\n\r\nNonostante  le ricorrenti minacce continu\u00f2 a svolgere con tenacia il  suo incarico, senza cedere alle continue pressioni e ai tentativi di corruzione e senza mai tacere anche le pi\u00f9  scottanti verit\u00e0. Fu sempre lasciato solo nel suo lavoro, cos\u00ec come fu lasciato  solo  nella  morte. La sua testimonianza di vita per\u00f2 continua a vivere nella memoria di tutti noi, cos\u00ec come la sua storia, che \u00e8 diventata la  storia di un popolo che sceglie di credere con consapevolezza nella legalit\u00e0.\r\n\r\nIl  suo  esempio  ci sprona ad andare avanti, a non lasciarci piegare, per affermare la forza del diritto alla libert\u00e0 e alla  serenit\u00e0 delle coscienze, contro ogni prevaricazione.", "created_time": "2013-07-11T10:51:13+0000"}, {"id": "535381589813435_616004561751137", "message": "A seguito dell'appello dell'esecutivo nazionale dell'Unione sindacale dei giornalisti RAI oggi ho ricevuto una delegazione formata dal segretario nazionale Vittorio Di Trapani e i componenti dell'esecutivo Ezio Cerasi, Luigi Monfredi e Ilaria Sotis.\nDurante l'incontro mi hanno illustrato le posizioni dell'Usigrai sui temi del ruolo di servizio pubblico della Rai, dell'importanza delle sedi territoriali, delle riforme urgenti per la razionalizzazione dei costi. \nAbbiamo parlato inoltre del rilancio della qualit\u00e0 del servizio e della centralit\u00e0 dell'azienda pubblica nel garantire l'utilit\u00e0 sociale in un mercato competitivo come quello dell'informazione.\nIl ruolo di servizio pubblico svolto dalla Rai, soprattutto sul territorio, \u00e8 un bene prezioso per il Paese. Il suo rilancio riguarda non solo i lavoratori dell'azienda ma tutti i cittadini.", "created_time": "2013-07-08T19:47:56+0000"}, {"id": "535381589813435_615823031769290", "message": "Le parole di Papa Francesco mi hanno molto colpito. Sono state un richiamo etico e morale per tutti i cittadini e per la classe politica del nostro Paese e dell'Europa. \nCi indicano la responsabilit\u00e0 e il dovere di cambiare atteggiamenti  e certe decisioni per evitare quella \"globalizzazione dell'indifferenza\" giustificata ipocritamente da una responsabilit\u00e0 diffusa e quindi di nessuno.\nUno dei primi regali che ho ricevuto da Presidente del Senato, e che \u00e8 da quel giorno nel mio ufficio di palazzo Madama come monito quotidiano, \u00e8 un crocifisso realizzato con il legno delle imbarcazioni affondate nel tragitto verso Lampedusa, un viaggio della speranza che diventa spesso un viaggio di morte a opera di trafficanti di essere umani senza scrupoli e legati alla criminalit\u00e0 organizzata di cui, nella precedente funzione di magistrato, mi sono occupato spesso.\nMi trovo perfettamente in linea con l'invito di Papa Francesco a superare l'indifferenza e la rassegnazione nei confronti di tutte le ingiustizie, del dolore delle vittime, di chi prende decisioni economiche che hanno un costo sociale altissimo, e nella mia veste di presidente del Senato eserciter\u00f2 le mie prerogative per portare questo invito in ogni ambito della nostra vita istituzionale.\nL'Italia si e' sempre distinta per l'opera di accoglimento dei rifugiati. dobbiamo continuare su questa linea e cercare di aiutare a risolvere i problemi di quelle parti del Mondo da cui cos\u00ec tante persone fuggono.", "created_time": "2013-07-08T11:04:26+0000"}, {"id": "535381589813435_614303858587874", "message": "Sempre stamattina ho incontrato il vice primo ministro dell'Iraq Rowsch Shaways. La stabilit\u00e0 dell\u2019Iraq e il consolidamento delle sue istituzioni democratiche sono cruciali per la pace e la sicurezza in un Mediterraneo allargato sempre pi\u00f9 fragile e instabile. \r\nShaways ci ha ringraziato  perch\u00e9 fortemente impegnati a fianco dell'Iraq nel processo di ricostruzione del paese, per il suo sviluppo e per la sua prosperit\u00e0, e per aver fornito un importante contributo alla ricostruzione con programmi di cooperazione \r\nHo voluto anche sottolineare l'importanza delle nostre relazioni nel settore culturale e della protezione del patrimonio artistico. I nostri popoli sono antichi e i nostri paesi sono entrambi eredi di civilt\u00e0 millenarie; abbiamo la responsabilit\u00e0 comune di tutelare e valorizzare un patrimonio culturale e artistico di inestimabile valore. Per questa speciale sensibilit\u00e0, l'Italia \u00e8 il paese che pi\u00f9 di ogni altro ha contribuito alla protezione del patrimonio culturale dell'Iraq. \r\nShaways ha risposto mettendo in evidenza che in questo settore le attivit\u00e0 della cooperazione italiana sono considerate un modello di riferimento da tutte le agenzie di cooperazione internazionale e sono molto apprezzate dalle autorit\u00e0 irachene.", "created_time": "2013-07-04T16:40:32+0000"}, {"id": "535381589813435_614300751921518", "message": "Stamattina ho incontrato il primo ministro libico Ali Zidan, al quale ho confermato l'impegno del nostro paese per il consolidamento delle istituzioni democratiche e della ricostruzione economica della Libia, come gi\u00e0 avvenuto nei mesi scorsi ad esempio con la partecipazione del Senato a un programma di formazione destinato al Parlamento della Libia, e ho assicurato la prosecuzione di tale collaborazione. \r\nIl primo ministro libico ha ringraziato l'Italia per il ruolo particolarmente rilevante nei processi di stabilizzazione delle aree di crisi e di transizione democratica nel Mediterraneo e nel Medio Oriente.", "created_time": "2013-07-04T16:32:34+0000"}, {"id": "535381589813435_612877668730493", "story": "Pietro Grasso added 7 new photos \u2014 at Senato.", "message": "Visita al Senato per bambini fino ai 12 anni", "created_time": "2013-07-01T07:31:00+0000"}, {"id": "535381589813435_612260482125545", "message": "Ieri ho rilasciato una lunga intervista a Repubblica in cui, dopo un periodo di silenzio, ho avuto modo di parlare di molti argomenti della nostra vita politica e istituzionale, cercando di esprimere le mie opinioni ma stando attento a non oltrepassare i limiti imposti dal mio ruolo. Purtroppo l'abitudine ai titoli \"urlati\" pu\u00f2 far nascere polemiche politiche in cui certamente non sono intenzionato ad entrare. Spero che i lettori non si fermino alla lettura dei titoli. Per questo inserisco qui solo il testo delle domande e delle risposte.\n- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - \n\nDa palazzo Madama come vede Letta?\n\n\"Comunica una sensazione di estrema serenit\u00e0 e assoluta imperturbabilit\u00e0. \u00c8 come se le polemiche gli scivolassero addosso e lui andasse avanti per la sua strada e i suoi obiettivi. Mi preoccupano per\u00f2 le fibrillazioni che restano il male costante della politica italiana\".\n\nGiusto questa settimana c\u2019\u00e8 stato trambusto sulle riforme. Come va a finire?\n\n\"Il presidente Napolitano ha accettato di tornare al Quirinale per consentire alle forze politiche di trovare un\u2019intesa, la pi\u00f9 ampia possibile, sulle riforme prospettando, con un monito molto severo, la possibilit\u00e0 di sue dimissioni nel caso in cui l\u2019impresa dovesse fallire\".\n\nVuole dire che l\u2019impegno \u00e8 ferreo?\n\n\"La necessit\u00e0 delle riforme non \u00e8 negoziabile\".\n\nLa legge elettorale \u00e8 finita nel dimenticatoio. Eppure la Consulta va avanti sul quesito della Cassazione e da Milano si \u00e8 appena costituito l\u2019avvocato Aldo Bozzi.\n\n\"Sempre Napolitano, gi\u00e0 nella precedente legislatura, aveva auspicato la riforma. Tutti i partiti hanno tuonato contro l\u2019attuale legge e si sono impegnati a cambiarla al pi\u00f9 presto. Se gli opposti schieramenti politici sono disponibili ad intese per riformare la Costituzione, che richiede maggioranze speciali, perch\u00e9 non approfittare del momento favorevole per approvare parallelamente, con legge ordinaria, magari ad iniziativa parlamentare se il governo non vuole prendere iniziative, la nuova legge elettorale?\".\n\nChe percorso ipotizza?\n\n\"Una riforma da fare subito su una strada del tutto separata e indipendente dal pacchetto delle riforme\".\n\nA che legge pensa? Di nuovo il Mattarellum?\n\n\"Una cosa \u00e8 certa, e tutti dichiarano sul punto di essere d\u2019accordo. Il Porcellum va cambiato. In questo modo si eliminerebbero retro pensieri o idee di colpi di mano di un possibile ritorno alle urne con la legge vigente. Tornare al Mattarellum \u00e8 solo una delle possibilit\u00e0, forse la meno complessa e la pi\u00f9 rapida. Ma bisogna affrontare tutte le ipotesi senza tenere in conto le convenienze e gli interessi dei singoli partiti. Le due caratteristiche fondamentali sono garantire una rappresentativit\u00e0 reale dei cittadini e la stabilit\u00e0 dei governi\".\n\nSe poi passano le riforme istituzionali che succede? La legge elettorale si pu\u00f2 cambiare di nuovo?\n\n\"Naturalmente, se venissero cambiate forma di governo e Parlamento, anche quella potr\u00e0 essere adattata\".\n\nLei che riforma suggerisce?\n\n\"La mia posizione istituzionale mi obbliga ad avere un ruolo super partes. La questione mi appassiona non da oggi e mi piacerebbe molto entrare nel merito. Posso dire solo che non mi sembra possibile modificare l\u2019intero sistema costituzionale senza ricostruire quello di pesi e contrappesi tra poteri, che sono alla base della Carta\".\n\nA che pensa?\n\n\"Bisogna evitare il rischio di un processo costituente che travolga l\u2019intero impianto costituzionale, che \u00e8 utile modificare in punti specifici, mantenendo fermi i suoi principi e la sua stabilit\u00e0. Come nel caso del giudice soggetto solo alla legge e dell\u2019indipendenza e autonomia della magistratura. Se si alterasse la posizione giuridica del capo dello Stato bisogna rivalutare tutti gli aspetti di garanzia che, una volta caduti, altererebbero l\u2019equilibrio costituzionale\".\n\nA chi vuole il presidenzialismo, come Berlusconi, cosa obietta?\n\n\"Nel governo presidenziale, come negli Usa, la separazione dei poteri \u00e8 pi\u00f9 rigida. Il passaggio a un sistema in cui la figura di capo dello Stato e di capo del governo coincidono, se pur eletto direttamente dal popolo, comporta preliminarmente di rafforzare il Parlamento, mantenendo un bicameralismo che abbia la stessa fonte di legittimazione nel consenso elettorale. Il sistema deve avere dei contrappesi per evitare derive anti democratiche. Come un\u2019efficace legge sul conflitto di interessi, sull\u2019anti trust, sulle lobbies, sul sistema dei partiti e cos\u00ec via\".\n\nE se la forma dello Stato resta quella attuale?\n\n\"Lascerei ai costituzionalisti la risposta. Ma non c\u2019\u00e8 dubbio che sia necessario rendere il regime parlamentare pi\u00f9 coerente con il complessivo sistema costituzionale, attraverso ipotesi di sfiducie costruttive al governo, limiti allo scioglimento anticipato delle Camere e soprattutto ci\u00f2 che \u00e8 unanimemente condiviso, la riduzione del numero di deputati e senatori. Quanto alla lentezza dei lavori parlamentari, non scomoderei la Costituzione, mi limiterei a modifiche dei regolamenti parlamentari, di cui ho gi\u00e0 parlato con la presidente della Camera Boldrini\".\n\nE che mi dice di una riforma molto sentita come l\u2019abolizione del Senato?\n\n\"L\u2019idea che possa diventare un consiglio regionale allargato e addirittura integrato da sindaci non mi trova d\u2019accordo perch\u00e9 svuoterebbe la funzione parlamentare affidata a rappresentanti di organismi che negli ultimi tempi peraltro, in alcuni casi, non hanno dato prova di eccelsa dirigenza nei loro ambiti territoriali\".\n\nVede il clima per le riforme?\n\n\"Mi sono affacciato da poco alla politica, ma una cosa mi \u00e8 stata subito chiara. Esistono piani diversi di azione e di comunicazione. Mentre da un lato i partiti lavorano a una riforma condivisa e a un\u2019azione di governo che sta gi\u00e0 dando i primi e importanti risultati, dall\u2019altro si cerca di mantenere alta la temperatura del dibattito politico con accuse al governo e interviste incendiarie, cui seguono dichiarazioni di sostegno e di fiducia\".\n\nParla dei falchi del Pdl?\n\n\"Esprimersi dentro una coalizione come una forza di opposizione al governo \u00e8 quanto di pi\u00f9 deleterio possa realizzarsi. Tutto ci\u00f2 genera, e mi risulta dai contatti avuti a livello internazionale, insicurezza sulla stabilit\u00e0 delle nostre istituzioni che, trasmessa agli osservatori stranieri, pu\u00f2 generare anche manovre speculative sui mercati esteri. Insomma, capisco che \"si vis pacem para bellum\", si prepara la guerra per fare la pace. Questa sar\u00e0 pure la dialettica politica, ma non credo che in questo momento un partito possa assumersi la responsabilit\u00e0 di far saltare il tavolo\".\n\nCome giudica la zeppa del Pdl sulla giustizia con l\u2019emendamento per cambiare il titolo IV della Costituzione?\n\n\"\u00c8 chiaro che si decidesse di intervenire sui poteri del capo dello Stato, non v\u2019\u00e8 dubbio che sarebbe necessario prevedere modifiche ai poteri correlati, come il Csm. Ma da qui a mettere mano all\u2019assetto della magistratura ce ne corre. Di certo, i principi in questione, dalla separazione delle carriere alla direzione delle indagini, rappresentano un patrimonio insostituibile della democrazia che tutti dovrebbero difendere non come un odioso privilegio di casta, ma come le basi per il controllo della legalit\u00e0\".\n\nQuanto pesano i processi di Berlusconi sulle riforme?\n\n\"Al momento non pesano affatto. Tant\u2019\u00e8 che lui stesso ha rinnovato la fiducia del Pdl al governo. Non dimentichiamo che oggi il potere di sciogliere le Camere \u00e8 nelle mani di Napolitano, il quale ha detto che \"se dovesse rinvenire sordit\u00e0 e miopia da parte dei partiti\", non esiterebbe a trarne le conseguenze di fronte al Paese\".\n\nQuanto dureranno governo e legislatura?\n\n\"Personalmente credo che il primo durer\u00e0 a lungo, se riuscir\u00e0 a dare ai cittadini le risposte sul lavoro, sull\u2019economia, sulla lotta all\u2019evasione, sull\u2019abbassamento delle tasse. La durata della legislatura per\u00f2 non \u00e8 necessariamente legata alla durata del governo. Nel caso in cui venisse meno la fiducia a questo esecutivo, sono certo che Napolitano non escluder\u00e0 alcuna possibilit\u00e0 per altre possibili coalizioni\".\n\nIl Pd. Chi vede come segretario? Voterebbe per Renzi?\n\n\"Sono nel Pd spinto da una maturazione ideologica che risale a quel ragazzo di sinistra che in giovent\u00f9 si ispirava ai temi dei diritti, della libert\u00e0, dell\u2019etica, della difesa delle fasce deboli, della giustizia garantita per tutti. Al congresso star\u00f2 dalla parte di chi prometter\u00e0 di battersi per questi principi. Non posso certo pronunciarmi sui nomi, tuttora ignoti, mi auguro per\u00f2 che il congresso si tenga nei tempi stabiliti e non si modifichino le regole per eleggere il segretario\".\n\nQuesto governo, in termini di voti, non rischia di essere il bacio della morte per il Pd?\n\n\"Non credo. Il Pd ha una sua incredibile forza, il suo elettorato ha dimostrato una tenuta inaspettata. Si sono persi molti voti che hanno alimentato l\u2019astensionismo e la protesta. Credo che i risultati delle amministrative dimostrino per\u00f2 che il Pd \u00e8 in fase di recupero\".", "created_time": "2013-06-30T10:50:04+0000"}, {"id": "535381589813435_612253352126258", "message": "La strage di Ciaculli, oggi al suo cinquantesimo anniversario, continua a rappresentare una delle tante tragedie senza volto della nostra memoria collettiva.\nL'esplosione di quel 30 giugno 1963 travolse la vita di sette uomini delle forze dell'ordine, lacerando nel profondo il Paese e lasciando una traccia indelebile nella storia di una Sicilia  dilaniata dalla lotta interna alla criminalit\u00e0 organizzata. Si \u00e8 parlato dell'attentato come dell'atto terminale della prima guerra di mafia che vedeva contrapposti i clan Greco e La Barbera, una guerra per la conquista della supremazia nella speculazione edilizia e nel traffico di droga, allora in intensa espansione. Indagini successive ipotizzarono un attacco rivolto ai Carabinieri della Tenenza di Roccella, ed in particolare al loro tenente Mario Malausa, autore dei primi rapporti alla magistratura sulle relazioni tra la mafia e la politica locale. \nAncora oggi, per\u00f2, non sappiamo dare un nome al mandante e agli autori della strage. E' questa una ferita profonda sul nostro cammino comune per la legalit\u00e0 e la giustizia che neanche i cinquant'anni trascorsi possono contribuire a sanare.", "created_time": "2013-06-30T10:19:34+0000"}, {"id": "535381589813435_612058225479104", "message": "Grazie a tutti quelli che oggi, nei commenti o coi messaggi privati, mi hanno fatto gli auguri per l'onomastico!", "created_time": "2013-06-29T21:12:24+0000"}, {"id": "535381589813435_611912385493688", "message": "\"UNA GRANDE SCIENZIATA MOSSA DA PASSIONE CIVILE E POLITICA\"\r\n\r\n\"Rattristato dalla notizia della scomparsa di Margherita Hack, desidero esprimere alla famiglia i sentimenti del pi\u00f9 profondo cordoglio. Astrofisica di rilievo internazionale, si \u00e8 distinta per la prestigiosa attivit\u00e0 di ricerca,  l'instancabile impegno accademico e la costante opera di divulgazione scientifica. Prima donna a dirigere un osservatorio astronomico in Italia, la ricordiamo anche per la passione civile e politica che la ha accompagnata fino agli ultimi giorni.\"", "created_time": "2013-06-29T14:10:16+0000"}, {"id": "535381589813435_611858758832384", "message": "\"AUGURI PRESIDENTE, PUNTO DI RIFERIMENTO SICURO IN UN TEMPO DIFFICILE\"\r\n\r\nCaro Presidente,  nel formularle gli auguri pi\u00f9 sinceri per la felice ricorrenza del suo compleanno, desidero ringraziarla per il suo ruolo di infaticabile difensore dell'unit\u00e0 nazionale e garante della nostra Costituzione. Accettando di proseguire per un secondo mandato il suo servizio alla Nazione ha richiamato ancora una volta il Paese alle sue responsabilit\u00e0, testimoniando quanto il bene collettivo sia il fine pi\u00f9 alto della politica. Il suo esempio, signor Presidente, \u00e8 per tutti noi una guida e un sicuro punto di riferimento in un tempo difficile, e ci indica un percorso virtuoso dove alla coscienza dei propri diritti si deve sempre accompagnare l'urgenza dei propri doveri. Buon compleanno, Presidente!", "created_time": "2013-06-29T11:07:48+0000"}, {"id": "535381589813435_610964168921843", "message": "Ricorre oggi il 33\u00b0 anniversario della strage di Ustica. Nonostante i progressi compiuti nel lungo cammino verso la verit\u00e0, molti profili di questa dolorosa vicenda restano ancora oscuri. Non sono ancora chiare tutte le responsabilit\u00e0 di chi quella notte si trovava nei cieli di Ustica. Molti errori sono stati compiuti, troppi ritardi nella ricostruzione dei fatti hanno rischiato di incrinare irreparabilmente il rapporto di fiducia tra i cittadini e le istituzioni. \nMa 33 anni non sono passati invano e il ricordo di questa data continua a trasmettere a tutti noi un messaggio forte: non esiste ragione di politica internazionale che, per quanto importante, possa essere anteposta al diritto alla vita e alla giustizia dei cittadini. Sono certo che anche il parlamento sapr\u00e0 dare un prezioso contributo nella giusta direzione, utilizzando ogni strumento possibile per fare luce sulle ombre del nostro passato anche, come pi\u00f9 volte ho affermato, attraverso l'estensione delle competenze della Commissione bicamerale d'inchiesta sul fenomeno mafioso a tutte le stragi rimaste irrisolte nella storia del nostro Paese. \nCon questa intima convinzione rinnovo, come cittadino e come Presidente del Senato, la mia vicinanza e il mio affetto alle famiglie colpite, esprimendo il mio pi\u00f9 profondo cordoglio per quanti persero la vita in quel tragico evento.", "created_time": "2013-06-27T13:51:52+0000"}, {"id": "535381589813435_610515882300005", "message": "\"Non si possono poi dimenticare i profili sociali, quelli che attengono alla propensione al consumo delle droghe da parte della popolazione. A proposito dei giovani sono preoccupanti recenti dati italiani ed europei che rivelano come l'et\u00e0 di primo contatto con le varie forme di dipendenza sia scesa fino ad undici anni. Occorre confrontarsi con i programmi educativi; valutare l'impatto culturale dei nuovi media; riconsiderare il ruolo delle famiglie, la crisi generazionale di affettivit\u00e0, l'esclusione sociale. Contano le scelte culturali di ogni paese sul consumo di stupefacenti e sulle sue cause sociali. Nella mia funzione non posso esprimermi sul merito di tali scelte, ma ritengo che anche su questo terreno gli Stati debbano imparare ad avviare un confronto strutturale, perch\u00e9 le disunioni della comunit\u00e0 internazionale vanno a vantaggio dei criminali e a detrimento delle vittime del fenomeno.\"\n\nL'intervento integrale tenuto oggi a Vienna alla presentazione dell'edizione 2013 del Rapporto Mondiale sulla Droga in occasione della \"Celebrazione della Giornata Internazionale delle Nazioni Unite contro l'uso ed il traffico di droga\"", "created_time": "2013-06-26T13:03:40+0000"}, {"id": "535381589813435_610504162301177", "message": "Prima dell'avvio dei lavori In occasione della Giornata mondiale contro l'abuso ed il traffico illecito di droga a Vienna ho incontrato Yury Fedotov, Direttore esecutivo dell'Ufficio delle nazioni Unite sulla Droga e il Crimine e Vice Segretario Generale delle Nazioni Unite. Abbiamo parlato dell'importanza delle politiche sociali per la prevenzione della droga, del ruolo fondamentale di un dibattito parlamentare ampio e condiviso sui temi del contrasto del traffico criminale e del recupero, a partire dai primi segnali, di chi fa uso di sostanze, dell'educazione sulle conseguenze e sui rischi della droga.  \r\nCome gi\u00e0 in passato ho sottolineato la necessit\u00e0 di una pi\u00f9 forte collaborazione istituzionale internazionale per dare piena attuazione alla Convenzione di Palermo contro la criminalit\u00e0 organizzata internazionale e la Convenzione di Merida contro la corruzione.\r\n La lotta alla droga, alla criminalit\u00e0 e alla corruzione la potremo vincere solo se la combatteremo a livello internazionale.", "created_time": "2013-06-26T12:28:18+0000"}, {"id": "535381589813435_609988245686102", "message": "La scomparsa di Emilio Colombo, punto di riferimento della nostra storia politica, ci addolora profondamente. Alle mie condoglianze pi\u00f9 sentite si uniscono quelle dell\u2019intero Senato. Emilio Colombo si \u00e8 sempre speso per la nostra Repubblica e ha offerto il suo prezioso contributo alla comunit\u00e0 nazionale, fin dagli anni esaltanti dell'Assemblea Costituente, vero e proprio laboratorio di democrazia, nella quale port\u00f2 la sua voce di giovanissimo cattolico democratico. Emilio Colombo ha rappresentato l'immagine concreta di chi sa e vuole promuovere la modernizzazione civile ed economica del paese: sempre pronto a rispondere ai bisogni di giustizia, vigile custode degli equilibri di bilancio, sensibile a quanto di nuovo emergeva nel panorama internazionale.   Lo ricordo con affetto come senatore a vita, partecipe e attento ai lavori della nostra Assemblea, capace di trasmettere a tutti noi senso di responsabilit\u00e0 ed entusiasmo. L'attenzione ai destini della Patria, l'Europa, la pace sono stati i fari del suo impegno, i punti chiave di una sensibilit\u00e0 umana e civile cui ciascuno di noi ha sempre guardato con grande deferenza e sincera ammirazione. Ha presieduto il Senato con inesauribile energia all'avvio della Legislatura, e sar\u00e0 sempre nel mio pensiero l'emozione provata nell'essere proclamato da lui presidente di questa Assemblea.", "created_time": "2013-06-25T08:20:17+0000"}, {"id": "535381589813435_607902355894691", "message": "Un segnale di attenzione alla citt\u00e0 e ai cittadini: tagliati i parcheggi del Senato. \n\nSu mia indicazione il Collegio dei Questori ha deliberato oggi un primo intervento di razionalizzazione dei parcheggi adiacenti i palazzi del Senato per venire incontro alle richieste dei cittadini e garantire maggior decoro e sicurezza all'area.\n\nAl di fuori degli orari di funzionamento del Senato la delibera prevede la totale liberazione dei parcheggi in corrispondenza di Via della Dogana Vecchia, Piazza Sant'Eustachio e Piazza San Luigi dei Francesi.\n\nNei giorni in cui si svolgono le attivit\u00e0 \u00e8 stata vietata la sosta lungo il lato di Palazzo Madama in corrispondenza dell'ingresso di Piazza Sant'Eustachio. Inoltre viene limitata alle sole auto di scorta e servizio, con autista a bordo, la sosta sul lato adiacente Palazzo Madama in  Via della Dogana Vecchia.\n\nTali novit\u00e0 si accompagneranno a una rapida riqualificazione urbana dell'area, anche in accordo con il Comune di Roma.", "created_time": "2013-06-20T15:22:03+0000"}, {"id": "535381589813435_607870209231239", "message": "In occasione della Giornata Mondiale del Rifugiato ho incontrato il   Consigliere Speciale del Segretario Generale delle Nazioni Unite per la prevenzione del Genocidio, Adama Dieng, e una delegazione dirifugiati del Darfur e del Congo che nel nostro Paese hanno trovato rifugio da persecuzioni, guerre e sofferenze.\r\n\r\nIl nostro Paese, il Parlamento italiano, il Senato della Repubblica vantano una storia di sincera dedizione ai valori dello Stato di Diritto ed alla protezione e promozione dei diritti fondamentali e della dignit\u00e0 umana in ogni sua forma. Noi tutti nell'Aula in cui la sovranit\u00e0 popolare trova rappresenta dobbiamo tenere a mente le lezioni della Storia e considerare al centro del nostro lavoro l'essere umano e i suoi diritti inalienabili. Io ho dedicato la mia intera vita al diritto, alla giustizia e ai diritti e ho ben presente i valori che sono al cuore della nostra Costituzione, delle Convenzioni e del diritto internazionale.\r\n\r\nRitengo che la tutela dei diritti dei rifugiati - di coloro che sono perseguitati per motivi di razza, religione, nazionalit\u00e0, appartenenza a gruppi sociali e opinione politica - sia una battaglia di civilt\u00e0 e posso assicurare l'impegno mio personale e del Senato della Repubblica a favore di questa causa.", "created_time": "2013-06-20T14:30:05+0000"}, {"id": "535381589813435_607776009240659", "message": "Da ieri tre relatori lavorano a un progetto di riforma organica del regolamento del Senato, da redigere con la collaborazione di tutte  le forze politiche e in raccordo con l'analoga iniziativa della Camera.\n\nL'obiettivo  \u00e8  pervenire in tempi brevi a un testo di riforma per incidere sull'efficienza e la velocit\u00e0 del procedimento legislativo, intervenire sui criteri  di  formazione  e funzionamento degli organi del Senato, garantire gli idonei strumenti di attuazione dell'indirizzo del Governo e al contempo dare  maggiore  spazio  e  visibilit\u00e0  alle  iniziative  delle  opposizioni parlamentari.", "created_time": "2013-06-20T09:05:14+0000"}, {"id": "535381589813435_607774892574104", "message": "\"Ho particolarmente apprezzato la scelta di adottare un approccio ampio alla corruzione che affronti i profili etici, ma anche per i risvolti economici, senza limitarsi alla 'parte emersa' del fenomeno, bens\u00ec considerando anche i temi della trasparenza dei bilanci come strettamente connessi. Proprio con questo spirito che, al mio primo giorno da senatore, ho scelto di depositare una proposta di legge in materia di corruzione, voto di scambio, falso in bilancio e riciclaggio - attualmente in discussione presso la II Commissione del Senato - il cui obiettivo primario \u00e8 proporre una strategia di azione integrata alla corruzione, capace di operare contestualmente sul piano della prevenzione e della repressione.\"\n\nQui il discorso completo per la presentazione del libro di Michele Vietti \"Facciamo Giustizia\".", "created_time": "2013-06-20T08:58:41+0000"}, {"id": "535381589813435_607540565930870", "message": "Sono felice che il Senato abbia approvato all'unanimit\u00e0 la ratifica della Convenzione di Istanbul in materia di prevenzione e contrasto della violenza sulle donne. Tutte le forze politiche hanno riconosciuto l'urgenza di questo primo passo per garantire una maggior tutela e sicurezza delle donne e per dare avvio a un cambiamento culturale nel nostro Paese.", "created_time": "2013-06-19T17:35:36+0000"}, {"id": "535381589813435_606160879402172", "message": "Qui la mia intervista uscita oggi su El Pais che tocca molti temi: la politica, l'astensionismo, la lotta alla mafia, l'Europa.", "created_time": "2013-06-16T16:19:26+0000"}, {"id": "535381589813435_605196316165295", "story": "Pietro Grasso is at King's College London.", "message": "Sono stato felice di accettare l'invito del King's College di Londra per una lectio magistralis sul tema: Sicurezza e processo di integrazione europea. Le lezioni della storia, le prospettive del futuro.\r\n\r\n\"Oggi l'Europa si trova davanti a scelte cruciali, dalle quali dipendono il suo avvenire e la sua credibilit\u00e0 internazionale. Il cammino dell'Unione verso il futuro \u00e8 ostacolato dal permanere di diffidenze storiche, aggravate dall'attuale crisi economica e finanziaria. Lo ripeto: nessuno \u00e8 e pu\u00f2 considerarsi al sicuro. Nessuno pu\u00f2 fare da solo. I capitali illeciti producono ricchezza effimera, ricchezza malata, macchiata di sangue. Quando sono inoculati nel corpo del tessuto sociale ed economico finiscono invariabilmente con l'avvelenarlo e ucciderlo, come le droghe con un essere umano.\r\n\r\nSolo con la solidariet\u00e0, rafforzando il processo di integrazione, gli Stati d'Europa potranno uscire dalla crisi, difendersi dalle minacce interne ed esterne e avere un ruolo da protagonisti sulla scena internazionale. Perch\u00e9 ci\u00f2 sia possibile, \u00e8 necessario restare uniti. Senza l'Unione europea, siamo tutti pi\u00f9 deboli e vulnerabili.\"\r\n\r\nQui il testo completo:\r\nhttp://www.senato.it/4171?atto_presidente=96", "created_time": "2013-06-14T16:52:02+0000"}, {"id": "535381589813435_605029562848637", "message": "Oggi sono intervenuto alla XV riunione dei Senati d'Europa, insieme ai presidenti delle Camere alte dei Paesi europei.\r\n\r\n\"Il Governo in carica ha avviato un processo di revisione costituzionale. Tale revisione include anche una riforma del bicameralismo perfetto, con una possibile riconfigurazione delle funzioni del Senato, una diminuzione del numero dei parlamentari, una nuova legge elettorale.\r\n\r\nNon dobbiamo per\u00f2 dimenticare che il Parlamento \u00e8 la sede istituzionale nella quale si esprime la volont\u00e0 popolare e che il sistema rappresentativo resta il cuore di un ordinamento democratico e pluralista. Il Parlamento non deve semplificare il pluralismo, ma rappresentarlo. Occorre dunque rafforzare le istituzioni politiche rappresentative e la loro legittimazione, perch\u00e9 l'indirizzo politico possa tener conto delle istanze di tutti i cittadini, e non solo di una parte di essi.\"\r\n\r\nA questo link l'intervento completo:\r\nhttp://www.senato.it/4171?atto_presidente=95", "created_time": "2013-06-14T10:27:11+0000"}, {"id": "535381589813435_604727866212140", "story": "Pietro Grasso is in London, United Kingdom.", "message": "Sono a Londra per la riunione annuale dei Senati d'Europa che si terr\u00e0 domani alla House of Lords e dove interverr\u00f2 sul tema \"Il rapporto tra Camere alte e Camere basse\".\r\n\r\nOggi pomeriggio ho incontrato John Bercow, lo Speaker della House of Commons. E' stato un incontro molto cordiale, ci siamo confrontati sulle diverse forme parlamentari dei nostri Paesi e sulle riforme che sia in Italia che in Gran Bretagna sono allo studio, sul procedimento di formazione delle leggi e su come renderlo pi\u00f9 rapido ed efficace.", "created_time": "2013-06-13T17:54:33+0000"}, {"id": "535381589813435_604575416227385", "message": "Il potere della cultura per il dialogo, la cooperazione internazionale e la pace\n\n\"Ritengo che la reale presa di coscienza della nostra identit\u00e0 culturale rappresenti una sfida prioritaria per tutti noi, che di questo immenso patrimonio dobbiamo imparare ad essere i primi, ma non i soli, fruitori. Dobbiamo imparare a considerare la cultura come una vera e propria risorsa economica, un bene che, se correttamente gestito, pu\u00f2 produrre ricchezza, offrire posti di lavoro, dare opportunit\u00e0 di crescita a tante aree del mondo.\"\n\nIl testo dell'intervento al convegno.", "created_time": "2013-06-13T10:28:55+0000"}, {"id": "535381589813435_603721846312742", "message": "Ieri in Senato c'\u00e8 stata la Relazione del Garante per l'infanzia e l'adolescenza, alla quale ho partecipato con un intervento.\n\n\"Ora, se esistesse un solo dovere per una democrazia evoluta, questo consisterebbe nel saper offrire a ciascun suo figlio uguali opportunit\u00e0 di crescere, studiare, migliorarsi. Recentemente anche la Commissione Europea ha diramato una raccomandazione ufficiale dal titolo \"Investire nei bambini: rompere il circolo vizioso di svantaggio\" con la quale, con inequivocabile chiarezza, gli stati membri vengono sollecitati a mettere al centro dell'agenda il tema dell'infanzia e degli investimenti necessari per combattere la povert\u00e0 dei bambini, affinch\u00e9 a tutti sia data la possibilit\u00e0 di crescere uguali.\n\u00c8 indispensabile quindi una inversione di rotta. La spesa pubblica, soprattutto quella destinata ai minori, non \u00e8 un costo ma un investimento fondamentale che 'paga' sia in termini di tutela di diritti che in un'ottica di razionalizzazione e risparmio per il futuro.\nInsomma, non \u00e8 sufficiente dichiarare i diritti di chi non \u00e8 in grado di difendersi; bisogna saperli rispettare, difendere, coltivare.\"\n\nQui il testo completo", "created_time": "2013-06-11T10:14:48+0000"}, {"id": "535381589813435_603438583007735", "message": "\"La chiesa di Brancaccio e la semplicit\u00e0 disarmante di Don Pino erano una spina nel fianco della mafia di quel quartiere che vedeva compromesso il suo primato. Una persona disarmata, non violenta, che usa solo la parola e la cultura per ribellarsi a un sistema di morte.\"\n\nIeri sono stato ospite del Festival Biblico per parlare di Padre Puglisi  con Alessandro D'Avenia. Qui potete trovare la traccia del mio intervento, pubblicata dal Sole 24 Ore.", "created_time": "2013-06-10T16:08:53+0000"}, {"id": "535381589813435_603704189647841", "story": "Pietro Grasso added a new photo \u2014 at Senato.", "created_time": "2013-06-10T10:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_602328959785364", "message": "SCATENARE LE ENERGIE. ETICA E MERCATO\nIl testo della relazione tenuta al convegno di Santa Margherita Ligure\n\n\"Consentitemi di concludere con una battuta, ispirata proprio al titolo di questo 43\u00b0 Convegno: \"Scateniamoci - Liberiamo l'Italia da vincoli e catene\", che trovo estremamente calzante ed anche molto efficace. \"Scatenarsi\" ha infatti un doppio significato: vuol dire liberarsi da quel sistema di lacci e laccioli che ingessano l'economia nazionale; ma anche liberare le tante energie positive che da sempre accompagnano la nostra capacit\u00e0 produttiva. La prima \u00e8 un'accezione negativa, una difesa da; mentre il secondo significato allude piuttosto ad un'azione positiva, un saper dar libero corso a qualcosa che \u00e8 dentro di noi. Mi auguro che ciascuno di voi possa portare con s\u00e9 da questo Convegno soprattutto una spinta in questa seconda direzione. E che questa spinta sia alimentata proprio da quel senso di responsabilit\u00e0 etico di cui parlavo prima. Abbiamo tante energie da scatenare, e la capacit\u00e0 di liberare queste risorse dipende innanzitutto da voi, da voi che con la vostra imprenditorialit\u00e0, mettendo in campo il vostro migliore entusiasmo, saprete non solo realizzare voi stessi, ma anche offrire a tanti altri giovani l'opportunit\u00e0 di portare a compimento i propri sogni.\"\n\nQui il testo completo.", "created_time": "2013-06-08T15:23:38+0000"}, {"id": "535381589813435_601825219835738", "message": "Ieri nella Sala degli Atti parlamentari della biblioteca del Senato \u00e8 stato presentato il primo volume dell' Atlante delle mafie.\n\n\"Solo una nuova dirigenza animata da sani principi etici, capace di dire no alla mafia e alla corruzione, potr\u00e0 contribuire a una rivoluzione culturale che \u00e8 presupposto indispensabile per liberare il Paese dalla schiavit\u00f9 delle organizzazioni mafiose.\nLa ricerca di una posizione di monopolio (in economia) o di presenza condizionante (in politica) attraverso il coinvolgimento in lucrosi affari illeciti o l'uso, o la semplice minaccia, quando indispensabili, della violenza, ha da sempre imposto al mafioso la necessit\u00e0 di costruire, ampliare e rafforzare una fitta rete di rapporti esterni con le altre persone \u00abche contano\u00bb nel medesimo ambiente. L'\u00abuomo di rispetto\u00bb si colloca cos\u00ec al centro del divenire delle relazioni sociali. E se non cambier\u00e0 il modo di fare politica, vi rimarr\u00e0 pur nel mutare degli assetti politici, economici e sociali Il suo comportamento \u00e8 centrato nella mediazione tra classi sociali in stato di conflittualit\u00e0, anche latente, e tra queste e il potere politico-burocratico, sempre, naturalmente, in chiave di composizione di interessi opposti.\"\n\nQui il discorso completo.", "created_time": "2013-06-07T08:28:56+0000"}, {"id": "535381589813435_599270113424582", "message": "Ieri ad Ascoli ho partecipato all'Assemblea generale di Italia Camp, un'associazione fatta di giovani che riescono a concretizzare le loro idee innovative per lo sviluppo e la crescita del Paese. La loro energia, la loro passione, mi ha davvero entusiasmato.\r\n\r\nQui il testo del mio intervento: \r\nhttp://www.senato.it/4171?atto_presidente=89", "created_time": "2013-06-02T10:13:15+0000"}, {"id": "535381589813435_599404280077832", "story": "Pietro Grasso added 10 new photos.", "message": "Cerimonia e incontro con i visitatori in Senato", "created_time": "2013-06-02T07:09:00+0000"}, {"id": "535381589813435_599263590091901", "story": "Pietro Grasso added 29 new photos \u2014 with Laura Boldrini at Senato.", "message": "Premiazione del concorso per le scuole secondarie di II grado", "created_time": "2013-05-31T10:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_599267190091541", "message": "Premiazione del concorso per le scuole secondarie di II grado \"Lezioni di Costituzione\":\n\n\"La politica non gode di positivi apprezzamenti in questi anni e, in parte, a buona ragione. Tuttavia senza la politica, ovvero il libero confronto delle idee per costruire insieme, nulla sarebbe possibile. Neanche pensare a come progettare un futuro migliore.\nOggi vi invito a riflettere su una cosa: non confondete le Istituzioni con gli uomini che le rappresentano. Imparate a rispettarle anche se gli uomini non li ritenete all'altezza. Lo stesso discorso vale anche per i luoghi delle Istituzioni: quest'Aula \u00e8 meravigliosa non solo, naturalmente, perch\u00e9 tanto solenne e suggestiva. Sarebbe meravigliosa anche fosse disadorna con qualche seggiola rovinata. (Un tempo, sapete, questo spazio era un cortile, dove parcheggiavano le carrozze, quando questo palazzo ospitava le poste pontificie). Oggi quest'Aula rimane comunque meravigliosa perch\u00e9 presidio di libert\u00e0 e di democrazia.\"\n\nQui il discorso completo.", "created_time": "2013-05-31T10:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_597935950224665", "message": "Oggi, nella Sala della Costituzione, ho incontrato il Forum nazionale dei Giovani. Ci siamo confrontati sulle loro proposte e sulle prospettive dell'Italia. \r\n\r\nInvece di dire, come si fa spesso, che i giovani sono il futuro e la speranza del paese, dovremmo prenderci la responsabilit\u00e0 del fatto che l\u2019eredit\u00e0 lasciata ai nostri giovani \u00e8 pi\u00f9 povera di quella che ha ricevuto la mia generazione. Questo vuol dire che in questi anni non si \u00e8 lavorato bene. \r\n\r\nHo ascoltato con attenzione la presentazione delle attivit\u00e0 svolte dal Forum in questi ultimi anni e mi sono particolarmente cari i temi dell\u2019accesso alla democrazia, la possibilit\u00e0 di una partecipazione attiva alla vita civica, e il diritto al lavoro per le nuove generazioni. \r\nIl mio impegno \u00e8 quello di seguire da subito le iniziative che questi giovani porteranno avanti", "created_time": "2013-05-30T17:12:43+0000"}, {"id": "535381589813435_597327016952225", "message": "Franca Rame era una donna straordinaria e un'attrice formidabile.\r\n\r\n\"E'  con  profondo dolore che ho appreso la notizia della tragica scomparsa di  Franca Rame. Il mondo del teatro e l'intero Paese hanno perso una delle figure  femminili  pi\u00f9  importanti  della  vita artistica e culturale degli ultimi  decenni. \r\nCon umanit\u00e0  e coraggio \u00e8 riuscita sempre a trasmettere al pubblico, in maniera straordinariamente espressiva, personaggi ed emozioni, fondendo l'arte e la vita.  \r\nFranca  Rame non \u00e8 stata solo un'attrice  formidabile ma una donna straordinaria, capace di affrontare le dure battaglie della vita con tenacia, fierezza e grandissima dignit\u00e0. Le sue vicende  personali, seppur profondamente dolorose, l'hanno resa pi\u00f9 forte e pi\u00f9 determinata nella lotta per i diritti delle donne, diventandone una delle figure simbolo.\r\nCon un commosso pensiero, a nome mio personale e dei colleghi di Palazzo Madama, esprimo il pi\u00f9 sentito cordoglio alla famiglia\"", "created_time": "2013-05-29T14:13:12+0000"}, {"id": "535381589813435_597264486958478", "message": "Stamattina su Repubblica sono uscite alcune mie riflessioni in merito alle tante stragi di maggio, al valore della memoria e dell'impegno, e alla necessit\u00e0 di non smettere mai di cercare verit\u00e0 e giustizia.", "created_time": "2013-05-29T11:20:14+0000"}, {"id": "535381589813435_596898720328388", "message": "Ricostituire la fiducia dei cittadini con gestione trasparente dei conti pubblici\n\n\"Il  momento di difficolt\u00e0 che il nostro paese sta attraversando richiede innanzitutto di ricostituire la fiducia dei cittadini nella nostra capacit\u00e0 di crescita. Ci\u00f2 \u00e8 possibile  solo attraverso una gestione dei conti pubblici trasparente, rigorosa, attenta e scrupolosa. Per questo resta prioritario  colpire sprechi e abusi incompatibili con un sistema generale dinamico e coerente ma sopratutto equilibrato. Solo garantendo una corretta gestione delle risorse pubbliche\ned un effettivo equilibrio finanziario e di bilancio si pu\u00f2 parlare di democrazia nel senso pi\u00f9 vero del termine.\"\n\nQuesta \u00e8 una parte del messaggio inviato alla presentazione del Rapporto 2013 della Corte dei Conti. Qui il testo completo.", "created_time": "2013-05-28T16:02:24+0000"}, {"id": "535381589813435_596764300341830", "message": "39 anni fa l'esplosione in Piazza della Loggia a Brescia. 8 morti,102 feriti, tanto dolore ancora vivo nella citt\u00e0.", "created_time": "2013-05-28T08:56:07+0000"}, {"id": "535381589813435_596335603718033", "message": "\u00c8 partito il girotondo attorno agli Uffizi con gli studenti delle scuole primarie di Firenze.", "created_time": "2013-05-27T08:33:53+0000"}, {"id": "535381589813435_596319523719641", "message": "Con nonna Betta Caponnetto e mille studenti per ricordare Caterina e le piccole vittime dei Georgofili", "created_time": "2013-05-27T08:09:09+0000"}, {"id": "535381589813435_596176860400574", "message": "All'ora della strage in via dei Georgofili con i cittadini di Firenze, il sindaco Matteo Renzi e il ministro Carrozza.", "created_time": "2013-05-26T23:52:38+0000"}, {"id": "535381589813435_595910233760570", "message": "Sono a Firenze dove 20 anni fa, di notte, il terrorismo mafioso colp\u00ec la citt\u00e0 e l'Italia intera a via dei Georgofili. \nQui il mio messaggio sul libro del Comune di Firenze.", "created_time": "2013-05-26T10:43:04+0000"}, {"id": "535381589813435_595566070461653", "message": "Essere oggi alla Messa di beatificazione di don Pino Puglisi a Palermo, a pochi passi da Brancaccio, con migliaia di persone, \u00e8 stata una grande emozione.\r\n\r\nUno dei miracoli di don Pino e' stato quello fatto con il suo sorriso ai killer che lo stavano per uccidere: due mafiosi feroci che si sono convertiti e hanno dato un grande contributo per l'accertamento della verit\u00e0 e della giustizia anche recentemente, facendo riaprire indagini importanti come quella sulla strage di via d'Amelio. \r\n\r\nE' stato ammazzato perch\u00e9 era diventato un luminoso punto di riferimento nel quartiere, che toglieva l'aria e il territorio ai mafiosi accogliendo i ragazzi al centro Padre nostro, organizzando iniziative con i cittadini di Brancaccio contro la mafia e la droga. Una situazione che non faceva pi\u00f9 sentire al sicuro nemmeno i latitanti nascosti nel quartiere. \r\n\r\nIl suo omicidio, come quello del piccolo Di Matteo, sono fatti per i quali la mafia ha pagato carissimo in termini di consenso: moltissime persone hanno capito la natura violenta e senza regole dei mafiosi e hanno infranto il muro di silenzio, omert\u00e0 e rassegnazione.", "created_time": "2013-05-25T14:24:57+0000"}, {"id": "535381589813435_594780143873579", "message": "Il testo del discorso che ho tenuto oggi in Aula Bunker.\n\nCara Maria, gentili Ministri, Autorit\u00e0, cari insegnanti, ragazze e ragazzi di tutta Italia, \noggi siamo ancora una volta insieme, in quest'aula a ricordare Giovanni Falcone, Francesca Morvillo, Paolo Borsellino e i loro agenti di scorta, partecipi della loro sorte con perfetta coscienza: Vito Schifani, Rocco Dicillo, Antonino Montinaro, Emanuela Loi, Agostino Catalano, Vincenzo Li Muli, Walter Eddie Cosina, Claudio Traina. Ogni anno siamo qui a rinnovare la promessa che tutta l'Italia ha fatto loro dopo i tragici fatti di Capaci e Via D'Amelio di ricordarli sempre, di onorarne la memoria ogni giorno, di rispettare e condividere i valori e gli ideali che rappresentano. Ogni anno l'emozione \u00e8 pi\u00f9 profonda e i ricordi sempre pi\u00f9 dolorosi per me come amico, come cittadino, come uomo delle istituzioni.\n\nPermettetemi di rivolgere un particolare affettuoso saluto ai familiari delle vittime e un sincero ringraziamento a tutti coloro che hanno lavorato perch\u00e9 questo 23 maggio fosse ancora una volta una giornata speciale.\nSono profondamente grato al Presidente Giorgio Napolitano, che mi d\u00e0 oggi la possibilit\u00e0 di parlare anche a suo nome, nel trasmettere il senso di questo impegno morale, fortissimo, a proseguire con determinazione e tenacia il cammino sulla strada della memoria e del dialogo, sui fatti che il nostro Paese ha vissuto in quella primavera e in quell'estate del 1992.\n\nGiovanni Falcone e Paolo Borsellino hanno vissuto e lavorato per un ideale di giustizia considerata non solo come professione ma anche, prima di tutto, come obbiettivo, come valore. In fondo era il loro lavoro,  semplice onesto servizio. Troppo spesso questo essere semplicemente  servitori dello stato \u00e8 stato pagato con la vita.\n\nA Palermo Giovanni e Paolo cominciarono a lavorare in modo nuovo, non solo nelle tecniche d\u2019indagine, ma nella consapevolezza che il lavoro dei magistrati nella lotta alla mafia non poteva essere soltanto una distaccata opera di repressione: era necessario che si trasformasse in una spinta verso un cambiamento culturale.\n\nGiovanni era una persona timida, seria, taciturna ma di un\u2019ironia e un umorismo particolari. La sua qualit\u00e0 pi\u00f9 evidente era la capacit\u00e0 di soffrire, di sopportare molto pi\u00f9 degli altri, senza arrendersi mai. La sua tenacia era proverbiale. Giovanni si rialzava sempre. Era allenato alla lotta, si riparava dietro un perenne scudo, in una costante autodifesa\u2026 Aveva l\u2019orgoglio di una dignit\u00e0 antica ed era restio a manifestare il bench\u00e9 minimo segno di debolezza. Quante sconfitte dopo ogni successo, quante delegittimazioni in ogni snodo della sua vita e della sua carriera.\n\nQuando scherzavamo sull\u2019idea della morte, con ironia esorcizzante, Paolo era solito dire a Falcone: \"Giovanni, finch\u00e9 sei vivo tu, io sto tranquillo\". Dopo il 23 maggio 1992 l'espressione di Paolo, sempre tendente al sorriso, si trasformer\u00e0 in una maschera di  tensione e di  dolore. Fu chiamato dalla sua coscienza a raccogliere il lascito pericoloso  del suo amico e collega, e sebbene fisicamente e moralmente distrutto per la perdita di Giovanni ne assunse la pesante eredit\u00e0 con la precisa consapevolezza che presto avrebbe seguito il suo destino; aveva deciso di continuare e si era buttato senza un attimo di tregua nelle indagini, imponendosi ritmi massacranti con l\u2019ansia di una vera lotta contro il tempo.\n\nQuesto il suo grande insegnamento: \u00abAndare avanti pur sapendo quale destino ti attende\u00bb. Voglio ripetere quel che rispondeva agli amici che gli consigliavano di andare via da Palermo, di mollare tutto, di lasciare il compito ad altri: \u00abNon \u00e8 amico chi mi d\u00e0 questi consigli. Gli amici sinceri sono quelli che condividono le mie scelte, i miei stessi ideali, i valori in cui credo. Come potrei fuggire, deludere le speranze dei cittadini onesti?\u00bb Gi\u00e0 presso la camera ardente del Palazzo di Giustizia aveva predetto ai magistrati del suo ufficio, puntando il dito verso le cinque bare: \u201cIl nostro futuro \u00e8 quello l\u00ec\u201d.\n\nGiovanni e Paolo avevano provocato una vera e propria rivoluzione delle coscienze, trasformando l'atavica rassegnazione alla convivenza con il fenomeno mafioso nella convinta reazione ad un sistema di malaffare e ingiustizie. I loro valori e i loro ideali hanno aperto una nuova fase: dal silenzio complice di un tempo ad un consapevole risveglio. E\u2019 un enorme passo avanti. Il Paese, quello della gente comune si \u00e8 dimostrato straordinariamente ricettivo nel coltivare una rinnovata coscienza civile.\n\nLa mafia e le altre espressioni della criminalit\u00e0 organizzata rimangono ancora oggi un grave problema della nostra societ\u00e0 e della nostra democrazia. Nel quadro di una crisi generale che l\u2019economia italiana ed europea sta affrontando \u2013 l'Istat ha fornito ieri il dato che 8 milioni e mezzo di italiani sono in condizioni di grave povert\u00e0 - la compenetrazione tra la criminalit\u00e0 e l\u2019attivit\u00e0 economica \u00e8 sempre pi\u00f9 insidiosa. La mafia si adegua alla modernit\u00e0, ai tempi, si espande su tutto il territorio nazionale e ne travalica i confini. Le pi\u00f9 recenti indagini rivelano sempre maggiori contatti e rapporti tra le organizzazioni mafiose italiane e le pi\u00f9 importanti organizzazioni criminali internazionali, un sistema organico per gestire i comuni affari illeciti, per coordinare l\u2019utilizzo del denaro, degli uomini e dei mezzi, per spartirsi mercati e zone di influenza. In questa evoluzione internazionale l\u2019organizzazione \u00e8 diventata pi\u00f9 flessibile, \u00e8 in grado di adattarsi in tempi rapidissimi a qualsiasi tipo di attivit\u00e0 illecita. E la sua azione \u00e8 tanto pi\u00f9 penetrante in quelle regioni dove la crisi, la mancanza di lavoro, la disperazione, favoriscono l\u2019attrazione verso occasioni di lavoro sia pure irregolare e attivit\u00e0 illecite con facili guadagni. Dove c'\u00e8 delinquenza nessuno investe, nessuno porta la sua impresa, mentre le organizzazioni criminali trovano abbondante manovalanza e hanno tutto l\u2019interesse a mantenere una condizione di sottosviluppo. \n\nQuest'anno i lavori delle scuole di tutta Italia hanno cercato di creare una \"Geografia della legalit\u00e0\" e di immaginare \"le nuove rotte dell'impegno\". Per far questo, con la collaborazione delle Forze dell'Ordine, hanno evidenziato come in ogni regione, in ogni provincia, in ogni citt\u00e0, l'infiltrazione criminale nel tessuto politico, economico e sociale sia passato da previsione a certezza.\n\nMa allora che cosa \u00e8 cambiato oggi dopo 21 anni dalle stragi? \n\nIl vento soffia in un\u2019altra direzione. Paolo e Giovanni ci hanno lasciato una grande eredit\u00e0: le loro idee vivono nella coscienza civile e nel lavoro di tanti, donne e uomini, che scelgono ogni giorno di opporsi alla prepotenza, alla morte della coscienza, allo sfregio della bellezza di questa regione e di questo paese.\n\nChi rappresenta le istituzioni dovrebbe guardare alla loro vita,  ispirarsi al loro esempio e richiamarsi alla propria responsabilit\u00e0. Lo stato deve essere ed apparire forte, serio e credibile, rigoroso con coloro che lo contrastano, affidabile con i cittadini onesti. Per questo ritengo inappropriato sostenere che proposte legislative di contrasto alla mafia, alla corruzione, al voto di scambio e cos\u00ec via, possano essere considerate \"divisive\". L'unica divisione possibile nel contrasto alla corruzione \u00e8 quella tra gli onesti e i corrotti.\n\nCari ragazzi, con voi e per voi abbiamo il dovere di non dimenticare. Pi\u00f9 tardi ci recheremo davanti all\u2019albero Falcone, una splendida magnolia che \u00e8 diventata luogo della memoria condivisa, altare laico di coloro che non si rassegnano. Sappiate fare tesoro dell\u2019eredit\u00e0 che ci hanno lasciato,  non siate silenti dinanzi alle ingiustizie, non scoraggiatevi di fronte alle avversit\u00e0, non arrendetevi ai potenti e ai prepotenti ma preparatevi con lo studio, con il lavoro, a lottare nella vita, perch\u00e9 non esistono forze invincibili. \n\nIn questo giorno di commozione e partecipazione, sotto l'albero sentirete la brezza scuotere le foglie della magnolia e spazzare via, per un momento, tutte le ingiustizie del mondo. Rievocate la sensazione di quella brezza ogni volta che vi troverete a fare delle scelte, per dire no ai favoritismi, alle scorciatoie, alle lusinghe del potere. Questo \u00e8 il testamento morale che ci hanno lasciato, questo \u00e8 il miglior modo di onorare chi ha dato la vita per il nostro Paese.", "created_time": "2013-05-23T19:55:36+0000"}, {"id": "535381589813435_594750503876543", "message": "Don Gallo era un prete che, spinto dalla fede, dal carattere, dal coraggio, si \u00e8 sempre occupato degli ultimi. Nato in un'Italia tanto diversa da ora, ci lascia un bagaglio enorme di esperienze, di scelte, di punti di vista dissonanti e per questo indispensabili. Predicava nelle carceri, negli istituti penali minorili, si occupava dei tossicodipendenti, degli alcolisti, dei migranti, dei malati psichici. A lui, cui nessun pregiudizio, nessun tab\u00f9, nessuna differenza imped\u00ec mai di essere apostolo di carit\u00e0, va il mio pensiero grato e affettuoso.", "created_time": "2013-05-23T18:13:47+0000"}, {"id": "535381589813435_594762610541999", "story": "Pietro Grasso added 21 new photos \u2014 in Palermo, Italy.", "message": "\"Le nuove rotte dell'impegno. Geografia e legalit\u00e0\"", "created_time": "2013-05-23T10:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_594558013895792", "message": "Nel giornale realizzato dagli studenti del Convitto di Palermo, distribuito in Aula Bunker, ho rivisto dopo anni questa foto con Giovanni e Paolo. Nessuno degli studenti qui presenti era nato nel 1992, eppure, grazie all'impegno degli insegnanti, conoscono benissimo la loro storia.", "created_time": "2013-05-23T09:03:50+0000"}, {"id": "535381589813435_594533287231598", "message": "Il saluto agli studenti al porto, poi in Aula Bunker per parlare de \"Le nuove rotte del l'impegno\"", "created_time": "2013-05-23T07:05:31+0000"}, {"id": "535381589813435_594533007231626", "message": "Le navi della legalit\u00e0 sono arrivate a Palermo, accolte da tantissimi studenti siciliani. #23maggio", "created_time": "2013-05-23T07:04:25+0000"}, {"id": "535381589813435_594308917254035", "message": "Anche quest'anno in viaggio con centinaia di studenti sulle Navi della Legalit\u00e0 verso Palermo, dove ricorderemo le vittime delle stragi di Capaci e via D'Amelio.", "created_time": "2013-05-22T17:01:22+0000"}, {"id": "535381589813435_593467534004840", "message": "43 anni fa nasceva lo Statuto dei lavoratori per garantire libert\u00e0 e dignit\u00e0 del lavoro, valori da difendere, fondanti la nostra Repubblica.", "created_time": "2013-05-20T15:30:49+0000"}, {"id": "535381589813435_593403204011273", "message": "Oggi abbiamo commemorato Massimo D'Antona, ucciso dalle nuove brigate rosse il 20 maggio del 1999.\r\n \r\n\"Ci\u00f2 di cui lui parlava era la vita delle persone, la vita degli uomini e delle donne \"non in quanto parte di un qualsiasi tipo di rapporto contrattuale, ma in quanto persona che sceglie il lavoro come programma di vita e si aspetta dal lavoro l'identit\u00e0, il reddito, la sicurezza, cio\u00e8 i fattori costitutivi della sua vita e della sua personalit\u00e0\". Sono d'accordo con le sue parole: l'attenzione deve spostarsi al lavoratore inteso come persona che ha diritto a essere tutelato dentro e fuori i luoghi di lavoro, ha diritto alla difesa della dignit\u00e0, alla libert\u00e0 di espressione e di opinione.\"\r\n\r\nQui il discorso completo:\r\nhttp://www.senato.it/4171?atto_presidente=85", "created_time": "2013-05-20T12:21:29+0000"}, {"id": "535381589813435_593080144043579", "message": "ONOREVOLI PAGATI DALLE LOBBY: \u201cQUESTI COMPORTAMENTI VANNO DENUNCIATI. \nSPERO SIA PRESTO LEGGE MIO DDL ANTICORRUZIONE\u201d\n\n\"Dalle anticipazioni giornalistiche in merito al servizio delle Iene su deputati e senatori che, nelle scorse legislature, sarebbero stati pagati da multinazionali per operare modifiche favorevoli ai disegni di legge in discussione, emerge la denuncia di un comportamento che, se provato, sarebbe gravissimo.\nPurtroppo la natura di denuncia, anonima nella fonte e nei destinatari, rende difficile procedere all'accertamento della verit\u00e0. Spero quindi che gli autori del servizio e il cittadino informato di fatti cos\u00ec gravi provvedano senza indugio a fare una regolare denuncia alla Procura, in modo da poter accertare natura e gravit\u00e0 dei fatti contestati. Da parte mia assicuro che mi adoperer\u00f2 per fornire agli inquirenti nel pi\u00f9 breve tempo tutte le informazioni che riterranno utili alle indagini.\nHo dimostrato di considerare la lotta alla corruzione un'assoluta emergenza depositando, il mio primo giorno da senatore, un Disegno di legge con \u201cDisposizioni in materia di corruzione, voto di scambio, falso in bilancio e riciclaggio\u201d, che marted\u00ec sar\u00e0 preso in esame dalla Commissione Giustizia del Senato. Spero che divenga presto legge dello Stato, e che si possa cogliere l'occasione per introdurre nel testo un reato specifico per il traffico di influenze illecite nell'attivit\u00e0 parlamentare che renda pi\u00f9 facile punire i comportamenti denunciati dal servizio televisivo. Alcuni giorni fa ho inoltre evidenziato l'esigenza di una legge che disciplini, in maniera chiara e trasparente, l'attivit\u00e0 lobbistica che al momento, seppur sempre presente, si muove in maniera nascosta.\"", "created_time": "2013-05-19T15:20:01+0000"}, {"id": "535381589813435_592203457464581", "message": "Oggi \u00e8 la Giornata internazionale contro l'omofobia, e nella Sala Capitolare della biblioteca del Senato si sta svolgendo l'incontro con tutte le Associazioni. Questa \u00e8 la parte finale del mio intervento.\n\n\"Lasciatemi chiudere con una battuta: io sono veramente e umanamente preoccupato per gli omofobi, anche se il termine non mi piace. Una corretta educazione su questi temi la dobbiamo fare soprattutto per chi soffre di questa presunta fobia, per chi vive male, sopraffatto da un'irrazionale paura, dal terrore di uscire di casa, dall'ansia di avere tra i suoi compagni di scuola, di lavoro, tra i suoi amici, i suoi familiari, una persona omosessuale. Diciamocelo, sono cittadini meno uguali degli altri, sono chiusi nel loro guscio, si frequentano solo tra loro, non allargano i loro orizzonti ne' il loro cerchio di amicizie. Temono i viaggi all'estero, le feste, gli studentati all'universit\u00e0, gli spogliatoi delle palestre. E' un problema sociale che dobbiamo affrontare davvero, da subito, a partire dai pi\u00f9 giovani. Dobbiamo farlo insieme, le istituzioni con le associazioni. Liberiamo gli omofobi dalle loro paure. Vivranno meglio loro, vivremo meglio tutti.\"\n\nLeggi il discorso completo.", "created_time": "2013-05-17T08:56:27+0000"}, {"id": "535381589813435_592358794115714", "story": "Pietro Grasso added 10 new photos \u2014 at Senato.", "message": "Oggi in Senato i vincitori delle scuole primarie", "created_time": "2013-05-17T08:23:00+0000"}, {"id": "535381589813435_589062261112034", "message": "Oggi \u00e8 il Giorno della memoria dedicato alle vittime del terrorismo, ma il ricordo non basta: \u00e8 necessario accompagnarlo alla volont\u00e0 esplicita di conoscere tutte le verit\u00e0, anche quelle rimaste nascoste e di capire perch\u00e9 non sia stato possibile fare completa luce sulle stragi.\n\nAbbiamo il dovere di farlo per alcuni irrinunciabili motivi: \nper dare giustizia alle famiglie che hanno subito la perdita dei propri cari; per affermare che lo Stato \u00e8 stretto attorno a loro non solo nel pi\u00f9 sentito cordoglio, ma anche nella ricerca della verit\u00e0;\nper rendere consapevoli i nostri giovani che con lo spirito di unit\u00e0, con il senso dello Stato, si vince sempre.\n\nLa stagione terroristica in Italia inizia con la strage di piazza Fontana: era il 12 dicembre del 1969. Lo sgomento di quei giorni \u00e8 intatto nella nostra memoria. Da quel momento una lunga teoria di attentati insanguin\u00f2 le strade e le piazze del nostro Paese, lacerandone l'identit\u00e0 culturale. Un coacervo di forze che in quegli anni aveva come scopo la destabilizzazione e l'eversione.\n\nLe vittime sono tutte uguali e il dolore di ciascuno di voi, mogli, figli genitori, \u00e8 ugualmente e intimamente duro da portare.\n\nQui il discorso completo.", "created_time": "2013-05-09T15:45:09+0000"}, {"id": "535381589813435_588960271122233", "message": "Dall'intervista di oggi su \"La Stampa\" sul diritto di cittadinanza:\n\n\"Non posso certamente ammettere che a causa di una norma sulla cittadinanza tra le pi\u00f9 severe in Europa come lo stretto \u201cius sanguinis\u201d, che \u00e8 vigente in Italia, rischiano di restare esclusi dai diritti di cittadinanza, centinaia, migliaia, forse milioni di individui che risiedono, lavorano, e si relazione in tutto e per tutto nel nostro Paese. Ecco, questo deve essere un punto fermo all\u2019interno del nostro dibattito. E quindi, non possiamo escludere dal godimento di questi diritti nemmeno i loro figli che studiano in Italia, parlano la nostra lingua, e tifano le nostre squadre di calcio. In prima persona, per anni, nelle mie passate esperienze professionali, mi sono ritrovato con loro in decine di iniziative a favore della legalit\u00e0. \u00c8 impensabile, allora, vedere tanti giovani che partecipano a iniziative per la legalit\u00e0 in un Paese che vogliono legale ma di cui, per\u00f2, non sono cittadini. [...]In Europa siamo gli ultimi. E dobbiamo conquistare molte posizioni con impegno e ragionevolezza. In buona sostanza dobbiamo far si che la nostra legislazione sia adeguata alla realt\u00e0, alla nuove realt\u00e0 sociali, ma anche ai sentimenti che viviamo nel nostro Paese\u00bb. \n\nLeggi l'intervista completa:", "created_time": "2013-05-09T10:39:00+0000"}, {"id": "535381589813435_588933151124945", "message": "Quando fu ammazzato, Peppino Impastato aveva trent\u2019anni e un coraggio da leone. In un tempo in cui parlare di mafia era considerata eretica stramberia, dai microfoni di una radio libera, come si chiamavano allora, ma pi\u00f9 libera di altre, \u201cRadio aut\u201d, lui denunciava, raccontava. Urlava contro la mafia e contro Tano Badalamenti,  \u201cTano seduto\u201d, come spesso lo chiamava. Il nove maggio 1978 veniva eseguita la sua condanna a morte. Nonostante i patetici tentativi di far passare l\u2019esecuzione per suicidio, era evidente a tutti chi fossero gli assassini e i mandanti, eppure pi\u00f9 di venti anni furono necessari perch\u00e9 ci fossero delle condanne. Se diciamo che la sua morte \u00e8 servita a combattere la mafia, non utilizziamo una figura retorica: dopo 35 anni si pu\u00f2 parlare di mafia senza che sembri come allora lucida follia. Denunciare, indagare \u00e8 sempre pericoloso, certo, ma chi lo fa non \u00e8 pi\u00f9 solo come era solo, lui, allora. A lui hanno dedicato canzoni, spettacoli, libri, giornali e un grande film \u201cI cento passi\u201d. A lui ogni anno continua ad andare il nostro pensiero. Grazie, Peppino.", "created_time": "2013-05-09T08:38:47+0000"}, {"id": "535381589813435_589037091114551", "story": "Pietro Grasso added 8 new photos \u2014 with Laura Boldrini at Senato.", "created_time": "2013-05-09T05:28:00+0000"}, {"id": "535381589813435_588293927855534", "story": "Pietro Grasso is with Leo Negri.", "message": "L'INTERVENTO DI PIETRO GRASSO ALL'ASSEMBLEA DEI \"BRACCIALETTI BIANCHI\" DI \"RIPARTE IL FUTURO\" CON DON CIOTTI E LAURA BOLDRINI\r\n\r\nCaro Presidente della Camera dei deputati, caro Luigi, gentili amici,\r\nsono onorato di poter ospitare qui, nella Sala Zuccari di Palazzo Giustiniani, la prima assemblea dei cosiddetti \"Braccialetti bianchi\", cio\u00e9 di coloro che indossano il braccialetto simbolo di appartenenza alla campagna \"Riparte il futuro\", promossa da Libera, dal Gruppo Abele e da tante altre associazioni per la riforma della normativa sul voto di scambio e la corruzione. Ho aderito sin da subito a questa iniziativa, prima che come candidato alle elezioni e come ex magistrato l'ho condivisa come cittadino. \r\nLa corruzione ha assunto nel nostro Paese un livello di radicamento cos\u00ec profondo da non poter quasi pi\u00f9 esser considerato un reato contro la Pubblica Amministrazione in senso stretto. Voglio dire con questo che, se a rigore la Pubblica Amministrazione, \u00e8 quella che chiamiamo in termini giuridici la persona offesa del reato, di fatto quello che viene colpito dal complesso dei reati di corruzione \u00e8 l'intero tessuto economico e sociale del nostro Paese.\r\nLa corruzione mina l'economia dal profondo, togliendo trasparenza alle transazioni, agli appalti, dai pi\u00f9 piccoli ai pi\u00f9 grandi, privilegiando e favorendo i corruttori a danno degli onesti, a danno dei pi\u00f9 capaci, di coloro che hanno competenze e lavorano seriamente, nel rispetto delle Leggi.\r\nQuesto terribile stato di cose sta affossando l'economia e l'Italia tutta. Come possiamo pensare che un'opera realizzata grazie ad un appalto ottenuto attraverso l'elargizione di una somma di denaro, o di un favore, possa essere la migliore opera eseguibile, nel rispetto delle norme e dei criteri di economicit\u00e0 ed efficienza, oltre che del buon andamento ed imparzialit\u00e0 della Pubblica Amministrazione?\r\nLa corruzione cos\u00ec disperde risorse, impedisce qualsiasi possibilit\u00e0 di sviluppo, ed \u00e8 causa della mancata crescita economica, della disoccupazione e della morte della meritocrazia. Senza contare i suoi costi indiretti, di non agevole quantificazione economica ma ugualmente rilevanti, quali quelli derivanti dai ritardi nella definizione delle pratiche amministrative, nonch\u00e9 dal cattivo funzionamento degli apparati pubblici e dei meccanismi previsti a tutela degli interessi collettivi.\r\nMa la corruzione fa persino di peggio: nel favorire il malaffare deprime le coscienze. \r\nGi\u00e0 il pensare comune che l'Italia sia un Paese dove la corruzione \u00e8 dilagante porta alla rinuncia in partenza alle gare d'appalto da parte di aziende serie che operano nella piena legalit\u00e0. Al contrario, pu\u00f2 succedere che chi ha sempre agito correttamente si veda costretto anch'egli, per non vedersi sopraffatto economicamente e per evitare il tracollo, a ricorrere alla corruzione. \r\nInoltre il reato di corruzione, come \u00e8 noto, spesso costituisce l'elemento cardine attorno al quale ruotano i \"pacta sceleris\" delle associazioni per delinquere.\r\nFacile pensare quindi come possa far gola alle grandi organizzazioni criminali la possibilit\u00e0 di gestire i grandi appalti ponendo in essere sistemi di spartizione imperniati anche sul ricorso a questi reati.\r\nQuante volte abbiamo visto andare deserte gare d'appalto, anche importanti? Il motivo sta proprio nel fatto che dietro quelle gare di appalto c'\u00e8 un sistema malato, marcio, che ha ormai incrinato l'economia dell'intero Paese.   \r\nMa vi \u00e8 di pi\u00f9. La corruzione ora ha assunto anche nuove forme, alle quali neanche il legislatore del '42 aveva pensato o che comunque non aveva disciplinato espressamente. Nuove forme perch\u00e9 nuove sono le utilit\u00e0 che dalla commissione del reato possono venire al corrotto o le finalit\u00e0 con le quali il corruttore agisce. \r\nEsiste poi una forma di corruzione che forse pi\u00f9 delle altre \u00e8 indegna di un Paese civile e democratico e come tale pi\u00f9 delle altre meritevole di esser sanzionata al massimo livello per questo tipo di reati. \u00c8 la condotta di cui parliamo oggi, quella del cosiddetto \"voto di scambio\", dove il reo ottiene la promessa di voti in cambio di un vantaggio di diversa natura. Naturalmente questa condotta \u00e8 la pi\u00f9 ripugnante, perch\u00e9 chi la commette \u00e8 un potenziale rappresentante del popolo, \u00e8 un candidato alle elezioni, \u00e8 un probabile, futuro, parlamentare o rappresentante degli enti territoriali.  \r\n\u00c8 una condotta, in definitiva, che fa crescere la sfiducia nelle istituzioni; \u00e8 una condotta che inquina la vita istituzionale.\r\nPer contrastarla, il legislatore \u00e8 intervenuto con la novella del codice penale del 1992, creando, con l'articolo 416  ter,  la fattispecie dello \"Scambio elettorale politico-mafioso\" e sanzionando la condotta di chi ottiene la promessa di voti con la stessa pena prevista dall'articolo 416 bis per chi fa parte delle associazioni di tipo mafioso. \r\nL'art.416 ter prevede il caso della promessa di voti in cambio della erogazione di danaro. La giurisprudenza della Cassazione ha correttamente interpretato estensivamente il concetto di erogazione di danaro ricomprendendovi qualsiasi bene che rappresenti un \"valore\" in termini di immediata commisurazione economica, ma non ha potuto spingersi oltre, escludendo dalla portata precettiva altre utilit\u00e0, che solo in via mediata possono essere trasformate in \"utili\" monetizzabili. Si sono fatti gli esempi delle promesse di informazioni su appalti, che permettono cos\u00ec l\u2019infiltrazione criminale nell\u2019economia, le promesse di posti di lavoro da garantire ai clan presenti sul territorio, le protezioni dall\u2019azione repressiva, che ostacolano il lavoro delle forze di polizia, le promesse di cariche influenti. Va sottolineato che non per questo per\u00f2 la Suprema Corte ha escluso la configurabilit\u00e0 del reato in caso di promessa di indebiti favori o di posti di lavoro.\r\nOccorrerebbe quindi, come chiede \"Riparte il Futuro\", dilatare la portata della norma a tutti i tipi di utilit\u00e0, inserendo le parole \"o altra utilit\u00e0\" dopo quelle \"in cambio della erogazione di danaro\". A sostegno di questo progetto, ho depositato nel mio primo giorno di insediamento in Senato, insieme a tanti altri colleghi firmatari, un mio disegno di legge recante \"disposizioni in materia di corruzione, voto di scambio, falso in bilancio e riciclaggio\", dove nell'ambito di un pi\u00f9 ampio disegno di riforma, \u00e8 previsto l'inserimento sia delle \"altre utilit\u00e0\" che, nella sua ultima versione, anche della \"promessa\", e non solo de \"l'erogazione\" di denaro o di qualunque altra utilit\u00e0.\r\nOggi ho convocato le Commissioni, e a loro saranno assegnati tutti i Disegni di legge, compresi quelli che riguardano questi temi. Procedere in questa direzione sarebbe un passo importante nella lotta alla corruzione, in particolare di quella elettorale.  E tanti altri se ne possono fare.\r\nD'altronde la lotta alla corruzione \u00e8 una priorit\u00e0 nelle agende politiche internazionali. Ce lo chiede anche l'Unione Europea. Cito solo per fare un esempio la Commissione Europea, che parla di \"fenomeno nefasto\" a livello finanziario e sociale, perch\u00e9 \"la corruzione nasconde spesso altre infrazioni gravi\" e \"intacca la fiducia dei cittadini nelle istituzioni democratiche\".\r\nEd un severo monito ad agire contro la corruzione ci \u00e8 venuto una volta di pi\u00f9 dal Presidente della Repubblica che nell'ultimo discorso di insediamento ha parlato di \"pesanti ombre di corruzione e di lassismo\" specialmente nelle istituzioni locali italiane, ed ha ricordato amaramente come siano state facilmente ignorate o svalutate le proposte innovative e correttive in materia di trasparenza e moralit\u00e0 nella vita pubblica. L'ammonizione pi\u00f9 diretta il Presidente l'ha rivolta infine ai \"corresponsabili del diffondersi della corruzione nelle diverse sfere della politica e dell\u2019amministrazione\", e \"ai responsabili di tanti nulla di fatto nel campo delle riforme\".\r\n\u00c8 tempo dunque di agire. Ce lo chiede l'Italia e gli italiani. Con uno sforzo comune di tutte le forze politiche e parlamentari ci dobbiamo provare, ci possiamo riuscire.\r\nVi ringrazio.\r\n\r\nLaura Boldrini Don Luigi Ciotti Riparte il futuro", "created_time": "2013-05-07T18:05:39+0000"}, {"id": "535381589813435_587740521244208", "message": "Credo sia il caso di fare un po' di chiarezza in merito a quanto si \u00e8 letto e scritto dopo le mie parole sul tema della rete: non \u00e8 mai stata mia intenzione auspicare in alcun modo interventi che limitino la libert\u00e0, non ho mai invocato censure, bavagli o \u201cleggi speciali\u201d come da pi\u00f9 parti \u00e8 stato scritto.\n \nIl mio accenno sulla necessit\u00e0 di una \u201cvolont\u00e0 internazionale\u201d si basa sulla mia esperienza passata: da Procuratore nazionale antimafia ho pi\u00f9 volte provato la frustrazione di veder bloccate indagini importanti e ribadito quanto sia necessario procedere con accordi internazionali per facilitare, in caso di reati acclarati, l'individuazione dei colpevoli. Deve valere per internet quanto vale, ad esempio, per il mondo finanziario: come siamo chiamati a contrastare i \u201cparadisi fiscali\u201d e il segreto bancario in caso di reati economici dobbiamo contrastare i \u201cparadisi virtuali\u201d dove risiedono server che non consentono la rintracciabilit\u00e0, o la rendono estremamente difficile, di chi ha commesso crimini perseguibili dal nostro ordinamento. Questo per far procedere le indagini su reati come, ad esempio, le minacce alla presidente della Camera o l'hackeraggio e la diffusione delle mail personali di parlamentari del Movimento 5 stelle.\n\nPer quanto riguarda invece la violenza verbale, l'insulto, la minaccia, capisco e condivido la preoccupazione di chi vede nelle \"regole da mettere alla rete\", la paura che tali limitazioni siano usate per limitare la libert\u00e0 di espressione e di opinione politica. Ma questo non deve impedire ad uno stato di difendere i propri cittadini dall'insulto, dal razzismo o dalle minacce.  Per tentare di trovare un difficile punto di equilibrio, come mi \u00e8 stato suggerito da Guido Scorza sul suo blog, faccio mie le parole che, su questo argomento, ha espresso il Relatore Speciale delle Nazioni Unite per la promozione e tutela della libert\u00e0 di opinione e di espressione, Frank La Rue:\n \n\"le leggi per combattere espressioni di violenza, odio ed intolleranza (il cosiddetto \"hate speech\") devono essere attentamente analizzate ed applicate da parte della magistratura, cos\u00ec come deve essere evitata l'eccessiva limitazione di modi di espressione legittimi. Allo stesso tempo, mentre le leggi sono certamente necessarie e rappresentano una componente importante per affrontare la violenza verbale, queste dovrebbero essere integrate da misure politiche il pi\u00f9 ampie possibili per ottenere cambiamenti reali nella mentalit\u00e0, nella percezione e nelle argomentazioni della persone\".\n\nAlla tutela della libert\u00e0 dobbiamo affiancare anche un dibattito approfondito e sereno sulla responsabilit\u00e0 di ciascuno. Per contrastare questa triste deriva non servono norme ulteriori, bastano l'informazione e l'educazione. Siamo sempre cittadini e ci rivolgiamo ad altri cittadini anche quando pubblichiamo un post, un commento, un tweet. \nVista l'importanza che tutti riconosciamo alla rete credo che possiamo concordare sul fatto che della rete si faccia un uso pienamente consapevole.", "created_time": "2013-05-06T11:13:00+0000"}, {"id": "535381589813435_587507641267496", "message": "Questo il testo completo della lettera inviata oggi alle Iene\n\nGentile redazione de \u201cLe Iene\u201d,\ninnanzitutto grazie per il vostro lavoro di controllo e di stimolo su quanto avviene o \u00e8 avvenuto in Senato. Lo dico senza ironia, i vostri servizi fanno emergere criticit\u00e0 e contraddizioni che intendo affrontare rapidamente.\nHo visto l'anteprima del servizio che andr\u00e0 in onda sul comportamento di alcuni dipendenti del Senato, contrari ai doveri di ufficio di puntualit\u00e0 e rispetto dell'orario di lavoro. Abbiamo gi\u00e0 avviato immediati accertamenti dei fatti contestati affinch\u00e9 - ove riscontrati - vengano sanzionati al pi\u00f9 presto e con la massima severit\u00e0. Questo anche a tutela di tutti i dipendenti che con grande professionalit\u00e0 e disponibilit\u00e0 prestano il loro servizio all'Istituzione.\nInoltre, \u00e8 in corso di attivazione un sistema di rilevazione delle presenze al passaggio dei varchi di accesso ai palazzi del Senato che sar\u00e0 in grado di impedire ogni possibile abuso. Il sistema sar\u00e0 comunicato ai Sindacati dei dipendenti nei prossimi giorni, prima della sua definitiva implementazione.\nUn caro saluto,\nPietro Grasso", "created_time": "2013-05-05T20:56:35+0000"}, {"id": "535381589813435_587326437952283", "message": "\"Carissimi Lucia, Manfredi e Fiammetta,\ncon commozione mi stringo ai voi nel dolore per la scomparsa di Agnese. Vi mancher\u00e0, come ogni genitore a ogni figlio, e mancher\u00e0 anche a me, a noi che la avevamo conosciuta cos\u00ec coraggiosa eppure discreta, cos\u00ec forte di animo in un corpo minuto. Il suo desiderio di verit\u00e0 e giustizia rimane intatto. La sua forza nel cercare, nell\u2019affermare, nel difendere la verit\u00e0 sulla vita e sulla morte di vostro padre era e sar\u00e0 tanto forte da sopravviverle. \u00c8 morta una persona meravigliosa e in questo giorno di tristezza vi sono tanto vicino. Ma non morir\u00e0 con lei la voglia di sapere: per quanto mi sar\u00e0 possibile, continuer\u00f2 a tenere accanto la sua determinazione, quella con la quale ha condotto per vent\u2019anni una battaglia di giustizia. Una battaglia che vinceremo.\"\n\nQuesto il testo del messaggio inviato da Pietro Grasso ai figli di Agnese e Paolo Borsellino.", "created_time": "2013-05-05T12:42:53+0000"}, {"id": "535381589813435_586498628035064", "message": "\"Pi\u00f9 che dire come si dice di solito che i ragazzi sono la speranza del futuro, noi dobbiamo dare un futuro a questi ragazzi e dobbiamo cercare di creare le condizioni perch\u00e8 sia un buon futuro\"", "created_time": "2013-05-03T10:27:30+0000"}, {"id": "535381589813435_586486721369588", "message": "Come ogni anno il 3 maggio a Reggio Calabria in corteo con gli studenti contro la 'ndrangheta.", "created_time": "2013-05-03T09:32:31+0000"}, {"id": "535381589813435_586611664690427", "story": "Pietro Grasso added 12 new photos \u2014 with Adriana Musella / Pagina in Reggio di Calabria.", "message": "Corteo e incontro con gli studenti a Reggio Calabria", "created_time": "2013-05-03T07:29:00+0000"}, {"id": "535381589813435_585735491444711", "message": "Oggi \u00e8 il primo maggio - la festa del lavoro e dei lavoratori \u2013 ma sappiamo bene quanto grave sia la situazione nel nostro Paese. Da anni, da quando \u00e8 cominciata la crisi, si sono persi migliaia di posti di lavoro, molte imprese hanno chiuso o lottano per restare aperte pur con enormi problemi. I pi\u00f9 giovani, ma ormai non pi\u00f9 solo loro, sono costretti ad accettare contratti precari e con minori diritti dei loro genitori. Un discorso a parte poi riguarda il tema della sicurezza: ogni giorno si hanno notizie di incidenti, l'ultimo ieri a Velletri, dove \u00e8 morto un operaio di 46 anni.\n\nQuando sono stato eletto presidente del Senato, nel discorso di insediamento, ho voluto sottolineare questa situazione: \n\n\u201cPenso alle risposte che al pi\u00f9 presto, ed \u00e8 gi\u00e0 tardi, dovremo dare ai disoccupati, ai cassintegrati, agli esodati, alle imprese e a tutti quei giovani che vivono una vita a met\u00e0: hanno prospettive incerte, lavori, chi ce l\u2019ha, poco retribuiti, quando riescono a uscire dalla casa dei genitori vivono in appartamenti che non possono comprare, cercando di costruire una famiglia che non sanno come sostenere.\u201d\n\nIl governo che ieri ha ottenuto la fiducia anche in Senato dovr\u00e0 affrontare questo tema  con rapidit\u00e0 e dando risposte concrete ed efficaci, come ho pi\u00f9 volte sottolineato. \nSono certo che lo far\u00e0, il Paese ne ha bisogno e non pu\u00f2 accettare ulteriori ritardi.", "created_time": "2013-05-01T10:34:34+0000"}, {"id": "535381589813435_585228964828697", "message": "Pio La Torre e Rosario Di Salvo: commozione sempre viva. Dobbiamo fare luce sulle pagine buie della nostra storia. \n\nIl testo della lettera inviata dal presidente Pietro Grasso:\n\n\"Ricorre oggi, 30 aprile, il trentunesimo anniversario della morte di Pio La Torre, ucciso in un vile agguato mafioso insieme al suo collaboratore Rosario Di Salvo. Desidero rinnovarne la memoria con i sentimenti di una sempre viva commozione. Fulgido esempio di altissime virt\u00f9 civiche e di fermo rigore morale fino all'estremo sacrificio, fece della lotta alla criminalit\u00e0 organizzata la sua principale battaglia, impegnandosi con passione e tenacia affinch\u00e9 la Sicilia non fosse pi\u00f9 terra di mafia. Pio La Torre si \u00e8 impegnato tutta la vita per  sottrarre alle organizzazioni mafiose la loro egemonia sul terreno culturale e sociale. A lui dobbiamo la proposta di legge, approvata solo dopo la sua morte, che ha introdotto nel nostro ordinamento il reato di \"associazione mafiosa\", a una sua intuizione dobbiamo la norma che prevede il sequestro e la confisca dei beni ai mafiosi, strumenti che si sono rivelati fondamentali nell\u2019azione di contrasto alla criminalit\u00e0. Le istituzioni e la societ\u00e0 civile hanno il dovere di mantenere sempre viva la memoria di uomini coraggiosi e di servitori dello stato come Pio La Torre,  parlando di loro ai pi\u00f9 giovani e impegnandosi concretamente a proseguire nella strada da loro tracciata. Desidero ribadire la mia intenzione, gi\u00e0 espressa nel giorno del mio insediamento come presidente del Senato, di fare luce sulle pagine buie della nostra storia. I processi hanno accertato l\u2019identit\u00e0 e le responsabilit\u00e0 degli esecutori materiali e dei mandanti mafiosi dell\u2019omicidio, tuttavia, molti, troppi profili restano ancora oscuri.  Per questo, accolgo con favore l\u2019appello che mi \u00e8 stato rivolto, condividendo l\u2019esigenza di un impegno comune ed efficace per la ricerca della verit\u00e0. In questo giorno che dedichiamo alla memoria di Pio La Torre, giunga ai familiari, e a quanti lottano quotidianamente contro la criminalit\u00e0 organizzata, il pensiero pi\u00f9 partecipe e solidale.\"", "created_time": "2013-04-30T12:15:56+0000"}, {"id": "535381589813435_584827874868806", "message": "L'appello del presidente Grasso all'apertura dei lavori in Aula:\n\n\"In apertura della seduta odierna sento il dovere di esprimere a nome mio e dell'Assemblea i sensi della pi\u00f9 profonda solidariet\u00e0 ai due carabinieri feriti ieri davanti Palazzo Chigi - Giuseppe Giangrande e Francesco Negri.\nAbbiamo tutti il dovere di rendere loro omaggio e allo stesso tempo di mantenere il clima di confronto tra le forze politiche e sociali dentro una corretta dialettica democratica, basata sul rispetto reciproco, dando per primi l'esempio di come si possa collaborare anche nelle diversit\u00e0 delle opinioni e delle proposte.\nMa soprattutto abbiamo il dovere di fare in modo, con la nostra attivit\u00e0 parlamentare, di trovare risposte concrete, rapide ed efficaci alla grave crisi economica e lavorativa che colpisce il nostro Paese. Sono certo che quest'Aula sapr\u00e0 farsi carico con responsabilit\u00e0 di questo compito.\"", "created_time": "2013-04-29T12:54:30+0000"}, {"id": "535381589813435_584770284874565", "message": "Dall'intervista di oggi su \"La Stampa\":\n\n\"\u00c8 compito nostro impedire che la disperazione si impadronisca delle nostre vite, che le situazioni drammatiche esasperino i comportamenti. [...] Per questo mi sono permesso di invitare tutti, la politica in primis, ad evitare di contribuire ad aumentare lo stato di tensione. [...] Dalla settimana prossima, ora che abbiamo ottenuto il grande risultato di riuscire nella formazione di un governo, potremo far funzionare a pieno ritmo le assemblee e le commissioni. [...] Oggi il Parlamento conoscer\u00e0 ci\u00f2 che il governo considera le proprie priorit\u00e0. Non \u00e8 difficile immaginare che si occuper\u00e0 di lavoro, di economia, del futuro dei giovani, di risparmi della politica e della pubblica amministrazione.\"\n\nLeggi l'intervista completa a questo link:", "created_time": "2013-04-29T09:21:25+0000"}, {"id": "535381589813435_584414051576855", "message": "Ieri un carabiniere ucciso, oggi due feriti: la mia gratitudine e solidariet\u00e0 per loro e per l'Arma. \nOra \u00e8 importante mantenere la calma e rispondere con fatti concreti alle tante urgenze del Paese.", "created_time": "2013-04-28T11:29:02+0000"}, {"id": "535381589813435_583407125010881", "message": "Bellissima e commovente la giornata a Monte Sole: testimoni di quegli anni e giovani insieme per una giornata di festa e di memoria.  Il 25 aprile difendiamo il valore del dialogo: la democrazia \u00e8 una conquista pagata con il sangue di tanti.", "created_time": "2013-04-25T18:01:42+0000"}, {"id": "535381589813435_583296121688648", "message": "I ragazzi di Monte Sole hanno creato una bellissima installazione artistica: ogni vittima di Marzabotto una goccia di memoria da custodire.", "created_time": "2013-04-25T11:24:55+0000"}, {"id": "535381589813435_583273838357543", "message": "25 aprile\nLa giornata \u00e8 iniziata all'altare della Patria per la deposizione di una corona ai caduti, poi insieme al presidente Napolitano e alle scuole abbiamo visitato il museo di via Tasso. Ora in viaggio verso Marzabotto - Monte Sole.", "created_time": "2013-04-25T10:31:20+0000"}, {"id": "535381589813435_582794988405428", "message": "COMMEMORAZIONE DI TERESA MATTEI\r\n\r\n\"Il Senato della Repubblica commemora oggi la luminosa figura di Teresa Mattei, scomparsa lo scorso 12 marzo all'et\u00e0 di novantadue anni. Gi\u00e0 nel mio discorso di insediamento ho avuto modo di ricordare la pi\u00f9 giovane donna eletta nell'Assemblea Costituente, \"che per tutta la vita \u00e8 stata attiva per affermare e difendere i diritti delle donne, troppo spesso calpestati anche nel nostro Paese\".\r\nUna lunghissima vita vissuta con un profondo spirito di libert\u00e0 e di giustizia, uniti ad un tenace anticonformismo e ad una radicata determinazione a perseguire il bene comune e la difesa dei pi\u00f9 deboli.\r\nUna vita che potrebbe apparire quasi romanzesca a chi guardasse, ad esempio, alle vicissitudini personali e familiari affrontate da Teresa nella lotta di Liberazione e negli anni dell'immediato dopoguerra, se quelle terribili vicende non coincidessero, in gran parte, con la storia del travagliato cammino del nostro Paese verso la democrazia, facendosi storia esse stesse.\r\n\tTeresa Mattei era nata a Quarto il 1\u00b0 febbraio del 1921, ed \u00e8 cresciuta a Firenze. Nella seconda met\u00e0 degli anni '30, la casa della famiglia Mattei nei pressi di Firenze era frequentata da personalit\u00e0 di primo piano come Giorgio La Pira, Natalia Ginzburg, Adriano Olivetti, Piero Calamandrei, Don Primo Mazzolari, in un clima di dialogo costruttivo fra le diverse sensibilit\u00e0 politiche e culturali dell'Antifascismo che sembrava quasi un'anticipazione di quanto avverr\u00e0, un decennio pi\u00f9 tardi, in seno all'Assemblea Costituente. \r\nLa cerchia familiare costitu\u00ec la sua prima palestra di pensiero critico ed anticonformista, in particolare grazie al padre Ugo, ex ufficiale di Marina e brillante imprenditore, che non di rado coinvolgeva i suoi figli in azioni clandestine di opposizione al regime. \r\nTeresa fu arrestata per la prima volta all'et\u00e0 di sedici anni, al ritorno da un viaggio in Francia, dove era stata inviata per consegnare una somma di denaro - frutto di una colletta - ai fratelli Rosselli.  L'anno successivo fu espulsa da tutte le scuole del Regno, a causa di un acceso diverbio con il professore di scienze incaricato, dopo l'entrata in vigore delle Leggi razziali, di propagandare agli studenti le ragioni razziste dei provvedimenti contro gli ebrei. Confortata dal parere giuridico di Piero Calamandrei, sostenne egualmente, da privatista, l'esame di maturit\u00e0 e si iscrisse alla Facolt\u00e0 di filosofia dell'Universit\u00e0 di Firenze, dove si laure\u00f2 poi, durante la guerra.\r\nCon la caduta del Fascismo e l'occupazione tedesca, fu naturale che Teresa Mattei si impegnasse nella lotta partigiana, nelle formazioni nate dall'organizzazione clandestina del Partito comunista, al quale aveva aderito, insieme al fratello Gianfranco, gi\u00e0 nel 1942. \r\n\tIl periodo della guerra partigiana fu segnato, per Teresa, da due dolorosissimi eventi: nel febbraio del 1944 suo fratello Gianfranco si uccise nel carcere nazista di via Tasso a Roma, nel timore di rivelare, sotto tortura, i nomi dei suoi compagni di lotta. Pochi giorni dopo, mentre cercava di raggiungere Roma per dare conforto ai suoi genitori, fu arrestata e torturata dalla polizia tedesca, e riusc\u00ec a fuggire soltanto grazie all'intervento di un gerarca fascista, impietosito dalla sua giovane et\u00e0. \r\nAlla fine della guerra, Teresa Mattei si impegn\u00f2 con l'Unione Donne Italiane (UDI), associazione che raccoglieva, fra l'altro, le donne che avevano partecipato a vario titolo alla lotta di liberazione nelle formazioni partigiane di ogni orientamento politico. Come membro del Comitato direttivo dell'UDI, incaricata specificamente di curare i rapporti fra l'Unione ed il Partito comunista, partecip\u00f2 alla decisione di introdurre anche in Italia, sul modello francese, l'8 marzo quale festa delle donne. E fu sua l'idea di utilizzare la mimosa, un fiore povero delle campagne, come simbolo della festa. \r\nAll'interno dell'UDI si impegn\u00f2 soprattutto nella campagna per l'estensione alle donne del diritto di votare ed essere elette.\r\n\tPer effetto delle nuove norme Teresa Mattei pot\u00e9 quindi essere candidata nel collegio di Firenze e Pistoia, nelle liste del Partito comunista, ed entr\u00f2 a far parte dell'Assemblea Costituente, insieme ad altre venti donne, risultando, a soli venticinque anni, la pi\u00f9 giovane componente di quel prestigioso consesso.\r\n\tLa sua partecipazione ai lavori dell'Assemblea fu appassionata e significativa, ed almeno in due punti la formulazione della nostra Costituzione \u00e8 debitrice del contributo di Teresa Mattei: l'articolo 3, sul principio di uguaglianza, e l'articolo 37, laddove, con riferimento al lavoro femminile, si fissa l'obiettivo di assicurare \"alla madre e al bambino una speciale adeguata protezione\". \r\n\tNegli anni seguenti l'impegno di Teresa Mattei si rivolse prevalentemente alle tematiche dell'educazione e del diritto dei bambini ad esprimersi e comunicare, impiegando a questo scopo strumenti espressivi assai innovativi, come il mezzo cinematografico, con esperimenti che rovesciavano il paradigma di trasmissioni prodotte dagli adulti per i bambini, realizzando - attraverso la collaborazione entusiasta di centinaia di piccoli autori e attori -  opere destinate agli adulti ma frutto dell'espressione libera dei bambini.\r\n\tNegli ultimi anni della sua vita Teresa Mattei si \u00e8 impegnata infine senza tregua nella testimonianza e nell'impegno civile sul terreno dei diritti e della difesa della Costituzione, mostrando fino alla pi\u00f9 tarda et\u00e0 la fierezza, la determinazione e il coraggio delle proprie idee.\r\n\t\"Io non credo agli eroismi senza paura\" ha scritto Teresa \" credo che l'unico eroismo sia di vincere la paura e fare lo stesso quello che si \u00e8 deciso di fare\". Queste parole sono la migliore sintesi della sua lunga e significativa esistenza.\"", "created_time": "2013-04-24T08:20:50+0000"}, {"id": "535381589813435_581319691886291", "message": "NAPOLITANO E' UN GRANDE SERVITORE DELLO STATO E UN GRANDE ITALIANO. BUON LAVORO PRESIDENTE\n \n\"Giorgio Napolitano conferma ancora una volta di essere un grande servitore dello Stato e un grande italiano. In questi sette anni \u00e8 stato un esempio di saggezza politica, il vero garante delle Istituzioni, ha guidato il Paese in un percorso di riscoperta del senso dello Stato e del valore dell'unit\u00e0 nazionale. La sua elezione per un secondo mandato rassicura tutti i cittadini in un momento difficile per il Paese. Spero che ad una tale dimostrazione di responsabilit\u00e0 ne corrisponda una analoga da parte di tutte le forze politiche, come chiesto dal Presidente Napolitano. Ringraziandolo a nome del Senato, oltre che mio personale, e congratulandomi per la sua elezione, aggiungo solo: Buon lavoro Presidente.\"", "created_time": "2013-04-20T16:19:49+0000"}, {"id": "535381589813435_579715432046717", "message": "Oggi durante la seduta nell'Aula del Senato il presidente Grasso ha lanciato questo appello: \"E' auspicabile che a \"grandi elettori\" corrispondano \"grandi responsabilit\u00e0\", come quella di optare per consentire di risolvere le cause di incompatibilit\u00e0 costituzionale\".", "created_time": "2013-04-16T17:25:32+0000"}, {"id": "535381589813435_579594455392148", "message": "L'incontro di oggi con i rappresentanti dei sindacati non pu\u00f2 che trovarmi sensibile al grido di dolore che viene dal Paese e dai lavoratori. Faremo di tutto perch\u00e9 il Senato possa agevolare al massimo e velocizzare le procedure per affrontare il problema del rifinanziamento degli ammortizzatori sociali.\r\nOggi stesso alla conferenza dei capigruppo proporr\u00f2 di portare in Assemblea al pi\u00f9 presto il Documento di Economia e Finanza che ci ha trasmesso il Governo.", "created_time": "2013-04-16T10:46:53+0000"}, {"id": "535381589813435_578480142170246", "message": "Il Presidente del Senato non nomina i rappresentanti all'Assemblea Parlamentare dell'Unione per il Mediterraneo, pu\u00f2 solo prendere atto e comunicare le designazioni dei partiti.", "created_time": "2013-04-13T11:54:30+0000"}, {"id": "535381589813435_578072485544345", "story": "Pietro Grasso added 8 new photos \u2014 at Senato.", "message": "Testimoni dei diritti", "created_time": "2013-04-12T11:55:11+0000"}, {"id": "535381589813435_578068988878028", "message": "Pi\u00f9 di 230 studenti hanno partecipato oggi alla cerimonia conclusiva dell'iniziativa \"Testimoni di diritti\", e hanno presentato nell'Aula del Senato i loro lavori. \r\nA loro ho detto che essere testimoni dei diritti significa proporre un modello di cittadinanza aperto e responsabile, ispirato ai valori della solidariet\u00e0, dell'accoglienza, del riconoscimento dell'altro come specchio della nostra e dell'altrui dignit\u00e0.\r\nMi impegner\u00f2 affinch\u00e9 le Assemblee parlamentari tornino a mettere presto nelle proprie agende il tema dei diritti umani, della loro violazione, del loro riconoscimento sotto ogni latitudine.\r\nHo voluto anche rassicurarli sul fatto che \u00e8 compito di tutti fare il proprio dovere, ma che i diritti non sottostanno a nessun ricatto, sono tali dalla nascita.\r\n\r\nQui il discorso completo: http://www.senato.it/4171?atto_presidente=74", "created_time": "2013-04-12T11:42:04+0000"}, {"id": "535381589813435_577782258906701", "message": "Oggi ho ricevuto una delegazioni di genitori di bambini affetti da rare e gravi patologie neurodegenerative, che mi hanno consegnato le 200 mila firme raccolte per avere garantita la possibilit\u00e0 di proseguire le \"cure compassionevoli\" con le cellule staminali, di cui tanto si \u00e8 parlato. Insieme abbiamo parlato dell'articolo 2 del Decreto approvato ieri all'unanimit\u00e0 dal Senato dopo le modifiche apportate dalla Commissione speciale.\r\nIl decreto stabilisce che si possano continuare le terapie e al contempo che si avvii una seria sperimentazione che preveda la costante trasmissione all\u2019Agenzia italiana del farmaco, all\u2019Istituto superiore di sanit\u00e0, al Centro nazionale trapianti e al Ministero della salute, di informazioni dettagliate sulle indicazioni terapeutiche.\r\nLa societ\u00e0 civile e le istituzioni devono fare di tutto affinch\u00e9 i bambini abbiano garantite, nel rispetto dei protocolli medici previsti, tutte le cure utili e necessarie, senza dimenticare mai che i bambini non sono appendici di una famiglia ma titolari di diritti autonomi e inviolabili.", "created_time": "2013-04-11T15:09:34+0000"}, {"id": "535381589813435_577765162241744", "story": "Pietro Grasso added 13 new photos.", "message": "Visita alla Citt\u00e0 della Scienza\n\nVisita alla Citt\u00e0 della Scienza nel giorno in cui la struttura riapre alle scuole dopo l'incendio.", "created_time": "2013-04-11T14:30:11+0000"}, {"id": "535381589813435_577673282250932", "story": "Pietro Grasso is with Leo Negri.", "message": "Come promesso sono tornato a Citt\u00e0 della Scienza, con il Ministro dell'Istruzione, nel primo giorno di riapertura alle scuole. C'erano circa 400 bambini nei diversi laboratori, pieni di curiosit\u00e0 e di domande. Grazie alla solidariet\u00e0 di tutti, il Paese ha dato un segnale positivo di rapidit\u00e0 ed efficenza.", "created_time": "2013-04-11T11:36:49+0000"}, {"id": "535381589813435_577312868953640", "message": "TAGLI AL SENATO PER 4 MILIONI E 600 MILA EURO ANNUI \r\n\r\nOggi il Consiglio di Presidenza del Senato ha votato al'unanimit\u00e0 la riduzione dell'indennit\u00e0 di carica e della dotazione economica per la segreteria,  il dimezzamento del contributo per le attivit\u00e0 di rappresentanza e la soppressione del rimborso delle spese di telefonia per i componenti del Consiglio di Presidenza e per i Presidenti di Commissione.\r\n\r\nQuesti tagli si aggiungono alle decisioni gi\u00e0 assunte dal Presidente Grasso in relazione alla sua dotazione - ridotta del 50% - e comporteranno  una  riduzione della spesa complessiva di circa 4 milioni e 600 mila euro all'anno, pari ad un decurtamento del 32% degli stanziamenti previsti per tali voci.\r\n\r\nProsegue  cos\u00ec l'azione di revisione del bilancio del Senato nell'ottica di una  attenta e rigorosa gestione delle spese, nel rispetto dell'efficienza, della funzionalit\u00e0 e del prestigio dell'Istituzione.", "created_time": "2013-04-10T16:56:44+0000"}, {"id": "535381589813435_455758107832797", "message": "Nel rapporto presentato oggi nella sede dell'Unicef emerge che riguardo al benessere dei bambini nei Paesi ricchi l'Italia \u00e8 al 22\u00b0 posto su 29 Paesi.\n \n\"Oggi non si pu\u00f2 pi\u00f9 parlare di \u201cdisagio sociale\u201d ma di una vera e propria \u201cquestione sociale\u201d da porre al centro dell\u2019attenzione e dell\u2019azione pubblica. La politica non pu\u00f2 affermare il suo ruolo se le manca il sentimento di partecipazione e quella capacit\u00e0 di condivisione umana e morale verso situazioni gravi di persone e di famiglie. La questione dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza va messa al centro dell\u2019azione politica se vogliamo che l\u2019Italia possa avere un futuro.\"\n \nLeggi il testo integrale del discorso.", "created_time": "2013-04-10T11:53:11+0000"}, {"id": "535381589813435_577201488964778", "story": "Pietro Grasso added 4 new photos \u2014 at UNICEF Italia.", "message": "\"Benessere dell\u2019infanzia nei paesi ricchi\"", "created_time": "2013-04-10T11:42:18+0000"}, {"id": "535381589813435_577156282302632", "message": "ANNIVERSARIO MOBY PRINCE. \r\n\"LA GIUSTIZIA E' L'UNICO CONFORTO, DAL PARLAMENTO PARTA UNA COMMISSIONE SU TUTTE LE STRAGI IRRISOLTE\"\r\n \r\n\"Sono trascorsi 22 anni dal 10 aprile del 1991, quando 140 persone persero la vita nel rogo della Moby Prince, la nave passeggeri che entr\u00f2 in collisione con la petroliera Agip Abruzzo nella rada di Livorno, e il ricordo di quella tragedia \u00e8 ancora vivo e indelebile in tutti noi.\" \r\nSi apre con queste parole il messaggio che il Presidente del Senato, Pietro Grasso, ha inviato al Sindaco di Livorno, che prosegue: \"Come cittadino e come Presidente del Senato, rinnovo la mia vicinanza e il mio affetto alle famiglie colpite, esprimendo il mio pi\u00f9 profondo cordoglio per quanti persero la vita in quell'incidente. Le istituzioni e la societ\u00e0 civile hanno il dovere di rimanere al fianco di chi \u00e8 stato colpito da questo tragico evento facendo chiarezza su quanto avvenuto. Il ricordo di ciascuna vittima pu\u00f2 diventare memoria collettiva solo se la verit\u00e0 sapr\u00e0 accompagnare l'operato di chi ha il dovere accertare i fatti come realmente accaduti. la giustizia \u00e8 l'unica forma di conforto per chi ha perso i propri cari in tragedie di cos\u00ec ampia portata.\" \r\nConclude il Presidente: \"E' mio auspicio che il ricordo di questa data possa continuare a parlare forte, sollecitando il rigoroso rispetto delle norme di sicurezza anche al fine di evitare che in futuro si ripropongano analoghi eventi. mi auguro che anche il parlamento sappia contribuire a questo obiettivo, utilizzando tutti gli strumenti a propria disposizione, a partire dalla costituzione di una commissione d'inchiesta sulle stragi irrisolte del nostro paese.\"", "created_time": "2013-04-10T08:09:35+0000"}, {"id": "535381589813435_576909332327327", "message": "Oggi all'incontro con Ban Ki Moon ho preso l'impegno di portare a ratifica al Senato il Trattato ONU sul commercio delle armi.", "created_time": "2013-04-09T15:18:52+0000"}, {"id": "535381589813435_575470485804545", "message": "Dopo la lettera di sostegno di ieri alla petizione \"Io segno\", oggi ho ricevuto una delegazione di Radio Kaos ItaLis e di Change.org per parlare del riconoscimento della Lingua dei Segni italiana: il suo mancato riconoscimento \u00e8 un deficit per la democrazia.\nC'\u00e8 bisogno di questa legge ma anche di tutto cio' che la tecnologia moderna puo' fare per alleviare i problemi di chi e' portatore di questa disabilita'.\n \nInsieme ai ragazzi, nell'Aula del Senato, abbiamo letto gli articoli 3 e 6 della Costituzione. Dobbiamo fare azioni concrete sul tema dei diritti nel nostro Paese, al pi\u00f9 presto.", "created_time": "2013-04-05T20:24:26+0000"}, {"id": "535381589813435_132144263635518", "message": "\"Sostengo la vostra iniziativa e mi impegno per il riconoscimento legislativo della LIS\" #iosegno\n\nIeri,  attraverso il sito change.org, il gruppo di ragazzi che ha dato vita al  progetto  radiofonico  per promuovere l'integrazione tra sordi e udenti \"Radio  Kaos  ItaLis\" ha lanciato una petizione per il riconoscimento della Lingua dei Segni italiana (LIS) nel nostro Paese.\nIl   Presidente   del   Senato   in   una  lettera  inviata  al  Presidente dell'Associazione  \"Radio  Kaos  ItaLis\"  esprime  \"il  pi\u00f9 ampio e sentito sostegno  all'iniziativa\"  e si impegna \"a sollecitare una nuova iniziativa legislativa,  che  colmi  al  pi\u00f9  presto  questa  grave  lacuna del nostro ordinamento\".\n\nIl testo integrale della lettera:\n\n\"Cari ragazzi,\nho ricevuto la petizione con la quale chiedete al Parlamento di riconoscere la  Lingua dei Segni Italiana. Desidero esprimere il mio pi\u00f9 ampio e sentito sostegno nei confronti della vostra iniziativa. \nIl riconoscimento della lingua dei segni \u00e8 uno strumento fondamentale per garantire la rimozione delle barriere che limitano l'esercizio dei diritti dei cittadini sordi e che impediscono la piena integrazione nella vita sociale, economica, politica e culturale del Paese. Questi diritti, riconosciuti dagli articoli 3 e 6 della nostra Costituzione, ma anche dalle maggiori organizzazioni internazionali, quali il Consiglio d'Europa, l'ONU e l'Unione europea, devono essere tutelati attraverso misure legislative specifiche.\nNel corso della XVI legislatura il Parlamento ha discusso un disegno di legge avente ad oggetto la promozione della piena partecipazione delle persone sorde alla vita collettiva e il riconoscimento della lingua dei segni italiana, approvato dal Senato all'unanimit\u00e0 il 16 marzo 2011 e poi passato all'esame della Camera dei deputati. Questo disegno di legge prevede l'utilizzo della LIS in ambito scolastico e universitario, nonch\u00e9 in giudizio e nei rapporti con le amministrazioni pubbliche.\nPurtroppo, la legislatura si \u00e8 conclusa prima dell'approvazione in via definitiva del progetto di legge; mi impegno, per\u00f2, a sollecitare una nuova iniziativa legislativa, che colmi al pi\u00f9 presto questa grave lacuna del nostro ordinamento.\nCon il mio pi\u00f9 affettuoso saluto.\nPietro Grasso\"", "created_time": "2013-04-04T11:21:22+0000"}, {"id": "535381589813435_574315319253395", "message": "L'Aula del Senato ha approvato all'unanimit\u00e0 la risoluzione che sblocca il pagamento dei debiti della pubblica amministrazione alle aziende creditrici.", "created_time": "2013-04-02T16:28:09+0000"}, {"id": "535381589813435_574263389258588", "message": "Strage di Pizzolungo, 28 anni dopo. Il Presidente Grasso: \"Il ricordo ci rende pi\u00f9 forti\"\r\n \r\n'Rassegnati alla morte non all'ingiustizia'. Questo \u00e8 il messaggio inciso sulla stele posta sul ciglio della strada statale che attraversa Pizzolungo e che ci ricorda una strage, quella del 2 aprile 1985, tragicamente ingiusta. Un attentato diretto a un Procuratore impegnato nella lotta alla mafia ha travolto tre innocenti, tre giovani vite, e al contempo ne ha devastate molte altre. Da quel giorno la vita di Carlo Palermo e quella dei suoi agenti di scorta non \u00e8 stata pi\u00f9 la stessa\". \r\n\r\nCos\u00ec il Presidente del Senato, Pietro Grasso, in un messaggio inviato ai responsabili di Libera,  \"Associazioni, nomi e numeri contro le mafie\", di Trapani.\r\n\r\n\"Anche la comunit\u00e0 trapanese \u00e8 ancora segnata da quell'attacco, perch\u00e9 il boato dell'esplosione ha colpito tutti noi che, come cittadini, uomini delle istituzioni o magistrati, continuiamo a credere in una societ\u00e0 libera dalla mafia. L'immagine dei corpi dilaniati di Barbara, di Salvatore e di Giuseppe non deve fermare il nostro impegno civile e la nostra lotta per la legalit\u00e0. Mi unisco quindi idealmente a voi nella giornata dedicata alla memoria della strage di Pizzolungo. Il ricordo non solo ci rende pi\u00f9 forti, ma rappresenta anche il percorso attraverso il quale i giovani possono fare tesoro delle esperienze passate e contribuire alla costruzione di una societ\u00e0 migliore. E' questo un traguardo che pu\u00f2 essere raggiunto con le nostre scelte di ogni giorno, dal coraggio delle denunce antiracket alla ricerca di un 'lavoro pulito'. \r\nNel ringraziare tutti voi per la forza e il coraggio che sapete dedicare a queste battaglie civili, impegnandovi personalmente nella solidariet\u00e0 alle vittime della mafia, vorrei rivolgere a Margherita il mio pi\u00f9 affettuoso pensiero\".", "created_time": "2013-04-02T13:55:36+0000"}, {"id": "535381589813435_573176889367238", "message": "\u201cIL PRESIDENTE NAPOLITANO E' UNA GARANZIA PER IL PAESE\u201d\n\nLa presenza di Giorgio Napolitano a capo dello Stato \u00e8 una garanzia di stabilit\u00e0 per le Istituzioni, per i cittadini e per i mercati.\nIl Presidente Napolitano ha mostrato, con grande autorevolezza e determinazione, la strada per dare in breve tempo al Paese le riforme necessarie al fine di superare il difficile momento economico ed istituzionale. Il richiamo al senso di responsabilit\u00e0 non potr\u00e0 che essere accolto da tutte le forze politiche e sociali, che sapranno interpretare le sagge parole del Presidente e compiere lo sforzo richiesto nella consapevolezza che i problemi aperti hanno bisogno di soluzioni rapide e condivise. Sono certo che grazie al lavoro dei due gruppi ristretti indicati dal Presidente il Parlamento potr\u00e0 dare avvio a quei provvedimenti che il Paese si attende e posso garantire che il Senato \u00e8 pronto a fare la sua parte in questa direzione.", "created_time": "2013-03-30T19:04:45+0000"}, {"id": "535381589813435_572600916091502", "message": "Il messaggio del presidente Grasso sul libro d'onore della Regione Siciliana: \"Sappiano tutti i siciliani che sono orgoglioso di essere siciliano e italiano\"", "created_time": "2013-03-29T16:19:35+0000"}, {"id": "535381589813435_572600222758238", "message": "Incontro con il presidente Rosario Crocetta, rappresentante di tutti i siciliani, e gli assessori della sua giunta.", "created_time": "2013-03-29T16:16:26+0000"}, {"id": "535381589813435_572102506141343", "message": "Visita alla Citt\u00e0 della Scienza: con l'aiuto di tutti riaprir\u00e0 in meno di un mese. Ci torner\u00f2 insieme alle scuole, quella \u00e8 casa loro.", "created_time": "2013-03-28T14:23:18+0000"}, {"id": "535381589813435_571966432821617", "message": "Ieri l'Aula del Senato si \u00e8 alzata in piedi in solidariet\u00e0 con Patrizia Moretti, madre di Federico Aldrovandi. Spero che le manifestazioni per lei siano sempre e solo d'affetto e di vicinanza.", "created_time": "2013-03-28T09:08:34+0000"}, {"id": "535381589813435_414809005281807", "message": "Il presidente del Senato, Pietro Grasso, ribadisce la sua adesione - ora dal pi\u00f9 alto scranno di Palazzo Madama - alla campagna di Libera \"Riparte il futuro\", attraverso la quale si intende tenere alta l'attenzione di tutti sulla corruzione e sui suoi effetti devastanti nella societ\u00e0 e nell'economia.", "created_time": "2013-03-27T17:03:07+0000"}, {"id": "535381589813435_571188796232714", "story": "Pietro Grasso added 13 new photos \u2014 with Maria Grazia Lanzafame and 10 others at Senato.", "message": "Incontro con gli studenti vincitori del concorso \"Un giorno in Senato", "created_time": "2013-03-26T18:35:51+0000"}, {"id": "535381589813435_568741489810778", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "created_time": "2013-03-21T20:06:19+0000"}, {"id": "535381589813435_444311255647903", "message": "\"DA 18.600 A 9.000 EURO NETTI AL MESE\". TRASPARENZA SUI TAGLI: ECCO LE CIFRE.\n\n\"Stamattina leggendo i giornali ho visto che a seguito dei tagli annunciati alle spese del Parlamento si \u00e8 scatenata una rincorsa di cifre: tante e tutte diverse. Nel mio primo discorso da Presidente ho auspicato che il Senato divenisse una 'casa di vetro'. Credo nella trasparenza, nei fatti che seguono le dichiarazioni.\"\n\nCos\u00ec il Presidente del Senato, che prosegue: \"Dopo il primo studio delle voci di spesa di marted\u00ec, ieri ho approfondito con gli uffici competenti le possibilit\u00e0 di risparmio. Per quel che riguarda il mio compenso, fatte salve le indennit\u00e0 irrinunciabili, ho deciso di tagliare completamente tutto il resto (diaria, rimborso spese generali e rimborso spese per l'esercizio del mandato),  passando dai 18.600 euro netti previsti a circa 9.000 euro netti. Su base annua questo significa un risparmio complessivo di euro 111.960 su 223.169,76 euro. Rinuncio anche agli appartamenti e agli autisti, mentre per la scorta, che per me a partire dal maxiprocesso non \u00e8 stata un privilegio ma una dolorosa necessit\u00e0, ho stabilito di dimezzare quella prevista dal Ministero dell'Interno per il Presidente del Senato\". \n\nContinua il presidente: \"Inoltre, riguardo il costo complessivo lordo del Gabinetto del Presidente e del fondo consulenza, che ammonta attualmente a quasi un milione e mezzo di euro l'anno, ho voluto applicare un taglio del 50%, con un risparmio annuo di circa 750.000 euro. Il risparmio complessivo sar\u00e0 quindi di circa 861.960 euro l'anno.\" \n\nIl presidente Grasso conclude: \"Si deve partire dando l'esempio: mi auspico che lo stesso metro possa essere adottato da tutti i componenti dell'Ufficio di Presidenza di un Senato che intendo convocare dal luned\u00ec al venerd\u00ec. \"", "created_time": "2013-03-21T17:35:10+0000"}, {"id": "535381589813435_567263966625197", "message": "Dopo l'incontro con il Presidente Napolitano quello fortuito con gli studenti di Caivano in visita con il Ministro al Quirinale in occasione dell'anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia.", "created_time": "2013-03-17T21:21:31+0000"}, {"id": "535381589813435_567030526648541", "message": "Intervento del Presidente Grasso all'incontro al Teatro Golden di Roma dal titolo \"Ripartire dalla legalit\u00e0\".", "created_time": "2013-03-17T10:12:17+0000"}, {"id": "535381589813435_282316421901025", "message": "E' possibile leggere la versione integrale del discorso di insediamento di Pietro Grasso qui: http://www.pietrograsso.org/il-discorso-di-insediamento/", "created_time": "2013-03-16T18:34:36+0000"}, {"id": "535381589813435_566319593386301", "message": "Primo giorno al Senato e gi\u00e0 \"Riparte il futuro\": ho presentato il primo DDL su corruzione, voto di scambio, falso in bilancio, riciclaggio e autoriciclaggio.\n Riparte il futuro", "created_time": "2013-03-15T14:46:27+0000"}, {"id": "535381589813435_566312240053703", "message": "Sul soffitto del Senato sono affrescate 4 parole che ispirano da sempre la mia vita: Giustizia, Diritto, Fortezza e Concordia.", "created_time": "2013-03-15T14:28:59+0000"}, {"id": "535381589813435_566292336722360", "story": "Pietro Grasso updated their cover photo.", "created_time": "2013-03-15T13:20:44+0000"}, {"id": "535381589813435_169385169880200", "message": "Per approfondire le proposte di Pietro Grasso su giustizia, corruzione ed emergenza carceri guarda il webtalk di Youdem con ospiti Piergiorgio Morosini (magistrato Tribunale di Palermo),  Francesca Rispoli (coordinatrice nazionale Libera), Marco Conti (giornalista Il Messaggero), Mauro Volpi (costituzionalista).\nYouDem.tv Partito Democratico | Pagina Ufficiale Pierluigi Bersani | Pagina Ufficiale\nINFORMAZIONE LIBERA Il Messaggero.it", "created_time": "2013-03-08T15:10:23+0000"}, {"id": "535381589813435_352208404883148", "message": "\"Dobbiamo rivedere subito la legge contro la corruzione\"\nLeggi l'intervista di Pietro Grasso alla Repubblica.", "created_time": "2013-03-08T13:28:33+0000"}, {"id": "535381589813435_563127397038854", "message": "La crisi economica rende ancora pi\u00f9 moralmente intollerabile ed economicamente insostenibile i costi della corruzione. PG", "created_time": "2013-03-07T17:48:17+0000"}, {"id": "535381589813435_562024420482485", "message": "\"La distruzione della Citt\u00e0 della Scienza \u00e8 un attacco alla cultura e al futuro dei giovani. La migliore risposta sar\u00e0 una rapida ricostruzione.\" PG", "created_time": "2013-03-05T16:26:53+0000"}, {"id": "535381589813435_560293840655543", "story": "Pietro Grasso published a note.", "message": "Dai cattivi esempi alla cultura della legalit\u00e0", "created_time": "2013-03-02T15:46:20+0000"}, {"id": "535381589813435_556930354325225", "message": "Il 24 e 25 febbraio scegli l'Italia Giusta.", "created_time": "2013-02-22T22:32:33+0000"}, {"id": "535381589813435_556926760992251", "message": "\"Col soffio di ognuno di noi possiamo fare una tempesta che cambi l'Italia\"\nDiscorso di chiusura della campagna elettorale di Pietro Grasso.", "created_time": "2013-02-22T22:18:08+0000"}, {"id": "535381589813435_556896537661940", "story": "Pietro Grasso added 19 new photos \u2014 with Natalie Sial and 2 others.", "created_time": "2013-02-22T20:09:18+0000"}, {"id": "535381589813435_128438030668318", "message": "Aperitivo di chiusura: Pietro Grasso incontra il Fair Europe Team, gli 8 responsabili social media di altrettanti paesi europei venuti per  la campagna elettorale del Pd", "created_time": "2013-02-22T19:24:58+0000"}, {"id": "535381589813435_556711421013785", "message": "Ultimo incontro elettorale di Pietro Grasso: stasera, dalle ore 19.00, Aperitivo al Caff\u00e8 Letterario (Via Ostiense 95, Roma)", "created_time": "2013-02-22T09:42:18+0000"}, {"id": "535381589813435_556462871038640", "message": "Nel gazebo di Piazza Vittorio, luogo simbolo dell'integrazione: la forza dell'Italia Giusta \u00e8 in queste persone! http://t.co/SYvGjxluM7", "created_time": "2013-02-21T16:31:43+0000"}, {"id": "535381589813435_492699030765661", "message": "USIAMO I PENTITI CONTRO LE TANGENTI.\nLeggi l'intervista all'ANSA di Pietro Grasso sul contrasto alla corruzione.", "created_time": "2013-02-21T14:34:14+0000"}, {"id": "535381589813435_604969202862455", "story": "Pietro Grasso shared a photo.", "message": "\"Teniamo aperte le finestre alla memoria\" \u00e8 la frase sul muro della terrazza dell'Asharam a Castellammare di Stabia. ", "created_time": "2013-02-21T10:10:13+0000"}, {"id": "535381589813435_608130679202183", "story": "Pietro Grasso shared an album.", "message": "Alcune foto della visita di Pietro Grasso all'Asharam pubblicate sulla pagina della \"Casa della Pace e della Nonviolenza\"", "created_time": "2013-02-21T10:08:06+0000"}, {"id": "535381589813435_556126204405640", "message": "Con i referenti di Libera al centro di Borgo Sabotino vicino Latina, pi\u00f9 volte vandalizzato: dobbiamo difendere la\nlegalit\u00e0 da tutti gli attacchi! http://t.co/cQSYyfga", "created_time": "2013-02-20T18:19:47+0000"}, {"id": "535381589813435_555968397754754", "message": "Con Bruno Fiore e gli operatori del Mercato Ortofrutticolo di Fondi: dobbiamo ricostruire la filiera della legalit\u00e0. http://t.co/fpdvawov", "created_time": "2013-02-20T09:15:18+0000"}, {"id": "535381589813435_555666224451638", "message": "Pranzo con i ragazzi del carcere minorile di Nisida: la storia di ciascuno trova qui una speranza di cambiamento e riscatto. http://t.co/8fqtRSLL", "created_time": "2013-02-19T13:39:38+0000"}, {"id": "535381589813435_555633847788209", "message": "\"Dai segni del potere al potere dei segni\" Bella citazione di Don Tonino Bello sul muro della Casa per migranti Asharam di Castellammare http://t.co/tXBbc01D", "created_time": "2013-02-19T12:02:17+0000"}, {"id": "535381589813435_606878129327790", "message": "Oggi alle ore 18:00 Pietro Grasso parteciper\u00e0 all\u2019iniziativa che si terr\u00e0 a Ostia Lido presso il Litus Roma Hostel - lungomare Paolo Toscanelli, 186 - insieme a Enzo Ciconte, presidente Osservatorio legalit\u00e0 e sicurezza della Regione  Lazio, Marco Miccoli, candidato PD alla Camera, Jean Leonard Touadi, capolista PD alla Regione Lazio", "created_time": "2013-02-18T14:38:43+0000"}, {"id": "535381589813435_554936944524566", "message": "Insieme ai cittadini del XX municipio al Teatro Patolgico, dove l'arte diventa comunit\u00e0 per i ragazzi disabili.", "created_time": "2013-02-17T17:36:37+0000"}, {"id": "535381589813435_219656668178492", "message": "\"Spezzare l'accordo tra corrotti e corruttori\" - L'intervista a Pietro Grasso di Francesco La Licata - La Stampa", "created_time": "2013-02-16T22:50:32+0000"}, {"id": "535381589813435_554505067901087", "message": "\"Sul falso in bilancio Berlusconi fa il gioco delle 3 carte: il reato \u00e8 nel codice ma di fatto non \u00e8 perseguibile. A me non la racconta! PG\"", "created_time": "2013-02-16T18:11:56+0000"}, {"id": "535381589813435_125936180917953", "message": "Da oggi fino a domenica 17, Pietro Grasso in Lombardia!", "created_time": "2013-02-15T10:45:04+0000"}, {"id": "535381589813435_133706283464553", "message": "\"Aboliamo la prescrizione dopo il rinvio a giudizio: il processo deve arrivare fino in fondo con la garanzia di tempi brevi.\"\n\nSegui il link per leggere l'intervista a Pietro Grasso.", "created_time": "2013-02-14T13:31:20+0000"}, {"id": "535381589813435_471657999549644", "message": "Oggi alle 18 incontro con i cittadini del V Municipio nella sede PD Tiburtino III", "created_time": "2013-02-14T12:57:35+0000"}, {"id": "535381589813435_443192572420893", "message": "NON SI IMBAVAGLIA L'AZIONE PENALE\n\nA destra sempre forti tentazioni di imbavagliare l\u2019azione penale.\nLa magistratura fa il suo dovere, sono inchieste avviate da tempo e le sentenze non si possono fermare.\n\nI cittadini hanno diritto di conoscere le sentenze e l\u2019esito delle azioni della magistratura anche nel pieno di una campagna elettorale, tanto pi\u00f9 che si stratta di inchieste frutto di lunghe indagini, iniziate ben lontano dal periodo elettorale. Il coro di proteste e polemiche da parte di esponenti politici della destra deve preoccuparci perch\u00e9 in Italia c\u2019\u00e8 qualcuno che vorrebbe mettere il bavaglio all\u2019azione penale e all\u2019informazione, \u00e8 la solita, vecchia, tentazione. \nIo penso che sarebbe molto grave se, con la scusa del voto, si mettessero sotto il tappeto i fatti di questi giorni.", "created_time": "2013-02-13T16:49:34+0000"}, {"id": "535381589813435_216675718472948", "message": "Oggi alle 18.30 appuntamento con Pietro Grasso all'incontro \"Legalit\u00e0, giustizia, sviluppo\" moderato da Alessandra Longo di Repubblica presso l'Archivio 14 in via Lariana 14", "created_time": "2013-02-13T15:23:38+0000"}, {"id": "535381589813435_431554796925218", "message": "Rivedi la puntata di Blogo in diretta: Antonello Piroso intervista Pietro Grasso e Filippo La Mantia.", "created_time": "2013-02-13T15:19:37+0000"}, {"id": "535381589813435_335523609900371", "message": "Alle 12.45 Pietro Grasso sar\u00e0 in diretta video su www.blogo.it, intervistato da Antonello Piroso.", "created_time": "2013-02-13T11:11:35+0000"}, {"id": "535381589813435_553371864681074", "story": "Pietro Grasso added 10 new photos \u2014 at Caff\u00e8 Letterario.", "message": "Caff\u00e8 letterario", "created_time": "2013-02-12T20:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_552512591433668", "story": "Pietro Grasso is with Annarella at Sede Nazionale PD - Sant'Andrea delle Fratte.", "message": "\"Me lo ha appena promesso: #Annarella voter\u00e0 per me nel suo seggio di Monte Porzio Catone! PG\"", "created_time": "2013-02-12T13:56:11+0000"}, {"id": "535381589813435_209509225861878", "story": "Pietro Grasso shared a photo.", "message": "Oggi pomeriggio alle 18.30 Pietro Grasso presenter\u00e0 \"Mafia da legare\" insieme a Giovanni Tizian, Enrico Bellavia e agli autori Corrado De Rosa e Laura Galesi. Appuntamento al Caff\u00e8 Letterario in Via Ostiense 95. ", "created_time": "2013-02-12T12:01:15+0000"}, {"id": "535381589813435_409035802522243", "message": "Oggi pomeriggio alle 17.30 Pietro Grasso incontrer\u00e0 i cittadini del XII municipio presso l'Aula Consiliare in Viale Ignazio Silone.", "created_time": "2013-02-12T11:58:51+0000"}, {"id": "535381589813435_552161091468818", "story": "Pietro Grasso is with Massimiliano Coccia and 20 others.", "message": "Domani alle ore 18:30 al Caff\u00e8 Letterario (Via Ostiense, 95 - Roma), Giovanni Tizian, Enrico Bellavia e Pietro Grasso presentano, insieme agli autori, il libro:\r\n\r\n\"MAFIA DA LEGARE. PAZZI SANGUINARI, MATTI PER CONVENIENZA, FINTE PERIZIE, VERE MALATTIE: COME COSA NOSTRA USA E HA USATO LA FOLLIA\"\r\n\r\ndi Corrado De Rosa e Laura Galesi - Sperling & Kupfer", "created_time": "2013-02-11T16:23:30+0000"}, {"id": "535381589813435_552102241474703", "message": "Oggi pomeriggio appuntamento alle 17.30 a Piazzale Adriatico per una passeggiata e un caff\u00e8 con i giovani del IV Municipio.", "created_time": "2013-02-11T13:48:59+0000"}, {"id": "535381589813435_556798097671784", "story": "Pietro Grasso added 14 new photos \u2014 with Letizia Brizzi at Circolo PD Trionfale.", "created_time": "2013-02-08T20:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_110882402427577", "story": "Pietro Grasso shared a photo.", "message": "Oggi pomeriggio Pietro Grasso parteciper\u00e0 al volantinaggio in via Cola di Rienzo alle 17.30 e all'Assemblea pubblica al Circolo Trionfale in via Pietro Giannone 5 alle 19.", "created_time": "2013-02-08T11:58:53+0000"}, {"id": "535381589813435_122714407907347", "story": "Pietro Grasso is with Walter Veltroni at Liceo ginnasio T. Tasso.", "message": "Cose di cosa nostra - estratto dell'intervento di Pietro Grasso al Liceo Tasso di Roma", "created_time": "2013-02-08T11:16:08+0000"}, {"id": "535381589813435_116035301911526", "message": "Marted\u00ec Pietro Grasso ha partecipato a #PdLive: ha risposto alle domande che gli utenti di twitter gli hanno rivolto.", "created_time": "2013-02-07T11:57:25+0000"}, {"id": "535381589813435_550597004958560", "story": "Pietro Grasso added 15 new photos \u2014 in Viterbo.", "message": "Passeggiata e incontro con i cittadini di Viterbo", "created_time": "2013-02-06T20:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_204868869655742", "message": "Oggi alle ore 17:30 Pietro Grasso sar\u00e0 a Viterbo per un\u2019iniziativa con Enrico Gasbarra, segretario PD Lazio e Donatella Ferranti, capolista PD Lazio 2. L\u2019evento si terr\u00e0 presso l\u2019Ex Chiesa degli Almadiani in piazza del Sacrario.", "created_time": "2013-02-06T10:14:04+0000"}, {"id": "535381589813435_549360558415538", "message": "Stasera alle 23.30 Pietro Grasso sar\u00e0 ospite di Porta a Porta su Rai Uno per parlare di giustizia, legalit\u00e0 e lotta alla corruzione.", "created_time": "2013-02-05T17:10:52+0000"}, {"id": "535381589813435_548882928463301", "message": "Il condono tombale? Berlusconi crede che la giustizia sia un mercato in cui si possono comprare e vendere benefici e impunit\u00e0.", "created_time": "2013-02-04T17:22:36+0000"}, {"id": "535381589813435_126435850863470", "message": "Oggi 4 febbraio alle ore 18:00 la Fondazione Antonino Caponnetto celebra i dieci anni dalla scomparsa del giudice con un evento dal titolo Uniti nella diversit\u00e0 contro la mafia.\n\nL\u2019evento si terr\u00e0 presso il cinema teatro Ariston di Gaeta. Insieme a Pietro Grasso saranno presenti Lorenzo Diana, Antonio Di Lauro, Fabio Ferrari, Claudio Loiodice, Claudio Gherardini e Geremia Mancini.\n\nPresiede Salvatore Calleri e conduce Raffaele Vallefuoco.", "created_time": "2013-02-04T11:13:13+0000"}, {"id": "535381589813435_472057666195478", "message": "\"L'idea di pagare gli elettori per avere il consenso mi fa venire in mente il voto di scambio.\"", "created_time": "2013-02-03T14:50:58+0000"}, {"id": "535381589813435_548372551847672", "message": "\"La proposta shock? Promettere soldi in cambio di consenso elettorale \u00e8 una modalit\u00e0 sbagliata di intendere il rapporto con i cittadini\"", "created_time": "2013-02-03T14:25:14+0000"}, {"id": "535381589813435_528694993817279", "message": "Oggi alle ore 18:30, al Circolo PD Bolognina, in piazza dell\u2019Unit\u00e0 4 (Bologna), Pietro Grasso prender\u00e0 parte all'iniziativa \"L\u2019italia giusta. Dove prevale la cultura della legalit\u00e0\u201d.", "created_time": "2013-02-02T14:46:40+0000"}, {"id": "535381589813435_328155153952689", "message": "Stasera, alle ore 21:00, Grasso si recher\u00e0 a Ferrara, dove si terr\u00e0, presso il Palazzo della Racchetta, in via Vaspergolo, 6/a, l\u2019iniziativa dal titolo \u201cL\u2019Italia giusta riparte dalla legalit\u00e0\u201d. Introdurr\u00e0 Rita Reali (responsabile della Giustizia del PD di Ferrara) e interverranno, oltre a Pietro Grasso, Tony Mira (dal 1989 giornalista parlamentare in particolare del settore tra politica e giudiziaria e ora caporedattore nella redazione romana di Avvenire) ed Alessandro Bratti (candidato del PD alla Camera in Emilia-Romagna).\n\nPer la serata, oltre la diretta twitter, sar\u00e0 possibile inviare tramite il famoso social network delle domande da rivolgere agli ospiti, tramite @pdferrara e l\u2019hashtag #pdfe .\n\nInoltre sul sito del PD di Ferrara sar\u00e0 possibile seguire la diretta video streaming dell\u2019evento.", "created_time": "2013-02-01T19:16:38+0000"}, {"id": "535381589813435_431253466951790", "message": "A questo link \u00e8 possibile rivedere la puntata de \"Lo Spoglio\" condotto da Ilaria D'Amico con il confronto tra Pietro Grasso e Maurizio Gasparri andata in onda ieri sera.", "created_time": "2013-01-31T09:11:46+0000"}, {"id": "535381589813435_208786609259587", "message": "Mercoled\u00ec 30 gennaio alle ore 18,30 Pietro Grasso parteciper\u00e0 all\u2019incontro del Circolo PD Alberone \"Legalit\u00e0 per lo sviluppo \u2013 Italia bene comune\" con Jean Leonard Touadi in via G. Botero,16", "created_time": "2013-01-30T11:59:54+0000"}, {"id": "535381589813435_542641689087425", "message": "Domattina dalle ore 9.00 Pietro Grasso sar\u00e0 ospite di Andrea Vianello nel programma Agor\u00e0 su Rai Tre.", "created_time": "2013-01-29T18:58:32+0000"}, {"id": "535381589813435_542898195728441", "story": "Pietro Grasso added 9 new photos \u2014 with Christian Bellino at Eataly (Roma Ostiense).", "message": "Intervista con Liana Milella di Repubblica nello spazio congressi di Eataly", "created_time": "2013-01-28T20:00:00+0000"}, {"id": "535381589813435_123343431173534", "message": "Stasera alle 18 nello spazio congressi di Eataly Pietro Grasso incontrer\u00e0 i cittadini dell'XI Municipio e sar\u00e0 intervistato da Liana Milella di Repubblica.", "created_time": "2013-01-28T11:31:21+0000"}, {"id": "535381589813435_227042830766140", "message": "\"Sono un buon centrocampista: per dare un calcio alla camorra la Nuova Quarto Calcio per la Legalit\u00e0 pu\u00f2 contare anche sui miei piedi!\" PG", "created_time": "2013-01-28T10:45:05+0000"}]