[{"id": "525015217841196_646755972333786", "message": "Continua la sagra del vostri elettori....complimenti", "created_time": "2018-06-05T12:06:45+0000"}, {"id": "525015217841196_646742705668446", "message": "Siete sicuri di voler essere rappresentati e votati, da gente che ad un semplice articolo di giornale riportato come commento, manda a fanculo le persone ??? Ma voi siete questi ???? Complimenti", "created_time": "2018-06-05T11:30:47+0000"}, {"id": "525015217841196_646240942385289", "message": "ALCUNE COSE CHE NON CI RACCONTANO SULL'OMICIDIO DI SACKA SOUMAYLA\n\nPi\u00f9 leggiamo di questa storia e della sua dinamica pi\u00f9 la troviamo assurda. Proviamo a mettere in ordine i pensieri, con la rabbia che proviamo per l'ennesima ingiustizia che purtroppo non viene nemmeno raccontata come si dovrebbe.\n\n1) Qual \u00e8 stata la dinamica dell'accaduto? Sacka era insieme a due suoi amici a recuperare lamiere per costruire una baracca in un sito abbandonato da 10 anni, l'ex fornace di San Calogero dove sono state seppellite oltre 130.000 tonnellate di rifiuti tossici dalla ndrangheta. Quindi a) si tratta di un luogo abbandonato di cui nessuno \u00e8 proprietario al momento, quindi non esiste giuridicamente una dinamica che permetta la legittima difesa b) a maggior ragione non esiste perch\u00e8 non esisteva minaccia alla sicurezza, Sacka \u00e8 stato fucilato da almeno 60 metri di distanza da una persona scesa da una panda bianca che con estrema freddezza ha deciso di sparare contro tre persone. c) non si pu\u00f2 parlare di esasperazione delle persone del posto, non si tratta di un folle, non \u00e8 un gesto isolato di un razzista. E' la sistematica oppressione di un sistema mafioso che controlla quei territori e che sfrutta gli immigrati nell'impunit\u00e0 generale per via, questo s\u00ec, del razzismo dominante supportato da tutto l'arco politico che mai niente di serio ha fatto per contrastare le organizzazioni criminali in quei territori. Quante persone conoscete che riuscirebbero a prendere di mira da 60 metri e con soli 4 colpi centrare alla testa una persona e ferire altre due?\n\n2) Cosa faceva Sacka Soumayla? Chi era? Sacka era uno di noi, un lavoratore, un bracciante sfruttato per pochi euro al giorno sui campi che per\u00f2 aveva scelto di reagire e di costruire lotta e solidariet\u00e0 nel campo. Non era l\u00ec per un interesse personale, era l\u00ec per aiutare i suoi amici a costruirsi una baracca di ferro perch\u00e8 la maggior parte delle baracche sono di legno e cartone e questo crea rischi enormi di incendio, come gi\u00e0 avvenuto qualche mese fa, quando perse la vita tra le fiamme Becky, nigeriana di soli 26 anni. Sacka era in prima linea insieme al sindacato USB per difendere i diritti dei lavoratori dei campi, era una persona scomoda perch\u00e8 dedita alla lotta.\n\n3) L'unica pista \u00e8 quella mafiosa ma nessuno lo dice! \nIn un territorio governato dalla ndrangheta, in un settore come quello agroalimentare la cui filiera \u00e8 inquinata dalla criminalit\u00e0 organizzata che sfrutta il lavoro degli immigrati con il caporalato e controlla ogni aspetto, \u00e8 assurdo che di questo tema nessuno parli! In questo paese le uniche rivolte contro le mafie pi\u00f9 feroci d\u2019Italia le hanno fatte persone senza diritti, senza documenti, n\u00e9 identit\u00e0, persone contro cui si costruiscono invece campagne di odio piene di menzogne. \nE Salvini, vicepremier attuale, \u00e8 stato eletto proprio in quel collegio ma non ha speso nemmeno una parola di rammarico per l'omicidio. Ma del resto ci ricordiamo tutti benissimo dei rapporti e le indagini della magistratura che dimostrano i legami tra la Lega Nord e la ndrangheta in Lombardia sia per riciclaggio sia per infiltrazioni nella politica lombarda e nella sanit\u00e0 regionale.\nNeppure da Di Maio, l'altro vicepremier, sono arrivate parole chiare, di sostegno ai braccianti o ai cari di Soumayla. Possibile? Parliamo del ministro del lavoro a seguito dell'omicidio di un sindacalista!\n\nSi sta tentando volutamente di sottodimensionare quest'episodio, questa esecuzione, perch\u00e8 nessuno, nessuno, ha il coraggio di prendere di petto davvero chi comanda in questo paese!", "created_time": "2018-06-05T10:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_646672362342147", "message": "Di Miao miao vuole ridurre il precariato e applcare la Flat Tax ?\nSi faccia curare nel reparto di mongologia del fatebenefratelli", "created_time": "2018-06-05T08:16:40+0000"}, {"id": "525015217841196_646661429009907", "message": "Possiamo fare una colletta per pagare le spese legali di querela a Libero per diffamazione? Grazie!", "created_time": "2018-06-05T07:40:55+0000"}, {"id": "525015217841196_643286509347399", "message": "Nicoletta Dosio per Potere al Popolo!\n\n\"Potere al popolo c'\u00e8 perch\u00e9 c'\u00e8 bisogno di Potere al Popolo\"\n\nRicomporre e riconnettere le lotte, ripartire dagli ultimi, dagli sfruttati, dagli invisibili!\nNoi ci siamo, e non abbiamo paura!", "created_time": "2018-06-05T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_646400572369326", "message": "DA TUTTA ITALIA SOLIDARIET\u00c0 PER SOUMAYLA!\n\nMentre il Premier Conte, il Ministro del Lavoro Di Maio e quello degli Interni Salvini non hanno speso neanche una parola per l'uccisione di Sacko Soumayla, sindacalista USB della piana di Gioia Tauro, e il ferimento di altri due migranti, l'Italia solidale si mobilita.\n\nNapoli, Giugliano, Potenza, Roma, Bologna, Imola, Caserta, Marsiglia, Padova, Bergamo, Svizzera, L'Aquila, Nocera Inferiore, tutti uniti nella denuncia del razzismo e dell'indifferenza!", "created_time": "2018-06-04T19:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_646414549034595", "message": "Ma Salvini vuole entrare in guerra contro la Tunisia ?", "created_time": "2018-06-04T19:08:55+0000"}, {"id": "525015217841196_646336179042432", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta da Napoli: in piazza per ricordare che di mafia e razzismo si muore! Siamo tutti Soumaila!", "created_time": "2018-06-04T16:25:19+0000"}, {"id": "525015217841196_646327982376585", "story": "Lucia Ciarmoli shared a live video to Potere al Popolo's timeline.", "message": "a Roma via IV Novembre sotto la Prefettura per Soumalia https://www.facebook.com/romalpopolo/videos/1939157153063326/?notif_id=1528128075377902&notif_t=live_video", "created_time": "2018-06-04T16:06:30+0000"}, {"id": "525015217841196_646316965711020", "story": "Nicola Giannuzzi shared a video to Potere al Popolo's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/cavalli.giulio/videos/10155716291787756/", "created_time": "2018-06-04T15:53:25+0000"}, {"id": "525015217841196_646223245720392", "message": "IL 10 GIUGNO VOTA POTERE AL POPOLO!\n\nSaremo presenti a: Municipio III - Roma, Municipio VIII - Roma, Aprilia, Imperia, Sestri Levante, Brescia, Siena, Massa, Campi Bisenzio, Vicenza, Terni, Iglesias.\n\n#amministrative2018", "created_time": "2018-06-04T14:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_646157182393665", "message": "Ma se \"la pacchia\" finisse per le multinazionali, per i grossi evasori fiscali, per la mafia e i mafiosi, per gli imprenditori che sfruttano, per i devastatori ambientali, per chi costruisce palazzi che cadono e uccidono, per chi specula sulla salute e sulle malattie, per i dirigenti pubblici che non fanno il proprio dovere, per gli arroganti e i discriminatori?\nQuesto dovrebbe dire un Ministro. Perch\u00e9 questi sono i problemi dell'Italia.\nPrendersela con i migranti, con l'ultimo anello della catena, mettere i poveri in competizione fra loro, \u00e8 una mossa vecchia come il mondo... Non cadiamoci, il nostro paese \u00e8 meglio di cos\u00ec. Siamo tanti a pensarla diversamente: incontriamoci, mettiamoci insieme!\nPotere al Popolo antirazzista!", "created_time": "2018-06-04T11:30:45+0000"}, {"id": "525015217841196_646168982392485", "message": "L'avevamo detto in campagna elettorale che non ci saremmo arresi che avremmo continuato la lotta, per ricostruire la sinistra quella vera, di classe !!!. Potere Al Popolo-Gallura!", "created_time": "2018-06-04T10:23:17+0000"}, {"id": "525015217841196_646160702393313", "message": "ARISTOCRAZIA FINANZIARIA. \nG\u00fcnther Oettinger \u00e8 un esponente del Partito Popolare Europeo. Dal 1\u00ba gennaio 2017 Commissario europeo per il bilancio e le risorse umane nella Commissione Juncker. Ed \u00e8 anche il politico tedesco che, in un momento di verit\u00e0 incontestabile, ha dichiarato: \"I mercati insegneranno agli italiani a votare nella maniera giusta.\" Dopodich\u00e8, viste le ricollocazioni e sentite le dichiarazioni, posso affermare, senza tema di smentita, che praticamente ha rivinto l'antidemocratica aristocrazia finanziaria. Pertanto ai governi Monti-Letta-Renzi-Gentiloni va aggiunto il governo Conte. \nSalvis iuribus \nMauro Adriani", "created_time": "2018-06-04T10:03:42+0000"}, {"id": "525015217841196_646149152394468", "story": "Michele Borgia added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2018-06-04T09:23:47+0000"}, {"id": "525015217841196_646043019071748", "message": "Vorrei lanciare una proposta per il raduno di Luglio. Prendere contatti con il comune di Riace per organizzarlo sul loro territorio. Sarebbe, a mio avviso, un modo per significare la solidariet\u00e0 al suo sindaco dopo le parole del neo ministro Salvini, aiutare le casse comunali e porre l'attenzione su un progetto che potrebbe/dovrebbe essere sviluppato anche in altri comuni con situazioni simili a questo.", "created_time": "2018-06-04T03:05:47+0000"}, {"id": "525015217841196_645872305755486", "message": "CI SONO......", "created_time": "2018-06-03T18:03:41+0000"}, {"id": "525015217841196_643287209347329", "message": "\"Di fronte a questo governo, a un Ministro degli Interni di fronte a cui Scelba e Cossiga sembrano quasi dei 'sovversivi', noi siamo pronti. \nPerch\u00e8 quello che si sta prefigurando non \u00e8 un governo che d\u00e0 pi\u00f9 sicurezza, ma un governo che d\u00e0 pi\u00f9 insicurezza fondato sul sentimento della paura\".\n\nLuigi de Magistris alla 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo!", "created_time": "2018-06-03T17:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_645810919094958", "message": "Ho ordinato \"L'esperimento\" di Jacopo Iacobini. Vi lascio la presentazione di Amazon:\n\"A questo esperimento Casaleggio lavorava fin dalla fine degli anni Novanta, quando - amministratore di Webegg - cominci\u00f2 a testare nei forum intranet dell'azienda i meccanismi di formazione e produzione del consenso attraverso le reti. Ma quello era solo l'inizio. L'esperimento si sviluppa attorno a un nocciolo: propaganda, propaganda, propaganda. Sociale, pianificata, centralizzata, virale. Testi e scaletta dei Vday (gli eventi che rappresentano di fatto l'antecedente storico del Movimento) sono gi\u00e0 coordinati da due dipendenti della Casaleggio. Grillo \u00e8 l'innesco per far evolvere l'esperimento a un livello superiore: \u00e8 il frontman, l'uomo del consenso elettorale che pu\u00f2 coagulare e incarnare un sentimento di rivolta contro il sistema, ormai fortissimo nella societ\u00e0. In questa prima stagione il Movimento predica alcune cose con integralismo militare: il rifiuto assoluto di comparire nella tv italiana, la promessa di dimezzare lo stipendio ai suoi futuri politici e di vivere secondo uno stile di vita francescano, la posizione contro l'euro e lo scetticismo verso l'Unione europea. Al contrario, promette la democrazia attraverso Internet ed esalta la meritocrazia, denunciando la piaga dei tanti ragazzi italiani costretti a cercare fortuna all'estero. Per ognuno di questi cavalli di battaglia emerger\u00e0 lo scollamento tra come il Movimento si \u00e8 proposto inizialmente a elettori e attivisti e quel che realmente ha fatto sino a oggi.\"\nDovrebbe essere letto da ogni cittadino.....", "created_time": "2018-06-03T15:50:15+0000"}, {"id": "525015217841196_645789279097122", "message": "il Sol dell'Avvenire ?\nUn Buco Nero !", "created_time": "2018-06-03T15:01:05+0000"}, {"id": "525015217841196_645757802433603", "message": "Potere al Popolo \u00e8 questo.\nLavoro, istruzione, sanit\u00e0, democrazia, pace, cooperazione e rispetto: per tutte e tutti. \nSe nessuno si fa carico di queste istanze, che aspettiamo a farlo noi?\n\ncontribuite al dibattito sul programma su http://forum.poterealpopolo.org", "created_time": "2018-06-03T14:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_645724332436950", "message": "..ecco, cos\u00ec andava anche per i nostri in sud america, nel new yersey, con sacco e vanzetti. Ora fate i razzisti, merde..", "created_time": "2018-06-03T12:30:06+0000"}, {"id": "525015217841196_645691372440246", "message": "Hanno ammazzato uno di noi.\nUn bracciante, uno che si spezzava la schiena nei campi, sotto il sole, senza diritti.\nHanno ammazzato un lavoratore.\nUno giovane, nemmeno 30 anni, tutta la vita davanti.\nNon ve lo diranno.\nVi diranno che hanno sparato a un nero che rubava, per legittima difesa.\n\nE invece Soumaila stava cercando, forse, lamiere per costruirsi una baracca in cui vivere nelle poche ore di stacco dal lavoro, in una fabbrica abbandonata, dismessa.\nQualcuno si \u00e8 divertito a fare il cecchino, non perch\u00e8 si sentiva in pericolo, ma perch\u00e8 si divertiva cos\u00ec. Sparandogli dalla distanza di 60 metri - altro che pericolo! - e alle spalle, mirando alla testa, ammazzando lui, ferendone altri due.\n\nQualcuno dir\u00e0: perch\u00e8 prendere pezzi di metallo da un capannone vuoto? Perch\u00e8 i lavoratori dei campi di Gioia Tauro vivono nella tendopoli di san Ferdinando, in 4000. I padroni dei campi li scelgono come fossero al supermarket e li fanno lavorare come schiavi, arricchendosi enormemente.\nDiciamo noi: il problema non \u00e8 cercare lamiere per costruirsi un riparo, il problema \u00e8 essere costretti a vivere in un riparo fatto di lastroni d'alluminio per guadagnare il pane.\n\nHanno ammazzato un giovane maliano, un lavoratore, uno che stava sempre in prima fila per i diritti con l' Unione Sindacale Di Base.\nDomani nella piana \u00e8 sciopero.\nTutti i suoi fratelli si fermeranno. Qualcuno la chiama \"pacchia\", tipo il nuovo ministro degli interni e vicepremier salvini.\nE' una guerra ai poveri, una guerra che fa morti, non figurata. E nessuno pu\u00f2 voltarsi dall'altra parte.\n\nSosteniamo lo sciopero di domani, sosteniamo il dolore e la rabbia dei fratelli e delle sorelle di Soumaila.\nNon avremo tregua finch\u00e8 non accada mai pi\u00f9.\n\nIL COMUNICATO DELL'USB: https://goo.gl/4hvJ5J", "created_time": "2018-06-03T10:51:42+0000"}, {"id": "525015217841196_645656002443783", "message": "http://www.repubblica.it/cronaca/2018/06/03/news/colpi_di_fucile_in_calabria_contro_migranti_un_morto_e_due_feriti-198023690/?ref=RHPPLF-BH-I0-C8-P1-S1.8-T1", "created_time": "2018-06-03T09:29:16+0000"}, {"id": "525015217841196_645641179111932", "message": "\"LA FRASE DISUMANA E INFAME DELL'INDEGNO MINISTRO SALVINI\n \n\"Per i clandestini \u00e8 finita la pacchia\". Cos\u00ec ha detto il neo ministro di polizia Matteo Salvini. Cio\u00e8 la condizione di chi dorme nelle stazioni o in case fatiscenti, raccoglie i pomodori per i caporali, viene sfruttato e depredato in tutti i modi dalla parte peggiore e malavitosa degli italiani, sarebbe un godimento. \nQui non \u00e8 in discussione la politica verso i migranti, qui \u00e8 in discussione l'umanit\u00e0. Se uno afferma che i clandestini vivono nella pacchia, naturalmente per farli odiare dai tanti  italiani che nella pacchia non vivono, \u00e8 un mascalzone che sa di esserlo. Quella di clandestino, tra tutte  le condizioni dei migranti \u00e8 la pi\u00f9 terribile. Per lo stato il clandestino non esiste,  \u00e8 una persona che non dovrebbe esserci e quindi non ha diritti sociali. Viceversa per lo sfruttatore, alla fine della catena sempre italiano, il clandestino \u00e8 lo schiavo perfetto, perch\u00e9 dipende da lui per continuare a vivere. Prendersela con i clandestini, non con la clandestinit\u00e0 sia chiaro, \u00e8 come perseguitare gli schiavi invece che combattere la schiavit\u00f9. Esattamente quello che vuole fare Salvini. \nIl disprezzo per i poveri, anzi il dileggio e il rancore verso di loro,  che vivrebbero nella pacchia mentre gli altri sgobbano, \u00e8 la quintessenza del razzismo sociale di oggi. La frase di Salvini \u00e8 infame e disumana, indegna per una persona civile, scandalosa per un politico, terribile per un ministro di polizia. \nSarebbe stata ben motivata una obiezione di Mattarella sul ruolo di ministro degli interni per una persona che manifesti idee come quelle di Salvini. Invece, come sappiamo,  il presidente della Repubblica \u00e8 stato attento ai rapporti dei suoi ministri con la UE, non a quelli con la civilt\u00e0. \nSalvini \u00e8 diventato ministro della Repubblica solo perch\u00e9 prima di lui i governi dell'austerit\u00e0 hanno distrutto quella solidariet\u00e0 umana che lui ora si vanta di non possedere.\"\n\nGiorgio Cremaschi, Potere al Popolo", "created_time": "2018-06-03T08:58:42+0000"}, {"id": "525015217841196_645107892498594", "message": "il 2 giugno 1981 moriva Rino Gaetano. Aveva cantato la storia d'Italia come nessuno.\n\n\"Aida, la Costituente, la democrazia...\ne chi ce l'ha?\"", "created_time": "2018-06-02T20:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_645282949147755", "message": "SABATO 16 GIUGNO TUTTI IN PIAZZA!\n\nSabato 16 Giugno le strade di Roma saranno attraversate da una grande corteo, promosso dall' Unione Sindacale Di Base, composto da lavoratori, disoccupati, studenti, immigrati, occupanti case e da tutti coloro che fanno parte di quella ampia fetta di paese che non si lascia coinvolgere dalla strumentale guerra tra poveri e che ha subito in tutti questi anni le scelte finanziarie e i diktat che hanno spinto sempre gli stessi a una vita di rinunce e sacrifici! \n\nSar\u00e0 un momento importantissimo, una giornata di lotta e di rivendicazioni reali e concrete, ma anche la prima tappa di quella resistenza e di quell'opposizione che dobbiamo costruire con grande determinazione contro uno dei governi pi\u00f9 reazionari che questo paese abbia visto negli ultimi decenni! \n\nNOI CI SIAMO E NON ABBIAMO PAURA!", "created_time": "2018-06-02T18:30:16+0000"}, {"id": "525015217841196_645103795832337", "message": "C'\u00e8 un'Italia che non viene raccontata, che resiste, diffonde umanit\u00e0 e cooperazione, fa informazione seria, si incontra per discutere, per migliorare un quartiere abbandonato, per opporsi a un'opera inutile. E siamo orgogliosi porti la bandiera di Potere al Popolo! DA QUI A 7 GIORNI 22 INIZIATIVE, PARTECIPA!\n\nVARESE: 2 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/254384715136421/\n\nVOLLA: 2 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/367362710452602/\n\nROMA: 2 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/245237496220975/\n\nOLBIA: 2 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1656415034478595/\n\nPAVIA: 3 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/171123723570775/\n\nAOSTA: 3 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/250168778877404/\n\nEMPOLI: 3 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1979341712141055/\n\nRAVENNA: 4 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/363838290689665/\n\nLECCE: 4 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/956784987817755/\n\nPISTOIA: 4 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1836125770026142/\n\nPONTEDERA: 4 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/178926182773299/\n\nMARANO: 5 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/586782328361608/\n\nGINEVRA: 5 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/2097655693815728/\n\nASTI: 5 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/183214802511363/\n\nSIENA: 6 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/247816695767986/\n\nVENEZIA: 6 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1717081045046755/\n\nBRUXELLES: 6 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/2195794304041946/\n\nBERNA 7 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/171136343556951/ \n\nBOLOGNA: 8 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/2038678493038031/\n\nVICENZA: 8 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1486147448157208/\n\nMILANO: 8 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/763235624065423/\n\nLONDRA: 9 giugno\nhttps://www.facebook.com/events/1564391763673684/", "created_time": "2018-06-02T16:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_645214715821245", "message": "Vincono come sempre,  gli incantatori di serpenti \n\n\u262d \ud83d\ude01 \u262d \ud83d\ude0f \u262d  \ud83d\ude0e", "created_time": "2018-06-02T14:31:12+0000"}, {"id": "525015217841196_645196019156448", "message": "DOVE SONO LE DONNE NEL GOVERNO DEL CAMBIAMENTO?\n\nQualche settimana fa fece discutere un nostro post che evidenziava come al \"tavolo che conta\" fra i 5 Stelle e la Lega ci fosse solo una donna su 13. \nNon a caso il contratto che poi \u00e8 venuto fuori da quel tavolo ignorava completamente la \"questione di genere\", scottante nel nostro paese.\nIeri infine si \u00e8 insediato il governo 5 stelle - Lega. Su 19 membri dell'esecutivo, solo 5 sono donne, un quarto. Tre su cinque senza portafoglio. \nIl governo del cambiamento, e questo non lo dice ancora nessuno, \u00e8 un netto passo indietro almeno sul piano della rappresentanza di genere: peggio del governo Renzi e di quello Gentiloni... e non era facile!\n\nMa vogliamo andare pi\u00f9 a fondo. Indoviniamo gi\u00e1 l'obiezione che fanno molti (non a caso quasi sempre maschi): il fatto che non ci siano donne non vuol dire che questo governo non far\u00e0 gli interessi delle donne! \n\nBe' premesso che da che mondo \u00e8 mondo \u00e8 soltanto il protagonismo diretto dei soggetti oppressi che fa s\u00ec che le relazioni di potere cambino e che le donne non possono delegare agli uomini la soluzione ai loro problemi, qui non \u00e8 solo una questione di rappresentanza ma di sostanza.\n\n Lega e Movimento 5 Stelle fanno sparire il Ministero sulle Pari Opportunit\u00e0. In un paese in cui una donna muore ogni 60 ore per mano di un compagno, di un fidanzato, di un marito, nel paese in cui a parit\u00e0 di lavoro le donne guadagnano il 12% in meno dei colleghi uomini, il gender gap, la discriminazione di genere, non \u00e8 un problema per i neogovernanti d'Italia?\n\nStrana la vita: neppure 4 anni fa, era proprio una delegata 5 stelle a battagliare contro Renzi perch\u00e8 le Pari Opportunit\u00e0 non fossero solo una delega nelle mani del premier ma avessero un ministero apposito. Trovate la storia qui https://www.ilfattoquotidiano.it/\u2026/pari-opportunit\u2026/1073862/). \n\nDicevamo, per Lega e 5 stelle non c'\u00e8 bisogno di un ministero alle Pari Opportunit\u00e0. Molto meglio sostituirlo con il ministero alla Famiglia e alla Disabilit\u00e0. Non solo la questione di genere in s\u00e9 sparisce, ma viene coperta da un leghista, omofobo, antiabortista, che riesce a pensare alla componente femminile sono come orpello della sacra famiglia. Il neoministro vorrebbe abolire la 194, vorrebbe abolire le unioni civili, e se ne va in giro sostenendo che \"la lotta per i matrimoni gay e la teoria del gender nelle scuole da un lato, l'immigrazione dall'altro (...) minano a cancellare il nostro popolo\". Robe tipo l'aborto \u00e8 la prima causa di femminicidio.\nVorrebbe probabilmente che le donne si limitassero a sfornare figli e paste al forno.\n\nMa il problema non \u00e8 solo lui, \u00e8 l'intera visione dell'alleanza gialloverde sulla questione.\nNell'intero contratto di governo non c'\u00e8 uno spazio specifico, fosse pure solo mezza pagina, dedicata al tema. Pene pi\u00f9 severe per gli stupri, c'\u00e8 scritto, a un certo punto. \nNon una parola sulla discriminazione salariale, sugli asili nido pubblici, su piani antiviolenza, sulle case delle donne, sulla prevenzione, sull'investimento pedagogico e educativo per tirare su una societ\u00e0 nuova e che si lasci alle spalle il sessismo.\nA cercare bene si trovano gli sgravi alle imprese  che \"MANTENGONO AL LAVORO LE MADRI DOPO LA NASCITA DEI FIGLI\", che in un paese normale dovrebbe essere l'ovviet\u00e0, non una scusa per regalare soldi alle imprese. La priorit\u00e0 \u00e8 rimettere la ricchezza e la possibilit\u00e0 di essere autonome nelle tasche delle lavoratrici, o dei lavoratori.\n\nOvviamente anche qui, nel contratto, le donne rientrano nella sezione \"famiglia\". Lo sanno gli esperti leghisti e grillini che ci sono donne che consapevolemente posso decidere di non voler figli? Di non voler famiglia cos\u00ec come la s'intende l\u00ec, che sentono di poter essere madri o sorelle ma anche tanto altro? \n\nVedete che non era solo una questione di rappresentanza simbolica? Nella storia \u00e8 accaduto spesso cos\u00ec: un piano politico regressivo sui diritti civili serve a tenere ulteriormente le donne in posizione subordinata, di dipendenza economica, a bloccare le istanze materiali e far s\u00ec che il \"welfare familiare\", il lavoro di cura, diventi una pezza al taglio dei servizi. E che questo debba ricadere sulle donne.\n\nD'altronde se la prima cosa che vuoi fare \u00e8 la flat tax, che far\u00e0 s\u00ec che asili, servizi etc saranno meno finanziati, ti serve un discorso ideologico che faccia s\u00ec che le donne accettino il loro ruolo di casalinghe, e di addette alla cura...\n\nIl 2 giugno 1946, per la prima volta, le donne italiane esercitarono il diritto di voto.  La lotta non \u00e8 finita. \nSalvini e Di Maio, le donne di questo paese sono pronte a dare battaglia!\n\nhttps://www.huffingtonpost.it/2018/03/20/una-donna-uccisa-ogni-60-ore-18-vittime-dallinizio-dellanno_a_23390216/\n\nhttps://www.istat.it/it/files//2017/10/A-Audizione-parit%C3%A0-di-genere-25-ottobre_definitivo.pdf\n\nhttp://www.repubblica.it/economia/2017/09/03/news/gender_gap_jobpricing-174357928/", "created_time": "2018-06-02T13:46:24+0000"}, {"id": "525015217841196_645168109159239", "story": "Osvaldo Edera shared a video to Potere al Popolo's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/poterealpopoloseletanagroevallodidiano/videos/1847002822032481/", "created_time": "2018-06-02T12:49:55+0000"}, {"id": "525015217841196_645161779159872", "message": "Trascrivo un mio commento rivolto ad amiche che in questo momento cos\u00ec torbido e limaccioso mi sono apparse disorientate...<Care amiche xxxxxx e yyyyyy,  Io sostengo nei miei limiti Potere al popolo, di cui sarei una militante attiva se avessi un paio di decenni in meno e un po' di salute in pi\u00f9. Pap pratica un antifascismo reale, quotidiano, militante, non limitandosi alla promozione di e alla presenza nelle manifestazioni!, ma attraverso pratiche quotidiane di mutualismo e di solidariet\u00e0 attiva, che puntano a ricostruire una fitta trama di legami, grazie ai quali sono sempre di pi\u00f9 le persone che ce la fanno a \"restare umane\". Creano servizi sui territori; occupano edifici abbandonati e li riattano per i senzatetto, 'nessuno escluso'; aprono sportelli di informazione sulle questioni del lavoro, denunciano lo sfruttamento e il lavoro nero, sostengono, anche per quanto attiene alle procedure burocratiche e a quelle legali, i precari, i disoccupati, gli sfruttati nell'impegno a costruirsi una vita dignitosa, a ottenere il Rei, a rendere stabile e visibile il lavoro; attuano iniziative per la salute, fornendo servizi concreti e agevolando la fruizione di quelli esistenti sul territorio. Promuovono l'integrazione dei migranti, sostenendoli nei tortuosi e cavillosi procedimenti giuridici, nei rapporti con le istituzioni, nell'apprendimento della lingua e nelle necessit\u00e0 materiali del vivere. Fanno cultura, teatro, cinema, promozione di arte e letteratura, musica, ballo, attivit\u00e0 sportive....tutte cose che mentre nutrono lo spirito implicano un'intensa socializzazione. Andate a controllare sul sito dell'Ex OPG Occupato - Je so' pazzo. Sono tutte cose alle quali con tutto il cuore darei una mano, se l'et\u00e0 e le condizioni di salute me lo consentissero. Mi limito a pubblicarne testi significativi su FB e a commentarli.", "created_time": "2018-06-02T12:33:41+0000"}, {"id": "525015217841196_645114662497917", "message": "Qui trovate le discussioni e le linee emerse dalla due giorni nazionale di Potere al Popolo, in particolare dai tavoli di lavoro del sabato.\nPi\u00f9 di 300 persone hanno preso parola su scuola, sanit\u00e0, lavoro, welfare, unione europea, guerre, immigrazione, giustizia e carceri, ambiente e modelli di sviluppo.\nMa anche su come costruire Potere al Popolo, che organizzazione darci, quali strumenti per le attivit\u00e0 di mutualismo e per le Case Del Popolo, come comunicare e come crescere! \nA breve partiremo con campagna di adesioni e piattaforma.\nFateci sapere che ne pensate!", "created_time": "2018-06-02T11:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_645116532497730", "story": "Pino Grasso shared a live video to Potere al Popolo's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/RadioStar2000official/videos/819166938288507/", "created_time": "2018-06-02T10:31:35+0000"}, {"id": "525015217841196_645087165834000", "message": "Dal fare la festa della Repubblica al fare la festa alla Repubblica \u00e8 un attimo.", "created_time": "2018-06-02T08:51:19+0000"}, {"id": "525015217841196_645086795834037", "message": "Dal fare la festa della Repubblica al fare la festa alla Repubblica \u00e8 un attimo.", "created_time": "2018-06-02T08:49:36+0000"}, {"id": "525015217841196_645082502501133", "story": "Raffaele Argenta added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2018-06-02T08:34:43+0000"}, {"id": "525015217841196_645008712508512", "message": "https://www.viviroma.tv/attualita/politica/potere-al-popolo-no-al-pentagono-nel-parco-di-centocelle/", "created_time": "2018-06-02T04:21:22+0000"}, {"id": "525015217841196_644772795865437", "message": "\u00e8 stata una lunga giornata.\nincredibile come tutte le differenze politiche, di visione, di linguaggio, si siano appianate dietro un posto nella squadra di governo e un \"contratto\" zeppo di elementi in continuit\u00e0 con la vecchia politica...\n\nper non dimenticare che un'alternativa c'\u00e8, fatta di coerenza e impegno quotidiano: si chiama Potere al Popolo!", "created_time": "2018-06-01T20:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_644766515866065", "message": "INTANTO, DAL PAESE REALE...\n\nQuello che vedete in foto si chiama Riccardo Roccamatisi, \u00e8 un lavoratore del commercio, uno dei fondatori del movimento Domenica NO Grazie, candidato alle amministrative del 10 giugno con Potere al Popolo Campi Bisenzio.\n\nRiccardo fa parte di un movimento di lavoratori e lavoratrici che si rifiutano di considerare la domenica un normale giorno di lavoro, che pensano che il problema non sia tenere aperti i supermercati anche il sabato e la domenica come se fossero ospedali, magari comandando i lavoratori o utilizzando interinali e precari invece di assumere, ma che la soluzione sia un'altra: avere pi\u00f9 tempo libero e posti di lavoro lavorando meno per lavorare tutti, a parit\u00e0 di salario. \n\nRiccardo come tutti i lavoratori del commercio ha subito la liberalizzazione parziale delle aperture domenicali voluta da Bersani nel 1998, poi quella totale di Monti del 2011.\nEra contro il ritorno di un \"tecnico\" dell'austerity al Governo. Perch\u00e8 governo tecnico per lui significa intensificazione dei carichi di lavoro, la condanna al riposo infrasettimanale che non permette un adeguato recupero, l'impossibilit\u00e0 di conciliare i suoi ritmi con quelli degli altri, persino con quelli della sua famiglia.\n\nMa Riccardo ha anche letto il \"contratto\" del governo del cambiamento, sa che l\u00e0 dentro si richiede il ritorno dei voucher e nulla si dice su domeniche lavorative e articolo 18. Sa che la Lega ha gi\u00e0 governato, e le aperture domenicali le ha favorite invece di contrastarle.\n\nEcco, Potere al Popolo \u00e8 questo, centinaia di migliaia di lavoratrici e lavoratori come Riccardo, che dall'opzione Cottarelli/fronte antisfascista capitanato dal PD e da quella Salvini-Di Maio hanno solo da perdere. Non facciamoci assoldare per una guerra che non \u00e8 la nostra. Apriamo un'altra strada al futuro del paese.\n\nIl 10 giugno a Campi vota Potere al Popolo!", "created_time": "2018-06-01T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_644786699197380", "message": "I Tedeschi in qualche modo dovevano vincere la guerra", "created_time": "2018-06-01T17:26:27+0000"}, {"id": "525015217841196_644775189198531", "message": "Orgoglioso di non essere colluso con questo governo n\u00e9 con questa opposizione.\nPotere al Popolo", "created_time": "2018-06-01T16:56:50+0000"}, {"id": "525015217841196_644734269202623", "message": "avete visto il giuramento in diretta del nuovo governo?\ngiusto per saperlo: Toninelli \u00e8 il nuovo ministro 5 stelle alle Infrastrutture e ai Trasporti e ha giurato proprio insieme a Salvini, nuovo ministro degli Interni, oltre che all'avvocato di Andreotti nel processo per mafia, Giulia Bongiorno, eletta deputata con AN durante il governo Berlusconi, e attuale ministro della Pubblica Amministrazione.\nDite che non se n'\u00e8 accorto di quelli con cui stava andando a comporre il \"governo del cambiamento\"? O che l'odio per \"i vecchi partiti\" \u00e8 gi\u00e0 passato?", "created_time": "2018-06-01T15:06:26+0000"}, {"id": "525015217841196_644727962536587", "message": "Vogliamo condividere da Pinerolo il comunicato di totale dissenso alle motivazioni dei Presidi a difesa della Costituzione e delle Istituzioni organizzati dal PD e dalle formazioni ad esso vicine.", "created_time": "2018-06-01T14:51:42+0000"}, {"id": "525015217841196_644711999204850", "message": "Se fai una pippa all'anno sei parte della forza lavoro e contribuisci ad incrementare la percentuale di occupazione nel Bel Paese", "created_time": "2018-06-01T14:09:01+0000"}, {"id": "525015217841196_644702715872445", "message": "con chi mi collego a Terni?", "created_time": "2018-06-01T13:48:39+0000"}, {"id": "525015217841196_644702622539121", "message": "ora ci organizziamo per bene per una grande alleanza proletaria e popolare?", "created_time": "2018-06-01T13:48:19+0000"}, {"id": "525015217841196_644702612539122", "message": "I post  che  leggo  in queste ore sul nuovo  governo  denotano  solo paura. Demonizzare  non serve , le persone  sono stanche di sentire  parlare  di  destre e di fascismo,del resto hanno subito PD e Berlusconismi negli ultimi 20 anni. Ora su ogni tema sensibile, lavoro reddito, diritti, tiriamoli in ballo . Organizzare  incontri e scontri nel merito  delle questioni  con i 5S che si presentano  come  paladini  della  giustizia. Tutto  ci\u00f2  nell'ambito  delle  nostre  pratiche quotidiane. In caso  contrario  li subiremo per anni e l'unica gratificazione che potremmo  avere   e dire \"avevamo ragione \".", "created_time": "2018-06-01T13:48:16+0000"}, {"id": "525015217841196_644658285876888", "message": "SUL GOVERNO CHE VERRA\u2019: CI SIAMO E NON ABBIAMO PAURA!\nAbbiamo seguito come tutti il teatrino che si \u00e8 consumato nelle ultime ore. Un teatrino pericoloso, che ha mostrato come le forze politiche in parlamento non si facciano problemi a giocare con le nostre vite pur di realizzare i loro obiettivi di potere, e l'interesse economico di chi li sostiene.\nDopo 3 mesi, siamo arrivati a quello che era prevedibile prima delle elezioni, ma che i 5 Stelle, pur di incassare voti al Sud e a sinistra, avevano sempre negato. \nUn vergognoso accordo m5s-lega.\nIn queste settimane, cos\u00ec come in campagna elettorale, abbiamo provato pi\u00f9 volte ad entrare nel merito delle proposte e delle scelte politiche del movimento 5 stelle nell\u2019ottica di smascherarne il carattere del tutto organico a quel sistema politico che tanto hanno criticato e da cui dicevano di smarcarsi.\nIl contratto sviluppato con la Lega \u00e8 una truffa, non ha niente a che fare con gli interessi reali delle classi popolari, basti pensare alla flat tax che favorir\u00e0 solamente i ricchissimi e i ceti medio-alti con un reddito familiare al di sopra degli 80.000 euro.\nMolti altri sono i punti critici ed antipopolari presenti nel \u201ccontratto\u201d, il ritorno indietro sul reddito di cittadinanza e sulla critica all'Unione Europea, a cui si sono piegati. \nMa la continuit\u00e0 con le politiche dei precedenti governi si evince chiaramente dalla formazione della squadra di governo e dei ministri scelti da di Maio e Salvini. Andiamo con ordine.\n\nGiovanni Tria all\u2019Economia, uomo di fiducia di Silvio Berlusconi  -che tempo fa gli affid\u00f2 la guida della prestigiosa Scuola Superiore per la Pubblica amministrazione- nonch\u00e9 consigliere dell\u2019ex ministro Renato Brunetta .\nEnzo Moavero Milanesi agli Esteri, gi\u00e0 ministro per gli affari europei con i governi Monti e Letta, proprio quei governi contro cui il movimento 5 stelle si \u00e8 scagliato tantissimo aumentando in quegli anni a dismisura il proprio consenso.\nGiulia Buongiorno alla Giustizia, entrata in politica come deputata di alleanza nazionale nel 2008 con il governo Berlusconi, nonch\u00e9 ex avvocato nel processo per mafia di Giulio Andreotti.\nAncora, per citarne alcuni, Lorenzo Fontana ministro della \u201cFamiglia\u201d ?! noto omofobo e antiabortista, colui che qualche tempo fa esordiva dicendo \u201cUnioni gay e immigrazione di massa cancellano il popolo italiano\u201d;\nElisabetta Trenta, allieva del democristianissimo Scotti o lo stesso Paolo Savona, tanto decantato come antisistema, ma gi\u00e0 parte integrante negli anni \u201990 con il governo Ciampi.\nPer non parlare di Centinaio, nuovo ministro all'Agricoltura, noto per i suoi insulti razzisti anche nei confronti dei meridionali, tanto da chiamarlo pi\u00f9 volte \"terroni di merda\".\n\nQuesto sarebbe il fantomatico \u201cGoverno del Cambiamento\u201d?\n\nLa verit\u00e0 \u00e8 che il M5S pur di andare al governo, pur di avere potere, si \u00e8 fatto beffe degli elettori e ha consegnato il paese alla destra pi\u00f9 becere e razzista che questo paese abbia mai conosciuto negli ultimi 50 anni, basti pensare all\u2019ingresso nella maggioranza finanche dei fascisti di Fratelli d\u2019Italia. Ora verranno di sicuro tempi duri: mentre faranno arricchire i soliti noti, agli italiani poveri diranno che la colpa \u00e8 degli immigrati, e.ci saranno sgomberi di case.occupate e odio e violenza ovunque. Renderanno il nostro paese pi\u00f9 brutto e cattivo.\n\nE andranno avanti solo perch\u00e9 l'opposizione in parlamento \u00e8 ancora meno credibile di loro.\n\nDavanti a noi infatti si presentano due blocchi, quello giallo-verde che, dopo le tante false promesse che lo hanno portato a vincere le elezioni del 4 marzo, ora sta rivelando tutta la sua natura reazionaria e di continuit\u00e0 con le politiche liberiste condite con una giusta dose di razzismo e di posizioni securitarie.\nDall\u2019altra parte c\u2019\u00e8 il cosidetto \u201cFronte Repubblicano\u201d, l\u2019ennesima farsa architettata da partiti come il PD che in piena crisi, dopo anni ed anni di riforme antipopolari \u2013 Job\u2019s Act, Buona Scuola etc. \u2013 vorrebbe  riacquisire qualche consenso sventolando la bandiera della difesa della democrazia, \nMa la realt\u00e0 \u00e8 pi\u00f9 complessa di cos\u00ec, non dobbiamo lasciarci schiacciare da queste due strade, esiste un\u2019alternativa e sta a noi costruirla.\nNel paese reale l\u2019esigenza di equit\u00e0 sociale, redistribuzione della ricchezza, sicurezza di un lavoro, welfare etc \u00e8 altissima e molti, illudendosi, hanno votato proprio il movimento 5 stelle sulla base di questi bisogni.\nQueste richieste cresceranno a dismisura in seguito alla delusione ch\u00e8 verr\u00e0 da questo governo.\nPotere al Popolo \u00e8 presente su tutti i territori ed \u00e8 l\u2019unica possibilit\u00e0 alternativa per rispondere a questi bisogni ed arrivare finalmente ad un cambiamento reale dello stato di cose presenti. \nNoi partiremo da subito, vi invitiamo tutte e tutti a scendere in piazza  Sabato 16 Giugno a Roma per una manifestazione nazionale chiamata per il diritto all\u2019abitare \u2013chiamata dall\u2019Unione Sindacale di Base- che si configura come prima tappa per costruire la vera opposizione a questo Governo.\n\nCi vediamo in piazza, ci vediamo nelle case.del popolo e nelle assemblee, ci vediamo per costruire una comunit\u00e0 e dei valori di rispetto e cooperazione.\n\nNOI CI SIAMO E NON ABBIAMO PAURA!", "created_time": "2018-06-01T11:56:29+0000"}, {"id": "525015217841196_644610245881692", "message": "MERCATONE UNO: IL MONDO DEL RISPARMIO SULLA PELLE DEI LAVORATORI!  \n\nSiamo andati a trovare i lavoratori di Mercatone Uno di Altopascio!\nIn tantissimi rischiano il licenziamento in seguito alla cessione del negozio alla Cosmo S.p.a. \n\nNello scontro tra lavoratori e capitale, Potere al Popolo non ha il minimo dubbio su quale parte sia giusto sostenere. Piena solidariet\u00e0 quindi ai dipendenti in sciopero, che si ritrovano a dover pagare sulla propria pelle i profitti milionari di una manciata di persone!", "created_time": "2018-06-01T09:13:02+0000"}, {"id": "525015217841196_644582542551129", "message": "http://www.linterferenza.info/editoriali/mai-piu-omicidi-sul-lavoro/", "created_time": "2018-06-01T07:39:40+0000"}, {"id": "525015217841196_644565792552804", "message": "E'partita la raccolta firme per tre leggi di iniziativa popolare LIP. E'possibile firmare anche in Olanda, presso la Cancellleria consolare a L'Aja fino a met\u00e0 luglio 2019. Possono firmare tutti gli iscritti all'AIRE.\n\nLiberalaradio ha intervistato Marina Boscaino sulla LIP per una scuola costituzionale antitetica alla riforma liberista della cosiddetta \"Buona Scuola\".\n\nhttps://www.salto.nl/\u2026/on\u2026/b51b8ddfee8b7321f35b4d133f69851e/", "created_time": "2018-06-01T06:36:23+0000"}, {"id": "525015217841196_644409152568468", "message": "Mi dispiace ma sento che bisogna pur dire qualcosa agli amici che illudendosi che i 5 stelle fossero un progetto di cambiamento si ritrovano Salvini ministro dell'interno. Per alcuni simpatizzare o diventare 5s \u00e8 stato un fenomeno vicino alla conversione, un'inaspettato rinnovarsi di messianica (o shiavaitica) speranza fuori tempo e fuori contesto. Fuori discussione. Il nuovo che avanza. Tutta l'attenzione nei giorni scorsi anche sulla stampa pseudo liberale sempre concentrata su Savona s\u00ec Savona no. (E un'imprecazione - perdonate - ci starebbe pure). Oggi l'astuto simpatico xenofobo che fa mandar gi\u00f9 a tanti la pillola razzista (ma altri hanno certamente colluso e preparato il terreno pensando di competere con la moneta delle paure) \u00e8 Ministro dell'Interno. E vale ricordare e riflettere sul fatto che anche fior fiore di intellettuali europei (anche progresisti) furono per un tempo sedotti dal nascente nazional-socialismo negli anni Trenta, il nuovo che avanzava. Per\u00f2 qualcosa \u00e8 possibile dire. A loro come al pd disastrato di Renzi e Minniti da cui non \u00e8 arivato uno straccio di autocritica. Da Calenda la proposta di \"fronte repubblicano\" debole e perdente in partenza (di fronte non ci sono monarchici ma populisti fascistoidi) Fronte democratico sarebbe stato molto meglio. Ma con quale motore? Il pd sfasciato? Il Leu di d'Alema e Bersani? Sentito Varoufakis stasera su Rai tre mentre dialogava intelligentemente ed efficacemente con Monti ... impressione di notevole statura politica, preparazione sulle questioni economiche, intelligenza democratica e profonda indignazione per la debacle europea e italiana sulla questione migrante. Diem25 progetto interessante.", "created_time": "2018-05-31T21:51:29+0000"}, {"id": "525015217841196_644292189246831", "message": "1,2 miliardi di bambini nel mondo sono minacciati da povert\u00e0 assoluta e conflitti. Alcuni, per queste ragioni, hanno un'aspettativa di vita bassissima, che non raggiunge i 5 anni. \nIn Italia sono 1 milione e 300.000 i bambini che vivono in miseria e in povert\u00e0. \nQuesti dati lasciano l'amaro in bocca ma anche la consapevolezza che la povert\u00e0 va contrastata in ogni modo e che la lotta alla miseria \u00e8 una lotta prioritaria.\nTutte e tutti, in ogni angolo del mondo, ci meritiamo una vita degna di portare questo nome.", "created_time": "2018-05-31T19:00:21+0000"}, {"id": "525015217841196_644311965911520", "message": "Succede anche questo. Si lavora una vita, si perdono le dita in fabbrica e si viene licenziati a cinque anni dalla pensione, con una famiglia da mantenere.\nMa tanto, per una multinazionale, un uomo e\u2018 solo una cosa e puo\u2018 essere sostituito con un\u2019altra cosa.\ud83d\ude21\n\u00c8 accaduto in questi giorni a Melzo, in provincia di Milano, vicino a casa mia. L\u2019operaio, di origine marocchina, ha sempre lavorato nell\u2019azienda dai primi anni \u201890. Ha pure perso l\u2019uso di una mano, rimastagli impigliata negli ingranaggi di una macchina. Da un giorno all\u2019altro gli viene detto, con una lettera della direzione, che verr\u00e0 licenziato \u201cper giusta causa\u201d (sic), poich\u00e9 il robot \u00e8 pi\u00f9 veloce di lui.\nEcco quanto vale un uomo per una multinazionale, ecco quanto vale un uomo per una societ\u00e0 che si basa sulla legge del massimo profitto a qualsiasi costo!", "created_time": "2018-05-31T17:28:25+0000"}, {"id": "525015217841196_644302022579181", "message": "Dopo l'ennesimo capovolgimento di fronte, Di Maio e Salvini baciano le pantofole del Presidente Mattarella e si adeguano al suo \"veto\" spostando Savona ad altro Ministero e chiudendo, sembrerebbe, l'accordo di Governo.", "created_time": "2018-05-31T16:59:44+0000"}, {"id": "525015217841196_644282682581115", "message": "A Napoli questo fine settimana, per l'Assemblea Nazionale di Potere al Popolo eravamo tantissimi. \nMa sappiamo che in tante e tanti ci avete seguito pur non riuscendo ad essere presenti fisicamente. \nSiete stati in moltissimi a scriverci, a chiederci materiale fotografico, interviste, documenti, report dei tavoli. \nAbbiamo cos\u00ec provato a ricostruire una narrazione completa della due giorni, provando a restituirvi l'entusiasmo che l'ha caratterizzata ma anche i contributi, gli elementi politici e organizzativi che sono stati al centro del dibattito. \nQui troverete tutto ci\u00f2 che c'\u00e8 da sapere su un'assemblea che, lasciatecelo dire, \u00e8 sta davvero meravigliosa.", "created_time": "2018-05-31T16:30:36+0000"}, {"id": "525015217841196_644243019251748", "message": "Penso che ora che la trappola si \u00e8 chiusa occorre prenderne atto, mi riferisco alla trappola contro il M5S questi dilettanti allo sbaraglio con l'ideologia dell'Uomo qualunque\", non penso affatto che chi gestisce le leve del potere si riduca a vivere alla giornata o al minuto e non faccia piani, e l'ultimo piano \u00e8 scattato con la riforma elettorale ,la quale si sapeva avrebbe visto due affermazioni ovvero Lega e M5S, la cosa avrebbe portato ad un accordo tra gli stessi visto che la mutata filosofia dominante indicava che con il proporzionale i governi si fanno in parlamento ,quindi il terzo atto vedeva un governo piuttosto eversivo ma il buon Salvini (Ormai lo dicono tutti) con Savona fa saltare il banco e da armi a Mattarella per impersonare l'ormai consolidata azione presidenziale di \"salvatore della patria\" subito dopo salta tutto \"stranamente\" spred accuse internazionali,perfino la disoccupazione aumenta,anche la crescita prevista si abbassa.\nIl M5S \u00e8 costretto all'angolo e costretto ad una resa ignominiosa, invero Di Maio prima minaccia incriminazioni al presidente,manifestazioni ma poi appena gli gettano il salvagente ( gi\u00e0 preparato!) di un nuovo governo rinuncia a tutto e torna a Canossa ovvero al Quirinale.\nOltretutto Fratelli d'Italia si propone per partecipare al governo e Salvini potrebbe sponsorizzarla, intanto la febbre spred continua e chi ha responsabilit\u00e0 parlamentari come il M5S non pu\u00f2 scappare verso nuove elezioni con il titolo di \"sfasciatore della patria\",devo dire ai nostri avversari BELLA MOSSA sinceramente congratulazioni ,siete riusciti a trasformare dei rompico....in bravi cagnolini, d'altronde il sistema parlamentare della democrazia borghese se lo si prende come strumento per cambiare stritola !", "created_time": "2018-05-31T14:27:04+0000"}, {"id": "525015217841196_644205402588843", "message": "MORTO DOPO UNA NOTTE IN CASERMA: TUTTI ASSOLTI!\nGiuseppe Uva \u00e8 la terza faccia, da sinistra, di queste che vedete sorrette da sorelle, combattenti. Pu\u00f2 essere che non l'abbiate mai sentito nominare. D'altronde questo \u00e8 un paese in cui, quando la responsabilit\u00e0 di abusi e morti ricade sulle istituzioni di polizia, si insabbia la verit\u00e0 e la si depista continuamente.\nPeppe era un operaio 43enne ed ebbe la sfortuna, una sera di 10 anni fa, di essere fermato dai carabinieri. Era giugno 2008.\n\nVenne trattenuto, portato in caserma senza alcun motivo plausibile. Mor\u00ec nel giro di una notte, dopo essere stato sottoposto a tso (trattamento sanitario obbligatorio), all'ospedale di Varese.\n\nIl primo grado della sentenza \u00e8 stato confermato oggi: tutti assolti i carabinieri e gli ufficiali coinvolti, perch\u00e8 \"il fatto non sussiste\".\n\nNon sussistevano le urla di Giuseppe in caserma e riportate dal testimone Biggiogero, fermato insieme a lui.\nNon sussistevano le testimonianze della guardia giurata e della dottoressa in pronto soccorso, a cui Giuseppe aveva detto di essere stato picchiato e dolorante per quello.\nNon sussistevano i traumi sulla testa riscontrati sul cadavere di Peppe dai medici legali.\nNon sussistevano le macchie di sangue trovategli sul cavallo del jeans a scendere.\n\nQuanto pesa la vita di un operaio, forse ubriaco, per le istituzioni di questo paese? Se uno entra in una caserma con le sue gambe e ne esce in una bara, possibile che non sia mai responsabilit\u00e0 di nessuno?\nAlla sorella di Pino, che da 10 anni battaglia perch\u00e8 chiarezza e verit\u00e0 vengano fatte su quella notte, il nostro sostegno pi\u00f9 vivo. Forza Lucia Uva,", "created_time": "2018-05-31T14:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_644154149260635", "story": "Potere al Popolo shared an album.", "message": "Abbiamo raccolto un po' di foto scattate alla 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo! del 26 e 27 Maggio. L'entusiasmo e la voglia di crescere e andare avanti si leggono sui volti, nei sorrisi, nelle immagini immortalate.\n\n\u00c8 stata una due giorni ricca di contenuti e di suggestioni. \nAndiamo avanti, pi\u00f9 determinati che mai! \u270a", "created_time": "2018-05-31T11:39:48+0000"}, {"id": "525015217841196_644150582594325", "message": "OK  spostiamo Savona,  dove la mettiamo ?  \n In Toscana  ?", "created_time": "2018-05-31T11:30:28+0000"}, {"id": "525015217841196_644142702595113", "message": "I RAGAZZI DELLA VIA PAL SI FANNO I DISPETTI \n\n- Cottarelli sta in panchina ,mentre i ragazzi della via PAL dopo essersi fatti i dispetti, cercano di formare un nuovo governo con l'aggiunta di un'un'altra ragazza : Meloni;\n - Cos\u00ec Di Maio dopo aver urlato all'Impeachment e lasciato solo da Salvini, ha dovuto recarsi a chiedere scusa al Presidente;\n - ma DI MAIO ha anche rilanciato la proposta Conte che vede sempre Savona nella partita ministro alle politiche comunitarie, che difficilmente Salvini potra' rifiutare;\n - Cos\u00ec si profila un governo dove all'economia e al tesoro andr\u00e0 Pier Luigi ciocca banchiere e vice direttore di Bankitalia con il compito di sostenere il \"contratto 5S Lega senza uscire dall'Euro;\n - CHE DIRE ? probabilmente gli speculatori, i grandi capitalisti, i finanzieri, i ricconi ... esultano di gioia pensando che con la FLAT TAX pagheranno un terzo di tasse ed aumenteranno le loro ricchezze;\n - E PER I LAVORATORI, PER IL POPOLO COSA RESTERA'? ancora lacrime e sangue... ancora sacrifici... ancora illusioni che le marionette di via Pal poressero cambiare la loro situazione ! Mentre ancora una volta , come diceva Sciascia, lasciamo pensare che tutto cambi per non cambiare niente !", "created_time": "2018-05-31T11:10:16+0000"}, {"id": "525015217841196_644130475929669", "message": "https://cocainepiss.bandcamp.com/album/the-dancer", "created_time": "2018-05-31T10:33:55+0000"}, {"id": "525015217841196_644130435929673", "message": "https://cocainepiss.bandcamp.com/album/the-dancer", "created_time": "2018-05-31T10:33:49+0000"}, {"id": "525015217841196_644092492600134", "message": "Se un lavoratore dovesse andare in Pensione con un reddito che non gli permette di pagare la rata del mutuo della prima casa,  cosa dovrebbe fare ? Andare a vivere in un Ostello per la Giovent\u00f9 ?", "created_time": "2018-05-31T08:22:05+0000"}, {"id": "525015217841196_644075585935158", "message": "NO AL PENTAGONO NEL PARCO ARCHEOLOGICO DI CENTOCELLE!\n\nMentre i fondi destinati a scuola, sanit\u00e0, servizi sociali sono drasticamente diminuiti in questi anni, gli investimenti per la difesa e le spese militari non si sono mai fermati.\n\nL'Italia ripudia la guerra ma, come membro della NATO, partecipa a decine e decine di missioni e operazioni militari.\n\nMobilitiamoci contro chi sottrae gli spazi ai cittadini per metterli a disposizione di chi genera sofferenza in nome dei profitti e degli interessi di pochi.", "created_time": "2018-05-31T08:00:11+0000"}, {"id": "525015217841196_643935425949174", "message": "Pen'ultima ora : \nRiapre la boutique del \nTo to Governo", "created_time": "2018-05-30T23:11:45+0000"}, {"id": "525015217841196_643903862618997", "message": "Trump olino \u00e8 il nuovo Presidente del Consiglio\nall'Italia... Yankees go home", "created_time": "2018-05-30T21:38:58+0000"}, {"id": "525015217841196_643876399288410", "message": "La solidariet\u00e0 e l'umanit\u00e0 si puniscono con un anno di prigione. Ungheria, anno 2018.\nQuesto mondo va trasformato radicalmente.", "created_time": "2018-05-30T20:10:39+0000"}, {"id": "525015217841196_643867202622663", "message": "Buonasera a tutti, vorrei condividere con voi/noi di potere al popolo un intervento di Paolo Bernard a mio dire molto rappresentativo e interessante della situazione politica attuale, in cui si definiscono meglio i ruoli che finanza e mercati hanno sulla nostra economia-vita e dunque la necessit\u00e0 di riformare-sovvertire il sistema attuale da essi plasmato.", "created_time": "2018-05-30T19:45:26+0000"}, {"id": "525015217841196_643747119301338", "message": "IL 10 GIUGNO VOTA POTERE AL POPOLO! ALLE ELEZIONI DEL MUNICIPIO III E VIII DI ROMA!\n\nTrasformare la piazza di una periferia abbandonata in un set fotografico per il lancio di una campagna elettorale, anche questo \u00e8 Potere al Popolo.\nRipartire dai posti abbandonati, dagli invisibili, dai luoghi di sofferenza sociale, dalla nostra gente. Senza per\u00f2 rinunciare a portare idee nuove, aliene, diverse, di rottura.\nNascono tanti nuovi partiti, ma le persone sono sempre pi\u00f9 sole.\nPotere al Popolo, invece, deve essere il vicino di casa su cui poter contare al momento del bisogno. Con cui costruire insieme una soluzione ai problemi quotidiani, partendo dal lampione sotto casa, fino ad arrivare alla costruzione di un'altra idea di citt\u00e0, di paese, di mondo. Questo \u00e8 per noi il potere popolare!\nPotere al Popolo Roma - III Municipio\nPotere al Popolo Roma - Municipio VIII", "created_time": "2018-05-30T17:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_643705135972203", "message": "Vi diciamo una cosa con il cuore. Di fronte a questa grande confusione, bisogna provare a restare lucidi. A ragionare, a leggere con attenzione. Noi stiamo provando a fare questo. Molti per questo ci apprezzano. Altri ci criticano: forse ci vorrebbero vedere schierati con una delle due squadre in campo... Quella del fronte \"sovranista\" di destra, 5 Stelle e Lega, l'espressione del piccolo padronato italiano, razzista, liberista e violento. O quello del fronte \"europeista\", delle banche e degli istituti finanziari, dell'alleanza che va da LEU fin quasi a Berlusconi: razzista, liberista e violento.\n\nNo, noi non ci facciamo arruolare da queste due squadre che ci sono entrambe nemiche: noi stiamo con le classi popolari di questo paese, con i tanti che oggi sentono di non avere rappresentanza, con quelli che sono disgustati da questa politica.\n\nSe molti di questi hanno votato come \"meno peggio\" i 5 Stelle, be', sar\u00e0 nostro compito fargli capire che sono stati ingannati. Se molti pensano che il problema sia astrattamente \"la casta\", \"la Germania\" o gli \"immigrati\", il nostro compito sta nel fargli capire che il problema di questo paese sono i ricchi, le mafie, i privilegiati, le istituzioni finanziarie, la mancanza di un piano industriale e per il lavoro, e che il modo per uscire da tutto questo \u00e8 redistribuire la ricchezza e aumentare i diritti sociali. \nPerch\u00e9 i soldi ci sono e stanno nelle tasche di chi si \u00e8 arricchito con il tuo lavoro anche in questi anni. Ma nessuna delle due squadre ti dice questo, e scaricano la tua rabbia su altro. Capisci che ti stanno fregando?\n\nRicordate il 2011? Anche Berlusconi fu mandato a casa perch\u00e9 con la sua gestione dell'economia, simile al progetto Lega e 5 Stelle, il debito pubblico era al 120%. Al suo posto Napolitano, con una manovra di palazzo, mise Monti.\n\nAll'epoca noi non esultavamo per la cacciata di Berlusconi e non auspicavamo l'arrivo di Monti. Eravamo per le strade e mettevamo in discussione Napolitano, il debito, dicendo e motivavamo con analisi perch\u00e9 non bisognava pagarlo, perch\u00e9 bisognava rifiutare la tecnocrazia europea.\n\nNessuno all'epoca ci dava dei fascisti perch\u00e9 criticavamo Napolitano, n\u00e9 ci dava degli amici del PD perch\u00e9 non difendevamo Berlusconi.\n\nOra l'esasperazione \u00e8 maggiore, e pochi sono disposti a immaginare di costruire un'alternativa vera.\n\nPer questo sappiamo che per un po' di tempo questa polarizzazione impedir\u00e0 a posizioni diverse come la nostra di avere visibilit\u00e0. Ogni cosa che diremo sar\u00e0 schiacciata volta per volta a favore di questo o quell'altro partito.\n\nSe criticheremo - \u00e8 ancora lecito nel nostro paese esprimere una critica? - Mattarella, diventeremo dei parafascisti, proprio noi che il fascismo lo combattiamo ogni giorno, subendone le conseguenze.\nSe criticheremo i 5 Stelle o la Lega, come abbiamo fatto verificando nei fatti la loro incoerenza e il loro contratto farlocco, diventeremo amici del PD, noi che con questa gente mai ci abbiamo avuto a che fare e che abbiamo sempre combattuto nelle piazze.\n\nD'altronde ai media fa comodo mostrare che esistano solo due punti di vista. E il nostro \u00e8 scomodo, perch\u00e9 parla di un diverso modello sociale, di cooperazione, di benessere collettivo. Scomodo per davvero, non come quelli che fanno finta di essere estranei ai poteri forti e poi hanno milioni di euro, agenzie stampa e comunicazione a disposizione...\n\nLo sappiamo e proprio per questo pensiamo che si debba fare un lavoro paziente, che parta dai territori, dalle nostre comunit\u00e0, dal parlare al bar con tutti senza rassegnarsi, dal fare iniziative pratiche di difesa dei diritti che ci facciano guadagnare la stima delle persone...\n\nVedrete che se non ci scoraggiamo, se sapremo comunicare una visione diversa, se sapremo farla valere nei fatti, se sapremo mostrare le contraddizioni di chi ci governa o vorrebbe governarci, se sapremo collaborare con i tantissimi che in questa guerra fra due finti contendenti non si vogliono far arruolare, le cose cambieranno.\n\nPotere al Popolo!", "created_time": "2018-05-30T14:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_643717339304316", "message": "IL PASSO AVANTI.\nAi referendum per la ratifica, o il rigetto, della Costituzione degli Stati Uniti d'Europa hanno votato Si i cittadini di Spagna e Lussemburgo ( referendum del 20/Febbraio/2005 e del del 10/Luglio/2005). Hanno invece votato No i cittadini di Francia e Paesi Bassi (referendum del 29/Maggio/2005 e del 01/Giugno/2005). Di conseguenza Rep.Ceca, Danimarca, Polonia, Svezia, ecc...hanno sospeso i loro referendum. Oggi, dopo il pianificato nulla di fatto, quel che resta sono Popoli, disuniti e disorientati, che affrontano lotte sociali identiche in modo scomposto. Popoli governati, e sottomessi, con atti legislativi totalmente conformi alle direttive dei perfidi creatori dell'abusivo debito sovrano. Personalmente credo che sarebbe puro buonsenso scendere in piazza appoggiati, dai molti politici dichiaratamente arrabbiati e sbigottiti, in modo funzionale ed efficace per indurre i Capi di Stato e di Governo dell'Unione Europea, e i loro ministri, a promuovere e attuare in modo rapido un'unico, unificante, referendum che consenta all'insieme dei Popoli Sovrani dell'Unione Europea di votare simultaneamente e in modo valido per la ratifica, o il rigetto, della Costituzione degli Stati Uniti d'Europa. Dopodich\u00e9, qualunque sia l'esito del voto referendario, nessuno potr\u00e0 mai pi\u00f9 mettere in discussione il fatto che la Sovranit\u00e0, ivi compresa quella monetaria, appartiene al Popolo. La totale sconfitta degli spregevoli mercanti di denaro, e dei loro non meno infami complici, sar\u00e0 il vero grande passo avanti per l'umanit\u00e0.\nSalvis iuribus \nMauro Adriani \n28/Maggio/2018", "created_time": "2018-05-30T13:30:45+0000"}, {"id": "525015217841196_643656092643774", "message": "Non possiamo dire come andr\u00e0 a finire la \"crisi di governo\", perch\u00e8 la situazione \u00e8 fluida, complessa e cambia da un minuto all'altro. Per\u00f2 sue due cose possiamo metterci la mano sul fuoco:\n\n1. sono riusciti - TUTTI, dal PD e gli \"antisfascisti\" a Mattarella, da Di Maio ai commissari UE - nell'impresa di far gonfiare enormemente la Lega di Salvini, in termini di consenso.\nDa forza conservatrice, reazionaria, in combutta sin dalla nascita con l'establishment di centrodestra che ha governato per anni il paese distruggendolo, sono passati a sembrare i perseguitati della patria, dei martiri, degli eroi della verit\u00e0 e del popolo. \nGente coinvolta in scandali e alleanze con Berlusconi o i neofascisti \u00e8 diventata garante della democraticit\u00e0 e delle sue regole, della sovranit\u00e0 popolare.\nComplimenti, non era semplice. \n\n2. Nessuno, ma proprio nessuno, ha minimamente idea di come uscire da questa situazione. \nLa classe dirigente di questo paese, nel suo complesso, \u00e8 assolutamente inadeguata, insufficiente.\nChe sia nella versione di Mattarella, Cottarelli o degli uomini fidati delle istituzioni finanziarie internazionali, la versione del PD e della spending review, della macelleria sociale.\nE pure nel blocco Salvini - Di Maio, che pensavano di poter risolvere i problemi con la stessa strategia della DC degli anni '80 e di Berlusconi-Lega degli anni '90 e duemila: debito pubblico, evasione ed elusione fiscale.\nTutti pensano a come mettere i soldi solo nelle tasche degli amici, senza risolvere i problemi strutturali del nostro paese e senza fare l'unica cosa che avrebbe potuto invertire la linea della crisi: attaccare la diseguaglianza strutturale e in vertiginoso aumento della nostra societ\u00e0 ridistribuendo la ricchezza verso il basso. \nComunque la si guardi, nessuno di queste due squadre rappresenta gli interessi della maggioranza.", "created_time": "2018-05-30T11:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_643669792642404", "message": "La fiera dei luoghi comuni\u2026\n\u201c I partigiani avevano uno spirito unitario. Quando \u00e8 servito, si sono alleati anche con i monarchici\u201d.\nVero. Ma i partigiani stavano conducendo una lotta armata. Qualcuno propone di unirci e di sparare a Salvini? Non mi pare proprio.\n\u201cMattarella non \u00e8 il primo presidente che rifiuta di nominare un ministro\u201d\nVero. Ma \u00e8 la prima volta che la motivazione viene esplicitata, e si dichiara che \u201cquella\u201dnomina non sarebbe stata gradita all\u2019europa,  e ai mercati finanziari.\n\u201cMattarella ha fermato la deriva a destra e i leghisti\u201d\nVero. Ma non per le loro posizioni razziste e xenofobe\u2026\u2026.\n\u201cBerlusconi \u00e8 un pregiudicato inaffidabile\u201d\nVerissimo. Ma non \u00e8 lui che ha fatto la buona scuola ed ha precarizzato il lavoro. Quello l\u2019hanno fatto renzi e i suoi compari\n\u201cLa costituzione non si tocca\u201d. \nVero. Ma come la mettiamo con le missioni di guerra all\u2019estero, e con il ripudio della guerra?\nSe si torna a votare, io voto potere al popolo.", "created_time": "2018-05-30T11:15:31+0000"}, {"id": "525015217841196_643648435977873", "message": "Noto con immenso piacere leggendo i commenti che si va tutti d'amore e d' accordo\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "created_time": "2018-05-30T10:14:56+0000"}, {"id": "525015217841196_643628782646505", "message": "Ma si pu\u00f2 dare il 2 per mille a PaP o no? Potete farmi sapere qualcosa? Grazie \u270a\ud83c\udde8\ud83c\uddfa", "created_time": "2018-05-30T09:01:49+0000"}, {"id": "525015217841196_643285686014148", "message": "PER CHI NON C'ERA: UN VIDEORACCONTO DELLA DUE GIORNI NAZIONALE DI POTERE AL POPOLO!\nE' stato un weekend incredibile. Ci siamo ritrovati in un migliaio, da ogni regione d'Italia. La mostruosit\u00e0 dei tempi storici in cui viviamo non ci ha spinto a tornarcene a casa dopo il 4 marzo, ma a lavorare di pi\u00f9, meglio.\nA breve saranno pubblici tutti i report dei tavoli di discussione e le indicazioni generali: riportiamole sui nostri territori per migliorare e crescere!\n\nPARTIREMO A BREVISSIMO CON:\n- una campagna di adesione individuale a Potere al popolo, che ha anche la funzione di rendere il nostro progetto autonomo e autosufficiente economicamente\n- una piattaforma propositiva e decisionale on line, strumento per garantire la partecipazione democratica al pi\u00f9 alto numero di persone possibile. Un supporto e non un sostituto delle assemblee territoriali e nazionali, che restano il cuore di PAP\n- un coordinamento nazionale transitorio allargato alle assemblee territoriali. Per il coordinamento futuro abbiamo stabilito un organismo in cui non siano previste quote riservate alle organizzazioni, con trasparenza assoluta dei processi decisionali,  la revocabilit\u00e0 e la rotazione di eventuali incarichi, la costruzione di una struttura non burocratizzata!\n- la costituzione di nuove case del popolo e l'allargamento della rete di mutualismo e solidariet\u00e0 popolare!", "created_time": "2018-05-30T08:52:20+0000"}, {"id": "525015217841196_643611935981523", "message": "Ennesima giravolta di Di Maio che si rimangia l'impeachment e la manifestazione del 2 giugno e dichiara di voler collaborare con colui che fino a ieri accusava di attentato alla Costituzione.\nDi Maio ha sbagliato tutto, determinando la subalternit\u00e0 del M5S alla Lega, e di se stesso a Salvini.\nE' finito.", "created_time": "2018-05-30T07:55:52+0000"}, {"id": "525015217841196_643611822648201", "message": "Oggi qualcuno a sinistra dice: \u201cn\u00e9 con Mattarella n\u00e9 con Salvini\u2026\u201d.\nNel 1922 qualcuno disse: \u201cn\u00e9 con Facta n\u00e9 con Mussolini \u2026\u201d. Sappiamo come \u00e8 finita.", "created_time": "2018-05-30T07:55:13+0000"}, {"id": "525015217841196_643453862663997", "message": "COMMMENTATORI DI REGIME. FALSIFICATORI. SEMPLICEMENTE IGNORANTI\n (Quasi tutti di sinistra, sempre che questa parola abbia ancora un significato diverso da quello toponomastico)\n Ha ragione Mattarella? Ha ragione Salvini-Di Maio? Come si legge la Costituzione? Le domande s'ingarbugliano, i trucchi verbali si moltiplicano. Cosa ha detto Savona? Cosa non ha detto? Ma dove eravate fino a ieri? Chi sono i buoni, chi i cattivi? \n Provo nausea.\n Poi leggo poche parole chiare, chiarissime e rinasco alla speranza della ragione. Le ha pronunciate Paolo Maddalena. Ve le ripropongo qui: semplici, inequivocabili, limpide, riassuntive di questa tragedia.\n Eccole: \"La mancata approvazione della proposta di governo dei vincitori delle elezioni politiche M5Stelle e Lega \u00e8 il riconoscimento formale della fine della democrazia e del passaggio della sovranit\u00e0 del popolo Italiano alla finanza e alle multinazionali. Il pensiero neoliberista pu\u00f2 festeggiare il suo trionfo liberticida\".\n \u00c8 stato un processo lungo, subdolo, quasi invisibile. Durato 30 anni. Fino ad ora pochi se n'erano accorti. Domenica 27 \u00e8 stata celebrata, coram populo, la sua epifania. I \"padroni universali\" ci hanno detto che il potere \u00e8 il loro. E che il Consiglio di Amministrazione della Banca conta di pi\u00f9 della volont\u00e0 di un popolo. Dei popoli. E che non siamo e non saremo pi\u00f9 proprietari n\u00e9 dei nostri beni, n\u00e9 del nostro destino e neppure della nostra vita. \n Se il popolo italiano non comprende, ora, questa sentenza, non ci sar\u00e0 pi\u00f9 riscatto.", "created_time": "2018-05-29T22:18:20+0000"}, {"id": "525015217841196_643430539332996", "message": "Grilletto all'opera", "created_time": "2018-05-29T20:45:08+0000"}, {"id": "525015217841196_643420196000697", "message": "Chi ancora oggi si definisce figlio del marxismo, non pu\u00f2 che guardare al faro dei diritti economici, alla lotta contro i poteri sovranazionali che opprimono i popoli dall\u2019Africa all\u2019Europa, perch\u00e9 ci\u00f2 che successe negli anni settanta e ottanta nei paesi decolonizzati, la morsa di FMI e BM accade oggi in Europa e in Italia.\n Che fine hanno fatto i compagni che gridavano al golpe bianco il giorno dopo il referendum greco e le dimissioni di Varoufakis? \n Bisogna guardare ai diritti economici e sostenerli,sotto qualsiasi bandiera essi si presentono,fossero 5 stelle o qualsiasi altra forza.\n Non \u00e8 piu' tempo di guardare ai simboli, perch\u00e8 il capitalismo li ha sussunti e piegati agli interessi di Mercato.\n E\u2019 tempo di andare oltre e stare con la plebe, con il popolo ignorante che non sa, ma sente, che non conosce, ma riconosce, che non accetta, ma rigetta.", "created_time": "2018-05-29T20:07:52+0000"}, {"id": "525015217841196_643420042667379", "story": "Roberto Guarchi added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2018-05-29T20:07:10+0000"}, {"id": "525015217841196_643219592687424", "message": "SAI CHE ADESSO POTERE AL POPOLO HA UN FORUM APERTO A TUTTI? PARTECIPA, ISCRIVITI! http://forum.poterealpopolo.org/\n\nIn soli 4 giorni, 520 iscritti e 80 discussione aperte. \nUn modo per allargare le maglie del dibattito, raccogliere nuove idee e conoscersi e coordinarsi pi\u00f9 velocemente.\nIn un momento in cui nel paese sembrano regnare depressione e silenzio della maggioranza, noi costruiamo strumenti di partecipazione e viva voce per tutte e tutti. Iscrivetevi, fateci sapere che ne pensate!", "created_time": "2018-05-29T19:51:57+0000"}, {"id": "525015217841196_643397856002931", "message": "Noi prendiamo\n u Ferry Bot\ninvece del gommone", "created_time": "2018-05-29T18:54:17+0000"}, {"id": "525015217841196_643339129342137", "message": "Partecipate, interventi e partecipazione sono liberi, perch\u00e9 \u00e8 giusto che ognuno possa partecipare e esprimersi quando si parla del suo futuro.\nPartecipate perch\u00e9 non solo si viene a ascoltare e informarsi, ma anche per proporre, segnalare cause da supportare e problemi da risolvere, per esprimere il proprio pensiero su temi locali e nazionali, per dare idee e confrontarsi con quelle degli altri, per portare avanti battaglie comuni, per attivarsi concretamente, per farsi trovare pronti alle prossime sfide, per iniziare a costruire un futuro piu giusto e affidabile cominciando dai fatti e dal basso.\nPartecipate, parlatene e spargete la voce, pubblicizzate l'assemblea, condividete e invitate amici e parenti.\nVi aspettiamo al circolo Arci \"Il Botteghino\" a La Rotta luned\u00ec 4/6 alle 21.30\n\nhttps://www.facebook.com/events/178926182773299/?ti=cl", "created_time": "2018-05-29T15:58:13+0000"}, {"id": "525015217841196_643336992675684", "message": "Al  Parlamento Europeo a Strasburgo si dibatte di \"E ora il Popolo!\" con l'intervento di Jean-Luc M\u00e9lenchon!\nPartecipiamo con l'europarlamentare Eleonora Forenza alla presentazione del progetto a cui abbiamo aderito, lanciato qualche settimana fa da Podemos, La France insoumise e Bloco de Esquerda.\nQui l'appello e la nostra adesione: https://poterealpopolo.org/la-nostra-adesione-allappello-di-podemos-france-insoumise-e-blocco-de-esquerda/", "created_time": "2018-05-29T15:54:11+0000"}, {"id": "525015217841196_643266406016076", "message": "Caro Oettinger, gli italiani - non quelli amici tuoi, ma i lavoratori, i giovani, gli sfruttati, i precari, quelli che vorrebbero andare in pensione e non possono - insegneranno ai mercati a stare al loro posto. Prima le persone, poi l'economia.\n\nCi vediamo il 16 giugno in piazza a Roma, insieme alla Federazione del Sociale USB. E' importante essere tanti e determinati per una grande manifestazione nazionale.\nNon siamo quelli che devono scegliere tra due parti fintamente contrapposte, tra l'austerit\u00e0 e i tagli alla spesa pubblica di un governo tecnico Cottarelli-Mattarella e l'accrocchio populista di Lega e 5 stelle.\nSiamo quelli che devono costruire, velocemente, un'alternativa che parli IMMEDIATAMENTE di redistribuzione della ricchezza, diritti, democrazia!\nPOTERE AL POPOLO, NON AI MERCATI!\n\nQui il commento video di Viola Carofalo: https://www.facebook.com/viola.carofalo/videos/598806323852382/", "created_time": "2018-05-29T13:19:12+0000"}, {"id": "525015217841196_643265186016198", "message": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/05/29/governo-varoufakis-contro-mattarella-regalo-fantastico-a-salvini-che-passera-da-difensore-della-democrazia/4389600/", "created_time": "2018-05-29T13:15:33+0000"}, {"id": "525015217841196_643216919354358", "message": "Avanti Popolo\nMattarella ha preso una Cottarella", "created_time": "2018-05-29T11:26:08+0000"}, {"id": "525015217841196_643201666022550", "message": "Stamattina un terremoto nelle borse europee. Lo spread vola a 320, ma il problema non \u00e8 solo italiano: anche le banche francesi e tedesche perdono. L'impressione \u00e8 che siano entrati in gioco i big della speculazione finanziaria. A partire dalla crisi dell'Italia, anello debole della catena europea, potrebbe essere esploso quello che molti economisti paventavano da mesi. D'altronde, se mettiamo da parte il nostro paese e guardiamo a livello mondiale, veniamo da 10 anni di crescita e da tempo si attendeva una frenata\u2026\n \nIl capitalismo infatti non \u00e8 un meccanismo di crescita pacifica, ma \u00e8 un modo di produzione che strutturalmente prevede delle crisi. Ma queste crisi non sono qualcosa di astratto, hanno delle ripercussioni sulla vita concreta delle persone. Gli istituti finanziari internazionali gi\u00e0 dicono che ci vogliono nuove \"riforme\" e altri \"sacrifici\": vuol dire tagli ai servizi, meno salari, meno diritti per noi. \n\nSembra di essere tornati al 2011. Con Cottarelli, uomo del Fondo Monetario Internazionale, che far\u00e0 la parte di Monti. D'altronde con la sua Spending Review, a tagliare la spesa sociale ci ha abituato... Mattarella ha commesso l\u2019errore di assumersi l\u2019apertura di questa crisi, di nominare ancora una volta un tecnico e di legittimare la peggiore destra come interprete delle esigenze dei cittadini. \n\nE ora stiamo rischiando grosso. E questo perch\u00e9 alla crisi del 2008 e 2011 bisognava rispondere redistribuendo la ricchezza, mettendo pi\u00f9 soldi nelle tasche delle classi popolari, non certo accentrandola ancora in poche mani. Nessuna delle forze politiche che \u00e8 andata in Parlamento voleva giocare questa carta, nessuno voleva toccare chi tiene i soldi.  \n\nTutte quindi sono responsabili di questa situazione: chi come il PD ha governato negli ultimi anni facendo macelleria sociale e pensando a mettere i soldi solo nelle tasche degli amici, senza risolvere i problemi strutturali del nostro paese, cos\u00ec come Salvini e Di Maio, che pensavano di poter risolvere i problemi con la stessa strategia della DC degli anni '80 e di Berlusconi-Lega degli anni '90 e duemila: debito pubblico, evasione ed elusione fiscale. \n\nOra dei disastri di questa classe dirigente pagheremo noi le conseguenze. A meno che non ci organizziamo velocemente. Dobbiamo farci sentire. Dobbiamo ridare voce a quella parte d\u2019Italia che lavora e che soffre, e che non \u00e8 rappresentata da chi oggi siede in Parlamento. \n\nSABATO 16 GIUGNO SCENDEREMO IN PIAZZA A ROMA PER UNA MANIFESTAZIONE NAZIONALE!\n\nCome Potere al Popolo! riprendiamo l'appello della federazione sociale dell'USB che ha chiamato un corteo per combattere le disuguaglianze sociali. Invitiamo tutte le nostre assemblee territoriali a mobilitarsi. Dobbiamo subito opporci al futuro governo dell'austerity e dei tagli alla spesa. Facciamo capire che non accetteremo un Monti bis. Abbiamo gi\u00e0 pagato abbastanza.  \n\nE iniziamo rapidamente a costruire un'alternativa politica che ci sottragga a questa dittatura finanziaria. Perch\u00e9 le persone vengono molto prima dei profitti.  \n\nPotere al popolo, non ai mercati!", "created_time": "2018-05-29T10:44:44+0000"}, {"id": "525015217841196_643154886027228", "message": "Ci fa piacere vedere che la posizione espressa ieri nel nostro comunicato \u00e8 la stessa di quella di esimi giuristi e costituzionalisti. \n\n\"La scelta del Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, di porre un veto sulla nomina del Ministro per l\u2019Economia proposto dal Presidente del Consiglio incaricato, con la conseguenza di impedire la nascita di un Governo sostenuto dalla maggioranza dei parlamentari usciti dalle urne del 4 marzo, non \u00e8 condivisibile, cos\u00ec come non \u00e8 condivisibile l\u2019irrigidimento sul nome del Prof. Savona, che appare strumentale, come prova di forza nei confronti del Quirinale, se non addirittura spregiudicato, per arrivare a nuove elezioni.\"\n\nQui il comunicato di Giuristi Democratici, un'attenta analisi e una precisa lettura della crisi istituzionale che si sta consumando in queste ore.", "created_time": "2018-05-29T08:59:29+0000"}, {"id": "525015217841196_643144499361600", "message": "Vi rendere conto che si fa fatica a distinguere questo comunicato  da uno di Salvini o Di Maio ? Che sembra vogliate marciare  pure voi sulla scia de \"le istituzioni cattive non hanno voluto il cambiamento votateci\" ? Che sembra che a voi forse forse un ministro nominato da Di Maio e Salvini andava bene visto che lo ergono a difensore del popolo contro i mostri cattivi? Per carit\u00e0 poi uno pu\u00f2 condividere un'idea anche con il peggior nemico, ma comunque fa pensare. Cio\u00e8 se volete riunire un nuovo elettorato di sinistra lo state facendo nel modo sbagliato.", "created_time": "2018-05-29T08:22:11+0000"}, {"id": "525015217841196_643118826030834", "message": "Pisa, 2 giugno -  ore 14.30 \nritrovo davanti alla Basilica di S.Piero a Grado poi corteo fino all'ingresso di Camp Darby\nManifestazione contro le guerre, Camp Darby e il suo potenziamento.\nImportante esserci, partecipare, far sentire la propria voce e il proprio dissenso\nContro la guerra, Camp Darby e il suo potenziamento, oltretutto accompagnato dal taglio di 1000 alberi.\nPotere al Popolo Valdera, Volterra, Cecina presenti!\n\nNOT IN MY NAME.\n\nhttps://www.facebook.com/events/1311458655665405/?ti=cl", "created_time": "2018-05-29T06:46:02+0000"}, {"id": "525015217841196_643118616030855", "message": "Pisa, 2 giugno -  ore 14.30 \nritrovo davanti alla Basilica di S.Piero a Grado poi corteo fino all'ingresso di Camp Darby\nManifestazione contro le guerre, Camp Darby e il suo potenziamento.\nImportante esserci, partecipare, far sentire la propria voce e il proprio dissenso\nContro la guerra, Camp Darby e il suo potenziamento, oltretutto accompagnato dal taglio di 1000 alberi.\nPotere al Popolo Valdera, Volterra, Cecina presenti!\n\nNOT IN MY NAME.\n\nhttps://www.facebook.com/events/1311458655665405/?ti=cl", "created_time": "2018-05-29T06:45:02+0000"}, {"id": "525015217841196_642876079388442", "message": "Di Maio invita a mettere la bandiera italiana fuori al balcone. \nUna strana richiesta, visto che la mossa di Mattarella \u00e8 stata concordata con Draghi, le banche italiane e Confindustria... \nLa verit\u00e0 \u00e8 che stiamo assistendo a uno scontro fra un potere economico-istituzionale che gode per\u00f2 di poco consenso (le cosiddette \u00e9lites) e un gruppo di potere, quello di Lega e 5 Stelle, che rappresenta gli interessi di un altro pezzo della borghesia, anche se la loro retorica populista gli ha consentito di ingannare strati popolari che in realt\u00e0 hanno solo da perdere dalle loro politiche. \nNessuna di queste due forze \u00e8 realmente alternativa, nessuna fa i nostri interessi, e per questo non ci schieriamo con nessuna delle due. \nPer questo su questa pagina veniamo a ondate alterne attaccati dai leghisti, dai grillini, dai benpensanti della vecchia \"sinistra\". \nPer questo abbiamo iniziato a costruire un'altra possibilit\u00e0, un'altra via di uscita dalla crisi, basata sulla giustizia sociale, sulla redistribuzione della ricchezza, sul coinvolgimento delle persone oltre la delega, sulla lotta di classe e sull'amicizia fra i popoli.\nIn quest'Italia a pezzi, in questa generale confusione, ci vorr\u00e0 del tempo, lo sappiamo. Ma nel frattempo non intendiamo tifare per nessuna di queste due squadre.    \n\nFuori al nostro balcone mettiamo un'altra bandiera.", "created_time": "2018-05-28T18:31:21+0000"}, {"id": "525015217841196_642870482722335", "message": "MATTARELLA : IL FALLIMENTO DI CONTE L\u2019INSEDIAMENTO DI COTTARELLI\n\nFermo restando che a mio parere un governo tra 5S e Lega non aveva le caratteristiche di cambiamento ma complessivamente di restaurazione liberista, ed in merito all\u2019ordine pubblico anche reazionarie, quindi chi scrive non pu\u00f2 essere accusato di avere simpatie per un governo lega 5S, la situazione attale ha le seguenti complessit\u00e0:\n-  Savona era stato proposto dalla Lega e  sulle sue idee  si pu\u00f2 essere d'accordo oppure non essere d'accordo ( personalmente sono abbastanza d'accordo) , ma Savona e' un economista , \"navigato\" e preparato il quale nel passato e' gi\u00e0 stato ministro , quindi l'indicazione fatta sul nome di Savona non era in contrasto con la Costituzione;\n- Per cui la domanda che faccio e' questa : Poteva ' Mattarella in qualit\u00e0 di Presidente della Repubblica porre il suo veto su Savona perch\u00e9 ha idee diverse di quelli che oggi governano l'Europa ?  \u00e8 per motivi ed idee diverse dalle sue ? \u2026\n- A mio parere anche se  ci\u00f2 che \u00e8 avvenuto   non entra in conflitto con la costituzione, la decisione di Mattarella \u00e8 per\u00f2 politicamente sbagliata,  perch\u00e9  il rispetto delle prerogative del capo dello Stato non possono valere pi\u00f9 di chi rappresenta_in parlamento la maggioranza degli italiani .  Per cui il veto a Savona appare come ossequio a quanto richiesto dalla BCE; \n\nOra Mattarella nel suo intervento ha sostenuto  che  nel \"contratto\" Lega 5S, non c'era molto su quale prospettiva europea , che la figura di Savona sarebbe stata interpretata come un\u2019uscita dall\u2019Euro con grave danno per i risparmiatori italiani e comunque Mattarella era disponibile ad accettare il vice segretario della Lega Giorgetti \u2026 questo significa che  lo scontro alle prossime elezioni sar\u00e0 da una parte i SOVRANISTI : la sovranit\u00e0 degli italiani PER CAMBIARE L\u2019Europa, (lega e 5 S) dall'altra  i CATASTROFISTI : coloro che pensano ai rischi dell'uscita dall'Euro ... con la tragiche conseguenze per il popolo italiano ed il Paese. ..e non credo, (come sostiene D\u2019Alema )  che M5S lega stravinceranno... _potrebbero esserci altre sorprese\u2026.\n ORA credo anche che nella  conferma di COTTARELLI per l'incarico di governo, non ci sia solo un  voler rassicurare i mercato e la borsa italiana\u2026\n Cottarelli, l'uomo del FMI, dei tagli allo stato sociale, delle pensioni a 70 anni (come sostiene anche \u201cl\u2019economista\u201d  Cazzola)  \n Di fatto nell\u2019atto politico del Presidente della Repubblica c\u2019\u00e8 un  SI alla Troika ( UE, BCE, FMI) e ai suoi referenti italiani\u2026 il Presidente della Repubblica rifiutando di dare l'incarico a Savona per le sue ide, che per altro aveva stemperato intervenendo con un comunicato,   ha posto un limite alla libert\u00e0 di scelta  del governo in rappresentanza della maggioranza del popolo Italiano come a suo tempo avvenne con Tsiprass ed il Popolo Greco.\n Credo quindi  che la Sinistra alla sinistra del PD,  non possa pensare solo ad arginare l\u2019attacco di Lega e 5S al presidente della Repubblica\u2026 perch\u00e9 ci\u00f2 significherebbe  che ogni cambiamento deve avvenire nell\u2019ambito delle scelte dettate dalle del governo Tedesco e da  ci\u00f2 che Draghi ha definito \u201cil pilota automatico \u201c : la  finanzia bancaria della UE decide\u2026, \nIn questo quadro Si conferma ci\u00f2 che dovrebbe essere chiaro da tempo: la UE, le sue regole, i suoi trattati vanno profondamente modificati e rompere con essi \u00e8 sempre di pi\u00f9 un dovere democratico anche delle forze di sinistra !. \nUmberto Franchi", "created_time": "2018-05-28T18:18:09+0000"}, {"id": "525015217841196_642824662726917", "message": "Ecco il documento politico approvato al termine della due giorni di assemblea nazionale di Potere al Popolo a Napoli!\n\nLa svolta politica impressa da Sergio Mattarella non era ancora avvenuta e dunque molta attenzione veniva posta sulla necessit\u00e0 di costruire l\u2019opposizione popolare al governo Salvini-Di Maio, in quelle ore in formazione.\n\nMa l\u2019assemblea ha affermato con altrettanta forza la sua volont\u00e0 di costruire un movimento popolare che si oppone anche alla Troika, all\u2019Unione Europea, alle misure di austerity, alle decisioni politiche delle banche e del sistema finanziario. Perch\u00e9 le classi popolari non hanno governi amici da cercare nello scontro tra il grande capitale multinazionale (linea Merkel-Mattarella) e capitalisti meno potenti ma altrettanto liberisti (linea Lega-Cinque Stelle)!", "created_time": "2018-05-28T17:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_642813476061369", "message": "Se devo esser sincero cerco il pi\u00f9 possibile di evitare commenti su Fb.\nIo riconosco in Pap quello che una parte della sinistra ha perso. E sono tornato al voto anche per merito vostro. Per\u00f2 mi pare un p\u00f2 semplicistica e populista la descrizione di un Mattarella asservito all'europa. Io ci credo che l'economia \u00e8 necessariamente al livello attuale collegata alla politica (si \u00e8 sempre stato cos\u00ec). Devo ancora farmi un idea chiara su queste ore. Ma 3 cose le posso dire:\n- che sta gran patto gialloverde senza nomi ma fatto su temi \u00e8 naufragato su un nome (la costituzione prevede la possibilt\u00e0 al Presidente della Repubblica) quindi di che temi parliamo? Si sono impuntati loro. E' pi\u00f9 probabile che lo abbiano fatto quasi intenzionalmente per avere pi\u00f9 voti o inasprire i temi alle prossime elezioni. E non mi pare il caso di cavalcare l'ira contro Mattarrella come probabilmente faranno Lega e M5s.\n- per rispettare i diritti di tutti e tutte dovremmo vedere le cose anche dal altri punti di vista. Non significa essere d'accordo o accordarsi ma arricchire il proprio bagaglio in generale. Da questo, penso ad un Mattarella che, nella sua posizione, non si \u00e8 sentito in grado di accettare il rischio di caduta dei mercati e ha voluto, se non proteggerci, quanto meno diminuire il cos\u00ec detto rischio. L'altrenativa leghista Giorgetti proposta da lui stesso non \u00e8 in fondo tanto diversa Savona, solo poco pi\u00f9 sistemico e meno antisistemae eiropeo. Ma anche volendo \u00e8 solo un ministro su tutti. Potevano avere un alternativa invece hanno preferito non andare a proporla nemmeno. Cosa che torna comoda ancora a due partiti Populisti con ambizioni di primeggiare e tornare alle urne. Non mi sento salvato da Mattarella ne sono contro di lui. Capisco (non: accetto o difendo) la sua posizione nel suo ruolo. Mi sento quasi (se non fossi un punta cinico) preso in giro da i due \"Buffoni\" di M5S E Lega.\n- che anche io aspettavo il vostro comunicato devo dire in maniera molto laica. Ne condivito una parte e le idee dietro e sono d'accordo anche sull'essere alternativi comunque Cottarelli o non cottarelli. A quel o questo governo. Per\u00f2 speravo di trovare pi\u00f9 cura nelle parole e pi\u00f9 pluralita di punti di vista. La realt\u00e0 per come la vedo io \u00e8 che noi cittadini non contiamo molto e che ci vendono per libert\u00e0 (di votare scrivere o altro) un sistema ben limitato. Ma in questo sistema che per i pi\u00f9 anziani  (:D) possiamo dire capitalista ci dobbiamo vivere e lottare per cambiarlo passo passo dal basso. Dalle persone dalle nostre relazioni e idee con gli altri. E capisco anche che prendere una posizione netta quando si diventa un movimento grande \u00e8 difficile e porta alcuni a lasciare. \"Il presidente Mattarella si \u00e8 reso responsabile di una grave crisi istituzionale, pur di non accettare come Ministro dell\u2019economia Paolo Savona, considerato \u201ceuroscettico\u201d e dunque non compatibile con i diktat dell\u2019Unione Europea.\" Non c'\u00e8 nulla di grave. questa crisi era quasi prevedibile con M5S e Lega al governo \u00e8 capitato solo prima. Era prevedibile perch\u00e8 il sistema democratico \u00e8 cos\u00ec. Lo stesso nel quale votiamo. Ma il tono di questa frase \u00e8 per me un p\u00f2 eccessivo e come vedete molta gente prende il tono come argomento e se ne va. Non so cosa si\u00e0 giusto. Vi dico solo le mie impressioni.\n\nQuesti sono i fatti. Non penso che le cose potessere andare molto diversamente. Credo che sia pi\u00f9 probabile che sia tutta una messa in scena pi\u00f9 che una manovra dei poteri occulti. Credo sia proprio una cosa da italiani sta sceneggiata di ieri e che non dovremmo pi\u00f9 discuterne ma tornare a parlare di temi e leggi come abbiamo fatto fino ad ora per essere pi\u00f9 fedeli a \"noi\". Io sopravvivo lavorando e studiando. E conosco chi non ha nemmeno questa fortuna. Basta dividersi su temi di altri pensiamo pi\u00f9 a cosa ci tiene assieme. \nTutto questo poi \u00e8 solo la mia opinione. Spero possa essere almeno letta.", "created_time": "2018-05-28T16:40:53+0000"}, {"id": "525015217841196_642801769395873", "message": "Le mobilitazioni che avevamo in programma contro il governo Salvini-Di Maio ora saranno rivolte contro il governo Cottarelli, pura espressione dell\u2019austerit\u00e0 autoritaria del mercato, della finanza multinazionale e dei diktat dell\u2019UE.\nSaremo l\u2019unica forza politica impegnata fino a luglio a raccogliere le firme per la legge di iniziativa popolare he chiede di cancellare il pareggio di bilancio inserito in Costituzione da Monti, Berlusconi, Pd.\nSfideremo Lega e 5 Stelle a cancellare comunque la Legge Fornero proponendone la riforma in Parlamento, dove avrebbero da subito i numeri per approvarla.\nBasta rivoluzionari a parole. Non faremo ancora una volta i sacrifici per garantire i vostri profitti!", "created_time": "2018-05-28T16:21:06+0000"}, {"id": "525015217841196_642787162730667", "message": "SAREBBE OPPORTUNO AVERE RIFERIMENTI TERRITORIALI,PER QUANTO MI RIGUARDA FIRENZE E DINTORNI.", "created_time": "2018-05-28T15:47:24+0000"}, {"id": "525015217841196_642747672734616", "message": "CRISI DI GOVERNO: IL NOSTRO COMUNICATO!  https://poterealpopolo.org/crisi-istituzionale-parla-potere-al-popolo/\n\nIl presidente Mattarella si \u00e8 reso responsabile di una grave crisi istituzionale, pur di non accettare come Ministro dell\u2019economia Paolo Savona, considerato \u201ceuroscettico\u201d e dunque non compatibile con i diktat dell\u2019Unione Europea.\n\nMattarella ha ammesso di non aver accettato Savona perch\u00e9 sgradito \u201cai mercati\u201d, temendo \u201cun segnale di allarme o di fiducia per i mercati\u201d. La volont\u00e0 dei mercati ha prevalso su quella dei cittadini.\n\nPiegandosi ai diktat della Bce e del Fmi, Mattarella d\u00e0 l\u2019incarico a Cottarelli, diretto rappresentante dei poteri forti della finanza e noto \u201ctagliatore di teste\u201d del FMI, ex strapagato plenipotenziario per la spending review.\n\nUn governo \u201ctecnico\u201d che si d\u00e0 la priorit\u00e0, dichiara Cottarelli, \u201cDi far quadrare i conti\u201d. Una replica del Governo Monti, che per far quadrare i conti ha aumentato l\u2019et\u00e0 pensionabile, precarizzato il lavoro, tagliato i servizi pubblici.\n\nNon ci interessa sapere se Salvini volesse davvero fare questo governo o no, nemmeno il dibattito su un eventuale impeachment di Mattarella: quello che \u00e8 inaccettabile \u00e8 la motivazione della sua scelta. Dire che si rifiuta la nomina di un ministro perch\u00e9 ha una visione della politica monetaria diverse da quelle della UE \u00e8 inaccettabile. Cos\u00ec come \u00e8 inaccettabile il ricatto dello spread, che la sovranit\u00e0 sia dei \u201cmercati\u201d e non del popolo che vota.\n\nIn questo modo il presidente Mattarella ha portato un attacco diretto alla democrazia ed alla Costituzione del nostro paese, facendo una scelta politica in continuit\u00e0 con lo sciagurato interventismo dell\u2019ex presidente Giorgio Napolitano.\n\nGrave ci sembra anche l\u2019accodarsi di CGIL e ANPI a questa scelta. In questo modo la rabbia popolare, che ha radici giustissime, si rivolger\u00e0 non solo contro una parte politica, la sedicente \u201csinistra\u201d, ma contro le stesse istituzioni nate dalla Resistenza.\n\nSi regaler\u00e0 a Di Maio e Salvini il ruolo di \u201cvittime dei poteri forti\u201d, di \u201cantisistema\u201d, di difensori degli interessi popolari, lasciando che la nostra gente sia sempre pi\u00f9 fomentata dal razzismo e dalla xenofobia della Lega per nascondere la guerra ai poveri dichiarata anche da Salvini (voucher, flat tax, ecc) e farla diventare guerra tra poveri. Il nostro paese avrebbe invece bisogno di giustizia sociale, redistribuzione della ricchezza, diritti per tutte e tutti, di cooperazione e non di odio.\n\nLa mossa di Mattarella nasconder\u00e0 agli occhi degli elettori le responsabilit\u00e0 e le colpe della Lega che ovunque governa, alleata di Berlusconi, persegue le stesse politiche neoliberiste di Monti e Renzi, volute dai mercati e da Confindustria, di cui Savona \u00e8 stato un tempodirettore generale.\n\nIeri, 27 maggio, si \u00e8 conclusa a Napoli l\u2019entusiasmante assemblea nazionale di Potere al Popolo, con la partecipazione di pi\u00f9 di un migliaio di persone: giovani, donne, lavoratori. L\u2019impegno preso \u00e8 stato quello di intraprendere tutte le mobilitazioni necessarie a contrastare l\u2019ipotizzato governo M5S e Lega, che ritenevamo lontano dagli interessi popolari, a cominciare dalla proposta di flat tax a favore dei ricchi.\n\nPotere al Popolo!, cos\u00ec come era pronto ad opporsi al governo Salvini/Di Maio per il suo programma e la linea politica anti-popolare, ora afferma con altrettanta determinazione che \u00e8 contro il grave atto di Mattarella e contro il futuro governo Cottarelli.\n\nContro questo ora intende lottare per una democrazia senza sovranit\u00e0 limitata e senza presidenti della Repubblica che, invece essere garanti di una repubblica parlamentare, si ergano a difensori di banche e finanza.\n\nLe mobilitazioni che avevamo in programma contro il governo Salvini-Di Maio ora saranno rivolte contro il governo Cottarelli, pura espressione dell\u2019austerit\u00e0 autoritaria del mercato, della finanza multinazionale e dei diktat dell\u2019UE.\n\nSaremo l\u2019unica forza politica impegnata fino a luglio a raccogliere le firme per la legge di iniziativa popolare he chiede di cancellare il pareggio di bilancio inserito in Costituzione da Monti, Berlusconi, Pd.\n\nSfideremo Lega e 5 Stelle a cancellare comunque la Legge Fornero proponendone la riforma in Parlamento, dove avrebbero da subito i numeri per approvarla.\n\nBasta rivoluzionari a parole. Non faremo ancora una volta i sacrifici per garantire i vostri profitti!", "created_time": "2018-05-28T14:36:40+0000"}, {"id": "525015217841196_642706076072109", "message": "ARRIVA IL GOVERNO MATTARELLA - COTTARELLI: UNA VITA AL SERVIZIO DELLE BANCHE!\n\nChi \u00e8 Carlo Cottarelli? \nCottarelli ha lavorato dal 1981 al 1987 nel Servizio Studi della Banca d\u2019Italia. Ha diretto per un anno il Dipartimento di Ricerca Economica dell\u2019ENI, entrando e far parte del Fondo Monetario Internazionale dal 1988 al 2013.\nUomo di fiducia delle banche, delle multinazionali e della finanza internazionale, ma pure dei governi di centrodestra e centrosinistra.\nNel 2008, governo Berlusconi, diventa direttore del Dipartimento Affari Fiscali. Letta, premier PD, lo nomina nel 2013 commissario straordinario per la Revisione della spesa pubblica:  Cottarelli redige il piano di attuazione della spending rewiev, il pi\u00f9 grande taglio alla spesa sociale degli ultimi 20 anni. \nNel 2014 Matteo Renzi lo nomina direttore esecutivo al Fondo Monetario Internazionale.\n\nIl mandato che Mattarella gli ha conferito \u00e8 chiarissimo: realizzare il massacro sociale previsto dall'attuazione del Fiscal Compact, fissare i provvedimenti necessari a questo massacro nella legge di stabilit\u00e0 da approvare entro il 31 dicembre sotto la supervisione della Commissione europea. Insomma abbastanza per poter obbligare, chi verr\u00e0 dopo, ad andare \"col pilota automatico\" ad assecondare l'ennesima stagione di guerra ai poveri e ai lavoratori di questo paese, aumentando sul popolo la pressione fiscale e tagliando sui servizi sociali.\n\nPREPARIAMOCI A FARCI SENTIRE!", "created_time": "2018-05-28T13:21:47+0000"}, {"id": "525015217841196_642702202739163", "message": "Siamo ai\nchiari di Luna che oscurano le Stelle !", "created_time": "2018-05-28T13:16:38+0000"}, {"id": "525015217841196_642668312742552", "message": "Non sto con Mattarella ma nemmeno con il M5S o la Lega,  bisogna stare con qualcuno di quelli ?  \nSto C.zzo !!", "created_time": "2018-05-28T11:50:32+0000"}, {"id": "525015217841196_642618022747581", "message": "Ci state scrivendo in tanti per sapere cosa ne pensiamo di quanto sta succedendo. Molte cose le hanno dette ieri sera Viola, Giorgio, Maurizio, Eleonora, interpretando il nostro sentimento collettivo. \n\nFra poco usciremo con un nostro comunicato ufficiale. \n\nQuello che per\u00f2 vogliamo dire da subito \u00e8 che \u00e8 intollerabile che i governi e i ministri non si facciano in Italia ma nei mercati finanziari, nei circolini dell'UE. \n\nE' intollerabile che si usi il ricatto dello spread, che la sovranit\u00e0 sia dei \"mercati\", ovvero di chi detiene e gestisce i capitali, e non del popolo che vota. \n\nSiamo stati fra i primi e i pi\u00f9 convinti ad opporci a un eventuale governo 5 Stelle-Lega, che a nostro avviso aveva scritto un pessimo contratto di governo, che dietro qualche piccola misura sociale nascondeva in realt\u00e0 un mostro classista, con la sua flat tax, razzista, con il suo programma di espulsioni, sessista, con la sua esclusione delle donne, anti-popolare per il taglio ai servizi ed anti-meridionale per il suo mettere da parte il Sud.\n  \nEravamo pronti a fare opposizione a questo governo. Ma a maggior ragione lo faremo a un eventuale governo Cottarelli, uomo dell'austerity, dell'UE e delle \u00e9lites. \n\nNon faremo ancora una volta i sacrifici per garantire i vostri profitti. \n\nE non permetteremo a Mattarella e alle forze politiche che sosterranno un eventuale governo Cottarelli di regalare a Di Maio e Salvini il ruolo di vittime e di difensori degli interessi popolari, spostando la sensibilit\u00e0 dei \"nostri\" sempre pi\u00f9 a destra, verso la destra nazionalista e xenofoba. \n\nLa straordinaria due giorni di Potere al Popolo! a Napoli, le migliaia di persone che hanno partecipato, ci hanno consegnato il difficile compito di costruire l'opposizione sociale e di riempire finalmente le piazze. \n\nE' quello che faremo, mostrando come a tutto questo ci si possa opporre da sinistra, pretendendo giustizia sociale, redistribuzione della ricchezza, maggiori diritti, una societ\u00e0 basata sulla cooperazione e non su l'odio e la guerra fra poveri! \n\nPotere al Popolo!", "created_time": "2018-05-28T09:17:22+0000"}, {"id": "525015217841196_642605772748806", "message": "comp\u00e0 ma la diretta degli interventi di domenica? L'avete tolta?", "created_time": "2018-05-28T08:31:19+0000"}, {"id": "525015217841196_642604179415632", "message": "mi chiedevo:\nchge ne pensa potere al popolo dell evidente mancanza di importanza che \u00e8 stata data alla volont\u00e0 popolare espressa tramite libere elezioni (unico mezzo costituzionale per il popolo di esercitare il potere) dal' attuale presidente della repubblica.?", "created_time": "2018-05-28T08:23:05+0000"}, {"id": "525015217841196_642602952749088", "message": "mi stavo chiedendo :\nche  ne pensa potere al popolo dell evidente mancanza di rilevanza che \u00e8 stata data alla volont\u00e0 popolare espressa tramite libere elezioni (unico mezzo costituzionale per il popolo di esercitare il potere) dal' attuale presidente della repubblica.?", "created_time": "2018-05-28T08:18:34+0000"}, {"id": "525015217841196_642596566083060", "message": "Ma sono io che non trovo nessun commento alla crisi istituzionale o voi che non avete detto niente? Sveglia compagni.", "created_time": "2018-05-28T07:53:11+0000"}, {"id": "525015217841196_642413459434704", "message": "Niente da scrivere sulla decisione di Mattarella?", "created_time": "2018-05-27T20:16:35+0000"}, {"id": "525015217841196_642373512772032", "message": "......ma allora si riparte con la campagna elettorale? \nEVVAI!!!!", "created_time": "2018-05-27T18:17:56+0000"}, {"id": "525015217841196_642243189451731", "message": "\u00c8 appena finita l'assemblea plenaria!\nSono stati due giorni immensi, ricchi di emozioni e suggestioni. \nCentinaia e centinaia le persone che, da tutta Italia, sono arrivate qui a Napoli e con il loro entusiasmo hanno contribuito ad un dibattito importante: come continuare? Come migliorare? \nL'avevamo detto che Potere al Popolo non si sarebbe fermato!\nIl prossimo appuntamento \u00e8 a Roma, il 13 Giugno per rivendicare un diritto fondamentale, quello all'abitare, perch\u00e9 non ci siano pi\u00f9 case senza persone e persone senza casa! \nAndiamo avanti, pi\u00f9 convinti e forti di prima!", "created_time": "2018-05-27T13:30:55+0000"}, {"id": "525015217841196_642218256120891", "message": "Brunetta ha parlato,  avete sentito cosa ha detto ?\n\n\ud83d\ude02\ud83d\ude07\ud83d\ude0f\ud83d\ude0e\ud83d\ude02", "created_time": "2018-05-27T12:44:15+0000"}, {"id": "525015217841196_642167896125927", "message": "E' vero. Queste parole sono destinate in primo luogo ai miei carissimi compagni de La Citt\u00e0 Futura.\nMa in esse vi \u00e8 un nucleo che vorrei sviluppare e che in qualche modo parla a tutti i compagni che c'erano ieri, a quelli che ci saranno ed anche a quelli che rimarranno dove riterranno pi\u00f9 opportuno. Sono parole viziate da una forte carica emozionale. Ma io credo che non valga le pena far nulla, se la passione non ci scuote. Che l'interno di un uomo non ha nulla di cui vergognarsi nell'essere posto insieme a tutto ci\u00f2 che gi\u00e0 esprime nei luoghi della sua socialit\u00e0.\n\nCari compagni,\n\nieri \u00e8 stata una giornata eccezionale. \n\nNon ho potuto seguire tutti gli interventi del nostro meraviglioso collettivo politico, perch\u00e9 questo avrebbe richiesto in alcuni casi il dono dell\u2019ubiquit\u00e0.\n\nMa non \u00e8 questo l\u2019unico motivo, per sua natura ineludibile. Ve ne \u00e8 un altro scelto volontariamente.\n\nAver vicino i compagni di Lcf venuti a Napoli, era per me un\u2019opportunit\u00e0 troppo ghiotta e dovevo respirarne persino la fisicit\u00e0, per sentirmi soddisfatto delle poche ore che ci concedevano le circostanze.\n\nMi sono in tal modo attaccato come una vongola a tutti loro, cercando di aprire il diaframma interno e assorbendo tutta la loro umanit\u00e0, prima ancora di potere apprezzare le loro analisi.\n\nMi ritengo un uomo baciato dalla fortuna. \n\nHo avuto l\u2019opportunit\u00e0 di far parte, per chiss\u00e0 quali vie misteriose, senza alcun merito e con notevoli discontinuit\u00e0 e manchevolezze da parte mia, di un organismo collettivo che anche ieri, ha saputo giocare una carta importante nella pluriforme dialettica che si \u00e8 sviluppata, che sembrava avere un suo riscontro persino fisico, dispiegandosi nella forma labirintica della struttura che ci ospitava.\n\nCondivido pienamente i punti evidenziati da Pasquale che ringrazio, insieme agli altri, anche per le efficaci relazioni.\n\nTrovo utile l\u2019approccio \u201cminimalista\u201d che traspare nell\u2019impostazione di Pasquale.\n\nPersonalmente, mi piacerebbe che le diecimila parole che si possono dire, nel momento di creare lo scheletro che ci dovr\u00e0 sorreggere, diventino mille.\n\nPerch\u00e9 quelle mille, e meglio ancora se cento, sono quelle che si dimenticano pi\u00f9 facilmente, come fossero scontate.\n\nEd allora vedi compagni partire per le circonvoluzioni storiche o teoriche pi\u00f9 disparate. E viaggiano nello spazio. Dimenticano la Terra.\n\nDimenticano che alla base di tutti gli -ismi che nel peggiore dei casi dividono irrimediabilmente, nel migliore arricchiscono con lo sviluppo di efficaci sintesi, vi sono in fondo ben poche cose, che dovrebbero pulsare incessantemente per fornirci l\u2019orientamento, anche nella notte pi\u00f9 buia.\n\nLa consapevolezza di una societ\u00e0 irrimediabilmente antagonista.\n\nUna lotta politica che acquisisce un senso solo come espressione della lotta di classe, prestandosi in tutti gli altri casi, ad essere solo maquillage, riempimento, ritualit\u00e0, ossequio alfine, della sostanziale immutabilit\u00e0 del dominio.\n\nQuante parole sono? Non le ho contate. Ma se io so che le condivido non solo con coloro che mi stanno vicino e con i quali potrei tranquillamente aggiungere anche le altre novecento parole e forse persino le altre novemilanovecento, ma anche con quelli che mi siedono un po\u2019 pi\u00f9 lontani, a dieci sedie di distanza, o a tre palazzi, non ho bisogno di altro per impiegare la mia esistenza  nella lotta (oltre ad amare, ad ammirare la bellezza, a staccarmi dal piano su cui ti schiaccia la mera sopravvivenza imposta e a tutto ci\u00f2 che non distoglie, ma colora il nostro impegno).\n\n \n\nUn abbraccio forte a tutti.", "created_time": "2018-05-27T11:27:42+0000"}, {"id": "525015217841196_642154919460558", "message": "ADESSO CI ORGANIZZIAMO! Le linee guida che da qui in avanti definiranno Potere Al Popolo (TUTTI I REPORT SARANNO PUBBLICI A BREVE):\n- una campagna immediata di adesione individuale, che possa permettere a tutti di partecipare e possa rendere Potere al Popolo autosufficiente economicamente\n- una piattaforma online che integri e non sostituisca le assemblee territoriali, cuore del nostro progetto\n- uno statuto da scrivere collettivamente, imperniato sulla democrazia e la trasparenza assolute di Potere al Popolo.\nNon stiamo costruendo una coalizione o un cartello elettorale, non un'organizzazione di burocrati ma uno strumento nelle mani del popolo!", "created_time": "2018-05-27T11:03:52+0000"}, {"id": "525015217841196_644144539261596", "story": "Potere al Popolo added 48 new photos \u2014 at Ex OPG Occupato - Je so' pazzo.", "message": "IL DOCUMENTO POLITICO DELL\u2019ASSEMBLEA NAZIONALE:\nhttps://poterealpopolo.org/il-documento-politico-dellassemblea-nazionale/", "created_time": "2018-05-27T10:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_642112146131502", "message": "Viola Carofalo apre la giornata.\nSiamo pi\u00f9 di mille per Potere Al Popolo!\n\nAdesso il saluto del sindaco di Napoli, Luigi de Magistris.", "created_time": "2018-05-27T09:46:26+0000"}, {"id": "525015217841196_641892429486807", "message": "Qui all'Ex OPG Occupato - Je so' pazzo, al termine della prima giornata dell'assemblea nazionale di Potere al Popolo \u00e8 in corso la cena benefit per la campagna globale Si Amo Afrin!\nBasta poco per dare una mano, raggiungeteci!", "created_time": "2018-05-26T22:10:33+0000"}, {"id": "525015217841196_641851099490940", "story": "Christian Marino shared a live video to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2018-05-26T18:24:04+0000"}, {"id": "525015217841196_641848322824551", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Qui in diretta dall Ex OPG Occupato - Je so' pazzo per la 4a assemblea di potere al popolo", "created_time": "2018-05-26T18:22:56+0000"}, {"id": "525015217841196_641817616160955", "message": "\u00c8 venuto a trovarci e a partecipare ai lavori il mister Renzo Ulivieri!\n\n\"Quando sono andato in giro durante i mesi della campagna elettorale, mi fermavano, mi chiedevano:\n- Ma \u00e8 qua per il calcio?\n- No, per Potere al Popolo... \nNoi abbiamo fatto un miracolo.\nMettiamoci insieme, da donne e uomini liberi!\"\nGrazie di cuore da parte di tutti noi!", "created_time": "2018-05-26T17:15:25+0000"}, {"id": "525015217841196_641805929495457", "story": "Potere al Popolo updated their status.", "message": "In 1000 da tutta Italia per Potere al Popolo!\n\u00c8 incredibile quello che sta accadendo oggi. Partecipazione, analisi, reti territoriali riuniti per dare vita e forma organizzata a un movimento che metta al centro gli interessi e i bisogni del popolo!", "created_time": "2018-05-26T16:17:17+0000"}, {"id": "525015217841196_641636656179051", "story": "Potere al Popolo was at Ex OPG Occupato - Je so' pazzo.", "message": "LA DUE GIORNI \u00c8 INIZIATA!\n\nI tavoli di lavoro della 4 ^ Assemblea Nazionale Potere al Popolo si sono aperti!\nOrganizzazione, mutualismo e comunicazione: in centinaia all' Ex OPG Occupato - Je so' pazzo in questo momento, per confrontarsi, discutere, contribuire alla crescita di Potere al Popolo.", "created_time": "2018-05-26T09:31:26+0000"}, {"id": "525015217841196_641610892848294", "message": "Io penso che Mattarella stia facendo un grave errore e si sia messo in un vicolo cieco.\nMettere il veto sul Ministro dell'Economia, non perch\u00e8 indegno o inadeguato, ma chiaramente ed esclusivamente per le sue idee, \u00e8 un precedente molto grave.\nIl Ministro dell'Economia \u00e8 chiaramente l'espressione della politica che intende fare la maggioranza uscita dalle urne, e non \u00e8 tema di garanzia istituzionale, sul quale il Presidente pu\u00f2 e deve dire la sua.\nIl che non significa che poi il Governo e quel Ministro possano fare qualsiasi cosa, ma la garanzia deve essere la costituzione, e i trattati internazionali, a loro volta garantiti, talvolta anche troppo, dalla costituzione stessa.\nNon \u00e8 mettendo il veto su una persona e dando la sensazione di voler commissariare politicamente una maggioranza eletta dai cittadini, che si svolge al meglio il ruolo di garanzia.\nPeraltro politicamente si rischia di fornire un alibi e fare un favore gigantesco a personaggi come Salvini che non meritano di essere fatti passare come vittime. \nStimo Mattarella, ma come cittadino e come esponente che si considera all'opposizione, non mi sento affatto garantito da questi atteggiamenti, per niente.\nE credo che la sinistra dovrebbe dirle, queste cose, senza paura di apparire amica del nascente governo.\nAbbiamo tutti protestato, e abbiamo fatto bene, quando il presidente della repubblica portoghese tent\u00f2 di ostacolare in tutte le maniere la maggioranza di sinistra radicale uscita dalle urne in quel Paese (e che ora sta governando e con ottimi risultati, riconosciuti da tutti).\nOra quindi secondo me dobbiamo dire che, aldil\u00e0 del sentirsi con chiarezza all'opposizione di questo Governo, e su questo non devono esserci dubbi, vogliamo un arbitro non che ingerisca sulla politica economica e che garantisca soltanto gli alleati europei, ma che garantisca la progressivit\u00e0 fiscale sancita dalla costituzione, l'uguaglianza dei cittadini e i diritti civili, contro tentativi e tentazioni autoritarie che ben traspaiono dal contratto di governo, e che tuteli principi costituzionali fondanti come la libert\u00e0 di mandato dei parlamentari, ecc.\nQueste cose vorrei garantisse, perch\u00e8 pu\u00f2 e deve farlo (e avrebbe dovuto farlo anche in passato, coi Governi precedenti), il Presidente della Repubblica.\nNon la prepotenza di Juncker e della Merkel. Loro si difendono abbastanza bene anche da soli, e hanno gi\u00e0 fatto sufficienti danni.", "created_time": "2018-05-26T08:02:44+0000"}, {"id": "525015217841196_641411812868202", "story": "Improta Vincenzo shared a video to Potere al Popolo's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/241235429945245/", "created_time": "2018-05-25T21:44:55+0000"}, {"id": "525015217841196_641395599536490", "message": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/savona-figura-ministro-per-salvare-europa/", "created_time": "2018-05-25T20:53:05+0000"}, {"id": "525015217841196_641395409536509", "message": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/savona-figura-ministro-per-salvare-europa/", "created_time": "2018-05-25T20:52:11+0000"}, {"id": "525015217841196_641318299544220", "message": "OGGI L'IRLANDA SFIDA LA LEGGE SULL'ABORTO!\n\nIn tantissime e tantissimi si stanno recando alle urne in queste ore perch\u00e9 in Irlanda si possa finalmente avere il diritto di interrompere volontariamente la gravidanza. \nDomani ci sar\u00e0 lo spoglio, intanto il messaggio \u00e8 chiaro: ognuna deve essere libera di decidere del suo corpo e della propria vita. \n\nC'\u00e8 chi sta tornando a casa dall'estero, da citt\u00e0 e terre lontanissime solo per questo, per partecipare e per decidere, come suggerisce l'hastag che \u00e8 partito gi\u00e0 qualche giorno fa #HomeToVote. \n\nDopo anni di ingiustizie e sofferenze ma anche di dure lotte e mobilitazioni centinai di migliaia di donne possono definitivamente e, almeno formalmente, vincere questa battaglia. \nPotere al Popolo \u00e8 a fianco di tutte loro.\n\nMY BODY, MY CHOICE!", "created_time": "2018-05-25T18:04:48+0000"}, {"id": "525015217841196_641301052879278", "message": "Ma Conte ha studiato anche a Oxford come\nDi Maio ?\n\ud83d\ude0f", "created_time": "2018-05-25T16:10:29+0000"}, {"id": "525015217841196_641295996213117", "message": "Solo il P. U. (Partito Universale)   potrebbe superare il M5S \n(escludendo la religione dalla politica)", "created_time": "2018-05-25T15:55:34+0000"}, {"id": "525015217841196_641245662884817", "message": "Che schifosi i comunisti,  pensano sempre ai soldi degli altri ! \n\u262d.", "created_time": "2018-05-25T13:33:53+0000"}, {"id": "525015217841196_641169299559120", "message": "L'INCENERITORE IN TOSCANA NON SI FARA': LA MOBILITAZIONE DEL POPOLO HA VINTO!\nIl Consiglio di Stato dice no alla costruzione dell'inceneritore di Case Passerini. Sconfitta la politica del Pd fiorentino sull\u2019opera!\n\nConfermata la sentenza con cui il Tar, un anno e mezzo, fa aveva accolto i ricorsi dei comitati e bocciato l\u2019autorizzazione rilasciata il 23 novembre 2015 dalla Citt\u00e0 Metropolitana di Firenze sulla costruzione nella Piana fiorentina. Vittoria anche per i Comuni di Campi Bisenzio e Sesto Fiorentino contro il Comune di Firenze, che aveva puntato sulla struttura come un\u2019opera strategica per le politiche sui rifiuti\n\nLa sentenza del Consiglio di Stato \u00e8 una vittoria per i comitati civici e ambientalisti, per tutti quelli che si sono schierati a difesa del loro territorio e dell'ambiente!", "created_time": "2018-05-25T13:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_641200936222623", "message": "https://pierluigiraccagni.wordpress.com/2018/05/25/il-pensiero-marxista-da-sempre-fattore-di-disturbo-e-sovversione-e-lunica-opposizione-possibile-alla-vulgata-social-fascista/?blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=pending&blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=pending&blogsub=pending&blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=pending&blogsub=pending&blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=confirming&blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=pending&blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=pending&blogsub=pending&blogsub=pending&blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=pending&blogsub=confirming&blogsub=confirming#subscribe-blog", "created_time": "2018-05-25T11:47:57+0000"}, {"id": "525015217841196_641166312892752", "message": "Lega e M5S insistono perch\u00e8 Savona prenda il Ministero dell'Economia, perch\u00e8 darebbe filo da torcere ai \"poteri forti\".\nSavona inizia la carriera nella Banca d'Italia, diventandone direttore fino al 1976.  E' direttore generale di Confindustria fino al 1980.\nE' stato poi presidente del Credito Industriale Sardo, segretario generale per la Programmazione Economica al Ministero del bilancio del governo Cossiga, direttore generale e quindi amministratore delegato della Banca Nazionale del Lavoro\nDiventa Ministro per il governo Ciampi nel 1993.\nViene nominato Capo dipartimento alle Politiche comunitarie dal governo Berlusconi, dal 2005 al 2006.\nPraticamente uno da sempre dentro i vertici della politica e delle banche nostrane, responsabili dell'attuale disastro sociale e della povert\u00e0 che il popolo vive.\nNon male per un \"antisistema\", no?", "created_time": "2018-05-25T09:57:03+0000"}, {"id": "525015217841196_641123169563733", "message": "Potere al Popolo Ladispoli-Cerveteri realizza un questionario per indagare le condizioni di lavoro dei giovani del territorio. \nSe siete dei giovani lavoratori dipendenti della zona e avete tra i 18 e i 24 anni vi invitiamo a compilare questo questionario, in forma del tutto anonima. \nUn'iniziativa da replicare dove possibile, perch\u00e9 fare inchiesta \u00e8 un presupposto indispensabile per incidere realmente sulla realt\u00e0 che ci circonda.", "created_time": "2018-05-25T08:00:31+0000"}, {"id": "525015217841196_640949242914459", "message": "Start > Arresta \nil Sistema\n\u262d.", "created_time": "2018-05-24T20:08:31+0000"}, {"id": "525015217841196_640929952916388", "message": "UNA BELLA NOTIZIA!\n\nIl Comitato norvegese del #Nobel ha accettato di inserire tra i candidati al Premio Nobel per la #pace del 2018 l'associazione delle \"Nonne di Plaza de Mayo\", organizzazione per i diritti umani impegnata a ritrovare tutti i bambini sequestrati e desaparecidos nell'ultima dittatura militare in #Argentina. \n\nNelle parole di Estela Carlotto, presidentessa delle \"Nonne di Plaza de Mayo\", ritroviamo tutta la tragedia di quel periodo buio ma anche la dignit\u00e0 della risposta di queste splendide persone.\n\n\"Il movimento delle nonne e delle madri di Plaza de Mayo \u00e8 nato conseguentemente ai crimini della dittatura militare. Dal 24 marzo \u201976 i militari cominciarono a sequestrare tutti gli oppositori del regime, tra questi i nostri figli. \n\nQuella che al principio cominci\u00f2 come una #lotta solitaria di madri, nonne, mogli, familiari che chiedevano notizie dei sequestrati senza saper cosa fare, ci port\u00f2 ad unirci per ideare, per organizzare azioni che avevano lo scopo di \u201ccostringere\u201d i militari a darci delle risposte. Dunque il 22 ottobre del \u201977 nacque quello che pi\u00f9 tardi si chiam\u00f2 \u201cAssociazione delle nonne di Plaza de Mayo\u201d composta esclusivamente da donne, madri e nonne perch\u00e9 abbiamo un doppio ruolo come madri e come nonne. \n\nLa nostra lotta a pi\u00f9 di venti anni \u00e8 ancora la ricerca della #verit\u00e0, giustizia e restituzione dei nostri nipoti. La #verit\u00e0 e la giustizia per i #desaparecidos\"", "created_time": "2018-05-24T19:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_640799352929448", "message": "E' ATTIVO IL FORUM DI POTERE AL POPOLO: CHIUNQUE VOGLIA PUO' PARTECIPARE AL DIBATTITO!\nLo trovate qui http://forum.poterealpopolo.org/\n\nPerch\u00e8 un forum? \nPerch\u00e8 speriamo di poter accogliere cos\u00ec l'esigenza di tante e tanti di esprimersi e poter contribuire alla crescita della comunit\u00e0 di Potere al Popolo. \nPerch\u00e8 pu\u00f2 essere uno spazio in cui confrontarsi e scambiarsi consigli/materiali utili per migliorare le pratiche sociali e mutualistiche che nascono sui territori.\nPerch\u00e8 un movimento popolare muore senza il protagonismo diretto di ognuno! Iscrivetevi se volete!", "created_time": "2018-05-24T17:09:44+0000"}, {"id": "525015217841196_640780159598034", "message": "Ve lo ricordate? Era il novembre 2017, 6 mesi fa.\nL'abbiamo detto e insieme l'abbiamo fatto: non ci saremmo fermati, non ci siamo fermati. Non volevamo un cartello elettorale ma un movimento popolare. Non qualcosa di gi\u00e0 visto, niente che abbia gi\u00e0 fallito, ma un'idea e un progetto tutti da sperimentare.\nBlob qualcosina c'aveva visto! :)\nCI VEDIAMO SABATO E DOMENICA A NAPOLI PER LA 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo!", "created_time": "2018-05-24T13:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_640758106266906", "message": "All'universit\u00e0 di Campobasso \u00e8 andata in scena la difesa della \"macelleria messicana\" che si \u00e8 consumata alla Diaz.\nIeri, 23 Maggio, infatti, all'universit\u00e0 \u00e8 stato invitato il comandane Alfa, co-fondatore del GIS e grande protagonista della barbarie di Genova 2001, per fornire con il suo esempio e le sue parole dei validi strumenti per interpretare la complessit\u00e0 della realt\u00e0 che ci circonda.\nCi piacerebbe comprendere cosa c'\u00e8 da imparare da chi ha contribuito ampiamente a quella condotta tenuta durante il G8 del 2001 che ha fatto condannare per ben due volte l'Italia dalla stessa Corte Europea per violazione dei diritti umani.", "created_time": "2018-05-24T11:19:31+0000"}, {"id": "525015217841196_640711409604909", "message": "Alessandra Carbonaro deputata 5S si appropria del pensiero di Don Gallo dopo aver fatto accordi con la Lega...il nuovo che avanza", "created_time": "2018-05-24T09:26:37+0000"}, {"id": "525015217841196_640704876272229", "story": "Potere al Popolo is with Sara Russo and 9 others.", "message": "CONTINUARE, MIGLIORARE, CRESCERE!\nCi vediamo il 26 e il 27 Maggio a Napoli, all' Ex OPG Occupato - Je so' pazzo per la 4 assemblea nazionale di Potere al Popolo!", "created_time": "2018-05-24T09:08:58+0000"}, {"id": "525015217841196_640664739609576", "message": "MANIPOLATORI DELLA REALTA'. \nIl debito, abusivamente sovrano, \u00e8 salito al trono grazie ad una mefistofelica manipolazione della realt\u00e0 messa in pratica prevalentemente: Dai perfidi e insaziabilmente avidi creatori della moneta; da un'accozzaglia di traditori del Popolo, politucoli, affetti da smania di potere; dai subdolamente malvagi padroni dell'industria dell'informazione (i cosiddetti editori) da sempre abili mistificatori della verit\u00e0 e, al pari delle principali organizzazioni sindacali, acerrimi nemici dello stato di diritto. Pertanto se anche il costituendo Governo del cambiamento formato dal M5S e dalla Lega si dimostrer\u00e0 privo del coraggio necessario per affrontare in modo efficace e risolutivo gli autoritari, antidemocratici, e socialmente pericolosi manipolatori della realt\u00e0. Allora sar\u00e0 ovvio a tutti che tocca a noi, Popolo Sovrano, scendere in piazza per difendere la Democrazia. \nSalvis iuribus \nMauro Adriani", "created_time": "2018-05-24T06:43:45+0000"}, {"id": "525015217841196_640510992958284", "message": "CONTE \u201cL\u2019AVVOCATO DEL POPOLO\u201d ?\n3\u00b0 REPUBBLICA ?  GOVERNO DI CAMBIAMENTO O GOVERNO DI RESTAURAZIONE LIBERISTA ? \nCOS\u2019E\u2019 IL CONTRATTO FIRMATO TRA LEGA E M5S ?\nA ALCUNI  MIEI AMCI DI SINISTRA , CHE HANNO VOTATO M5S E ORA SI APPRESTANO AD ANDARE AL GOVERNO CON LA LEGA,  LI INVITO A RIFLETTERE SU QUESTE   VERITA\u2019\nLa Lega da oggi al potere ha governato 9 anni con Berlusconi, ha votato ogni provvedimento di legge liberista tra cui la \u201clegge Biagi\u201d prima causa dello sfacelo del precariato, ha favorito la finanza ed anche l\u2019Europa dei mercanti che oggi critica.\nSalvini a differenza di Bossi, ha trasformato la Lega da partito secessionista del Nord a partito Nazionalista Reazionario come il Front National di Le Pen,  riuscendo a passare dal 4% del 2013 all\u2019attuale 17%, diventando il capo della Coalizione di Centro-destra, superando  il partito azienda di Berlusconi.\nPurtroppo nonostante la lega sia stata a lungo al potere  facendo  le cose sbagliate dei governi Berlusconiani che hanno potato al disastro attuale  , viene percepita  come quella che vuole fare prima di tutti gli interessi degli italiani  e non come responsabile della crisi attuale (sic) \nOra ,  occorre domandarci: con l\u2019alleanza (contratto) di governo con il M5S, La lega ha modificato il tiro rispetto alla politiche di centrodestra concordate con Berlusconi e la Meloni ?  No, se modifiche ci sono state sono in senso ancor pi\u00f9 LIBERISTA di destra \u2026 \nMa cosa sta scritto nel \u201ccontratto\u201d DI GOVERNO firmato da Di Maio e Salvini ?\n1) La FLAT  TAX : \u00e8 la misura politicamente pi\u00f9 importante e pesante del dell\u2019accordo M5S Lega, essa prevede una revisione draconiana delle tasse , sia alle persone che alle imprese ,con due scaglioni :uno al 15%, fino ad 80.000 euro l\u2019anno, l\u2019altro al 20% a fronte dell\u2019attuale 43%,  per i ricchi che percepiscono oltre 80.000 euro l\u2019anno, fino a milioni di euro l\u2019anno, si vedranno ridurre le tasse di circa il 60% con un incremento  pazzesco dei loro redditi e profitti, con  un taglio di entrate per lo Stato di circa 96 miliardi di euro\u2026 Dove prender\u00e0 lo Stato i soldi che gli mancano  ma che gli servono per fare funzionare i servizi e lo stato sociale ? \n2) NESSUNA TASSA SUI GRANDI PATRIMONI : Ai ricchi, Non verr\u00e0 imposta nessuna tassa sui grandi patrimoni e sui redditi da speculazione finanziaria \u2026 , non solo ma c\u2019\u00e8 scritto anche che aboliranno i controlli fiscali alle piccole imprese ed ai lavoratori autonomi, legalizzando di fatto l\u2019evasione fiscale\u2026 sono andati molto oltre le aspettative di Berlusconi e  quanto previsto nel programma di centrodestra sterzando a destra\u2026, per cui Non \u00e8 difficile da immaginare dove prenderanno i soldi che con la flat tax regalano ai ricchi\u2026 aprendo una enorme falla nei conti pubblici\u2026Verranno sicuramente presi tagliando i servizi pubblici e lo stato sociale a partire dalla sanit\u00e0;\n3)  PACE FISCALE: Per le banche , per la finanza e le attivit\u00e0 delle grande imprese, non vi sar\u00e0 alcun controllo o limite nella loro attivit\u00e0\u2026 con uno sviluppo di un neoliberismo ancor pi\u00f9 devastante di quello che abbiamo conosciuto fino ad ora\u2026 per cui non ci sar\u00e0 pi\u00f9 nessuno Berlusconi che potr\u00e0 essere condannato per frode fiscale  e tutto questo far\u00e0 dell\u2019Italia  un vero Paradiso Fiscale . Tutto ci\u00f2 contribuir\u00e0 ad aumentare le disuguaglianze  tra ceti medio bassi e  quelli ricchi trasferendo ulteriori risorse dai poveri ai ricchi;\n4) POLITCHE DI INVESTIMENTO DELLO STATO : Non c\u2019\u00e8 nessun ruolo dello Stato in merito alle politiche  di investimento nella conversione ecologica dell\u2019economia, ne nelle infrastrutture e nemmeno negli investimenti innovativi tecnologici\u2026   In sostanza si continua con la deregolamentazione   di ogni norma di legge , peggiorando   rispetto alle politiche che hanno prodotto la crisi mondiale del 2007, senza nessun ruolo dello stato pensando  che cos\u00ec  siano le politiche liberiste che porteranno i padroni delle   imprese a investire, ma in realt\u00e0 ci sar\u00e0 un\u2019ulteriore peggioramento della situazione economica ed occupazionale, un peggioramento dello stato sciale, un impoverimento ulteriore di chi \u00e8 gi\u00e0 povero, ed un incremento della ricchezza abnorme di un 20% di popolazione gi\u00e0 molto ricca;\n\n5) DIRITTI DEL  LAVORO :Tutte le leggi fatte dal centrodestra Berlusconi/Bossi Salvini , che riguardano la precariet\u00e0 del lavoro a partire dalla legge Biagi restano con 46 forme di lavoro sempre pi\u00f9 precario; restano anche le leggi fatte dal governo Renzi a partire dal JOBS ACT e l\u2019abolizione dell\u2019art. 18;\n\n6) PREVENZIONE E SICUREZZA NEI LUOGHI DI LAVORO : Sulla prevenzione e sicurezza nei luoghi di lavoro nel contratto non c\u2019\u00e8 scritto niente, mentre resta la depenalizzazione  del Testo Unico sulla Sicurezza, legge fatta dal governo di centrodestra (Berlusconi/Salvini)  , Legge  che permette alle imprese  che non rispettano le normative contrattuali e le  leggi a tutela della sicurezza nei luoghi di lavoro, con gli imprenditori che se non applicano le normative e leggi esistente in materia di prevenzione e la tutela di chi lavora, con la sicurezza sul lavoro,   se la cavano  con una multa invece della galera\u2026 mentre la strage  dei morti sul lavoro continua  e si aggrava !; \n\n7) TUTTO IL CAPITOLO SUI MIGRANTI E L\u2019ORDINE PUBBLICO PREVEDE: Misure di legittima difesa con possibilit\u00e0 di dare il porto d\u2019armi a tutti, con possibilit\u00e0 di sparare alle spalle dei ladruncoli senza rischiare un giorno d carcere,  con la possibilit\u00e0 di punire con il carcere (non i ricchi) ma i ladruncoli \u201cdi polli\u201d  anche se hanno 14 anni, con l\u2019espulsione di 500.000 immigrati economici oggi in Italia (su questo sono curioso di vedere come faranno visto che nessuno le rivorr\u00e0 indietro)\u2026 , con la volont\u00e0 di bloccare il flusso dei migranti, anche su questo voglio vedere come faranno visto che l\u2019Italia \u00e8 una penisola ed \u00e8 impossibile pattugliare tutto il mare . In sostanza in tutto il programma c\u2019\u00e8 un governo che sar\u00e0 forte con i deboli e debole con i forti\u2026\n\n8) MA COSA C\u2019E\u2019 DI BUONO ALLORA NEL PROGRAMMA ?  :c\u2019\u00e8  La revisione della legge Fornero , anche se non \u00e8 l\u2019abolizione prevede per\u00f2 alcune misure che sono positive come quella sull\u2019abbassa mento dell\u2019et\u00e0 per andare in pensione , ma non c\u2019\u00e8 ad esempio il recupero di  quanto la legge Fornero ha  tolto ai pensionati che superavano le 1.500 euro lordi mensili (circa 100 euro mensili ) \u2026 ; c\u2019\u00e8  qualche cosa generica sulla \u201cBuona Suola\u201d, c\u2019\u00e8 inoltre la volont\u00e0 di cercare  di ridefinire alcuni parametri  rispetto al debito pubblico  ed all\u2019austerit\u00e0. con Unione Europea\u2026 mentre e Il cavallo di battaglia del M5S \u201cREDDITO DI  CITTADINANZA\u201d \u00e8 stato ridotto all\u2019osso e per alcuni aspetti \u00e8 peggiorativo rispetto a  ci\u00f2 che c\u2019\u00e8 gi\u00e0 oggi. Esso prevede 780 euro mensili per due anni a chi \u00e8 n povert\u00e0 ed in cerca di  lavoro perch\u00e9 rimasto disoccupato \u2026 bisogna ricordare che gi\u00e0 oggi ai lavoratori disoccupati in cerca di un impiego gli vengono erogati con la legge chiamata Naspi, il 75% per chi quando era al lavoro  guadagnava  fino a 1.200  euro al mese per due anni, pi\u00f9 un 25% per chi percepiva una differenza pi\u00f9 alta   di quella cifra\u2026  quindi le 780 euro saranno notevolmente inferiori a quello che percepivano con la Naspi la quale viene cancellata. L\u2019importo calcolato \u00e8 di circa 17 . miliardi di Euro, ma non \u00e8 molto diverso da quanto lo stato spende oggi sia per la Naspi che per il reddito di inclusione, che ovviamente verranno cancellati. \nIn realt\u00e0 tutto il progetto politico del Movimento 5 Stelle, \u00e8 stato rimosso AL SOLO FINE D RAGGIUNGERE IL POTERE indipendentemente dal tipo di programma ed alleanza , Di Maio ha rinunciato anche alla prerogativa di fare il primo Ministro pur di governare \u2026 soltanto il candidato a fare il Ministro del Lavoro  Pasquale Tridico si \u00e8 giustamente dimesso quando ha visto che  il \u201ccontratto\u201d di fatto \u00e8 solo il programma elettorale della Lega\u2026 \nLa debolezza del M5S sta anche nel fatto che non ha un gruppo dirigente all\u2019altezza  del governo ed anche i loro parlamentari sono tutte persone  che non hanno niente alle spalle ne lotte e nemmeno esperienza politica o sindacale\u2026 essi sono stati votati da poche centinaia di persone tramite il Web e la stragrande maggioranza \u00e8 fatta di sprovveduti\u2026 \ninoltre l\u2019impostazione \u201c ne di destra ne di Sinistra \u201c non individua gli interessi contrastanti   tra le classi finendo per fare prevalere di gran lunga quelli delle classi agiate ed economicamente dominanti a grave danno delle classi subalterne\u2026 altro che Terza Repubblica \u2026\nCredo che Giuseppe Conte se non si limiter\u00e0 a fare \u201cIl Cameriere di servizio in applicazione del \u201cContratto\u201d \u2026 il governo finir\u00e0 presto !\nPer la sinistra non potr\u00e0 pi\u00f9 pensare che la soluzione sia opporsi in parlamento.. ma dovr\u00e0 riuscire a mobilitare anche quei lavoratori che hanno votato M5S e Lega contro quello che questo governo ha detto di voler fare in termini di politiche liberiste e reazionari salvando quel poco di buone che c\u2019\u00e8\u2026 una cosa non semplice ma senza alternative !\n \nUmberto Franchi", "created_time": "2018-05-23T20:42:49+0000"}, {"id": "525015217841196_640455802963803", "message": "Viola Carofalo, portavoce di Potere al Popolo, per Si Amo Afrin!\n\nLa campagna internazionale di raccolta fondi per aiutare la popolazione di Afrin , che continua coraggiosamente a resistere all'aggressione di Erdogan e degli jhadisti, \u00e8 partita il 25 Aprile! \nTutte e tutti possiamo contribuire per far fronte a quella che \u00e8 una vera crisi umanitaria. \nCentinaia di migliaia sono gli sfollati mentre cibo, medicinali, beni di prima necessit\u00e0 sono sempre pi\u00f9 difficili da reperire. \n\nPer dare una mano basta donare a questo link entro il 2 giugno: \nhttps://www.retedeldono.it/it/progetti/gus/siamoafrin\n\nTutte e tutti siamo e dobbiamo essere Afrin!", "created_time": "2018-05-23T18:09:05+0000"}, {"id": "525015217841196_640390472970336", "message": "ALLA RICERCA DI CASA.\nUNA NOTA SU MUTUALISMO, POPOLO E ORGANIZZAZIONE POLITICA.\n\n\"Una Casa del Popolo per ogni provincia\"\nNo, non \u00e8 uno slogan del PCI di Togliatti, ma l'indicazione di lavoro emersa dall'ultima assemblea nazionale di Potere al Popolo.\n\nPer gli stimoli e le riflessioni che suggerisce , proponiamo un interessante articolo di Salvatore Prinzi pubblicato da Left.", "created_time": "2018-05-23T15:02:15+0000"}, {"id": "525015217841196_640390449637005", "message": "Stanno a .... ,  fondando un nuovo Partito la cui sigla \u00e8\nPdTfBCDSCS,  ovverosia il Partito del Tutto fa Brodo Destra Centro Sinistra e Cos\u00ec Sia,  in collaborazione con la Doppio Brodo Star & C LTD\nAl\u00e8 Al\u00e8 forza Roma", "created_time": "2018-05-23T15:02:13+0000"}, {"id": "525015217841196_640368989639151", "story": "Potere al Popolo Picentini shared a post to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2018-05-23T14:40:44+0000"}, {"id": "525015217841196_640271429648907", "message": "Parola di donna e medico non obbiettore\n\n(nonch\u00e9 nostra candidata alle ultime regionali del Lazio!)", "created_time": "2018-05-23T13:00:29+0000"}, {"id": "525015217841196_640262722983111", "message": "POTERE AL POPOLO ALLE ELEZIONI PER IL III MUNICIPIO DI ROMA: L'INTERVISTA AL NOSTRO CANDIDATO Davide Angelilli! \n\nUn giovane da sempre al lavoro nei quartieri popolari della citt\u00e0, per sostenere e migliorare la vita di quelle migliaia di donne e uomini delle periferie completamente abbandonati dalle istituzioni, vi spiega il nostro progetto! Sosteniamolo!\n\n\"A Roma, senza radicamento e partecipazione nei quartieri popolari, poco ce ne facciamo di un programma pi\u00f9 radicale o pi\u00f9 a sinistra degli altri, resterebbe carta straccia. Quei quartieri popolari dove pi\u00f9 forti ed esplosive sono le contraddizioni del nostro modo di vita, dove regna l\u2019egoismo, il maschilismo, il menefreghismo, la violenza verso il diverso, ma dove resiste anche un forte senso di solidariet\u00e0 e di comunit\u00e0 che \u00e8 nostro compito far germogliare e sbocciare...\"\n\nLeggi tutta l'intervista:\nhttp://contropiano.org/news/politica-news/2018/05/22/davide-angelilli-candidato-per-potere-al-popolo-al-municipio-roma-iii-0104218", "created_time": "2018-05-23T10:30:50+0000"}, {"id": "525015217841196_639799056362811", "message": "LA CHIAMANO DELOCALIZZAZIONE MA SI LEGGE SFRUTTAMENTO E DISOCCUPAZIONE!\n\nI libri di scuola dovrebbero fornirti gli strumenti per analizzare lucidamente la realt\u00e0, non dovrebbero mistificarla.", "created_time": "2018-05-23T08:00:04+0000"}, {"id": "525015217841196_640062336336483", "message": "Ricordiamo a tutti che sabato e domenica, durante l'assemblea di Napoli, faremo il primo punto sulla raccolta delle firme per Lipscuola e art. 81. E' importante che ciascun territorio arrivi con il numero di firme in proprio possesso fino a questo momento, per orientare e sostenere nelle prossime settimane la campagna di Potere al Popolo! per una scuola democratica, laica, pubblica e inclusiva e contro il pareggio di bilancio in Costituzione. Andiamo avanti!", "created_time": "2018-05-22T21:01:38+0000"}, {"id": "525015217841196_639888476353869", "message": "Viola Carofalo vi invita a un bellissimo fine settimana a Napoli. \n26-27 Maggio, 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo!\n\nUna due giorni in cui conoscersi, discutere, allargare e costruire la nostra organizzazione, che in soli cinque mesi \u00e8 gi\u00e0 riuscita a coinvolgere centinaia di migliaia di persone, ad aprire sedi, a portare avanti pratiche di solidariet\u00e0 e sostegno alle lotte, a far sentire una voce diversa in questo paese!\n\nC'\u00e8 bisogno di tutte e tutti noi per dare un futuro a questo paese!\n\nFate girare l'evento!\nhttps://www.facebook.com/events/433989283715551/", "created_time": "2018-05-22T21:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_639937893015594", "message": "Abbiamo un problema, Houston.\nE non \u00e8 il corso di studi di Conte.", "created_time": "2018-05-22T17:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_639989263010457", "message": "Solidariet\u00e0 ai lavoratori del CAB di Sessa Aurunca Caserta senza stipendio nella indifferenza dei politici locali e nazionali", "created_time": "2018-05-22T17:19:34+0000"}, {"id": "525015217841196_639935219682528", "message": "POTERE AL POPOLO MOLISE RINVIA LO SFRATTO DELLA SIGNORA AMALIA! LA CASA E' UN DIRITTO PER TUTTI!\nA 74 anni, con 480 euro di pensione al mese, non puoi permetterti di pagare l'affitto.\nAmalia vive in una casa popolare, stamattina era stato disposto per lei uno sfratto esecutivo, evitato solo grazie alla presenza di numerosi attivisti e militanti di Potere al Popolo Molise e Asia Usb.\n320 mila euro di fondo morosit\u00e0 sono fermi a Campobasso. Chiediamo che vengano sbloccati e utilizzati per chi rischia di finire a vivere in strada!\nLA NOTIZIA SULL'ANSA: https://goo.gl/VMqWZ2", "created_time": "2018-05-22T14:32:18+0000"}, {"id": "525015217841196_639860496356667", "message": "Se si accorgono che i seguenti articoli li ha scritti K. Marx,  li eliminano subito\n\u262d. \ud83d\ude0e \u262d. \ud83d\ude0f \u262d. \ud83d\ude0e \u262d.\n\nDICHIARAZIONE UNIVERSALE DEI DIRITTI UMANI\n\nArticolo 22 Ogni individuo, in quanto membro della societ\u00e0, ha diritto alla sicurezza sociale, nonch\u00e9 alla realizzazione attraverso lo sforzo nazionale e la cooperazione internazionale ed in rapporto con l'organizzazione e le risorse di ogni Stato, dei diritti economici, sociali e culturali indispensabili alla sua dignit\u00e0 ed al libero sviluppo della sua personalit\u00e0.\n\nArticolo 23\n3. Ogni individuo che lavora ha diritto ad una rimunerazione equa e soddisfacente che assicuri a lui stesso e alla sua famiglia una esistenza conforme alla dignit\u00e0 umana ed integrata, se necessario, da altri mezzi di protezione sociale.\n\nArticolo 25 1. Ogni individuo ha diritto ad un tenore di vita sufficiente a garantire la salute e il benessere proprio e della sua famiglia, con particolare riguardo all'alimentazione, al vestiario, all'abitazione, e alle cure mediche e ai servizi sociali necessari; ed ha diritto alla sicurezza in caso di disoccupazione, malattia, invalidit\u00e0, vedovanza, vecchiaia o in altro caso di perdita di mezzi di sussistenza per circostanze indipendenti dalla sua volont\u00e0.\n\nCOSTITUZIONE DELLA REPUBBLICA ITALIANA\n\nArt. 36. Il lavoratore ha diritto ad una retribuzione proporzionata alla quantita` e qualita` del suo lavoro e in ogni caso sufficiente ad assicurare a se\u00b4 e alla famiglia un\u2019esistenza libera e dignitosa\n\nArt. 38. Ogni cittadino inabile al lavoro e sprovvisto dei mezzi necessari per vivere ha diritto al mantenimento e all\u2019assistenza sociale. I lavoratori hanno diritto che siano preveduti ed assicurati mezzi adeguati alle loro esigenze di vita in caso di infortunio, malattia, invalidita` e vecchiaia, disoccupazione involontaria. Gli inabili ed i minorati hanno diritto all\u2019educazione e all\u2019avviamento professionale. Ai compiti previsti in questo articolo provvedono organi ed istituti predisposti o integrati dallo Stato.", "created_time": "2018-05-22T11:29:28+0000"}, {"id": "525015217841196_639813029694747", "message": "Questo \u00e8 IL capolavoro. Marzo 2015, un infervorato Alessandro Di Battista, deputato del Movimento 5 Stelle, \"smonta\" - come dice lui - la Lega in 5 minuti. Guardate che scriveva Di Battista nemmeno 3 anni fa...\n\nI 5 Stelle sono la vecchia politica.  \n\n\"Per smontare la LEGA e Salvini basta parlare di soldi.\nDei soldi che i leghisti si sono intascati in 20 anni. Cifre spaventose. Attacchiamoli sui soldi, dove gli fa pi\u00f9 male. In questo video vi do alcune informazioni al riguardo. Parlano dei pensionati minimi ma si prendono i vitalizi. Urlano \"Roma Ladrona\" e comprano diamanti e lingotti d'oro con i soldi nostri in Tanzania. Attaccano l'informazione ma a \"La Padania\" 61 milioni di euro di soldi pubblici hanno fatto comodo!\"\n3 anni dopo il \"contratto di governo\": Lega e Movimento alla guida del paese.\n\nCOME DICEVA DIBBA: CONDIVIDIAMO!", "created_time": "2018-05-22T10:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_639804316362285", "message": "Ciao ragazzi, ma qualcuno ha mai sentito parlare di questo Giuseppe Conte, proposto come Presidente del Consiglio?", "created_time": "2018-05-22T08:06:56+0000"}, {"id": "525015217841196_639795203029863", "message": "40 ANNI FA NASCEVA LA 194:\nIERI COME OGGI LIBERE DI SCEGLIERE!\n\nIl 22 Maggio del 1978 veniva approvata la legge 194, che depenalizzava l'interruzione volontaria di gravidanza. Una legge ottenuta dopo anni e anni di dure battaglie, di scontri di piazza e di lotte ideologiche che videro le donne in prima linea nel rivendicare i propri diritti, la libert\u00e0 di autodeterminarsi, di scegliere del proprio corpo e della propria vita. \nQueste bagaglio di lotte e di idee va conservato e valorizzato. \nAncora tanta strada deve essere percorsa affinch\u00e9 le donne siano veramente libere di scegliere e ancora tante battaglie vanno combattute per difendere i diritti conquistati dai continui attacchi ,formali e informali,  e per avanzare conquistandone dei nuovi.", "created_time": "2018-05-22T08:00:13+0000"}, {"id": "525015217841196_639552416387475", "message": "POTERE AL POPOLO SOSTIENE LA POPOLAZIONE DI AFRIN COLPITA DA ISIS E ERDOGAN! DONA SU http://l2l.it/siamoafrin\n\nCENA BENEFIT DURANTE LA DUE GIORNI NAZIONALE IL 26 MAGGIO A NAPOLI!\n\nIl cantone di Afrin (Nord Est della Siria) \u00e8 stato invaso, saccheggiato, bruciato e distrutto a seguito delle operazioni militari della Turchia e dei suoi alleati jihadisti. Da mesi, circa 450.000 persone, fuggite dalle loro abitazioni, vivono senz'acqua, senza un tetto, senza cibo n\u00e9 assistenza medica. Si stima che circa 450.000 persone siano fuggite dalle loro abitazioni. \nDal 25 aprile abbiamo aderito a #siamoafrin per intervenire con la solidariet\u00e0 popolare a fermare quest'emergenza: i fondi raccolti con questa iniziativa verranno destinati all\u2019acquisto di farmaci, alimenti, ed altri beni di prima necessit\u00e0 per offrire cure e sostegno alle migliaia di civili colpiti.\nGli aiuti umanitari verranno portati tramite una carovana solidale che partir\u00e0 per la Siria del nord a giugno 2018!", "created_time": "2018-05-21T20:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_639536889722361", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "ROMA: IN DIRETTA DAL PRESIDIO CONTRO LO SFRATTO DELLA CASA INTERNAZIONALE DELLE DONNE!\nQualche giorno fa la giunta del Movimento 5 Stelle di Virginia Raggi ha disposto la chiusura della casa internazionale delle donne.\nMigliaia di persone si sono mobilitate, in tante forme diverse, per opporsi a un provvedimento che sancirebbe la fine di un'esperienza trasversale alle generazioni in lotta contro le discriminazioni di genere.\nAdesso \u00e8 in corso un presidio al Campidoglio!", "created_time": "2018-05-21T17:39:07+0000"}, {"id": "525015217841196_639404859735564", "message": "praticamente il commento del rappresentante locale di uno dei partiti di governo \u00e8: non sono i neonazisti che fanno un attentato, sono quegli altri che sono neri.\nstiamo messi bene.", "created_time": "2018-05-21T15:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_639421656400551", "story": "Potere al Popolo updated their cover photo.", "message": "Qui la copertina facebook per promuovere l'assemblea di questo fine settimana.\nQUI IL PROGRAMMA: 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo!\nPartecipiamo, diffondete!", "created_time": "2018-05-21T13:26:30+0000"}, {"id": "525015217841196_639330226409694", "message": "Nel contratto di governo si reintroducono i voucher.... buon luned\u00ec :)", "created_time": "2018-05-21T10:40:41+0000"}, {"id": "525015217841196_639314229744627", "story": "Potere al Popolo is feeling optimistic in Genova, Italy.", "message": "Potere al Popolo! \u00e8 un messaggio prima ancora che un simbolo politico.\nQuando leggi \"potere al popolo!\" stai leggendo un monito, riassume il senso di un progetto: costruire il potere di quelli che potere non ne hanno. E dobbiamo portarlo ovunque.\n\nQuando su una delle migliaia di campi di calcetto, di una citt\u00e0 che \u00e8 #Genova ma potrebbe essere qualsiasi altra, sei maglie dicono \"potere al popolo!\", mettono in faccia all'avversario un'appartenenza, un senso dei problemi del presente e delle prospettive di futuro. \u00c8 una squadra di cui dobbiamo ingrossare le fila.\nAvanti tutta! \u270a", "created_time": "2018-05-21T08:48:19+0000"}, {"id": "525015217841196_639299653079418", "message": "Se il \"nuovo\"  presidente del \"Consiglio\" (?)  si presenta con questo biglietto da visita \"Scrivetemi come se ogni messaggio costasse 10 euro\" possiamo tranquillamente metterci le mani tra i capelli (per chi ce l'ha)", "created_time": "2018-05-21T07:59:29+0000"}, {"id": "525015217841196_639297433079640", "message": "Ora che ci sono Di Miao e Salvi-ni al governo,  la forbice sar\u00e0 sostituita dal rasoio elettrico ?\n\nPrendo spunto da una discussione avuta con un compagno di merende, per azzardare una considerazione veloce sui ricchi e poveri ( non fraintendiamo, non il famoso gruppo di cantanti ) :\nLa forbice tra ricchi e poveri si allarga sempre di pi\u00f9, \u00e8 un dato inconfutabile, ampiamente previsto a sinistra, che negli anni \u00e8 sempre stata estremamente chiara nello spiegare che ci\u00f2 \u00e8 dovuto al sistema politico/economico in atto \u2026.. \nOra tra le altre considerazioni che possono essere fatte, una in particolare, che pu\u00f2 essere riassunta con una parola, mi attira l\u2019attenzione : \u201cLe Donazioni !\u201d \u2026\u2026. La donazione \u00e8 un metodo ben conosciuto sia da Berlusconi, come da Renzi ( vi ricordate i famosi 80 Euro ?), ovviamente per il motivo che entrambi hanno le mani bene in pasta nel sistema truffaldino capitalista/liberista che impera in tutto l\u2019occidente \u2026. \nLa donazione \u00e8 un metodo messo a punto dai ricchi (infatti \u00e8 ben difficile che i poveri possano donare soldi), con il preciso scopo di avere la possibilit\u00e0 di aumentare la loro ricchezza (economica/valutaria) \u2026. tutto ci\u00f2 \u00e8 possibile attuarlo, solamente se il sistema economico/politico permette di farlo e l\u2019attuale sistema capitalista, crea le condizioni adatte per praticare quella strategia, tanto pi\u00f9 che la stessa \u00e8 ben vista perfino dal Papa e dalla chiesa (dalle chiese in generale) \u2026.. taglio corto, per ulteriori informazioni recatevi in pellegrinaggio a Lourdes \u2026..pardon, a Fatima ....", "created_time": "2018-05-21T07:51:58+0000"}, {"id": "525015217841196_639285676414149", "message": "be' si, che dire, dobbiamo molto a questo insetto...\n\nhttps://www.lifegate.it/persone/news/20-maggio-giornata-mondiale-api\n\n\u201cSe l\u2019ape scomparisse dalla faccia della terra, all\u2019uomo non resterebbero che quattro anni di vita\u201d.\n\nLa frase viene attribuita ad Albert Einstein !\u201d\n\nqualcuno dice che non \u00e8 vero, be' quel qualcuno dovrebbe spiegare come si pu\u00f2 impollinare i fiori senza le api...\n\nciao, orazio\n\nATTUIAMO LA COSTITUZIONE!!!!\nATTUIAMO LA COSTITUZIONE!!!!\nATTUIAMO LA COSTITUZIONE!!!!", "created_time": "2018-05-21T07:12:10+0000"}, {"id": "525015217841196_639167963092587", "story": "Giamberto Taiani added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2018-05-20T23:57:44+0000"}, {"id": "525015217841196_639159703093413", "message": "Di Miao continua a miagolare  ?  \n\u262d.", "created_time": "2018-05-20T23:17:31+0000"}, {"id": "525015217841196_639039276438789", "message": "LO STATUTO DEI LAVORATORI COMPIE 48 ANNI!\n\nIl 20 Maggio del 1970 veniva approvato lo statuto dei lavoratori. \nAnni di dure lotte e di mobilitazioni avevano prodotto tra i tanti un altro risultato significativo. \n\u00c8 un anniversario importante che ci invita a riflettere e a ragionare, soprattutto in tempi bui come questi, in cui i diritti, le tutele e la dignit\u00e0 stessa dei lavoratori sono continuamente attaccati.", "created_time": "2018-05-20T20:00:40+0000"}, {"id": "525015217841196_638879136454803", "story": "Potere al Popolo is feeling hopeful.", "message": "Ieri Marcello Fonte ha vinto il premio come migliore attore protagonista al Festival di #Cannes. E' il protagonista di \"Dogman\" di Matteo Garrone. E dove sta la notizia?\n\nSemplice, Marcello \u00e8 uno dei nostri. Nato nel 1978 a Melito di Porto Salvo (Calabria), arriva a Roma a fine anni '90 completamente al verde. Vive di lavoretti, anche sui set cinematografici. Si arrangia come pu\u00f2.\n\nQuando a Roma scoppia la straordinaria stagione di fervore artistico e culturale inaugurata dall'occupazione del Teatro Valle, qui Marcello trova improvvisamente la sua casa, il luogo dove finalmente pu\u00f2 esprimersi, conoscere e imparare.\n\nEcco ripensiamo adesso a Marcello, agli spazi sociali strappati alla speculazione, al protagonismo popolare che fa rivivere interi quartieri. E festeggiamo con lui questo importantissimo riconoscimento!", "created_time": "2018-05-20T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_638884229787627", "message": "CORSI E RICORSI STORICI. \n\nAvete letto la parte del contratto fra Lega e 5 Stelle sul Sud?\nBravi, siete riusciti a trovarla, non era facile! Si tratta infatti di poche righe inserite in un'ultima stesura dopo che si era levato un coro di proteste... \n\nD'altronde, essendo il contratto scritto con un partito che ha cambiato nome per prendere pi\u00f9 voti, ma non ha cambiato essenza - ovvero la Lega NORD - di Sud non si poteva che parlare poco e niente! \n\nE' tutto qui: \n\n\"Con riferimento alle Regioni del Sud, si \u00e8 deciso, contrariamente al passato, di non individuare specifiche misure con il marchio \u201cMezzogiorno\u201d, nella consapevolezza che tutte le scelte politiche previste dal presente contratto... sono orientate dalla convinzione verso uno sviluppo economico omogeneo per il Paese\".\n\nIl bello \u00e8 che nella storia questo disconoscimento della questione meridionale \u00e8 avvenuto solo altre due volte: ai tempi della monarchia sabauda, e con il regime fascista. \n\nAnche il fascismo dichiar\u00f2 chiusa la questione meridionale con parole simili: \n\n\u201cDi una \u2018questione meridionale\u2019 non si pu\u00f2 pi\u00f9, oggi, legittimamente parlare... perch\u00e9 ogni traccia di contrasto, di antagonismo, ogni senso di interessi diversi, sono scomparsi dagli animi per la fusione operata... dal fascismo\". \n\n(R. Ciasca, Questione meridionale, in Enciclopedia Italiana, vol. XXIII, 1934)\n\nDavvero uno strano ricorso storico!\n\nAl di l\u00e0 di tutto, resta Incredibile quanto \u00e8 successo: i 5 Stelle hanno preso percentuali di voto del 50% al Sud, una cosa mai successa prima a nessun partito, e invece di far sentire finalmente una voce da territori abbandonati e in sofferenza (guardare la distribuzione del PIL pro-capite!), le hanno regalate alla Lega NORD, che \u00e8 stata 9 anni al governo con Berlusconi facendo gli interessi degli imprenditori settentrionali e dei mafiosi meridionali, tagliando fondi alle popolazioni del Sud, e diffondendo razzismo e discriminazione contro i meridionali. \n\nE tutto per partecipare a un po' di potere: \nVERGOGNA DI MAIO!\nVERGOGNA 5 STELLE!", "created_time": "2018-05-20T14:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_638896119786438", "message": "Matteo Salvini dice che siamo matti, ma come Potere al Popolo possiamo essere solo orgogliosi di aver preso parte e contribuito a questi cortei e a queste mobilitazioni. \nE queste lotte, cos\u00ec giuste e necessarie, continueranno anche con lui al governo. \nSi, perch\u00e9 matto \u00e8 chi crede di poter fermare questa fame di dignit\u00e0, di libert\u00e0 e di vita che si fa ogni giorno pi\u00f9 forte e contagiosa.\n\nQuindi Matteo, in ogni caso, sei destinato a perdere.", "created_time": "2018-05-20T11:45:54+0000"}, {"id": "525015217841196_638862159789834", "message": "MY BODY, MY CHOICE! \n\nIl 25 Maggio in Irlanda si voter\u00e0 finalmente per introdurre il diritto all'aborto. \nAttualmente \u00e8 solo spostandosi all'estero che le donne irlandesi hanno la possibilit\u00e0 di interrompere legalmente la gravidanza. \nEppure secondo una delle ultime stime sono circa 9 le donne che ogni giorno scelgono di abortire, spesso in condizioni davvero poco sicure. Anche qui, poi, la questione diventa inevitabilmente di classe. Le donne che non possono recarsi all'estero, per ragioni economiche o di permesso di soggiorno sono quelle pi\u00f9 svantaggiate , costrette molto spesso a sottoporsi a pratiche che mettono a rischio la loro stessa vita. Non \u00e8 un caso se circa il 40% delle morti per aborto riguarda le donne migranti. In Irlanda sono stati fatti tanti passi avanti sui diritti civili, ma c'\u00e8 ancora tanto da lottare! \n\nPotere al Popolo sostiene la lotta per il diritto all'aborto in Irlanda!", "created_time": "2018-05-20T09:36:01+0000"}, {"id": "525015217841196_638332343176149", "message": "Giorgio Cremaschi in questi giorni \u00e8 in Venezuela come osservatore internazionale alle elezioni: facciamo un po' di informazione vera e corretta!\n\n\"VENEZUELA: LA VERGOGNA DELLA UE.\n\nHo tante ragioni per essere contro la UE, ma ora c'\u00e8 anche la vergogna. Mi sono vergognato in Venezuela di essere un cittadino UE, formalmente cos\u00ec siamo catalogati agli aeroporti, per le parole di Federica Mogherini. La rappresentante dell'Unione per la politica estera \u00e8 uscita dal mutismo che l'ha colpita durante la strage dei palestinesi, i bombardamenti in Siria, le violenze naziste in Ucraina e tanti altri crimini internazionali, per intervenire sulle elezioni in Venezuela. La UE non le riconoscer\u00e0, ha detto. \n\nCome fa la UE a non riconoscere la validit\u00e0 di elezioni cui ha rifiutato di mandare suoi osservatori, nonostante l'invito formalmente ricevuto? In base a che cosa disconosce un voto prima che ci sia stato, solo per gli ordini di Trump? \nIl passato capo del governo socialista in Spagna, il moderato Zapatero da anni mediatore del dialogo tra governo e opposizioni, presente in Venezuela per il voto, ha posto la stessa domanda. Come si fa a disconoscere un voto prima che sia effettutato? Soprattutto perch\u00e9 esso viene effettuato con le stesse regole delle elezioni precedenti, mai contestate per la loro regolarit\u00e0, soprattutto la volta che le opposizioni vinsero. \nCome gruppo di osservatori internazionali siamo stati in una scuola dove si stanno organizzando nove seggi e abbiamo seguito l'organizzazione di uno di loro. Prima di descrivere la procedura di voto, vorrei per\u00f2 soffermarmi parlare sugli scrutatori e sui presidenti di seggio. In base alla legge essi sono gente del quartiere in cui si vota, estratti dalle liste elettorali e chiamati ad un compito che \u00e8 considerato dovere civico e che si pu\u00f2 rifiutare solo per comprovati motivi. Essi sono quindi tutta gente del popolo, la pi\u00f9 semplice e normale, il volto segnato dalle fatiche quotidiane.\n\nIl voto \u00e8 integralmente elettronico. Il riconoscimento dell'elettore avviene con il suo documento e poi con l'impronta digitale del pollice. Solo se questa corrisponde al nome contenuto nel registro degli elettori si attiva il computer per il voto. A questo punto l'elettore accede allo spazio isolato e coperto, un tavolo cabinato, nel quale si vota. Con il dito tocca il volto del candidato nella lista prescelta sullo schermo, e poi lo conferma al computer. La macchina emette la ricevuta con il voto , l'elettore la piega, esce dalla cabina, la intruduce in un'urna. Poi conferma che ha votato nell'apposito albo degli elettori del suo seggio. \nLo spoglio dei voti avverr\u00e0 con le ricevute nelle urne e con il conteggio elettronico. I dati verranno inviati poi al centro calcolo nazionale, tutto per via elettronica, una via inattaccabile come hanno detto tanti esperti e ha ribadito lo stesso Zapatero nella conferenza stampa che ho sentito. \n\nHo voluto fare questo racconto della procedura di voto, perch\u00e9 sia chiaro che essa \u00e8 una delle pi\u00f9 democratiche oneste e trasparenti al mondo, confrontatela con quella di casa nostra...\nMa Maduro \u00e8 un dittatore, scriveva ancora ieri Il Corriere della Sera, perch\u00e9 alle elezioni non ha avversari. Falso, ci sono due candidati di destra e uno di sinistra. Il principale di essi Falcon, di cui ho visto foto giganti e manifesti, faceva parte del coordinamento delle opposizioni di destra. Ha rotto con esse per partecipare al voto, con il suo programma ultra liberista molto simile a quello del presidente Macr\u00ec in Argentina. Le altre opposizioni invece hanno deciso di boicottare le elezioni presidenziali, nonostante le avessero pi\u00f9 volte richiesto nel passato e nonostante si voti con le stesse identiche procedure che avevano sempre accettato. Perch\u00e9? Evidentemente perch\u00e9 hanno pensato  di perdere e questo non possono permetterselo, loro e soprattutto il loro mandante USA. Dove vuole arrivare chi boicotta elezioni democratiche si \u00e8 chiesto Zapatero? Lui non si \u00e8 risposto, noi lo diciamo: alla guerra civile e all'intervento militare americano. A questo stanno lavorando le opposizioni che non vogliono le elezioni, gli stati reazionari e golpisti dell'America Latina e naturalmente Trump. La signora Mogherini sta con questa compagnia, con il Guatemala ed il Paraguay, dove ci sono vere dittature sanguinarie, che tra l'altro hanno seguito gli USA nella scelta assassina di trasferire le proprie ambasciate a Gerusalemme. \n\nMa perch\u00e9 verso il Venezuela c'\u00e8 questa ossessione occidentale? Se lo \u00e8 chiesto Maduro ricevendo gli osservatori internazionali di tutti i i continenti. Per la scelta socialista del governo bolivariano o per il petrolio, o per tutte e due? Su questo, su cosa i golpisti vogliono prendere e su cosa vogliono distruggere in Venezuela, torneremo. Intanto vergogniamoci dei mass media, della Mogherini e della UE che sul Venezuela adottano e diffondono le peggiori bugie di Caracas\".", "created_time": "2018-05-19T19:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_638518776490839", "story": "Potere al Popolo was reading il meraviglioso mondo della stampa nostrana.", "message": "oh da quando si sono sposati principe e principessa nessuno pi\u00f9 pensa allo spread! :)", "created_time": "2018-05-19T16:56:22+0000"}, {"id": "525015217841196_638490883160295", "message": "il 19 Maggio 2017 scrivevo :\n\nI nostri politici non sono nemmeno in grado di trovare un nome serio per una Legge elettorale, figuriamoci come pu\u00f2 essere il contenuto di quella Legge \u2026. probabilmente il rosatello  se l\u2019\u00e8 bevuto in gran quantit\u00e0 sulla spiaggia il relatore dell\u2019ultima Legge elettorale,  infatti il rosatello di solito fa meno gradi di un buon rosso secco per cui \u00e8 necessario berne molto di pi\u00f9 \u2026. ci sono stati per\u00f2 nel procedimento usato per la scelta del nome, dei vantaggi indiscutibili dovuti agli effluvi dell\u2019acool, che hanno finalmente ispirato le menti e i cuori dei nostri onorevoli, i quali sono cos\u00ec riusciti a donarci un nome molto pi\u00f9 prosaico rispetto a quelli dati alle precedenti Leggi :  mattarello,  porcello e via dicendo \u2026\u2026 noi per\u00f2 possiamo salvarci in extremis, senza per questo dover  necessariamente diventare astemi .......... \u00e8 sufficiente degustare un buon bicchiere di Cabernet del Friuli, vino rosso che fa \u2026\u2026 \u201cBuon sangue, non mente\u201d \u2026.. mai \u2026..", "created_time": "2018-05-19T16:09:00+0000"}, {"id": "525015217841196_637996159876434", "message": "Potere al Popolo - Terni partecipa alle prossime elezioni amministrative!\nEcco le foto dell'ultima cena popolare a sostegno della squadra che si prepara a un'altra piccola grande sfida...\nSe siete in zona e vi va di sostenerci, di partecipare alle assemblee territoriali, di dare una mano in qualche modo, contattateci!", "created_time": "2018-05-19T15:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_638460266496690", "story": "Stefania Castellucci shared a post to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2018-05-19T15:19:38+0000"}, {"id": "525015217841196_638437106499006", "message": "https://www.facebook.com/poterealpopolobrianza/videos/2019865091597823/", "created_time": "2018-05-19T14:33:08+0000"}, {"id": "525015217841196_638402859835764", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta dal corteo NoTav, ascoltiamo Nicoletta Dosio e alcune voci della piazza della resistenza popolare che da anni denuncia danni e problematicit\u00e0 di un'opera inutile, dannosa, e pericolosa per la collettivit\u00e0!", "created_time": "2018-05-19T13:06:39+0000"}, {"id": "525015217841196_638324046510312", "message": "In tutte le tappe svolte finora dall\u20198 maggio, il Giro d\u2019Italia partito da Israele \u00e8 stato contestato nel nome di Gaza e dei diritti negati della Palestina. \nSospendiamo il giro della vergogna in solidariet\u00e0 alla strage di palestinesi: certo \u00e8 un gesto simbolico, ma importante per ribadire chi \u00e8 dalla parte dell'umanit\u00e0 e chi dei potenti!", "created_time": "2018-05-19T09:35:09+0000"}, {"id": "525015217841196_638022136540503", "message": "IL 19 MAGGIO 1925 NASCEVA MALCOLM X!\nUna delle figure pi\u00f9 importanti di tutto il secolo scorso. Nato da una famiglia poverissima, cambia il suo nome da schiavo, legge e studia in carcere, diventando riferimento per la battaglia di milioni di donne e uomini neri. Venne assassinato ad appena 39 anni, nessuna chiarezza sull'omicidio \u00e8 stata fatta.\n\n Negli USA della segregazione, dei ghetti, delle vite nere senza peso, del Ku Klux Klan della discriminazione evidente, il suo messaggio di uguaglianza diventa un'arma di emancipazione.\n\nConsigliamo di approfondire la sua storia qui: http://archivio.senzasoste.it/anniversari/malcolm-x-moriva-50-anni-fa-oltre-la-leggenda", "created_time": "2018-05-19T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_638010879874962", "message": "18 giugno 1944: a 19 anni anni muore il partigiano Dante Di Nanni!\nFiglio di emigranti pugliesi, entrato giovanissimo nelle fila dei GAP, lavoratore in fabbrica e studente in una scuola serale, \u00e8 una delle figure pi\u00f9 belle della Resistenza Italiana.\nLa sua storia, ricostruita  insieme a quella della liberazione di un popolo intero, grazie al racconto di Giovanni Pesce in Senza Tregua, tiene viva la memoria della pagina pi\u00f9 bella che questo paese abbia scritto collettivamente.\nSoprattutto in questi tempi bui e duri, partigiani sempre!", "created_time": "2018-05-18T20:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_638106913198692", "message": "Ho disegnato questo post francobollo per levare una voce in favore della libert\u00e0 di Selahattin Demirta\u015f ingiustamente incarcerato nelle prigioni turche come tante migliaia di democratici turchi. Scrittore e politico Leader del Partito Democratico del Popolo (HDP) e candidato alle elezioni del giugno 2018, Alba \u00e8 il suo libro pubblicato da Feltrinelli Edizioni in Italia, Alba \u00e8 la speranza per la Turchia di riavere la libert\u00e0 e la democrazia. Alba era una donna che viveva la dove sorge il sole, molto lontano ma tremendamente vicino a noi.", "created_time": "2018-05-18T20:28:52+0000"}, {"id": "525015217841196_638080466534670", "story": "Improta Vincenzo added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2018-05-18T19:04:43+0000"}, {"id": "525015217841196_638016069874443", "message": "LA GIUNTA 5 STELLE DI VIRGINIA RAGGI CANCELLA LA CASA DELLE DONNE! \nOggi \u00e8 stata approvata dal consiglio comunale la mozione del Movimento Cinque Stelle che sfratta, nei fatti, la Casa Internazionale delle Donne.\nUn riferimento per tante che si impegnano a contrastare quotidianamente la violenza di genere.\nAnche questo \u00e8 nel contratto?", "created_time": "2018-05-18T17:24:10+0000"}, {"id": "525015217841196_637973979878652", "message": "RILANCIO DELLA SCUOLA PUBBLICA E CANCELLAZIONE DEL PAREGGIO DI BILANCIO IN COSTITUZIONE: FIRMA E SOSTIENI LE CAMPAGNE!\n\nAbbiamo fatto della scuola pubblica, laica, democratica un punto strategico del nostro programma, a partire dal sostegno alla legge di iniziativa popolare \u201cPer la scuola della Costituzione\u201d . Ora \u00e8 necessario portare avanti quest'impegno.\nVi chiediamo, nei prossimi mesi di partecipare e sostenere la raccolta firme su Lipscuola e art. 81 della Costituzione, per cancellare l'obbligo del pareggio di bilancio e non sottoporre i diritti fondamentali delle persone ai diktat europei.\n\nRaccogliamo le firme e poi depositiamo le proposte in Parlamento: riportiamo al centro due temi strategici per l\u2019eguaglianza in questo Paese!", "created_time": "2018-05-18T15:28:35+0000"}, {"id": "525015217841196_637972623212121", "message": "DOMANDE a chi di legge e Costituzione ne sa pi\u00f9 di me: La prassi che si sta seguendo per la nomina del Governo \u00e8 lecita?\nDue partiti hanno avuto l\u2019incarico di formare un governo in luogo di una singola persona designata, \u00e8 una grave violazione della prassi? E' grave che si faccia un contratto \"privato\"? E' normale che il Presidente del Consiglio venga fuori da un contratto e nominato dietro suggerimento/decisione dei firmatari di un contratto privato?", "created_time": "2018-05-18T15:24:32+0000"}, {"id": "525015217841196_637940816548635", "message": "\u00e8 con piacere che pubblico questo post di un amico:\n\n\"Conoscere per non essere \"fregati\"da nessuno:ricchi,potenti e politici.\"  Don Lorenzo Milani.\n\nLIBERTA' E' COMPLETA INFORMAZIONE!\n\nEccovi un odg proposto all\u2019Assemblea Costituente\nin data 11 dicembre 1947\nDagli On.li Moro, Ferrarese, Franceschini e Sartor\nPresidente Umberto Terracini:\n\n\u201c L\u2019Assemblea Costituente esprime il voto che la nuova Carta Costituzionale trovi senza indugio adeguato posto nel quadro didattico della scuola di ogni ordine e grado, al fine di rendere consapevole la nuova generazione delle raggiunte conquiste morali e sociali che costituiscono ormai sacro retaggio del popolo italiano\u201d\n\n( E\u2019 approvato all\u2019unanimit\u00e0 \u2013 Vivi, generali applausi)\n\nQuesto ODG \u00e8 stato tradito da tutti i legislatori che si sono avvicendati al governo del paese.\n\nCos\u00ec i legislatori hanno tolto la LIBERTA\u2019 alle persone,che furono messe al Centro della Costituzione, di conoscere il patrimonio economico, sociale, culturale e politico scritto nella Costituzione.\n\nAlle persone gli \u00e8 stata negata la Libert\u00e0 di conoscere di quali Diritti e Doveri Sociali avevano diritto, impedendogli,di fatto, di controllare i legislatori affinch\u00e8 tali diritti e doveri sociali venissero applicati.\"\n\nciao, orazio\n\nATTUIAMO LA COSTITUZIONE!!!!\nATTUIAMO LA COSTITUZIONE!!!!\nATTUIAMO LA COSTITUZIONE!!!!", "created_time": "2018-05-18T13:56:53+0000"}, {"id": "525015217841196_637934846549232", "story": "Giusy Circhirillo shared a post to Potere al Popolo's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1980026405404318&id=768821756524795", "created_time": "2018-05-18T13:39:33+0000"}, {"id": "525015217841196_637895303219853", "message": "INAUGURATO L' AMBULATORIO POPOLARE DI MOLFETTA! \n\"L\u2019obiettivo \u2013 raccontano i promotori di Potere al Popolo \u2013 \u00e8 porsi al servizio di chi non pu\u00f2 pagare le spese mediche, ma sar\u00e0 aperto chiaramente a tutti\u201d. In questo senso lo sportello sar\u00e0 gratuito, sar\u00e0 richiesto un contributo solo a chi potr\u00e0 permetterselo e quel contributo servir\u00e0 unicamente a finanziare lo sportello e le sue attivit\u00e0.\"\nIn bocca al lupo, e che mille case del popolo fioriscano!", "created_time": "2018-05-18T11:53:25+0000"}, {"id": "525015217841196_637840179892032", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "NESSUNO E' ESCLUSO!\nPermesso di soggiorno, reddito, casa, lavoro per tutte e tutti! \nIl corteo \u00e8 partito! \nSiamo in diretta da Napoli!", "created_time": "2018-05-18T09:07:12+0000"}, {"id": "525015217841196_637811133228270", "message": "E mentre in molti raccontano di una sfilata sorridente, bellissima e colorata c'\u00e8 chi durante l'adunata degli Alpini ha fronteggiato, mentre lavorava da 11 ore o semplicemente sorseggiava una birra, molestie di ogni tipo, fisiche e verbali. In tante e tanti questi atteggiamenti li hanno denunciati decidendo giustamente di non tacere di fronte agli eccessi di chi, ubriaco o meno, ha dimostrato come ancora nel 2018 troppi sono gli uomini che in determinate situazioni e non solo si relazionano alle donne con l'arroganza e l'indecenza di chi \u00e8 convinto di avere il diritto e la facolt\u00e0 di esagerare, di fare o dire qualunque cosa, senza preoccuparsi minimamente delle conseguenze. \nCi\u00f2 che \u00e8 accaduto a Trento denota purtroppo un modo di fare che \u00e8 molto pi\u00f9 diffuso e che dobbiamo contrastare in ogni modo, perch\u00e9 la costruzione di una societ\u00e0 migliore passa anche attraverso la lotta a una cultura in molti aspetti ancora profondamente sessista.", "created_time": "2018-05-18T07:07:20+0000"}, {"id": "525015217841196_637806183228765", "message": "ASSEMBLEA PUBBLICA POTERE AL POPOLO VALDERA\nLunedi' 4 giugno . ore 21.30\nCircolo arci \"Il Botteghino\"\nvia Toscoromagnola, 455 - La Rotta, Pontedera (PI)\n\nDopo l'Assemblea Nazionale Pubblica di Potere al Popolo a Napoli che si terra' il 26 e il 27 maggio, alla quale parteciperanno alcuni aderenti di Potere al Popolo Valdera, ma alla quale possono partecipare tutti, e potete chiederci informazioni sulle modalita', anche qui in Valdera verra' convocata una Assemblea Pubblica.\nLa modalita' \u00e8 la solita di sempre, la partecipazione, il dibattito e gli interventi sono liberi e graditi, e le decisioni dell'assemblea sono sovrane.\nL'Ordine del Giorno sara' il seguente:\n\n1) Report dell'Assemblea di Napoli e di chi ha partecipato\n2) Proposte di organizzazione e di creazione di un gruppo operativo\n3) Iniziative future\n4) Varie e eventuali\n\nVi invitiamo a partecipare numerosi, perch\u00e8 sara' una occasione per ascoltare le indicazioni nazionali e discuterle, facendo proposte da riportare, ma anche occasione per segnalare problemi o situazioni sensibili locali da supportare, proporre iniziative al riguardo, aderire a altre esistenti, formare un gruppo operativo in zona per radicarsi cosi sul territorio e essere in grado di fornire assistenza, aiuto, supporto  su tante tematiche che vanno dal lavoro, alla democrazia, alla scuola, all'equita' fiscale e redistribuzione dei redditi, alla sanita' e assistenza, alla lotta alla poverta', al razzismo, al sessismo, e alle intromissioni europee in tema di leggi, trattati, fisco e costituzione e aderire a campagne nazionali su tutti questi temi.\nAttualmente le iniziative caldeggiate da Potere al Popolo sono la raccolta firme per l'eliminazione del pareggio in bilancio dalla Costituzione, la riappropriazione di Case del Popolo o comunque la creazione di centri aggregativi dove poter ritrovarsi, dare assistenza ma anche fare iniziative culturali e ricreative, la partecipazione a manifestazioni a favore del popolo palestinese come quella del 19/5 a Firenze, la partecipazione a quella del 2/6 contro il Camp Darby e il suo potenziamento e ampliamento, poi in generale a tutte  quelle contro gli episodi di fascismo e razzismo che purtroppo sono sempre piu' frequenti, a difesa delle cause sul lavoro, sulla scuola, contro il femminicidio e tutte le discriminazioni sessuali.\nSpargete la voce, venite a ascoltare, a informarvi, a dire la vostra, e a dare il vostro contributo all'Assemblea e a Potere al Popolo.\n\nPagina fb: potere al popolo - valdera\n(anche mailing list)\nPagina fb nazionale: potere al popolo\nPagina internet: poterealpopolo.org\n\nhttps://www.facebook.com/events/178926182773299/?ti=cl", "created_time": "2018-05-18T06:49:05+0000"}, {"id": "525015217841196_637804529895597", "message": "L'ASSOCIAZIONE LA ROSSA LARI, POTERE AL POPOLO VALDERA, VOLTERRA e CECINA aderiscono e parteciperanno all'iniziativa.\nAdesioni ancora in corso, vista l'importanza dei temi e la particolare pericolosita' del momento, ci auguriamo la maggior partecipazione possibile di associazioni, di organizzazioni e sopratutto di persone.\n\n#nocampdarby\nhttps://www.facebook.com/nocampdarby/", "created_time": "2018-05-18T06:40:47+0000"}, {"id": "525015217841196_637635779912472", "message": "Con Potere al Popolo Ferrara si cambia giro! \nContro i crimini del popolo israeliano e in solidariet\u00e0 alla resistenza del popolo palestinese boicottiamo questo giro d'Italia. \nVe lo grideremo ad ogni tappa: PALESTINA LIBERA!", "created_time": "2018-05-17T19:57:28+0000"}, {"id": "525015217841196_637513679924682", "message": "L'eurodeputata Eleonora Forenza si trova a Buenos Aires da alcuni giorni e sta incontrando le compagne che si stanno mobilitando per chiedere l'approvazione della legge per la legalizzazione dell'aborto. Ci racconta di un femminismo popolare dalla potenza indescrivibile, di organizzazioni femministe che gestiscono le ambulanze nelle vejas, che praticano assistenza sanitaria alle donne che hanno subito violenza, che lottano per la decontaminazione dell'acqua e che gestiscono l'economia popular, attraverso varie forme di lavoro autorganizzato, solidariet\u00e0 e mutualismo\nPer rendere bene l'atmosfera che in questo momento anima l'Argentina riportiamo proprio le sue parole :\n\n\"Certo \u00e8 che il femminismo, qui, si respira, si vede nelle manifestazioni che si affollano davanti al Congresso, nelle scritte sui muri dell'universit\u00e0 che reclamano una prospettiva di genere in tutti i curricula, nelle vejas in cui si svolgono i panuelazo, adunate con i fazzoletti verdi simbolo della campagna per l'aborto legale, gratuito e sicuro.\nTutto questo avviene mentre Macri consegna l'Argentina ad un abbraccio sempre pi\u00f9 mortale con il FMI. Avviene non \"nonostante\" la crisi economica, ma anche come risposta politica alla violenza economica e istituzionale\".", "created_time": "2018-05-17T18:01:03+0000"}, {"id": "525015217841196_637556633253720", "message": "Intervento sulla democrazia in rete a Marx 2018.\nIn vista dell'assemblea del 27, utile per capire di che si parla quando si parla di piattaforme decisionali in rete.", "created_time": "2018-05-17T15:50:45+0000"}, {"id": "525015217841196_637539613255422", "message": "stamattina siamo stati ospiti a Coffee Break La7, ascoltate Viola Carofalo su nuovo governo, Europa, debito pubblico e lavoro. E se vi va condividete, non ascolterete niente di simile da nessun'altra forza politica!\n\n\"Cosa pensa Potere al Popolo questo contratto fra Lega e 5 Stelle?\"\n\n\"Va benissimo ridiscutere i trattati, ma non per fare la flat tax, non per continuare ad avvantaggiare i ricchi, ma per andare verso la redistribuzione della ricchezza. C'\u00e8 un'ingerenza dell'Europa, ma bisogna contestarla per fare gli interessi delle classi popolari. Di Sud poi nel contratto se ne parla solo una volta, e questo \u00e8 assurdo rispetto alla situazione che denunciano anche i dati ISTAT usciti ieri. Di lavoro non si parla, di Sud non si parla e non si parla di questione sociale!\".", "created_time": "2018-05-17T15:21:25+0000"}, {"id": "525015217841196_637541073255276", "message": "Segnalo che ho ricevuto due mail di convocazione dell'Assemblea del 26/27 Maggio a DUE miei account diversi (uno di lavoro e l'altro privato) non essendomi mai iscritta ad alcuna newsletter di Potere al Popolo e non trovando modo di disiscrivermi dal portale.\nLe due mail sono arrivate da un indirizzo apparentemente insistente, mi ha detto una persona di PsP di Milano. L'account \u00e8 poterealpopolo.milano3.5@gmail.com\n\nNON parteciper\u00f2 all'assemblea e NON desidero ricevere comunicazioni \n\nGrazie!", "created_time": "2018-05-17T15:05:25+0000"}, {"id": "525015217841196_637443156598401", "message": "Stiamo leggendo l'ultima bozza di contratto del governo 5 Stelle - Lega.\nStiamo ancora cercando una parte che riguardi lo sviluppo del Meridione, il contrasto ai fenomeni di emigrazione, la riduzione delle disuguaglianze tra il Sud e il Nord del paese, per esempio.\nCercavamo anche una parte, nella sezione che parla di lavoro, in cui fosse scritto dell'abolizione del jobs act, del reintegro dell'articolo 18. Abbiamo trovato invece una giustificazione per reintrodurre i voucher.\nSapete com'\u00e8: proprio stamattina un giovane di 28 anni \u00e8 morto lavorando all'ILVA di Taranto. Come al solito: ditta in subappalto. Saranno queste le emergenze del paese, o no?\n\nIntanto ci abbiamo trovato:\n\n1. Come m5s e Lega credono di risolvere il problema dell'emergenza abitativa: sgomberando tempestivamente le persone. non importa aver trovato una soluzione alternativa e stabile, non \u00e8 specificato.\n\n2. Come m5s e Lega vorrebbero riportarci alla legge del taglione: che significa che salta la \"proporzionalit\u00e0 tra offesa e difesa\"? Che se qualcuno ti sembra voglia farti una rapina - anche se non te la far\u00e0 - sei autorizzato ad ammazzarlo? A torturarlo?\nE poi, pi\u00f9 carceri da costruire e via la sorveglianza dinamica (significa che i detenuti non potranno uscire dalla cella per tutto il giorno), abbassamento dell'et\u00e0 imputabile per i minori... a 8-10 anni? Come funziona? Pi\u00f9 libert\u00e0 per i poliziotti nell'usare taser e altre armi in dotazione, l'obbligo di portare una telecamerina per filmare tutto quello che accade, per esempio, in una manifestazione. Non vale il contrario per\u00f2: nessun obbligo di numero identificativo sulla divisa di ogni agente.\n\n3. Una perla: per contrastare il terrorismo abbattiamo i campi rom e soprattutto obblighiamo gli imam nelle moschee a dire prediche in italiano. Capolavoro.\n\nContinuiamo la ricerca, magari c'\u00e8 una parte ancora nascosta...", "created_time": "2018-05-17T12:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_637462559929794", "message": "http://www.agoramagazine.it/index.php?option=com_k2&view=item&id=25505:incidente-in-ilva-potere-al-popolo-e-una-guerra-contro-i-lavoratori&Itemid=628", "created_time": "2018-05-17T11:47:49+0000"}, {"id": "525015217841196_637422739933776", "message": "Oggi \u00e8 la giornata internazionale contro l'omofobia, la transfobia, la bifobia.\n\nAbbiamo raccolto alcune frasi pronunciate - neanche le peggiori probabilmente - da esponenti politici che si sono susseguiti negli ultimi anni, in posizioni di governo.\n\nMai abbassare la guardia: estendere i diritti, economico-sociali e civili, a tutte e tutti \u00e8 il primo passo per arrestare ignoranza, pregiudizi, discriminazioni!", "created_time": "2018-05-17T09:33:29+0000"}, {"id": "525015217841196_637398483269535", "message": "oggi devo ringraziare la mia amica Viola...\n\nnon ci crederai Viola, ma il tuo pippone l'ho letto attentamente fino in fondo...\n\nbe', ti dico la mia: oggi il capitalismo sta scomparendo ed con esso i Padroni, pi\u00f9 o meno umani, oggi c'\u00e8 la sua deformazione pi\u00f9 becera:\nla FINANZA, coi suoi USURAI invisibili\n\nse non te ne sei accorta, non c'\u00e8 pi\u00f9 un prezzo per la merce ma un TAN % e un TAEG %,\n\nho abbandonato la mia vecchia mail, perch\u00e8 non riuscivo pi\u00f9 a gestirla. tanti erano: il tuo Prestito \u00e8 stato Accettato, i msg sul telefonino non li leggo pi\u00f9, tanto so che anche la, c'\u00e8 la stessa cosa, per non parlare delle chiamate...\n\nper cui credo che questa \"fase\", attuale, nemmeno il genio di Marx, 200 anni fa, potesse immaginarla.\n\nforse, non si \u00e8 capito, ma se anche i supermercati ti fanno \"credito\" e ti vendono \"a rate\".\n\nqui non si parla pi\u00f9 di \"classe operaia\" o \"lavoratrice\", ma di \"classe di schiavi\" della \"rata o debito\".\n\nil vecchio Capitalismo delocalizza, certo! \nperch\u00e8 anche lui \u00e8 diventato schiavo, l'hai scritto anche tu, delle banche!\n\ne credo sia chiaro a tutti che anche i governi sono diventati SCHIAVI, non abbiamo un Parlamento Europeo che ci governa, ma la BCE, CHE DETTA LEGGI !!!\n\nscusate se mi ripeto, ma non abbiamo l'Europa dei Popoli, ma l'europa degli USURAI, i banchieri\n(visto che non esistono pi\u00f9 le banche nazionali pubbliche, perch\u00e8 anche quelle sono private e rispondono agli azionisti(banchieri) e non ai governi!!!)\n\nciao, orazio\n\nATTUIAMO LA COSTITUZIONE!!!!\nATTUIAMO LA COSTITUZIONE!!!!\nATTUIAMO LA COSTITUZIONE!!!!", "created_time": "2018-05-17T07:55:43+0000"}, {"id": "525015217841196_636573806685336", "message": "TIROCINIO, UN MODO PER NON PAGARE CONTRIBUTI?\n\n\u00abLo stage in sostanza \u2013 denuncia Seghezzi \u2013 per alcune imprese sta diventando un periodo di prova senza l\u2019obbligo di versare i contributi  ai ragazzi\u00bb.\n\nNel 2012 contavamo 185 mila tirocini attivati, il 2017 potrebbe segnare il record: 370 mila attivazioni. Un raddoppio in 5 anni.\n\nDopo sei mesi il 37,5% dei tirocinanti ha un contratto di apprendistato, il 32,8 un contratto a termine e solo il 26,1 firma per l\u2019indeterminato. In particolare, se il datore di lavoro \u00e8 lo stesso del tirocinio, l\u2019apprendistato sale al 44 per cento.\n\nA pensar male si direbbe che il tirocinio serve alle aziende a far lavorare - con la scusa della formazione - persone gi\u00e0 formate, senza contrattualizzarle a lungo termine (lasciandole precarie) e senza pagargli i contributi. E chiunque - o quasi - abbia fatto un tirocinio o uno stage pu\u00f2 confermare... o no?", "created_time": "2018-05-17T07:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_636833126659404", "message": "BASTA MORTI SUL LAVORO! \n\n260 morti bianche da Gennaio ad oggi.\nL'abbiamo scritto pi\u00f9 volte ma lo ripetiamo, si tratta di una strage! \nPotere al Popolo \u00e8 dalla parte dei lavoratori. Pi\u00f9 diritti e pi\u00f9 sicurezza sui posti di lavoro perch\u00e9 in Italia, nel 2018, di lavoro si muore!", "created_time": "2018-05-16T20:00:05+0000"}, {"id": "525015217841196_637167763292607", "message": "Di Maio e Salvini hanno appena annunciato di aver chiuso il \"contratto\" - una volta si diceva l'alleanza - di governo.\nAnche se non si conoscono i dettagli dell'ultima versione, si pu\u00f2 gi\u00e0 intuire la direzione in cui 5 stelle e leghisti proveranno a indirizzare il paese. Cosa possiamo fare noi?\n\nPotere al Popolo si batter\u00e0 per contrastare le misure repressive che si annunciano verso i pi\u00f9 poveri e i migranti e le misure fiscali  a favore dei ricchi, come la flat tax.\nChiederemo la cancellazione totale e non parziale della legge Fornero, cos\u00ec come della famigerata Buona Scuola. \nIl reddito di cittadinanza dovr\u00e0 essere una misura strutturale e incondizionata, non l\u2019estensione delle tenui misure assistenziali del governo Gentiloni.\nChiediamo l\u2019applicazione di misure specifiche per il Mezzogiorno, che vede il suo voto di protesta tradito, interventi in deroga al pareggio di bilancio, per far cos\u00ec ripartire l\u2019occupazione e arginare povert\u00e0 ed emigrazione.\n\nNe parliamo e soprattutto ci organizzeremo insieme durante la 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo!.", "created_time": "2018-05-16T17:33:09+0000"}, {"id": "525015217841196_637128173296566", "message": "https://www.viviroma.tv/agenda/eventi/potere-al-popolo-si-candida-a-roma-nei-municipi-3-e-8/", "created_time": "2018-05-16T15:32:26+0000"}, {"id": "525015217841196_637040499972000", "message": "Cosa avrebbero dovuto dire dei manifesti nel 2018 per le strade di Roma.", "created_time": "2018-05-16T14:30:44+0000"}, {"id": "525015217841196_637033693306014", "message": "Il 15 maggio 1915 nasceva Mario Monicelli, uno dei pi\u00f9 grandi artisti del secolo scorso. \nLo ricordiamo con una delle sue ultime dichiarazioni.\n\n\"Come finisce non lo so. [...] Io spero che finisca in una specie di... quello che in Italia non c'\u00e8 mai stato: una bella botta. Una bella rivoluzione. Rivoluzione che non c'\u00e8 mai stata, in Italia. C'\u00e8 stata in Inghilterra, c'\u00e8 stata in Francia, c'\u00e8 stata in Russia, c'\u00e8 stata in Germania. Dappertutto meno che in Italia. Quindi ci vuole qualche cosa che riscatti veramente questo popolo che \u00e8 sempre stato sottoposto: sono 300 anni che \u00e8 schiavo di tutti.\"", "created_time": "2018-05-16T12:00:44+0000"}, {"id": "525015217841196_636982733311110", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "[MANTOVA] Sciopero generale degli operai metalmeccanici per la sicurezza sul lavoro. Potere al Popolo a fianco dei lavoratori e delle lavoratrici che ogni giorno resistono sui luoghi di lavoro a continue pressioni, ricatti, precariet\u00e0 e aumento dei carichi di lavoro.", "created_time": "2018-05-16T08:31:41+0000"}, {"id": "525015217841196_636963396646377", "message": "Le due gocce che fanno traboccare il vaso \n\nMiracolo del Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze (in collaborazione con la \"zecca\" dello Stato) !!! Diamo l\u2019addio alle monete da 1 e 2 centesimi (?)  \u2026. Speriamo dopo non facciano quelle da 3 centesimi in sostituzione (dato che non c'\u00e8 due senza tre) ! .....\n\"Le monete da 1 e 2 centesimi di euro, costano molto pi\u00f9 di quel che valgono : per fare una monetina da un centesimo, si spendono 4,5 centesimi di euro; per fare una moneta da due centesimi il costo \u00e8 di 5,2 centesimi. Il risparmio che si potrebbe ottenere anche solo sospendendo la fabbricazione delle monete da uno e due centesimi, \u00e8 di 21 milioni di euro l\u2019anno (Fonte il Sole 24 ore)\"  \u2026.. (nel frattempo c'\u00e8 ancora gente che sta morendo di fame) \u2026. e con questo per oggi ho fatto il pieno di post .\u2026. Forse \u2026..", "created_time": "2018-05-16T07:16:04+0000"}, {"id": "525015217841196_636835663325817", "message": "PRIMA AZIONE DELLO SPORTELLO SOCIALE DI POTERE AL POPOLO BOLOGNA! \n\nIeri, insieme ai compagni di Asia-Usb Bologna abbiamo evitato che avvenisse lo sfratto di una casa popolare.\nOggi proprio comincia il processo contro chi anni fa ha ridato vita allo stabile di via Irnerio 13, chiamato da tutti Case Popolari Mandela.\n\nTra chi subisce lo sfratto perch\u00e8 gli affitti privati sono troppo alti per molti, chi fa domanda ACER e pur avendone i requisiti non riceve un alloggio e chi invece verr\u00e0 sfrattato dalle case popolari in virt\u00f9 della recente delibera regionale, i casi di difficolt\u00e0 sono troppi per considerarli incidentali, ma le istituzioni pubbliche non attuano nessuna politica di ampliamento del patrimonio pubblico, continuando a vendere e ad avallare lo sfitto pubblico e privato.\n\nPotete seguire l'esito dell'udienza di oggi su Potere al Popolo Bologna e provincia!", "created_time": "2018-05-16T07:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_636613450014705", "message": "61 morti, pi\u00f9 di 2500 feriti. Tutti palestinesi. \nNon \u00e8 uno scontro, \u00e8 un massacro! \nPALESTINA LIBERA!", "created_time": "2018-05-15T20:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_636587143350669", "message": "La politica vera \u00e8 quella che si sporca le mani tentando di migliorare le condizioni di vita del popolo.\nIl mutualismo, le pratiche della solidariet\u00e0 e della cooperazione reciproca, sono una risposta concreta e immediata attraverso cui il popolo si protegge dalla crisi che avanza, e strappa diritti e possibilit\u00e0 di vita e sopravvivenza...\nAmbulatori, gruppi d'acquisto, assistenza legale, dormitori autogestiti, doposcuola, palestre, sportelli contro la povert\u00e0, non sono sufficienti, ma strumenti necessari per radicarci e moltiplicarci, per organizzarci e avanzare.\nVolete partecipare a una di queste esperienze? Partecipate gi\u00e0 e  volete aiutarci mettendo a disposizione competenze ed esperienze?\nLa 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo! si focalizzer\u00e0 anche su questo, con un tavolo di dibattito, il confronto tra diverse realt\u00e0 gi\u00e0 operative e la produzione di un manualetto.\nDal popolo e per il popolo!", "created_time": "2018-05-15T17:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_636693990006651", "message": "COME USCIRE DALLA POST-DEMOCRAZIA\n\nQuando analizziamo la realt\u00e0 attuale del nostro Paese, non possiamo che constatare come ci sia rimasto poco  della democrazia che abbiamo conosciuto nel secolo scorso, in termini di principi, valori, regole, diritti pubblici ... ed anche l'integrazione delle classi subalterne nella societ\u00e0 attraverso umo stato sociale fondato sul compromesso capitale/lavoro , non esiste pi\u00f9. Resta il suffragio universale  spesso truccato da leggi elettorali che non fanno scegliere ai cittadini i propri candidati e con meccanismi elettorali quasi sempre incostituzionali.\n\nNegli ultimi 30 anni, progressivamente , tutto il pilastro democratico \u00e8 crollato... con lo Stato, ma anche la Comunit\u00e0 Europea, che hanno perso la propria sovranit\u00e0 e sono  in mano ad Organizzazioni Transnazionali e transcontinentali  , non democraticamente legittimati, che di norma fanno gli interessi della finanza e del grande capitale...i governi sono sostanzialmente esecutori delle loro volont\u00e0. Quindi il soggetto capace di decidere il come il perch\u00e9, il cosa si produce con un progetto di  trasformazione/conversione economica-ecologica, di sviluppo dei beni   sociali  a difesa delle classi subalterne, dell'ambiente, della qualit\u00e0 della vita... non pu\u00f2 certamente essere demandato alla classe dominante ed egemone.\n\n Il mercato globale \u00e8 sfuggito ad ogni controllo politico e sindacale , imponendo lo smantellamento dello stato sociale, i diritti e  le conquiste di quel periodo chiamato  \"il 68\" che in Italia \u00e8 durato circa 15 anni. \n\nAnche la Rappresentanza parlamentare e politica \u00e8 stata svuotata soprattutto con l'epoca berlusconiana,  dal ruolo delle TV, dai processi di spettacolarizzazione  e personalizzazione... ed anche l'eletto non \u00e8 quasi mai quello pi\u00f9 capace di perseguire il progetto politico a favore del popolo che lo ha eletto, ma quello pi\u00f9 sponsorizzato dai mass/media.\n\nPossiamo quindi definire la realt\u00e0 odierna non pi\u00f9 democratica ma post-democratica. \n\nIn questo contesto, io credo che non sia pi\u00f9 sufficiente , come Coordinamento Democrazia Costituzionale, chiedere ed adoperarsi per la raccolta di firme in funzioni di leggi popolari su: art. 81 della costituzione (pareggio di bilancio) , sulla  abolizione della \"Buona Scuola\", su una nuova legge elettorale.\n\nCredo anche , che il governo Lega M5S, se riescono a farlo, durer\u00e0 poco, ma che non vale molto la pena di spendere molte risorse ed energie in competizioni elettorali... ed infine che sia sbagliato , coltivare illusioni che sia  la rete a rivitalizzare la partecipazione e la democrazia ... essa al massimo pu\u00f2 arrivare dove \u00e8 arrivato Casaleggio.\n\nSbaglia chi pensa che comunque la Societ\u00e0 Italiana, giunta a questo punto...  sia in grado di sviluppare autonomamente e spontaneamente , magari aiutata da \"piattaforme Web decisionali\", elementi di profondo cambiamento sociale, culturale, civile.... nonch\u00e9 procedere verso la conversione ecologica dell'economia in tutti i settori... sbaglia profondamente...\n\ne non basta nemmeno che i movimenti e le associazioni sociali esistenti, mettano assieme le loro intelligenze collettive,  per fare   studi, analisi, riflessioni ... al fine di individuare le contestazioni contro il liberismo ed il giusto percorso... ci vuole ben altro....\n\nCredo che sia necessario e doveroso, cercare di rimettere in piedi un movimento conflittuale nelle fabbriche, nelle scuole, nei territori, a livello generale , che abbia obbiettivi di profondo cambiamento sul lavoro, diritti, sociale, e si ponga la questione della conversione ecologica dell'economia... \n\nGli obbiettivi generali ed articolati da sviluppare con la lotta nei loghi di lavoro, nelle scuole, nei territori  che veda coinvolti le OO.SS. che ci stanno, i movimenti nei territori, le RSU nelle aziende, gli studenti,  i lavoratori tutelati e quelli precari, i pensionati, le associazioni, la sinistra esistente.\n\nQuesta idea che era gi\u00e0 stata sviluppata da Landini  con la \"coalizione sociale,\" e fatta naufragare ed \u00e8 stato un fatto molto negativo...  \n\nE' per\u00f2 vero  che questa operazione non pu\u00f2 essere ripresa se non c'\u00e8 un'Organizzazione politica che la fa propria... ed essa a mio parere dovrebbe essere ripresa ed approfondita nel convegno di Potere al Popolo che si svolger\u00e0 a Napoli il 26 e 27 maggio 2018.\n\nUmberto Franchi", "created_time": "2018-05-15T16:13:33+0000"}, {"id": "525015217841196_636665836676133", "message": "ma un'orgia propedeutica di gruppi, gruppetti e partititini no? e non solo nel senso elettorale :)", "created_time": "2018-05-15T15:07:41+0000"}, {"id": "525015217841196_636662720009778", "message": "C'era festa a Gerusalmme con l'ambasciata USA , spostata da Tel Aviv nella citt\u00e0 \"Santa\", rappresentata dai manichini ingessati di Ivanka Trump con marito e con Netanyhau che dichiarava orgoglioso e fiero:\" I nostri coraggiosi militari proteggono i confini di Israele anche mentre stiamo parlando. Vi rendiamo onore\".. Quei \"coraggiosi militari\"appostati sulle alture dell'occupata Gaza che sparavano a ragazze e ragazzi che manifestavano per la loro libert\u00e0 ed il loro Stato dopo 11 anni di assedio israeliano, avendo in mano solo sassi e fionde..Ma i \"coraggiosi militari\" avevano a loro disposizione anche artiglieria e aviazione a \"difesa\" del confine illegale di israele. \"Terroristi\" li chiamano, donne, bambini, ragazzi, nonne e nonni, senza armi, con la sola volont\u00e0 di affermare la loro dignit\u00e0 di cittadini, senza difesa alcuna, con solo il loro coraggio, consapevoli che tanti altri innocenti moriranno per affermare il diritto alla vita normale ed ad avere il loro Stato di Palestina. Un crimine di guerra , una violazione del diritto internazionale che si sta compiendo oggi a Gaza ma che in questi 70 anni di brutale occupazione della Palestina \u00e8 stato il \"cammino politico stragista\" dei governi israeliani. Poche reazioni nel mondo , un balbettio diffuso ma azioni vere, nessuna, tranne il SudAfrica e la Turchia ( Erdogan che difende i palestinesi e poi si comporta come Netanyhau con i Curdi) che hanno richiamato in Patria i propri ambasciatori. C'\u00e8 bisogno di una grande sommossa collettiva contro le stragi perpetrate da Israele, c'\u00e8 bisogno di far sentire al popolo Palestinese che molti di noi siamo a loro vicini, c'\u00e8 bisogno di boicottare con forza tutto ci\u00f2 che proviene da Israele, c'\u00e8 bisogno che qualcuno si decida a portare Israele davanti al Tribunale Internazionale dell'Aia per crimini contro l'Umanita.\nMariella Valenti \nAssociazione di Amicizia Italo-Palestinese ONLUS", "created_time": "2018-05-15T15:00:15+0000"}, {"id": "525015217841196_636611500014900", "message": "Una compilation di dichiarazioni degli ultimi due anni. Per non dimenticare, per non farci ingannare pi\u00f9 dalle apparenze e dai proclami, per guardare alla sostanza...\n\n- Il Movimento non si alleer\u00e0 MAI coi partiti politici che hanno contribuito ai disastri in Italia. La Lega ha governato tanti anni con Berlusconi, far\u00e0 la sua strada. Noi andiamo solo ed esclusivamente per conto NOSTRO.\n(Alessandro Di Battista)\n\n- Quando sento parlare di alleanze con la Lega \u00e8 fantascienza allo stato puro. I programmi sono assolutamente inconciliabili. (Roberto Fico)\n\n- Io sono napoletano, quelli a cui la Lega diceva \"Vesuvio lavali col fuoco\". Non ho NESSUNA intenzione di far parte di un Movimento che si allea con la Lega Nord. (Luigi Di Maio)", "created_time": "2018-05-15T15:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_636602296682487", "message": "ALLUCINANTE: VIOLENTO SGOMBERO DI 180 PERSONE, FAMIGLIE, BAMBINI, ANZIANI, MALATI E METTERLI PER STRADA! \nSiamo a Pozzuoli, dove il sindaco  PD, Figliolia, da mesi rifiuta l'apertura di un tavolo per risolvere il dramma di 180 persone messe a vivere oltre 30 anni fa in condizioni allucinanti, tra amianto e container.\nNessuna soluzione \u00e8 stata trovata, nonostante le sollecitazioni di comitati e movimenti che sostengono la popolazione in questa battaglia. L'unica cosa che le istituzioni locali sono state in grado di fare \u00e8 stato ordinare lo sgombero coatto di stamattina.\nI risultati li vedete tutti. Donne e uomini terrorizzati, anziani in lacrime persone colte da malori, spintoni delle forze dell'ordine alle donne che componevano la prima fila per opporsi all'ennesima ingiustizia.\nQueste persone, sbattute fuori dai luoghi in cui abitavano, verranno ammassate in una palestra per poi essere smistate in alloggi popolari.\nAlloggi che, per\u00f2, non sono nemmeno lontanamente pronti... vergogna!\n\nI diritti sociali non sono una questione di ordine pubblico.\n\nCasa e garanzie per tutte e tutti! Video di Napoli Direzione Opposta", "created_time": "2018-05-15T12:42:33+0000"}, {"id": "525015217841196_636396820036368", "message": "Immaginare un paese diverso.\nIniziare a costruirlo a partire dai bisogni reali, dai territori, dal protagonismo popolare.\nSenza proclami ma rimboccandoci le maniche per essere utili alla collettivit\u00e0.\nSenza scorciatoie, senza l'incubo di poltronari e opportunisti pronti a svendersi.\nNoi lo stiamo gi\u00e0 facendo. E tu?\n\nIl 26 e 27 maggio partecipa alla 4a Assemblea nazionale di Potere al Popolo!", "created_time": "2018-05-15T10:00:47+0000"}, {"id": "525015217841196_636399523369431", "message": "A NAPOLI E CASERTA DUE CORTEI FONDAMENTALI!\nVERSO IL 18 E IL 19 MAGGIO: NESSUNO ESCLUSO!\n\nQuesto fine settimana migranti, rifugiati, inoccupati, senza fissa dimora, studenti e lavoratori attraverseranno le strade di Napoli e di Caserta con rivendicazioni nette e chiare: contro ogni forma di razzismo, la lotta per maggiori  diritti, per un salario reale, per una vita pi\u00f9 degna continua e si fa via via pi\u00f9 forte e partecipata.\nUna lotta che va avanti da tempo e che diviene ancora pi\u00f9 importante in questo momento storico perch\u00e8 in grado di restituire attraverso le storie e le ragioni di ognuno una narrazione diversa e alternativa, capace di opporsi con coraggio a quella tossica che si respira ormai da troppo in questo paese e che individua strumentalmente nel migrante, nel diverso il capro espiatorio di tutti i mali,\nOggi pomeriggio alle 18:00 a Napoli alla chiesa di S.Antonio a Tarsia, luogo occupato e liberato all'insegna della solidariet\u00e0 e della profonda convinzione che non si lascia indietro nessuno, si terr\u00e0 un'assemblea di costruzione di questa due giorni. \nSar\u00e0 un'importante occasione per ragionare, confrontarci e ribadire ancora una volta che nessuno \u00e8 escluso!", "created_time": "2018-05-15T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_636197043389679", "message": "Una compagna scrive questa. Una giovane donna, 33 anni, precaria, oggi lotta per difendere la sua terra, e contro il cancro.\nPrendetevi un minuto per leggere le sue parole, vi daranno forza e coraggio, proprio come \u00e8 stato per noi. La ringraziamo, \nl'abbracciamo per questo dono.\n\n\"Caro Ministro Martina,\nmi rivolgo a Lei con queste righe ma in realt\u00e0 non \u00e8 con Lei che voglio parlare.\n\nDa circa dieci giorni penso a ci\u00f2 che avrei voluto scriverLe in una lettera vera, dove e come avrei dovuto spedirgliela; cosa che non ho fatto n\u00e9 far\u00f2.\n\nSa, mi ero convinta del fatto che scriverle nel pieno degli effetti collaterali del Taxolo avrebbe compromesso la mia lucidit\u00e0 perci\u00f2 ho aspettato che mi passasse un p\u00f2 di rabbia ma questa rabbia non passa. Credo di aver capito che non passer\u00e0 mai.\n\nCos\u00ec non Le ho scritto e non lo far\u00f2.\n\nOggi 9 Maggio 2018 mi sento bene, la ripresa \u00e8 sempre pi\u00f9 lunga dopo ogni ciclo ma non importa. La lotta \u00e8 l\u2019unica risposta: lo era prima e lo \u00e8 a maggior ragione adesso. Sa cosa ho pensato quando i medici mi hanno dato la diagnosi? Che non era che l\u2019ennesimo motivo per essere comunista.\n\nDomani mi aspetta un altro ciclo di chemioterapia; il sesto.\n\nSono una giovane donna di 33 anni, una ricercatrice, una diagnosi di carcinoma mammario triplo negativo e per completare il quadro una mutazione BRCA1. Sa cos\u2019\u00e8 una mutazione BRCA1, Ministro?\n\nGuardi, \u00e8 semplice: ha sentito parlare del caso Angelina Jolie? Ecco.\n\nHo 33 anni e non ho figli, caro Ministro. Non avevo mai pensato seriamente alla maternit\u00e0 fino a due mesi fa: sempre stata precaria, anche prima di essere una Dottoranda coronando il sogno di una vita; in passato ho pi\u00f9 che altro pensato all\u2019adozione.\n\nSa, ho scoperto del cancro mentre organizzavo la mia missione all\u2019estero.\n\nChe scherzo del destino, eh, Ministro?\nCos\u00ec adesso, invece di lavorare al mio progetto di ricerca, lotto per avere un futuro, per restare in vita.\nEd eccomi qui, caro Ministro.\n\nUna donna come tante: precaria e malata di cancro.\nQuale fronte di lotta preferisce tra i due?\nL\u2019esercito dei giovani \u2013 e non \u2013 precari o l\u2019esercito dei malati oncologici?\nOppure l\u2019esercito delle donne colpite dai cosiddetti \u201ctumori femminili\u201d, un esercito di donne mutilate?\nForti, indistruttibili, vive ogni giorno di pi\u00f9 ma MUTILATE.\n\nLei si star\u00e0 chiedendo: e dunque?\nVede caro Ministro Martina, non le scrivo per lamentarmi.\n\nLa sofferenza me la sto portando dentro come fa ogni malato oncologico e cresce ogni giorno perch\u00e9 si nutre di rabbia.\n\nMa noi non possiamo soffrire troppo, lo sa? Perch\u00e9 ogni smorfia di dolore amplifica il dolore e il sentimento di impotenza che logora i nostri familiari, i nostri compagni, i nostri amici. Certo, i crolli ci sono; qualche giorno fa, ad esempio, piangevo come una bambina davanti al mio compagno.\n\nNon scrivo neanche per parlare del cancro, anche se ho scoperto a mie spese che non se ne parla mai abbastanza. Ad esempio si parla pochissimo delle mutazioni genetiche eppure noi \u201cmutati\u201d siamo sempre di pi\u00f9 e ormai tutti i Poli Oncologici forniscono risposte e supporto in questo senso.\n\nTorniamo a noi, caro Ministro.\n\nLei, Maurizio Martina, Ministro delle politiche agricole alimentari e forestali, con il decreto legge \u201cMisure di emergenza per la prevenzione, il controllo e l\u2019eradicazione di Xylella fastidiosa nel territorio della Repubblica Italiana\u201d pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale del 6 aprile scorso, ha deciso di avvelenare la mia terra: il Salento.\n\nLei, Maurizio Martina, ha IMPOSTO per legge di contrastare il fenomeno della Xylella OBBLIGANDOCI a quattro trattamenti chimici all\u2019anno tra Maggio e Dicembre; erbicidi, pesticidi e insetticidi da utilizzare in maniera massiccia nelle Province di Lecce, Brindisi e Taranto.\n\nLei, Maurizio Martina, un giovane del PD, ha DECISO di CONDANNARE la mia terra, di mettere in ginocchio centinaia e centinaia di aziende e cooperative agricole e biologiche che stanno riscattando un futuro di incertezze e povert\u00e0, di CONTAMINARE DELIBERATAMENTE il suolo, le acque e l\u2019aria di questa martoriata Repubblica Italiana.\n\nQuel Decreto porta il suo nome, quel Decreto mette a rischio la VITA e la SOPRAVVIVENZA di uomini e donne, di un intero territorio.\n\nIo ho vissuto met\u00e0 della mia vita in un\u2019altra Regione, la Campania.\nUna Regione che mi ha mostrato un\u2019umanit\u00e0 unica, la sua enorme bellezza.\nAnche questa una terra martoriata.\n\nCi abbiamo fatto l\u2019abitudine; l\u2019abitudine a vedere le persone morire. Diagnosi che si rincorrono come le foglie in autunno. Pile e pile di referti, migliaia di ecografie, di elettrocardiogramma, di analisi del sangue, Tac, Pet-tac, Scintigrafia ossea, Risonanza Magnetica, liste d\u2019attese, follow-up; aspettativa, licenziamenti\u2026sofferenza, sofferenza, sofferenza.\n\nIl cancro ha delle cause, Lei questo dovr\u00e0 pur saperlo. Le mutazioni genetiche hanno delle cause.\n\nLa scienza ci salva la vita e Lei, e tanti altri come Lei, piegano la scienza in nome del profitto per toglierci la vita.\n\nDiscariche abusive da celare sotto il tracciato (la S.S. 275) di un progetto di \u201cammodernamento\u201d stradale, l\u2019impianto Enel di Cerano, l\u2019Ilva di Taranto, il Tap che vorreste far approdare a Melendugno e adesso le piogge di pesticidi che ricordano tanto le multinazionali e lo sfruttamento dell\u2019America Latina.\n\nCi ammaliamo e se non ci ammaliamo ci fermate a colpi di scudo e manganello quando contrastiamo i vostri scellerati progetti, le vostre opere inutili; salvo poi ammettere dopo vent\u2019anni che avevamo sempre avuto ragione.\n\nEcco, Caro Ministro; io non mi rivolgo a Lei; queste righe non le scrivo a Lei.\n\nSono per me.\n\nPerch\u00e9 io non possa mai dimenticare questa sofferenza che \u00e8 collettiva, globale.\n\nDi cancro si muore. Ma contro il cancro si lotta. E anche contro persone come Lei.\n\nCon il sangue agli occhi.\n\nCONTRO L\u2019OBBLIGO DI PESTICIDI SAR\u00c0 DISOBBEDIENZA. E RESISTENZA.", "created_time": "2018-05-14T18:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_636229323386451", "message": "VERGOGNA PER LE STRADE DI ROMA: L'AMMINISTRAZIONE FACCIA RIMUOVERE IMMEDIATAMENTE IL MANIFESTO ANTIABORTISTA!\nL'aborto \u00e8 un diritto che deve essere garantito a ogni donna.\nNessuno pu\u00f2 decidere sul corpo e sulla vita di una donna.\nA 40 anni dall'approvazione della 194, la legge che tutela e disciplina il diritto all'aborto approvata grazie alla mobilitazione di milioni di persone, qualcuno vorrebbe ricacciarci nel medioevo dei diritti.\nNon glielo permetteremo!\nFacciamo girare.", "created_time": "2018-05-14T15:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_636165296726187", "message": "AMBASCIATA USA A GERUSALEMME: L'ESERCITO ISRAELIANO AMMAZZA OLTRE 40 PERSONE A GAZA!\n\nPotere al Popolo: \"BASTA PROVOCAZIONI DELLO STATO ISRAELIANO E DEGLI USA. FERMIAMO SUBITO LA STRAGE DI PALESTINESI!\"\n\nOggi l\u2019ambasciata USA sar\u00e0 ufficialmente trasferita a Gerusalemme. \nDalla fine di Marzo sono 40 le vittime, tutte palestinesi, ammazzate dalle forze militari israeliane.\n\nIl governo Netanyahu, forte del sostegno degli USA di Trump e coccolato dal silenzio pressocch\u00e8 totale della comunit\u00e0 internazionale, non ha esitato nell'ordinare vere e proprie esecuzioni sommarie di uomini e donne colpevoli semplicemente di manifestare per essere liberi nella propria terra.\n\nNon fanno eccezione le istituzioni europee e quelle italiane in primis. \nIl governo italiano, tra i primissimi partner economici e militari d'Israele, legittima e oscura, costantemente, i crimini sionisti. \nProprio in queste ore si snoda per le citt\u00e0 italiane il Giro d'Italia, la cui partenza, nonostante le migliaia di voci contrarie, \u00e8 stata fatta da Gerusalemme! \nEnnesimo omaggio e riconoscimento del legame malato tra Italia e Israele. In alcuni casi, come quello di Catania, le forze dell'ordine hanno caricato e accerchiato le decine di giovani e di cittadini che manifestavano ai margini della corsa in solidariet\u00e0 ai palestinesi.\n\nProprio ieri Israele ha celebrato la giornata in cui si \"festeggia\" l\u2019occupazione del 1967 di Gerusalemme est, un atto illegale addirittura per la comunit\u00e0 internazionale che tanto seguita a tacere di fronte all'attuazione di una pulizia etnica ormai 70ennale.\n\nLo spostamento dell'ambasciata il giorno prima della Nakba - la \"tragedia\" collettiva, per cui nel 1948 700mila palestinesi vennero cacciati dalle loro case, espropriati dalle loro terre, strappati dai loro affetti, espulsi e condannati ancora oggi a non potervi fare ritorno - suona come l'ennesima provocazione e umiliazione ai danni dei palestinesi.\n\nAlmeno 15 mila persone si sono riversate oggi in tutta la Palestina storica, l'esercito ha aperto il fuoco. Il bilancio provvisorio - e destinato ad aggravarsi in questi momenti - \u00e8 di 18 morti e 1000 feriti tra i civili. \n\nPotere al Popolo sostiene il diritto alla resistenza del popolo palestinese, denuncia le complicit\u00e0 e il sostegno alla strage quotidiana che avviene in Cisgiordania e a Gaza da parte di un governo italiano completamente asservito agli interessi di Usa e Nato.\n\nInvitiamo chiunque a mobilitarsi a sostegno dei palestinesi, a partecipare alle manifestazioni previste nella tappe del giro d'Italia. \n\n\"Siate sempre capaci di sentire nel profondo qualsiasi ingiustizia commessa contro chiunque, in qualsiasi parte del mondo\", diceva qualcuno. \n\nSU Nena NewsAgency LA DIRETTA DELLA GIORNATA: \nhttp://nena-news.it/gerusalemme-oggi-arriva-lambasciata-usa-la-protesta-palestinese/", "created_time": "2018-05-14T11:42:05+0000"}, {"id": "525015217841196_635990653410318", "message": "IN ITALIA \u00c8 EMERGENZA POVERT\u00c0!\nUn milione e trecentomila bambini vive in povert\u00e0 assoluta. \nOltre la met\u00e0 dei giovani non legge, il 40% non fa sport.\nNove famiglie su dieci non possono permettersi di iscrivere i bambini agli asili nido.\nIl 15% dei ragazzi abbandona la scuola. Ma il dato impenna pericolosamente se si guardano le regioni del sud Italia. \n I dati dell'ultimo rapporto di Save the Children, Nuotare contro corrente confermano che il paese \u00e8 diviso in due.\nDa una parte pochi che continuano a arricchirsi, dall'altra chi stenta.\nLa povert\u00e0 dilaga e risucchia l'infanzia e il diritto all'istruzione di un milione di giovani, il paese futuro.\nSOSTEGNO AL REDDITO, AL WELFARE E AI SERVIZI PER L'INFANZIA PRIMA DI TUTTO!", "created_time": "2018-05-14T10:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_636106286732088", "message": "Grave incidente alle Acciaierie Venete a Padova.\n\nCi sono 4 operai travolti dalla caduta di un siviera piena di acciaio fuso e dall'onda d'urto d'aria a pi\u00f9 di 1300 gradi, due hanno ustioni di terzo grado sul 100% del corpo, si teme il peggio, un altro ha ustioni sul 70% del corpo, l\u2019altro \u00e8 il meno grave.\n\nE' successo alle 7:50 di domenica mattina. E' successo nello stabilimento qui sotto. Mentre ci vengono a raccontare di industria 4.0, noi lavoriamo senza sicurezza, in condizioni ottocentesche. \n\nE' successo anche a lavoratori di una ditta in appalto. Perch\u00e9 ormai in una fabbrica non lavora pi\u00f9 una sola azienda, ma decine, in modo che i lavoratori siano pi\u00f9 divisi e ricattabili. Gli operai in appalto sono quelli spesso pi\u00f9 esposti. \n\nCome denuncia Mirco Rota, della Fiom-Cgil, \u201cIn recenti incontri erano emersi problemi legati agli orari di lavoro in quello stabilimento. Si lavora in condizioni molto pericolose, proprio ora che il comparto sta ripartendo\u201d.\n\u00c8 successo su una postazione la cui pericolosit\u00e0 era denunciata e nota!\n\nI veri problemi di questo paese sono il ricatto sul lavoro, la poca sicurezza, la disperazione che ti spinge ad accettare qualsiasi cosa, lo strapotere e il menefreghismo dei dirigenti in fabbrica, i salari bassi. \n\nSu questo la politica che sta in Parlamento non ha nulla da dire, anzi sta l\u00ec proprio per non dire nulla e far fare al \"mercato\". \nSta a noi farci sentire!", "created_time": "2018-05-14T07:12:36+0000"}, {"id": "525015217841196_635901836752533", "message": "IMPORTANTE: DIFFONDIAMO!\n\u00c8 finito il tempo delle chiacchiere o dei lamenti, delle parole senza conseguenze: Potere al Popolo \u00e8 un\u2019organizzazione che vuole essere utile per le masse, che vuole produrre da subito cambiamenti reali, nelle piccole cose come nei grandi dibattiti. La nostra bandiera deve stare ovunque ci sia uno sfruttato, un oppresso, un\u2019ingiustizia. \n\nPer questo facciamo appello a tutti i singoli le associazioni, i comitati e i collettivi che non c\u2019\u00e8 stato modo di coinvolgere durante la campagna elettorale, a tutti i singoli che pensavano fossimo solo un cartello elettorale, a partecipare a questo processo costituente, aperto, che ci vedr\u00e0 arrivare a fine settembre a scrivere insieme uno statuto, eleggere un nuovo Coordinamento Nazionale e i portavoce!", "created_time": "2018-05-13T19:09:04+0000"}, {"id": "525015217841196_635748613434522", "message": "Si tratta al tavolo tra Lega e Movimento 5 stelle per il governo e per il futuro del paese. E come nelle migliori tradizioni \"antisistema\", intorno al tavolo a cui si prendono le decisioni importanti, ci sono solo quelli che contano, gli uomini.\n12 uomini e una donna, per la precisione. \nSiete la vecchia politica, davvero.", "created_time": "2018-05-13T14:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_635710686771648", "message": "Sei preoccupato per il tuo paese? Non ti senti rappresentato da questa politica? Hai voglia di metterti in gioco? Pensi che bisogna costruire qualcosa di nuovo, che faccia sentire la voce dei giovani, dei precari, delle lavoratrici e dei lavoratori? Vuoi un paese pi\u00f9 giusto, dove non ci siano pochi ricchi e tanti poveri, dove non ci sia divisione fra Nord e Sud, bianchi e neri, ma dove a chiunque siano date delle possibilit\u00e0? \n\nPotere al Popolo fa per te! Vieni il 26 e il 27 maggio a Napoli, partecipa anche tu ai tavoli di lavoro, costruiamo insieme questo progetto innovativo!\n\nLiberiamo la capacit\u00e0 del popolo di creare, di immaginare, di scrivere la propria storia!\n\nInfo e programma qui: https://goo.gl/mNCKk6\n\nQui l'evento da far girare - dateci una mano: https://www.facebook.com/events/433989283715551/\n\n#poterealpopolo #indietrononsitorna!", "created_time": "2018-05-13T10:38:01+0000"}, {"id": "525015217841196_635320036810713", "message": "40 ANNI DALLA LEGGE BASAGLIA!\n\nGrazie alla rivoluzione di Franco Basaglia si \u00e8 ottenuto qualcosa di buono, di pi\u00f9 umano, di utile al progresso di tutta la societ\u00e0, non solo per il bene dei \"matti\".\n\nChi ha una malattia mentale non ha bisogno di reclusione, sofferenza, coercizione fisica o farmacologica.\nHa bisogno di essere considerato un uomo con gli stessi diritti di tutti a gioire della libert\u00e0 e dell'aria.\n\nAncora oggi: come trattiamo \"il diverso\",  quanto riusciamo a includerlo e non a marginalizzarlo?", "created_time": "2018-05-12T20:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_635414393467944", "message": "PACO IGNACIO TAIBO II PER POTERE AL POPOLO! \n\nPaco Ignacio Taibo II, uno dei maggiori scrittori latinoamericani viventi, \u00e8 venuto a trovarci a Napoli per presentare in anteprima mondiale la sua ultima opera \"Rendenzione\". Autore da sempre impegnato in politica, a partire dagli anni '60 con il movimento studentesco messicano, \u00e8 oggi candidato nella sua amata Citt\u00e0 del Messico per una forza di sinistra. \nSubito ci ha chiesto di Potere al Popolo e con piacere gli abbiamo raccontato di questa esperienza e delle sue ambizioni. Al termine di una lunga chiacchierata abbiamo deciso di farci una foto insieme! Anche Paco riconosce la necessit\u00e0 di un cambiamento radicale dello stato delle cose nel nostro paese e dal lontano Messico ci sostiene. Questo ci rende molto orgogliosi!\n\n#poterealpopolo #indietrononsitorna!", "created_time": "2018-05-12T18:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_635358280140222", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Appena finito a Roma il corteo nazionale in solidariet\u00e0 al popolo palestinese, anche noi di Potere al Popolo ci siamo! \nEcco dai nostri militanti un racconto del corteo... Con la Palestina nel cuore!", "created_time": "2018-05-12T15:53:49+0000"}, {"id": "525015217841196_635257483483635", "message": "QUANDO IL M5S DICEVA: MAI CON SALVINI...\n\nDa forza \"antisistema\" a spalla di chi ha governato per anni con il centrodestra di Berlusconi&Co il passo \u00e8 stato breve (era il dicembre 2016).\nD'altronde una forza \"antisistema\" mai e poi mai sosterrebbe, per esempio, la flat tax di cui tanto si parla oggi, uno scippo ai pi\u00f9 poveri. \nUna forza \"antisistema\" non sarebbe un Robin Hood al contrario.\nNon sarebbe contro i pi\u00f9 deboli, come i migranti. \nNon avrebbe a trattare per il governo Vincenzo Spadafora, ex segretario particolare del presidente della regione Campania Andrea Losco (Udeur, quindi Clemente Mastella), ex della nella segreteria dei Verdi di Alfonso Pecoraro Scanio, quindi capo della segreteria di Francesco Rutelli al ministero dei Beni culturali, poi vicino a Italia Futura, think tank di Montezemolo...\nE potremmo continuare...", "created_time": "2018-05-12T12:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_635225243486859", "message": "A GIORGIANA, ASSASSINATA A 18 ANNI: NOI SAPPIAMO CHI E' STATO!\n\n12  maggio 1977. Un'ondata di mobilitazioni travolgeva il paese. Conquistava diritti, spaventava i pi\u00f9 forti e quelli che volevano che non cambiasse nulla mai.\nLa strategia della tensione di Francesco Cossiga, all'epoca ministro dell'Interno, viet\u00f2 tutte le manifestazioni di piazza a Roma, per l'intero mese di maggio.\nAlcuni sfidarono il divieto, in migliaia risposero a quest'appello. \nQualcuno spar\u00f2 deliberatamente su quel corteo.\nGiorgiana Masi, 18 anni, fu ammazzata da un proiettile delle forze dell'ordine. Una giovane donna, una compagna, una militante, una vita da fare ancora.\nNon la dimentichiamo, mai.\n\n\u201cSe la rivoluzione di Ottobre fosse stata di Maggio,\nse tu vivessi ancora,\nse io non fossi impotente di fronte al tuo assassinio\nse la mia penna fosse un\u2019arma vincente,\nse la mia paura esplodesse nelle piazze,\ncoraggio nato dalla rabbia strozzata in gola,\nse l\u2019averti conosciuta diventasse la nostra forza,\nse i fiori che abbiamo regalato alla tua coraggiosa vita nella nostra morte\nalmeno diventassero ghirlande nella lotta di noi tutte donne, se..\nNon sarebbero le parole a cercare di affermare la vita,,\nma la vita stessa, senza aggiungere altro.\u201d", "created_time": "2018-05-12T09:49:01+0000"}, {"id": "525015217841196_635079190168131", "message": "Le priorit\u00e0 del paese: casa, servizi e lavoro per tutti! \nForza a Alessandro, Alessandra e i loro bambini!", "created_time": "2018-05-12T07:00:31+0000"}, {"id": "525015217841196_634903863518997", "message": "DOMANI A ROMA C'\u00c8 UN APPUNTAMENTO IMPORTANTE : LA MANIFESTAZIONE NAZIONALE PER LA PALESTINA! \n\nAnche Potere al Popolo sar\u00e0 in piazza per ribadire la solidariet\u00e0 alla resistenza e alla lotta palestinese e per rompere l'assordante silenzio della comunit\u00e0 internazionale sui crimini e le violenze che continuamente, ogni giorno compie Israele.\n\nI popoli in lotta scrivono la storia, Palestina libera!", "created_time": "2018-05-11T18:00:27+0000"}, {"id": "525015217841196_634756540200396", "message": "UNA PRIMA VITTORIA \u00c8 STATA RAGGIUNTA, MA LA LOTTA CONTINUA!\n\nNegli ultimi mesi le vicende di Deliveroo, la multinazionale inglese che nell'ultimo anno ha visto crescere il suo fatturato del 600%, sono state al centro delle cronache. Orari di lavoro assurdi, paghe basse e a cottimo, zero diritti, la pericolosa competizione tra i dipendenti hanno spinto i rider, ovvero i ciclo-fattorini che lavorano per la piattaforma consegnando cibo a domicilio, a mettere in piedi scioperi e presidi, a sensibilizzare un'opinione pubblica che era all'oscuro della condizione lavorativa cui tante e tanti, giovani e meno giovani sono costretti. \nCos\u00ec, attraverso tutte queste pressioni esercitate sul colosso londinese, si \u00e8 segnato il primo punto: l'azienda ha ceduto a un'assicurazione gratuita per i lavoratori! \u00c8 sicuramente una bella notizia e ci conferma ancora una volta che la lotta paga e continua!", "created_time": "2018-05-11T15:30:45+0000"}, {"id": "525015217841196_634804403528943", "message": "Ma Salvini non sta pi\u00f9 nel centrodestra?", "created_time": "2018-05-11T13:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_634367830239267", "message": "APRE A MOLFETTA UN ALTRO AMBULATORIO POPOLARE DI POTERE AL POPOLO!\n\nNon possiamo accettare che 12 milioni di italiani rinuncino alle cure mediche. Ci mettiamo in gioco in prima persona. \nDiffondete la notizia, veniteci a trovare e fateci sapere cosa ne pensate!\n\nTUTTE LE INFO QUI: https://poterealpopolo.org/molfetta-apre-lo-sportello-medico-popolare/", "created_time": "2018-05-11T10:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_634643476878369", "message": "Stamattina ci permettiamo una cosa un po' diversa dal solito.\nL'11 maggio del 1981 si spegneva Bob Marley.\nQualcuno ha detto, molto prima che Bob nascesse, che \u201cl'arte non \u00e8 uno specchio cui riflettere il mondo, ma un martello con cui scolpirlo.\u201d\nE una musica che parlava di fratellanza, solidariet\u00e0, ribellione allo sfruttamento dell'uomo sull'uomo, in un mondo di guerre e angoscia \u00e8, oggi come ieri, un coraggioso strumento per scolpire l'esistente!", "created_time": "2018-05-11T08:00:45+0000"}, {"id": "525015217841196_634476443561739", "message": "Francesco De Chellis, DA 56 ORE IN SCIOPERO DELLA FAME PER DIFENDERE IL SUO LAVORO E IL SUO TERRITORIO!\nLE ISTITUZIONI ABBANDONANO, NOI SOSTENIAMOLO E DIFFONDIAMO LA SUA STORIA!\n\n\"Francesco \u00e8 un ragazzo coraggioso. Figlio come tanti e tante della \u201cdiaspora peligna\u201d, che ad un certo momento della sua vita, fuori dalla Valle, ha detto basta torno a vivere a casa. Dopo la laurea in ingegneria e il lavoro come tecnico alla Sevel, ha salutato amici ed amiche della costa ed \u00e8 ritornato dall\u2019altro lato della Majella all\u2019ombra delle tre torri che dominano il suo paese: Pacentro. Ha fatto un investimento importante ed \u00e8 diventato gestore del ristorante Fonte Romana, magnificamente immerso in una faggeta ai piedi della Majella.\n\nIl turismo, la sostenibilit\u00e0, il chilometro zero, la tutela della montagna e della natura, sono condensati nella sua attivit\u00e0, anzi ne sono gli elementi peculiari. Una scommessa assolutamente non scontata la sua, in una Regione in cui una volta i politici facevano a gara a definirla \u201cRegione verde d\u2019Europa\u201d che per\u00f2 adesso, fra abbandono delle aree interne, tagli ai servizi ed opere impattanti sembrano volerla trasformare pi\u00f9 che altro in un buco nero.\n\nIn questo marasma ed in questa incertezza generale, Francesco come molti suoi coetanei si ritrova vittima della ritirata strategica dello Stato dalle Aree marginali e periferiche, al punto che nel suo caso, la Provincia non avendo soldi per garantire la sicurezza della viabilit\u00e0 montana chiude d\u2019imperio tutte le strade che non riesce a mantenere e manutenere. Nel caso specifico, un\u2019ordinanza di un dirigente ha contemporaneamente chiuso la sr 487 e la sr 54 di fatto isolando Fonte Romana, rendendo impossibile a Francesco l\u2019accesso alla sua attivit\u00e0. Ha dovuto disdire suo malgrado tutte le prenotazioni che col bel tempo iniziano ad arrivare ed ha pubblicato un post sulla pagina Facebook in cui si scusa, sospendendo l\u2019attivit\u00e0.\n\nIsolato per decreto senza nemmeno mezza telefonata, quando invece ad alzare la cornetta \u00e8 stato lui per sentire l\u2019ente gli hanno detto che la strada \u00e8 malconcia e che potr\u00e0 forse essere riaperta dal lato di Caramanico \u2013 quasi una beffa questa.\n\n\u201cSe dovesse cadere un fulmine sulla mia attivit\u00e0 io nemmeno lo saprei \u2013 dice De Chellis ironicamente, con un velo di amarezza in volto \u2013 sono qui e rimarr\u00f2 qui anche questa notte, fino a quando non arriver\u00e0 qualcuno a dirmi cosa intende fare per permettermi di lavorare. Sono in sciopero della fame nella speranza che qualcuno si accorga anche che esiste questa parte d\u2019Abruzzo\u201d.\n\nUno sciopero della fame il suo, che vuole dare un segnale radicale e determinato, un gesto che ha il sapore della dignit\u00e0.\"\n\nArticolo di Savino Monterisi, qui il comunicato di Potere al Popolo - Valle Peligna AltreMenti Valle Peligna!", "created_time": "2018-05-10T18:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_634350246907692", "message": "250MILA ITALIANI OGNI ANNO: L'EMERGENZA EMIGRAZIONE DI CUI NON SI PARLA!\nOltre 250.000 gli Italiani che abbandonano ogni anno il paese, soprattutto verso Germania e Regno Unito. \nUna cifra cos\u00ec alta da eguagliare solo quella del dopoguerra. A rivelarlo \u00e8 un dossier realizzato dal centro studi e ricerche Idos e Confronti. A lasciare il paese sono chiaramente soprattutto i giovani. \nIl dato \u00e8 allarmante ma purtroppo prevedibile. \nLa difficolt\u00e0 a trovare un'occupazione degna \u00e8 un trend in crescita. La precarizzazione del lavoro finisce per precarizzare la vita di tante e tanti che si rassegnano a cercare altrove.\nDiviene allora ancora pi\u00f9 importante provare a costruire un'alternativa per restituire a tante e tanti la libert\u00e0 di scegliere di restare!", "created_time": "2018-05-10T16:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_634373293572054", "message": "Si parla di sinistra, fase politica, governo Lega/5 Stelle e di Potere al Popolo su il manifesto oggi in edicola, in un articolo di Salvatore Prinzi. \n\n\"Si apre cos\u00ec uno spazio sociale e politico che non pu\u00f2 essere coperto da nessuna forza in Parlamento e che pu\u00f2 anche mettere in crisi \u2013 dipende da se e come sar\u00e0 formato il governo \u2013 la fiducia accumulata dai 5 Stelle, quella delega in bianco che da anni blocca la possibilit\u00e0 di mobilitazione. \nPer occupare questo spazio, per\u00f2, c\u2019\u00e8 bisogno di essere credibili, radicati e organizzati. Nessuna di queste tre condizioni si pu\u00f2 improvvisare, e non ci sono scorciatoie per recuperare di colpo decenni di disastri... \nMa qualcosa di interessante dal punto di vista della riconnessione fra sinistra e classe c\u2019\u00e8. C\u2019\u00e8 un mondo del sindacalismo conflittuale che, per quanto ancora diviso, riesce a essere incisivo in molte lotte, intercetta la nuova composizione della forza-lavoro e inizia a organizzarsi nel sociale. C\u2019\u00e8 un movimento antirazzista che negli ultimi mesi si \u00e8 organizzato ponendo istanze politiche e non solo vertenziali. C\u2019\u00e8 un rinnovato interesse verso le pratiche mutualistiche che fa s\u00ec che molti collettivi, comitati ed associazioni territoriali intercettino segmenti popolari a cui nessuno sa dare risposte. \nE c\u2019\u00e8 Potere al Popolo!, che nasce proprio dentro la catastrofe, come presa di parola dei non rappresentati, configurandosi come il primo tentativo di mettere insieme nuove forme di attivismo con il patrimonio della sinistra storica, provando a uscire dalla vecchia e ormai paralizzante alternativa partito/movimento, istituzioni/conflitto, provando a dare precipitazione mediatica, programma e orizzonte, alle rivendicazioni sociali..\".", "created_time": "2018-05-10T13:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_634350093574374", "message": "Lo scorso dicembre Di Maio disse a Berlusconi che \"non aveva bisogno dei voti dei galeotti, dei corrotti e dei mafiosi\" per governare.\nE adesso governa proprio grazie a Berlusconi e i voti del suo partito, e con il partito pi\u00f9 reazionario e antipopolare che questo paese abbia conosciuto, la Lega di Salvini.\n\nChi si somiglia si piglia, si dice.", "created_time": "2018-05-10T10:20:51+0000"}, {"id": "525015217841196_634163626926354", "message": "Non si pu\u00f2 morire di lavoro. \nLo ripetiamo spesso, l'abbiamo ripetuto tante, troppe volte. Dal 1 Gennaio ad oggi probabilmente circa 180. Pi\u00f9 o meno \u00e8 questo il numero di coloro che hanno perso la vita sul lavoro dall'inizio del 2018 nel nostro paese. Parliamo di una vera e propria strage! \nQuesta volta la vittima \u00e8 un ragazzo di appena 19 anni. Matteo \u00e8 stato schiacciato da un blocco di 700 kg mentre lavorava, ieri mattina, alla Fincantieri di Monfalcone. \nAncora una volta una grande ingiustizia, di nuovo tanta rabbia e tanto dolore.\nUna notizia cos\u00ec straziante ci invita ancor di pi\u00f9 a lottare con forza e determinazione per una maggiore sicurezza sui luoghi di lavoro.", "created_time": "2018-05-10T08:00:12+0000"}, {"id": "525015217841196_633291300346920", "message": "PER CHI STA IN ALTO\n\nPer chi sta in alto\nparlare di mangiare \u00e8 cosa bassa.\nSi capisce: hanno gi\u00e0\nmangiato, loro.\n\nChi sta in basso deve andarsene dal mondo\nsenza aver mangiato\nun po\u2019 di carne buona.\n\nPer pensare di dove venga e dove\nvada, chi \u00e8 in basso,\nnelle belle serate,\ntroppo \u00e8 sfinito.\n\nI monti e il mare grande\nnon li hanno ancora visti\nche il loro tempo gi\u00e0 \u00e8 passato.\n\nSe chi \u00e8 in basso non pensa\nalla bassezza, mai\npotr\u00e0 venire in alto.\n\n(Bertolt Brecht)", "created_time": "2018-05-09T21:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_633979490278101", "message": "A TRENTO ARRIVA L'ENNESIMA MANOVRA ANTI-POVERI: FERMIAMOLA!\nAiutateci a diffondere e a far circolare quest'appello. Vogliamo che le nostre citt\u00e0 siano accoglienti, vogliamo che il tema della povert\u00e0 sia affrontato con misure che contrastino le disuguaglianze, con sostegno materiale al reddito e al welfare.\nDichiariamo guerra alla povert\u00e0, non accaniamoci vigliaccamente sui poveri!", "created_time": "2018-05-09T18:00:34+0000"}, {"id": "525015217841196_633976480278402", "message": "\"Certi amori fanno dei giri immensi (mica tanto) e poi ritornano..\". \nLeu alleati del PD alla prossime elezioni? Non ne saremmo sorpresi: Leu \u00e8 il PD 2, naturale che prima o poi si ritrovano. Soprattutto se i sondaggi dicono a Leu che lo sbarramento del tre per cento \u00e8 a rischio.. la poltrona prima di tutto. \nBasta con questi ceti politici riciclati e le manovrine di palazzo, costruiamo sui territori percorsi di lotta, solidariet\u00e0, partecipazione, un orizzonte totalmente diverso e di largo respiro! Il 26 e 27 maggio venite alla due giorni di Potere al Popolo!", "created_time": "2018-05-09T15:30:58+0000"}, {"id": "525015217841196_633970986945618", "message": "La chiamavano democrazia...\nIeri a Catania passava il Giro d'Italia. Insieme a tanti altri siamo andati a dire una cosa semplice: troviamo vergognoso che la partenza del giro sia stata in Israele. \nIl governo israeliano ha ammazzato deliberatamente decine e decine di palestinesi , colpevoli di aver protestato contro un'occupazione che dal 1948 produce morti, profughi, vessazioni, pulizia etnica.\nEravamo in piazza, tanti giovani, quando la polizia, presente in numero spropositato, ci ha caricato. Siamo stati circondati e ci \u00e8 stato impedito di muoverci in qualsiasi senso. \nNon ci hanno intimidito, siamo rimasti l\u00ec convinti delle nostre ragioni.\nNessuno ha raccontato questo.\nQualcuno vorrebbe un paese apatico, in cui ognuno cala la testa, in cui prevale la paura e non la lotta. Non lo permetteremo!", "created_time": "2018-05-09T13:05:37+0000"}, {"id": "525015217841196_633904770285573", "message": "40 ANNI FA LA MAFIA AMMAZZAVA PEPPINO IMPASTATO! \n\nPeppino Impastato era un militante comunista, un attivista impegnato nelle battaglie per i diritti civili e sociali, un giornalista e un giovane che ebbe il coraggio di combattere quella stessa mafia che aveva in casa, rompendo ogni rapporto con la sua famiglia mafiosa.\n\nPer questo \u00e8 stato assassinato e subito \u00e8 partita la macchina del fango.\n\nI depistaggi messi in atto sulle indagini non permettono di arrivare alla verit\u00e0 per oltre vent\u2019anni. Per decretare che Peppino Impastato non era un terrorista, ma una vittima innocente di mafia, lo Stato ci ha messo decenni. \nL\u201911 aprile 2002 il boss mafioso Gaetano Badalamenti, mandante dell\u2019omicidio, \u00e8 condannato all\u2019ergastolo. Due anni prima, la Commissione Antimafia approva una relazione sulla responsabilit\u00e0 dei rappresentanti delle istituzioni nel depistaggio delle indagini.\n\nMa Peppino Impastato pi\u00f9 che vivere nelle sentenze e nelle commemorazioni, \u00e8 presente nello sforzo collettivo di migliaia di persone che hanno lottato o lottano contro quella \"montagna di merda\" che \u00e8 la mafia.\nPEPPINO VIVE!", "created_time": "2018-05-09T09:42:20+0000"}, {"id": "525015217841196_633276890348361", "message": "Se ci cercate a Roma sapete dove trovarci!\n\nPartecipiamo alle assemblee, costruiamo un movimento popolare che ascolti il territorio...e che mille case del popolo fioriscano!\nPotere al Popolo - Roma", "created_time": "2018-05-09T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_633451246997592", "message": "LE INFO E IL PROGRAMMA COMPLETO SU: 4a Assemblea Nazionale DI Potere Al Popolo!\n\nA guardare quello che capita in questi giorni pare un paese allo sbando almeno ai \"piani alti\".\nBisogna costruire un\u2019opposizione reale, credibile. Per riuscirci, per\u00f2, bisogna essere in tanti, su tanti territori, uniti.\nIl 26 e il 27 maggio sar\u00e0 una tappa fondamentale. \nCosa sar\u00e0 Potere al Popolo dipender\u00e0 dalla nostra partecipazione, dal nostro dibattito, da un momento largo e democratico davvero.\nDecideremo insieme i prossimi passi e di quali strumenti abbiamo bisogno per migliorare e crescere.\nNON DELEGHIAMO A NESSUNO LA COSTRUZIONE DI UN MOVIMENTO POPOLARE! PARTECIPIAMO, DICIAMO LA NOSTRA!", "created_time": "2018-05-08T20:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_633444996998217", "message": "Apertura Casa Del Popolo NEL NOME DI PEPPINO IMPASTATO!\n\nDomani, a Lamezia Terme, inauguriamo la nuova casa del popolo.\nA 40 anni dall'assassinio di Peppino Impastato dedichiamo a lui la giornata. Non per commemorare e basta, ma perch\u00e8 la battaglia contro le mafie e ogni forma di violenza e sopraffazione verso il popolo \u00e8 la nostra priorit\u00e0. \nNessun modo migliore di far vivere Peppino che continuare, sul solco dei suoi passi, la sua stessa lotta.\nIn bocca al lupo a Potere al Popolo del Reventino e Lametino!", "created_time": "2018-05-08T18:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_633594490316601", "message": "NESSUN GOVERNO \u00c8 NEUTRALE: UN NOSTRO COMMENTO SULLE ULTIME ORE...\nLe ragioni che ci hanno spinto a lanciare Potere al Popolo dopo questi due mesi sono ancora pi\u00f9 forti e pi\u00f9 chiare.\nC'\u00e8 bisogno di uno schieramento sociale e politico alternativo a tutti i poli esistenti che applichi la Costituzione e difenda gli interessi delle classi popolari con un programma di radicale rottura con le politiche degli ultimi 25 anni e i diktat dell'UE.\nNoi lo stiamo costruendo, e invitiamo chiunque abbia a cuore le sorti del paese a farlo con noi. Se si andr\u00e0 ad elezioni, Potere al Popolo ci sar\u00e0!", "created_time": "2018-05-08T16:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_633469290329121", "message": "L'ARMA CHE HA SPARATO A MARIELLE ERA DELLA POLIZIA!\nIn tutto il mondo in migliaia sono scesi in piazza dopo l'omicidio di Marielle, attivista, femminista, nera e bisessuale, sempre presente nelle lotte del popolo brasiliano.\nE' venuto fuori in queste ore che Marielle \u00e8 stata uccisa, lo scorso marzo, da una mitragliatrice in dotazione ai corpi speciali della polizia di Rio.\nMARIELLE VIVE, ORA E SEMPRE!\n\nfonte: http://brasil.estadao.com.br/noticias/rio-de-janeiro,marielle-foi-morta-por-submetralhadora-e-nao-pistola-mostra-reportagem-da-record,70002297810", "created_time": "2018-05-08T14:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_633199037022813", "message": "OGGI 500MILA STUDENTI HANNO AFFRONTATO I TEST #INVALSI. SPRECO DI TEMPO E DENARO PER LA SCUOLA PUBBLICA...\n\nE non lo diciamo solo noi, eh. Guardate cosa scrive delle prove suddette proprio l'Istituto Invalsi:\n\u201cIn Italia la scuola non riesce ad attenuare le loro diseguaglianze di partenza. Quindici ragazzi su 100 abbandonano prima di aver conseguito il diploma di studio ma diventano 30 se calcoliamo la differenza tra iscritti al primo ciclo e diplomati alla maturit\u00e0. La dispersione riguarda i figli dei genitori che hanno al massimo il diploma di terza media in misura quattro volte pi\u00f9 alta rispetto ai figli di genitori laureati\u201d. \nSi aggiunge, poi, che i test Invalsi dovevano servire proprio a questo... c'\u00e8 bisogno di sperimentare ancora l'inutilit\u00e0 di questa roba?\nL'istruzione ha bisogno di borse di studio, finanziamenti all'edilizia scolastica e tanto altro, non di crocette e nozionismo sterile!", "created_time": "2018-05-08T11:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_633443356998381", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "IN PIAZZA CONTRO IL GIRO DELLA VERGOGNA! CI VEDIAMO IL 12 MAGGIO A ROMA, MANIFESTAZIONE NAZIONALE IN SOLIDARIETA' CON IL POPOLO PALESTINESE! \nIn diretta da Catania, durante il kilometro zero del giro d'Italia, il presidio contro la scelta di spostare le prime tappe in Israele, confermando la complicit\u00e0 con i criminali israeliani che a che in queste settimane continuano a sterminare il popolo palestinese!", "created_time": "2018-05-08T08:54:47+0000"}, {"id": "525015217841196_633192127023504", "message": "NON CI FERMIAMO MAI: APERTO LO SPORTELLO SOCIALE IN BOLOGNINA! Potere al Popolo Bologna e provincia\n\nDa ieri ci trovate ogni luned\u00ec alle 16 al circolo Granma di via Ferrarese 2!\nCi muoveremo i in questo senso sul tema della casa popolare, dei trasporti pubblici che tali non sono pi\u00f9...abbiamo da lavorare tanto, ma siamo consapevoli che la prima pietra \u00e8 stata posata anche nella periferia nord di Bologna!", "created_time": "2018-05-08T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_633279970348053", "message": "Di Maio vuole Salvini, ma da solo, senza Berlusconi.\nSalvini voleva Di Maio ma tutto sommato ora vuole solo Berlusconi e i suoi.\nBerlusconi vuole tutti, basta che si riciclino i suoi. \nMartina non lo vuole nessuno... eppure hanno messo in panchina Renzi! \nMattarella sta per emigrare in Paupasia.\n\nQueste consultazioni istituzionali sono l'immagine pi\u00f9 eloquente di una classe politica completamente disinteressata ai bisogni reali del popolo.", "created_time": "2018-05-07T22:38:14+0000"}, {"id": "525015217841196_633173330358717", "message": "Lo sportello contro lo sfruttamento della Comunit\u00e0 Resistente Piazzetta - CPO Colapesce lancia una petizione per migliorare fin da subito le condizioni di tutela delle lavoratrici e dei lavoratori siciliani, ridando a tutti la possibilit\u00e0 di ottenere dall'ente preposto la trasparenza delle pratiche e il diritto a verificare lo stato di avanzamento delle vertenze, oltre che la certezza della pena per i datori di lavoro che si arricchiscono sfruttandoci. \nPotere al Popolo lotta contro lo sfruttamento, la disoccupazione e il lavoro nero!", "created_time": "2018-05-07T20:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_633185767024140", "message": "DA IMOLA!\nUnicoop: quali valori sociali? Un\u2019altra famiglia, con due bambine, per strada! \n\nMentre i grandi \"leader\" e la politica \u00e8 impegnata in consultazioni sterili e inefficaci, c'\u00e8 un'Italia che si sporca le mani e si mette in gioco in prima persona per risolvere i problemi del popolo.\n\nSiamo a Imola, la famiglia di Brahim \u00e8 una delle troppe che \u2013 a causa della crisi economica e del lavoro precario \u2013 non sono riuscite a pagare l\u2019affitto.\n\nSono infatti alti in graduatoria per l\u2019assegnazione di una casa popolare e tra poco potranno probabilmente sistemarsi (a meno che non si cambino le carte in tavola ancora una volta).\n\nCon lo Sportello Antisfratto Imola abbiamo partecipato ai picchetti per rinviare lo sfratto e abbiamo proposto un accordo con la propriet\u00e0 Unicoop (nota cooperativa imolese).\n\nSospendere la procedura di sfratto in cambio del pagamento del canone d\u2019affitto fino all\u2019assegnazione. La famiglia non sarebbe rimasta per strada in questi mesi, i servizi sociali non si sarebbero dovuti fare carico di spese per moglie e minori (separando il nucleo familiare e sperperando soldi pubblici) e Unicoop avrebbe incassato qualche cosa.\n\nMa a quanto pare la questione per la cooperativa \u00e8 di principio. La proposta di mediazione \u00e8 stata assolutamente respinta. Alcuni rappresentanti della coop hanno anche preferito consigliare alla famiglia di Brahim di \u201ctornarsene a casa loro, nel loro paese\u201d aggiungendo che \u201cavrebbero dovuto pensarci prima\u201d. Si sa, la retorica \u00e8 che la povert\u00e0 \u00e8 una colpa e una responsabilit\u00e0 personale e non un problema strutturale, sociale, collettivo.\n\nOggi la famiglia \u00e8 stata sfrattata. Siamo stati in presidio davanti al Comune, perch\u00e8 davanti a un'ingiustizia inaccettabile non si pu\u00f2 starsene in silenzio! DIRITTO ALLA CASA PER TUTTE E TUTTI!", "created_time": "2018-05-07T18:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_633155757027141", "message": "Il voto utile ha dato i suoi frutti!\n\nSi scherza, eh, per non piangere...\n\nPS: grazie ad Alessio Amorelli!", "created_time": "2018-05-07T16:13:45+0000"}, {"id": "525015217841196_633125120363538", "message": "Ieri eravamo qui.\nA Londra da mesi \u00e8 attivo un nodo di Potere al Popolo, perch\u00e9 in tanti hanno lasciato l'Italia in cerca di un futuro migliore, ma non hanno smesso di credere e lavorare per un paese diverso. \nPotere Al Popolo U.K. vi aspetta, se siete in quelle zone mettiamoci in contatto!", "created_time": "2018-05-07T14:54:40+0000"}, {"id": "525015217841196_633050623704321", "message": "COSTRUIAMO INSIEME POTERE AL POPOLO, 4a Assemblea Nazionale DI Potere Al Popolo!\n\n\"In caso di voto PaP ci sar\u00e0?\n\n\"Senza dubbio. Vuoi che rinunciamo ora che gi\u00e0 abbiamo fatto il rodaggio?\"\n\nImbarcherete altri? Leu ha gi\u00e0 perso pezzi che guardano a voi.\n\n\"Siamo un progetto aperto e siamo convinti di aver cominciato a costruire un confronto con una fetta del nostro soggetto sociale di riferimento, ma che non siamo arrivati a tutti.\nDal 5 marzo stiamo incontrando nuove associazioni, collettivi, persone pronte a contribuire ad un progetto di riscatto sociale. Vogliamo allargarci con chi sui territori costruisce pratiche di resistenza e controffensiva. Un\u2019Italia che c\u2019\u00e8 ma stenta ancora a conoscersi e riconoscersi. Chi invece ha il feticcio di un\u2019unit\u00e0 fra gruppi dirigenti si riconsegner\u00e0 a un inevitabile fallimento\".\n\nE se invece la sconfitta vi avesse bloccato la spinta propulsiva?\n\n\"Non \u00e8 cos\u00ec. Gi\u00e0 il 18 marzo, a Roma, 1500 persone si sono riunite per fare un passo in avanti nella costruzione di Pap. Decine di interventi, entusiamo. In tante e tanti hanno capito che non \u00e8 un progetto elettorale. Le elezioni per noi sono uno strumento, il fine \u00e8 costruire pratiche di mutualismo, reti di solidariet\u00e0, organizzazione\".\n\nIn concreto?\n\n\"Abbiamo cominciato ad aprire \u201ccase del popolo\u201d, dal Sud al Nord, che possano esser lo spazio fisico per incontrarsi, conoscersi, sperimentare attivit\u00e0 di mutualismo. Dove siamo presenti, sosteniamo le battaglie per l\u2019ambiente, per il lavoro. Stiamo predisponendo una piattaforma web per affiancare le assemblee territoriali. Il 26 e 27 maggio terremo da noi, all\u2019ex Opg Je so\u2019 Pazzo di Napoli, una due giorni di discussione sul tema del mutualismo, del lavoro, dell\u2019Europa e delle forme organizzative possibili\".\n\nE poi ci saranno le Europee. Avete gi\u00e0 deciso come vi presenterete?\n\nI\"n caso di voto PaP ci sar\u00e0?care il progetto. Alle europee saremo presenti ma non vogliamo sfiancarci in discussioni infinite su alchimie e improbabili carrozzoni. Il futuro europeo non \u00e8 una discussione tattica. Riprendiamo a respirare e a ragionare. Siamo d\u2019accordo o no che i trattati UE siano un peso sul groppone di qualsivoglia tentativo di costruzione di una societ\u00e0 in cui l\u2019uguaglianza non sia solo una parola scritta e la lotta alla povert\u00e0 una formula ipocrita? Da domande come queste discendono risposte che non sono \u201cfacciamo la lista tizio o caio\u201d. Per questo abbiamo raccolto l\u2019appello di Lisbona per una \u201crivoluzione democratica\u201d, lanciato da Podemos, France Insoumise e Bloco de Esquerda, \u201cper organizzare la difesa dei nostri diritti e della sovranit\u00e0 dei nostri popoli\u201d. Faremo un dibattito quanto pi\u00f9 ampio possibile per decidere come affrontare il voto europee. Porte spalancate chiunque accetti questa sfida\".\"\n\nL'INTERVISTA A Viola Carofalo COMPLETA SUL MANIFESTO DI IERI!", "created_time": "2018-05-07T12:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_633021963707187", "message": "SUCCEDE A UN PASSO DA \"CASA NOSTRA\" E NESSUNO INTERVIENE.\nLA SOLIDARIETA' NON E' UN CRIMINE!\n105 persone, tra cui sei bambini, sono lasciate alla deriva nel Mediterraneo da 24 ore, in condizioni allucinanti.\nLa nave Astral di Proactiva Open Arms ha raccolto 105 migranti salvandoli dall'annegamento.\nLa guardia costiera italiana adesso per\u00f2, in barba a quanto prevede la normativa internazionale, si rifiuta di far approdare i migranti nel pi\u00f9 vicino porto sicuro. \nSi richiede all'equipaggio di Astral di rimettere 105 nelle mani degli aguzzini da cui sono scappati: le autorit\u00e0 libiche, che significa carceri, torture, abusi, tratta di schiavi e morti accertate!", "created_time": "2018-05-07T10:12:58+0000"}, {"id": "525015217841196_632818107060906", "message": "Chi registra 13,8 miliardi di utili all'anno paga meno di chi vive con 500, 800, 1000 euro al mese.\nTassare i grandi patrimoni, redistribuire la ricchezza, combattere le disuguaglianze!", "created_time": "2018-05-06T22:40:52+0000"}, {"id": "525015217841196_632668977075819", "message": "Ad Imperia Potere al Popolo si candida alle amministrative e lo fa con un programma incentrato sulla lotta alla povert\u00e0, sulla riqualificazione urbana, sulla creazione di sbocchi occupazionali, sull'abbandono delle logiche della speculazione edilizia e ambientale, sull'incentivare la cultura, la sanit\u00e0 e i trasporti pubblici. Una lista e un programma presentati al cospetto di centinaia di persone che hanno preso parte all'assemblea che si \u00e8 tenuta nella biblioteca centrale della citt\u00e0 lo scorso 2 Maggio. Per la candidata sindaco, Maria Sepe, la prospettiva \u00e8 chiara ed \u00e8 quella di ricostruzione di un tessuto sociale che deve \u201criarricchirsi\u201d ponendo al centro chi sta ai margini, e le varie forme di nuova povert\u00e0 che toccano trasversalmente gli anziani, i giovani, i migranti.", "created_time": "2018-05-06T17:30:52+0000"}, {"id": "525015217841196_632574667085250", "message": "POTERE AL POPOLO CI SARA'! SIATECI ANCHE VOI!\nDiffondiamo la data, e soprattutto rompiamo il silenzio assordante della comunit\u00e0 internazionale sui crimini israeliani.\nc'\u00e8 un popolo quotidianamente vessato e che resiste, \u00e8 il popolo della terra palestinese.\nPalestina libera!", "created_time": "2018-05-06T14:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_632585523750831", "message": "STOP MACRON: A PARIGI MIGLIAIA IN PIAZZA!\n\nDecine di migliaia di persone hanno marciato ieri a  Parigi, nel corteo convocato dalla sinistra radicale per fare \"La festa a Macron\" e protestare contro le sue politiche e riforme. \nLa France insoumise, il cui deputato Fran\u00e7ois Ruffin ha promosso la marcia, ha rivendicato la partecipazione di 160mila persone per \"dire Stop a Macron\". \n\nSotto accusa \u00e8 il presidente dei ricchi, esponente di quel mondo delle banche e dell'imprenditoria che sta scatenando una vera e propria guerra contro i diritti dei lavoratori. \n\"Viva i dipendenti di Air France, viva i ferrovieri, viva i dipendenti degli ospedali pubblici, viva gli avvocati, gloria ai funzionari\", ha urlato Jean-Luc M\u00e9lenchon per ribadire come l'attacco alle singole categorie sia da comprendere dentro un pi\u00f9 grande progetto di arretramento sociale e culturale del Paese.", "created_time": "2018-05-06T11:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_632554707087246", "message": "OGGI CORRETE IN EDICOLA!\n\nC'\u00e8 un bel paginone su il manifesto dedicato a Potere al Popolo! \nUn articolo e un'intervista di Daniela Preziosi a Viola Carofalo, e un bell'articolo di Adriana Pollice su cosa stiamo facendo, sul weekend costitutivo del 26-27 maggio, sulla tornata amministrativa, sulle europee e sullo scenario politico!\n\nAbbiamo un progetto di alternativa per questo paese e lo stiamo costruendo giorno dopo giorno!\n\n#PoterealPopolo! #Indietrononsitorna!", "created_time": "2018-05-06T09:06:39+0000"}, {"id": "525015217841196_632314203777963", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "A Napoli festeggiamo il compleanno del pensatore pi\u00f9 rivoluzionario di sempre, con la proiezione de \"Il giovane Karl Marx\", bel film di Raoul Peck che sta facendo molto discutere. Qui il breve intervento introduttivo di Salvatore Prinzi! \nA 200 anni dalla nascita di Marx, il suo pensiero \u00e8 quanto mai attuale! Bellissimo vedere pi\u00f9 di trecento persone vogliose di saperne di pi\u00f9 e di confrontarsi!", "created_time": "2018-05-05T19:31:34+0000"}, {"id": "525015217841196_629449390731111", "message": "Moussa ha 19 anni. Lo scorso 25 aprile in piazza ha tenuto questo discorso emozionante. Se invece di vedere nell' \"altro\" un nemico, vedessimo una sponda, una possibilit\u00e0 per arricchirsi ed imparare a vicenda, come sarebbero le nostre vite?\nVi consigliamo di guardare il video, di leggere e ascoltare le sue parole.\nUn breve estratto:\n\n\"Gli italiani credono che noi stranieri \u201cmangiamo\u201d i soldi italiani. E\u2019 una trappola del Governo. Devono spiegare da dove vengono i soldi, chi li \u201cmangia\u201d qui in Italia, non noi. Noi siamo nei centri d\u2019accoglienza senza sanit\u00e0, senza acqua potabile, siamo nei centri di accoglienza senza vestiti. Allora i soldi chi li \u201cmangia\u201d? Non noi! Dobbiamo cercare insieme chi mangia i nostri soldi!\nFratelli, non possiamo costringere qualcuno a rimanere in vita. Lasciare o restare \u00e8 una scelta, quindi proviamo ad essere grati verso le persone che hanno scelto oggi di stare con noi qua.\n\nFratelli, l\u2019amore \u00e8 il solo fiore che non ha bisogno di stagioni per schiudersi. La lotta \u00e8 il nostro percorso e solo il nostro. Gli altri possono camminare con noi, ma nessuno pu\u00f2 camminare per noi. \nVi ringrazio\"", "created_time": "2018-05-05T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_631794513829932", "message": "Una cosa bella a Bologna: in via Ferrarese Potere al Popolo! apre uno sportello sociale attivo ogni luned\u00ec dalle 16:00 alle 18:00.\nDiscutere dei problemi e delle mancanze del quartiere, trovare insieme delle soluzioni, mobilitarsi e lottare affinch\u00e9 si possa costruire uno spazio libero dalla speculazione capace di accogliere le istanze e i bisogni popolari!", "created_time": "2018-05-05T15:00:03+0000"}, {"id": "525015217841196_631204527222264", "message": "NON RESTARE INDIFFERENTE: AFRIN SEI ANCHE TU!\nSOSTIENI LA CAMPAGNA Si Amo Afrin. DONA QUI: https://goo.gl/3oeXao\n\nAd Afrin c'\u00e8 un popolo che ingiustamente sta soffendo. \nAd Afrin c'\u00e8 un popolo che \u00e8 sotto attacco.\nAd Afrin c'\u00e8 un popolo che lotta e resiste alla violenza disumana dello stato islamico e di Erdogan. \n\n\u00c8 arrivato il momento di rompere il silenzio internazionale in cui si consuma questa barbarie, di dire a gran voce, come ci suggerisce anche Davide Grasso ex combattente delle forze democratiche siriane, che tutte e tutti noi dobbiamo essere Afrin, che SiAmo Afrin!", "created_time": "2018-05-05T12:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_631822107160506", "message": "LICENZIATO PER RITORSIONE DA ELECTOLUX: AUGUSTIN HA VINTO LA SUA BATTAGLIA!\nAugustin Bruno Breda vince la causa e potr\u00e0 ritornare all'Electrolux di Susegana (TV) dopo il licenziamento ritorsivo di un anno fa.\n\nNegli ultimi anni Electrolux ha incrementato i ritmi sulle linee di montaggio con l'aumento delle malattie professionali di lavoratrici e lavoratori. Breda, con gli altri delegati, non si \u00e8 piegato e ha contestato i parametri aziendali chiedendo l\u2019intervento dello Spisal e promuovendo indagini scientifiche. E cos\u00ec l'azienda lo ha licenziato.\nMa la sentenza parla chiaro \u00e8 stato un licenziamento illegittimo; una ritorsione antisindacale contro l\u2019impegno volto alla tutela della salute delle lavoratrici e dei lavoratori!\n\nQuesto risultato non sarebbe stato possibile senza la mobilitazione sostenuta dalle lavoratrici e dai lavoratori della sua azienda, del Veneto e di tutto il gruppo Electrolux, con scioperi che hanno coinvolto anche gli altri stabilimenti.\nSiamo felicissimi per questo esito in cui abbiamo sempre creduto e sostenuto!", "created_time": "2018-05-05T10:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_631779723831411", "message": "200 ANNI FA NASCEVA KARL MARX!\nUn pensiero al servizio degli oppressi, degli sfruttati. Un pensiero rivoluzionario, che ha avuto il coraggio di sfidare i potenti e capace di non attestarsi a quello che gi\u00e0 esiste ma di progettare.\nUn pensiero che ha rimesso al centro l'essere umano, la liberazione dei rapporti sociali e lo sviluppo delle potenzialit\u00e0, dell'inventiva, della creativit\u00e0, della cooperazione popolare.\nUn pensiero che si \u00e8 fatto azione e ha travalicato i confini, le culture, e che ci parla oggi ancora!", "created_time": "2018-05-05T07:27:28+0000"}, {"id": "525015217841196_631588600517190", "message": "VIOLA BATTE TUTTI! \nA Cecchi Paone, Santanch\u00e8, Predolin e Paolo Brosio ieri stava venendo un coccolone a sentire una verit\u00e0 elementare: la ricchezza del paese la creano i lavoratori!\nE gli imprenditori che evadono, sfruttano, fanno lavorare a nero vanno tassati e fatti pagare. Meno male che a portare la voce delle lavoratrici e dei lavoratori, dei disoccupati e dei precari in questo paese c'era Viola Carofalo! Cose del genere in televisione non si sentivano da una vita...", "created_time": "2018-05-04T17:02:57+0000"}, {"id": "525015217841196_631623367180380", "message": "Per fortuna in ogni momento c'\u00e8 stato qualcuno, anzi ci son stati tanti, che non gli hanno creduto e si sono ribellati.\nAltrimenti l'umanit\u00e0 non sarebbe mai progredita :)", "created_time": "2018-05-04T13:41:56+0000"}, {"id": "525015217841196_631606843848699", "message": "OGGI PARTE IL GIRO DELLA VERGOGNA! BOICOTTA IL #GIRODITALIA! DIFFONDIAMO!\nNessuna collaborazione - economica, militare, politica, culturale - con un governo che opprime e ammazza il popolo palestinese.\n Potere al Popolo aderisce alle manifestazioni previste durante le varie tappe. Palestina libera! \nQUI IL COMUNICATO:  https://poterealpopolo.org/boicotta-il-giro-ditalia/", "created_time": "2018-05-04T10:29:39+0000"}, {"id": "525015217841196_631355543873829", "message": "E soprattutto non si vende.", "created_time": "2018-05-04T08:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_631336030542447", "message": "\"Siamo realisti esigiamo l'impossibile\"\n\nIl 3 Maggio del '68 a Parigi si occupava la Sorbona. \nCominciava cos\u00ec una stagione straordinaria che, con tutti i suoi limiti e le sue contraddizioni, avrebbe sconvolto irrimediabilmente la storia della seconda met\u00e0 del Novecento, e soprattutto quella italiana. Determinando un avanzamento dei diritti sociali, una maggiore distribuzione della ricchezza, un livello di cultura diffusa che mai il nostro paese aveva raggiunto!", "created_time": "2018-05-03T20:00:15+0000"}, {"id": "525015217841196_631262907216426", "message": "Vergognoso. Chiediamo il reintegro immediato del lavoratore!\nLa democrazia sui posti di lavoro, la sicurezza, la libert\u00e0, sono le priorit\u00e0 del paese.", "created_time": "2018-05-03T18:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_631212483888135", "message": "In due \u00e8 amore, in tre una festa. Con Lodovico Guenzi \u00e8 quasi governo! ;)", "created_time": "2018-05-03T15:30:42+0000"}, {"id": "525015217841196_631101077232609", "message": "per abolire la Fornero basterebbero 26 miliardi, per esempio.\n\nPotere al Popolo \u00e8 per la cooperazione internazionale, la smilitarizzazione dei territori, una politica del disarmo.\nLa pace, prima di tutto.", "created_time": "2018-05-03T13:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_631142193895164", "message": "CONTRO MERITO E VALUTAZIONE LIBERO ACCESSO ALL'ISTRUZIONE!\n\nOggi a Napoli gli studenti sono scesi in piazza. \nContro l'aumento delle tasse, contro un'universit\u00e0 sempre pi\u00f9 ostile alle esigenze e ai bisogni degli studenti, contro l'abusata retorica del merito in tante e in tanti hanno riempito le strade del centro storico, da sempre cuore pulsante della vita culturale della citt\u00e0 partenopea. \nLe contraddizioni sviluppate da riforme e scelte politiche che ormai da anni tagliano fondi all'universit\u00e0 e alla ricerca pian piano vengono al pettine e da Napoli avvisano che la mobilitazione non si fermer\u00e0, che siamo solo all'inizio.\nPotere al Popolo \u00e8 dalla parte degli studenti per un'universit\u00e0 libera dalle logiche del profitto e accessibile a tutti!", "created_time": "2018-05-03T11:02:06+0000"}, {"id": "525015217841196_630924663916917", "message": "\"Costringere le persone a lavorare, con orari assurdi e paghe di fame,  facendo un favore alle grandi multinazionali, \u00e8 la dimostrazione che questa societ\u00e0 del mercato e del profitto fa schifo!\"\nGiorgio Cremaschi non le manda a dire su diritti dei lavoratori, jobs act, complicit\u00e0 delle istituzioni nelle nuove e diffuse forme di sfruttamento: perch\u00e8 oggi andare a lavorare pu\u00f2 significare rischiare la vita! \nCon Potere al Popolo un po' di verit\u00e0 si fa strada anche in TV!", "created_time": "2018-05-03T08:32:11+0000"}, {"id": "525015217841196_630806713928712", "message": "ZURIGO, PARIGI, MARSIGLIA, FRANCOFORTE, BARCELLONA, BERLINO : POTERE AL POPOLO IN PIAZZA IL PRIMO MAGGIO! \n\nIeri \u00e8 stata la giornata internazionale di tutti i lavoratori e di tutte le lavoratrici. \n\u00c8 stato emozionante vedere le bandiere di Potere al Popolo sventolare in molte delle principali piazze d'Europa. \nA sventolare quelle bandiere c'erano tanti giovani e meno giovani, tanti di coloro che negli anni si sono visti costretti a lasciare casa e affetti alla ricerca di un lavoro dignitoso, di una vita migliore. In molti non si sono disinteressati per nulla a quello che succede nel nostro paese, anzi. Tante assemblee di Potere al Popolo si sono costituite e diventano via via pi\u00f9 forti e partecipate. Ci si organizza, si discute insieme a Parigi, a Berlino, a Barcellona e in ogni luogo in cui c'\u00e8 la voglia di un riscatto, l'entusiasmo e la consapevolezza che un cambiamento \u00e8 necessario e possibile.", "created_time": "2018-05-02T18:00:44+0000"}, {"id": "525015217841196_630679830608067", "message": "Lui si chiama Paramjit, avr\u00e0 pi\u00f9 o meno 30 anni. Nel suo paese, l'India, fa il giornalista, qui in Italia il bracciante agricolo. \nAnche ieri avrebbe dovuto lavorare, ma ha preferito perdere la giornata nei campi e fare qualche economia, pur di venire al corteo che abbiamo organizzato a Salerno. \n\"It's May Day\", ha detto. \"Oggi in tutto il mondo i lavoratori manifestano, cos\u00ec anche io\". \nUna grande lezione per chi vorrebbe morto lo spirito del Primo Maggio!", "created_time": "2018-05-02T13:08:32+0000"}, {"id": "525015217841196_630587477283969", "message": "A Melendugno e a San Foca le bandiere NO TAP sventolano ovunque. \nC'\u00e8 un popolo in lotta e Potere al Popolo \u00e8 al suo fianco!", "created_time": "2018-05-02T10:30:47+0000"}, {"id": "525015217841196_629630210713029", "message": "BOICOTTA IL GIRO D'ITALIA CHE COPRE I CRIMINI D'ISRAELE!\n\nL'8 maggio il giro far\u00e0 tappa a Catania. La Sicilia si prepara ad accogliere la manifestazione che si \u00e8 voluto - simbolicamente - far partire da Israele il 4 maggio.\n\nQualche giorno fa biciclettata resistente e bandiere palestinesi che sventolano sul lungomare di Catania...\n\nSe ti vuoi attivare contatta Potere al Popolo - Catania!\n\n#PALESTINALIBERA!", "created_time": "2018-05-02T08:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_630318970644153", "message": "L'esito delle consultazioni per la formazione del nuovo Governo ci consegna un quadro desolante. O avremo un governo di larghe intese a guida Berlusconi Salvini o si torner\u00e0 alle urne. La voglia di potere del movimento 5 stelle e della Lega da un lato ed il cinismo di Berlusconi e Renzi dall'altro, ci hanno portato nuovamente al punto d'inizio. Mentre la classi popolari sono stritolate tra crisi e disoccupazione, le forze parlamentari sono impegnate in una campagna elettorale che \u00e8 proseguita anche dopo le elezioni, con l'unico obiettivo di aumentare il loro potere. Invece di abolire la Legge Fornero o introdurre il reddito di cittadinanza si rimpallano le responsabilit\u00e0 pensando ai sondaggi e ai propri interessi politici. Il prezzo di questi giochi politicisti come al solito lo pagher\u00e0 il popolo, che gi\u00e0 subisce gli effetti dell'austerity dei precedenti governi e del pilota automatico imposto da Bruxelles. L'approvazione del DEF con la previsione dell'aumento dell'IVA ne \u00e8 la dimostrazione palese. Di fronte a questo quadro, Potere al Popolo ha attraversato la giornata del primo maggio di oggi ribadendo la necessit\u00e0  di cancellare la legge fornero e il jobs act, e di approvare subito il reddito minimo!", "created_time": "2018-05-01T18:44:48+0000"}, {"id": "525015217841196_630252420650808", "message": "Le prime foto da MANTOVA, TORINO, PAVIA, REGGIO CALABRIA, PALERMO, NAPOLI, SALERNO: POTERE AL POPOLO \u00c8 DALLA PARTE DEI LAVORATORI!\n\nUn'altra grande giornata di lotta e di mobilitazione per Potere al Popolo. In tantissime e tantissimi siamo scesi nelle strade e nelle piazze delle nostre citt\u00e0 per ribadire ancora una volta che noi sappiamo da che parte stare... dalla parte di chi \u00e8 costretto a vendere ogni giorno le sue braccia, la sua testa, il suo tempo solo per poter riprodurre la sua esistenza. Siamo dalla parte di chi produce la ricchezza ma quella ricchezza non la vede mai!\n\nSiamo scesi in piazza per ricordare che LAVORIAMO PER VIVERE, NON VIVIAMO PER LAVORARE!", "created_time": "2018-05-01T16:05:23+0000"}, {"id": "525015217841196_630026134006770", "message": "COME E' NATO IL PRIMO MAGGIO?\nL'11 novembre di 131 anni fa nacque il Primo maggio. In quell'autunno del 1887, a Chicago, furono impiccati 4 lavoratori anarchici, un altro si era tolto la vita in galera pur di evitare l'agonia, altri subirono condanne all'ergastolo.\n\nLa loro vicenda iniziava il 1\u00b0 maggio dell'anno prima: i sindacati avevano indetto uno sciopero di vari giorni per ottenere la giornata di lavoro di 8 ore. Al terzo giorno di sciopero, il 3 maggio 1886, la polizia di Chicago irruppe davanti ad uno stabilimento presidiato dagli scioperanti, sparando all'impazzata e lasciando per terra due morti e molti feriti.\n\nIl giorno successivo gli anarcosindacalisti organizzarono un raduno in Haymarket square. Molti accorsero, spinti dalla rabbia, a trovare parole di conforto e ascoltare le proprie ragioni, quando ancora una volta, nonostante la calma del presidio, la polizia caric\u00f2 la folla. A quel punto un piccolo ordigno partito non si sa da dove esplose tra i piedi della prima fila di agenti, uccidendone uno, l'agente Degan. La polizia apr\u00ec il fuoco, fu una carneficina, 11 morti, di cui 7 agenti uccisi dal \"fuoco amico\" che tuonava alle loro spalle.\n\nFu cos\u00ec che la \"giustizia\" americana decise di punire con la morte e la galera otto importanti organizzatori, senza uno straccio di prova (tanto erano immigrati!!) impiccando 4 di loro, August Spies, Albert Parsons, Adolph Fischer, George Engel, l'11 novembre 1887. \nCinque anni dopo, tre prigionieri superstiti, Michael Schwab, Samuel Fielden e Oscar Neebe, ottennero la grazia dal Governatore dell'Illinois, su constatazione della loro innocenza.\n\nPrima di morire, Spies disse: \"verr\u00e0 il giorno in cui il nostro silenzio sar\u00e0 pi\u00f9 forte delle voci che strangolate oggi\". Da allora il 1\u00b0 maggio, data di inizio dello sciopero, divenne un giorno di lotta e di celebrazione dei Martiri di Chicago in tutto il mondo. I loro nomi vennero incisi nella storia, al contrario di quelli dei loro piccoli accusatori.\n\nOggi che le nostre condizioni di lavoro sono continuamente erose, che vorrebbero renderci pi\u00f9 licenziabili e pi\u00f9 \"flessibili\", che vorrebbero farci lavorare a ritmi pi\u00f9 frenetici, mettendoci contro i i fratelli di altri paesi, \u00e8 giusto ricordare su quali lotte, sofferenze e sacrifici si sono basate le nostre conquiste.\n\nIl monumento eretto per i morti di Haymarket \u00e8 ancora l\u00e0, a ricordarci chi siamo nel mondo.", "created_time": "2018-05-01T12:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_630051010670949", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "SALERNO IN PIAZZA PER I DIRITTI DEI LAVORATORI!", "created_time": "2018-05-01T09:03:38+0000"}, {"id": "525015217841196_630028557339861", "message": "A noi che lavoriamo.\nA noi che cerchiamo lavoro.\nA noi che nessuno ci regala nulla.\nA noi che stamattina saremo in piazza, a noi che oggi saremo in mezzo agli affetti e alle passioni che non abbiamo tempo per coltivare.\nA noi che stamattina ci siamo alzati per il turno, perch\u00e9 il padrone ha deciso di \"stare aperti\", tanto lui \u00e8 a riposo.\nA noi che ci siamo ammalati sul posto di lavoro, a noi che ci abbiamo rimesso la vita, perch\u00e9 qualcun altro ha fatto finta di non vedere che ci trattavano come bestie.\nA noi che ci hanno fatto un contratto dopo 2 anni, a noi che ancora siamo in nero.\nA noi molestate dal \"capo\" o licenziate perch\u00e9 volevamo essere madri.\nA noi che ci ammazziamo nei campi, schiena china, mentre l'azienda fattura miliardi.\nA noi che vorrebbero farci odiare chi viene da un altro paese, e che suda, ed \u00e8 sfruttato esattamente come noi.\nA noi che sappiamo far funzionare il mondo, produrre la ricchezza, inventare, cooperare.\nA noi, lavoratrici e lavoratori, che siamo puliti e non ci arrendiamo.\nBuon Primo Maggio.", "created_time": "2018-05-01T07:35:47+0000"}, {"id": "525015217841196_629769930699057", "message": "1 MAGGIO 1947: PORTELLA DELLA GINESTRA, LA STRAGE CONTADINA. NOI NON DIMENTICHIAMO! \nRaccontiamo la storia che si vorrebbe far tacere...\n\nSICILIA - Il 1\u00b0 maggio 1947 circa 2000 lavoratori e contadini della Piana degli Albanesi si erano riuniti nella piana di Portella della Ginestra (tra i monti Pizzuto e Kometa) per celebrare la festa dei lavoratori, festeggiare la vittoria del Fronte Popolare (l'alleanza PCI-PSI, che alle regionali del 20 aprile aveva vinto le elezioni) E manifestare contro il latifondismo e a favore dell'occupazione delle terre. Ma ad aspettarli c'erano i banditi della banda di Salvatore Giuliano che aprirono il fuoco sul corteo...\n\nUndici furono i morti, fra i quali due bambini e una donna incinta, e i ventisette feriti. E' questo il bilancio della prima strategia della tensione tesa a colpire il cambiamento sociale. Un censimento del 1936 rilevava infatti che all\u2019epoca i quattro quinti degli addetti all\u2019agricoltura non possedevano terra o erano contadini poveri.\n\nLa breccia era stata aperta da Fausto Gullo, un comunista, ministro dell\u2019agricoltura nel secondo governo Badoglio. Nell\u2019ottobre 1944 var\u00f2 due decreti per l\u2019assegnazione delle terre incolte e mal coltivate ai contadini, ovviando alla necessit\u00e0 di un aumento della produzione di grano, e per il miglioramento della ripartizione dei prodotti della mezzadria impropria a favore dei contadini lavoratori, con potenziali effetti positivi sui redditi. \n\nTali provvedimenti si scontrarono con il potere del gabellotto mafioso, l\u2019intermediario che prendeva in affitto la terra dei grandi agrari assenteisti per poi darla in subconcessione, a condizioni strozzinesche a mezzadri e coloni. In Sicilia alle elezioni del 20 aprile 1947 era accaduto poi un fatto nuovo e detonante: la sinistra, socialisti e comunisti uniti nel Blocco del popolo, aveva vinto, superando la Democrazia cristiana di Alcide De Gasperi.\nDopo i morti di Portella della Ginestra in quattro anni furono uccisi 36 dirigenti sindacali. \n\nE' una storia di eroismo e protagonismo popolare. Ed \u00e8 una vicenda da tenere bene a mente quando politici e opinionisti si scagliano contro Il Sud. Un Sud Italia diverso era - ed \u00e8 ancora! - possibile ma \u00e8 stato represso. A noi il compito di portare avanti quegli ideali di giustizia sociale!", "created_time": "2018-04-30T20:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_629631297379587", "message": "CATANIA, UNA DOMENICA DIVERSA DAL SOLITO. RESTIAMO UMANI!\n\nIeri abbiamo deciso di trascorrere la nostra domenica sera con le donne e gli uomini che passano le loro notti sul marciapiede del Corso Sicilia.\n\nDa sempre proviamo, con gli strumenti che possediamo, a stare vicini a chi \u00e8 stato respinto da questa societ\u00e0. Proviamo ad aiutare chi, tra tutti, ha meno, chi non ha un tetto e magari nemmeno un pezzo di pane ogni sera.\n\nNel tempo, conoscendoli, parlando con loro, ci siamo resi conto che il primo grande vuoto della loro quotidianit\u00e0 \u00e8 il calore umano, la comprensione, l'affetto reciproco e spontaneo che nasce quando ci si riconosce come fratelli, entrambi uomini e donne, entrambi, in un modo o nell'altro sfruttati dallo stato di cose presenti. \nPer questo quando possiamo, da sempre, passiamo del tempo con loro, condividiamo una cena e qualche parola.\n\nDa un po', abbiamo deciso che l'aiuto e il sostegno a queste persone debba trovare una forma pi\u00f9 organica, che attorno a questo disagio bisogna costruire pratiche di mutualismo ben strutturate, che partano, come sempre, dai problemi concreti della gente, sostenendoli nell'immediato, e mirino a migliorare, almeno in parte, le loro condizioni di vita. \nIn questo senso, da qualche tempo, abbiamo attivato uno sportello di raccolta indumenti, che poi distribuiamo, al Comunit\u00e0 Resistente Piazzetta - CPO Colapesce, in modo da poter sostenere con costanza queste persone, rivederle spesso, stringere con loro legami veri e speriamo duraturi. La raccolta indumenti chiaramente \u00e8 un piccolissimo passo, un modo appunto per conoscerli e capire i loro disagi. Pian piano amplieremo su questo versante la nostra attivit\u00e0, stiamo gi\u00e0 lavorando alla costruzione di un banco alimentare e di uno sportello legale di solidariet\u00e0 popolare per la questione abitativa e le vicende legate ai senza casa.\n\nInsomma, siamo convinti che solo tornando tra la gente, tra chi sta peggio, fornendo loro sostegno e strumenti pratici che gli consentano di migliorare fin da subito le proprie condizioni di vita e gli ridiano la speranza nella possibilit\u00e0 di una vita e un mondo migliore torneremo a vincere!", "created_time": "2018-04-30T18:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_629766637366053", "message": "E' morto Pierluigi Zuccolo, segretario della Federazione Provinciale del PRC di Imperia. Il ricordo di alcuni suoi compagni, il nostro pi\u00f9 sincero cordoglio.\nPersone come lui rappresentano l'Italia migliore. \n\n\"La morte di Pierluigi Zuccolo \u00e8 un grande dolore. Ancora dieci giorni fa, dal letto di ospedale, mi telefonava per chiedermi di intervenire per le liste di Potere al Popolo ad Imperia... Un compagno con un cuore grande come una casa, un dirigente comunista, sempre attento alla causa e che alla causa ha votato la sua esistenza. Una compagno comunista di quella generazione che ha provato a cambiare il mondo e che nella sconfitta ha resistito, convinto com'era che l'unica lotta che si perde \u00e8 quella che non si combatte. La terra ti sia lieve\nPierluigi e un abbraccione alla tua compagna Anna.\n\nPaolo Ferrero\n\n-----\n\nIl compagno PierLuigi Zuccolo, segretario della Federazione di Imperia del PRC, ci ha lasciato questa notte. Colpito da malattia sembrava, fosse riuscito a debellarla.Era ricoverato da un mese all\u2019Ospedale di Imperia per effettuare una terapia. Grande \u00e8 la sorpresa e il dolore dei comunisti e delle comuniste del nostro territorio e della Liguria, di cui era tesoriere regionale, per questa perdita.\n\nNato a Mede Lomellina nel 1958, era stato dirigente sindacale della CGIL alle Ferrovie dello Stato di Milano. Si era trasferito da qualche anno a Diano Marina. Allo scioglimento del Pci si era subito iscritto al Partito della Rifondazione Comunista. Instancabile dirigente, animatore delle Feste di Liberazione nel Golfo Dianese, consigliere comunale di opposizione a Diano Castello, PierLuigi e\u2019 sempre stato non solo dalla parte dei lavoratori, degli sfruttati nel nostro Paese ma anche dalla parte di chi, costretto ad abbandonare il proprio Paese per le guerre e la fame, si era rifugiato in Italia per cercare di andare in altre nazioni ma, bloccati alla frontiera con la Francia, erano e sono bisognosi di vestiti e coperte nel territorio di Ventimiglia.\n\nCon lui il PRC imperiese e ligure perde un importante punto di\nriferimento non solo politico ma anche un organizzatore instancabile, capace anche nei momenti di difficolt\u00e0 di diffondere speranza e allegria. Cercheremo di non disperdere il tuo modo di essere comunista, caro compagno Zuccolo.\n\nUn commosso e sincero abbraccio alla moglie Anna, alla figlia Estella e al genero.\n\nEnzo Jorfida, segretario del Circolo del PRC di Sanremo.\n\nI funerali si terranno a Diamo Marina mercoled\u00ec 2 maggio, ore 15, al cimitero.", "created_time": "2018-04-30T17:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_629626374046746", "message": "30 APRILE 1982: LA MAFIA AMMAZZA PIO LA TORRE!\nParlamentare comunista, nato in una famiglia povera. \nLa politica fatta prima attraverso l'occupazione e la lotta per le terre dei contadini siciliani, la resistenza alla repressione poliziesca sui braccianti, le battaglie antimilitariste per la liberazione della sicilia dagli interessi di guerra, fino alla militanza nel PCI.\nTra i mandanti del suo omicidio Salvatore Riina, Bernardo Provenzano, Pippo Cal\u00f2, Bernardo Brusca e Antonino Geraci.", "created_time": "2018-04-30T13:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_629594284049955", "message": "SPAGNA - ANCORA IN PIAZZA DOPO LA SENTENZA SESSISTA!\nLe immagini vengono da Pamplona, luogo dove nel 2016 cinque uomini stuprarono in gruppo una 18enne.\nLa sentenza, ricordiamolo, li ha condannati a 9 anni (anzich\u00e9 20, come chiesto dall'accusa) con l'accusa di semplice \"abuso sessuale\", e non di violenza. Motivo? La giovane, terrorizzata, non oppose resistenza e quindi, secondo i giudici, non fu \"violenza\".\nDa giorni centinaia di migliaia di uomini e donne riempiono le strade e le piazze spagnole.\nLa campagna #SiYoTeCreo ha coinvolto l'intero paese, cos\u00ec come l'hashtag #cuentalo, utilizzato per raccontare storie di piccoli e grandi abusi quotidiani taciuti, minimizzati, negati.\nPrevista una grande manifestazione a Madrid il 4 maggio, un corteo che sfiler\u00e0 fino alla Corte Suprema di giustizia.", "created_time": "2018-04-30T10:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_629401137402603", "message": "Le cose importanti.", "created_time": "2018-04-30T07:00:35+0000"}, {"id": "525015217841196_629316340744416", "message": "Il 29 aprile del 1967 usciva il singolo \"Respect\" di Aretha Franklin, rifacimento della canzone omonima del grande Otis Redding.\nUna delle canzoni simbolo di un nuovo protagonismo femminile che rivendicava i proprio diritti sul lavoro, a casa, nella politica...\n\n\"Tutto quello che chiedo...\nE' un po' di rispetto quando torni a casa (Solo un po')\nHey tesoro, (solo un po') quando torni a casa\n(Solo un po'), \"signore\", (solo un po')", "created_time": "2018-04-29T20:00:25+0000"}, {"id": "525015217841196_629285567414160", "message": "Ieri \u00e8 stata la giornata mondiale delle vittime di amianto. \n21.000 casi dal 1993, 6.000 casi di mesotelioma ogni anno. \nLegambiente per l'occasione ci informa che solo il 2% degli edifici \u00e8 stato bonificato e le regioni Lazio e Piemonte non hanno nemmeno un piano di smaltimento. E noi tutto questo non lo possiamo accettare. Bisogna fare qualcosa.\nPerch\u00e9 l'amianto uccide e sono ancora troppo gli uomini e le donne, i lavoratori e le lavoratrici che devono avere giustizia.", "created_time": "2018-04-29T17:31:41+0000"}, {"id": "525015217841196_629199030756147", "message": "176 MORTI IN 100 GIORNI: NON SI PU\u00d2 MORIRE DI LAVORO! \nPotere al Popolo \u00e8 dalla parte dei lavoratori!", "created_time": "2018-04-29T13:51:04+0000"}, {"id": "525015217841196_629130384096345", "message": "IL LAVORO VA PAGATO E TUTELATO SEMPRE!\nA Torino, tra il caso Fedoora e Deliveroo,  le lotte dei lavoratori procedono con coraggio e determinazione!\nQui un interessante articolo del Clash City Workers.", "created_time": "2018-04-29T11:08:34+0000"}, {"id": "525015217841196_628833494126034", "message": "Potere al Popolo! manifesta il Primo Maggio assieme a tutte e tutti coloro che vogliono far sentire la loro voce e la loro rabbia. Con le lavoratrici e i lavoratori che lottano contro i licenziamenti e la svendita alle multinazionali, con chi lotta per il rispetto e la dignit\u00e0, contro sfruttamento e anche contro la vergogna dei centri commerciali aperti.\n\nPer la democrazia e la pace, contro la guerra, le spedizioni e le spese militari, con tutte e tutti coloro che si ribellano e lottano, PRIMO MAGGIO DI LOTTA E LIBERT\u00c0!", "created_time": "2018-04-28T19:30:42+0000"}, {"id": "525015217841196_628818714127512", "message": "Continua il lavoro delle nuove case del popolo!\nDa Potere al Popolo - Catania uno sportello per assistere gratuitamente chi arriva in Italia.\nPerch\u00e8 i migranti sono nostri fratelli e con loro lottiamo per un paese pi\u00f9 giusto, un passo solidale alla volta!", "created_time": "2018-04-28T17:14:16+0000"}, {"id": "525015217841196_628487827493934", "message": "POTERE AL POPOLO SOSTIENE LA PROTESTA DEGLI STUDENTI-LAVORATORI!\nIL 1 MAGGIO NON SI LAVORA A GRATIS PER NESSUNO! \nPare che il 1 maggio, vergogna delle vergogne, giovanissimi studenti lavoreranno gratuitamente grazie alla scuola-lavoro.\nAlcuni si stanno organizzando per farlo indossando per protesta un cartello con su scritto \"alternanza scuola-sfruttamento\".\nIl 1 maggio \u00e8 la giornata internazionale dei lavoratori, una data nel quale si ricorda e si porta avanti la lotta dei milioni che hanno conquistato il diritto a una retribuzione e a un'istruzione di qualit\u00e0.\nIl 1 maggio non si lavora. Tantomeno a gratis, da minorenni, senza tutele di alcun tipo.", "created_time": "2018-04-28T14:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_628677010808349", "message": "ECCO COME CONTINUERA' POTERE AL POPOLO NEI PROSSIMI MESI!\nPRIMA TAPPA IL 26 E IL 27 MAGGIO PER UN'ASSEMBLEA NAZIONALE! QUI L'EVENTO: 4a Assemblea Nazionale DI Potere Al Popolo!!\n\nL'abbiamo detto a novembre all'atto della nostra nascita, e passo dopo passo stiamo continuando il nostro cammino. All'indomani del 4 marzo abbiamo lanciato il lavoro territoriale, stiamo aprendo sedi, portando avanti lotte e campagne.  \n\nOra vogliamo fare un passo in avanti politico e organizzativo. Per questo vogliamo incontrarci e discutere per due giorni di tanti temi e di come strutturare questo progetto.\nDa questa assemblea vogliamo uscire con un documento politico e organizzativo che sintetizzi la voce di migliaia di persone e di centinaia di territori, con una campagna di adesione a Potere al Popolo! che ci permetta di contarci e di individuare il corpo collettivo che poi sar\u00e0 chiamato a esprimersi, attraverso la piattaforma informatica e le assemblee, sui futuri passaggi, in modo che siano quanto pi\u00f9 possibile democratici e condivisi!\n\nQuindi per fine luglio metteremo su un campeggio estivo. \nE poi a settembre un'assemblea costitutiva, in cui eleggere Coordinamento e portavoce in modalit\u00e0 innovativa! \n\nInsomma, Potere al Popolo continua, migliora, cresce e vuole diventare uno strumento al servizio delle classi popolari e progetto di societ\u00e0 alternativa, basato sulla giustizia, la libert\u00e0, la solidariet\u00e0!\n\n#poterealpopolo #indietrononsitorna!\n\nQuesto l'evento fb dove pubblicheremo eventuali aggiornamenti:\nhttps://www.facebook.com/events/433989283715551/", "created_time": "2018-04-28T11:08:00+0000"}, {"id": "525015217841196_628483870827663", "message": "STUPRANO UNA 18ENNE IN 5: PER I GIUDICI NON \u00c8 VIOLENZA SESSUALE. LA SPAGNA SI RIBELLA!\nNel 2016 a Pamplona 5 uomini stuprarono in gruppo una ragazzina 18enne. La derubarono, filmarono il tutto, passandoselo su whatsapp, vantandosene. Tra di loro si chiamavano \"il branco\". \nDei 5 uno era militare, un altro della polizia spagnola, la Guardia Civil.\nDue giorni fa la \"giustizia\" spagnola si \u00e8 pronunciata: non fu violenza sessuale ma abuso sessuale, un reato minore per la legge. Non ci fu costrizione o intimidazione... come avvenga uno stupro di gruppo senza violenza non \u00e8 dato sapere.\nUno dei giudici ha addirittura richiesto l'assoluzione piena per tutti e 5.\nUn intero paese si \u00e8, immediatamente e spontaneamente, riversato in strada per denunciare pubblicamente l'ennesimo, gravissimo, abuso sul corpo delle donne.\nAl grido di \"Si, yo te creo\", si io ti credo.\nE anche noi ti crediamo e siamo con te, sorella, e con tutte le donne che hanno subito, subiscono, e lottano.\nSe toccano una, toccano tutte.\n#SiYoTeCreo #NiUnaMenos", "created_time": "2018-04-28T08:00:50+0000"}, {"id": "525015217841196_628259774183406", "message": "AVVISO IMPORTANTE!\nIL 26 E IL 27 MAGGIO NON PRENDETE IMPEGNI...\na breve tutte le info! :)", "created_time": "2018-04-27T20:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_628378970838153", "message": "Sale a tre il bilancio dei palestinesi uccisi oggi dai cecchini israeliani. Centinaia i feriti in questo quinto venerd\u00ec di protesta, in questo \"Venerd\u00ec dei giovani rivoluzionari\".\nIn poco pi\u00f9 di un mese oltre 40 i palestinesi che hanno perso la vita mentre diviene sempre pi\u00f9 assordante il silenzio che si consuma di fronte alla continua violazione dei diritti umani da parte di Israele.\nTutto questo \u00e8 inaccettabile e va avanti da troppo tempo! \nPotere al Popolo sar\u00e0 in piazza il 12 Maggio a Roma per la manifestazione nazionale per la Palestina. \nI popoli in lotta scrivono la storia.", "created_time": "2018-04-27T17:07:37+0000"}, {"id": "525015217841196_628228160853234", "message": "La Iuventa resta a Trapani, ancora sotto sequestro. Con l'accusa di favoreggiamento di immigrazione clandestina continua l'odissea per la nave tedesca che ha salvato centinaia e centinaia di vite in mare, in quel Mediterraneo che \u00e8 ormai rosso di sangue. La sentenza \u00e8 di pochi giorni fa.\nContro la disumanizzazione di questi tempi e la criminalizzazione della solidariet\u00e0, noi restiamo umani!\nFREE IUVENTA! \nQUI ALTRE INFO: https://www.ilfattoquotidiano.it/2018/04/24/migranti-cassazione-conferma-sequestro-della-nave-iuventa-per-procura-trapani-ong-collusa-con-trafficanti/4314664/", "created_time": "2018-04-27T14:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_628235824185801", "message": "UNA BUONA NOTIZIA! LA CASSAZIONE ANNULLA 38 CONDANNE AL MOVIMENTO NOTAV!\n\nProcesso da rifare per i 38 condannati, per altri la pena dovr\u00e0 essere abbassata, altri ancora sono stati assolti.\nAspettiamo notizie pi\u00f9 precise, intanto possiamo dire che anche sta volta non sono riusciti a fermare la resistenza di una comunit\u00e0 degna!\n\nSi parte e si torna insieme.", "created_time": "2018-04-27T10:37:47+0000"}, {"id": "525015217841196_628054790870571", "message": "81 ANNI FA MORIVA ANTONIO GRAMSCI!\nIl 27 aprile di 81 anni fa moriva, stremato dalle prigioni fasciste, Antonio Gramsci. Nel mondo \u00e8 considerato il pi\u00f9 grande intellettuale italiano del Novecento: viene tradotto, studiato, osannato. Da noi il suo insegnamento \u00e8 dimenticato e frainteso. \nEppure Gramsci ha davvero tantissimo da insegnarci. \nCi sono stati dei tempi in cui i rivoluzionari erano molto umani, capaci e avevano sviluppato pensieri, pratiche e strutture organizzative forti e riuscivano a comunicare con tantissime persone, a farli ragionare, a trasformare il loro modo di vedere, di agire. \nGramsci veniva da quel tempo, ed aveva un sacco di consigli buoni da darci. La sua vita politica si sviluppava da un lato a stretto contatto con gli operai e con i ceti popolari, da un altro lato nello studio della storia d'Italia. \nGramsci conosceva il cuore del nostro paese. e ci diceva che in Italia l'errore principale dei rivoluzionari, in tutte le loro variet\u00e0, era stato quello di non essersi legati \"organicamente\" alle masse popolari. \nI rivoluzionari si comportavano come dei saccenti che sapevano quello che le masse avrebbero dovuto fare, oppure finivano per accodarsi ai peggiori istinti popolari: in un caso e nell'altro per\u00f2 non riuscivano a creare una relazione stabile con le masse, a rendere possibile l'intervento popolare, a far prendere direttamente parola al popolo. \n\"Per costruire storia duratura non bastano i migliori\", diceva Gramsci. Ci vuole l'attivit\u00e0 costante e metodica delle masse nella sfera politica.   \nChe cosa semplice eppure cos\u00ec difficile a farsi! \nGramsci ci diceva che dovevamo essere i \"migliori\", ovvero i pi\u00f9 determinati, i pi\u00f9 puliti, i pi\u00f9 studiosi, i pi\u00f9 generosi, ma allo stesso tempo dovevamo inventare le forme per rendere possibile la partecipazione delle persone, creare qualcosa che parlasse la loro lingua, che fosse qualcosa di diverso... \nL\u00ec fuori ci sono milioni di persone che aspettano qualcosa, un segnale, un po' di speranza, qualcuno che li aiuti a dare senso alla loro vita, all'avvenire dei loro figli, milioni di persone arrabbiate, rassegnate, inquiete, che non sanno ancora che si pu\u00f2 essere felicemente pazzi, che vivere vuol dire essere partigiani, che il nostro destino \u00e8 fare migliore questo posto in cui c'\u00e8 stato dato di vivere...\nE per questo, direbbe Gramsci, \"abbiamo bisogno di tutto il vostro entusiasmo\".", "created_time": "2018-04-27T08:00:05+0000"}, {"id": "525015217841196_627773220898728", "message": "INDAGATI IN 5 PER UN MURALES: L'ARTISTA BLU E 4 NOTAV!\nAccusati di aver \"deturpato un sottopasso\", semplicemente perch\u00e9 l'opera critica la realizzazione del TAV.\n\nPotere al Popolo! \u00e8 a fianco di Blu, fra i pi\u00f9 bravi artisti murali al mondo, e degli attivisti!\n\n#notav!", "created_time": "2018-04-26T21:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_627775060898544", "message": "3 EURO ALL'ORA PER SPACCARSI LA SCHIENA NEI CAMPI, MINACCE DI MORTE, SUICIDI, RICATTI DELLA MAFIA...\nIL CORAGGIO DEI BRACCIANTI SIKH  IN RIVOLTA A LATINA!\n\n\u201cSono arrivato in Italia nel 2008 pagando prima 6mila euro, per ottenere il permesso di soggiorno, e poi altri 2mila. Sognavo una vita tranquilla e un lavoro per mandare i soldi in India. Non posso parlare, non posso chiedere migliori condizioni di lavoro, quando sono in serra non posso alzarmi nemmeno per fare pip\u00ec. Ho lavorato in tutte le condizioni, anche sotto la pioggia battente, nel fango, sotto i fulmini e con il caldo atroce\u201d.\n\nL'ARTICOLO: https://www.tpi.it/2018/04/24/braccianti-sikh-caporali-agro-pontino/", "created_time": "2018-04-26T19:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_627759610900089", "message": "26 aprile 1937. uno dei crimini pi\u00f9 mostruosi dell'umanit\u00e0 diventa una delle opere pi\u00f9 profonde e pungenti: Guernica.\nCOSA C'E' DIETRO AL CAPOLAVORO DI PICASSO?\n\n\"L\u2019attacco fu opera della Legione Condor, corpo volontario composto da elementi della tedesca Luftwaffe, e della Aviazione Legionaria Fascista d\u2019Italia il 26 aprile 1937. I nazifascisti attaccarono per appoggiare gli sforzi di Francisco Franco nel rovesciare il governo legittimo della Repubblica Spagnola. La cittadina era affollata da civili (soprattutto donne e bambini: gli uomini abili al servizio militare erano al fronte). L\u2019uso di bombe incendiarie rase al suolo pi\u00f9 del 45% della cittadina, favorito da un forte vento che ne ha amplificato gli effetti. Si tratt\u00f2 di un\u2019azione di guerra, ma che ha portato (probabilmente voluto) anche ad un attacco \u201cterroristico\u201d alla popolazione civile, del tipo che sarebbe diventato la prassi in tutta la Seconda guerra mondiale. Da segnalare che durante il regime franchista la versione ufficiale della propaganda del regime spagnolo neg\u00f2 l\u2019esistenza stessa del bombardamento, sostenendo che la citt\u00e0 era stata distrutta dagli stessi Repubblicani in fuga, per lasciare \u201cterra bruciata\u201d.\nil testo completo su Senza Soste: https://goo.gl/RjHSrd", "created_time": "2018-04-26T16:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_627757607566956", "message": "Oltre sei mila assunti a tempo indeterminato rischiano di vedere risolto il proprio rapporto di lavoro a tempo indeterminato e altri 43mila inseriti nelle Graduatorie provinciali ad esaurimento ne saranno esclusi. \nQuesto perch\u00e8, secondo il Consiglio di Stato, il titolo magistrale conseguito entro l\u2019anno scolastico 2001-2002 non \u00e8 abilitante per le graduatorie ad esaurimento. \nil 28 Aprile i maestri abilitati inizieranno uno sciopero della fame! GIU' LE MANI DALLA SCUOLA PUBBLICA E DAI SUOI LAVORATORI!", "created_time": "2018-04-26T14:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_627763984232985", "message": "GRAVISSIMO A FIRENZE! DIFFONDIAMO: 4 GIOVANI ARRESTATI E CARICHE IMPROVVISE DELLA POLIZIA!\nIeri la polizia ha impedito ai giovani antifascisti di concentrarsi in piazza Santa Croce. Poi ha arrestato - ancora attualmente sono detenuti! - 4 giovani.\nA quel punto gli altri manifestanti, fra cui diverse compagne e compagni di Potere al Popolo, si sono diretti la questura per chiedere la loro liberazione e la polizia ha di nuovo caricato, senza alcun motivo, come vedete dal video di Firenze dal Basso!\nChe avevano paura, le \"istituzioni antifasciste\", che qualcuno rovinasse la sfilata a Nardella, Renzi, e il PD locale? VERGOGNA!\nCHIEDIAMO LA LIBERAZIONE IMMEDIATA DEI GIOVANI IN ARRESTO!", "created_time": "2018-04-26T11:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_627731920902858", "message": "LA PARTITA DELLA VERGOGNA!\nLuned\u00ec 28 Maggio gli azzurri affronteranno l'Arabia Saudita, paese intollerante, guerrafondaio e finanziatore dei terroristi.\n\nIl progetto \u00e8 stato preparato da tempo prima da Renzi e poi da Gentiloni. Sponsorizzato dalle multinazionali governative del settore militare Leonardo (ex Finmeccanica) e Fincantieri e dalla loro damigella, la ministra Roberta Pinotti. Special supporters i Ministeri della Difesa e dello Sviluppo economico del ministro Calenda. Promoter, deciso da Renzi, il raccattapalle ministro dello Sport, Luca Lotti. E\u2019 cos\u00ec che l\u2019idea nata nei conciliaboli del \u201csistema paese\u201d \u2013 quello che si mobilita in pompa magna ad ogni visita ufficiale del capo di Governo.\n\nE che importa se i sauditi hanno le mani sporche di sangue per la carneficina che da tre anni stanno commettendo in Yemen? Ed pure \u00e8 un dettaglio che l'Arabia Saudita sia da decenni luogo di indottrinamento e finanziamento dei terroristi fondamentalisti...\n\nVignetta di Giorgio Romagnoni", "created_time": "2018-04-26T08:24:00+0000"}, {"id": "525015217841196_627503910925659", "message": "Qualche giorno fa l'ultimo rapporto di Osserva Salute nazionale ha confermato un dato allucinante.\nOgnuno di noi ha speso nel 2016 588 euro, di tasca propria, per curarsi. Un quarto praticamente della spesa sanitaria nazionale \u00e8 delegato ai singoli.\nE chi non ha questi soldi? Non pu\u00f2 curarsi!\n5 milioni di italiani hanno rinunciato alle cure.\nLa salute non \u00e8 pi\u00f9 un diritto che le Istituzioni devono garantire ma un privilegio che bisogna potersi comprare.\nDIFENDIAMO LA SANITA' PUBBLICA!", "created_time": "2018-04-25T20:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_627500254259358", "message": "Non solo azioni simboliche!\nOggi in tutta la provincia di Salerno abbiamo protocollato una proposta di modifica dei regolamenti comunali relativi all\u2019occupazione di suolo pubblico: chiediamo che tutti i Consigli Comunali si impegnino a modificare i regolamenti, prevedendo la possibilit\u00e0 di concedere gli spazi pubblici solo alle organizzazioni, alle associazioni e ai partiti che firmano un documento con il quale dichiarano di riconoscersi nei valori dell\u2019antifascismo e della Resistenza.\nRiteniamo illegittimo consentire a chi fa di queste idee il proprio punto di forza di operare liberamente sui nostri territori.\nQUI TROVATE I DOCUMENTI PROTOCOLLATI DI Potere al Popolo - Salerno: https://bit.ly/2vRgaoq", "created_time": "2018-04-25T18:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_627456740930376", "message": "NAPOLI, BUSSOLENO, PADOVA, TORINO, FERMO, GIUGLIANO, TREBISACCE, CATANZARO, MOLFETTA, PALERMO, CIVITAVECCHIA: LA GiORNATA DI LOTTA CONTINUA!\nPotere al Popolo in piazza il 25 Aprile.\nPerch\u00e9 non \u00e8 solo una ricorrenza.", "created_time": "2018-04-25T16:09:57+0000"}, {"id": "525015217841196_627002050975845", "message": "DA OGGI POTETE CONTRIBUIRE A UNA COSA BELLA! #SiAmoAfrin!\nPotere al Popolo aderisce alla campagna internazionale Si Amo Afrin!\nUn'iniziative che parte in un giorno simbolicamente importante, l'anniversario della liberazione dal nazifascismo in Italia, e si concluder\u00e0 il 2 giugno. Obiettivo: raccogliere fondi da destinare all'emergenza umanitaria che vive la popolazione di Afrin e del Rojava, e rompere il silenzio mediatico sull'offensiva turca e dell'ISIS che ha provato la morte di 500 civili, 350.000 sfollati, bombardati acquedotti, scuole, siti archeologici, centrali elettriche, ospedali!\nViva i partigiani, di ieri, di oggi e di domani!\n#siAmoAfrin", "created_time": "2018-04-25T13:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_627329637609753", "message": "CATANIA, MANTOVA, SARNO, BERGAMO, VERONA, PAVIA, BOLOGNA, CAPUA, PARMA, BARI:  #25aprile in tutte le piazze d'Italia!\nEPISODIO GRAVISSIMO A FIRENZE! Un gruppo di antifascisti e giovani che avrebbero voluto, legittimamente, contestare il sindaco Nardella in piazza \u00e8 stato improvvisamente circondato da agenti di polizia. 4 persone sono state fermate...vogliamo che vengano liberate immediatamente!", "created_time": "2018-04-25T10:47:18+0000"}, {"id": "525015217841196_627301517612565", "message": "La pagina pi\u00f9 bella della storia nostra.\n\nALDO DICE 26 x 1\nNEMICO IN CRISI FINALE.\n\nBUON 25 APRILE A TUTTE E TUTTI VOI!", "created_time": "2018-04-25T09:22:10+0000"}, {"id": "525015217841196_627017764307607", "message": "OGGI NON RESTATE A CASA, SCENDETE IN PIAZZA CON NOI! #25aprile \n\"\u00c8 un grande giorno. \u00c8 il grande giorno. \nC'e tutta la citt\u00e0 che corre che grida, che risorge. Per ore e ore le squadre dei GAP e dei SAP, degli operai, dei giovani, in attesa delle formazioni di montagna in marcia verso Milano, corrono da un quartiere all'altro per eliminare un nido di resistenza fascista, per arrestare un gerarca, per costringere alla resa un reparto tedesco.\nQuarantotto ore prima eravamo pochi, ora siamo folla. Per\u00f2, dietro di noi a sorreggerci, ad aiutarci, a nasconderci, a sfamarci, a informarci, c'e sempre stata questa massa di popolo che ora corre per le strade, si abbraccia e ci abbraccia, e grida: \"Viva i partigiani.\" \nGiovanni Pesce, Senza Tregua\n\nCI TROVATE QUI:\n\nCASTELNUOVO (SIENA): \nhttps://www.facebook.com/events/192198348256558/\n\nBERLINO: \nhttps://www.facebook.com/events/146220439552377/\n\nGIUGLIANO IN CAMPANIA:\nhttps://www.facebook.com/events/165752144136627/\n\nCAPUA: \nhttps://www.facebook.com/events/435610533560885/\n\nBOLOGNA: \nhttps://www.facebook.com/events/878367975668986/\n\nTORINO: \nhttps://www.facebook.com/events/955248747968120/\n\nFIRENZE: \nhttps://www.facebook.com/events/429797290801071/\n\nBRISTOL: \nhttps://www.facebook.com/events/208190033271780/\n\nNAPOLI: \nhttps://www.facebook.com/events/2124438280914490/\n\nTREBISACCE:\nhttps://www.facebook.com/events/1458792197566490/\n\nMOLFETTA: \nhttps://www.facebook.com/events/478782982538194/\n\nBARCELLONA:\nhttps://www.facebook.com/events/1792888131018841/\n\nTORINO: \nhttps://www.facebook.com/events/955248747968120/\n\nMESSINA: \nhttps://www.facebook.com/events/2052396034998607/\n\nPADOVA:\nhttps://www.facebook.com/events/2023844311198808/\n\nPARMA: \nhttps://www.facebook.com/events/352786275230457/", "created_time": "2018-04-25T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_627072064302177", "message": "NAPOLI: GLI STUDENTI SI RIBELLANO ALL'AUMENTO DELLE TASSE! SIT IN IN STILE CASA DE PAPEL!\nStamattina anche noi eravamo presenti nella protesta messa su dai collettivi universitari napoletani.\nIl diritto all'istruzione superiore e universitaria \u00e8 da decenni sotto attacco. Sempre pi\u00f9 si va in una direzione che esclude i pi\u00f9 poveri, le fasce pi\u00f9 deboli, dal diritto allo studio. In Campania sono migliaia gli studenti che, pur essendo idonei per reddito alla borsa di studio, non la percepiscono per \"mancanza di fondi\". Contemporaneamente l'ateneo pi\u00f9 grande del sud Italia aumenta vertiginosamente le tasse, mentre studentati e mense sono pressoch\u00e9 assenti.\nL'istruzione \u00e8 un diritto per tutti!", "created_time": "2018-04-24T20:59:20+0000"}, {"id": "525015217841196_626994334309950", "message": "Ma il Movimento 5 stelle non era #notap?\nRiprendiamo il commento del professor Enzo Di Salvatore:\n\"Prima fa il \"No Tap\", poi nel \"Contratto di Governo\" scrive che occorre investire nelle \u00abinfrastrutture relative al gas, relativamente al quale \u00e8 essenziale la sicurezza degli approvvigionamenti\u00bb.\"", "created_time": "2018-04-24T18:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_626990447643672", "message": "DOMANI E' 25 APRILE: PARTECIPATE CON NOI NELLE PIAZZE DI TUTTA ITALIA!\n\nNon semplicemente per commemorare, ma perch\u00e8 di liberarci da sfruttamento, ignoranza, violenza, sopraffazione, venti di guerra e discriminazioni, abbiamo ancora bisogno! \nSul sito www.poterealpopolo.org tutti gli appuntamenti!\nQUI IL COMUNICATO: https://bit.ly/2qYeYtZ", "created_time": "2018-04-24T16:37:17+0000"}, {"id": "525015217841196_626908537651863", "message": "Voi aperti per passione, noi al lavoro per costrizione, ecco il problema.\nNo ai festivi lavorativi!", "created_time": "2018-04-24T13:45:43+0000"}, {"id": "525015217841196_626836470992403", "message": "Che sta succedendo in Francia? \nUn interessante articolo di Contropiano.org sulle ragioni delle mobilitazioni delle ultime settimane.", "created_time": "2018-04-24T11:00:34+0000"}, {"id": "525015217841196_626808114328572", "message": "Potere al Popolo Padova inaugura lo sportello per i richiedenti asilo, attivo tutti i luned\u00ec dalle 17:30 al Catai. Comprendere e affrontare la difficile burocrazia che detta le condizioni e i tempi per ottenere il permesso di soggiorno, cercare di avanzare insieme in una lotta che ci deve vedere sempre pi\u00f9 uniti per migliorare le condizioni di ognuno, provare a dare una mano, rispondere a bisogni ed esigenze immediate. Lo sportello diviene cos\u00ec anche uno strumento attraverso il quale costruire comunit\u00e0 solidali, basate sull'inclusione e sul mutualismo, capaci di restituire una narrazione diversa e alternativa rispetto a quella di una societ\u00e0 sempre pi\u00f9 escludente e discriminatoria.", "created_time": "2018-04-24T08:23:59+0000"}, {"id": "525015217841196_626407657701951", "message": "IL 25 APRILE SI AVVICINA: UN ALTRO STRALCIO DI LETTERE PARTIGIANE! potete leggere tutti i testi qui! https://goo.gl/CyzfbB\nTutti conoscono le grandi biografie. Ma la Resistenza Italiana fu un movimento popolare, organizzato, proletario e operaio. Fatto di tante vite, da una collettivit\u00e0, che vogliamo poter tirare fuori dall'anonimato e dalla dimenticanza dei pi\u00f9 le storie degli uomini e delle donne a cui dobbiamo la libert\u00e0, e un'indicazione ancora valida per il futuro...\n\nBruno era un ragazzino praticamente. Uno studente che non ha fatto in tempo nemmeno a terminare l'avviamento professionale perch\u00e8 la guerra partigiana chiamava.\nLascia la scuola dopo la firma dell'armistizio del 1943 per contribuire a formare le prime cellule partigiane comuniste nella zona di Udine-San Daniele.\nIl 15 dicembre 1944 le SS italiane lo fanno prigioniero, viene torturato, fucilato il 1 febbraio del '45.\nSarebbe mancato poco a vedere l'alba per cui aveva combattuto.", "created_time": "2018-04-23T20:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_626536284355755", "message": "+++ LA SICILIA NON \u00c8 ZONA DI GUERRA! +++\n\n\"Ancora una volta, le grandi potenze occidentali chiamano alla guerra, ancora una volta i governi imperialisti sganciano bombe in nome della pace, ancora una volta la nostra terra diventa la portaerei da cui si alzano in volo strumenti di morte e distruzione.\nDopo l'Iraq, l'Afghanistan e la Libia, la strategia della destabilizzazione prima e dell'intervento bellico dopo, si ripete uguale: per esportare la nostra democrazia, dicono, gli Usa e i loro alleati guadagnano zone di influenza radendo al suolo territori gi\u00e0 sfigurati da anni di guerre civili alimentate dalle medesime potenze.\n\nLa militarizzazione dell'area mediterranea \u00e8 ormai avanzatissima, e al centro la Sicilia \u00e8 diventata un'enorme pista di decollo e nodo strategico delle operazioni aeronavali: da Trapani ad Augusta, da Niscemi a Lampedusa, fino alla base NATO di Sigonella, diventata ormai la capitale dei droni, fette sempre pi\u00f9 consistenti del nostro territorio ci sono state sottratte per essere destinate al mantenimento di un costante stato di guerra, devastando le aree circostanti e attentando alla salute e alla sicurezza degli abitanti dell'isola.\n\nContro l'ennesima aggressione imperialista in Siria, contro la guerra che il capitalismo alimenta incessantemente per salvaguardare se stesso, sabato pomeriggio i militanti di Potere al popolo, da Catania, Siracusa, Ragusa, Niscemi e dal Calatino hanno assediato la base Nato di Sigonella, insieme a centinaia di manifestanti, collettivi, associazioni, comitati contro la guerra, il razzismo e il MUOS.\nStudenti, lavoratori, disoccupati, pensionati uniti per protestare contro l'arroganza dei poteri transatlantici e i grandi interessi finanziari che hanno scelto di massacrare altri studenti, altri lavoratori, altri giovani, uomini e donne come noi in Siria.\n\nScandendo slogan contro quest'ennesimo massacro, ci siamo avvicinati in corteo fino al cordone di polizia posto a difesa della base e, respinti indietro, ci siamo smarcati e attraversando i campi siamo riusciti ad arrivare alla recinzione per appendere la bandiera No Muos ed effettuare una battitura delle reti simbolica, che gridava tutta la nostra opposizione alle politiche di governi che spendono miliardi per bombardare a migliaia di km di distanza e allo stesso tempo affamano i proletari di tutto il mondo con le loro politiche neoliberiste di tagli alle pensioni, alla sanit\u00e0 e ai diritti dei lavoratori.\n\n\u00c8 stata una grande giornata di lotta, ma quella di sabato \u00e8 solo l'inizio: la battaglia per riprenderci i nostri territori, per ottenerne il disarmo, per fermare quest'imperialismo assetato di sangue \u00e8 lunghissima e ha bisogno che tutte le generazioni si impegnino a dare il proprio contributo per costruirla!\"\n\nPotere al Popolo - Catania", "created_time": "2018-04-23T17:30:16+0000"}, {"id": "525015217841196_626518444357539", "message": "In Italia aumenta sempre di pi\u00f9 la diseguaglianza sociale. A confermarlo sono i dati degli ultimi studi condotti da Eurostat e Unimprese. Al 10% pi\u00f9 ricco della popolazione va circa un quarto del reddito complessivo, mentre al decile pi\u00f9 povero solo l'1,8%. A ci\u00f2 si aggiunge un drastico aumento degli italiani a rischio povert\u00e0 che, attualmente sfiorano i dieci milioni.\nAumentano a dismisura anche coloro che sono precari e impiegati a tempo determinato. Dal 2008 ad oggi si \u00e8 registrato un aumento dei redditi gi\u00e0 forti e un vertiginoso crollo delle condizioni economiche delle fasce pi\u00f9 deboli, a conferma che la grande crisi l'hanno pagata sempre gli stessi, gli studenti, i lavoratori, i disoccupati.", "created_time": "2018-04-23T14:55:55+0000"}, {"id": "525015217841196_626412797701437", "message": "LA VALSUSA NOTAV, PARTIGIANA E SOLIDALE IERI IN PIAZZA.\nUNA TESTIMONIANZA!\nIeri la splendida giornata in cui centinaia di valsusini, francesi, solidali, si sono messi in marcia per liberare le montagne dalle provocazioni miserabili del gruppo neofascista di Generazione Identitaria.\nSolo nelle ultimi 48 ore sono 1400 i migranti soccorsi in mare, al largo delle coste italiane. Davanti a una situazione del genere c'\u00e8 chi non sa fare altro che gridare all' \"invasione\" e lasciar morire giovani, adulti, famiglie intere di confini, polizie, annegamenti. E c'\u00e8 chi resta umano e partigiano!", "created_time": "2018-04-23T11:49:41+0000"}, {"id": "525015217841196_626371987705518", "message": "- Scompare il reddito di cittadinanza;\n- Rientra la flat tax (abbassamento delle tasse per i ricchi, invariato per i lavoratori dipendenti);\n- Si manterranno gli impegni assunti con l'Unione Europea;\n- Scompare l'abolizione della Riforma Fornero.\n\nQuesti erano gli antisistema?\nTogliamo la maschera ai 5 Stelle!", "created_time": "2018-04-23T08:49:48+0000"}, {"id": "525015217841196_626129027729814", "message": "BASTA PFAS! NELLA GIORNATA DELLA TERRA DIFENDIAMO IL NOSTRO AMBIENTE! \n\nUn prodotto chimico usato per l'impermeabilizzazione e l'antiaderenza, si \u00e8 sparso nelle falde acquifere tra le provincie di Vicenza, Verona e Padova accumulandosi nel sangue di centinaia di migliaia di cittadini veneti. Una sostanza di cui non sono ancora del tutto catalogati gli effetti, ma che \u00e8 probabilmente responsabile di alterazioni ormonali e che sicuramente ha la caratteristica di accumularsi e diventare persistente nel nostro organismo. \nQuesta mattina eravamo a Trissino in provincia di Vicenza, dove si trova la fabbrica Miteni, epicentro dell'inquinamento da pfas in Veneto. \nNella giornata della Terra tante persone e comitati in difesa dell'ambiente hanno simbolicamente accerchiato lo stabilimento.\nIl messaggio \u00e8 chiaro: basta pfas, la vita delle persone vale di pi\u00f9 del profitto!\n\nMa la Miteni non \u00e8 tutto da 50 anni a questa parte un intero modello produttivo ha generato devastazioni ambientali e pericoli per la salute... Questo modello \u00e8 lontano da essere abbandonato ne sono prova la nuova autostrada pedemontana e i centri commerciali che continuano ad essere costruiti senza senso.\nLe istituzioni comprese quelle regionali provano ad intervenire: tardi e male senza aver ascoltato le denunce degli abitanti del territorio, senza fare gli adeguati controlli sulle fabbriche, sulla salute di lavoratori e lavoratrici.\nC'erano anche gli operai della Miteni alla manifestazione, contro la falsa contrapposizione che viene creata fra ambiente e lavoro: sono proprio i lavoratori ad avere nel sangue i livelli pi\u00f9 alti di pfas e sarebbero loro a pagare se la fabbrica venisse chiusa senza altre soluzioni, mentre altri hanno guadagnato sulla pelle di tutti noi. Invece \u00e8 proprio chi sull'inquinamento ha speculato che deve pagare bonifiche e riconversione produttiva!\n \nBasta grandi opere inutili, basta inquinamento!", "created_time": "2018-04-22T20:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_626096904399693", "message": "ANTIRAZZISTI E RETI DI SOLIDARIETA' AL CONFINE ITALIA - FRANCIA CONTRO L'AZIONE DEI FASCISTI DI GENERAZIONE IDENTITARIA!\nChe pochezza umana i neofascisti... solo uomini piccoli piccoli potrebbero avere come priorit\u00e0 quella di fare un blocco contro i migranti in fuga. Un confine dove spesso donne e uomini sono stati attaccati dalla polizia, sono stati umiliati, alcuni sono morti tra la neve senza assistenza...\nPer fortuna che ci sono i compagni e le reti di solidali! La marcia di oggi che vedete in video non \u00e8 stata fermata dalla gendarmerie nonostante i diversi tentativi!\nRestiamo umani!", "created_time": "2018-04-22T17:40:00+0000"}, {"id": "525015217841196_625945221081528", "message": "COME SI ARRICCHISCONO I SIGNORI DELLA GUERRA? ESPORTANDO BOMBE E SFRUTTANDO I LAVORATORI QUI!\n\nMarted\u00ec sciopero e corteo fino al Comune, pi\u00f9 il blocco degli straordinari gi\u00e0 partito da sabato e fino a data da destinarsi. E' la protesta messa in piedi dagli operai della fabbrica Leonardo di Cameri dove producono, anche, i contestati F35.\n\n\"In fabbrica ci sono 280 persone assunte a tempo indeterminato e altri 520 circa con contratto di somministrazione: \u00e8 inaccettabile, non esiste nulla di simile nel resto d'Italia\".\n\nCome se non bastasse l'Amministratore Delegato della societ\u00e0 \u00e8 Alessandro Profumo, evidentemente promosso dopo la buonuscita da 40 milioni di euro a fine avventura in Unicredit, e la bella esperienza nel Monte dei Paschi di Siena dove al momento rischia il processo per aggiotaggio e falso in bilancio.\n\nNOI STIAMO CON I LAVORATORI!", "created_time": "2018-04-22T16:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_625940961081954", "message": "UNA STORIA ASSURDA RACCONTATA DA POCHISSIMI! FORZA AYSE CELIK!\n\nIn foto Ay\u015fe Celik, una maestra che sta per essere incarcerata insieme alla sua bimba di sei mesi. Le donne che l'accompagnano sono deputate dell'HDP, il partito democratico e progressista che la repressione di Erdogan ha praticamente smembrato e decimato.\nLa maestra \u00e8 colpevole di aver detto durante una trasmissione in cui era intervenuta: \"Non lasciamo che le persone muoiano. Non lasciamo che i bambini muoiano. Non permettiamo alle madri di piangere\" riferendosi a quello che il governo turco stava facendo nella regione curda di Diyarbakir.\nUn anno e tre mesi di carcere per \"inneggiamento al terrorismo\".\nDal 20 aprile Ayse Celik sta scontando la pena con la sua bambina.\nSolidali e ammirati per una donna, mamma, lavoratrice, che non \u00e8 stata zitta davanti al terrorismo di Erdogan e dei suoi alleati servili e squallidi (governo italiano compreso!).\nForza Celik!", "created_time": "2018-04-22T13:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_625920637750653", "message": "A Todi il sindaco, eletto con i voti di Casapound, Fratelli D'italia, Lega Nord e Forza Italia, negano all'ANPI il patrocinio in occasione del 25 aprile perch\u00e8 l'antifascismo sarebbe \"di parte\".\nForse perch\u00e8 \u00e8 la parte - quella della Resistenza, della democrazia - opposta alla loro?", "created_time": "2018-04-22T11:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_625895554419828", "message": "Cio\u00e8 pi\u00f9 hai soldi pi\u00f9 sei educato.\nPi\u00f9 sei povero e pi\u00f9 sei selvaggio e violento.\nNei licei dei Parioli, per dire, \u00e8 tutta gente per bene...\n\nNon osiamo immaginare cosa pensa del resto: pi\u00f9 sei del sud e pi\u00f9 sei mafioso, pi\u00f9 sei nero e pi\u00f9 sei temprato al lavoro sotto al sole, etc. etc.?", "created_time": "2018-04-22T08:42:19+0000"}, {"id": "525015217841196_625584797784237", "message": "il 25 aprile si avvicina.\nIn tanti territori parteciperemo a mobilitazioni, cortei, iniziative.\nIntanto per\u00f2 ci va di rinfrescarci la memoria, di conoscere, di diffondere, perch\u00e8 \u00e8 ancora necessario, quello che \u00e8 stato, capire da dove veniamo e dove vogliamo andare.\nCos'\u00e8 stata la Resistenza? Un movimento di vite, di uomini e donne, di ogni et\u00e0, di lavoratori, di compagni, che non hanno pi\u00f9 abbassato la testa di fronte a un futuro che pareva gi\u00e0 scritto.\nUomini in carne e ossa, affetti, sofferenze, passioni, volont\u00e0 che hanno messo da parte qualcosa, ognuno, per guadagnare insieme un paese libero, farlo pi\u00f9 giusto.\nNon commemoriamo semplicemente, ma riannodiamo i fili della nostra storia, perch\u00e8 un paese pi\u00f9 giusto, ancora, \u00e8 da fare.\nVi sottoponiamo, da qui ai prossimi giorni, alcuni stralci delle bellissime lettere che i condannati a morte della Resistenza scrissero.\nConoscerli significa conoscere noi.\nSperiamo sia gradito, speriamo che vogliate farli leggere ai figli troppo piccoli per averne sentito parlare, agli amici troppo distratti, a chi da per scontato quello che oggi abbiamo.", "created_time": "2018-04-21T18:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_625572947785422", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "IN DIRETTA DAL CORTEO NOHUB A SULMONA!\nPartecipazione, mobilitazione, contro un'opera inutile e dannosa per territorio e ambiente!", "created_time": "2018-04-21T15:18:04+0000"}, {"id": "525015217841196_625529977789719", "message": "QUANDO IL M5S DISSE: SALVINI E' UN \"TRADITORE\"...E ORA CI FANNO IL GOVERNO INSIEME!\n\nDi Maio poco fa ha detto a Salvini \"insieme possiamo fare cose buone\".\nci siamo ricordati di questo pezzo, scritto sul blog di Beppe Grillo nemmeno due anni fa. Salvini \u00e8 cambiato? Son cambiati i 5 stelle? Siamo ansiosi di scoprirlo!\n\np.s. visto che il pezzo sul blog di Grillo \u00e8 stato rimosso, vi copiamo uno stralcio ancora reperibile sull'articolo apposito su Huffington Post...sentite qua:\n\"Salvini e la sua Lega sono il trionfo dell'incoerenza, dell'inaffidabilit\u00e0. Davano del mafioso e del piduista a Berlusconi e ora sono fedeli alleati nelle regioni e nei comuni. Volevano bruciare il tricolore e sono alleati della nazionalista Meloni. Urlavano 'Roma ladrona' e oltre a non tagliarsi mai lo stipendio si sono intascati 180 milioni di euro di finanziamento pubblico ai partiti (di cui 48 milioni utilizzati in maniera illecita)\".", "created_time": "2018-04-21T13:49:46+0000"}, {"id": "525015217841196_625457777796939", "message": "\"NUOVE CASE DEL POPOLO IN ARRIVO!\nFai da te in allegria! Siamo sporchi di pittura, ma felici, perch\u00e9 giorno dopo giorno, un passo alla volta stiamo diventando una presenza fissa. Le persone ci guardano incuriosite e quando qualcuno si ferma a parlare proviamo a spiegargli cosa vogliamo fare di questo posto. Vogliamo che questo spazio diventi un punto di riferimento, una casa per tutti, con la porta sempre aperta\".\nPotere al Popolo del Reventino e Lametino", "created_time": "2018-04-21T10:19:35+0000"}, {"id": "525015217841196_624993147843402", "message": "POTERE AL POPOLO TRENTO CONTRO L'ENNESIMA CROCIATA ANTIPOVERI!\nLa denuncia della compagna Antonia Romano, consigliera comunale di Potere al Popolo - Trento in seguito all'assurdit\u00e0 del comune targato PD.\nSi propone la modifica del regolamento di polizia urbana per punire chiunque faccia l'elemosina con una multa fino a 162 euro!\nLa lotta alla povert\u00e0 richiede coraggio, anche il coraggio di rendersi impopolari. Per la lotta ai poveri \u00e8 sufficiente un po\u2019 di vigliaccheria e quella, chi pi\u00f9 chi meno, l\u2019abbiamo tutti al bisogno. Contrasteremo questo provvedimento ingiusto!", "created_time": "2018-04-21T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_625056207837096", "message": "Ieri Giorgio Cremaschi \u00e8 stato ospite su La7 a L'aria che tira. \nA un mese e mezzo ormai dalle elezioni del 4 Marzo poco \u00e8 cambiato, ogni giorno un colpo di scena, ma di fatto la situazione sembra non evolvere. Intanto, l'abolizione della Fornero e altri punti centrali nei programmi dei partiti e delle forze che sono uscite vincenti da questa tornata elettorale sembrano non essere prioritari, nessuno ne parla pi\u00f9. \nQui alcuni interessanti commenti di Cremaschi su questa Telenovela all'italiana.", "created_time": "2018-04-20T19:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_625137054495678", "message": "PARIGI: GIOVANE STUDENTE IN COMA DOPO SGOMBERO DELL'UNIVERSIT\u00c0 DA PARTE DELLA POLIZIA!\n\nLo sgombero di Tolbiac \u00e8 avvenuto stanotte, intorno alle 5. La polizia racconta di un'operazione avvenuta \"con calma\". Attualmente 3 giovani sono feriti in ospedale, due con ferite gravi alla testa, uno in coma.\n\nIl racconto di un testimone: \"Un gruppo di studenti \u00e8 riuscito a uscire saltando dalle terrazze, ma nel momento in cui toccava all'ultimo, un agente gli ha preso una gamba. Il ragazzo ha perso l'equilibrio ed \u00e8 caduto, testa in avanti, sul muretto da tre metri d'altezza. Ha sbattuto la testa a terra e non si \u00e8 pi\u00f9 alzato. Sanguinava dalle orecchie\".\n\nLa facolt\u00e0 era occupata per protestare contro l'ennesimo provvedimento del Governo Macron che restringe l'accesso agli studi universitari per le classi popolari.", "created_time": "2018-04-20T16:32:10+0000"}, {"id": "525015217841196_625016634507720", "message": "NATALIE PORTMAN RIFIUTA IL \"NOBEL\" D'ISRAELE!\n\n\u00abI recenti avvenimenti in Israele sono stati estremamente dolorosi per lei e non si sente a proprio agio nel partecipare ad alcun evento pubblico in Israele. Non pu\u00f2 partecipare alla cerimonia con la coscienza pulita\u00bb.\n\nLa disdetta di Portman ha fatto tuonare il ministero della cultura istraeliano. L'accusano di essere manovrata dal movimento BDS - il movimento che pacificamente promuove azioni di boicottaggio, disinvestimento e sanzioni per colpire Israele e la sua politica di occupazione coloniale.\nLa verit\u00e0 \u00e8 che ormai anche chi non \u00e8 mai stato un paladino dei diritti dei palestinesi, chi fino ad ora aveva pensato di poter restare in disparte (Natalie Portman \u00e8 cittadina israeliana e non un'attivista per i diritti umani e politici in Palestina), non pu\u00f2 tacere i crimini plateali d'Israele.\nI cecchini che nemmeno una settimana fa sparano ed esultano sul ferimento e la morte di innocenti ce li abbiamo ancora negli occhi. Ancora oggi Israele ha fatto 4 vittime fra i civili.\nPalestina libera!", "created_time": "2018-04-20T14:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_625012011174849", "message": "QUANDO IL PRESIDE FESTEGGIA IL COMPLEANNO DI HITLER... INDOVINATE CHE C'E' SCRITTO?\n\"Centoventinove auguri di buon compleanno\", il riferimento \u00e8 a Hitler. \nA scrivere, sulla bacheca facebook personale, sfoggiando il tedesco per l'occasione, \u00e8 il vicepreside di un istituto tecnico di Ascoli Piceno.\nCome faccia un uomo del genere a tenere le redini di una scuola, ad avere la responsabilit\u00e0 di educare dei giovani, i nostri figli, a diventare migliori al mondo ci sfugge davvero.", "created_time": "2018-04-20T12:00:07+0000"}, {"id": "525015217841196_624979077844809", "message": "James Bloodworth \u00e8 un giornalista. Si \u00e8 messo a lavorare, in incognita, dentro un enorme magazzino AMAZON in Inghilterra... LAVORATORI COME SCHIAVI E' DIRE POCO.\n\u201cPer quelli di noi che lavoravano all\u2019ultimo piano, i bagni pi\u00f9 vicini erano gi\u00f9 quattro rampe di scale\u201d, ha detto Bloodworth al The Sun. \u201cLa gente si limitava fare pip\u00ec nelle bottiglie perch\u00e9 viveva nella paura di essere punita per via del \u2018tempo di inattivit\u00e0\u2019 e di perdere il lavoro solo perch\u00e9 aveva bisogno del bagno\u201d.\nQui un articolo completo: https://goo.gl/jwuJQS", "created_time": "2018-04-20T10:00:06+0000"}, {"id": "525015217841196_624800527862664", "message": "760 milioni di euro da spendere in 16 anni per comprare droni militari.\nIl provvedimento varato dal governo Pd di Gentiloni \u00e8 il primo punto all'odg della commissione parlamentare guidata dal deputato 5 stellle Crippa.\nAntisistema, eh?", "created_time": "2018-04-20T07:30:54+0000"}, {"id": "525015217841196_624758074533576", "message": "Oggi facciamo gli auguri al popolo di Cuba! \nOggi, infatti, continua l'esperienza iniziata tanti anni fa con una rivoluzione che ha dato speranza \u00e8 coraggio a tutto il mondo. Dopo quasi sessanta anni (era il 1\u00b0 gennaio 1959) la pi\u00f9 alta carica dello stato cubano sar\u00e0 un leader cresciuto dopo e nella Rivoluzione.  \nMiguel Diaz-Canel \u00e8 stato eletto dall'Assemblea Nazionale cubana presidente del Consiglio di Stato e del Consiglio dei ministri.\n\n\"Il mandato che abbiamo ricevuto \u00e8 quello di dare continuit\u00e0 alla Rivoluzione\", ha dichiarato Canel, sottolineando che \"non c'\u00e8 nessuno spazio per una restaurazione capitalista nell'isola\" e \"solo il Partito Comunista pu\u00f2 garantire la sicurezza e il benessere del popolo cubano\".\n\nA Miguel Diaz-Canel spetta l'onere o l'onore di farsi portavoce di una nuova fase della politica cubana. E' il primo Presidente non appartenente alla famiglia Castro e a non aver vissuto l'epoca gloriosa dalla Rivoluzione, ma la forza di Cuba non sta solo nei leader che l'hanno impersonata, bens\u00ec nella partecipazione popolare a tutti i livelli. Perquesto auguriamo al nuovo presidente di essere all'altezza del suo popolo davanti alle sfide che attendono l'isola. \n L\u2019avvento di Trump alla Casa Bianca e la restaurazione di destra in corso in America Latina ( di cui la destabilizzazione del Brasile e gli attacchi al Venezuela sono gli esempi pi\u00f9 pesanti), hanno messo fine al disgelo fra Cuba e Usa e rappresentano sfide importantissime per Cuba e le sinistre latinoamericane.\n\nA lui e a tutto il popolo cubano vanno i nostri pi\u00f9 sinceri e calorosi auguri!", "created_time": "2018-04-19T19:55:44+0000"}, {"id": "525015217841196_624650201211030", "message": "COSA STIAMO FACENDO? DATE UNO SGUARDO QUI.... 35 INIZIATIVE IN 5 GIORNI!\n\nC'\u00e8 chi diceva: \"non vi voto perch\u00e9 siete solo un cartello elettorale, vi scioglierete dopo le elezioni\". \nAltri giustamente diffidenti: \"non vi conosco, non so che fate\".\n  \nBe', date un attimo uno sguardo qui. Fate vedere questo post a chi non crede che il cambiamento sia possibile, a chi \u00e8 rassegnato e pensa che nessuno lotti. \n\nIn questo mese e mezzo passato dalle elezioni non ci siamo fermati un attimo. Centinaia di assemblee, iniziative di piazza, sostegno alle lotte, attivit\u00e0 mutualistiche, apertura di sedi... Ma anche in prima linea contro la guerra, per i diritti di curdi e palestinesi. \n\nPerch\u00e9 per noi la politica \u00e8 passione quotidiana, ma anche sguardo al mondo, perch\u00e9 Potere al Popolo non \u00e8 un partito che si sveglia ogni 5 anni e ti viene a chiedere il voto, ma uno strumento nelle mani degli oppressi, di quelli che ne hanno bisogno di cambiare la propria condizione. \n\nNei prossimi 5 giorni ci saranno 35 iniziative in tutta Italia, dal profondo Sud al profondo Nord. E siamo sicuri che altre ci sfuggono... Venite a farvi un giro, partecipate! \n\nAltrimenti ci troverete in tutte le piazze del 25 aprile e del 1\u00b0 maggio!\n\nSiamo ancora piccoli e pieni di imperfezioni, ma vogliamo allargarci, strutturarci sempre meglio, crescere, essere utili alle classi popolari, alle lavoratrici e ai lavoratori, ai giovani.\n\nVogliamo portare avanti e realizzare un'altra idea di Italia. \nUn'Italia dove la ricchezza non sia nelle mani di pochi, ma sia ben distribuita. Dove si lavori tutti e meno. Dove ci sia un'idea di sviluppo avanzato ed ecologico, dove paesaggio e cultura siano tutelati pi\u00f9 dei capitali e delle borse azionarie. Dove le persone cooperino e ci sia rispetto, non guerra fra poveri e nazioni.  \n\nNon \u00e8 impossibile riuscirci. Dipende solo da te!\n\nA breve altre informazioni su appuntamenti nazionali: abbiamo in serbo un po' di sorprese! \n\nMARANO: 19 Aprile\nPresentazione \"e ora Potere al popolo\" con Viola Carofalo \nhttps://www.facebook.com/events/161979354513432/\n\nTERNI: 19 aprile\nCena di autofinanziamento e assemblea\nhttps://www.facebook.com/poterealpopoloterni/photos/a.2103675869644325.1073741829.2090067991005113/2115308441814401/?type=3&theater\n\nPERUGIA: 19 aprile\nPresidio Assemblea per la Pace\nhttps://www.facebook.com/events/1649790038392099/\n\nFIRENZE: 19 aprile\nUe: unione dei popoli o diktat del capitale?\nhttps://www.facebook.com/events/208187946442565/\n\nVERONA: 19 aprile\nCampagna contro il pareggio di bilancio\nhttps://www.facebook.com/events/214397049319824/\n\nCAVA DE' TIRRENI: 19 aprile\nAssemblea Cittadina\nhttps://www.facebook.com/events/1469588806486473/\n\nPISA: 19 aprile\nFermiamo il Fiscal Compact!\nSeminario di Autoformazione sulle Leggi di Iniziativa Popolare\nhttps://www.facebook.com/events/157487748256466/\n\nVERCELLI: 19 aprile\nAssemblea \"indietro non si torna\"\nhttps://www.facebook.com/events/217829705616493/ \n\nROMA: 19 aprile\nConfronto sulla scuola\nhttps://www.facebook.com/events/614311908915862/\n\nAREZZO:19 aprile\nLa Nuova Legge Toscana a favore dell'agricoltura contadina\nhttps://www.facebook.com/events/1387237611381263/ \n\nTIVOLI: 19 aprile\nRacconti di Vita quotidiana nella Palestina occupata\nhttps://www.facebook.com/events/2067803383502895\n\nREGGIO CALABRIA: 20 aprile\nNo War - Presidio Informativo\nhttps://www.facebook.com/events/915379281955278/\n\nPISA: 20 aprile\nBiciclettata per i diritti dei palestinesi\nhttps://www.facebook.com/events/596812040653135/  \n\nARCORE: 20 aprile\nPer andare tutt* avanti, assemblee itineranti!\nhttps://www.facebook.com/events/1882727082029107/ \n\nFIRENZE: 20 aprile\nMutualismo \u00e8 lotta! - Aperitivo + Dibattito\nhttps://www.facebook.com/events/159094418120809/\n\nVERONA: 20 aprile\nCostruiamo i Gruppi di Acquisto Popolare!\nhttps://www.facebook.com/events/438633516575556/\n\nCAPUA: 20 aprile\nDomani Un Giornale Fuorilegge: la resistenza in Terra di Lavoro\nhttps://www.facebook.com/events/2045506955697432/\n\nFAENZA: 20 aprile\nSit in contro la guerra\nhttps://www.facebook.com/events/820654651468728/\n\nROMA: 20 aprile\nProiezione \"Fino in fondo. Sula lotta operaia in Sulcis\"\nhttps://www.facebook.com/events/236154403617258/\n\nROVIGO: 20 aprile\nDifendiamo il confederalismo democratico del Rojava\nhttps://www.facebook.com/events/141248716715702/\n\nMARANO: 21 aprile\nIeri Oggi E Sempre Liberazione\nhttps://www.facebook.com/events/1830671443893409/\n\nORISTANO: 21 aprile\nAssemblea cittadina\nhttps://www.facebook.com/events/2125499811025538/\n\nCIAMPINO: 21 aprile\nPresentazione di \"La gabbia dell'Euro\" di Domenico moro\nhttps://www.facebook.com/events/864416247079913/\n\nSAVONA: 21 aprile\nAssemblea cittadina\nhttps://www.facebook.com/events/171812856719860/\n\nFORMIA: 21 aprile\nAssemblea territoriale di Potere al Popolo sud pontino\nhttps://www.facebook.com/events/1056822534458727/\n\nVENEZIA: 21 aprile\nPresidio contro la guerra in Siria\nhttps://www.facebook.com/events/142140056628014/\n\nREGGIO CALABRIA: 22 aprile\nAssemblea Organizzativa\nhttps://www.facebook.com/events/1263710810428765/\n\nRIMINI: 22 aprile\nPotere al Popolo presenta \u201cBinx\u00eat - Sotto il Confine\u201d\nhttps://www.facebook.com/events/1984058935176772/\n\nNUORO: 22 aprile\nAssemblea territoriale\nhttps://www.facebook.com/events/235520007006648/\n\nPERUGIA: 22 aprile\nCena Popolare di Autofinanziamento\nhttps://www.facebook.com/events/840688096115911/\n\nPRATO: 23 aprile\nAssemblea: Nella Memoria l'esempio, nella Resistenza la pratica!\nhttps://www.facebook.com/events/950469485135625/\n\nMOLFETTA: 23 aprile\nAssemblea cittadina\nhttps://www.facebook.com/events/1796944137267743/\n\nTORINO: 23 aprile\nGruppo mutualismo: prima riunione!\nhttps://www.facebook.com/events/166926027303123/", "created_time": "2018-04-19T14:42:13+0000"}, {"id": "525015217841196_624539904555393", "message": "\"C\u2019\u00e8 oggi in Parlamento una maggioranza di elette e eletti che hanno fatto dell\u2019abolizione della controriforma Fornero uno degli impegni principali.\nSi dia coerente attuazione a questo impegno, abrogando una delle leggi peggiori della storia della Repubblica, che ha conseguenze disastrose sulla vita delle persone.\n\nUna legge che ha portato l\u2019et\u00e0 pensionabile ai livelli pi\u00f9 alti d\u2019Europa, che tiene incatenati al lavoro in et\u00e0 avanzata quando si avrebbe diritto al riposo, che si accanisce in particolar modo contro le donne ed impedisce ai giovani di accedere al mondo del lavoro bloccandone il turn-over.\n\nE si predisponga un Def che disinneschi le cosiddette \u201cclausole di salvaguardia\u201d: gli aumenti dell\u2019Iva che scatteranno a partire dal 2019, con un aggravio medio di 320 euro a famiglia, ma che soprattutto colpiranno i cittadini in maniera indifferenziata e quindi massimamente iniqua\".", "created_time": "2018-04-19T11:00:55+0000"}, {"id": "525015217841196_624532661222784", "message": "Sul caso Cucchi, la vignetta di Mauro Biani dice molto.\n\nVerit\u00e0 e giustizia per Stefano.", "created_time": "2018-04-19T09:02:17+0000"}, {"id": "525015217841196_624355241240526", "message": "Ci girano questa....\nNon ce la sentiamo di non sottoporvela :)", "created_time": "2018-04-18T22:39:18+0000"}, {"id": "525015217841196_624298767912840", "story": "Potere al Popolo is feeling angry.", "message": "Nessuno tocchi la Nato.\nInvece ai lavoratori, ai pensionati, ai disoccupati, ai migranti, alla sanit\u00e0 e all'istruzione pubbliche potete fare quello che volete, no?", "created_time": "2018-04-18T18:50:52+0000"}, {"id": "525015217841196_624136141262436", "message": "L'avete seguita questa storia?\nSembrerebbe che tra l'ultimo mese della campagna elettorale e i giorni dopo il voto il programma del movimento 5 stelle presenti diverse divergenze.\nIl programma - teoricamente votato dagli iscritti tramite piattaforma web - non coincide con la versione che adesso si trova sul sito 5 stelle. In particolare sui temi dell'euro, dell'appoggio alla NATO, della spesa per gli F-35, la posizione del partito di Di Maio si \u00e8 notevolmente ammorbidita.\nchiss\u00e0  che ne pensano gli elettori del MoVimento...", "created_time": "2018-04-18T15:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_624141801261870", "message": "TUTTI ASSOLTI PER LE MORTI DI 14 OPERAI ESPOSTI AD AMIANTO ALL'OLIVETTI!\nStamattina si \u00e8 pronunciata la magistratura sui fratelli De Benedetti, che furono rispettivamente presidente e vicepresidente del gruppo e amministratori delegati e l\u2019ex ministro del governo Monti con un passato da ad alla Olivetti, Corrado Passera.\nSecondo l'accusa il talco killer, contaminato d\u2019amianto, sarebbe stato \u201csostituito con grave ritardo, soltanto cinque anni dopo\u201d. \nE nessuno pagher\u00e0 per questo. Solo le famiglie, i cari, i lavoratori che hanno gi\u00e0 subito e pagato con la vita.", "created_time": "2018-04-18T13:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_624066744602709", "message": "Mentre ieri Gentiloni si vantava di essere l'ennesimo, servile, ingranaggio della guerra firmata USA, noi eravamo davanti al Parlamento a protestare.\nSabato Potere al Popolo - Sicilia sar\u00e0 presente alla chiamata del movimento NoMuos che partir\u00e0 dalla base di Sigonella.\nNon vogliamo che le basi presenti nei nostri territori vengano utilizzate per questo scempio!\nVogliamo la pace e il disarmo, prima di tutto.", "created_time": "2018-04-18T10:30:02+0000"}, {"id": "525015217841196_624061084603275", "message": "I VERTICI DEI CARABINIERI FALSIFICARONO IL VERBALE MEDICO DI STEFANO CUCCHI!\nDa Ilaria Cucchi:\n\"A Ste!\nOggi i colleghi di coloro che ti hanno ucciso ci hanno detto che quando ti hanno visto la mattina dopo il tuo violentissimo pestaggio, tu stavi malissimo. Ci hanno detto che erano rimasti turbati per le condizioni in cui stavi. Qualcuno di loro scrisse qualcosa di questo nella sua annotazione di servizio. Ma non andava bene ed i superiori decisero che andava modificato. Che non c\u2019era bisogno di essere cosi precisi. Meglio sorvolare. In fin dei conti eri solo un tossico tanto magro. \nPer otto anni ci hanno preso in giro. Ho l\u2019impressione, caro fratello mio, che non tutti quelli che dovrebbero sedere al banco degli imputati siano l\u00ec. \nOra per\u00f2 tremano, Ste, tremano loro. Allora eri tu a tremare poro fratello mio. E non de freddo. Ora tocca a loro. E non de freddo\".", "created_time": "2018-04-18T07:58:27+0000"}, {"id": "525015217841196_623847561291294", "message": "SABATO SIAMO A SULMONA! \nSaremo in piazza per dire no alla costruzione del metanodotto SNAM, un mostro che passerebbe in tre crateri sismici del centro Italia, che danneggerebbe l'agricoltura e il turismo locale, senza contare i danni possibili per le emissioni aeree.\nA chi fa bene SNAM? Solo alle tasche della grande multinazionale...\nPer questo sosteniamo e vi invitiamo a partecipare al corteo indetto dalla rete No Hub del Gas - Abruzzo. Per tutelare salute e ambiente, per ripensare forme di sviluppo positive per l'intera collettivit\u00e0, perch\u00e8 decidano le comunit\u00e0 sul destino dei territori!", "created_time": "2018-04-17T18:15:45+0000"}, {"id": "525015217841196_623724347970282", "message": "Le immagini di quei giorni a Ventimiglia non le scorderemo pi\u00f9.\nAnche chi era pi\u00f9 lontano non poteva che vergognarsi a sentirsi impotente davanti a uno sfregio, un atto di prepotenza, una cacciata arrogante e insensata, una caccia all'uomo rivolta ai pi\u00f9 deboli in quel momento.\nLa polizia sugli scogli rincorre i migranti, persone in attesa di protezione internazionale, persone scappate dalla fame, da persecuzioni, dalla guerra.\nSperavamo che lo schifo fosse finito l\u00ec. e invece no: lo Stato promuove il responsabile. Evidentemente i suoi \"metodi\" sono ben apprezzati.", "created_time": "2018-04-17T15:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_623705641305486", "message": "\" No ai trattati di libero scambio tra l'Unione Europea e paesi terzi che non rispettino i diritti umani, tra cui quelli delle donne \". Questa la richiesta contenuta in una relazione approvata dal Parlamento Europeo e scritta dall'eurodeputata Eleonora Forenza in collaborazione con Malin Bjork.", "created_time": "2018-04-17T12:30:10+0000"}, {"id": "525015217841196_623642584645125", "message": "UNA BELLA NOTIZIA, FINALMENTE!\nIeri, dopo quasi un mese di sequestro, la nave Open Arms \u00e8 stata liberata.\nPer aver salvato 218 vite umane in mare, dall'annegamento, gli uomini della Open Arms erano accusati prima di associazione a delinquere e poi favoreggiamento dell'immigrazione clandestina.\nLA SOLIDARIETA' NON E' UN REATO.", "created_time": "2018-04-17T09:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_623220468020670", "message": "POTERE AL POPOLO CONTRO IL DEBITO INGIUSTO!\nA Napoli una piazza gremita e popolare gridava il suo NO a un debito ingiusto, a un debito che non ha prodotto e che non ha intenzione di pagare. \nQui l'intervento di Viola Carofalo per Potere al Popolo!", "created_time": "2018-04-17T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_623396388003078", "message": "POTERE AL POPOLO RIFIUTA LA GUERRA!\n\nLa guerra che verr\u00e0\nnon \u00e8 la prima. Prima\nci sono state altre guerre.\nAlla fine dell\u2019ultima\nc\u2019erano vincitori e vinti.\nFra i vinti la povera gente\nfaceva la fame. Fra i vincitori\nfaceva la fame la povera gente egualmente.\n\n(B. Brecht)", "created_time": "2018-04-16T21:00:51+0000"}, {"id": "525015217841196_623382968004420", "message": "DOMANI A ROMA APPUNTAMENTO IMPORTANTE!\nMentre in Parlamento il governo riferir\u00e0 sull'ultimo criminale attacco firmato NATO alla Siria, saremo in piazza per ribadire il nostro totale e incondizionato NO alla guerra!\nCi vediamo alle 15 a piazza Vidoni, diffondiamo e partecipiamo!\nPotere al Popolo - Roma", "created_time": "2018-04-16T18:01:02+0000"}, {"id": "525015217841196_623202361355814", "message": "Mutualismo \u00e8 promuovere cultura popolare, crescere insieme, acquisire competenze che insieme si mettono a disposizione.\nSenza dover pagare cifre esorbitanti, senza dover mercificare la conoscenza.\n\nI primi passi di Potere al Popolo - Alto Casertano!\n\n(Per iscrivervi, mandate un messaggio alla pagina Collettivo Primo Maggio 1934 o chiamate i numeri sulla locandina!)", "created_time": "2018-04-16T15:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_623199098022807", "message": "I sondaggi elettorali sappiamo quanto valgono, esprimono grossomodo degli orientamenti che non sempre si traducono poi in voto o in effetti politici. Per\u00f2 non possiamo che notare con piacere che in ogni rilevazione dal 4 marzo in poi siamo sempre dati in crescita. \nForse perch\u00e9 molte persone ci stanno conoscendo solo ora, che \u00e8 finita una campagna elettorale mediaticamente assurda, ci conoscono per le tante attivit\u00e0 intraprese sui territori, e le lotte che stiamo portando avanti.\nForse perch\u00e9 molti hanno visto che era vero che per noi il 4 marzo era solo un passaggio, che non eravamo un cartello elettorale ma un progetto politico, che non si sarebbe sciolto all'indomani del voto. \nForse perch\u00e9 chi ha modo di conoscerci vede che passione ci mettiamo, quale onest\u00e0, quale diversit\u00e0 proviamo ad esprimere rispetto alle forze politiche che siedono in Parlamento, e che sulle questioni fondamentali - politiche del lavoro, politiche sociali ed economiche, questione NATO ed Unione Europea - si assomigliano tutte...\n\nPer noi comunque \u00e8 una grande soddisfazione gi\u00e0 vedere l\u00ec Potere al Popolo e non trovarti in un generico \"altri\", che non ti fa conoscere e non permette alle persone di approfondire.\n\nSiamo una forza giovanissima, ma abbiamo tutta l'intenzione di allargarci, di crescere, di imparare insieme, di offrire alternative concrete agli abitanti di questo paese che subiscono ogni giorno le schifezze di speculatori, padroni e padroncini, di burocrati, di politici indegni e di mafiosi!", "created_time": "2018-04-16T12:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_623197584689625", "message": "Luciano Canfora \u00e8 uno degli storici e degli studiosi pi\u00f9 importanti d'Europa. \nUn punto di vista progressista e molto lucido sulle consultazioni in atto, sull'alleanza Di Maio - Salvini che in queste ore \u00e8 tornata come prima ipotesi... lettura consigliata!", "created_time": "2018-04-16T10:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_622999334709450", "message": "POTERE AL POPOLO VERONA AL FIANCO DEI LAVORATORI ROSSETTO!\nSabato mattina a Verona, i lavoratori di Rossetto hanno nuovamente volantinato presso il polo commerciale La Grande Mela e all'ingresso dello stesso Rossetto in solidariet\u00e0 ai loro colleghi licenziati dopo il blocco dei magazzini di Mozzecane dei mesi scorsi.\nEbbene, 20 i licenziati per aver richiesto il rispetto del proprio contratto e dei propri diritti!\n\u00c8 intollerabile che un'azienda che nel solo 2017 ha fatturato 500 milioni di euro si permetta di sfruttare i propri dipendenti e di licenziarli a proprio piacimento, senza alcun rispetto della vita e della dignit\u00e0 di ognuno. \nChiediamo il loro reintegro immediato!", "created_time": "2018-04-16T07:45:31+0000"}, {"id": "525015217841196_622760948066622", "message": "LA FRANCIA ANCORA IN PIAZZA! A MARSIGLIA C'ERAVAMO ANCHE NOI!\n\nIeri 60.000 persone sono scese in piazza a Marsiglia contro le politiche antipopolari del governo Macron, che sta smantellando i trasporti pubblici e il diritto allo studio, nonch\u00e9 peggiorando la legge sul diritto d'asilo.\n\nSono settimane che la mobilitazione va avanti, e vede la partecipazione delle classi popolari, di sindacati, forze politiche della sinistra. \n\nAnche noi di Potere al Popolo Marsiglia eravamo presenti alla manifestazione con bandiere, striscioni e volantini. \nPer esprimere solidariet\u00e0 e sostegno alla Francia che lotta, resiste e che lo fa unita, superando le differenze di sigle in nome della condivisione degli obiettivi, convinti che se il nemico \u00e8 lo stesso, la lotta dev'essere unica.\nPerch\u00e9 le riforme che Macron porta avanti l\u00e0 sono le stesse che Renzi portava avanti qui, e che porteranno avanti i prossimi governi. \nPerch\u00e9 siamo internazionalisti e crediamo che il mondo non si divida per confini, ma fra chi sfrutta e chi \u00e8 sfruttato!\n\nGrazie a tutte le compagne e i compagni francesi che si sono fermati a parlare con noi, a chiederci dell'Italia e del nostro movimento, ai tanti operai immigrati italiani o di origine italiana che sperano che in Italia la situazione cambi, a Younous Omarjee, eurodeputato della France Insoumise che ci guarda con tanta fiducia.\n\nInvitiamo tutti a far girare anche in Italia le notizie dalla Francia, che possano essere di ispirazione anche per noi, che abbiamo cos\u00ec tanti diritti da riconquistare! \n\nDIVISI SIAMO NIENTE, UNITI SIAMO TUTTO!\"", "created_time": "2018-04-15T21:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_622828981393152", "message": "POTERE AL POPOLO SI MOBILITA CONTRO LA GUERRA!\n\nGi\u00e0 ieri, alla notizia dei bombardamenti su Damasco da parte degli USA, Francia e Gran Bretagna in tantissime citt\u00e0 sono stati chiamati presidi e manifestazioni nell'immediato per dire con decisione che rifiutiamo la guerra e qualsiasi tipo di coinvolgimento dell'Italia e delle basi militari presenti nel nostro paese! \nA Bologna, Civitavecchia e Brescia si sono aggiunte oggi Pisa, Ferrara, Catania, Roma, Cuneo e Senigallia. \nAncora, ci si sta organizzando in tutta Italia \u00e8 gi\u00e0 sono fissati appuntamenti e presidi per i prossimi giorni. \n\nNon possiamo accettare altre vittime, altri morti e altri disastri per guerre che non vogliamo e che non chiediamo. \nPotere al Popolo si schiera contro la guerra e chiede l'uscita dell'Italia dalla NATO.", "created_time": "2018-04-15T18:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_622842621391788", "message": "\"E ORA IL POPOLO!\" \nPodemos, La France insoumise, Bloco de esquerda (Esquerda Net), tre importanti organizzazioni popolari e di massa dell'Europa del Sud hanno lanciato qualche giorno fa un appello che chiama in causa tutti noi...\nNon possiamo infatti rimanere indifferenti alla chiamata a che \u201ci popoli d\u2019Europa si uniscano con il compito di costruire un movimento politico internazionale, popolare e democratico per organizzare la difesa dei nostri diritti e della sovranit\u00e0 dei nostri popoli di fronte a un ordine vecchio, ingiusto e sotto scacco che ci porta dritti al disastro!\"\nAl link trovate il testo integrale dell'appello di Lisbona e un nostro piccolo commento!\n#poterealpopolo!", "created_time": "2018-04-15T15:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_622829564726427", "message": "Vittorio Taviani ci ha lasciato oggi all'et\u00e0 di 88 anni.\nUn gigante che con il fratello Paolo ha firmato capolavori della storia del cinema, da \"Padre Padrone\" (Palma d'oro a Cannes nel '77) a \"La Notte di San Lorenzo\" a \"Kaos\" fino a \"Cesare deve morire\" (Orso d'oro a Berlino e David di Donatello per miglior film e miglior regista).\n\nNon c'\u00e8 modo migliore di ricordarlo che ascoltare le loro parole, testimonianza di una Italia combattiva e dignitosa.\n\n\"Siamo di famiglia borghese, a San Miniato, cittadina stupenda ma feudale. C\u2019erano i nobili, i marchesi, la classe dominante, e poi c\u2019era la borghesia di cui facevamo parte anche noi. La gente del popolo non aveva nessun potere. Erano considerati quasi dei paria. Certi poveri, a San Miniato, vivevano nelle stalle.\n\nNoi siamo nati in un periodo molto particolare: il fascismo, il nazismo, i partigiani, la resistenza, la ricostruzione. \nE la realt\u00e0 non \u00e8 mai definitivamente chiusa. C\u2019\u00e8 sempre la possibilit\u00e0 che si rovesci nel suo contrario. \u00c8 un\u2019esperienza che abbiamo vissuto sulla nostra carne, perch\u00e9 anche noi siamo scappati sui colli, ci hanno sparato dietro, hanno ammazzato i nostri amici, abbiamo visto la sofferenza, il sangue, i morti. Tutto questo \u00e8 cambiato nello spazio di pochi mesi.\n\nNei momenti pi\u00f9 difficili, quelli in cui sembra che la vita non abbia pi\u00f9 un senso, e non sai pi\u00f9 cosa ti aspetta, quando si smarrisce il significato di ci\u00f2 che facciamo, ripensiamo a quell\u2019estate. Ma non politicamente. Ripensiamo al fatto che l\u2019umanit\u00e0 ha in s\u00e9 questa forza di cambiare. E quindi quella memoria, quel ricordo, diventa un presente, e questo ci aiuta molto.\"", "created_time": "2018-04-15T13:26:10+0000"}, {"id": "525015217841196_622757714733612", "message": "Un missile americano costa circa un milione di euro. In poche ore ne hanno tirati 100. Cio\u00e8 hanno bruciato 100 milioni di euro. Con una cifra del genere avremmo accolto in sicurezza per un anno in Europa circa 50 mila profughi siriani con i corridoi umanitari.\n\n(Di Francesco Piobbichi)", "created_time": "2018-04-15T10:30:55+0000"}, {"id": "525015217841196_622406721435378", "message": "7 anni fa l'omicidio di Vittorio Arrigoni, compagno, giornalista, internazionalista, uomo di pace.\nIl suo ricordo ci accompagna quotidianamente, ogni volta che ci schieriamo al fianco dei pi\u00f9 deboli, ogni volta che alziamo la voce per i popoli oppressi, ogni volta che non stiamo indifferenti.\nRestiamo umani.", "created_time": "2018-04-15T08:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_622258511450199", "message": "Domani alle ore 10 all'anfiteatro Parco delle Valli si terr\u00e0 l'assemblea organizzata da Potere al Popolo - Roma!\nOrganizzarsi in tavoli di lavoro, sistematizzare energie e idee, sviluppare un ragionamento complessivo che contribuisca al discorso che Potere al Popolo si propone di produrre.\nSolo con la partecipazione popolare possiamo realmente cambiare le cose e rompere con le becere politiche che ci sono state imposte!", "created_time": "2018-04-14T21:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_622487408093976", "message": "BOLOGNA, BRESCIA, CIVITAVECCHIA: POTERE AL POPOLO SI MOBILITA CONTRO LA GUERRA!\n\nOggi abbiamo subito manifestato contro i bombardamenti USA, GB, FRANCIA, contro la Siria. Siamo di fronte a un'escalation che potrebbe essere pericolosissima. \n\nNei prossimi giorni abbiamo chiamato altri presidi a Cosenza, Arezzo, Ferrara, Pisa!\n\nAltri appuntamenti si aggiungeranno. Perch\u00e9 Potere al Popolo ha scritto a chiare lettere nel suo programma il rifiuto della guerra, il rifiuto delle spese militari, l'uscita dalla NATO. \n\nPretendiamo che il Parlamento sia subito convocato su questo tema!\nVogliamo sapere quali forze politiche si assumono la responsabilit\u00e0 di portare ancora l'Italia a essere complice dei massacri. \nDiciamo no al coinvolgimento delle basi italiane in quest'ennesima azione criminale!", "created_time": "2018-04-14T18:20:30+0000"}, {"id": "525015217841196_622399361436114", "message": "Il video \u00e8 di qualche giorno fa, ma l'episodio \u00e8 stato abbastanza silenziato...\nRoma, la polizia municipale effettua un fermo \"di prassi\" - cos\u00ec hanno dichiarato - inscenando un match di pugilato. Praticamente prendono a cazzotti un venditore ambulante e poi gli saltano addosso e lo buttano a terra per fermarlo.\nPrassi, eh?", "created_time": "2018-04-14T17:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_622395041436546", "message": "40 anni fa la lotta di migliaia di donne fece s\u00ec che iniziasse l'iter per l'approvazione della legge che garantisse il diritto d'aborto alle donne italiane.\n40 anni dopo assistiamo allo smantellamento del sistema sanitario pubblico, alla diffusione dell'obiezione di coscienza dei medici che materialmente impedisce alle donne di esercitare un loro diritto, o alla criminalizzazione di chi decide di autodeterminarsi.\nLa battaglia per la parit\u00e0 di genere \u00e8 tutt'altro che terminata!", "created_time": "2018-04-14T14:59:50+0000"}, {"id": "525015217841196_622276431448407", "message": "NO AI BOMBARDAMENTI! NO A UNA NUOVA GUERRA!\n\nLe peggiori previsioni dei giorni scorsi si sono avverate. Nella notte missili e bombe lanciate dalle navi statunitensi, inglesi e francesi nel Mediterraneo si sono abbattuti sulla Siria.\nLa Casa Bianca annuncia che l'escalation non \u00e8 terminata, mentre pare sia confermato il coinvolgimento nei bombardamenti delle basi militari installate in Italia (Sigonella e Muos di Niscemi).\n\nPotere al Popolo chiama alla mobilitazione contro la guerra, senza se e senza ma. \n\nTeniamoci pronti a scendere in piazza il prima possibile insieme ad associazioni, comitati, reti. Nessuna base in Italia venga usata per queste azioni. \nIl nostro paese non si renda complice e anzi spinga per una soluzione diplomatica dei conflitti. Assurdo che il Parlamento non dibatta su questo.\n\nAssurdo che nessuna forza politica si opponga con decisione a questo ennesimo asservimento del nostro paese verso la NATO. Siamo stanchi ed arrabbiati. \n\nPerch\u00e9 vostre sono le guerre, nostri i morti!\n\nPotere al Popolo, non al complesso militare, agli assassini e agli speculatori!", "created_time": "2018-04-14T09:58:32+0000"}, {"id": "525015217841196_622245354784848", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta da Napoli, manifestazione contro il debito!", "created_time": "2018-04-14T08:30:40+0000"}, {"id": "525015217841196_621870758155641", "message": "BELLE NOTIZIE DA FIRENZE! CHE CENTO CASE DEL POPOLO FIORISCANO!\nUno sportello di assistenza fiscale TOTALMENTE GRATUITA \u00e8 solo il primo passo. Niente tessera, niente gabelle, nessuna tassa, solo orecchie pronte ad ascoltarvi. Quest'anno la vostra dichiarazione dei redditi venite a farla alla Casa del popolo - il Ciampino! Potere al Popolo - Firenze!", "created_time": "2018-04-14T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_621918151484235", "message": "Ma voi paghereste un debito milionario che non avete mai contratto e di cui non avete beneficiato nemmeno per un euro?\nLa popolazione di 325 comuni italiani si trova in questa situazione.\nL'unico al di sopra dei 250mila abitanti \u00e8 il Comune di Napoli.\nLo Stato deve, dal terremoto del 1980 (40 anni fa!), 85 milioni di euro al consorzio CR8, incaricato di parte della ricostruzione dopo il sisma dal Commissario di Napoli dell'epoca.\nOggi chiede ai cittadini di pagarlo, nei fatti. Non capita solo a Napoli, perch\u00e8 \u00e8 questione ben pi\u00f9 diffusa sul territorio nazionale.\nNon vi verranno a chiedere soldi con un cappello. Ma vi diranno che il vostro comune \u00e8 in \"dissesto\". Distruggeranno i servizi sociali, aumenteranno le imposte, svenderanno il patrimonio immobiliare pubblico. E voi non potrete dire una parola.\nNon \u00e8 questo quello che vogliamo.\nVogliamo una fiscalit\u00e0 che non strozzi gli enti locali e che non tagli sui diritti per assecondare trattati europei antipopolari e incostituzionali.\nVogliamo l'eliminazione dell'obbligo del pareggio di bilancio in costituzione.\nVogliamo che vinca il principio di solidariet\u00e0 e non di strozzinaggio per la popolazione. Per una volta potrebbero pagare quelli che si sono arricchiti con questi \"debiti\", i responsabili, piuttosto che noi, o no?\nDomani saremo in piazza a Napoli, ma invitiamo tutti a stare in guardia, perch\u00e8 di questo tema sentiremo parlare e dobbiamo esser pronti a non farci calpestare!", "created_time": "2018-04-13T19:01:00+0000"}, {"id": "525015217841196_621909744818409", "message": "Innovazione o ritorno al medioevo? I lavoratori non sono merci!\n\nA Livorno in un appalto di una partecipata al 100% del Comune, a guida grillina, \u00e8 stato introdotto una sorta di braccialetto elettronico a degli spazzini. \n\nVerranno dotati di un braccialetto elettronico che comunica in tempo reale con una centrale operativa, per informarla di dove sei, che strada hai pulito e che cestino hai svuotato. Insomma, come i dipendenti di Amazon, pi\u00f9 o meno, che si devono spostare velocissimamente tra uno scaffale e l\u2019altro, per migliorare la velocit\u00e0 di spedizione dei prodotti.\n\nIl comunicato di Potere Al Popolo Livorno :https://goo.gl/RRm8rk", "created_time": "2018-04-13T15:42:46+0000"}, {"id": "525015217841196_621503188192398", "message": "BASTA ALTERNANZA SCUOLA-LAVORO!\n\nSuccede a Catania. Un gruppo di studenti, dopo essere stati cacciati via dall'aula in cui si \u00e8 svolto l'alternanza day, sono riusciti a leggere una lettera di denuncia contro il sistema dell'alternanza scuola-lavoro. Molti professori, in solidariet\u00e0 agli studenti che volevano dare il proprio contributo alla discussione, hanno voluto che leggessero interamente la lettera.\nAnche questa volta hanno tentato di cacciare i giovani, gli studenti, che ogni giorno vengono accusati di essere acritici, apatici nei confronti di ci\u00f2 che li circonda, ma che invece hanno molto da dire.\nLo avremo almeno finch\u00e9 non verr\u00e0 abolito questo vergognoso sistema che manda a lavorare gratis gli studenti, che ci vuole solo abituare ad un futuro di subordinazione, obbedienza, precariet\u00e0 e ricatto lavorativo.\n\nQuesta la lettera degli studenti di @lpsliberipensieristudenti\n\n QUI LA LETTERA CHE ABBIAMO LETTO\n\nSalve a tutti, sono Luca, rappresentante d\u2019istituto dell\u2019 I.T. Archimede di Catania e appartenente al gruppo studentesco LPS, Liberi Pensieri Studenteschi. Sono uno di quei tanti studenti che \u00e8 costretto a fare alternanza scuola-lavoro, e dunque ci tenevo ad intervenire in quest\u2019aula in nome di tantissimi studenti che oggi la fanno, seppur sono contrari. Non posso negare che siamo un po\u2019 rimasti spiazzati quando abbiamo visto tale evento, \u201cAlternanza Day\u201d, come se fosse un giorno di festa e di congratulazioni tra chi quest\u2019alternanza non la fa ma la dirige, e ci siamo subito domandati se fosse normale che nel 2018, con i tanti problemi sociali esistenti, si possa ancora alimentare l\u2019alternanza, come se fosse la risoluzione al mondo educativo che sta andando in frantumi, ad un futuro che noi giovani vediamo poco chiaro, ad un lavoro sempre pi\u00f9 precario e instabile, che non d\u00e0 n\u00e9 dignit\u00e0 n\u00e9 soddisfazioni. Noi interveniamo perch\u00e9, anche se non siamo stati invitati, ci sentiamo legittimati a dire la nostra in momenti come questo. Riscontriamo almeno due assurdit\u00e0: la prima \u00e8 che la nostra voce, e la voce di chi vive realmente la scuola, non venga mai ascoltata: \u00e8 sempre messa ai margini, considerata cosa da poco o perditempo. Pensate che proprio un mese fa siamo andati sotto Confindustria per parlare con \u201c\u2026 (?)\u201d. Lui non c\u2019era, ed aspettiamo ancora lui che ci dice quando pu\u00f2 vederci. Da anni lottiamo contro la Buona Scuola, l\u2019accentramento del potere decisionale nelle mani dei Dirigenti Scolastici, e nello specifico contro, appunto, l\u2019alternanza scuola-lavoro stessa, ma senza mai incidere, perch\u00e9 siamo stati sempre lasciati soli in un angolo, inascoltati, invisibili. Ed ecco che allora balziamo qui, ci mettiamo in mostra e alziamo la voce, perch\u00e9 siamo stanchi! Siamo stanchi di vivere in una scuola che non ci d\u00e0 altro che nozioni e soluzioni preconfezionate, che non ci stimola, che non ci educa, che non ci fa conoscere, e siamo stanchi di essere sfruttati, di essere dei campioni di sondaggi ed esperimenti, di essere pedine da muovere continuamente in base all\u2019esigenze delle classi dominanti. E voi, seppur non rappresentate (pi\u00f9 o meno) i piani alti della politica istituzionale, siete comunque complici della distruzione totale della scuola pubblica italiana, asservendovi ai poteri politici di turno, in questo caso del PD, in nome solo del vostro profitto e del vostro successo.\nLa seconda assurdit\u00e0 per noi \u00e8 che non si pu\u00f2 parlare di scuola in assenza di docenti e di studenti. Perch\u00e9 voi, in fondo, oggi parlerete di come migliorare l\u2019alternanza scuola-lavoro, i progetti, i convegni, gli sponsor, la pubblicit\u00e0, e che so io \u2026 pensando consapevolmente che queste cose qui dovranno essere inserite all\u2019interno dei nostri edifici scolastici, dentro la nostra programmazione annuale, senza porvi, ancora una volta, la domanda se noi siamo d\u2019accordo oppure no. Qui vedo seduti dirigenti, presidi, ma nessun studente, nessuna voce contro. Tutto piatto, omologato.\nVi siete mai chiesti cosa vogliamo noi? Ve lo dico io: certamente non vivere in una scuola dove si compete, dove si corre, dove si fomenta la disciplina del fare senza chiedere, del lavorare senza domandarsi, del continuare piuttosto che rallentare. Certamente non vogliamo perdere ore di scuole necessarie allo studio base, o i pomeriggi di sport e di socialit\u00e0, di hobby e di svago, in nome dell\u2019alternanza scuola-lavoro, resa ormai un mito da tutti voi. Non vogliamo imparare a lavorare gratuitamente, o abituarci all\u2019idea che il nostro lavoro sar\u00e0 sempre a tempo determinato, a chiamata, a progetto, o a voucher, o in nero. Non vogliamo imparare ad essere sfruttati e a stare in silenzio dinanzi a tutte le ingiustizie. Voi dovreste essere padri e madri di figli, e dovreste anche domandarvi se noi siamo felici di tutto ci\u00f2. Ve lo siete mai chiesto? Noi crediamo di s\u00ec, e crediamo che vi siete sempre risposti che non ve ne frega niente! Perch\u00e9 voi siete l\u2019emblema di questo mondo che va alla rovescia: siete egoisti, chiusi, presuntuosi, volete dirigere, comandare, dire, ma mai ascoltare, collaborare, redistribuire, lottare per tutti e non solo per voi stessi ed i vostri interessi. Concludo. Siete sicuri di fare il bene nostro, del nostro futuro, di questo paese? Non vogliamo che ce lo confessiate adesso, anche perch\u00e9 sappiamo qual \u00e8 la risposta. Vorremmo solo invitare a mettervi davanti ad uno specchio e di rispondervi a voce alta. Forse non riuscirete a mentire e vi sentirete uno schifo. Ci volete abituare ad un futuro di disoccupazione, di sopraffazione delle aziende nei confronti dei lavoratori, ad un futuro di precariet\u00e0, mobilit\u00e0, flessibilit\u00e0, instabilit\u00e0. Volete impararci a competere, a pensare a noi stessi, ai soldi, al successo. Per\u00f2, e ci fa un immenso piacere dirvelo, non avrete vita facile! Se pensate che andrete a lungo indisturbati vi state sbagliando: ad ogni mossa falsa, ad ogni passo sbagliato, ad ogni parola detta male, saremo l\u00ec a contestarvi, a replicare, a dire la nostra. Ad ogni attacco vostro corrisponder\u00e0 una nostra resistenza. Anche voi avete un nemico e dovete guardarlo bene in faccia: siamo noi giovano che studiano, sanno, che si organizzano e che scriveranno il futuro, fuori da ogni logica di sfruttamento, ingiustizie e diseguaglianze sociali. Buona riunione, o qualsiasi cosa sia.\n\n#BastaAlternanza #PotereAgliStudenti", "created_time": "2018-04-13T13:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_621791661496884", "message": "Roma. Intervento d'urgenza dell'ufficio preposto al decoro comunale.\nPoliziotti rimuovono un pericolosissimo quadro, rivisitazione de \"i bari\" di Caravaggio, con le faccione di Salvini, Berlusconi e Di Maio.\nMa la libert\u00e0 di satira valeva solo per Charlie Hebdo? ;)", "created_time": "2018-04-13T11:00:50+0000"}, {"id": "525015217841196_621764924832891", "message": "OCSE: IN ITALIA DISUGUAGLIANZE TROPPO ALTE, SERVE UNA PATRIMONIALE\n\nLo scrivevamo nel nostro programma, lo dice anche l'OCSE: l'Italia \u00e8 uno dei paesi in cui la disuguaglianza \u00e8 cresciuta di pi\u00f9, per ridurla serve una patrimoniale e una tassazione pi\u00f9 progressiva.\n\nIl 20% pi\u00f9 ricco della popolazione nella Penisola complessivamente ha il 60% della ricchezza, mentre il 20% pi\u00f9 povero ha lo 0,3 per cento. Basta questo dato per capire l'urgenza di questa situazione. C'\u00e8 chi ha troppo e chi ha troppo poco: se vogliamo davvero vincere la guerra contro la povert\u00e0, bisogna far pagare ai ricchi la loro ricchezza. Anche perch\u00e9 questa ricchezza la produciamo noi ogni giorno con la nostra fatica e purtroppo oggi sempre pi\u00f9 anche rischiando la vita (vedi continui morti sul lavoro).\n\nBasta disuguaglianze! Vogliamo una seria lotta all'evasione e all'elusione fiscale.\nVogliamo la redistribuzione del reddito, una patrimoniale, una tassazione pi\u00f9 equa.\nVogliamo lavorare meno e lavorare tutti perch\u00e9 solo redistribuendo il lavoro si possono riequilbrare i redditi sul lungo periodo!", "created_time": "2018-04-13T09:19:13+0000"}, {"id": "525015217841196_621339348208782", "message": "Libert\u00e0 \u00e8 partecipazione.\nOggi eravamo in 12 citt\u00e0 diverse con altrettanti momenti d'incontro e attivit\u00e0. Aosta, Bresso, Firenze, Cosenza, Bergamo, Savona, Cesena, S. Benedetto del Tronto, Muggi\u00f2, Vicenza, Casalgrande Alto, Bari. \nIl cambiamento siamo noi, \u00e8 la nostra cooperazione che cambier\u00e0 il presente. Venite a  conoscerci!\n\nTutte le info le trovate su www.poterealpopolo.org!", "created_time": "2018-04-12T19:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_621419894867394", "message": "Potere al Popolo oggi a Napoli ha incontrato Podemos! \n\nMentre a Lisbona la France Insoumise, il Bloco de Esquerda e Podemos firmavano un accordo per un movimento europeo dal nome \"Ora il popolo\", noi ci confrontavamo con Miguel Urb\u00e1n, eurodeputato di Podemos, Amelia Martinez Lobo, Segretaria Europa di Podemos ed Eleonora Forenza, eurodeputata italiana. \n\nUn bel momento di approfondimento sulla situazione politica e sociale europea, sulle ultime tornate elettorali in Italia e Ungheria, per organizzarci insieme contro l'avanzata del razzismo e delle destre, per contrastare le politiche liberiste, per  cambiare alla radice il modo in cui viene prodotta e distribuita la ricchezza. \nOggi pi\u00f9 che mai \u00e8 necessario un nuovo internazionalismo!", "created_time": "2018-04-12T16:30:16+0000"}, {"id": "525015217841196_621402618202455", "message": "Potere al Popolo lotta contro i debiti ingiusti! \nEcco perch\u00e9 ci troverete in piazza a Napoli il 14 Aprile.\nPotere al Popolo, non al debito.", "created_time": "2018-04-12T14:01:41+0000"}, {"id": "525015217841196_621332111542839", "message": "IL TRIBUNALE DI TORINO CONTRO I LAVORATORI: SOSTENIAMOLI E DIFFONDIAMO QUESTA STORIA!\n\nNel 2016 sei fattorini dipendenti della multinazionale tedesca Foodora vengono \"sloggalti\" dall'app che li controlla, ovvero licenziati. Due di loro avevano protestato, per primi, per la nuova retribuzione: non pi\u00f9 una paga orario di 5,70 euro all'ora ma un cottimo di 2,70 euro a consegna!\n\nDopo gli scioperi i licenziamenti, le punizioni.\nSono i primi a fare causa all'azienda tedesca, parte di un settore in crescita esponenziale, in cui i profitti continuano a salire.\nL'azienda dichiarava il loro lavoro come autonomo, non subordinato... ma con quale faccia? Chiunque di noi ha mai fatto anche solo per 2 giorni un lavoro del genere sa che \u00e8 una bugia.\nI lavoratori erano costantemente controllati e valutati, nei movimenti, nei tempi, da una app gestita dalla dirigenza aziendale.\nIl tribunale di Torino ha dato ragione a #foodora con la sentenza di primo grado, e non ai ragazzi che hanno sfidato il colosso per primi in Italia.\nMa la battaglia per i diritti non finisce qui!", "created_time": "2018-04-12T10:17:07+0000"}, {"id": "525015217841196_621184181557632", "message": "Bisogna svegliare la nostra opinione pubblica addormentata dallo scontro post-elettorale tra i principali \u201cleader politici\u201d. Che non per caso, su questo rapidissimo precipitare della crisi internazionale, tacciono tutti.\nPotere al popolo! ribadisce la sua posizione contro ogni intervento militare, contro la vendita delle armi, contro l\u2019utilizzo delle basi. Potere al popolo \u00e8 per la pace, per una soluzione diplomatica dei conflitti, per una societ\u00e0 basata sulla cooperazione. Perch\u00e9 le guerre sono sempre scatenate da una piccola minoranza che aspira solo ai soldi e al potere, ma i morti sono sempre i nostri!", "created_time": "2018-04-12T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_621077501568300", "message": "Se domani pomeriggio siete a Firenze c'\u00e8 un appuntamento da segnare in agenda!\nA Piazza dei Ciompi dalle 18 ci troverete per un aperitivo e per una chiacchiera in supporto ai lavoratori Dada! \nIl ricavato andr\u00e0 a costruire una cassa di resistenza per questa importante lotta!\nSe loro hanno dalla loro giornali, TV e capitali noi abbiamo dalla nostra un'arma che alle volte pu\u00f2 far paura per la sua stessa forza: la solidariet\u00e0! \nPotere al Popolo lotta contro i licenziamenti ingiusti! \nIl lavoro \u00e8 un diritto!", "created_time": "2018-04-11T18:30:59+0000"}, {"id": "525015217841196_621044158238301", "message": "La pace, prima di tutto.", "created_time": "2018-04-11T16:09:46+0000"}, {"id": "525015217841196_620925234916860", "message": "PRESO A PUGNI MPERCHE' GAY! STOP OMOFOBIA!\n\nLa denuncia su ParmaToday: \"Ieri sera mi trovavo in compagnia di un amico all'interno di un locale in via d'Azeglio che ogni tanto frequento\" ci racconta G. \"L'atmosfera tra di noi era tranquilla e ad un certo punto abbiamo iniziato a baciarci. Un gruppetto di ragazzi, che si trovavano anche loro nel locale, hanno iniziato a insultarci con epiteti omofobi molto pesanti. Noi non abbiamo reagito ma dalle parole sono subito passati ai fatti: uno di loro mi ha sferrato un pugno, che mi ha colpito al labbro, provocandomi una ferita\". \n\nvedi di pi\u00f9 su: Potere al Popolo Parma", "created_time": "2018-04-11T12:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_620911378251579", "message": "++ DIFFONDIAMO QUESTE IMMAGINI! COL CUORE VICINI AI PALESTINESI! ++\n\nuna strana guerra, quella in cui si muore solo da una parte.\nsiete la vergogna di questa umanit\u00e0.\ncome si fa a esultare giustiziando con un colpo in fronte un innocente disarmato? Il ministro della difesa israeliano ha dichiarato che il soldato ripreso \"meriterebbe una medaglia\".\nl'esercito sionista \u00e8 un esercito di assassini senza scrupoli.", "created_time": "2018-04-11T09:59:15+0000"}, {"id": "525015217841196_620624691613581", "message": "\"\u00c8 meglio morire in piedi che vivere in ginocchio\"\n\n99 anni fa veniva assassinato Emiliano Zapata Salazar, grande capo politico e rivoluzionario.\nIn una societ\u00e0 fortemente classista, in un Messico nettamente diviso tra chi viveva nel lusso e chi non possedeva nulla, Zapata lott\u00f3 con forza e determinazione per la redistribuzione delle terre e per una maggiore giustizia sociale affinch\u00e9 tutti potessero condurre una vita degna di essere vissuta.", "created_time": "2018-04-10T17:05:58+0000"}, {"id": "525015217841196_619449891731061", "message": "GLI STUDENTI DICONO NO ALL'ALTERNANZA SCUOLA-SFRUTTAMENTO!\n\nDagli studenti di Napoli \u00e8 partita una campagna di denuncia contro l'alternanza scuola-lavoro che da mesi impone a migliaia di studenti in tutta Italia di lavorare gratuitamente quasi sempre senza alcun reale progetto formativo. Il tutto dovrebbe servire a completare la formazione scolastica ma in realt\u00e0 si traduce solo in una cosa: sfruttamento gratuito a favore delle aziende. \n\nDa una scuola di Napoli il Collettivo Vittorio Emanuele II ha lanciato una protesta in cui gli studenti che sono costretti a partecipare all'alternanza si presentano a lavoro con un cartello che denuncia la situazione. Giunti al museo Duca di Martina della Floridana, a questi studenti \u00e8 stato impedito di entrare perch\u00e9 indossavano un cartellino di protesta su cui c'era scritto \"Questo non \u00e8 formativo, no all'alternanza scuola-sfruttamento\". \nQuindi non solo siamo costretti a farcio sfruttare gratis, ma nemmeno possiamo esprimere le nostre idee, nemmeno possiamo comunicare alle persone l'assurdit\u00e0 di questa situazione in cui siamo costretti a lavorare gratis in un paese dove la disoccupazione giovanile tocca record storici.\n\nNo all'#alternanzascuolasfruttamento!", "created_time": "2018-04-10T15:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_620477808294936", "message": "Coinvolti un ospedale pubblico e uno convenzionato. Lo schifo non si esaurisce in tangenti, regali, ma anche in roba come questa: uno dei medici coinvolti \"avrebbe chiesto a un\u2019anziana \u201cmorta di fame\u201d 300 euro per una visita e 1200 euro per uan consulenza e alla richiesta di poter pagare in due tranche il camice Calori avrebbe risposto: \u201cAllora la perizia la prossima volta gliela far\u00f2 in due tempi\u201d. Le difficolt\u00e0 di Calori spingevano il medico a essere pi\u00f9 \u201cintervenista\u201d del necessario, secondo lo stesso collega Cucciniello, sottoponendo a intervento anche pazienti che non ne avevano bisogno proprio per poter guadagnare di pi\u00f9. \"\nCONTROLLO POPOLARE SULLA SANITA' E VIA GLI SCIACALLI CORROTTI CHE SPECULANO SULLA VITA DEI PIU' POVERI!", "created_time": "2018-04-10T12:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_620147458327971", "message": "NO ALLA PARTENZA DEL GIRO D'ITALIA DA ISRAELE! MOBILITIAMOCI A SOSTEGNO DELLA PALESTINA!\n\nLa maglia rosa rischia di correre macchiata di sangue palestinese. Bisogna fermare questa infamia, il Giro deve lasciare Israele per non tornarci pi\u00f9 fino a che non ci sar\u00e0 la libert\u00e0 per la Palestina.\n\nPotere al Popolo aderisce e partecipa alla mobilitazione perch\u00e9 il Giro non parta pi\u00f9 da Israele e a tutte le manifestazioni ed i boicottaggi conseguenti, se la partenza della corsa venisse confermata l\u00e0 da dove si compiono i massacri.\n\nSaremo presenti, e invitiamo voi tutti a fare altrettanto, alle mobilitazioni previste in Sicilia sin dal Primo Maggio e che si preparano ad accogliere il Giro che dovrebbe sbarcare nell\u2019isola dopo la partenza da Israele!", "created_time": "2018-04-10T09:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_619753635034020", "message": "\"LEI COS'HA VOTATO?\" \n\"POTERE AL POPOLO!\"\nPochissimi giorni fa la trasmissione Tagad\u00e0 de La7 ha fatto un collegamento dalla torre della Cigna di Livorno, occupata da diverse famiglie in difficolt\u00e0 economica.\n\nMolte di queste persone le abbiamo conosciute attraverso un costante lavoro territoriale, le abbiamo incontrate spesso nei momenti di lotta e di mobilitazione. \n\nIn tanti ci hanno sostenuto, partecipando anche attivamente alla campagna elettorale con il nodo livornese di Potere al Popolo! \n\nQuella abitativa \u00e8 una vera emergenza nel nostro Paese e ad oggi \u00e8 intollerabile che ci siano ancora tante persone senza una casa e tanti edifici dismessi e abbandonati al degrado e all'incuria!\nPotere al Popolo lotta affinch\u00e9 tutte e tutti possano avere un tetto.\nIl diritto ad una vita dignitosa passa anche attraverso il diritto alla casa!", "created_time": "2018-04-10T07:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_620149014994482", "message": "85 anni fa nasceva il grande attore, e soprattutto compagno, Gian Maria Volont\u00e8.\nI suoi film hanno raccontato senza peli sulla lingua un'incredibile stagione di lotte, il protagonismo degli oppressi, la volont\u00e0 di costruire un'umanit\u00e0 nuova.\nLa sua arte, sempre al servizio della collettivit\u00e0 e degli invisibili, \u00e8 viva pi\u00f9 che mai!", "created_time": "2018-04-09T21:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_619443198398397", "message": "NON PIANGETE I MORTI SUL LAVORO SE POI AVETE SOSTENUTO IL JOBS ACT...\n\nPerch\u00e8? Perch\u00e8 il jobs act prevedeva l'accorpamento delle funzioni di Inps, Inail e direzioni territoriali. Ufficialmente serviva a \"razionalizzare\" le risorse, in realt\u00e0 si \u00e8 semplicemente tagliato sul controllo della sicurezza dei lavoratori, introducendo complicate e lente procedure che di fatto rendono vano il lavoro degli ispettori.\nAnche un bambino capisce che  depotenziare i controlli significa spalancare l'autostrada a nuovi attacchi a diritti, salute, sicurezza e lasciare nuovo spazio al lavoro nero e grigio che si finge di combattere.\nL'emergenza \"sicurezza\" \u00e8 questa qui: \u00e8 ora di affrontarla!", "created_time": "2018-04-09T16:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_619982455011138", "message": "IN ITALIA SE FAI IL GIORNALISTA VERO TI BECCHI UNA CONDANNA. SOLIDARIETA' A DAVIDE FALCIONI!\nStamattina la procura di Torino ha notificato una condanna di 4 mesi a Davide Falcioni, giornalista di Fanpage. \nIl 24 agosto 2012 Davide stava raccontando, da cronista, le azioni del movimento Notav e in particolare la visita degli attivisti alla sede della Geostudio, una delle aziende coinvolte nella costruzione del TAV.\nDavide si era poi reso disponibile a testimoniare contro la testimonianza dell'accusa, riportando quello che aveva visto e che aveva scritto: e cio\u00e8 che non c'era stato alcun danno a cose o persone in quella giornata ma semplicemente un'azione dimostrativa.\nPer aver fatto questo la condanna a 4 mesi di reclusione per \"violazione di domicilio\".\nCondannato per aver raccontato la verit\u00e0 su un movimento le cui ragioni vengono costantemente oscurate, e i cui rappresentanti subiscono - da anni! - dalle istituzioni solo arresti, condanne, espropri.\n\nSolidariet\u00e0 a Davide!", "created_time": "2018-04-09T09:11:25+0000"}, {"id": "525015217841196_619678195041564", "message": "Napoli, Chiesa di Sant'Antonio a Tarsia: continuano i lavori di riqualificazione della struttura!\n\nNella chiesa nel cuore di Montesanto, che abbiamo riaperto ormai da un mese per ospitare i senza tetto, proseguono i lavori. Si riparano i danni causato da un decennio di abbandono, che ha procurato evidenti disagi anche per il quartiere. Stiamo lavorando tutti insieme, con i senza tetto italiani e migranti, volontari e abitanti del quartiere, per il diritto all'abitare e per la riappropriazione dei beni della nostra citt\u00e0: una condivisione di esperienze di vita, bagagli culturali e competenze nei e nei mestieri pi\u00f9 vari. Abbiamo bisogno per\u00f2 ancora dell' aiuto di tutti. Al momento serve un frigorifero e generi alimentari. Contattateci per partecipare! Combattiamo insieme contro chi ci vuole divisi \nPotere al Popolo - Napoli", "created_time": "2018-04-09T07:30:10+0000"}, {"id": "525015217841196_619489515060432", "message": "45 anni fa moriva Pablo Picasso. La sua arte rivoluzionaria, il suo impegno sociale, il non voltarsi mai dall'altra parte di fronte alle atrocit\u00e0 della guerra e dei regimi nazifascisti, continuano a parlarci oggi ancora!\n\n\"Perch\u00e9, e sono fiero di dichiararlo, non ho mai considerato la pittura come un\u2019arte di puro diletto o di svago; ho voluto, attraverso il disegno e il colore, perch\u00e9 quelle sono le mie armi, arrivare a una maggiore comprensione del mondo e dell\u2019uomo perch\u00e9 questa consapevolezza potesse avvicinarci ogni giorno di pi\u00f9 alla liberazione; ho cercato di esprimere, a modo mio, ci\u00f2 che io ho considerato pi\u00f9 autentico, pi\u00f9 fedele, migliore, e questa naturalmente \u00e8 sempre la cosa pi\u00f9 bella, come i grandi artisti sanno bene. So di avere sempre lottato attraverso la mia pittura, come un vero rivoluzionario.\"", "created_time": "2018-04-08T16:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_619481981727852", "message": "3 morti e 20 feriti, un camion sulla folla a Munster e per Giorgia Meloni \u00e8 subito occasione per fare sciacallaggio facile senza che si sapesse nulla su quanto era accaduto...\nPeccato che l'integralismo islamico non c'entrasse nulla e che l'omicida fosse un tedesco non musulmano.\nE la Meloni ha dovuto cancellare il tweet. Che classe politica allucinante.", "created_time": "2018-04-08T13:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_619077575101626", "message": "Viola Carofalo interviene all'iniziativa in piazza a Napoli, a sostegno della battaglia che la citt\u00e0 sta conducendo contro il pagamento del debito! Non soffriremo ancora noi per debiti che non abbiamo contratto!\nIl 14 aprile manifestazione cittadina!", "created_time": "2018-04-07T16:35:11+0000"}, {"id": "525015217841196_619074138435303", "message": "30 morti ammazzati da Israele in 8 giorni. Solo ieri pi\u00f9 di mille feriti.\nChe sta succedendo in Palestina?\nUn articolo utilissimo di Michele Giorgio!", "created_time": "2018-04-07T15:00:02+0000"}, {"id": "525015217841196_618563995152984", "message": "\"Vorrei vedere nella bella esperienza di Potere al Popolo un processo che si evolve nella direzione della sua trasformazione in rete di democrazia popolare, in una democrazia di base, come si diceva negli anni settanta, che tentasse di includere sempre pi\u00f9 esperienze e cittadine e cittadini, fino a formare un potere diffuso che dia visibilit\u00e0 a chi non ne ha, e lo faccia contare\".\nUn bellissimo contributo di Guido Liguori sul futuro di Potere al Popolo e sui mesi che ci aspettano.\nCostruiamo il potere popolare!\n#poterealpopolo #indietrononsitorna", "created_time": "2018-04-06T20:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_618622415147142", "message": "Sergio Triglia, eletto a Genova come consigliere nel municipio centro- ovest, riporta in questo intervento alcuni dei temi pi\u00f9 importanti per Potere al Popolo!\nLotta alla povert\u00e0, sicurezza sul lavoro, democrazia intesa come restituzione del potere alla gente sono priorit\u00e0 su cui battersi in ogni dove e in ogni modo, a partire dai quartieri delle nostre citt\u00e0, a partire dai nostri territori!\n#poterealpopolo #indietrononsitorna!", "created_time": "2018-04-06T18:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_618356131840437", "message": "++ VERGOGNOSO ABUSO DELLA POLIZIA FRANCESE SU FAMIGLIA IMMIGRATA ++\nGuardate questo video, \u00e8 di qualche tempo fa ma \u00e8 stato diffuso solo da pochi giorni. Moglie e marito viaggiano tranquillamente su un treno a Menton. Improvvisamente la polizia francese intima loro di scendere e di farsi identificare. Alla richiesta di spiegazioni dell'uomo, che ripete pi\u00f9 volte \"non siamo criminali\", iniziano a trascinarli. La moglie \u00e8 incinta, i poliziotti sono stati avvisati. Prendono il passeggino e lo sbattono lontano, li trascinano - letteralmente - come sacchi dell'immondizia, tra le grida disperate, fuori dal treno, strisciandoli per terra sulla banchina.\nLa donna incinta ha un malore, i ragazzi francesi che filmano vengono a loro volta fermati e identificati.\nSe questo \u00e8 \"ordine pubblico\"... Alle frontiere dei nostri paesi ormai siamo al delirio!", "created_time": "2018-04-06T09:46:48+0000"}, {"id": "525015217841196_618054048537312", "message": "30 LICENZIAMENTI A FIRENZE: PER IMPEDIRLI PUOI FARE QUALCOSA ANCHE TU! ECCO COME:\n\nRegister.it DADA \u00e8 una storica azienda informatica fiorentina, che cresce e va bene. Per aumentare i profitti, i suoi amministratori l\u2019hanno fatta acquisire da un fondo d\u2019investimento inglese, specializzato in compravendite speculative. Si tratta di istituti finanziari che tagliano i costi, spesso con licenziamenti di massa, e rivendono l\u2019azienda.E cos\u00ec a febbraio \u00e8 partita una procedura di licenziamento per 30 dipendenti! Aiutiamo le lavoratrici e i lavoratori da settimane in lotta per difendere il proprio lavoro ed il proprio futuro. \nFate sapere all\u2019azienda cosa ne pensate, qui: http://bit.ly/macelleria\nE ogni giorno, alle 11 in punto, scatta l\u2019ora \u201cNiente macelli\u201d! Tempestiamo in massa il centralino aziendale 035 63 05 561 per dire no alla macelleria sociale! Facciamo girare!\nPotere al Popolo - Firenze lotta contro gli ingiusti licenziamenti!", "created_time": "2018-04-05T18:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_618148111861239", "message": "A Torino militanti di Casa Pound si picchiano fra di loro a una loro iniziativa politica. Vengono divisi dalla DIGOS. \nNon ci sorprende l'idiozia dei fascisti, ma vorremmo far notare che per mesi - e tutti i giorni sotto elezioni - abbiamo dovuto leggerli sui giornali e vederli in TV. La realt\u00e0 politica pi\u00f9 gonfiata di sempre. Pensiamo che i media dovrebbero fare autocritica...\n\n\"\u00abSono disoccupato, la mia situazione \u00e8 tragica\u00bb, avrebbe voluto denunciare l\u2019uomo. Ma il \u2018capo\u2019 di Casapound di Torino lo ha fermato, dicendogli di tacere, perch\u00e9 il tema della disoccupazione non sarebbe stato all\u2019ordine del giorno della manifestazione\".\nQUI L'ARTICOLO https://goo.gl/u2Pd23", "created_time": "2018-04-05T15:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_618092478533469", "message": "Vengono qui, ci fanno perdere tempo, ci fanno fermare gli autobus, per colpa loro impegniamo inutilmente le forze dell'ordine...\n\nVIA I RAZZISTI DAL NOSTRO PAESE!", "created_time": "2018-04-05T12:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_617620388580678", "message": "Francia. Il 77% dei macchinisti e dei ferrovieri ieri ha scioperato contro la liberalizzazione del trasporto pubblico nazionale, anticamera della privatizzazione...\nMigliaia di persone hanno partecipato a cortei e manifestazioni, incontrando la solidariet\u00e0 di tantissimi studenti e altri lavoratori che, nonostante il ricatto di Macron, hanno capito l'importanza collettiva di questa battaglia.\nI sindacati, per la prima volta al di l\u00e0 delle singole sigle, annunciano uno sciopero a intermittenza che promette di bloccare il paese per i prossimi 3 mesi.\n\nQuello che accade in Francia non \u00e8 diverso da quanto \u00e8 accaduto o accadr\u00e0 in Italia. \n\nBasta privatizzazioni! Basta aumento dei prezzi e peggioramento dei servizi!\nI trasporti devono essere un servizio accessibile a tutte e tutti i cittadini!", "created_time": "2018-04-04T15:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_617606345248749", "message": "PULIZIA POST-PASQUETTA DEL MONTE SAMBUCO, SALERNO. \nPOTERE AL POPOLO SI PRENDE CURA DELLA TERRA!\n\n\"Non mostriamo la foto di come abbiamo trovato il Sambuco appena arrivati. E' davvero mortificante vedere ancora situazioni del genere nonostante gli ammonimenti che abbiamo fatto durante la pasquetta ai \"gruppetti\" che abbiamo incontrato. \nCi rende felici il fatto che quest'anno siano aumentate le unit\u00e0 che ci hanno dato una mano a pulire contattandoci privatamente sulla nostra pagina Facebook a dimostrazione che chi sporca le montagne \u00e8 solo una piccola minoranza.\n\nOggi abbiamo riempito pi\u00f9 di quindici buste, quasi il doppio dell'anno scorso. Forse complici le belle giornate degli ultimi giorni. Ribadiamo che consumare troppa plastica non fa bene all'ambiente. Purtroppo non basta riportare la spazzatura ai cassonetti di inizio sentiero. Bisogna portare posate, bicchieri e piatti personalmente da casa. E' davvero semplice e ci auguriamo che prima o poi le persone che ci hanno riservato queste \u201csorprese\u201d ne prendano consapevolezza.\n\nCi sembra opportuno per\u00f2 ribadire che noi non siamo volontari, facciamo la pulizia perch\u00e8 amiamo la montagna. \u00c8 solo tramite l'autorganizzazione e la rivendicazione politica della pretesa di tutte le azioni possibili da parte degli organi competenti per il rispetto e la cura dei nostri territori che possiamo presidiare e mantenere le montagne completamente verdi\".\n\nBravissimi i compagni di Potere al Popolo - Salerno Spazio Pueblo!", "created_time": "2018-04-04T12:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_617350338607683", "message": "Ma che paese siamo diventati?\nForti coi deboli, deboli coi pi\u00f9 poveri, con una mamma, lavoratrice, unico reddito per sostenere s\u00e9 e il figlio disabile.", "created_time": "2018-04-03T18:24:06+0000"}, {"id": "525015217841196_617264741949576", "message": "Case del popolo. Doposcuola. Ambulatori. Sportelli di mutuo soccorso. Contrasto alla povert\u00e0. \nUn passo alla volta andiamo avanti, contro ogni pronostico.\nSolidariet\u00e0 \u00e8 prendersi cura del popolo, restituire dignit\u00e0 e forza alla politica come attivit\u00e0 che trasforma l'esistente, riprenderci in mano le nostre vite.\nIn bocca al lupo a Potere al Popolo Forl\u00ec.", "created_time": "2018-04-03T16:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_617193288623388", "message": "Mentre assistiamo a un progressivo smantellamento delle politiche sociali e dei servizi di welfare, le ultime indagini del Milex (Osservatorio per la spesa militare) ci restituiscono dei dati che non ci lasciano indifferenti. Come \u00e8 facilmente intuibile da queste grafiche, riprese direttamente da un video prodotto dal Milex che \u00e8 possibile visualizzare su Taglia le ali alle armi, la spesa militare \u00e8 addirittura aumentata del 9% con l'ultimo governo.\n25 miliardi di euro all'anno ci sembrano troppi e ingiustificati, come le missioni alle quali il nostro Paese continua a prendere parte! \nPotere al Popolo \u00e8 per la pace e il disarmo!", "created_time": "2018-04-03T11:57:38+0000"}, {"id": "525015217841196_616738925335491", "message": "Annuncio in anteprima!\nLa prossima settimana parteciperemo alla presentazione ufficiale di questo film in uscita dal 5 aprile nelle sale italiane.\nFatevi un'idea guardando questo... a breve tutte le informazioni!", "created_time": "2018-04-02T11:42:01+0000"}, {"id": "525015217841196_616525932023457", "message": "Comunque, tra Erdogan e Netanyahu noi stiamo coi palestinesi, coi curdi, coi turchi, con gli armeni, con gli ezidi, etc etc...", "created_time": "2018-04-02T07:30:29+0000"}, {"id": "525015217841196_615947255414658", "message": "CAMPOBASSO: POTERE AL POPOLO CREA IL PRIMO AMBULATORIO POPOLARE DELLA CITTA'!\nPerch\u00e9 curarsi \u00e8 un diritto di tutti. E noi dobbiamo spargere i semi perch\u00e8 un'altra umanit\u00e0, di lotta e di solidariet\u00e0, possa germogliare.\nLa politica deve tornare a servire il popolo. \nPrima fare, poi parlare.\nBravissimi le compagne e i compagni di Potere al Popolo campobasso! Unitevi a loro, aiutateci a diffondere il progetto.", "created_time": "2018-03-31T20:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_615942875415096", "message": "IL GIRO D'ITALIA NON DEVE PARTIRE DA ISRAELE.\nSTOP A COLLABORAZIONI CON GOVERNI CRIMINALI!\nFacciamo nostra una proposta concreta che da mesi stanno portando avanti tante organizzazioni e singoli che ancora mantengono coscienza e umanit\u00e0. Interrompiamo qualsiasi rapporto militare, economico, culturale con chi spara e ammazza civili, solo perch\u00e8 palestinesi.\nChe ne dite? Ci aiutate a rilanciare e diffondere?", "created_time": "2018-03-31T18:10:00+0000"}, {"id": "525015217841196_615941285415255", "message": "ve lo ricordate il SAP? quelli che organizzarono un presidio contro la madre di federico aldrovandi...\nsolidariet\u00e0 a Eleonora Forenza!", "created_time": "2018-03-31T17:22:13+0000"}, {"id": "525015217841196_615865758756141", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Siamo a Niscemi, in piazza contro il MUOS.\nInteressi di guerra USA o interessi del popolo? Noi sappiamo da che parte stare...\nDevastazione e militarizzazione dei territori non ne vogliamo pi\u00f9!", "created_time": "2018-03-31T14:30:36+0000"}, {"id": "525015217841196_615809638761753", "message": "++ LA PALESTINA CHE NON CI FANNO VEDERE: SPARI DEI CECCHINI ISRAELIANI A UOMO SOLO E DISARMATO ++\nUn uomo solo che cammina, disarmato, pacifico. Improvvisamente viene sparato pi\u00f9 volte senza un motivo dai cecchini di Israele. Non sono scontri, nessuna battaglia: \u00e8 un esercito contro un popolo. Il manifestante morir\u00e0 di l\u00ec a poco...\n\nP.S. Ma quindi, visto che qualche giorno abbiamo cacciato i diplomatici russi (perch\u00e9 in Inghilterra \u00e8 quasi morto un russo e il governo May, pur non avendo prove, ci ha assicurato che c'entra la Russia), ora cacceremo pure i diplomatici israeliani, visto che in Palestina sono morte decine di persone che abbiamo con i nostri occhi chi le ha uccise? No, eh? A quanto pare i morti e le violazioni fatte da Israele non valgono... e la politica estera italiana \u00e8 sempre pi\u00f9 vergognosa, senza un minimo di autonomia, subordinata al pi\u00f9 forte. Ma non abbiamo un po' di orgoglio e di indipendenza di giudizio?", "created_time": "2018-03-31T12:08:31+0000"}, {"id": "525015217841196_615755852100465", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "NAPOLI: IN PIAZZA VESTITI DA FANTASMI CONTRO IL LAVORO NERO!\nA sostegno e insieme agli ex lavoratori di Napoli Sotterranea (finta \"onlus\" che fattura milioni all'anno e sfrutta i lavoratori trattenendoli senza contratto). La battaglia di questi coraggiosissimi ragazzi ha fatto s\u00ec che due giorni fa sia stata approvata la Delibera 100, un primo regolamento cittadino, inedito in Italia, per sanzionare con la revoca della concessione di suolo pubblico chi non contrattualizza i lavoratori.\nLe nostre citt\u00e0 sono piene di risorse artistiche e culturali, ma questo patrimonio non deve andare solo per qualcuno, ma redistribuito all'intera collettivit\u00e0!\n#nonesistomacisono!", "created_time": "2018-03-31T09:23:59+0000"}, {"id": "525015217841196_615614288781288", "message": "Lavoratori spiati da aziende e poliziotti e poi inseriti in una \"lista nera\". Questo \u00e8 ci\u00f2 che \u00e8 emerso da un'inchiesta in Gran Bretagna in seguito a uno scandalo esploso nel 2009.\nColoro che si sono dimostrati maggiormente attivi nel rivendicare i propri diritti nei luoghi di lavoro sono stati schedati e spiati e ,attraverso una rete che coinvolgeva polizia e diverse aziende, licenziati e poi mai assunti. Dati minuziosi quelli raccolti per ogni lavoratore, relativo anche alle sue idee politiche.\nTutto questo non ci \u00e8 nuovo ma \u00e8 inammissibile in un Paese che si dice democratico e libero.\nLa verit\u00e0 \u00e8 che per i padroni, per chi ci sfrutta non c'\u00e8 paura pi\u00f9 grande di quella provocata dai lavoratori che si organizzano.", "created_time": "2018-03-31T07:30:51+0000"}, {"id": "525015217841196_615512725458111", "message": "COMUNICATO STAMPA: \n\nPOTERE AL POPOLO A FIANCO DEL POPOLO PALESTINESE CONTRO L'AGGRESSIONE DI ISRAELE\n\n\u201c14 vittime e oltre 1.200 feriti fra i palestinesi: quanto accaduto oggi nella Striscia di Gaza \u00e8 una tragedia immane, una chiara violazione dei pi\u00f9 basilari diritti umani da parte di Israele\u201d. Cos\u00ec Viola Carofalo, portavoce di Potere al Popolo. \n\u201cOggi abbiamo assistito a una vera e propria strage di civili compiuta da uno stato che \u00e8 al di sopra della legge internazionale grazie al sostegno pressoch\u00e9 unanime degli Usa e di troppi paesi dell\u2019UE. Quest\u2019ennesima strage dimostra quanto siano fallaci i richiami all\u2019equidistanza che tutte le forze politiche nazionali e internazionali ripetono come un mantra a proposito di Israele e Palestina. Non si pu\u00f2 essere equidistanti quando da un lato ci sono le pietre e dall\u2019altro i carri armati\u201d. \nCarofalo attacca anche il governo italiano: \u201cCome Potere al Popolo deploriamo il consueto silenzio-assenso dell\u2019Italia di fronte alle violenze israeliane. Il governo italiano ancora una volta fa carta straccia dei diritti e di democrazia di cui tanto si fa vanto a parole e tace sui crimini israeliani. Noi sosteniamo la \u201cMarcia del ritorno\u201d palestinese esprimendo piena solidariet\u00e0 alle \u201ctende del ritorno\u201d allestite al confine tra la Striscia di Gaza e il confine israeliano\u201d. \nCos\u00ec continua Carofalo: \u201cQuello che accade in queste ore ci lascia sgomenti, ma non ci stupisce. Parliamo di uno stato, quello israeliano, responsabile di veri e propri eccidi nella Striscia nel 2009, 2012, 2014, uno stato che continua a costruire le colonie in Cisgiordania in barba alle risoluzioni Onu. Uno stato che imprigiona l\u2019adolescente palestinese Ahed Tamimi, \u201crea\u201d di aver schiaffeggiato un soldato israeliano il cui esercito poco prima aveva ferito gravemente il cugino. La vicinanza del nostro movimento va a tutte le donne e uomini palestinesi che resistono da oltre 70 anni alle politiche criminali e di apartheid implementate da Israele a danno del popolo palestinese. In queste ore in cui piangiamo 14 vittime umane, bilancio purtroppo ancora provvisorio, ribadiamo con forza il pieno sostegno alla campagna BDS (Boicottaggio, disinvestimento e sanzioni) lanciata dai palestinesi nel 2005 e appoggiata da molte organizzazioni internazionali. Ribadiamo la denuncia dell\u2019assedio che da oltre 10 anni \u00e8 stato imposto sulla Striscia di Gaza, con la complicit\u00e0 dell\u2019Egitto, cos\u00ec come la decisione di dicembre del presidente statunitense Trump di riconoscere Gerusalemme \u201ccapitale dello Stato d\u2019Israele\u201d e di spostare l\u00ec l\u2019ambasciata Usa\u201d. \nCos\u00ec conclude Carofalo: \u201cCrediamo che la pace in Palestina potr\u00e0 realizzarsi soltanto quanto sar\u00e0 data piena giustizia al popolo palestinese e sar\u00e0 garantito il diritto al ritorno a tutti i rifugiati\u201d.", "created_time": "2018-03-30T19:00:47+0000"}, {"id": "525015217841196_615394255469958", "message": "Stasera vi proponiamo una breve ma interessante intervista a Sergio Triglia, eletto con Potere al Popolo come consigliere alla municipalit\u00e0 Genova. \nRipartire dai quartieri e dai territori, individuare i nostri nemici, sono sicuramente presupposti importantissimi e fondamentali per il cambiamento che Potere al Popolo si propone di realizzare!", "created_time": "2018-03-30T18:00:15+0000"}, {"id": "525015217841196_615428275466556", "message": "La nostra portavoce, Viola Carofalo, \u00e8 stata ospite a Quinta Colonna. \nQuando si parla di lavoro non si pu\u00f2 ignorare il fatto che una grande piaga di questo Paese, pi\u00f9 che l'immigrazione, \u00e8 quella dell'emigrazione di tante e tanti giovani costretti a lasciare casa e affetti per condurre una vita dignitosa. Cos\u00ec, non si pu\u00f3 non riconoscere che le politiche degli ultimi anni hanno progressivamente alleggerito le aziende da tutta una serie di oneri e tolto man mano diritti ai lavoratori. \nTroppo spesso si \u00e8 scelto di prendere i soldi dalle tasche di chi lavora!\nQui un piccolo estratto degli interventi di Viola!", "created_time": "2018-03-30T15:28:42+0000"}, {"id": "525015217841196_615333095476074", "message": "ADESSO A GAZA! DIFFONDIAMO! LA DIRETTA SU Nena NewsAgency: https://goo.gl/poN6cb\nI palestinesi sono in piazza per la Giornata della terra, nata nel ricordo dei sei palestinesi uccisi dalla polizia israeliana 42 anni fa, mentre protestavano contro la confisca delle terre arabe. \np.s. non credete a Repubblica, che parla di \"battaglia\". Non ci sono due eserciti che si affrontano. C'\u00e8 un popolo, da una parte, legittimamente in piazza e dall'altra parte carri armati e armi da fuoco scaricate sui manifestanti...\n\nPOTERE AL POPOLO E' CON LA PALESTINA LIBERA!", "created_time": "2018-03-30T12:06:42+0000"}, {"id": "525015217841196_615298798812837", "message": "CHE CENTO CAMERE POPOLARI DEL LAVORO FIORISCANO!\n\nChe facciamo con le camere e gli sportelli del lavoro?\nRaccogliamo la voce di lavoratori e vertenze che spesso non trovano rappresentanza politica o sindacale sul loro percorso.\nSosteniamo i lavoratori meno tutelati, quelli a nero, quelli a grigio, a contratti iper precari.\nCi organizziamo insieme per farla pagare a chi ci sfrutta selvaggiamente. \nOffriamo gratuitamente consulenze legali, impariamo a leggere buste paga e contratti per non farci fregare pi\u00f9.\nPerch\u00e8 il popolo si dia supporto reciproco c'\u00e8 bisogno di guardarsi, conoscersi e stare uniti.\nIn bocca al lupo alla Camera Popolare del Lavoro - Versilia - e allo Sportello popolare del lavoro a Bologna!", "created_time": "2018-03-30T10:32:49+0000"}, {"id": "525015217841196_614892632186787", "message": "12,8 milioni di lavoratori privati lo scorso anno hanno percepito meno di 1000 euro di pensione dallo Stato.\nSecondo le ultime stime, nel 2050 saranno a rischio povert\u00e0 quasi 6 milioni di persone nate tra gli anni '80 e il 2000. \nNon perch\u00e8 sono sfaticati ma perch\u00e8 le paghe ridicole, i lavori senza contratto o precari, di fatto renderanno impossibile percepire una pensione che ci faccia sopravvivere.\nNon aspettiamo il 2050 per guardare la condanna a morte di tre generazioni: ribelliamoci!", "created_time": "2018-03-29T18:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_614931945516189", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Livorno. In piazza per i due operai morti ieri.\nVOGLIAMO LAVORARE CON DIGNIT\u00c0 NON MORIRE DI LAVORO.\nPotere Al Popolo Livorno", "created_time": "2018-03-29T15:39:26+0000"}, {"id": "525015217841196_614798518862865", "message": "\"Ehi, sei frocio?\". \"Allora sei frocio? Ma perch\u00e9 sei frocio? Vuoi cinquanta euro per salire in macchina?\". Poi mi hanno sputato addosso, una volta, due. Allora mi sono alzato e mi sono diretto in via Galliera. Pensavo fosse finita l\u00ec.\n\u00abStavo per chiamare il mio amico e raccontargli quello che era successo quando ho sentito dei passi di corsa dietro di me. Uno dei ragazzi mi ha spinto contro un muro e nello spazio di sei secondi mi ha riempito di pugni, calci in testa, ha provato a infilarmi i pollici negli occhi. Quando mi sono rialzato mi ha trattenuto per lo zaino, cos\u00ec me lo sono sfilato per scappare. Poi ha guardato cosa c\u2019era nel mio zaino e ha raccolto il mio telefono\u00bb.\nMi sar\u00f2 avvicinato a sei o sette persone prima che una ragazza mi desse una mano, chiamando il 112.\n\nACCADE A BOLOGNA. #STOPOMOFOBIA", "created_time": "2018-03-29T10:00:45+0000"}, {"id": "525015217841196_614556252220425", "message": "LA FRANCIA TORNA IN PIAZZA!\n\nDopo le grandi e tenaci manifestazioni degli ultimi due anni contro la Loi Travail, l'opposizione sociale composta da lavoratori, cittadini e studenti riprende parola e squarcia la pace sociale che ha seguito l'elezione di #Macron, il \"Renzi d'Oltralpe\".\n\nGioved\u00ec 22 marzo i dipendenti pubblici e i ferrovieri della Societ\u00e0 nazionale delle ferrovie (SNCF, una delle principali aziende pubbliche del paese) hanno protestato contro una riforma del settore annunciata dal governo. 150 sono state manifestazioni in tutta la #Francia. Ma questo \u00e8 solo l'inizio perch\u00e9 si prospettano tre mesi di agitazioni \u201ca macchia di leopardo\u201d (2 giorni su 5) previste da aprile (il 3 aprile la riforma arriver\u00e0 in aula) a giugno contro tagli e #privatizzazioni.\n\nVogliamo ricordare che Macron ha minacciato ben 120 mila licenziamenti nel pubblico impiego e la distruzione dei diritti dei lavoratori; la riforma del sistema ferroviario \u00e8 vista infatti come un apripista per altri e pi\u00f9 gravi attacchi. \n\nQuesto \u00e8 il pacchetto proposto: l\u2019abolizione dello Statuto dei Lavoratori della Ferrovia per i nuovi dipendenti, soppressione di alcune linee secondarie, introduzione di piani di licenziamento volontario, introduzione di una remunerazione in base al merito, aumento dei dipendenti a contratto e, soprattutto, apertura alla concorrenza.\n\nUn pacchetto neoliberista che aggraver\u00e0 ancora di pi\u00f9 la crisi sociale francese, e che far\u00e0 danni anche da noi in Italia, perch\u00e9 ogni abbassamento delle condizioni di vita delle lavoratrici e dei lavoratori in un altro paese d'Europa ricade su di noi.", "created_time": "2018-03-29T07:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_614558012220249", "message": "\"Prendete un operaio livornese, come quello a sinistra.\nInfilatelo in un serbatoio, come quello sullo sfondo.\nProvate a scrivere una storia senza usare le parole \"incidente\", \"esplosione\", \"polmoni\"; \"malattia\".\n\nE' impossibile, lasciate stare.\n\nProvate allora a raccontare quei morti quand'erano vivi. Usate le parole vino, cacciucco, risate.\nFate risuonare le partite a calcio e i moccoli.\n\nMa per ogni risata, contate le lacrime. Per ogni caciuccata e ogni schedina della domenica, lasciate vedere il volto di chi li ha infilati in quelle cisterne.\n\nAllora racconterete quelle vite. \nAltrimenti la vostra commozione \u00e8 solo bronzo che risuona o un cimbalo che tintinna.\"\n\nAlberto Prunetti", "created_time": "2018-03-28T20:32:07+0000"}, {"id": "525015217841196_614101292265921", "message": "Qualche giorno fa attivisti curdi hanno cosparso di vernice rosso sangue l'ambasciata turca a Bruxelles per denunciare i crimini del regime Erdogan ad Afrin, in Siria.\n\nSapete con che armi i turchi stanno uccidendo i curdi? Con le armi italiane: \"gli elicotteri d\u2019attacco T129, prodotti in partnership con la Leonardo (l\u2019ex Finmeccanica, controllata dal governo italiano)\".  \n\nIl governo turco, con le nostre armi e i nostri soldi - l'UE ha dato al dittatore Erdogan ben tre miliardi di euro fra il 2016 e il 2017 -, sta sterminando una popolazione, e soffocando un esperimento di democrazia diretta. \n\nPerch\u00e9 l'Italia non alza la voce? Perch\u00e9 nessuna forza parlamentare dice nulla?\n\nPerch\u00e9 \"la Turchia resta uno dei mercati pi\u00f9 importanti per l\u2019industria bellica italiana, e ha appena firmato un accordo preliminare per lo sviluppo di un sistema di difesa aerea con il consorzio franco-italiano Eurosam, di cui fa parte la stessa Leonardo\".\n\nInoltre Ankara \u00e8 \"uno dei partner cruciali del gasdotto Tap e degli altri progetti energetici nella regione\". \n\nA causa dei \"nostri\" dirigenti e del profitto dell'industri militare, il nostro paese \u00e8 complice di un massacro!  \n\n**\n\nLe citazioni sono tratte da qui: https://www.internazionale.it/bloc-notes/gabriele-crescente/2018/02/05/italia-turchia-erdogan", "created_time": "2018-03-28T13:48:00+0000"}, {"id": "525015217841196_614108612265189", "message": "Una buona notizia!\nLa settimana scorsa ci eravamo mobilitati a Genova per difendere le mense scolastiche (leggi qui: https://bit.ly/2GcMXJw) \nLa Rete Commissioni Mense ha protestato duramente contro il nuovo bando comunale chiedendone la modifica. L'altro ieri, in un incontro il Comune ha fatto molte concessioni e ha rettificato il bando. Ci\u00f2 \u00e8 stato reso possibile dal fatto che pi\u00f9 di 200 genitori hanno assediato la sala rossa chiedendo il rispetto di alcuni parametri minimi.\nSi tratta di un ottimo risultato anche se permangono criticit\u00e0 anche al livello dei diritti dei lavoratori.\nOccorrer\u00e0 ancora lottare e molto. Ma le mobilitazioni popolari e il sostegno alle lotte sono comunque fondamentali. \nSe i vari comitati si unissero e lottassero insieme i risultati sarebbero ancora di pi\u00f9. Nasciamo e lottiamo anche per questo. Per il momento ringraziamo i genitori della Rete Commissioni Mensa per la tenacia e la determinazione!\n\nNon toccate i nostri diritti! Potere al Popolo!", "created_time": "2018-03-28T11:55:00+0000"}, {"id": "525015217841196_614069475602436", "message": "La nave #openarms ha salvato 117 vite dall'annegamento in mare.\nPer questo la Ong \u00e8 indagata per immigrazione clandestina.\nLa solidariet\u00e0 non \u00e8 un crimine!", "created_time": "2018-03-28T07:30:31+0000"}, {"id": "525015217841196_613892625620121", "message": "Oggi \u00e8 il compleanno di Dante Di Nanni.\nE abbiamo scelto di ricordarlo con una frase contenuta nell'introduzione del libro che meglio di tutti racconta la sua storia, la sua vita e quella di centinaia di giovani e vecchi, donne e uomini che si ripresero un paese distrutto. E' la storia dell'Italia pi\u00f9 bella e pi\u00f9 coraggiosa.\nIl libro \u00e8 Senza Tregua, a scrivere Giovanni Pesce, partigiano pure lui.\nRecuperiamo le nostre radici pi\u00f9 profonde per costruire qualcosa che guardi lontano!", "created_time": "2018-03-27T21:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_613890292287021", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta da Roma, al Campidoglio, i comitati delle case popolari manifestano per il diritto alla casa, contro gli sfratti e gli sgomberi!\nNoi siamo al loro fianco! Potere al Popolo - Roma", "created_time": "2018-03-27T13:34:26+0000"}, {"id": "525015217841196_613582058984511", "message": "\"Finite le elezioni magicamente sono finiti i programmi televisivi e i servizi nei TG contro i migranti. Chiss\u00e0 il perch\u00e9...\"\n\nda  Davide Rosci", "created_time": "2018-03-27T07:00:07+0000"}, {"id": "525015217841196_613580862317964", "message": "Ma veramente c'\u00e8 qualcuno che critica Fico perch\u00e9 ha lavorato in un call center? Cio\u00e8 MA VERAMENTE?\n\nP.S. magari nel Parlamento di questo paese si desse spazio ai lavoratori e alle lavoratrici dei call center, insegnanti, operai, artigiani...", "created_time": "2018-03-26T20:19:06+0000"}, {"id": "525015217841196_613484062327644", "message": "Pare che a Fabriano si siano aggiudicati il titolo dei \"pi\u00f9 veloci ad aprire una sede!\". Tanti progetti in cantiere: mutualismo e lotte sociali in cima... \nBravissime e bravissimi, che dieci, cento, mille Case del Popolo si aprano in tutta Italia!\n\nPS: Ma siamo sicuri che il titolo sia loro? Qui ci scrivono da diverse parti d'Italia dicendo che stanno per aprire sedi... teneteci aggiornati!", "created_time": "2018-03-26T18:50:01+0000"}, {"id": "525015217841196_613486538994063", "message": "\"Nella crisi, le persone perdono il lavoro, le istituzioni tagliano servizi, lo Stato non riesce pi\u00f9 a rispondere ai bisogni. \nQuesto produce nella nostra classe depressione e rabbia, che viene trasformata dagli imprenditori della paura e del razzismo, in guerra fra poveri. \nUrge far saltare questa dinamica, invertirla, intervenire su questa realt\u00e0 in maniera concreta, perch\u00e9 il senso del nostro movimento \u00e8 quello di essere utili, di rendere consapevoli le classi popolari della loro forza attraverso l\u2019azione, di trasformare in meglio la realt\u00e0 senza aspettare.\nIl mutualismo ci appare per questo un grande strumento. Lungi dall\u2019essere assistenzialismo, negli ultimi dieci anni \u00e8 riuscito \u2013 anche se a macchia di leopardo \u2013 a produrre risposte, radicamento sociale delle realt\u00e0 politiche, coinvolgimento di strati popolari nella lotta, autorganizzazione dei soggetti. Il mutualismo non \u00e8 soltanto un servizio specifico, ma un modo di organizzarsi che permette alle militanti e ai militanti di fare inchiesta e stabilire una connessione sentimentale e materiale con la classe, che permette di sperimentare forme di partecipazione e persino autogoverno, e che produce anche risultati politici, di adesione a un\u2019idea e a un gruppo umano.\nCome dimostra proprio questa tornata elettorale: i seggi e i quartieri dove abbiamo preso pi\u00f9 voti sono quelli dove esistono sedi, pratiche, riconoscibilit\u00e0 dei militanti.\n\n\u201cPotere al Popolo!\u201d deve dunque da subito lanciare una campagna per aprire interventi di tipo mutualistico o, dove gi\u00e0 esistono, rinforzarli e metterli in connessione fra loro. Ogni territorio ha la sua specificit\u00e0, quindi ogni assemblea territoriale sceglier\u00e0 le attivit\u00e0 da intraprendere: ambulatorio popolare, doposcuola, corsi, palestre, teatro, sale prove autogestite, sportelli legali per la casa, per le e i migranti, per il lavoro, picchetti antisfratto, raccolta di abiti per i senza tetto o di recupero alimentare per le famiglie povere, ciclofficine\u2026\n\n\u201cPotere al Popolo!\u201d cercher\u00e0 di socializzare, attraverso il suo sito, le informazioni legali e il sapere pratico necessario a portare avanti questo tipo di attivit\u00e0. Inoltre cercher\u00e0 di coordinare a livello nazionale questo tipo di interventi, in modo da renderli pi\u00f9 efficaci.\n\nPer far partire queste attivit\u00e0 si possono usare sedi di associazioni, collettivi, realt\u00e0 politiche che si vogliono mettere a disposizione. Ma possono anche essere aperte nuove sedi, da connotare come \u201cCase del Popolo\u201d, luoghi aperti alla cittadinanza, dove chiunque possa trovare riparo, indicazioni, supporto.\n\nLeggi di pi\u00f9 qui: https://bit.ly/2Gdfgnc", "created_time": "2018-03-26T15:59:00+0000"}, {"id": "525015217841196_613332599009457", "message": "Asti. Stamattina siamo in picchetto contro lo sgombero dell'Ex Mutua che dal 2010 ha ospitato 12 famiglie in emergenza abitativa.\nSe lo sgombero avvenisse, quattro famiglie andrebbero per strada... con questo freddo. \nLA CASA \u00c8 UN DIRITTO! SEMPRE A FIANCO DEL POPOLO!\n\nAGGIORNAMENTO ORE 15: piccolo successo: lo sfratto \u00e8 stato rinviato al 18 aprile. Quel giorno servir\u00e0 essere molti di pi\u00f9 se vogliamo davvero affermare che il diritto ad una vita degna viene prima della speculazione", "created_time": "2018-03-26T08:16:19+0000"}, {"id": "525015217841196_613055355703848", "message": "LA CASA DELLE DONNE NON SI TOCCA! Potere al Popolo - Viareggio\nVi abbiamo raccontato qualche giorno fa dell'assurdit\u00e0 che sta tentando il comune di viareggio, svendendo l'attuale Casa delle Donne e l'asilo nido.\nQualche giorno fa ci siamo mobilitati insieme ad attiviste, donne di ogni et\u00e0 per respingere il provvedimento in consiglio comunale.\nPoi \u00e8 arrivato il sostegno di importanti musiciste italiane: Fiorella Mannoia, Alessandra Amoroso, Emma marrone, Loredana Bert\u00e8, e tante altre...\ndiffondiamo, difendiamo i diritti nostri, delle nostre amiche, compagne, sorelle!", "created_time": "2018-03-25T16:26:08+0000"}, {"id": "525015217841196_613033609039356", "story": "Potere al Popolo shared a live video.", "message": "Le assemblee territoriali procedono senza sosta. Qui la diretta dell'assemblea regionale abruzzese...\n#indietrononsitorna!", "created_time": "2018-03-25T15:14:20+0000"}, {"id": "525015217841196_612990282377022", "story": "Potere al Popolo updated their cover photo.", "message": "Macerata, 10 febbraio 2018.\nLo spezzone di Potere al Popolo", "created_time": "2018-03-25T13:48:17+0000"}, {"id": "525015217841196_612903115719072", "story": "Potere al Popolo with Potere al Popolo - Senigallia.", "message": "Ai nostri posti ci troverete! ;)\nAscoltate la voce dei cittadini: \n\n\"Eravamo presenti alla tavola rotonda organizzata da SBC presso l\u2019Auditorium San Rocco sullo stato del fiume oggi, \"Quali novit\u00e0 a quasi 4 anni dal funesto evento del 2014\".\n\nLa serata \u00e8 stata fonte di informazioni precise sulla situazione reale del fiume oggi, soprattutto dopo le ripetute allerte meteo e fasi di preallarme ed allarme dell\u2019ultimo periodo, sui possibili interventi da intraprendere per \u201csistemare le cose\u201d (ancora dopo 4 anni se ne parla!), sulle competenze dei vari enti (che si richiedono incontri per capire quali sono di chi!), sulle richieste inascoltate a tutti i livelli di governo. Era piuttosto grande il vuoto al tavolo delle istituzioni di riferimento, in particolare il Sindaco Mangialardi e l\u2019Assessore regionale Sciapichetti.\n\nQuello che per\u00f2 pi\u00f9 tocca un movimento come il nostro e che ci trova completamente d\u2019accordo e a completa disposizione per un sostegno fattivo di presenza, sono gli interventi dei cittadini.\n\nQuello di Montesi e Mencarelli, abitanti della Marazzana, quasi sempre i primi a rischio esondazione, quelli che domenica scorsa gi\u00e0 alle 6 del mattino erano a controllare il fiume e i suoi argini, quelli che hanno iniziato a chiamare a destra e a manca, quelli che hanno insistito finch\u00e9 non hanno visto prendere provvedimenti, e non si sono accontentati di rassicurazioni telefoniche\u2026 hanno dovuto arrivare a chiamare in Regione!\n\nUn cittadino di Corinaldo ha parlato di mancata manutenzione del Nevola\u2026 che si lega al Misa all\u2019altezza di Casine di Ostra\n\nUn imprenditore agricolo di Casine di Ostra che ha subito danni a 5 zeri nel 2014 ha espresso la sua costante preoccupazione.\n\nUn cittadino facente parte del contratto di fiume ha parlato delle ricadute sulla salute psicologica dei cittadini che abitano le zone pi\u00f9 a rischio: se alle 6 della domenica mattina quando piove, invece di godersi l\u2019intimit\u00e0 della casa e della famiglia, si va lungo il fiume qualcosa non rientra proprio nella normalit\u00e0!\n\nMa \u00e8 dall\u2019intervento di Montesi che vogliamo partire, che dice, non letteralmente, ma quasi, seduto nel vuoto lasciato dalle istituzioni, che la citt\u00e0 \u00e8 la nostra, non di chi la governa, dobbiamo darci da fare noi per difenderla, perch\u00e8 \u00e8 ormai quasi impossibile fidarsi di chi dice, ma poi non opera, solo tutti insieme possiamo fare qualcosa.\n\nA fine riunione una signora dal pubblico chiede cosa si pu\u00f2 fare di concreto da singoli cittadini, ed \u00e8 l\u00ec che nasce l\u2019idea di mobilitazione, di andare non in 4, ma in tanti a protestare da chi di dovere, nelle giuste sedi, qualcuno suggerisce addirittura coi trattori.\n\nComunque si far\u00e0, Potere al popolo sar\u00e0 coi cittadini perch\u00e8 questo \u00e8 ci\u00f2 per cui stiamo lavorando, una cittadinanza con coscienza di comunit\u00e0, mutualista e solidale, perch\u00e9 l\u2019isolamento e l\u2019individualismo contribuiscono solo all\u2019imbruttimento della societ\u00e0 ed alla barbarie di un governo lontano dai cittadini che lo interpellano, come assente era ieri il Sindaco, anche se poco lontano a dir la verit\u00e0, ad una ben pi\u00f9 piacevole serata che nella scala delle sue priorit\u00e0 sembra pi\u00f9 importante del dibattere sul bene comune e sulla sicurezza del proprio territorio e dei propri cittadini.\n\nRicordiamocelo alle prossime elezioni visto che non c\u2019era nemmeno un\u2019esponente terzo in vece del Sindaco a rappresentare l\u2019Amministrazione comunale!\n\nPotere al popolo \u00e8 con gli alluvionati e con tutti i cittadini che hanno a cuore il bene comune, che sanno che pi\u00f9 siamo e meno possono ignorarci. Avanti con la manifestazione, ci saremo!\"", "created_time": "2018-03-25T09:38:51+0000"}, {"id": "525015217841196_612648649077852", "message": "Oggi giornata internazionale di solidariet\u00e0 con #Afrin!\nAnche Potere al Popolo ha partecipato alle mobilitazioni che in centinaia di citt\u00e0 italiane hanno dato vita a presidi, azioni, cortei.\nQui trovate una galleria di foto dai presidi dove eravamo... \n\nDenunciamo con forza la complicit\u00e0 del governo italiano e delle istituzioni europee con Erdogan e la sua politica guerrafondaia, antipopolare, reazionaria. \nDiventiamo capaci di sentire le ingiustizie profonde, la resistenza dei popoli, in qualsiasi parte del mondo esse abbiano luogo!", "created_time": "2018-03-24T19:20:58+0000"}, {"id": "525015217841196_612481712427879", "message": "Curriculum d'eccellenza per la neopresidente del Senato...\n#casellati", "created_time": "2018-03-24T13:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_612452709097446", "story": "Potere al Popolo feeling excited with Potere al Popolo - Asti.", "message": "Essere a fianco di chiunque patisca ingiustizie: questa \u00e8 la nostra \"ragione sociale\". \nSiamo venuti a conoscenza della triste vicenda di Linda ed Emanuela, la coppia di Baldichieri, piccolo paesino della provincia d'Asti, che \u00e8 stata aggredita da un vicino. \nLe ragioni dell'aggressione? L'omofobia, il pregiudizio, la pretesa che esista un unico modo di vivere, il voler negare la libert\u00e0 ad altre persone. \nPurtroppo l'aggressione ha fatto s\u00ec che Linda ed Emanuela non si sentissero pi\u00f9 sicure. Per questo hanno deciso di cambiare casa. \nAbbiamo quindi voluto sostenerle non solo moralmente ma anche praticamente. Aiutarle durante il trasloco \u00e8 stato per noi un vero onore. E bellissime sono le parole che Linda ed Emanuela ci dedicano in questa intervista:\n\n\"Questo alloggio \u00e8 la dimostrazione che a Baldichieri c'\u00e8 anche tanta gente che ci vuole bene. E' stata l'agente immobiliare del paese a farci questo regalo trovandoci una nuova casa. La Cigl e quelli di Potere al Popolo ci aiuteranno con il trasloco\".\n\nLa maggioranza delle persone non \u00e8 razzista o omofoba: vorrebbe vivere bene insieme agli altri. E anche chi compie il male spesso \u00e8 perch\u00e9 non ha avuto modo di ragionare o di aprire la sua coscienza.  \nA ogni gesto di odio e di intolleranza, dobbiamo rispondere con la solidariet\u00e0 concreta. Questo deve essere il nostro lavoro quotidiano: operare e soccorrere nel territorio, cambiare la mentalit\u00e0 e difendere il nostro popolo, mostrare che un mondo diverso lo possiamo fare da subito!", "created_time": "2018-03-24T11:08:10+0000"}, {"id": "525015217841196_611111829231534", "message": "l'intervento di chiusura di Viola Carofalo all'assemblea nazionale di Potere al Popolo!", "created_time": "2018-03-23T18:28:18+0000"}, {"id": "525015217841196_612042815805102", "message": "Da domani nella casa del popolo romana trovate questo, completamente gratuito e aperto a chiunque ne abbia necessit\u00e0!\nMettiamo competenze ed energie al servizio del popolo!", "created_time": "2018-03-23T15:45:40+0000"}, {"id": "525015217841196_612001295809254", "message": "In Francia 2 morti e un ferito grave - ma i numeri potrebbero cambiare ancora - per un attentato terroristico firmato ISIS.\nDentro un supermercato, due lavoratori sono stati ammazzati.\nVorremmo che potesse arrivare calore e forza ai loro cari, e a chi  sta battagliando tra vita e morte.\nSuccede mentre assume proporzioni allucinanti il disastro umanitario dei civili siriani, e in particolare dei curdi di Afrin. Senza che nessuno muova un dito, e anzi col beneplacito di Italia, UE, NATO rispetto a Turchia e bande jhiadiste. Anche per questo domani domani saremo in piazza in tante citt\u00e0 italiane.\nVostre le guerre, dei potenti, dei padroni del mondo.\nNostri, sempre nostri, i morti.", "created_time": "2018-03-23T13:15:39+0000"}, {"id": "525015217841196_611923179150399", "message": "A PROPOSITO DI GELATI E CAFFE NEGATI AI RAZZISTI...\n\n\"E in quella Bologna, il 21 giugno di 40 anni fa, accade quello che verr\u00e0 relegato come un episodio minore, ma la dice lunga su quanto sia calda sia la temperatura. Succede che Giorgio Almirante, di ritorno da un comizio con la scorta, si fermi al Mottagrill di Cantagallo. Non era l\u2019autostrada del Sole di oggi in quegli anni. E l\u2019Italia comunista non ne faceva sconti. Cos\u00ec quando Almirante si presenta alla cassa per chiedere un caff\u00e8 si sente rispondere no. \u201cLei \u00e8 fascista, io non le servo niente\u201d. Almirante, che non aveva un carattere docile, va su tutte le furie, lo contiene a steunto donna Assunta, la moglie. Ma non c\u2019\u00e8 niente da fare: pochi secondi, e senza guardarsi in faccia, tutti i dipendenti di Cantagallo incrociano le braccia. Almirante deve piegare la testa, e cercare un caff\u00e8 altrove. Il giorno successivo, alcuni squadristi di Ordine nuovo danneggiano l\u2019Autogrill. Sedici lavoratori, invece, finiscono a processo. Sono l\u2019Italia proletaria davvero, guadagnano un tozzo di pane. E allora viene inciso un 45 giri dal \u201cCanzoniere delle Lame\u201d, venduto solo al Mottagrill. Il ricavato delle vendite finir\u00e0 in un conto per difendere i lavoratori. Tutti assolti.\"\n\nTratto da: https://www.ilfattoquotidiano.it/2013/07/07/quando-a-cantagallo-non-servirono-caffe-ad-almirante/648768/", "created_time": "2018-03-23T10:03:20+0000"}, {"id": "525015217841196_611100992565951", "message": "Anche per Moni Ovadia la democrazia reale \u00e8 quella che si fa dal basso e con i temi che stanno a cuore a Potere al Popolo!\nLa vera sfida comincia adesso: trovare un linguaggio nuovo, portare avanti lotte e rivendicazioni concrete, battersi per i diritti e la giustizia sociale, rivoluzionare questo stato di cose. \n\u00c8 arrivata l'ora di mettersi a lavorare seriamente e tutti insieme per costruire un nuovo sogno collettivo, una storia diversa! \nAbbracciamo Moni Ovadia e lo ringraziamo per il suo sostegno e per questo importante contributo!", "created_time": "2018-03-22T22:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_611535975855786", "message": "Non \u00e8 che vi trovate in zona? ;)\nEcco tutte le iniziative di Potere al Popolo da qui a una settimana! Partecipa, diffondi! #indietrononsitorna\n\nASTI: 22 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/164049044296401/\n\nROMA: 22 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/165685034116570/\n\nMESSINA: 22 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1797728627195983/\n\nMARANO: 22 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1401838323256057/\n\nPRATO: 22 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/101862790656416/\n\nVERCELLI: 22 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1418515661583158/\n\nLUCCA: 22 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/316907045380854/\n\nVITERBO: 23 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/135871403909396/\n\nFORMIGINE: 23 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1988541081395934/\n\nBOLOGNA: 23 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1961296807518539/\n\nVENEZIA: 23 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/208478126568196/\n\nPAVIA: 23 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/2326976717317657/\n\nDUBLINO: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/223450765059347/\n\nLONDRA: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/607191439632430/\n\nBOLOGNA: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/186506842075168/\n\nRAVENNA: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/781212848731036/\n\nVICENZA: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/412105392584689/\n\nBERGAMO: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/403101476796238/\n\nPADOVA: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1443493862445236/\n\nGENOVA: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/160299994782945/\n\nCOMO: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1712519362129327/\n\nFIRENZE: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1568303956615914/\n\nMARSIGLIA: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/355358901649747/\n\nTRAMATZA: 24 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/2014473598820948/\n\nBERLINO: 25 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/178908576223336/\n\nPESCARA: 25 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/983101005186804/\n\nPARMA: 25 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/178419402782913/\n\nREGGIO CALABRIA: 25 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/605390349809877/\n\nMOLFETTA: 26 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/274406136431339/\n\nBOLOGNA: 26 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1237413019724881/\n\nPARIGI: 26 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/240435096526192/\n\nAREZZO: 26 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/206428523441263/\n\nVIAREGGIO: 27 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/1769187299867199/\n\nMUGELLO: 28 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/316616882197155/\n\nGENOVA: 28 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/348554808990099/\n\nGALLARATE: 29 marzo\nhttps://www.facebook.com/events/2094881304126118/", "created_time": "2018-03-22T20:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_611583205851063", "message": "LA DIAZ FU TORTURA. ENRICO ZUCCA, UNO DEI POCHI A DIRE LA VERITA': FIRMIAMO L'APPELLO A SUO SOSTEGNO!\n\n\"Da tempo ci occupiamo a vario titolo della tortura praticata in Italia e delle risposte offerte dallo Stato e perci\u00f2 crediamo che Enrico Zucca, nel suo intervento di ieri a un convegno a Genova, abbia espresso una verit\u00e0 che ci trova pienamente concordi. La risposta delle istituzioni alle torture compiute su decine e decine di persone nelle giornate del G8 di Genova del 2001 \u00e8 stata gravemente inadeguata e ha tradito largamente lo spirito e la lettera delle sentenze di condanna contro l\u2019Italia inflitte dalla Corte europea per i diritti umani per i casi Diaz e Bolzaneto.\n\nSono state disattese sia le indicazioni sulle misure necessarie a prevenire nuovi abusi (vedi la contorta e inapplicabile legge dell\u2019estate scorsa e la mancata introduzione dei codici di riconoscimento sulle divise), sia le prescrizioni circa la necessaria rimozione dei funzionari condannati in via definitiva (abbiamo invece avuto protezioni, promozioni, inopinati ritorni al vertice). Solo rispettando simili indicazioni \u00e8 possibile tutelare la dignit\u00e0 e credibilit\u00e0 delle forze di polizia, sia sul piano interno sia su quello internazionale. Enrico Zucca ha detto una semplice quanto sacrosanta verit\u00e0, che sottoscriviamo\".\n\nNoi stiamo aderendo, ognuno pu\u00f2 farlo inviando una mail a \nappellozucca@altreconomia.it", "created_time": "2018-03-22T17:00:08+0000"}, {"id": "525015217841196_611459389196778", "message": "Benoit Ducos, in foto, rischia 5 anni di galera. \nNon ha fatto male proprio a nessuno, anzi.\nE' lui la famosa guida che ha soccorso una donna, all'ottavo mese di gravidanza, che stava in mezzo alla neve. Insieme a lei marito e figli, 2 e 4 anni, a quasi 2mila metri d'altezza.\n la guida alpina che ha soccorso la migrante incinta nella neve. \nHa aiutato degli \"irregolari\".\nHa trovato una donna che stava per partorire in mezzo al gelo e l'ha portata in macchina verso il pronto soccorso, fin quando non li ha fermati la polizia.\nIn che mondo, precisamente, viviamo?\n(foto di Paolo Brogi)", "created_time": "2018-03-22T11:05:31+0000"}, {"id": "525015217841196_611039345905449", "message": "ABBIAMO VINTO UNA PRIMA BATTAGLIA! A NAPOLI UN PRIMO REGOLAMENTO CONTRO IL LAVORO NERO!\nDopo mesi di mobilitazione con i lavoratori e le lavoratrici, il Comune di Napoli ha redatto un nuovo regolamento sulle concessioni del suolo pubblico che pu\u00f2 dare maggiori tutele ai lavoratori, con una parte specifica sul lavoro nero!  il comune revocher\u00e0 la concessione di utilizzo di suolo pubblico agli esercizi commerciali che hanno lavoratori non regolarizzati! Questo sar\u00e0 possibile con un protocollo di intesa con l'Ispettorato del Lavoro.\nSappiamo bene che non \u00e8 sufficiente e che riguarda un settore specifico, ma \u00e8 un inizio e tocca un settore \"fiore all'occhiello\" di Napoli e dell'Italia intera - il turismo e la ristorazione - e soprattutto \u00e8 la dimostrazione che si riescono a ottenere delle vittorie e dei cambiamenti reali e concreti!\nEntro il prossimo mese verr\u00e0 discussa in consiglio comunale: noi in occasione di quella seduta ci saremo, per difendere ancora i lavoratori a nero, per stare con il fiato sul collo a chi non la vorr\u00e0 votare e per vigilare che tutto si svolga efficacemente e senza intoppi nella sua applicazione!", "created_time": "2018-03-21T21:30:08+0000"}, {"id": "525015217841196_611028935906490", "message": "Da AgoraVox un articolo sull'assemblea di domenica scorso incluso di un breve montaggio che vi riproponiamo!\n\"In questo momento l\u2019intera politica italiana \u00e8 in una fase di stallo, l\u2019incertezza regna sovrana e ad oggi, due settimane dopo il voto, ancora non \u00e8 chiaro cosa ci attender\u00e0 nelle prossime settimane. Di una cosa si pu\u00f2 essere per\u00f2 certi: l\u2019impatto mediatico e sociale di Potere al Popolo difficilmente \u00e8 destinato ad esaurirsi.\"\nQuesto il link al pezzo completo:\nhttps://www.agoravox.it/Potere-al-Popolo-l-assemblea-a.html", "created_time": "2018-03-21T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_611016655907718", "message": "Come si fa a non sentirsi vicini a questa famiglia distrutta dal barbaro omicidio di un giovane figlio? Ascoltate le parole di Paola, la mamma di Giulio Regeni:\n\"In tanti ci aiutano nella ricerca della verit\u00e0, ma dalla politica ci sentiamo abbandonati. Lo siamo dallo scorso 14 agosto, quando il premier Gentiloni ci ha comunicato il ritorno dell\u2019ambasciatore italiano al Cairo, come se i rapporti tra i due Paesi fossero normali.\"\nVerit\u00e0 e giustizia per Giulio.", "created_time": "2018-03-21T14:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_610976492578401", "message": "Un bollettino di guerra, una profondissima incivilt\u00e0.", "created_time": "2018-03-21T11:24:56+0000"}, {"id": "525015217841196_610163472659703", "message": "Solo nella giornata di ieri due femminicidi. \nIntanto a Viareggio il consiglio comunale inseriva nell'ordine del giorno la vendita di due stabili ad uso sociale: la Casa delle donne e la giocheria/asilo nido.\nDue strumenti strategici per i diritti sociali della cittadinanza, e in particolare per le donne.\nIeri c'\u00e8 stata una mobilitazione in comune da parte delle attiviste del centro antiviolenza a cui abbiamo partecipato con convinzione.\nNon permetteremo che spazi come quelli vengano smantellati e venduti. \nPRIMA I DIRITTI, POI I PROFITTI! Potere al Popolo - Viareggio!", "created_time": "2018-03-20T19:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_610635752612475", "message": "Cosa vuol dire #indietrononsitorna?\n\nQuesto il programma delle attivit\u00e0 settimanali de La casa del popolo - San Romano, la gi\u00e0 attivissima sede di Potere al Popolo - Roma in via di San Romano 65 (metro Tiburtina) a cui si affiancano numerosi altri circoli e presidi territoriali che si stanno piano piano attivando!\n\nI nostri valori li dobbiamo portare avanti col nostro esempio.\nLa strada \u00e8 lunga ma siamo in marcia!", "created_time": "2018-03-20T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_610554502620600", "message": "Un buon articolo sull'assemblea nazionale di Potere al Popolo!\nhttps://ilmanifesto.it/a-roma-riparte-potere-al-popolo/", "created_time": "2018-03-20T15:10:32+0000"}, {"id": "525015217841196_610100565999327", "message": "Oggi \u00e8 il compleanno di Spike Lee. Uno che riusciva a far \"recitare\" Nelson Mandela e Bobby Seal (il fondatore delle Pantere Nere) per parlare a tanti afroamericani, attraverso un film, delle lotte di emancipazione.\n\nPer i pi\u00f9 piccoli che non lo hanno sentito mai nominare, per i pi\u00f9 grandi che non l'hanno visto, un bellissimo estratto di Malcolm X!", "created_time": "2018-03-20T10:08:27+0000"}, {"id": "525015217841196_610136089329108", "message": "Abbiamo ancora negli occhi e nelle orecchie le parole e le bellissime sensazioni dell'assemblea nazionale di ieri.\nViola Carofalo ha aperto il dibattito, riportando le valutazioni che insieme, in tanti, abbiamo fatto della prima esperienza elettorale di Potere al Popolo.\nAdesso andiamo avanti, allarghiamo la rete, potenziamo i presidi territoriali, troviamo il linguaggio, le forme, le pratiche migliori. E' solo l'inizio!", "created_time": "2018-03-19T21:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_610187852657265", "message": "ASSOCIAZIONE A DELINQUERE PER CHI SALVA VITE UMANE: IL CASO DELLA OPEN ARMS, DIFFONDIAMO!\n\"E' ancora solo un'ipotesi di reato, ma siamo accusati di associazione a delinquere e di promuovere l'immigrazione clandestina per aver disobbedito ai libici, non dando loro donne e bambini.\nProteggere la vita umana in mare dovrebbe essere la priorit\u00e0 assoluta di qualsiasi corpo civile o militare, perch\u00e9 lo stabilisce il diritto del mare.\nImpedire il salvataggio di vite a rischio in alto mare per restituire la forza ad un paese non sicuro - come \u00e8 la Libia - \u00e8 un rimborso a caldo, contravvenendo allo statuto dei rifugiati dell'ONU.\nI suoi diritti sono anche i nostri. La nostra massima priorit\u00e0 \u00e8 e sar\u00e0 sempre la tutela e la difesa dei diritti umani in mare\".\nDa Proactiva Open Arms", "created_time": "2018-03-19T18:31:05+0000"}, {"id": "525015217841196_610102802665770", "story": "Potere al Popolo added 29 new photos \u2014 at Teatro Italia.", "message": "Potere al Popolo si \u00e8 messo in cammino\nIndietro non si torna!", "created_time": "2018-03-19T15:36:50+0000"}, {"id": "525015217841196_610071369335580", "message": "Intimidazione squadrista da parte di Forza Nuova contro il Gay Pride che si terr\u00e0 a Pompei il 30 giugno! \nLe minacce ad Antonello Anteo Sannino e alla comunit\u00e0 di Arcigay Napoli parlano chiaro: il fascismo \u00e8 incivilt\u00e0.\nDove qualcuno vorrebbe negare diritti noi siamo perch\u00e8 le possibilit\u00e0 e le opportunit\u00e0 di tutti si allarghino.\nDove qualcuno vorrebbe imporre ignoranza, machismo, violenza, noi lavoriamo perch\u00e8 cresca la consapevolezza, la solidariet\u00e0, l'inclusione.\nNon spaventate nessuno, abbiamo ragione noi! E invitiamo tutti a essere presenti alla manifestazione del 30 giugno e a esprimere solidariet\u00e0 alla comunit\u00e0 LGBTQI!", "created_time": "2018-03-19T14:00:52+0000"}, {"id": "525015217841196_609989016010482", "message": "Leggete bene questa notizia, perch\u00e9 la dice lunga sulla barbarie che avanza in Europa: https://goo.gl/vhB5tv\n\nMolti migranti infatti, dopo essere arrivati in Italia, cercano di raggiungere la Francia o l'Inghilterra dove hanno legami familiari. Respinti a Ventimiglia, si vedono costretti ad attraversare le montagne alpine innevate. Si sono cos\u00ec create nuove \"rotte\", estremamente pericolose, soprattutto d'inverno. Migranti senza vestiti, scarpe, conoscenze adeguate rischiano di morire in montagna, di essere raggirati da criminali che si fanno pagare per accompagnarli, di essere catturati dalle pattuglie e nuovamente respinti.\n \nL'unico faro di umanit\u00e0 \u00e8 rappresentato dalle associazioni che in quei territori cercano di salvare vite, come quella di Benoit Duclois, che per aver salvato una donna incinta ora rischia fino a 5 anni di carcere!. \n\n\"Benoit si trovava con alcuni volontari nella zona tra il Monginevro e Claviere quando ha avvistato mentre arrancava nella neve alta un gruppo di persone. Si trattava di una famiglia nigeriana: un uomo, due bimbi di 2 e 4 anni e una donna. Quest\u2019ultima \u00e8 subito apparsa quella in maggiori difficolt\u00e0: respirava a fatica, era sfinita anche perch\u00e9 era in avanzato stato di gravidanza. Le guide hanno subito prestato soccorso e sono riusciti a condurre tutto il gruppo fino al loro fuoristrada per condurre la famigliola a valle. Dovevano raggiungere l\u2019ospedale pi\u00f9 vicino ma alle porte di Brian\u00e7on, secondo quanto riportato dai media francesi, una pattuglia della Gendarmerie ha bloccato l\u2019auto guidata da Duclois contestandogli il fatto che aveva a bordo dei clandestini privi di documenti. Proprio in quegli istanti, per di pi\u00f9, la donna ha cominciato ad avvertire le doglie del parto e la guida ha supplicato che venisse consentito di raggiungere l\u2019ospedale al pi\u00f9 presto.\n\nNulla da fare: la guida alpina \u00e8 stata trattenuta dai poliziotti e condotta in caserma. \u00c8 stata comunque fatta arrivare un\u2019ambulanza che ha portato la partoriente in ospedale dove \u00e8 venuto alla luce un maschietto...\"", "created_time": "2018-03-19T10:39:50+0000"}, {"id": "525015217841196_609730966036287", "message": "A Roma \u00e8 successo qualcosa di incredibile.\nPeccato che non lo troverete sui TG, o sui grandi quotidiani. \nPerch\u00e9 queste cose fanno bene a tutto il Paese: sono un bell'esempio di partecipazione, di gioia, di speranza. \n\nIl 18 marzo Potere al Popolo ha tenuto la sua assemblea nazionale a Roma. A sole due settimane dalle elezioni. A 4 mesi esatti dalla sua nascita, il 18 novembre 2017. \n \nTeatro stracolmo, 1200 persone. E fuori, ad ascoltare dalle casse, altre 300.\n\nDieci bus da tutta Italia. Persone giunte a Roma dalla Sicilia e dalla Val d'Aosta, pagando il biglietto di tasca propria. Lavoratori che si sono privati di ore di sonno, di una domenica di svago, solo per partecipare, dire la propria, ascoltare, incontrarsi. \n\nNon per tornaconto personale, non perch\u00e9 c'\u00e8 potere, soldi e fama da dividersi. Ma solo per la passione di fare politica, di cambiare il mondo insieme ad altri. Per la voglia di sentirsi appartenenti a una comunit\u00e0 in questo mondo che ci individualizza e ci mette l'uno contro l'altro. \n\n51 interventi - 26 da assemblee territoriali, 14 da forze politiche e sociali, 11 da intellettuali, esperti, artisti...  \n\n5 ore di assemblea, di parole antiche e nuovissime, di \"parole che fanno vivere\": lotta, solidariet\u00e0, diritti, mutualismo, conflitto, fiducia, democrazia reale, giustizia sociale... \n\nE un messaggio che vuole arrivare in tutto il paese: Potere al Popolo \u00e8 nato sotto elezioni ma non \u00e8 nato per le elezioni, \u00e8 un movimento che va molto pi\u00f9 avanti e scava nel profondo. \n\nUn movimento che nelle prossime settimane si strutturer\u00e0 sempre meglio per favorire la partecipazione di tutte e tutti, con piattaforme web e assemblee territoriali in tutto il paese. Fino a diventare un'organizzazione di massa, radicale e matura.  \n\nUn movimento che migliorer\u00e0 sempre di pi\u00f9, grazie al dibattito collettivo e mettendo a valore le competenze. Che approfondir\u00e0 in ogni dettaglio il suo programma e la sua analisi per renderli adatti alle complesse sfide che abbiamo di fronte. \n\nUn movimento che da subito aprir\u00e0 percorsi di mutualismo - sportelli legali gratuiti, doposcuola popolari, palestre, teatri, ambulatori accessibili a tutti - perch\u00e9 si pu\u00f2 rispondere ai problemi delle persone e alle carenze delle istituzioni anche prima di andare al governo... \n\nUn movimento che aprir\u00e0 sedi e Case del Popolo per mettersi al servizio dei territori, dare modo alle persone di partecipare, dare il giusto peso alla vita di ognuno, far prendere alle classi popolari la consapevolezza della propria forza. \nChe sar\u00e0 sui posti di lavoro al fianco di chi lotta, vicino agli sfrattati e agli occupanti casa, vicino ai migranti sfruttati, vicino a chi chiede reddito, a chi ha una pensione bassa, a chi non ce la fa pi\u00f9, nelle periferie e nei Sud di tutta Italia. \n\nIn quattro mesi, nascendo, facendo la campagna elettorale, resistendo a tutto, abbiamo fatto un mezzo miracolo. \nOra dobbiamo fare l'altra met\u00e0: radicarci, allargare, costruire. \n\nSappiamo che non sar\u00e0 facile: bisogna inventare nuove forme di partecipazione, riprenderci le persone a una a una, incalzare il prossimo Governo e i partiti sulle tante promesse che hanno fatto e che non manterranno. \n\nCi vorr\u00e0 pazienza, determinazione, studio, confronto, mobilitazione. Ma nulla viene senza sforzo e subito. E siamo sicuri che, fra altri quattro mesi, guardandoci dietro, potremo dire di aver fatto qualcosa di grande, di innovativo, di utile, di storico. \n\nAbbiamo una bellissima strada davanti. Percorriamola insieme!\n\n#indietrononsitorna #poterealpopolo!", "created_time": "2018-03-18T20:19:08+0000"}, {"id": "525015217841196_609358359406881", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Continua la diretta dal Teatro Italia.\nContinua l'entusiasmo, la riflessione, la gioia di essere parte di una nuova comunit\u00e0... \n#indietrononsitorna #poterealpopolo!", "created_time": "2018-03-18T10:18:04+0000"}, {"id": "525015217841196_609328126076571", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta dal Teatro Italia! \nApertura di Viola Carofalo!\n#indietrononsitorna #poterealpopolo", "created_time": "2018-03-18T09:27:31+0000"}, {"id": "525015217841196_609043719438345", "message": "Quando nel Mediterraneo morivamo noi.\n\nIl 17 marzo 1891 A Gibilterra va a fondo Utopia.\nLa nave salpata da Napoli stracolma di italiani, soprattutto meridionali. Erano diretti a New York, gli emigranti.\n563 le vittime accertate.", "created_time": "2018-03-17T21:58:11+0000"}, {"id": "525015217841196_608854099457307", "message": "A Bari un giovane 25enne ordina una pizza per lui, 10 da consegnare ai senza fissa dimora che ogni sera attendono alla stazione un pasto caldo dato dalle tante associazioni che se ne occupano quotidianamente.\nNon \u00e8 tutto perduto. :)", "created_time": "2018-03-17T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_608847212791329", "message": "Segen aveva 22 anni e pesava 35 chili. Stentava a parlare, debolissimo.\nE' lui il giovanissimo eritreo pescato nel Mediterraneo dalla Open Arms, morto appena sbarcato in Italia.\nLetteralmente morto di fame. \nQuando vi parlano di taxi del mare, quando vi convincono che qualcuno - per il colore della pelle o perch\u00e8 nato dalla parte \"buona\" del mondo - ha pi\u00f9 diritto a vivere di altri, ricordatevi anche di lui. \n\n\"Voi che vivete sicuri\nNelle vostre tiepide case,\nVoi che trovate tornando a sera\nIl cibo caldo e visi amici:\nConsiderate se questo \u00e8 un uomo\nChe lavora nel fango\nChe non conosce pace\nChe lotta per un pezzo di pane\nChe muore per un si o per un no\".\n\nLa foto \u00e8 di Kepa Fuentes, presente sulla nave ONG insieme a lui per 24 ore.", "created_time": "2018-03-17T15:28:26+0000"}, {"id": "525015217841196_608551089487608", "story": "Potere al Popolo is feeling enraged.", "message": "Beppe Grillo 420.807 euro\nPietro Grasso 321.195 euro\nPierluigi Bersani 148.096\nLaura Boldrini 137.337 euro\nMatteo Renzi 107.100 euro\nLuigi Di Maio 98.471 euro\nGiorgia Meloni 98.421 euro\n\nSono alcuni dei redditi dell'anno 2017 dichiarati da politici e parlamentari italiani.\nCento, duecento, trecento, quattrocentomila euro all'anno.\nPer loro vale questo, per la maggioranza della popolazione si stenta ad arrivare a fine mese, e ci dicono di stringere ch\u00e9 c'\u00e8 crisi.\n\nPotete controllare tutto qui: http://www.parlamento.it/1092", "created_time": "2018-03-17T11:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_608443882831662", "message": "\"Sto anche scoprendo una forza straordinaria e una straordinaria capacit\u00e0 elementare dell'essere umano di mantenersi umano anche nelle circostanze pi\u00f9 terribili - anche di questo non avevo mai fatto esperienza in modo cos\u00ec forte. Credo che la parola giusta sia dignit\u00e0.\"\nRachel Corrie aveva 23 anni. Scrive queste parole alla madre, nel Febbraio 2003 dalla terra di Palestina.\nIl 16 marzo 2008 viene assassinata, schiacciata da una ruspa israeliana. La giovane era l\u00ec, da attivista internazionale, per impedire che la ruspa demolisse case palestinesi a Gaza.\nDopo averla investita, il bulldozer corazzato dell'esercito israeliano le \u00e8 passato sopra una seconda volta in retromarcia, raccontano i testimoni.\nRachel l'avevano vista eccome, l'hanno uccisa perch\u00e8 non sopportano che qualcuno possa lottare insieme ai palestinesi, raccontare al mondo gli orrori dell'occupazione israeliana.\nNon la dimenticheremo.\nPalestina libera!", "created_time": "2018-03-16T21:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_608433959499321", "message": "CATANIA: STUDENTI SI INCATENANO ALLA SEDE DI CONFINDUSTRIA CONTRO L'ALTERNANZA SCUOLA LAVORO!\nAscoltiamo la voce di questi giovanissimi che si vedono scippare futuro e ore d'istruzione e formazione, perch\u00e8 dopo aver smantellato la scuola pubblica oggi li costringono a lavorare gratuitamente per aziende!\nPi\u00f9 fondi all'istruzione, pi\u00f9 laboratori, pi\u00f9 lavoratori assunti a contratto e pagati per lavorare: questo ci sembra il giusto!", "created_time": "2018-03-16T19:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_608388496170534", "message": "OGGI CREMASCHI VS FORNERO!\nPotere al Popolo porta in tv la voce dei milioni di lavoratori che hanno subito sulla loro pelle gli effetti di una delle leggi peggiori della storia della Repubblica! Aumento dell'et\u00e0 pensionabile, aumento dell'orario di lavoro nell'arco della vita, impoverimento diffuso: ecco cosa significa legge Fornero!\nFACCIAMO GIRARE!", "created_time": "2018-03-16T17:20:53+0000"}, {"id": "525015217841196_608299766179407", "message": "Stamattina Viola Carofalo a Coffee Break La7 a proposito di SUD ITALIA!\nLa \"valanga\" 5 stelle \u00e8 un'indicazione chiara di rottura rispetto a centrodestra e centrosinistra. E' una risposta a una legittima domanda di discontinuit\u00e0. Ma una risposta parziale, che non pu\u00f2 bastare.\nPer risollevare il sud bisogna intervenire in maniera strutturale, sulla redistribuzione della ricchezza, sul lavoro, sull'evasione scolastica.  \nE abbiamo scoperto - con grande sorpresa - che FI ancora propone come soluzione \"il ponte sullo stretto\", mentre i pendolari non possono spostarsi nemmeno tra le province...\nMa di cosa parlano questi signori?", "created_time": "2018-03-16T14:29:48+0000"}, {"id": "525015217841196_608234366185947", "message": "Un articolo di Eleonora Forenza pubblicato da Il Manifesto sull'approvazione da parte del Parlamento Europeo del Rapporto tra uguaglianza di genere e commercio internazionale. \nUna buona notizia che arriva a distanza di una settimana dall'8 Marzo, importantissima giornata di sciopero e di lotta in Europa e non solo.", "created_time": "2018-03-16T10:50:58+0000"}, {"id": "525015217841196_608190872856963", "message": "Migliaia di donne e di uomini hanno invaso le piazze di Rio e di altre citt\u00e0 brasiliane per stringersi ancora una volta a Marielle.\nLa salutiamo con le bellissime parole delle sue compagne della \"Marcha Mundialdas Muheres Rio\": \n\" Per lei nessun minuto di silenzio, ma una vita intera di lotta. \nNiente sar\u00e0 vano. Per lei trasformeremo il dolore in forza per continuare a lottare per un mondo migliore.\"", "created_time": "2018-03-16T08:29:09+0000"}, {"id": "525015217841196_607999419542775", "message": "\"Cosa farete dopo le elezioni?\"\n\nA Mantova nelle scorse settimane i compagni e le compagne dell'associazione eQual hanno aperto lo \"Sportello PreQario\", uno sportello contro lo sfruttamento creato da lavoratori per altri lavoratori, e una delle sue prime attivit\u00e0 sar\u00e0 un corso gratuito per imparare a leggere la busta paga. Sportelli e camere popolari del lavoro sono nati anche a Milano, Padova, Catania, Napoli, Roma, Cava dei Tirreni, Viareggio, Firenze...\n\nQuesto per noi \u00e8 Potere al Popolo: organizzarsi insieme contro lo sfruttamento e i diritti negati, creare luoghi di resistenza in cui si costruiscono coscienza e solidariet\u00e0. \n\n\"Siamo quello che facciamo\", pi\u00f9 volte l'abbiamo ripetuto nelle settimane di campagna elettorale e lo ribadiamo ancora una volta, invitando chiunque ad unirsi, a dare una mano nelle lotte e nei presidi, nelle associazioni e nei comitati che animano i nostri territori.\nAbbiamo bisogno della passione e dell'entusiasmo di ognuno di voi!", "created_time": "2018-03-15T21:55:09+0000"}, {"id": "525015217841196_607710019571715", "message": "\"HANNO UCCISO MARIELLE, UNA DI NOI, NON LE SUE IDEE\n\nUn assassinio in puro stile mafioso. Con una macchina hanno abbordato la sua auto e poi hanno fatto fuoco.\nMarielle Franco \u00e8 stata raggiunta da sei colpi alla testa, un'esecuzione.\nMarielle era una figlia delle favelas di Rio de Janeiro. Era nera. Era una mamma sola. Ma anzitutto era una donna a testa alta, amante della vita, un turbine di passioni. \"Esisto perch\u00e9 esistete voi\", era il  suo motto. Voleva dire che era al servizio di tutte le donne oppresse, innanzitutto quelle nere, e di tutti i deboli, gli emarginati. Da anni si batteva per i diritti della gente delle favelas, di quelli del variopinto popolo trans e omosessuale, contro la violenza di genere e soprattutto contro la violenza della famigerata polizia militare, figlia odiosa della dittatura militare. Parlava, a ragione, di un vero genocidio in corso contro i poveri, soprattutto quelli di colore. Esecuzioni sommarie, una vera guerra di sterminio. L'ultima sua denuncia proprio due giorni fa, in cui accusava la polizia militare di aver tolto la vita ad un ragazzo che usciva da una chiesa. \nAmnesty International chiede che sia fatta luce sui mandanti del suo assassinio. Giusto. \nNoi li conosciamo gi\u00e0. Sono gli interessi che hanno trasformato una terra bella come il Brasile in un inferno per tanta parte della sua popolazione. Sono i signori del liberismo selvaggio, i padroni di una societ\u00e0 fondata sull'ingiustizia e l'emarginazione, razzisti, omofobi, fascisti. Una specie purtroppo dilagante e non solo in Brasile.\nCi mancher\u00e0 il tuo sorriso Marielle. Mai le tue idee. Quelle non potranno ucciderle mai.\"\n\nDi Silvestro Montanaro", "created_time": "2018-03-15T14:00:14+0000"}, {"id": "525015217841196_607723146237069", "story": "Potere al Popolo is feeling curioso.", "message": "Da ieri la formazione di un governo Lega - Movimento 5 Stelle \u00e8 una possibilit\u00e0 molto concreta, a detta degli stessi Salvini e Di Maio.\nVoi che ne pensate?", "created_time": "2018-03-15T11:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_607454789597238", "message": "A Genova l'amministrazione comunale introduce un geniale provvedimento.\n200 euro di multa per gli indigenti che rovistano in cerca di cibo nei cassonetti per tutelare il \"decoro urbano\".\nCerto, \u00e8 un problema che delle persone siano costrette a cercarsi da mangiare nell'immondizia.\nDa cosa dipende? Proviamo ad abbozzare un'ipotesi...\nSolo negli ultimi 10 anni in citt\u00e0 si sono persi 7mila posti di lavoro. Il capoluogo ligure ha avuto, nello stesso periodo di tempo, l'aumento della povert\u00e0 assoluta pi\u00f9 alto dell'intero nord Italia.\nLa soluzione allora non pu\u00f2 essere PUNIRE chi ha bisogno, ma affrontare di petto il problema sociale che riguarda fasce sempre pi\u00f9 grandi di popolazione.\nAttivare percorsi di sostegno al reddito, lotta alla povert\u00e0, mense pubbliche, spese solidali!\nGuerra alla povert\u00e0, non ai poveri!", "created_time": "2018-03-15T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_607475256261858", "message": "OGGI AD AFRIN BOMBARDAMENTI SUL CENTRO CITTADINO! FERMIAMO IL MASSACRO!\nLe immagini delle bombe sganciate dalla Turchia sui civili. Case, scuole, ospedali crollati, gi\u00e0 in sovraffollamento, ed evacuati.\nProprio oggi l'Ue ha sborsato altri 3 miliardi al governo di Erdogan per la \"gestione\" dei rifugiati.\nNessuna voce si leva dalla comunit\u00e0 internazionale di condanna per l'uccisione di vite innocenti. Chi sostiene Erdogan, chi non recide i rapporti economici, politici, istituzionali con lui, \u00e8 complice di questo massacro.", "created_time": "2018-03-14T21:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_607290386280345", "message": "Esattamente un mese fa, in quartiere popolare di Napoli, veniva riaperta la chiesa di Sant'Antonio a Tarsia.\nQualche idiota in malafede parl\u00f2 di una \"trovata elettorale\".\nLe elezioni sono passate. L'accoglienza autorganizzata a Tarsia per i pi\u00f9 poveri no. Ha protetto uomini e donne dal gelo siberiano delle ultime settimane. Pochi rispetto a quanti soffrono le stesse condizioni, ma \u00e8 meglio di nessuno.\nProseguir\u00e0, perch\u00e8 c'\u00e8 sempre qualcosa che possiamo gi\u00e0 fare contro miseria e abbandono.\nPotete sostenerla, se siete nei dintorni, donando beni di prima necessit\u00e0 che scarseggiano! Aiutateci a diffondere!", "created_time": "2018-03-14T13:08:54+0000"}, {"id": "525015217841196_607053059637411", "message": "il 14 marzo 1883 moriva Karl Marx.\nUno che ha messo il suo studio a disposizione del popolo.\nPerch\u00e8 ha dimostrato che le collettivit\u00e0 organizzate, coscienti, possono liberare il mondo e cambiare il corso della storia!", "created_time": "2018-03-14T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_606926589650058", "story": "Potere al Popolo is feeling happy.", "message": "Istantanea dell'assemblea di Potere al Popolo - Firenze.\nSono giorni che ci scrivete per aggiungervi a noi, partecipare, prendere iniziativa sui territori!\np.s. pare che a Roma il 18, per l'assemblea nazionale, siano in arrivo pi\u00f9 di 10 pullman...da Bari a Padova, passando per la Campania, la Toscana, Bologna: costruiamo il potere popolare!", "created_time": "2018-03-13T18:16:38+0000"}, {"id": "525015217841196_606396266369757", "message": "Meraviglie della politica.\nMa quante cose pi\u00f9 utili A TUTTI si potrebbero fare con 400 millioni?", "created_time": "2018-03-13T13:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_605344249808292", "message": "30 PERSONE RISCHIANO DI ANDARE PER STRADA. \nFACCIAMO GIRARE LA VOCE DEI LAVORATORI DADA DI FIRENZE, SOSTENIAMOLI!\nAbbiamo chiesto a Giuseppe di spiegarci bene la situazione che sta vivendo insieme ai suoi colleghi. Gli aspetta una lotta dura per impedire che si perdano altri posti di lavoro. Fanno appello al sostegno di tutti: non lasciamoli soli!", "created_time": "2018-03-12T21:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_606386736370710", "message": "Giorgio Cremaschi di stamattina in Tv! Ascoltate una cosa verissima e che nessuno ha avuto il coraggio di dire: a 7 giorni dal voto tutti a parlare delle esigenze dei \"rappresentanti\", quali accordi possibili, quali equilibri e giochi di ruolo, alleanze trasversali a programmi ed esperienze, e nessuno che dica una parola sulla volont\u00e0 dei rappresentati!\nQuando si torner\u00e0 a parlare dei problemi reali e soprattutto di quali strategie in campo per risolverli?", "created_time": "2018-03-12T19:23:24+0000"}, {"id": "525015217841196_606298586379525", "message": "\"Hanno cominciato a dare pugni sulla porta, martellate. Con una violenza... Sono entrati, pi\u00f9 di una ventina di persone, neanche per cacciare via il peggiore delinquente di San Basilio...Mi hanno detto: se non vai via ti arrestiamo. Gli ho risposto, meglio in galera che per strada, almeno c'\u00e8 un tetto\"\nLa settimana scorsa vi abbiamo raccontato lo sfratto di Paola, le centinaia di abitanti del quartiere e di attivisti scesi per impedirlo, il suo trasferimento in ospedale l'8 marzo. Hanno portato via Paola, malata e con una pensione di 580 euro al mese, come una pezza vecchia.\nMilioni di persone vivono in questo modo oggi in Italia. Ascoltatela.\nLA CASA E' UN DIRITTO PER TUTTE E TUTTI!", "created_time": "2018-03-12T16:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_606260636383320", "message": "Lavoratori regalano 3000 ore di ferie ad un collega, padre di un bambino col cancro. La notizia \u00e8 di questi giorni, la riportano i quotidiani spagnoli anche se si tratta di un'azienda tedesca.\nCe ne sono tanti di gesti come questi, solo che nessuno li racconta. \nC'\u00e8 un sistema di solidariet\u00e0 che si sviluppa giorno dopo giorno con coloro che ti stanno accanto tutti i santi momenti, quelli con cui condividi il tavolo di lavoro. \nChi \"regala\" anche solo un'ora del proprio tempo, delle proprie ferie, vede nell'altro s\u00e9 stesso, si sta specchiando e riconoscendo in lui. \u00c8 per questo che \"sacrifica\" quel che \u00e8 \"suo\", lo condivide con chi in quel momento ne ha pi\u00f9 bisogno.\nE a casa capiranno perch\u00e9 le vacanze dureranno di meno, s\u00ec che capiranno.", "created_time": "2018-03-12T13:06:23+0000"}, {"id": "525015217841196_605727583103292", "message": "\"SIGNORA, LEI HA VOTATO...?\"\nA Propaganda Live sono andati in onda due sostenitori di Potere al Popolo, inaspettati e bellissimi! :)\np.s. uno dei due scovato in un \"feudo\" del PD.... c'\u00e8 sempre speranza nel mondo!", "created_time": "2018-03-12T10:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_605816383094412", "message": "\"Braccia e corde. Mare che le allontana, le sfilaccia, le strappa. \nLa solidariet\u00e0 richiede forza.\nE la nostra \u00e8 data dalla ragione.\nMar mediterraneo 11 marzo 2018\nSalvataggio di 95 persone.\n#proactivaopenarms\"\n\nFrancesco \u00e8 un compagno che da giorni ci sta raccontando, attraverso i suoi disegni, quello che succede in queste ore alla nave su cui si trova, impegnata in operazioni di salvataggio a largo della libia.\nqualcuno ha avuto il coraggio, mesi fa, di coniare l'espressione orrenda \"taxi del mare\". \u00e8 qualcuno che non ci tiene alla vita.\noggi 95 persone recuperate.\nieri intercettati 3 fratellini, di cui uno malato di leucemia. si erano imbarcati senza nessuno e senza niente per provare a farlo curare in Italia.\nquesta \u00e8 la verit\u00e0, nessun'altra.", "created_time": "2018-03-11T22:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_605805716428812", "message": "Ad Afrin, nel kurdistan siriano, \u00e8 in corso una carneficina.\nEsercito turco e bande jhiadiste assediano la citt\u00e0.\nSono migliaia i morti delle ultime settimane. La popolazione civile \u00e8 senz'acqua, perch\u00e8 jihadisti e turchi hanno tagliato la fornitura idrica e bombardato le stazioni di pompaggio.\nNelle ultime ore gli eserciti invasori sono arrivati a pochissimi metri di distanza dalla citt\u00e0.\nLa comunit\u00e0 internazionale non pu\u00f2 restare in silenzio davanti a uno scempio simile.\nFermiamo il terrorismo di Erdogan. Libert\u00e0 per il popolo di Afrin!", "created_time": "2018-03-11T15:11:52+0000"}, {"id": "525015217841196_605693293106721", "message": "Potere al Popolo - Torino d\u00e0 voce ai lavoratori FCA.  \nMentre in citt\u00e0 si accende il \"dibattito\" (quale? Sembrerebbe gi\u00e0 tutto deciso...) sulle Olimpiadi del 2026, migliaia di cassaintegrati FCA rischiano di rimanere senza lavoro e senza reddito.\nDopo che per decenni la stessa azienda ha succhiato ogni centesimo possibile alle casse dello stato, paventa senza preoccupazioni la possibilit\u00e0 di chiudere gli stabilimenti, seguendo la scia dell'Embraco.\n\nNoi abbiamo le idee chiare: la priorit\u00e0 sono sempre i lavoratori, e se ci sono soldi, \u00e8 l\u00ec che vanno spesi. Non in voragini olimpiche, non negli ennesimi aiuti alle aziende che spremeranno le ultime gocce prima di ripetere lo stesso infame show.\n\nPotere al popolo vuol dire anche potere ai lavoratori!", "created_time": "2018-03-11T11:11:25+0000"}, {"id": "525015217841196_605398556469528", "message": "Condividiamo con voi una cosa bella...\nA nemmeno una settimana dalle elezioni 50 assemblee territoriali si sono riconvocate.\nNon siamo un cartello elettorale ma un movimento popolare, che si nutre di partecipazione, pratiche di solidariet\u00e0, sostegno ai pi\u00f9 deboli.\nL'avevamo detto prima, lo confermiamo oggi: non ci fermiamo pi\u00f9!", "created_time": "2018-03-10T20:24:35+0000"}, {"id": "525015217841196_604774409865276", "message": "Ieri siamo stati a Coffee Break La7. \nDice bene Giorgio Cremaschi: il dibattito di questi giorni nato sul reddito di cittadinanza ci dice molte cose.\n\nPrimo: che in questo paese c'\u00e8 un enorme problema di razzismo e classismo nei confronti del meridione d'Italia, per cui i poveri al sud sono ignoranti, accattoni, senza una coscienza politica.\n\nSecondo: la povert\u00e0 \u00e8 un'emergenza dilagante. Invece di irriderla si dovrebbe pensare a un intervento dello Stato a sostegno dei milioni che non riescono a sopravvivere. Noi il reddito di cittadinanza l'avremmo votato, anche se non crediamo che sia LA soluzione.\n\nTerzo: il voto che si \u00e8 espresso \u00e8 stato un voto per punire centrosinistra e centrodestra, gli autori delle politiche che hanno affossato i pi\u00f9 poveri, ridurlo ad altro non porta da nessuna parte...\nRipartiamo dal lavoro, dal contrasto alle politiche di austerit\u00e0!", "created_time": "2018-03-10T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_605242396485144", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta dal corteo antirazzista di Firenze!", "created_time": "2018-03-10T15:15:37+0000"}, {"id": "525015217841196_605237403152310", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta dal corteo antirazzista di Firenze.", "created_time": "2018-03-10T15:13:19+0000"}, {"id": "525015217841196_604792309863486", "message": "In un collegio dell'Irpinia Potere al Popolo arriva al 20,81% di voti.\nIncredibile il lavoro fatto - in questo caso dai compagni di Potere al Popolo - Irpinia - nei quartieri periferici e nelle province, abbandonate dalla politica dei big.\nIeri l'alta Irpinia si \u00e8 riconvocata in assemblea, come dimostra la foto. Lavoriamo a testa bassa: abbiamo un mondo da guadagnare!", "created_time": "2018-03-10T10:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_604782756531108", "message": "Oltre ogni aspettativa, in 10 giorni \u00e8 andata a ruba la prima stampa del libro di Potere al Popolo!\nIn diverse citt\u00e0 d'Italia si stanno organizzando presentazioni e dibattiti.\nAbbiamo bisogno di lavorare sui nostri territori ma anche di ricominciare a pensare, immaginare, una societ\u00e0 diversa!", "created_time": "2018-03-10T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_603676426641741", "message": "\"Aldil\u00e0 dei numeri, per la prima volta mi sento a casa...\nSono un Operaio, padre di tre figli...sono anni che faccio sacrifici e mi sono sempre sentito solo e non rappresentano mai in pieno da nessuno...avete tutta la mia stima e affetto, fino all'ultimo ho cercato di far valere il nostro partito, dove mi sento a casa.... vorrei poter esserci a Roma il 18... vediamo... chiss\u00e0....in bocca a lupo a tutti e non molliamo mai... Questo paese alla deriva neoliberista servir\u00e0 una forza come potere al popolo, bisogna crederci e cercare di crescere e migliorarci sempre di pi\u00f9....\"\ngrazie, grazie, grazie a voi che dal 5 marzo non fate altro che scriverci, attivarvi, costruire.\n#indietrononsitorna", "created_time": "2018-03-09T21:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_604555006553883", "message": "IERI SIAMO STATI SU LA7 A PARLARE DI LAVORO E DIRITTI!\nEcco l'estratto degli interventi di Viola Carofalo a Coffee Break La7. Centrodestra e centrosinistra hanno abbandonato i lavoratori in un mercato selvaggio, senza scrupoli. Hanno chiuso gli occhi davanti a chi sfruttava uomini, distruggeva ambiente, spremeva le risorse di un territorio fino all'osso e poi scappava col malloppo.\nInvece di coccolare le multinazionali, dotiamoci di regole che tutelino lavoratori, natura, dignit\u00e0 di tutti!", "created_time": "2018-03-09T19:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_604767286532655", "message": "Domani saremo in piazza a Firenze, e a Napoli per ricordare l'uccisione di Idi.\nPerch\u00e8 crediamo che tutte le vite siano uguali e degne di essere rispettate, vissute.", "created_time": "2018-03-09T17:51:54+0000"}, {"id": "525015217841196_604639876545396", "message": "facciamo un po' di chiarezza - e diciamo un po' di verit\u00e0 - con Francesca Fornario!\n\"Oh, avete sentito la notizia di quegli scansafatiche dei meridionali in coda ai Caf per chiedere il reddito di cittadinanza promesso dai grillini, rilanciata da tutti i tg?\n\u00c8 falsa. Una bufala totale, lanciata dalla Gazzetta del Mezzogiorno e ripresa da Repubblica e da tutte le tv e sapientemente smontata dal Fatto. Una panzana di quelle che Matteo Renzi, all\u2019inizio della sua campagna elettorale, prometteva solennemente di combattere: \u201cHo creato un milione di posti di lavoro e ogni quindici giorni far\u00f2 un report contro le fake news (Il prossimo tra 14 giorni, ndr)\u201d.\nLa falsa notizia \u00e8 stata messa in giro da un esponente del Pd e da un sindacalista che faceva propaganda per il S\u00ec al referendum di Renzi. Cos\u00ec.\"", "created_time": "2018-03-09T15:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_604624543213596", "message": "pu\u00f2 capitare che anche negli studi televisivi accadano piccoli miracoli. guardate al minuto 5...\nieri con Giorgio Cremaschi siamo stati ospiti a L'aria che tira La7. si parlava di lavoro, in collegamento un presidio di lavoratrici e lavoratori della Seat a Torino. Ora rischiano il licenziamento in centinaia.\nIn sovrimpressione le scritte \"gli operai votano Lega e M5S\".\n\"Scusi, Anna, lei ha votato?\", dallo studio si rivolgono alla lavoratrice combattiva in presidio con i suoi compagni.\nSi apre in un sorriso, alza il pugno. Risponde orgogliosa \"Certo. Potere al Popolo!\".\nIn studio applauso scrosciante, non ce lo aspettavamo n\u00e9 noi da casa n\u00e9 chi era l\u00ec presente. Quanti possono andare in giro a dire con entusiasmo e fierezza cosa hanno votato? \nPiras Anna ci commuove, vi diciamo la verit\u00e0.\nForza, a lei e a tutti quelli che si trovano nella condizione di dover lottare per un loro diritto. Siamo con voi! Ed \u00e8 per voi che cercheremo di crescere sempre di pi\u00f9.", "created_time": "2018-03-09T12:46:06+0000"}, {"id": "525015217841196_604379026571481", "message": "E' davvero scandaloso quanto sta accadendo a Firenze. \nIn consiglio comunale Potere al Popolo, il Movimento 5 Stelle e la sinistra chiedono al sindaco di dichiarare il lutto cittadino visto l'ennesimo atto criminale che colpisce la comunit\u00e0 senegalese. \nIl sindaco del PD Nardella, renziano di ferro che teme la concorrenza della Lega, rifiuta. \nE poi ci chiedono perch\u00e9 Viola andava in TV con la maglietta \"Restiamo Umani!\"...", "created_time": "2018-03-09T07:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_603668999975817", "message": "Oggi giornata di mobilitazione internazionale.\nIn Italia in decine e decine di citt\u00e0 si scender\u00e0 in strada.\nNoi parteciperemo.\nPer ognuna delle 140 donne ammazzate solo nei primi 10 mesi dello scorso anno.\nPer ogni donna discriminata sul lavoro. Per ogni mamma licenziata in bianco o costretta a sobbarcarsi il lavoro di cura.\nPer ogni donna che si \u00e8 vista obiettare sul suo diritto a non diventare genitore.\nPer tutte quelle che hanno subito abusi e violenze nei contesti pi\u00f9 familiari e intimi.\nPer ognuna a cui sono state rivolte battutine piene di pregiudizi, sul suo aspetto fisico, mentre tornava a casa da sola, perch\u00e8 non faceva cose abbastanza \"da donna\".\nPerch\u00e8 abbiamo bisogno - oggi pi\u00f9 che mai - di liberarci insieme!", "created_time": "2018-03-08T14:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_604025286606855", "message": "il nostro 8 marzo inizia cos\u00ec: al fianco di Paola, una lottatrice.\nvi ricordate di Paola? Ieri sono andati a sfrattarla e lei, 75enne che vive con 580 euro di pensione al mese, si \u00e8 sentita male.\nIeri abbiamo partecipato al presidio antisfratto improvvisato a san Basilio, ve l'abbiamo mostrato in un video che potete ritrovare facilmente.\nPoco fa siamo andati a trovarla in ospedale. speriamo che si riprenda al pi\u00f9 presto!", "created_time": "2018-03-08T12:08:49+0000"}, {"id": "525015217841196_603623356647048", "message": "Pignataro Maggiore, provincia di Caserta.\nUna madre di 92 anni e il figlio 56enne sono stati trovati morti in casa.\nSe ne sono accorti dopo 3 giorni, quando i vicini non vedendoli entrare o uscire hanno avvisato le forze dell'ordine.\nLui ucciso da un'overdose, entrato nel vortice della tossicodipendenza dopo aver perso il lavoro tempo fa.\nLa madre anziana morta dopo aver avuto un malore nel tentativo di soccorrerlo.\nQualche giornale gli ha dedicato un trafiletto.\nDi quante storie come questa \u00e8 fatto oggi il nostro paese?\nDi solitudine, di povert\u00e0, di vite sparite nel nulla.\nE' questo di cui abbiamo il dovere di parlare, per iniziare a cambiare quello che ci sta intorno. \nPer costruire comunit\u00e0, ponti, mani che sorreggono chi rimane indietro.\nLa solidariet\u00e0 popolare \u00e8 l'unica arma per rispondere alla crisi economica e alla disperazione in cui ci stanno gettando, perch\u00e8 nessuno resti solo.", "created_time": "2018-03-07T22:09:57+0000"}, {"id": "525015217841196_603648393311211", "message": "Paola ha 75 anni, vive con una pensione di 580 euro.\nStamattina si sono presentati con la celere in antisommossa per cacciarla di casa.\nPaola ha diritto alla casa popolare, invece di regolarizzare la sua posizione e il suo alloggio le istituzioni pensano di sbatterla in strada. Una donna anziana con problemi di salute e che stenta economicamente non si butta via come una cartaccia.\nTanti del quartiere popolare di San Basilio sono scesi per opporsi allo sgombero. C'eravamo anche noi, vi raccontiamo in questo breve video lo schifo con cui ci si accanisce contro i pi\u00f9 poveri.\nRoma, citt\u00e0 di palazzinari e di mafia capitale, ma anche di donne e uomini che non si arrendono.\nLA CASA E' UN DIRITTO PER TUTTI!", "created_time": "2018-03-07T18:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_603585469984170", "message": "Qualche giorno fa chiudevamo cos\u00ec i primi tre mesi di vita di Potere al Popolo.\nE' stata una campagna inedita. Nelle persone che incontravamo tanta paura di non riuscire a uscire fuori da un'impasse generale. \nAbbiamo chiuso festeggiando perch\u00e8, nel piccolo che ancora rappresenta, Potere al Popolo ci ha fatto riscoprire quanto \u00e8 bello stare insieme, non sentirsi senza via d'uscita, quanto \u00e8 importante l'agire comune.\nNonostante il deserto in cui ci siamo incamminati, abbiamo riaperto uno spiraglio.\nNon un sogno, ma qualcosa che concretamente stiamo iniziando a costruire. \nIl 18 marzo ci vediamo a Roma, al teatro Italia.\n#indietrononsitorna", "created_time": "2018-03-07T16:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_603239160018801", "message": "Christian Raimo scrive cos\u00ec a proposito del risultato elettorale di Potere al Popolo:\n\n\"\u00c8 un buon punto di partenza per poter innescare quella partecipazione allargata di tutti coloro che avevano voglia di una proposta di sinistra chiara, che esprimesse anche nella scelta dei rappresentanti la cultura femminista, il desiderio di rivolta contro politiche che hanno reso pi\u00f9 precaria e senza prospettive la vita dei pi\u00f9 giovani, una nuova questione meridionale.\"", "created_time": "2018-03-07T11:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_603117230030994", "message": "\"Ecco, questo libro \u00e8 una sfida nella sfida. Vuole passare dalla resistenza individuale, cos\u00ec tipica di chi legge o scrive, a quella collettiva, e poi da quella collettiva all'offensiva. \nIn un paese che non pensa, ricominciare a pensare.\nIn un paese che non immagina pi\u00f9 nulla, ricominciare a immaginare.\"\nPotere al Popolo \u00e8 anche un libro, perch\u00e8 a costruire un percorso di liberazione collettiva, abbiamo appena iniziato!", "created_time": "2018-03-06T23:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_597809463895104", "message": "Qualche giorno fa ci hanno chiesto cosa pensassimo della Boschi...\n\u00e8 stata un'occasione per esprimere in generale la nostra visione sulla questione di genere.\nNon basta essere un dirigente donna per portare avanti delle istanze progressiste. Bisogna rivoluzionare a fondo la societ\u00e0, uomini e donne insieme, incidendo profondamente sul senso comune, conquistando parit\u00e0 di salari e diritti. \nParteciperemo, come abbiamo sempre fatto, alle mobilitazioni previste per l'8 marzo lanciate dalla piattaforma NON UNA DI MENO.\nE invitiamo tutti voi a farlo!", "created_time": "2018-03-06T21:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_603036896705694", "message": "\"Che farete dopo le elezioni\"?\nQuesto \u00e8 il calendario settimanale delle attivit\u00e0 sociali del CPO Colapesce a Catania. I compagni e le compagne della Comunit\u00e0 Resistente Piazzetta - CPO Colapesce hanno liberato questo spazio solo due mesi fa per riqualificarlo e metterlo subito al servizio del quartiere e della collettivit\u00e0! \nUn spazio abbandonato al degrado e all'incuria \u00e8 oggi sede di numerosissime iniziative, assemblee, serate ludiche e soprattutto un luogo in cui incontrarsi, discutere ed organizzarsi.\nRicostruire comunit\u00e0 solidali, basate su mutualismo, solidariet\u00e0 e autorganizzazione risulta essere oggi sempre pi\u00f9 importante per contrastare l'odio e la violenza dilaganti.\n\"Siamo quello che facciamo\", pi\u00f9 volte l'abbiamo ripetuto in queste settimane di campagna elettorale e lo ribadiamo ancora una volta, invitando chiunque ad unirsi, a dare una mano nelle lotte e nei presidi, negli spazi, nei comitati che animano i nostri territori.\nAbbiamo bisogno della passione e dell'entusiasmo di ognuno di voi.", "created_time": "2018-03-06T15:32:19+0000"}, {"id": "525015217841196_602941246715259", "message": "\"Ieri \u00e8 stata una giornata molto dura, in molti ci avete chiesto cosa pensassimo dell\u2019omicidio di Idy Diene, venditore ambulante, 54 anni. Ci siamo presi un giorno per capire, abbiamo preferito ascoltare i diretti interessati. A leggere i giornali, quello di Idy non \u00e8 apparentemente un omicidio a sfondo razziale: l\u2019autore di questo gesto scellerato, Roberto Pirrone, non era direttamente collegabile agli ambienti dell\u2019estrema destra o del neofascismo, come fu per Casseri. In realt\u00e0 non \u00e8 cos\u00ec.\n\nQuello che ha fatto Pirrone \u00e8 un segno dei nostri tempi assurdi: assurdo il fatto che un pensionato decida di farla finita perch\u00e9 strozzato dai debiti, ancora pi\u00f9 assurdo il fatto che Pirrone sia uscito di casa ed abbia deciso di uccidere, di \u201cusare\u201d un\u2019altra persona, guarda caso un immigrato solitario, l\u2019emblema di un umano che vale meno degli altri umani, per finire in galera a vita. Conosciamo la citt\u00e0, Pirrone ha incrociato sicuramente altre persone nel tragitto da casa sua al ponte Vespucci, eppure ha deciso di sparare addosso a Idy, una persona dalla pelle nera, forse perch\u00e8 nella sua testa valeva meno degli altri.\n\nQuello che ha fatto Pirrone \u00e8 il frutto di un disorientamento che affligge oggi pi\u00f9 che mai le classi popolari, sempre pi\u00f9 povere nonostante si viva nel paese con la ricchezza privata pi\u00f9 grande d\u2019Europa, strozzate da una diseguaglianza mostruosa che per\u00f2, guarda caso, non \u00e8 stata affatto tematizzata durante questa campagna elettorale.\n\nS\u00ec perch\u00e9 se la pensione non ti basta per campare non sei un oppresso, ma uno sfigato, \u00e8 colpa tua, oppure \u00e8 colpa di chi sta peggio di te, ossia di chi viene da fuori, dello straniero che sta invadendo la nostra terra, falsamente rappresentata come un luogo afflitto da scarsit\u00e0 di risorse. Ecco il cortocircuito, e come sempre qualcuno ha unito i fili: non solo la destra, non solo Lega di Salvini, che entra anche a Firenze con 11,6% dei voti, ma anche le altre due \u201cdestre\u201d, quella del M5s e quella del Pd, che hanno scientemente deciso di puntare la loro campagna elettorale sull\u2019odio per racimolare qualche consenso in pi\u00f9.\n\nBisogna allora comprendere la rabbia della comunit\u00e0 senegalese. L\u2019omicidio \u00e8 avvenuto prima delle 12:00, sarebbe bastata un po\u2019 di umanit\u00e0 da parte di Nardella, e invece nulla, dopo cinque ore e mezza nessun segnale da parte sua, non si \u00e8 smosso da Palazzo Vecchio. Un lassismo che ha fatto infuriare chi si aspettava comprensione, e che ha visto esplodere la tensione accumulata tutto il giorno per questa morte assurda, la terza ormai: a farne le spese due fioriere, qualche scooter gettato di lato e le transenne dei cantieri della tramvia. Poca roba, ma abbastanza da far infuriare Nardella che su fb attacca \u201ci violenti\u201d e parla di devastazione. Come durante la mattinata, nessun tentativo di comprensione, solo l\u2019ennesima riprova della pochezza morale e politica del sindaco di Firenze e di questo Pd.\n\nChe dire. La comunit\u00e0 senegalese ha lanciato un presidio per questo pomeriggio al Ponte Vespucci, ore 15:00 e un corteo sabato 10. In questo clima di odio \u00e8 urgente ricostruire legami di solidariet\u00e0, indicare i veri responsabili dell\u2019impoverimento progressivo della popolazione, far sentire la nostra vicinanza ad una comunit\u00e0 colpita ancora una volta, in maniera assurda, a colpi di pistola. \nNoi ci saremo, #restiamoumani\"\n\nDa Potere al Popolo - Firenze", "created_time": "2018-03-06T13:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_602917476717636", "story": "Potere al Popolo updated their cover photo.", "message": "Ora continuiamo! Assemblea nazionale di Potere al Popolo!\n\nSiamo un movimento popolare che tutti i giorni \u00e8 impegnato sui territori, sui posti di lavoro, nelle scuole e nelle universit\u00e0, per aiutare le persone, risolvere i problemi, dare un orizzonte di trasformazione del presente.\n\nSiamo quelli che c\u2019erano prima, ci sono durante, ci saranno dopo. Solo che ora possiamo fare meglio quello che gi\u00e0 facevamo. Lo possiamo fare sotto una sola bandiera, con maggiore coordinamento, con il sentimento di stare tutti dallo stesso lato!", "created_time": "2018-03-06T11:11:32+0000"}, {"id": "525015217841196_602661726743211", "message": "#3 i messaggi della nostra gente:\n\nRicomincio da 370.000 persone che condividono le nostre idee\n\nA me sono arrivati tantissimi messaggi da persone che ci hanno votato e sono contenti, perch\u00e9 sanno che PAP ha futuro!\n\nNon vedo l'ora che arrivi il 18. Radichiamoci ancora di pi\u00f9 sui territori, costruiamo lotte e portiamole avanti. Tra 5 anni dobbiamo essere totalmente radicati e rappresentare un punto di riferimento. Avanti!\n\nIl miglior modo di far vedere chi sono i grillini e farli governare e nel frattempo costruire un vero partito degli ultimi di chi non ha voce...il vento si \u00e8 alzato...aspettiamo l'uragano...\u270a\u270a\u270a\u270a\n\nAndiamo avanti. Stesso simbolo, stessa squadra, stessa passione. Inutile nasconderlo, speravamo in un risultato migliore, ma non dobbiamo buttare il patrimonio di militanza che siamo riusciti a risvegliare.\n\n\u00c8 vero ci aspettavamo tutti probabilmente qualcosa in pi\u00f9 ma io come quando il Napoli ha perso ghoulam ha perso con la Rube e adesso ha perso con la Roma Continuo a non essere disfattista ma molto ottimista perch\u00e9 l'importante \u00e8 il solco che si \u00e8 tracciato e nel caso di potere al popolo ideologia e le argomentazioni di cui si sta iniziando finalmente a riparlare Grazie a tutti voi... In fondo \u00e8 vero che c'\u00e8 pi\u00f9 tra zero e uno che tra 1 e 100 quindi aver superato gi\u00e0 quel un per cento (dimostrando Tra l'altro e grazie al cielo  che comunque avete pi\u00f9 voce in capitolo di caccaPound) x me nei vostri confronti \u00e8 gi\u00e0 motivo di grande orgoglio... Vi chiedo a nome del nostro paese di non abbandonare la lotta e di non tornare indietro perch\u00e9 questa \u00e8 soltanto la prima pietra miliare del ritorno della vera sinistra in Italia per ridare finalmente e concretamente #PotereAlPopolo\n\nA me il festeggiamento \u00e8 piaciuto l'ho trovato molto vero e mi ha dato la forza di andare a vanti... daje che tra un po' si rivota.. dobbiamo essere pronti!!!! \u270a\n\nIl nostro prossimo step \u00e8 parlare di cose da fare materialmente per aggiustare le cose, aumentare le assemblee e la partecipazione. Tutti a Romaaaaaaaa!!!!!!!\n\nResistiamo, e spieghiamo bene in cosa siamo diversi dai 5 stelle per riconquistare delusi e astenuti..andiamo avanti..anche io ci sto\n\n\u00c8 assolutamente necessario continuare. Sapevamo che sarebbe stato solo un punto di partenza. Troviamo il modo di andare avanti, continuare a fare la nostra parte\n\nvoglio ringraziarvi! Mi ha tirata davvero su e vedervi cos\u00ec allegri! Bisogna ricominciare proprio da qui! \u270a\n\nDi meglio non si poteva fare. Non \u00e8 andata bene, ma dobbiamo andare avanti. Ieri sera eravate bellissimi! Proprio per questo vi adoro. Siete gente del popolo e si vede\n\nieri ti fossi mostrata triste avremmo pensato che fosse finita. Invece ci avete dato il sorriso, possiamo ricominciare.\n\nA me quello che interessa \u00e8 avere una rete nazionale anticapitalista capace di far cose reali per ricostruire la classe. Questa \u00e8 la strada giusta, compagni.\n\nUn circolo in ogni citt\u00e0. Domani faremo questo. Apriamo tutte le sei che abbiamo chiusi. Organizziamoci l\u00ec dentro e facciamo quello che sappiamo fare .\n\nquando vi ho visto festeggiare, ho proprio capito di aver votato le persone giuste.\n\nCi vediamo il 18. Ripartiamo dalla costruzione di una forza di classe realmente di rottura. O indipendenza politica o la morte.", "created_time": "2018-03-05T22:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_602656573410393", "message": "#2 \n\n\"Ciao Viola, ti sono onesta io non vi ho votati, vi ho scoperti oggi e mi sono innamorata della vostra reazione positiva. Ora potete considerarmi dei vostri, come attivista\".\n\n\"Viola,oggi io seppur mi fossi informato sulle elezioni,non conoscevo il vostro partito e dopo aver visto il vostro entusiasmo e la vostra grinta ieri su la7,dopo essermi informato,mi sono un po\u2019 pentito del mio voto,hai ragione guardiamo al presente,bisogna fare pi\u00f9 propaganda,fatevi conoscere di pi\u00f9!perch\u00e8 secondo me \u00e8 solo l\u2019inizio!mi riconosco in voi!\ud83d\udcaa", "created_time": "2018-03-05T21:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_602655800077137", "message": "alcuni dei messaggi che stiamo ricevendo  \n\n#1 \"Ciao ragazzi, mamma che non ha facebook dice: \"la cosa bella di questo partito \u00e8 che non \u00e8 un partito ma un'idea di volont\u00e0 nata dai giovani e radicata in chi come me dopo tanti anni di disillusioni ha intravisto un barlume di verit\u00e0 e di speranza. Ho sentito parlare di voi da una parte di me, quando cos\u00ec disillusa non volevo pi\u00f9 sentir parlare di politica e ogni programma che portava una bandiera mi dava il rigetto. \nLa cosa bella \u00e8 che nasce dalla volont\u00e0 di fare qualcosa per gli altri, ma sopratutto dalla volont\u00e0 di quelle ragazze e quei ragazzi che per lungo tempo sono stati definiti senza speranza, e pure senza la volont\u00e0 di futuro, ma si sono spesi, col loro tempo e le loro convinzioni, per gli altri, tanto da coinvolgere persone non pi\u00f9 giovanissime come me che queste speranze avevano ormai perduto. \nBravi ragazzi, quella di ieri per me \u00e8 stata una vera vittoria! Avete lanciato le basi di qualcosa di bello e PULITO, ed \u00e8 bello sentirvi con questo entusiasmo anche il giorno dopo, perch\u00e9 questo dimostra che la vostra lotta non era per acquisire potere e visibilit\u00e0 per la notoriet\u00e0, tutt'altro! Dimostra che ci credete davvero e che davvero siete spinti dalla voglia di fare per gli altri, in un mondo dove gli altri non sono pi\u00f9 neanche il tuo vicino, figuriamoci chi viene da un paese lontano. Non sto qui a parlarvi di religione o democrazia, ma solo di umanit\u00e0, quella che ho RICONOSCIUTO in Voi. Potere al popolo!\" mamma Josephine, tra i 20 votanti di Mussomeli, CL", "created_time": "2018-03-05T20:40:00+0000"}, {"id": "525015217841196_602244350118282", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta su La7, Viola Carofalo da Roma.", "created_time": "2018-03-05T00:55:16+0000"}, {"id": "525015217841196_602219400120777", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta da Roma. Seguiamo lo spoglio insieme. A quanto pare oltre 500mila persone hanno scelto Potere al Popolo. Non abbiamo dati definitivi, ovviamente. Anzi, abbiamo pochissimi dati certi.\nSappiamo che siamo partiti due mesi fa dal nulla. Ora esiste un progetto, un cammino, una prospettiva.\nComunque vada, indietro non si torna!", "created_time": "2018-03-04T23:27:29+0000"}, {"id": "525015217841196_602195903456460", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Seguiamo insieme lo spoglio all' Ex OPG Occupato - Je so' pazzo!", "created_time": "2018-03-04T22:26:20+0000"}, {"id": "525015217841196_602134376795946", "message": "Potere al Popolo \u00e8 prima di tutto una comunit\u00e0, che in questi mesi ha imparato a lavorare gomito a gomito, a lottare fianco a fianco, a divertirsi insieme.\nStasera non fa eccezione. Perci\u00f2 da nord a sud dell'Italia ci siamo organizzati per seguire lo spoglio con lo stesso entusiasmo che ci ha spinto sempre avanti fino ad ora...\nRaggiungeteci!  Di seguito l'elenco (in aggiornamento) delle maratone :)\n\nEMPOLI\nhttps://www.facebook.com/events/577955262585016/\n\nROMA\nhttps://www.facebook.com/events/1291863210915753/\n\nCAMPOBASSO\nhttps://www.facebook.com/poterealpopolomolise/posts/856407634538715 \n\nMANTOVA\nhttps://www.facebook.com/events/1828033174155794/\n\nSIENA\nhttps://www.facebook.com/events/2000315670241635/\n\nFIRENZE\nhttps://www.facebook.com/events/2159523377608674/\n\nNAPOLI\nhttps://www.facebook.com/events/578763889137543/\n\nGARGANO\nhttps://www.facebook.com/events/187292041879243/\n\nPERUGIA\nhttps://www.facebook.com/events/2094348654128067/\n\nLA SPEZIA\nhttps://www.facebook.com/events/926889290821548/\n\nPARMA\nhttps://www.facebook.com/events/1026357190838872/\n\nCOSENZA\nhttps://www.facebook.com/events/1971184063145513/\n\nTORINO\nhttps://facebook.com/story.php?story_fbid=2056420161057898&id=1938569209509661\n\nBOLOGNA\nhttps://www.facebook.com/events/266834017186874/\n\nPESCARA\nhttps://www.facebook.com/PotereAlPopoloAbruzzo/photos/a.2570913596524499.1073741829.2567387630210429/2612250215724170/?type=3&theater\n\nBENEVENTO\nhttps://www.facebook.com/events/911092909064665/\n\nTARANTO\nhttps://www.facebook.com/events/616018865404505/\n\nMOLFETTA\nhttps://www.facebook.com/papmolfetta/photos/a.141507089859094.1073741828.141283196548150/151821042161032/?type=3&theater \n\nCUNEO\nhttps://www.facebook.com/events/255173521689523/\n  \nCATANIA\nhttps://www.facebook.com/events/718266098383096/\n\nMILANO\nhttps://www.facebook.com/story.php?story_fbid=173926966561642&id=152061418748197\n\nBARI\nhttps://www.facebook.com/events/134267317396853/\n\nPADOVA\nhttps://www.facebook.com/spaziocatai/photos/a.781513818660339.1073741833.778988178912903/1288229854655397/?type=3&theater", "created_time": "2018-03-04T20:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_601988793477171", "message": "Appena uscito su Il Fatto Quotidiano! Grazie a Fabio Marcelli!\n\"Secondo molti sondaggi in circolazione Potere al Popolo andr\u00e0 ben oltre la soglia del tre per cento e potr\u00e0 quindi schierare nel prossimo Parlamento una combattiva e decisiva pattuglia di rappresentanti del popolo italiano. Questo nonostante un costante boicottaggio da parte dei mezzi di comunicazione di massa, con poche eccezioni. Il punto tuttavia non \u00e8 questo. Se anche fosse stato certo il contrario e cio\u00e8 che Potere al popolo fosse destinato a non superare il quorum, io lo avrei ugualmente votato e con me molte e molti altri.\"", "created_time": "2018-03-04T14:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_601968160145901", "message": "La giornata di voto \u00e8 appena a met\u00e0.\nNon diamo nulla per scontato, nessuno per perso.\nIn 40 secondi possiamo spiegargli cos'\u00e8 Potere al Popolo.\nDiffondiamolo! :)", "created_time": "2018-03-04T13:13:45+0000"}, {"id": "525015217841196_601910863484964", "message": "GIOVANI, ANDATE A VOTARE, E VOTATE COL CUORE!\nAnche se vi siete appena svegliati, come suggerisce Silvio Berlusconi, avete tutto il tempo per scendere di casa e andate a votare Potere al Popolo!\nPerch\u00e8 dovreste farlo? Perch\u00e8 senza il protagonismo delle forze vive di questo paese non possiamo farcela.\nPotere al Popolo \u00e8 fatto da migliaia di giovani che, ovunque nel paese, da tre mesi hanno messo faccia, energia, idee in un percorso di entusiasmo e rivincita collettiva.\nHanno ricostruito legami di solidariet\u00e0 e passione che attraversano le generazioni.\nPerch\u00e8 noi non vogliamo cedere alla rassegnazione, all'idea per cui non cambier\u00e0 mai niente. \nPerch\u00e8 noi ci siamo e resistiamo un minuto pi\u00f9.", "created_time": "2018-03-04T11:49:38+0000"}, {"id": "525015217841196_601549513521099", "message": "Dalla Spagna il sostegno di Alberto Garzon, deputato di Unidos Podemos e Coordinatore Federale Izquierda Unida!\nVOTIAMO \"POTERE AL POPOLO!\"", "created_time": "2018-03-04T07:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_601549590187758", "message": "Evo Morales Ayma sostiene Potere al Popolo!\nCi \u00e8 arrivato questo bellissimo messaggio:\n\"Dalla Bolivia il nostro sostegno alla sinistra italiana organizzata in Potere al Popolo. Uniti vinceremo!\"\nViva i popoli che si sentono fratelli al di l\u00e0 delle latitudini, viva l'internazionalismo!", "created_time": "2018-03-03T20:57:33+0000"}, {"id": "525015217841196_601498196859564", "message": "Succede questo quando le candidature non si fanno scegliere alle assemblee territoriali, a chi conosce nomi, storie, impegno che ognuno profonde quotidianamente.\nPotere al Popolo fa la differenza!", "created_time": "2018-03-03T20:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_601476956861688", "message": "La nostra Repubblica \u00e8 fondata su chi lavora: questo \u00e8 scritto nel primo articolo della  Costituzione, nata da un'incredibile lotta di liberazione popolare. Il Referendum del 4 dicembre ha mostrato la chiara volont\u00e0 del popolo italiano di difendere la carta costituzionale. Non solo: ha espresso la volont\u00e0 di invertire la tendenza verso cui ci stanno portando. \nMa nessuno ha voluto - n\u00e9 potuto, perch\u00e8 ormai completamente screditato - raccogliere e portare avanti quell'indicazione espressa soprattutto dai giovani, dai lavoratori.\n\nPotere al Popolo non vuole semplicemente difendere la Costituzione, ma attuare pienamente le idee che esprimevano la voglia di costruire una nuova societ\u00e0 fondata sulla dignit\u00e0 delle lavoratrici e dei lavoratori, l\u2019eliminazione di ogni discriminazione, il principio di eguaglianza sostanziale, i diritti sociali, la salvaguardia del patrimonio ambientale e artistico, il ripudio della guerra.\n\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-03-03T18:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_601426083533442", "message": "Abbiamo bisogno di te.\nOrmai ci conosci, ci conoscevi anche prima. Magari ci siamo incontrati per difendere un posto di lavoro, per bloccare uno sfratto di una famiglia povera, per dire no a un disastro ambientale.\nAbbiamo tentato un'impresa. Riportare dentro la politica ci\u00f2 che la politica ha distrutto e cancellato.\nPer farlo abbiamo bisogno anche del tuo voto.\nSappiamo che forse sono dieci anni che non voti perch\u00e8 non ti fidi pi\u00f9 di nessuno. Anche noi.\nO magari ti hanno convinto che andavano votati quelli pi\u00f9 grossi per fermare Berlusconi, o Salvini.\nCon questo trucco ci hanno fregato sempre.\nNon siamo stanchi di farci fregare? E allora perch\u00e8 non provi a votarci, a darci una mano?\nCi basta poco, siamo l\u00ec.  Ci basta il tuo voto.\nA un passo da un'impresa che potrebbe portare in Parlamento un movimento dal basso, un movimento di popolo. Che in tre mesi riesce a sfondare le censure, senza soldi, non per diventare come gli altri. \nPerch\u00e8 ci conosci, ci hai visto prima nelle lotte. Siamo diversi, resteremo diversi.\nQuello che faremo \u00e8 quello che abbiamo sempre fatto.\nCombattiamo fino all'ultimo, voto per voto, casa per casa. \nLa storia potrebbe cambiare. La nostra vita potrebbe cambiare. \nChiamiamo gli indecisi, i familiari, gli amici, i colleghi, mobilitiamo gli astenuti di sempre, facciamogli capire che ne va del loro futuro.", "created_time": "2018-03-03T16:12:55+0000"}, {"id": "525015217841196_600356343640416", "message": "PERCH\u00c9 VOTARE POTERE AL POPOLO IN UN MINUTO! DIFFONDIAMO!\nPerch\u00e9 siamo lavoratori e studenti, giovani e disoccupati, donne e pensionati. Veniamo dal popolo e viviamo gli stessi problemi.\nVotateci non per quello che diciamo ma per quello che facciamo gi\u00e0, e continueremo a fare dopo il quattro marzo: attivit\u00e0 sociali e culturali gratuite, sostegno a chi lotta e agli abitanti delle periferie, a chi si trova in difficolt\u00e0.\nVotateci perch\u00e9 ormai \u00e8 una certezza che centrodestra e centrosinistra continueranno a non fare nulla per migliorare le cose. E noi siamo l'unica differenza! \nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-03-03T11:22:20+0000"}, {"id": "525015217841196_597172110625506", "message": "Qualche giorno fa addirittura il governo italiano ha ammesso che il TAV Torino - Lione \u00e8 completamente inutile.\nNicoletta Dosio, insieme all'intero popolo della Valsusa, lo va dicendo da vent'anni.\nDa vent'anni si batte perch\u00e8 siano i territori a decidere. Contro gli espropri dei terreni per l'apertura di cantieri che sperperano tantissimo denaro pubblico, che militarizzano strade e paesi, che sfigurano la valle.\nLe grandi opere servono solo alle tasche di pochi. La messa in sicurezza dei territori, la tutela del patrimonio ambientale e paesaggistico \u00e8 quello che serve al popolo.\nSe votate Potere al Popolo tutto questao potete sentirlo e farlo valere in Parlamento!", "created_time": "2018-03-03T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_601032620239455", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Siamo in chiusura, alla fine di due mesi intensi e bellissimi. \nGrazie a voi, che ci siete stati sin dall'inizio, che vi siete uniti tra banchetti e assemblee popolari, che vi siete convinti all'ultimo secondo.  \nIl 4 marzo \u00e8 solo l'inizio!", "created_time": "2018-03-02T22:49:45+0000"}, {"id": "525015217841196_600993813576669", "story": "Potere al Popolo was live \u2014 in Naples, Italy.", "message": "Adesso, ascoltiamo Francesca Fornario e Sabina Guzzanti, due donne straordinarie per Potere al Popolo!\nE il saluto finale della nostra portavoce Viola Carofalo!", "created_time": "2018-03-02T21:29:48+0000"}, {"id": "525015217841196_600956970247020", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Diretta dalla piazza di Napoli. Chiusura della campagna elettorale in piazza.\nCon noi musicisti, Viola Carofalo, Francesca Fornario, Sabina Guzzanti e il cuore di migliaia di persone!\nPotere al Popolo si \u00e8 messo in marcia. Indietro non si torna!", "created_time": "2018-03-02T20:44:58+0000"}, {"id": "525015217841196_600955016913882", "message": "Napoli, dove tutto \u00e8 cominciato solo pochi mesi fa. Si riempie la piazza per Potere al Popolo!", "created_time": "2018-03-02T20:32:18+0000"}, {"id": "525015217841196_600944013581649", "message": "CON Giorgio Cremaschi A FIANCO DEI LAVORATORI EMBRACO!\n\nProprio in questi giorni il vertice brasiliano dell'Embraco, che altro non \u00e8 una branca della grande multinazionale americana Whirlpool, ha ribadito a chiare lettere che non intende tornare sui suoi passi, che \u00e8 ben deciso a chiudere la fabbrica di Chieri non risultando pi\u00f9 redditizia nell'attuale \"panorama competitivo\" (cio\u00e8 secondo i criteri sfruttatori del mercato capitalista), e a trasferire le produzioni altrove.\n\nMolte nostre/i compagne e compagni da tempo hanno seguito da vicino le vicende delle lavoratrici e dei lavoratori dell'Embraco ed anche recentemente come Potere al Popolo abbiamo partecipato e sostenuto le loro mobilitazioni. Incontrare oggi i lavoratori anche con la presenza del compagno Giorgio Cremaschi \u00e8 per noi importante per manifestare tutta la nostra solidariet\u00e0, portare il nostro sostegno e discutere con loro sul da farsi nelle prossime settimane, dopo il 4 marzo.\n\nPer Embraco, come per tutte le altre drammatiche crisi industriali che sconvolgono il paese, mentre Gentiloni e Renzi vantano la ripresa, il nodo a nostro avviso \u00e8 sempre lo stesso. O lo stato torna ad intervenire direttamente nell'economia e nel sistema produttivo, con nazionalizzazioni, mettendo vincoli e controlli alle multinazionali e obbligandole a finanziare la ripresa e la riconversione coi loro soldi, oppure c'\u00e8 il massacro sociale.\n\nSaremo al fianco delle lavoratrici e lavoratori dell\u2019Embraco e della loro lotta anche dopo il 4 marzo!\n\nPotere al Popolo!", "created_time": "2018-03-02T20:14:57+0000"}, {"id": "525015217841196_600761913599859", "message": "POTERE AL POPOLO PER L'ACQUA PUBBLICA!\nA quanto pare solo noi ci siamo ricordati di inserire nel programma il rispetto del referendum del 2011.\n26 milioni di italiani si espressero a favore della pubblicizzazione dell'acqua.\nLa loro volont\u00e0 \u00e8 stata tradita e nessuno si \u00e8 battuto per questo.\nPotere al Popolo chiede il rispetto del referendum. Perch\u00e8 l'acqua \u00e8 un diritto di tutti. L'acqua \u00e8 vita, e sulla vita non si fanno profitti!", "created_time": "2018-03-02T17:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_600412990301418", "message": "IL NOSTRO INTERVENTO A TRIBUNA POLITICA!\nIeri pomeriggio, la nostra portavoce Viola Carofalo \u00e8 stata ospite di Tribuna Politica su Rai2.Tantissimi i temi che emergono dal dibattito: sanit\u00e0, scuola, ambiente, sicurezza, lavoro!\nVotare centro-destra, centro-sinistra o i 5 stelle non determiner\u00e0 nessun cambiamento di rotta rispetto a quello che abbiamo visto e subito in questi anni.\nPotere al Popolo \u00e8 l'unica ventata di freschezza in questo scenario politico ed \u00e8 l'unico movimento che vuole davvero fare gli interessi della maggioranza, di chi non \u00e8 stato mai realmente rappresentato da nessuno.\nIl 3% non \u00e8 impossibile ma abbiamo bisogno dell'aiuto di tutte e tutti voi: condividete questo video, parlate con amici e parenti, provate ad adottare gli indecisi.\nIL 4 MARZO VOTA CHI FA LA DIFFERENZA, VOTA POTERE AL POPOLO!", "created_time": "2018-03-02T15:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_600756520267065", "message": "Oggi per tutti gli altri si chiude la campagna elettorale.\nPer noi altro che chiudere...si apre un cammino.\n30 iniziative sparse per il paese oggi festeggiano i tre mesi di campagna pi\u00f9 pazza, entusiasmante, contagiosa che si ricordi questo paese.\nSiamo partiti da zero. Abbiamo raccolto chi se n'era tornato a casa, chi si era convinto che la politica non avesse niente da dirgli. Ci siamo ritrovati comunit\u00e0\nII nostro popolo esiste, frammentato, disorientato. E noi lo stiamo ricostruendo, gli stiamo dando fiducia e voglia di non farsi schiacciare mai pi\u00f9.\nLa soglia del 3% \u00e8 a un passo. Parliamo a chiunque di noi, di quello che abbiamo fatto, di quello che vogliamo fare.\nDiciamo semplicemente la verit\u00e0: veniamo dal popolo, non lo tradiremo. \nIndietro non si torna!\n\nQUI TROVATE GLI EVENTI DI OGGI:\nhttps://poterealpopolo.org/iniziative/", "created_time": "2018-03-02T12:46:15+0000"}, {"id": "525015217841196_600677963608254", "message": "Videointervista pubblicata poche ore fa da ANSA.it!\nPotere al Popolo nasce per rappresentare e dare voce a chi \u00e8 rimasto ai margini.\nVogliamo che sia la maggioranza a decidere.\nDiffondiamo!", "created_time": "2018-03-02T10:30:40+0000"}, {"id": "525015217841196_600414926967891", "message": "Siamo stati a Poggioreale. \nIl carcere delle torture della cella zero, del sovraffollamento perenne, come accade per tantissime altre strutture di detenzione.\nLe carceri oggi scoppiano di poveri. La recidiva \u00e8 altissima, questo perch\u00e8 non si offre alcuna possibilit\u00e0 di recupero e reinserimento sociale.\nNon pu\u00f2 esistere un movimento popolare senza porsi all'altezza di queste problematiche.", "created_time": "2018-03-02T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_600265763649474", "message": "VALERIA PARRELLA SOSTIENE E VOTA POTERE AL POPOLO!\n\"E\u2019 la prima volta che trovo tutto quello che mi interessa in un programma. (...) Agli indecisi che si preoccupano che non arriviamo al quorum e quindi hanno paura di perdere il loro voto, dico: guardate che il vostro voto \u00e8 gi\u00e0 perso se non lo date, se finisce in mano a un altro \u00e8 gi\u00e0 perduto. E quindi non vale la pena provarci?\".\nA tre giorni dal voto si aggiunge una penna importante a sostegno di Potere al Popolo, la scrittrice Valeria Parrella! La nostra lista \u00e8 stata l'unica che ha parlato a un pezzo importante del mondo della cultura e dell'arte.\nQUI L'ARTICOLO SUL CORRIERE DEL MEZZOGIORNO:  http://corrieredelmezzogiorno.corriere.it/napoli/politica/18_marzo_01/parrella-l-endorsement-scrittrice-il-mio-si-potere-popolo-d0f70968-1d23-11e8-8788-d6c236bdb437.shtml", "created_time": "2018-03-01T22:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_600436393632411", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta da Roma, serata di chiusura della campagna elettorale di Potere al Popolo!\nIntervento di Viola Carofalo!", "created_time": "2018-03-01T20:21:47+0000"}, {"id": "525015217841196_600295500313167", "message": "VOTO ALL\u2019ESTERO INQUINATO. SERVE IL CONTROLLO POPOLARE!\nGuardate qui... La funzionaria del patronato legato alla UIL d\u00e0 esplicitamente indicazioni di voto (PD) e indica addirittura la preferenza da esprimere (all\u2019estero vale un sistema elettorale differente): Laura Garavini. Che non \u00e8 nuova a questi meccanismi, visto che era gi\u00e0 balzata agli onori delle cronache nel 2013, anno delle ultime elezioni parlamentari...\n\n1) il patronato \u2013 pagato coi soldi di tutti i lavoratori e tutte le lavoratrici dipendenti \u2013 NON pu\u00f2 dare indicazioni di voto;\n2) Il patronato \u2013 pagato coi soldi di tutti i lavoratori e tutte le lavoratrici dipendenti \u2013 NON pu\u00f2 accettare di ricevere i plichi degli elettori nella propria sede. NON si pu\u00f2 lasciare la propria scheda elettorale a terzi!\n3) La funzionaria del patronato \u2013 pagato coi soldi di tutti i lavoratori e tutte le lavoratrici dipendenti \u2013 dovrebbe s\u00ec assistere la persona che cerca un aiuto, ma semplicemente spiegando le modalit\u00e0 del voto. E magari ricordando quanto prescritto dall\u2019articolo 48 della Costituzione: \u201cIl voto \u00e8 personale ed eguale, libero e segreto.\u201d\n\nPrima non ci hanno fatto candidare. Per una legge discriminatoria per gli italiani all\u2019estero che, fuori dall\u2019Italia, non hanno potuto avvalersi della riduzione di firme necessarie alla presentazione della lista, come invece in ogni altra circoscrizione nazionale. Raccolta firme, di persona e documenti alla mano, solo nei consolati \u2013 e come fa una persona che vive magari a 500km dal pi\u00f9 vicino? Ostacoli invalicabili \u2013 come fai a raccogliere le firme se i funzionari a chi vuol firmare per Potere al Popolo presentano solo le schede per la Camera dei Deputati e non quelle del Senato della Repubblica?\n\nMa chi vigila su questi comportamenti? Basta una breve ricerca in rete per capire che lo stesso modus operandi viene portato avanti non solo a Liegi e non solo in questa tornata elettorale. E che nessuno fa nulla affinch\u00e9 cambi qualcosa. Dov\u2019\u00e8 il Ministero del Lavoro? E quello degli Esteri? Non pervenuti.\nPotere al Popolo \u00e8 l\u2019unico granello di sabbia che pu\u00f2 dar fastidio e bloccare l\u2019ingranaggio!", "created_time": "2018-03-01T16:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_600214100321307", "message": "GLI ULTIMI DATI ISTAT! MANDIAMO A CASA CHI CI HA RIDOTTO ALLA FAME!\n\nRisale la disoccupazione a Gennaio.\nAumentano i posti di lavoro, ha ragione Renzi, solo che sono posti di lavoro senza diritti, senza garanzie, precari.\nUna banda di rapinatori ha imperversato per anni nel nostro paese, costringendoci a lavori umilianti e salari da fame, per i quali abbiamo dovuto anche ringraziare. \nNoi vogliamo lavorare meno ore, lavorare tutti, a parit\u00e0 di salario.\nVogliamo una cosa ragionevole e che dia benefici a tutti.\n\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo! perch\u00e8 nessuno ci regaler\u00e0 nulla!", "created_time": "2018-03-01T12:06:21+0000"}, {"id": "525015217841196_600071627002221", "message": "L'unico voto utile \u00e8 quello che fa la differenza.\n\u00c8  il voto a chi ti rappresenta veramente.\nIl nostro appello in lingua dei segni! :)", "created_time": "2018-03-01T09:50:00+0000"}, {"id": "525015217841196_599800003696050", "message": "Un'ottima intervista di Giacomo Russo Spena a Viola Carofalo.\nUna panoramica completa sui temi e sui punti del programma di Potere al Popolo: lavoro, giustizia, ambiente, diritti civili.\nAlla fine ci hanno chiesto se ci ispiriamo a qualcuno...\n\"Nelson Mandela, mi piace la coerenza che ha avuto nella sua vita. \nBertolt Brecht, perch\u00e9 ha saputo coniugare il mondo della poesia e dell\u2019arte alle questioni sociali. \nInfine, una donna: Nori Brambilla, partigiana ed antifascista. Un simbolo della Resistenza.\"", "created_time": "2018-03-01T07:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_599799577029426", "message": "Stamattina ad Agor\u00e0 ci hanno chiesto cosa pensassimo delle dichiarazioni d'amore che si stavano lanciando a pochi giorni dal voto i diversi leader del centro e dell'estrema destra...\nChi si potrebbe stupire dell'apertura di Berlusconi, o di Salvini, ai movimenti neofascisti?\nFosse stato per loro questa sarebbe stata una campagna elettorale dominata solo da odio, rancore, linguaggi violenti, tralasciando completamente i problemi reali, le grandi questioni sociali.\nLe 50 sfumature di nero le lasciamo a loro, ha detto bene Viola Carofalo.\nA noi il rimboccarci le maniche per ricostruire un paese davvero vivibile e umano!", "created_time": "2018-02-28T23:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_598245747184809", "message": "BELLISSIMO IL VOSTRO PROGRAMMA, MA I SOLDI DOVE LI PRENDIAMO?\nIn 3 minuti la nostra portavoce Viola Carofalo dice pi\u00f9 di quanto abbiamo ascoltato da chiunque in questa campagna elettorale.\nCi hanno raccontato che i soldi non ci sono. Ci hanno detto che dovevamo fare sacrifici.\nIntanto pochi continuavano ad arricchirsi, senza fare mai una giornata di lavoro. Accumulavano patrimoni mentre il popolo stenta ad avere un piatto caldo, una casa, una visita medica.\nNon \u00e8 vero che i soldi non ci sono. E' vero che si vogliono lasciare nelle tasche dei miliardari.\nVi hanno mai detto che se si attaccassero i grandi evasori potremmo risanare il debito pubblico in 15 anni?\nE che solo nel 2016 abbiamo speso 20,7 miliardi di euro per spese militari?\nLa ricchezza c'\u00e8. Il 4 Marzo votiamo Potere al Popolo! se vogliamo che venga usata per il bene collettivo!", "created_time": "2018-02-28T21:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_599843517025032", "message": "Firenze. Volontari e militanti di Potere al Popolo in giro per la citt\u00e0 a distribuire cibo, pasti e bevande caldi, coperte.\nla raccolta beni alla Casa del Popolo il Campino ha portato in poco meno di due ore  quasi 20 litri di latte, scatole di the e zucchero, molte coperte, vestiario pesante da uomo e da donna.\n\nGrazie a tutti coloro che hanno donato qualcosa, grazie a chi si \u00e8 precipitato partendo perfino da Scarperia con un carico di vestiario e coperte: beni rimasti dopo la raccolta per il terremoto che ha squassato il Centro Italia. Perch\u00e8 la solidariet\u00e0 e il mutualismo sono un circolo che non finisce mai.\n\nUniti siamo tutto!", "created_time": "2018-02-28T18:18:16+0000"}, {"id": "525015217841196_599636667045717", "message": "Negli ultimi giorni ci stanno bombardando con il famoso \"voto utile\".\nIl voto utile \u00e8 il voto dato a chi rappresenta i nostri interessi.\nIl voto per il centrodestra e il centrosinistra \u00e8 un voto utile all'austerit\u00e0, alle grandi banche, ai signori della finanza mondiale.\nSono quelli che ci hanno chiesto per anni il \"voto utile\" ad averci massacrato.\nI grandi partiti hanno dimostrato un'assoluta continuit\u00e0 nelle politiche che intendono portare avanti.\nVotare noi significa votare l'unica cosa differente. Significa portare in parlamento delle voci che dicono qualcosa di nuovo, di vero finalmente, su scuola, sanit\u00e0, lavoro, ambiente.\n\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-28T16:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_599750660367651", "message": "GIOVANNI IMPASTATO CI SPIEGA PERCH\u00c8 SOSTIENE POTERE AL POPOLO!\nGiovanni Impastato - fratello di Peppino, ucciso 40 anni fa dalla mafia - vota e sostiene Potere al Popolo e ci spiega il perch\u00e9 in questo video.\nGiovanni si \u00e8 sempre impegnato per una societ\u00e0 libera dalle mafie e da ogni forma di prevaricazione, lottando per ottenere verit\u00e0 e giustizia sull\u2019omicidio del fratello.\nSiamo cresciuti nell\u2019esempio di Peppino, siamo giovani e sognatori come lui, siamo quelli che ogni giorno provano concretamente a contrastare la mafia sui territori.\nPer Potere al Popolo la lotta alle mafie, la denuncia dei suoi legami con la politica e l'imprenditoria criminale, la lotta per un lavoro, per i diritti e per la cultura che tolgano bracce e anime ai boss, \u00e8 indispensabile per costruire la societ\u00e0 migliore che vogliamo e di cui abbiamo tanto bisogno.\nIL 4 MARZO VOTA L\u2019ANTIMAFIA SOCIALE, VOTA POTERE AL POPOLO!", "created_time": "2018-02-28T14:45:39+0000"}, {"id": "525015217841196_599720857037298", "message": "E' arrivato nelle librerie, in tempo per il voto del 4 marzo...\nBenvenuto al libro su Potere al Popolo!, un altro meraviglioso prodotto di questa mobilitazione collettiva... \n\nLo presentiamo oggi in anteprima nazionale alle 18 all' Ex OPG Occupato - Je so' pazzo, con i curatori Salvatore Prinzi e Alessandro Di Rienzo, con Guido Carpi, Giuseppe Ferraro e con la \"capatosta\" Viola Carofalo!\n\nMa lo presenteremo anche domani a Roma alle 18, alla chiusura della campagna elettorale. E venerd\u00ec alle 17:30 ad Avellino... Siamo disposti a portarlo in giro ovunque, in tutta Italia, perch\u00e9 il 4 marzo \u00e8 solo l'inizio!\n\nSono gi\u00e0 centinaia le richieste di copie e di presentazioni, tanto che la prima stampa sta gi\u00e0 andando esaurita! \n\nPer le copie scrivete qui: https://mooks.it/contatti/\nPer organizzare le presentazioni scrivete qui: poterealpopolo2018@gmail.com\n\nE ricordate: per dare pi\u00f9 forza alla cultura, alle idee e al dibattito che solleva il nostro paese, Il 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-28T13:08:38+0000"}, {"id": "525015217841196_599464883729562", "message": "PER CONVINCERE GLI INDECISI: PENSATE A QUESTO!\nDomenica entrerete in cabina, aprirete il foglietto che vi daranno e davanti vi troverete una sfilza di Partiti. \nSimboli, personaggi conosciuti, comitati d'affari, margherite, tricolori... \nE poi troverete un semplice messaggio: \"Potere al popolo!\"\nChe poi vuol dire democrazia, quella vera. Quella dove noi possiamo decidere e contare qualcosa. \nBarrare quel simbolo vorr\u00e0 dire far sentire forte quel messaggio, farlo arrivare dritto a chi ci governa, non solo la politica, ma anche il mondo della finanza, delle banche e delle grandi imprese. \nBarrare quel simbolo vorr\u00e0 dire: io sono il popolo, tu mi disprezzi e mi menti, ma io esisto e mi sono stancato, ora tocca a me dirti quello che penso e farti vedere quello che so fare. \n\nE poi vi rendete conto che un giorno potreste raccontare ai vostri figli di aver contribuito a un'impresa storica, senza precedenti?\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-28T11:52:12+0000"}, {"id": "525015217841196_599335707075813", "message": "COME SI VOTA? FACCIAMO GIRARE!\nCi state scrivendo in tanti per sapere come votare correttamente e non rischiare di invalidare il voto.\nE' semplicissimo: basta mettere una X sul simbolo di Potere al Popolo. In questo modo il voto si estender\u00e0 anche ai candidati della nostra lista!\nDiamoci da fare, gli ultimi giorni sono fondamentali!", "created_time": "2018-02-28T09:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_599329170409800", "message": "DALLE 8.30 Viola Carofalo OSPITE AD Agor\u00e0!\nSeguiamo e supportiamo la nostra portavoce.\nPotrebbe essere l'ultima apparizione televisiva prima della tornata elettorale, facciamoci sentire!", "created_time": "2018-02-28T07:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_599361160406601", "message": "Il video della nostra chiacchierata su Skuola.net.\nViola Carofalo risponde a 10 domande selezionate tra quesiti degli studenti.\nAbbiamo parlato di test d'ingresso, di diritto allo studio, di come vorremmo che il paese facesse della cultura un perno centrale, di come ci sarebbe la possibilit\u00e0 di stoppare \"cervelli\" e braccia in fuga...\nI giovani pagano i debiti che qualcun altro ha contratto sulle loro spalle...\ned \u00e8 il momento di dire basta!", "created_time": "2018-02-27T22:08:53+0000"}, {"id": "525015217841196_599274543748596", "message": "POTERE AL POPOLO E' DONNA!\nLe candidature di Potere al Popolo si sono chiuse con 32 capilista donne e 31 uomini, indicate dalle assemblee territoriali.\nLa legge prevedeva di avere almeno un 40% di capilista donne. \nNoi abbiamo fatto pi\u00f9 del 50%.\n\nLa nostra portavoce \u00e8 donna, una ricercatrice precaria, una compagna di mille lotte, Viola Carofalo. Oltre a lei, a Francesca Fornario, che ormai tutte conoscete, ci sono Haidi Giuliani, Nicoletta Dosio, Eleonora Forenza, Lidia Menapace, Marina Boscaino e altre migliaia che non entravano nella foto.\n\nAbbiamo fatto quello che dovrebbe essere normale, visto che le societ\u00e0 sono composte per met\u00e0 di donne, anche se i posti di potere, di visibilit\u00e0, sono occupati quasi sempre da uomini.\n\nQuando diciamo che le donne e i giovani sono i protagonisti di questo nuovo percorso non \u00e8 perch\u00e9 abbiamo messo qualche marionetta in vetrina, come troppo spesso accade negli altri partiti, che agitano queste questioni per puro marketing...\n\nMa perch\u00e9 donne e giovani sono quelli che hanno aperto questo nuovo processo e che lo stanno portando avanti. D'altronde sono quelli che in questi anni hanno subito di pi\u00f9 gli effetti della crisi, e quelli che sono tradizionalmente esclusi dalla politica \"ufficiale\".\n\nNon sappiamo quale risultato avremo il 4 marzo, ma gi\u00e0 da ora stiamo determinando il Cambiamento! \nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-27T19:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_599289117080472", "message": "UN PAESE CHE NON INVESTE NELLA CULTURA  \u00c8 UN PAESE SENZA FUTURO!\nCon gli ultimi governi l\u2019investimento in cultura \u00e8 sceso alle 0,7% del PIL.\nLa cultura \u00e8 un prodotto da vendere - o svendere nella maggioranza dei casi. Anche in questo settore i lavoratori subiscono una compressione dei diritti, della paga, delle tutele.\nNoi crediamo che l'arte e la cultura siano beni pubblici, patrimonio di tutti, non privatizzabile e non mercificabile. \nAnche su questo si misura oggi la disuguaglianza: non solo tra chi ha e chi non ha, ma anche tra chi sa e chi non sa. E tra chi pu\u00f2 accedere alla conoscenza e all'arte solo perch\u00e8 pu\u00f2 pagare un conto salato.\nQUI LE NOSTRE PROPOSTE: https://goo.gl/8qeqFz", "created_time": "2018-02-27T17:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_599272513748799", "message": "DALLE 17 Viola Carofalo IN DIRETTA SU Skuola.net!\nQUI LA DIRETTA https://www.facebook.com/skuola.net/videos/10160103411790603/\nRisponderemo alle domande degli studenti e dei giovani su uno dei portali a loro dedicato.\nIl nostro programma \u00e8 stato scritto collettivamente anche con il contributo dei pi\u00f9 piccoli, dei movimenti studenteschi, dei giovani precari, di quelli a cui non \u00e8 garantita un'istruzione di qualit\u00e0 e gratuita. \nVogliamo un paese che valorizzi e non sminuisca le energie, i desideri, le ambizioni delle forze pi\u00f9 fresche!", "created_time": "2018-02-27T15:35:44+0000"}, {"id": "525015217841196_598864623789588", "message": "COME SI VOTA DOMENICA? DIFFONDIAMO!\nDomenica potete votare dalle 7 alle 23. Qui una piccola guida per non dimenticare quello che serve e per far andare a buon fine il vostro voto.\nCOSA IMPORTANTE: per non sbagliare, basta barrare il simbolo di Potere al Popolo senza fare nessun altro segno sulla scheda.\nNon vi dimenticate tessera elettorale e documento di riconoscimento valido... \nForza che facciamo il miracolo! :)", "created_time": "2018-02-27T11:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_598866627122721", "message": "SABINA GUZZANTI SOSTIENE POTERE AL POPOLO!\nAbbiamo incontrato Sabina Guzzanti e la sua straordinaria troupe qualche settimana fa. Da allora, per un progetto in cantiere, abbiamo fatto un pezzo di strada insieme. Incontri, banchetti, attivit\u00e0 sociali, macinando chilometri e fatica anche.\nQui un estratto in cui spiega perch\u00e9 l'abbiamo convinta. Ancora pi\u00f9 interessante, inizia un dialogo coi tanti che le chiedevano perch\u00e9 sostenere noi e non il Movimento 5 stelle...\nIn un paese in cui la politica significa strillarsi addosso in tv spesso e volentieri, una riflessione pulita e in controtedenza \u00e8 un bel segnale.\nVi consigliamo di ascoltarla e di diffondere!", "created_time": "2018-02-26T20:51:39+0000"}, {"id": "525015217841196_596741414001909", "message": "POTERE AL POPOLO IN PILLOLE: LAVORO E PENSIONI! QUI VIDEO INTERO: https://goo.gl/aY9iwD\nPotere al Popolo \u00e8 l'unica lista che propone la riduzione dell'orario di lavoro a parit\u00e0 di salario.\nE' folle che ci sia gente che si ammazza di lavoro e gente che lo cerca disperatamente.\nInvece di continuare a dare soldi a chi gi\u00e0 li ha nella speranza che li reinvesta, e non \u00e8 detto che lo faccia in Italia, rimettiamo i soldi nelle tasche dei lavoratori.\nStesso discorso per le pensioni. Limitiamo le pensioni d'oro, perch\u00e8 non si vive con 500 euro al mese.\nRompiamo lo schema folle per cui tantissimi vogliono entrare nel mondo del lavoro e non ci riescono, a 30 o 40 anni, e altrettanti vorrebbero  andare in pensione perch\u00e8 a 67 anni non ce la si fa fisicamente...\nLavoro stabile e sicuro, pensioni degne per tutti. E' l'unico modo per ripartire.", "created_time": "2018-02-26T18:42:41+0000"}, {"id": "525015217841196_598700360472681", "message": "STAMATTINA Potere al Popolo SU OMNIBUS A La7 CON Giorgio Cremaschi!\nAbbiamo parlato di povert\u00e0, disuguaglianze, austerit\u00e0, Europa...\nSottolineiamo una cosa semplice, che per\u00f2 pare si siano dimenticati tutti. Dire emergenza freddo \u00e8 come dire emergenza povert\u00e0!\nPerch\u00e8 sono i pi\u00f9 poveri che in queste ore si sentono la vita a repentaglio. Quelli che non hanno un pasto caldo, che non hanno una macchina per spostarsi per lavorare, che non hanno una casa.\nA questi dovrebbe pensare un governo. Chiss\u00e0 se si pu\u00f2 chiamare \"emergenza\" uno stato che ormai dura decenni e colpisce sempre pi\u00f9 persone nel paese, stabilmente...\nLe autorit\u00e0 aprissero sedi istituzionali, stazioni dei mezzi pubblici, mense, dormitori. Ma non basta:\nSUBITO MISURE URGENTI DI CONTRASTO ALLA POVERTA' E DI REDISTRIBUZIONE DELLA RICCHEZZA!", "created_time": "2018-02-26T14:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_598648953811155", "message": "Paolo Flores d'Arcais scrive di noi oggi!\n\"In realt\u00e0 un voto che si sottrae allo schifo ci sarebbe, anche se con programmi claudicanti e ideologia contraddittoria. Potere al Popolo. Con l\u2019attuale sistema elettorale e la non copertura mediatica \u00e8 pressoch\u00e9 certo che non arriverebbe al quorum, dunque funzionalmente equivarrebbe al non voto. Tuttavia se \u00e8 un miracolo il san Gennaro ossequiato da Di Maio potrebbe succedere anche questo. E uscire dalla cabina elettorale senza conati di vomito non \u00e8 indifferente alla salubrit\u00e0 dell\u2019esistenza\".\n\np.s. non \u00e8 mai stato un \"nostro\" riferimento intellettuale. riportiamo l'articolo perch\u00e8, se perfino lui scrive questo, \u00e8 evidente che stiamo costruendo qualcosa di davvero importante. e che non pu\u00f2 essere taciuta!", "created_time": "2018-02-26T12:12:37+0000"}, {"id": "525015217841196_598630063813044", "message": "BERGAMO - LIVORNO - NAPOLI: GIA' ATTIVI PER L'EMERGENZA FREDDO!\nDa giorni una filiera fatta di volontari, associazioni, cittadini, militanti si \u00e8 messa in moto.\n\"Emergenza freddo\" oltre alle foto della neve su social significa, per tantissimi, vedere la propria vita a rischio.\n11 milioni di persone in Italia sono in povert\u00e0 relativa, 5 in povert\u00e0 assoluta.\nSpesso non hanno casa, non possono permettersi coperte, cibo, riscaldamenti adeguati.\n\nCOSA POSSIAMO FARE CONCRETAMENTE?\n1. Pressione sulle istituzioni per aprire spazi pubblici per l\u2019accoglienza, anche delle stazioni o dei palazzetti dello sport, far intervenire le prefetture e la croce rossa con i loro mezzi. \n2. Intervento nostro, in prima persona, costruendo soluzioni concrete. Metterci in rete tutte quelle associazioni (laiche e religiose), partiti, sindacati e comitati che hanno sedi da aprire, magari possono fornire mezzi e braccia.\n\nInvitiamo tutte e tutti ad attivarsi, ad aprire anche quest\u2019anno le loro sedi, a controllare dal basso le strutture di accoglienza e a spingere le istituzioni a intervenire, a distribuire a singoli e famiglie thermos, coperte! DAL POPOLO, PER IL POPOLO!", "created_time": "2018-02-26T10:50:02+0000"}, {"id": "525015217841196_598359230506794", "message": "ULTIMI 7 GIORNI DI CAMPAGNA: ADOTTA UN ASTENUTO E UN INDECISO!\nSette giorni sembrano pochi, ma in realt\u00e0 sono abbastanza per giocarci una partita importante.\nTantissime persone si affacciano solo ora alla tornata elettorale. Sono in cerca di qualcosa che finalmente non li deluda, qualcosa che porti davvero una novit\u00e0 in parlamento.\nPotere al Popolo \u00e8 la ventata di freschezza di cui il paese ha bisogno! abbiamo bisogno di 1 milione di voti. La soglia del 3% non \u00e8 impossibile...\nDiamoci da fare!", "created_time": "2018-02-26T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_598353900507327", "message": "\"LETTERA DI UN IMBECILLE (FORSE RINSAVITO CHI LO SA)\n\nMi presento: sono un imbecille che cinque anni fa ha votato per l\u2019M5S.\nPerch\u00e9 l\u2019ho fatto? Perch\u00e9 credevo, speravo che potessero e volessero impegnarsi davvero per l\u2019autonomia della societ\u00e0 dal cappio del fiscal compact e della dittatura finanziaria. C\u2019\u00e8 voluto poco per capire che avevo sbagliato. Ci pens\u00f2 Mario Draghi a svegliarmi, quando disse, pochi giorni dopo le elezioni del 2013, che non c\u2019era di che preoccuparsi, perch\u00e9 la governance europea procede col pilota automatico. Infatti l\u2019aspirante premier Di Maio (mi scappa da ridere) si reca nelle cattedrali della dittatura finanziaria per rassicurare i veri detentori del potere. E lo stesso brillantissimo Di Maio \u00e8 stato il primo a denunciare i taxi del mare, cio\u00e8 le organizzazioni non governative che si permettono di salvare migranti dai flutti. In questo Di Maio e Minniti non vogliono apparire meno determinati di Salvini. Determinati nell\u2019affogare coloro cui il colonialismo ha rapinato le risorse, coloro che stanno fuggendo dalle guerre che i civilizzatori europei hanno provocato. \nQuesta volta non voter\u00f2 certo per costoro, che dopo aver rubato il mio voto (e quello di molti come me) si sono alleati con Nigel Farage, hanno portato al Campidoglio la signora Raggi dello studio Previti e Sammarco, e hanno esultato per la vittoria di Donald Trump.\nPer chi votare allora?\nIl signor Juncker (quello che detassava le grandi corporation che investivano nel suo paese, quando era alla guida del ricco Lussemburgo) avverte che l\u2019Italia \u00e8 in pericolo, e che l\u2019ingovernabilit\u00e0 italiana potrebbe mettere a repentaglio il futuro dell\u2019Unione europea.\nEufemismi. Juncker avrebbe potuto dire che la catastrofe italiana (certa) provocher\u00e0 il collasso finale dell\u2019Unione europea (probabile). Prendete la Grecia del 2015, moltiplicate per dieci e avrete una approssimazione di quel che si prepara per la seconda parte dell\u2019anno 2018.\nDifficile fare previsioni sui risultati delle prossime elezioni, ma le mie antenne mi dicono alcune cose: prima di tutto che il PD \u00e8 destinato a una sconfitta di proporzioni bibliche, che gli sta bene come un vestito nuovo. I democratici verdiniani hanno puntato sul respingimento e lo sterminio, pensando stupidamente di competere con i razzisti DOC.\nHanno puntato sull\u2019ortodossia neoliberista. Il diligente esecutore Gentiloni ha dichiarato che solo il PD garantisce le riforme, e sappiamo che significa quella parola: tagliare fondi per le scuole tagliare fondi per la sanit\u00e0, tagliare salari, mettere la gente alla fame perch\u00e9 le banche possano prosperare.\nOra raccoglieranno quel che hanno seminato, e sprofonderanno. La sola coalizione che potr\u00e0 governare a quel punto sar\u00e0 quella che mette insieme i razzisti della Lega, i fascisti fratelli d\u2019italia e il pupillo dei popolari europei la mummia Berlusconi. Sette anni dopo il 2011 dello spread alle stelle la stabilit\u00e0 europea \u00e8 garantita da Berlusconi. \ufffdQuesto d\u00e0 la misura della disperazione europea.\nNon so come andranno le elezioni, quel che so \u00e8 che entro l\u2019anno il paese dovrebbe fare l\u2019equivalente di due finanziarie, cio\u00e8 dovrebbe tagliare risorse sociali in misura doppia di quel che ha fatto ogni anno, dal 2008 in poi. Lo faranno Berlusconi e Salvini? E se non lo faranno ci penser\u00e0 la troika a commissariale un paese in cui il nazionalismo \u00e8 risorto. \nDunque per chi votare alle prossime elezioni, per quanto le elezioni contino poco poich\u00e9 la democrazia \u00e8 stata liquidata dal pilota automatico di Draghi?\nSimili come gocce d\u2019acqua le tre coalizioni maggiori ci propongono violenza finanziaria e violenza razzista. Poi c\u2019\u00e8 una nuova formazione che si chiama LeU. I suoi rappresentanti nel passato recente hanno votato sistematicamente tutte le riforme che hanno dimezzato il salario, precarizzato il lavoro e distrutto scuola e sistema sanitario. Perch\u00e9 dovremmo votarli adesso che Renzi gli ha tolto ogni potere e allora vengono a chiederci di dargliene almeno un po\u2019? \nChe si fotta il partito del gorilla Cofferati. Io commisi l\u2019errore (ma quanti errori ho fatto in vita mia?) di appoggiarlo pubblicamente alle elezioni comunali del 2004, e come sindaco si rivel\u00f2 un autoritario razzistoide nemico della citt\u00e0 che lo aveva eletto. \nAllora per finire il mio suggerimento \u00e8 votare per quei pazzi napoletani che hanno occupato un manicomio su cui giganteggia un meraviglioso dipinto di Blu. \nVotare POTERE AL POPOLO mi sembra la sola cosa intelligente da fare: sono rinsavito e voto per i pazzi, guarda un po\u2019.\nNella prossima lettera cercher\u00f2 di spiegare il perch\u00e9\". \n\nfranco berardi bifo", "created_time": "2018-02-25T22:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_598243777185006", "message": "IL NOSTRO APPELLO ALLA GENERAZIONE FANTASMA: NON RASSEGNIAMOCI, SCEGLIAMO POTERE AL POPOLO!\nIn Italia \u00e8 cresciuta oggi una generazione \"di mezzo\", quella che non ha alcuna speranza di vivere come vivevano i propri genitori, figuriamoci di vivere meglio.\nQuelli sempre troppo \"piccoli\" per essere assunti con un posto di lavoro stabile e dignitoso. \nQuelli sempre troppo precari per comprare una casa o pagare un affitto.\nQuelli che, seppure volessero, non avrebbero modo di farsi una famiglia, per esempio.\nQuelli che si sono spostati sempre pi\u00f9 lontano per cercare risposte concrete che, nel proprio paese, non gli venivano date. Anche se questo significava lasciare affetti, casa, la propria terra.\nA questi ci rivolgiamo, perch\u00e8 ne facciamo parte pienamente. Ci hanno fatto credere che dobbiamo rassegnarci a sopravvivere cos\u00ec, tra risentimento e insoddisfazione.\nInvece non \u00e8 cos\u00ec. Possiamo farci sentire, ritrovare entusiasmo e ricostruire legami solidali, in cui nessuno \u00e8 solo.\nAbbiamo diritto a una vita felice e ce la riprenderemo!", "created_time": "2018-02-25T19:02:59+0000"}, {"id": "525015217841196_598244480518269", "message": "Oggi eravamo a Cinisi, in Sicilia.\nAbbiamo incontrato Giovanni Impastato e tanti cittadini, nella casa memoria di Peppino.\nPerch\u00e8 la memoria \u00e8 un ingranaggio collettivo.\nPotere al Popolo \u00e8, prima di ogni cosa, lotta a tutte le mafie!", "created_time": "2018-02-25T15:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_597313477278036", "message": "COLPO DI SCENA! POTERE AL POPOLO E' ANCHE UN LIBRO!\nDA LUNEDI' 26 ACQUISTABILE ONLINE E IN LIBRERIA!\n\nIncredibile cosa accade quando la bellezza e l'entusiasmo si scatenano, quando le persone si mettono insieme unite da un bisogno e da un ideale!\nIn tempi record e in mezzo a mille casini, siamo riusciti a mettere su anche un libro su Potere al Popolo.\nUn istant book che serve a raccontare da dove nasciamo, perch\u00e9, quale sia il nostro programma.\nUn libro che serve a riflettere sull'attuale fase politica in Italia, sul senso della parola \"democrazia\", sulla condizione dei lavoratori e dei precari, sulla devastazione ambientale, sulla necessit\u00e0 del mutualismo e del \"controllo popolare\".\nUn libro che d\u00e0 un po' di visione e di orizzonte, e che ci fa per un attimo uscire dall'asfittica politica italiana, per sognare e trasformare il sogno in realt\u00e0.\nUn libro che mostra a tutti la nostra differenza: non siamo dei politici di professione che aspirano alla poltrona e si mettono insieme per un tornaconto personale, ma una comunit\u00e0 di persone \"normali\" che si \u00e8 messa in cammino perch\u00e9 stanca di come vanno le cose, perch\u00e9 consapevoli che possono essere cambiate insieme!\nDa luned\u00ec le prime presentazioni in giro per l'Italia: ovviamente continueremo anche dopo, perch\u00e9 Potere al Popolo \u00e8 nato per restare, \u00e8 solo all'inizio!\n\nA cura di Alessandro Di Rienzo e Salvatore Prinzi\nCon scritti di Simona Baldanzi, Viola Carofalo, Guido Carpi, Luigi de Magistris, Alessandro di Rienzo, Valerio Evangelisti, Giuseppe Ferraro, Eleonora Forenza, Francesca Fornario, Citto Maselli, Jean-Luc M\u00e9lenchon, Salvatore Prinzi, Alberto Prunetti, Christian Raimo, Stefano Matteo Valenti, Alberto Ziparo.\n\nEdizioni MOOKS Mondadori - Piazza Vanvitelli, Napoli, 2018.\n\nPER ACQUISTARE IL LIBRO: il libro sar\u00e0 distribuito in tutta Italia intorno a mercoled\u00ec, nel frattempo potete contattare la casa editrice Mooks: https://mooks.it/contatti/", "created_time": "2018-02-25T13:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_598171963858854", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta dal centro Amazon ad Avigliana, Val Susa! \nNevica ma non smettiamo di lottare: con Viola Carofalo e i candidati di Potere al Popolo per denunciare le nuove forme dello sfruttamento!\nNon siamo robot, siamo esseri umani! Per questo Il 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-25T12:38:04+0000"}, {"id": "525015217841196_597864460556271", "message": "28 anni fa la morte di Sandro Pertini.\nAbbiamo scelto di ricordarlo con una frase che ci sembra pi\u00f9 attuale che mai.\nLe \"emergenze\" fanno comodo. Soprattutto in campagna elettorale. Ti permettono di non parlare di disoccupazione, di diritti negati, di mafia, di ambiente.\nFa comodo a chi ci governa. \nPerch\u00e8 se un popolo ha paura, nessuno si pone pi\u00f9 domande. \nInvece noi vogliamo tornare a discutere, organizzarci, fare politica, senza paura, alla luce del sole, a testa alta!", "created_time": "2018-02-24T22:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_597848207224563", "message": "Ci dicono che a Bari era da anni che non si vedeva una cosa del genere.\nIeri 250 persone per Potere al Popolo. Per discutere e organizzarsi a difesa di territori, acqua pubblica, scuola, Costituzione. \nTra oggi e domani sono 45 le iniziative previste in tutta Italia.\nDue mesi fa tutto questo sarebbe stato semplicemente impensabile. \nNon \u00e8 solo una lista. Quello che stiamo costruendo \u00e8 un movimento popolare che prende ogni giorno pi\u00f9 forza, coraggio ed entusiasmo.\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-24T19:50:48+0000"}, {"id": "525015217841196_597730363903014", "message": "EMERGENZA FREDDO: ATTIVIAMOCI, APRIAMO LE NOSTRE PORTE!\n\u00c8 arrivata \u201cl\u2019emergenza freddo\u201d, come ogni anno. Ma, come ogni anno, coglie le istituzioni impreparate, sorprese, incapaci di far fronte agli eventi. Come ogni anno, a rimetterci sono i pi\u00f9 deboli, i pi\u00f9 indifesi, coloro che non hanno una casa, o che sono costretti a dormire nelle macchine dato che i pochi spiccioli guadagnati servono a comprare da mangiare. \nQuesta \u00e8 la vera emergenza del nostro paese: la povert\u00e0. \nQuella estrema, che porta alla marginalit\u00e0, e quella \u201cnormale\u201d, che investe tante famiglie, soprattutto nel Mezzogiorno e nelle aree periferiche del paese. \nBen 15 senzatetto sono morti lo scorso inverno. 15 PERSONE! E' assurdo pensare che nel 2018 sia ancora possibile perdere la vita semplicemente per l'abbassamento delle temperature.\nLe istituzioni sembrano incapaci di organizzarsi, probabilmente solo perch\u00e9 non \u00e8 una loro priorit\u00e0. \nSi spendono milioni di euro per avere inutilmente l\u2019esercito nelle piazze, e nel frattempo il Ministro Minniti del PD allontana i pi\u00f9 deboli dai centri cittadini in nome del \"decoro\". Per non parlare dei sindaci, come quello di Como che lo scorso Natale ha vietato di dare cibo ai senzatetto, o dell\u2019installazione di barriere anti-senzatetto... \nIn questi giorni si arriver\u00e0 a temperature anche di meno venti gradi. Non possiamo attendere il morto. Dobbiamo agire. Dobbiamo fare pressione sulle istituzioni per aprire spazi pubblici per l\u2019accoglienza, anche delle stazioni o dei palazzetti dello sport, far intervenire le prefetture e la croce rossa con i loro mezzi. \nMa dobbiamo intervenire anche noi, mettendoci in prima persona, costruendo soluzioni concrete. Come gi\u00e0 facemmo l\u2019anno scorso, dobbiamo trasformare questo momento di emergenza in un momento concreto di solidariet\u00e0 e mutuo soccorso. Dobbiamo mettere in rete tutte quelle associazioni (laiche e religiose), partiti, sindacati e comitati che l\u2019anno scorso hanno aperto le proprie sedi, forniscono i propri mezzi e le proprie braccia. \nPotere al Popolo \u00e8 dalla parte degli ultimi, e non lascia per strada nessuno. \nInvitiamo tutte e tutti ad attivarsi, ad aprire anche quest\u2019anno le loro sedi, a controllare dal basso le strutture di accoglienza e a spingere le istituzioni a intervenire, a distribuire a singoli e famiglie thermos, coperte, mezzi di riscaldamento. \nL\u2019Italia non \u00e8 un paese di odio, paura e discriminazione. L\u2019Italia \u00e8 un paese accogliente, solidale, umano. \nDimostriamolo!", "created_time": "2018-02-24T15:04:54+0000"}, {"id": "525015217841196_597373260605391", "message": "Salvatore Caiata, candidato del Movimento 5 stelle in Basilicata, \u00e8 indagato per riciclaggio a Siena.\nEspulso dal movimento, ha dichiarato che non ritirer\u00e0 la candidatura. Non \u00e8 il solo, negli ultimi due mesi. A memoria ne contiamo 7. Dess\u00ec, quello che pagava 7 euro al mese per stare in una casa popolare. Martelli e Cecconi, che avevano dichiarato di aver restituito soldi mai versati. Vitiello, Landi e Azzerboni, massoni. \nCi chiediamo: che succeder\u00e0 se dovessero essere eletti, com'\u00e8 molto probabile, visto che tanti voteranno i 5 Stelle?\nSe non si dimetteranno dopo - e concedeteci il beneficio del dubbio - finiranno riciclati nel gruppo misto? Berlusconi si \u00e8 gi\u00e0 offerto per accoglierli...\n\na scanso di equivoci, qui un chiarimento sul perch\u00e8 non \u00e8 pi\u00f9 possibile rinunciare a candidature: https://goo.gl/BhMzuG", "created_time": "2018-02-24T10:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_597299843946066", "message": "Carlos Latuff \u00e8 uno dei pi\u00f9 importanti vignettisti al mondo.\nLe sue illustrazioni tradotte in centinaia di lingue sono diventate uno strumento impugnato dai movimenti per la solidariet\u00e0, la giustizia, la pace, in tantissimi paesi.\nHa registrato questo videomessaggio per noi.\nA sostegno di Potere al Popolo e di chiunque non si rassegni alla barbarie!\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-23T22:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_597292187280165", "message": "Giorgio Cremaschi PER POTERE AL POPOLO SUL CASO EMBRACO: SOLUZIONI CHE TUTELINO I LAVORATORI SUBITO!\nOggi sono uciti i dati inps sull'occupazione. Sapete che dicono? Che l'anno scorso ci sono stati 537mila posti di lavoro precari in pi\u00f9 e 117mila a tempo indeterminati in meno. \nQuesto sta accadendo in Italia! Si chiudono i posti di lavoro con garanzie e si incentiva lo sfruttamento! \nE' la storia di Embraco, dove quasi 500 lavoratori a breve verranno licenziati.\nIn Italia abbiamo 150mila dipendenti di multinazionali che entro la fine dell'anno rischiano di finire per strada.\nServe un intervento del governo qui in Italia che controlli l'operato di queste societ\u00e0 e protegga i lavoratori in ogni caso!\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo! perch\u00e8 siamo stanchi di subire il bello e il cattivo tempo dei pi\u00f9 ricchi!", "created_time": "2018-02-23T20:20:00+0000"}, {"id": "525015217841196_597231017286282", "message": "L'APPELLO DEGLI ITALIANI ALL'ESTERO: QUI NON POSSIAMO VOTARE, ADOTTA IL MIO VOTO PER POTERE AL POPOLO!\nUna legge elettorale antidemocratica ha reso impossibile raccogliere le firme perch\u00e8 potessimo presentare la lista Potere al Popolo anche nel resto d'Europa. Era impossibile organizzare banchetti, impossibile recarsi ai consolati per firmare perch\u00e8 erano aperti solo durante l'orario lavorativo.\nCi rivolgiamo a chi non vota da anni, a chi ha visto partire e andare via amici, familiari, fidanzati: adotta il nostro voto!\n\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-23T16:19:31+0000"}, {"id": "525015217841196_597158220626895", "message": "Qualche giorno fa \u00e8 accaduta una cosa gravissima.\nUn imprenditore ha massacrato di botte un \"suo\" operaio.\nLo ha sequestrato in un parcheggio, lo ha legato, lo ha appeso ad una trave di legno e lo ha colpito a bastonate.\nIl giorno prima lo aveva rincorso sparando colpi di fucile per terrorizzarlo.\nPerch\u00e8? Perch\u00e8 l'operaio aveva sottratto una bombola del gas per riscaldarsi.\nL'imprenditore si chiama Rosario Dezio. Fa parte della segreteria del PD ragusano, nonch\u00e8 consigliere comunale di Vittoria.\nNessuno ha sbattuto questa roba in nessuna prima pagina.\nNessun politico si \u00e8 espresso, ci pare, per la solidariet\u00e0. Nessuno si \u00e8 scandalizzato.\nLa fame, la miseria, il desiderio di riscaldarsi di uno sfruttato vale meno del \"furto\" di una bombola. E giustifica un pestaggio allucinante, un tentato omicidio, di chi considera un lavoratore rumeno una sua propriet\u00e0.\nQueste sono le urgenze. Questa \u00e8 la barbarie che dobbiamo rigettare e che non ci avr\u00e0 mai. Del fatto che alcuni siano costretti a rubare il fuoco per non morire assiderati in campagna, di questo dovrebbe parlare una campagna elettorale degna.\nCostruiamo un paese in cui l'odio e la prevaricazione non vincano sull'umanit\u00e0! \n\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-23T13:56:58+0000"}, {"id": "525015217841196_596807590661958", "message": "OGGI SOSTENIAMO E PARTECIPIAMO ALLO SCIOPERO DEGLI INSEGNANTI!\nL'uguaglianza, i diritti, la libert\u00e0 di critica si costruiscono anche e soprattutto nelle aule scolastiche. \n\n\"A Roma ci sar\u00e0 una manifestazione di lavoratrici e lavoratori della scuola. Non ci sarebbe nemmeno bisogno di elencare i motivi della protesta, tra leggi pessime, contratti umilianti e sentenze che mortificano il lavoro di tutte e tutti. La scuola \u00e8 preziosa, ed \u00e8 doppiamente preziosa per la gente comune, unica, flebile speranza di migliorare le proprie condizioni in una societ\u00e0 classista e immobile. Ci lavorano decine di migliaia di professionisti bravissimi, in condizioni degradanti e spesso pericolose, con stipendi tra i pi\u00f9 bassi d'Europa. Noi vogliamo ribaltare questo schema, per questo daremo il nostro contributo alla manifestazione, saremo in piazza con chi combatte per una scuola degna, che funzioni bene, che sia gratificante per chi ogni mattina va a imparare, ma anche \u2013 e le due cose sono strettamente collegate \u2013 per chi va ad insegnarci\".\nViola Carofalo portavoce nazionale di Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-23T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_596832300659487", "message": "Avete notato che da giorni non si parla di contenuti, di programmi, di visioni del mondo, di candidati, ma monta un clima di tensione che pare di stare in guerra? \nPerch\u00e9? Semplice: fa comodo. Soprattutto in campagna elettorale non parlare di disoccupazione, di diritti negati, di mafia, di ambiente, fa comodo a chi ci governa. Basta creare paura, e nessuno si pone pi\u00f9 domande. \nUno schema vecchio, un giochino che ritorna ma che chiunque abbia un po' di cervello ha capito. \nNoi di Potere al Popolo rifiutiamo di stare a questo gioco. Noi vogliamo parlare di redistribuzione della ricchezza, di intervento pubblico per creare lavoro, di aumento dei salari, di riduzione dell'orario di lavoro, di recupero dell'evasione fiscale, di tutela del territorio, di sviluppo del nostro patrimonio culturale, di lotta alle speculazioni finanziarie e alle mafie...  \nPotere al Popolo \u00e8 per dare diritti, fare solidariet\u00e0 e gioia! \n\nPer questo stasera abbiamo deciso di abbandonare la trasmissione di Belpietro, \"Dalla nostra parte\". \n\nCome dice la nostra portavoce Viola Carofalo: \"Io ho deciso di andare l\u00ec per lanciare alcuni messaggi anche a un elettorato diverso. Perch\u00e9 noi parliamo a tutti. \nIl primo \u00e8 quello che avevo sulla maglietta, quello del pacifista Vittorio Arrigoni: RESTIAMO UMANI. \nPerch\u00e9 penso che vorrebbero un paese risentito e cattivo, e noi invece vogliamo un paese bello e solidale. \nIl secondo messaggio era: noi rifiutiamo di farci chiudere nella logica degli opposti estremismi e combattiamo i mostri pi\u00f9 seri, quelli che stanno al governo, che impongono la disoccupazione, la guerra fra poveri e il razzismo.\nIl terzo era: i neofascisti sono \"quattro provoloni\"!\nS\u00ec, provoloni, perch\u00e9 vanno pure un po' smontati. Sono persone frustrate, non molto intelligenti. A furia di gonfiarli, di rappresentarli come forti, va a finire che qualche ragazzino in cerca di sicurezze ci crede.\nDopo aver detto queste cose ho lasciato la Costituzione agli autori e me ne sono andata. Magari se la leggono e la prossima volta evitano di dare spazio ai fascisti, che sono s\u00ec dei provoloni, ma dei provoloni criminali, che seminano odio, razzismo, intolleranza.\n#provoloni #restiamoumani\"", "created_time": "2018-02-22T22:01:18+0000"}, {"id": "525015217841196_595407280801989", "message": "E voi, ve la ricordate la vostra prima volta?\nPer molti lo sar\u00e0 il 4 marzo. Soprattutto per i giovanissimi. \nGli abbiamo chiesto di raccontarcela, di condividere insieme a noi dubbi, aspettative, insicurezze.\nAlla faccia dei dinosauri della politica che li descrivono come apatici e senza interessi: i giovani sono il cuore e il motore del mondo!\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-22T17:04:21+0000"}, {"id": "525015217841196_596566584019392", "message": "(ANSA) - ROMA, 22 FEB - \"Abolire la riforma Fornero sulle pensioni \u00e8 sbagliato, bisogna rimetterla in ordine\". Cos\u00ec il leader di LeU Pietro Grasso.\n\nLa legge Fornero ha reso IMPOSSIBILE la vita di milioni di italiani. Non esiste alcun modo di \"riordinarla\".\nPotere al Popolo \u00e8 per il diritto alla pensione a 60 anni di et\u00e0 o a 35 anni di contributi per tutti! Per la fine delle pensioni d'oro e l'introduzione di un minimo di pensione, con 15 anni di contributi, compresi i contributi figurativi, per non condannare alla miseria chi ha avuto una vita lavorativa discontinua!", "created_time": "2018-02-22T11:41:08+0000"}, {"id": "525015217841196_595648060777911", "message": "\"Perch\u00e8 un elettore dovrebbe votarvi?\"\nVanity Fair Italia intervista Viola Carofalo, sul programma, sulle nostre candidature, sul fatto di essere l'unica \"capa\" politica donna in una politica tutta al maschile...\nLettura consigliatissima!", "created_time": "2018-02-22T10:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_595183480824369", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE: SPESA POPOLARE A VERONA!\nCi raccontano che i soldi non ci sono per garantire una vita dignitosa a chi \u00e8 in difficolt\u00e0, ma sembrano non mancare mai per salvare banche e grandi interessi...\nFare la spesa al GAP significa contrastare un modello economico ingiusto, sostituire al profitto l'interesse per i reali bisogni e le condizioni degli abitanti del quartiere. Ecco da dove nasce un progetto teso a fornire una risposta parziale ma concreta ai bisogni di chi si impoverisce ogni giorno di pi\u00f9!\nPotere al Popolo significa pratiche di solidariet\u00e0 e mutualismo per non lasciare nessuno indietro!", "created_time": "2018-02-22T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_596337187375665", "message": "LAVORO E PENSIONI: UN ASSAGGIO DELL'INTERVISTA RAI A VIOLA CAROFALO!\nStasera per la prima volta abbiamo avuto tempo per poter spiegare cosa intendiamo fare, come vogliamo farlo, in che direzione va Potere al Popolo. \nE questo fa tutta la differenza del mondo.\nHanno provato a dipingerci come improvvisati, disorganizzati, brutte copie. Invece noi di cose da dire ne abbiamo eccome. E chiunque non ha santi in paradiso ma la vita se la suda non pu\u00f2 che sentire che siamo la stessa cosa.\nDomani il video integrale!\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo! perch\u00e8 c'\u00e8 bisogno di aria fresca!", "created_time": "2018-02-21T23:00:52+0000"}, {"id": "525015217841196_596059964070054", "message": "Tra pochissimo la conferenza stampa di presentazione della lista di Potere al Popolo sul piccolo schermo. \nCondividiamo,  invitiamo a seguire chi non ci conosce ancora e vuole ascoltare l'unica novit\u00e0 di queste elezioni, l'unica lista che davvero vuole cambiare questa politica dalle fondamenta!", "created_time": "2018-02-21T19:50:00+0000"}, {"id": "525015217841196_596242654051785", "message": "Perugia adesso. \nCentinaia in piazza. A chi predica odio e pratica violenza rispondiamo con la partecipazione, insieme e senza paura. Restiamo presenti sui territori e nelle lotte, abbiamo un programma scritto collettivamente, la voglia di portare avanti la voce della maggioranza e il traguardo di societ\u00e0 pi\u00f9 giusta da costruire . Ed \u00e8 tutto questo che porteremo avanti!", "created_time": "2018-02-21T17:49:06+0000"}, {"id": "525015217841196_595876044088446", "message": "IL NOSTRO PROGRAMMA IN PILLOLE SU RAI1! DIFFONDIAMO!\nIntroduzione di un reddito di 850 euro per combattere la povert\u00e0,  riduzione dell'orario lavorativo a parit\u00e0 di salario, recupero dell'evasione fiscale e dei miliardi spesi per guerre e Nato per investimenti in sanit\u00e0,  istruzione,  messa in sicurezza di territori e ambiente. Ecco le proposte concrete da cui vogliamo ripartire!\nPossiamo costruire un paese diverso,  in cui non si \u00e8 preda della rassegnazione o dell'odio, in cui  la solidariet\u00e0 vince sull'egoismo.\nDemocrazia vuol dire Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-21T13:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_596070327402351", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Conferenza stampa per l'aggressione dei nostri militanti a Perugia.", "created_time": "2018-02-21T12:07:06+0000"}, {"id": "525015217841196_596036077405776", "message": "URGENTE:  CONFERENZA STAMPA ALLE 12 A MONTECITORIO. ACCOLTELLATO STANOTTE A PERUGIA UN MILITANTE DI POTERE AL POPOLO! NON CI FERMERANNO!\n\nIeri sera, a Perugia,  sono stati aggrediti con armi da taglio due nostri attivisti mentre stavano affiggendo i manifesti di Potere al Popolo. Quattro colpi a uno, di cui due in zone vitali, un trauma cranico per l'altro. A loro va tutto il nostro affetto e la nostra vicinanza.\nDa settimane stiamo denunciando il pesante clima di odio creato da un lato dai gruppi neofascisti, dall'altro da una classe politica irresponsabile e dal governo del PD che concede agibilit\u00e0 politica a organizzazioni violente che andrebbero messe fuori legge.\nSi sta cercando di far salire la tensione in ogni modo per non parlare dei veri problemi del paese, la disoccupazione,  il taglio dei servizi, le disuguaglianze sociali, i disastri ambientali. \nIl PD, che non pu\u00f2 rivendicare i \"risultati\" del suo governo e non pu\u00f2 promettere nulla perch\u00e9 \u00e8 poco credibile, cerca di recuperare voti presentandosi come il partito dell'ordine.\n\u00c8 una strategia vecchia a cui i cittadini non abboccheranno. \nIl fascismo cresce a causa delle politiche di austerit\u00e0,  della guerra tra poveri, della disinformazione mediatica. \nMentre chiediamo lo scioglimento delle organizzazioni neofasciste, vogliamo mettere al centro della nostra campagna elettorale i contenuti,  il programma,  le pratiche di solidariet\u00e0 che portiamo avanti ogni giorno sui territori, le lotte per i diritti sociali e in favore dell'ambiente, contro le speculazioni mafiose.\nAscolterete la nostra voce tra poco a Montecitorio, invitiamo tutti a diffondere questo messaggio di umanit\u00e0 e di speranza!", "created_time": "2018-02-21T10:37:55+0000"}, {"id": "525015217841196_595868204089230", "message": "PER I DIRITTI DI TUTTE E TUTTI!\nPotere al Popolo \u00e8 l'unica lista a presentare un capo politico donna, lavoratrice precaria.\n\u00c8 l'unica lista dove il 60% dei candidati \u00e8 donna.\nLa battaglia per una reale parit\u00e0 tra i generi e contro il sessismo non si combatte con gli slogan ma dando centralit\u00e0 al protagonismo femminile!", "created_time": "2018-02-21T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_595784357430948", "message": "Vergognoso quello che emerge dalla terza parte della videoinchiesta di Fanpage. Una \"prima\" tangente di 50mila euro che Mario Oliviero, definitosi \"delfino di De Mita\", chiede senza scomporsi a un privato criminale per lo smaltimento di tonnellate di rifiuti.\nUn giro d'affari che avrebbe portato a sottrarre 10 milioni di euro all'anno dalle tasche dei cittadini. \nMilioni di persone in Campania hanno subito - e subiscono ancora - da decenni una gestione del patrimonio pubblico che, con la scusa dell'emergenza, ha distrutto vite, ambiente, salute.\nE' la normalit\u00e0, in questo paese, un incrocio tra pubblico e privato, che utilizza la politica per lottizzare, arricchirsi e speculare, senza che nessuno gliene vada mai a chiedere conto! \nNoi che per anni abbiamo lottato nei comitati ambientali, contro le discariche, la camorra, chiediamo a gran voce le dimissioni del presidente PD della regione De Luca!\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo! per mandare a casa la malapolitica!", "created_time": "2018-02-20T20:52:09+0000"}, {"id": "525015217841196_595637280778989", "message": "TRA POCO DOPPIO APPUNTAMENTO CON LA NOSTRA PORTAVOCE IN TV! \nIl 4 marzo si avvicina e sapete quanto \u00e8 stato - ed \u00e8 ancora - per noi difficile riuscire a trovare spazio nei grandi media.\nValorizziamo perci\u00f2 al meglio tutte le possibilit\u00e0 per far conoscere il nostro programma e il nostro progetto da tante e tanti altri in tutta Italia... se ci conoscono, ci votano di sicuro! ;)\nPotete seguire e ascoltare Viola Carofalo ospite in studio a Otto e Mezzo  su La7 in prima serata e dalle 23 in un'intervista per Porta a Porta!", "created_time": "2018-02-20T19:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_595685864107464", "message": "UNA GRANDE Francesca Fornario PORTA LA VOCE DEI LAVORATORI IN TV!\nCom'\u00e8 possibile che i poveri in questo paese siano costantemente in aumento? Che 10 milioni di italiani vivano in povert\u00e0 relativa e che invece i miliardari siano triplicati dal 2008 ad oggi?\nE' possibile perch\u00e8 Il governo PD ha regalato, solo negli ultimi anni, 40 miliardi alle imprese - sia quelle che inquinano, delocalizzano, licenziano - con la scusa di \"creare\" lavoro,  senza preoccuparsi del peggioramento delle condizioni dei lavoratori...\nE' possibile perch\u00e8 centrodestra e centrosinistra hanno approvato leggi che hanno legalizzato il precariato e lo sfruttamento, di fatto dando il via a una progressiva rapina dalle tasche dei lavoratori...\nCom'\u00e8 possibile che nessuno - tranne Potere al Popolo - parli di progressivit\u00e0 fiscale, del fatto che un miliardario paghi meno, in proporzione, di un insegnante o di un impiegato?\nE' il momento di cambiare: il 4 marzo vota Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-20T17:02:30+0000"}, {"id": "525015217841196_595635380779179", "message": "ENZO DI SALVATORE, COSTITUZIONALISTA E PROMOTORE DEL REFERENDUM NOTRIV SOSTIENE POTERE AL POPOLO!\n\nEnzo Di Salvatore \u00e8 fra i pi\u00f9 importanti costituzionalisti italiani, impegnato da sempre sulle tematiche ambientali, tra i fondatori del movimento NO TRIV.\nHa elaborato i quesiti referendari dell'aprile 2016, e assistito le Regioni nel referendum contro le trivelle e a favore dell'energia pulita. \nProtagonista della lotta per il NO al referendum di Renzi, Enzo sta girando l'Italia per portare nella campagna elettorale la voce dei comitati ambientali, dei territori devastati, di chi non si rassegna a vedere distrutti il mare e le montagne. \nPotere al Popolo vuol dire Potere ai territori, tutela dell'ambiente!", "created_time": "2018-02-20T14:55:48+0000"}, {"id": "525015217841196_595535787455805", "message": "ADESSO BASTA GIOCARE CON LE NOSTRE VITE! STOP DELOCALIZZAZIONI SUBITO! SOSTENIAMO I 497 LAVORATORI EMBRACO!\n\n\"Non voglio mollare, \u00e8 la mia fabbrica che mi ha dato da mangiare per 25 anni, finch\u00e9 c'\u00e8 uno spiraglio non moller\u00f2\".\nSi chiama Daniele e si \u00e8 incatenato ai cancelli dello stabilimento Embraco.\nLa grande multinazionale brasiliana, pezzo del gruppo Whirpool, ha deciso da un giorno all'altro di chiudere, mandare a casa quasi 500 lavoratori e delocalizzare in Slovacchia per pagare l\u00ec meno i lavoratori e sfruttarli di pi\u00f9.\nEmbraco ha comunicato, poche ore fa, di non voler nemmeno pagare la cassa integrazione alle 500 vite che sta distruggendo.\nPerch\u00e8 tra i lavoratori ci sono famiglie intere, c'\u00e8 chi sa che esser riassunto a 45 anni \u00e8 un miraggio, chi ha \"solo\" 20 anni di contributi e poca vecchiaia per la pensione.\nAlla faccia dell\u2019art 41 della Costituzione che impone alle imprese di svolgere l\u2019attivit\u00e0 economica senza che questa sia in contrasto con l\u2019utilit\u00e0 sociale e purch\u00e9 non rechi danno alla sicurezza, alla libert\u00e0 e alla dignit\u00e0 umana.\nAdesso basta. E' disumano che una grande azienda possa ogni volta decidere di scappare via dal paese col malloppo lasciando a repentaglio la vita di migliaia di persone senza che il governo muova un dito concretamente!\n\nQui la pagina dei lavoratori: Lavoratori Embraco gruppo whirlpool", "created_time": "2018-02-20T10:36:37+0000"}, {"id": "525015217841196_595145740828143", "message": "Questa sera vi lasciamo con una canzone, un regalo che Paolo Pietrangeli ha fatto a Potere al Popolo!\nLa sua musica e i suoi testi hanno accompagnato negli anni milioni di persone, diventando colonna sonora di tante lotte e tante battaglie che hanno attraversato le generazioni. \nDai giovani operai e studenti che nel '68 invasero le piazze, le universit\u00e0 e le fabbriche del paese, alle battaglie per l'ambiente e l'uguaglianza sociale. Perch\u00e8, pure chi \u00e8 nato tanti decenni dopo e oggi \u00e8 il motore di Potere al Popolo, ha cantato una volta nella vita \"Contessa\"... :)", "created_time": "2018-02-19T22:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_595157520826965", "message": "CHI SONO I CANDIDATI DI POTERE AL POPOLO? ARNALDO CESTARO VITTIMA DELLA DIAZ E PROMOTORE DELLA LEGGE SULLA TORTURA!\n\n\"Mi chiamo Arnaldo Cestaro, sono nato nel lontano 1939 e mi conoscono come \u201cil nonnino\u201d che ha fatto condannare l'Italia per Tortura.\nIl ricordo e le conseguenze di quella mattanza non sono mai pi\u00f9 scomparse. Avevo 61 anni quando partii con i miei compagni per Genova contro il G8, e mi fermai a dormire alla scuola Diaz, il giorno dopo avevo promesso ad un' amica che avrei portato dei fiori sulla tomba della figlia. \nQuei fiori non li ho portati pi\u00f9, perch\u00e9 durante la notte sono stato pestato a sangue dalla polizia e sono finito in ospedale con dieci costole, un braccio e una gamba rotti, la testa piena di ematomi e il corpo pieno di lividi. Solo grazie ai compagni di Vicenza che mi hanno cercato in lungo e largo non sono finito a Bolzaneto, perch\u00e9 dall'ospedale volevano trasferirmi li. \nNon ho pi\u00f9 smesso di indossare il fazzoletto rosso che avevo al collo quella notte, e da allora sono sempre tornato a Genova, ogni anno in piazza Alimonda per ricordare Carlo Giuliani.\nHo fatto ricorso alla Corte Europea dei diritti dell'Uomo per essere riconosciuto come vittima di tortura, e a distanza di 14 anni HO VINTO: sono uno dei primi promotori della Legge sulla tortura.\nMi sono sempre impegnato nel mondo ambientalista e pacifista, sono un No Dal Molin, un No Muos, un No Pedemontana, un No Tav e un No Valdastico Sud che nel mio paese ha fatto un sacco di danni ed \u00e8 stata la peggior espressione della mafia.\nPago per il mio impegno politico da una vita e sopravvivo con una pensione minima\".", "created_time": "2018-02-19T19:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_595105724165478", "message": "Bellissimo messaggio di sostegno che ci inviano compagne e compagni del gruppo GUE/NGL (Sinistra Unitaria Europea) di cui fa parte anche Eleonora Forenza di Potere al Popolo!\n\nVe lo diciamo in tante lingue: il 4 marzo sostieni e vota  Potere al Popolo! Perch\u00e9 il futuro \u00e8 nelle mani dei movimenti popolari e solidali, oltre i confini!", "created_time": "2018-02-19T14:37:49+0000"}, {"id": "525015217841196_594640270878690", "message": "Da Potere Al Popolo - Lecce arriva la bellissima foto di gruppo con Ascanio Celestini, uno dei pi\u00f9 grandi attori, scrittori, autori di monologhi teatrali e televisivi in Italia!", "created_time": "2018-02-19T10:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_594757067533677", "message": "Non \u00e8 il Cile del '73, ma Napoli, Italia, 2018.\nCentinaia di ragazzi avevano presidiato gli ingressi dell'hotel dove si doveva tenere un'iniziativa neofascista. Di fronte a loro reti, camionette con idranti, centinaia di poliziotti e carabinieri. Il presidio \u00e8 stato caricato pi\u00f9 volte, sono stati sparati anche lacrimogeni.\nBen 23 ragazzi arbitrariamente fermati, di cui 3 minorenni. Perquisiti in piazza come fossero delinquenti. \nCi chiediamo quale principio stia ispirando la folle gestione dell' \"ordine pubblico\" in questo paese. Minniti sta chiaramente garantendo agibilit\u00e0 ai gruppi neofascisti per generare un clima di tensione che sposti l'attenzione dalle malefatte del suo governo e dai problemi reali del paese.", "created_time": "2018-02-18T22:20:12+0000"}, {"id": "525015217841196_594629154213135", "message": "Ultima rilevazione Lorien prima del silenzio elettorale sui sondaggi...\nSenza sponsor, senza soldi e grandi nomi, partiti solo dalla pratica che ogni giorno gi\u00e0 portiamo avanti: stiamo facendo un miracolo!\nTra due settimane precise avremo la possibilit\u00e0 di dimostrare che non solo esistiamo, ma che in due mesi abbiamo prodotto una mobilitazione popolare e autentica che mai si era vista per una tornata elettorale. Un entusiasmo e una vitalit\u00e0 che ci faranno andare ben oltre il risultato del 4 marzo...\nMa abbiamo ancora bisogno di allargare il giro delle persone che ci conoscono!\nFacciamo un gioco? Commentiamo qui sotto taggando qualche amico, invitandolo a leggere il programma. Se quest'Italia vi mortifica, vi spinge a fuggire, se siete quelli incerti sul futuro, il 4 marzo potete fare solo una cosa, dare Potere al popolo!", "created_time": "2018-02-18T16:52:43+0000"}, {"id": "525015217841196_594059074270143", "message": "IL 4 MARZO RICORDATI CHE DEVI VOTARE!  #4marzo #melosegno #pap\nTra due domeniche si andr\u00e0 a votare. Ci rivolgiamo soprattutto a voi, amici pi\u00f9 giovani, tanti di noi quest'anno per la prima volta saranno elettori.\nE soprattutto a voi che non ci andate da tanti anni, perch\u00e8 vi hanno preso in giro, deluso, stancato. Noi siamo esattamente come siete voi, ed \u00e8 per questo che abbiamo lanciato questa sfida folle, e bellissima...\n\nOgni voto in meno a Potere al Popolo \u00e8 una forza in pi\u00f9 che galvanizza la politica corrotta e sempre uguale.\nOgni voto in meno a Potere al Popolo \u00e8 una voce in meno contro gli squali dell'economia e della finanza che in questo momento dettano legge.\nOgni voto in meno a Potere al Popolo \u00e8 una porta chiusa in faccia a chi combatte per l'ambiente, la pace, la democrazia, i diritti!", "created_time": "2018-02-18T13:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_594132374262813", "message": "IL NOSTRO SPOT SU LA7! \nChi dovrebbe votare al Potere al Popolo? E perch\u00e8? Guardate il video...\n\np.s. spieghiamo anche chi non dovrebbe votarci: speculatori, affaristi, sfruttatori, mafiosi...vi faremo la guerra!", "created_time": "2018-02-17T19:03:01+0000"}, {"id": "525015217841196_594074290935288", "message": "Un giovanissimo attivista di Potere al Popolo \u00e8 intervenuto durante la passerella elettorale di Matteo Renzi a Giugliano in Campania.\nAttualmente \u00e8 trattenuto al commissariato di Giugliano.\nRiteniamo doveroso poter contestare un partito che proprio in queste ore, nella figura del governatore della regione De Luca e della sua famiglia, \u00e8 tornato nell'occhio del ciclone per il suo coinvolgimento nello scandalo relativo allo smaltimento illecito di rifiuti e al giro di tangenti ad esso legato.\nSeguiranno aggiornamenti. Intanto, facciamo girare la notizia!", "created_time": "2018-02-17T16:29:07+0000"}, {"id": "525015217841196_593987134277337", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta da piazzale Esquilino con Viola Carofalo! Corteo in solidariet\u00e0 del popolo curdo a Roma!", "created_time": "2018-02-17T14:13:39+0000"}, {"id": "525015217841196_593909287618455", "message": "UNIVERSITA' ITALIANA: SEMPRE PIU' PRECARI, SEMPRE MENO GIOVANI E DONNE!\nGli ultimi dati arrivati dal Ministero sono chiarissimi: l'universit\u00e0 italiana ha perso in 7 anni quasi 5mila tra docenti e ricercatori.\nIl blocco del turnover ha creato, com'era prevedibile e come hanno sempre denunciato i movimenti a difesa della formazione pubblica, un tappo: docenti ordinari sempre pi\u00f9 anziani e migliaia di giovani precari che non riescono ad essere assunti, nonostante siano formati e qualificati.\nChe poi solo in Italia a 40 anni ti considerano \"giovane\" per avere un contratto a tempo indeterminato!\nPraticamente ci sono pi\u00f9 precari che docenti \"stabili\".\nCon un'et\u00e0 media di 52 anni, e sempre meno donne titolari!\nPotere al Popolo si batte per rivoluzionare il sistema formativo universitario! QUI IL PROGRAMMA: https://goo.gl/AzWhZ3", "created_time": "2018-02-17T11:23:56+0000"}, {"id": "525015217841196_593608940981823", "message": "Lavoro, redistribuzione della ricchezza, lotta ai grandi evasori, emergenza casa: un'intervista alla nostra portavoce Viola sui punti programmatici di Potere al Popolo. Utilissima se volete farvi un'idea di quello che vogliamo realizzare, ma anche da far ascoltare agli amici ancora indecisi!", "created_time": "2018-02-17T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_593542160988501", "message": "Ieri Jean-Luc M\u00e9lenchon ha incontrato Potere al Popolo. Qui trovate il video racconto di un pomeriggio racchiuso in pochi minuti. Il lavoro che stiamo portando avanti attira le attenzioni delle migliori esperienze europee. La scommessa futura sar\u00e0 consolidare legami di solidariet\u00e0 e cooperazione, tenendo al centro il protagonismo popolare!\n\n\u201cNon \u00e8 importante il risultato che verr\u00e0 fuori dalle urne, l\u2019importante \u00e8 avere ragione. E noi tutti sappiamo che dare potere al popolo vuol dire avere ragione, essere dalla parte giusta. (...) Ci hanno insegnato, di fronte al bisogno, a ritrarre la mano piuttosto che porgere aiuto. Ci vorrebbero indifferenti, isolati. Il sud dell\u2019Europa, che \u00e8 l\u2019area nella quale la crisi ha colpito con maggior violenza, deve finalmente rendersi protagonista di questo cambiamento. E l\u2019Italia non pu\u00f2 rinunciare a ricoprire un ruolo di primo piano in questo processo\".", "created_time": "2018-02-16T18:53:52+0000"}, {"id": "525015217841196_593517364324314", "message": "Domani 17 Febbraio anche Potere al Popolo sar\u00e0 in piazza a fianco del popolo curdo.\nA distanza di 19 anni dall\u2019intrigo internazionale con il quale il governo D'Alema consegn\u00f2 \u00d6calan nelle mani della Turchia, due grandi manifestazioni si terranno contemporaneamente a Strasburgo e a Roma. Coglieremo l\u2019occasione per mostrare ancora una volta la nostra vicinanza al popolo curdo e la nostra preoccupazione per le sorti di \u00d6calan di cui non si hanno notizie da ormai due anni. Non possiamo pi\u00f9 tollerare la criminale guerra e persecuzione dichiarata da Erdogan ad un popolo che da sempre combatte per l\u2019emancipazione, la pace e la giustizia sociale.\n\nChiediamo pace e giustizia per il Kurdistan, libert\u00e0 per \u00d6calan e per tutte/i prigioniere/i politici e la fine dei bombardamenti turchi su Afrin-Rojava.\nQui l'evento: goo.gl/UcZ65e", "created_time": "2018-02-16T17:07:10+0000"}, {"id": "525015217841196_593309071011810", "message": "ADOTTA UN INDECISO E UN ASTENUTO: LA SOGLIA DI SBARRAMENTO SI AVVICINA!\n\nprima hanno fatto finta che non esistessimo, che non si fossero mai riunite 2000 persone in due assemblee fondative a Roma, che non si fossero mai tenute 150 assemblee in tutta Italia.\nPoi hanno provato a ridicolizzarci: ma la dovevate proprio fare sta cosa? Ma che davvero pensate di arrivare a raccogliere le firme?\nPoi abbiamo doppiato le firme necessarie, ci presenteremo in tutto il paese. Siamo l'unica forza politica con una portavoce nazionale donna, Viola Carofalo, lavoratrice precaria.\nAdesso che non ci possono pi\u00f9 ignorare andiamo a prenderci tutti insieme il traguardo del 3%!\nABBIAMO TANTISSIMO ANCORA DA FARE! Parliamo con chi ci \u00e8 vicino, con i conoscenti e gli amici, spieghiamo che pensiamo, cosa vogliamo fare.\nTante persone non ci votano semplicemente perch\u00e8 NON CI CONOSCONO!\n\nNon ci fidiamo dei sondaggi, abbiamo per\u00f2 cuore e occhi aperti ad ascoltare quello che ci succede intorno e, vi assicuriamo, che l'entusiasmo e la voglia di portare sempre pi\u00f9 alto le istanze dei non rappresentanti, degli esclusi, del popolo, cresce sempre pi\u00f9!", "created_time": "2018-02-16T10:50:37+0000"}, {"id": "525015217841196_592816724394378", "message": "IL NOSTRO PROGRAMMA: MESSA IN SICUREZZA DEI TERRITORI E TUTELA AMBIENTALE!\nQualche giorno fa a Roma nel quartiere Balduina si \u00e8 aperta una grossa voragine in strada. Ventidue le famiglie evacuate e attualmente senza casa, visto che le abitazioni sono state dichiarate inagibili.\nGli abitanti della zona, da mesi, avevano denunciato l'assenza di norme di sicurezza nell'apertura del cantiere per cui si sarebbero dovuti costruire appartamenti. Nessuno ha mai preso in considerazione le segnalazioni.\nNon le speculazioni e gli interessi privati ma la messa in sicurezza dei territori dovrebbe essere messa al centro dell'agire politico!", "created_time": "2018-02-16T08:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_593016291041088", "message": "Questo \u00e8 un paese in cui vecchi miliardari, che hanno distrutto il futuro di milioni di persone, si permettono di parlare dei giovani precari come di quelli che si alzano a mezzogiorno e vanno in discoteca senza \"cercare\" lavoro.\nNon sarebbe il caso di far parlare direttamente i giovani, le forze vive del paese?\nRigiriamo un messaggio che ci \u00e8 arrivato...\n\"Buongiorno a tutte voi e a tutti voi, mi chiamo Ina, ho 24 anni e dal nome capirete che non sono nata in Italia ma sono quasi 20 anni che vivo in questo paese. Ho cominciato a seguire questa pagina da non molto tempo ma sono qui oggi a scrivere due parole per esprimere quanto io mi senta grata a voi e alla passione che ci state mettendo. Studio all'universit\u00e0 di tor vergata a Roma e lavoro ormai da 6 anni per riuscire a mantenere gli studi, ma come \u00e8 consuetudine di un giorno di lavoro a regola neanche l'ombra, il 4 marzo non potr\u00f2 votare anzi non potr\u00f2 votarvi, perch\u00e9 le pratiche burocratiche e il mal funzionamento del sistema politico italiano me lo impediscono, non ho la doppia cittadinanza e pur vivendo e conoscendo questo paese da sempre non sono considerata come voce da poter ascoltare. Se da una parte tutto questo mi provoca un sentimento di frustrazione dall'altra mi sento carica e fiduciosa su quello che state costruendo, intravedo in voi quella fiducia e quell'onest\u00e0 che mai ho visto negli occhi di questo frullato di \"politici\" che della popolazione non ne vuole sapere un bel nulla. Volevo semplicemente farvi il mio pi\u00f9 grosso in bocca al lupo nella speranza che i vostri e i nostri volti, quelli del popolo rappresentino sempre di pi\u00f9 questo paese, forza compagne e compagni restituiamo il potere al popolo!\"", "created_time": "2018-02-15T22:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_592781837731200", "message": "Stamattina su Coffee Break La7 abbiamo spiegato a Damiano (PD) e Nappi (Forza Italia) una verit\u00e0 elementare: nessuna ripartenza \u00e8 possibile se non mettiamo al centro i lavoratori, se non gli restituiamo quanto in questi anni gli \u00e8 stato rubato da leggi che hanno legalizzato la precariet\u00e0 e lo sfruttamento, che hanno tutelato solo i grossi investitori e le banche. \nAbbiamo portato la voce degli insegnanti precari, dei lavoratori dei call center, di quelli che hanno subito pi\u00f9 di tutti le decisioni che centrodestra e centrosinistra hanno portato avanti...e oggi hanno il coraggio di fare promesse e impartire lezioni in TV!\nPotere al Popolo \u00e8 l'unica lista che propone la riduzione dell'orario di lavoro a parit\u00e0 di salario, per un'occupazione piena, stabile e sicura!", "created_time": "2018-02-15T20:02:43+0000"}, {"id": "525015217841196_592927447716639", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Melenchon a Napoli !", "created_time": "2018-02-15T17:30:04+0000"}, {"id": "525015217841196_592895011053216", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Diretta fb - Dare Potere al Popolo: M\u00e9lenchon a Napoli!\nJean-Luc M\u00e9lenchon, leader de La France insoumise, sar\u00e0 a Napoli il 15 Febbraio per incontrare la realt\u00e0 dell'Ex Opg - Je So Pazzo e il movimento Potere al Popolo, partito proprio dalla citt\u00e0 partenopea.", "created_time": "2018-02-15T16:51:58+0000"}, {"id": "525015217841196_592514071091310", "message": "Tra mezz'ora la nostra portavoce Viola Carofalo in onda su La7 a Coffeebreak, spazio televisivo mattutino dedicato ad attualit\u00e0 ed approfondimenti.\nCondividiamo e sosteniamo la nostra portavoce, diffondiamo le nostre ragioni!", "created_time": "2018-02-15T08:15:01+0000"}, {"id": "525015217841196_592516201091097", "message": "La buonanotte del San Valentino ve la diamo con questa bellissima canzone di Victor Jara, celebre cantautore cileno che fu torturato dal regime di Pinochet. Parla di Amanda e Manuel, due operai che approfittano della pausa pranzo per amarsi un po'... \u00e8 tenerissima. \n\n\"Ti ricordo Amanda\nla strada bagnata\nmentre correvi alla fabbrica\ndove lavorava Manuel\n\nIl sorriso aperto\nla pioggia nei capelli\nnon importava niente\ncorrevi a incontrarti\ncon lui con lui con lui con lui con lui\nsono cinque minuti\nla vita \u00e8 eterna \nin cinque minuti\nsuona la sirena \nsi torna al lavoro\ne tu camminando \nillumini tutto\nquei cinque minuti \nti hanno fatto fiorire...\"", "created_time": "2018-02-15T00:37:20+0000"}, {"id": "525015217841196_592446617764722", "message": "OGGI ABBIAMO FATTO UNA SCIOCCHEZZA...\n\nNiente di grave, eh, ma ci teniamo a spiegarvi, capirete perch\u00e8. Stamattina ci hanno mandato un'immagine a tema San Valentino e diritti civili. Veniva da una delle tante persone che seguono e si stanno impegnando attivamente da ormai due mesi nella costruzione del percorso di Potere al Popolo. Siamo abituati a concepire la nostra pagina come un megafono collettivo, qualcosa che dia voce alle tante e ai tanti che, altrimenti, non avrebbero modo di esprimersi. E cos\u00ec l'abbiamo ricondivisa. Evidentemente chi l'ha fatta non aveva assolutamente idea che l'immagine fosse opera di un illustratore italiano e fosse stata in passato utilizzata per un'azienda privata. \n\nNon abbiamo controllato di chi fosse e quindi non abbiamo avvisato l'autore della pubblicazione, avremmo dovuto accertarcene. Intanto l'immagine veniva rigirata da centinaia di persone, stimolando una discussione estremamente partecipata su temi spesso e volentieri relegati alla marginalit\u00e0 nel dibattito pubblico e che invece influenzano pesantemente la vita di milioni di persone: le discriminazioni e i pregiudizi legati all'orientamento sessuale, alle scelte personali... Utilizziamo i social anche per suscitare partecipazione, confronto, alle volte ci riusciamo meglio, altre volte peggio, chi ci conosce lo sa.\n\nL'autore del disegno ci ha poi scritto privatamente che l'immagine era di sua propriet\u00e0, che non voleva venisse utilizzata con una valenza politica, e chiedendone la rimozione.\nCertamente la nostra risposta \u00e8 stata brusca, non adeguata alla richiesta che ci veniva. Certamente abbiamo peccato di leggerezza e di sensibilit\u00e0 in un primo momento. \nCrediamo che sia importante saper ammettere quando si sbaglia. La nostra \u00e8 una realt\u00e0 autorganizzata, tutti noi siamo volontari, facciamo politica per passione e insieme lavoriamo o studiamo, e l'errore, tra le centinaia di attivit\u00e0 sociali che mettiamo in campo, le migliaia di messaggi e di input che - per fortuna! - ci vengono rivolti, pu\u00f2 capitare. L'importante \u00e8 sapervi porre rimedio, no?\n\nSenza nemmeno aspettare una risposta da parte di Potere al Popolo, ci ritroviamo su due pagine di portata nazionale, in brevissimo accusati di non rispettare il lavoro altrui, di appropriarcene indebitamente. Insomma avevamo sottratto in maniera \"coatta\" una propriet\u00e0 aziendale, avevamo calpestato \"arrogantemente i diritti, il lavoro e le idee degli altri\".\n\nAbbiamo risposto all'illustratore, spiegandogli com'era andata la cosa, chiedendogli scusa e rimuovendo il post. Lo abbiamo fatto anche pubblicamente, sulle due pagine in questione che, continuando la polemica, minacciavano interventi in sedi legali.\nNonostante le scuse, l'ammissione dell'errore, i due post non sono stati rimossi, e non si \u00e8 cessato di far polemica e di screditare il nostro operato in generale.\n\nMagari si sarebbe potuto semplicemente nominare l'autore invece di far rimuovere quello che, crediamo fermamente, era un bellissimo messaggio, che aveva suscitato identificazione e speranza in migliaia di persone, soprattutto dopo che era stata spiegata la leggerezza e che ci si era scusati? \nE poi dobbiamo ammettere che \u00e8 stato triste riscontrare come, anche da parte di una rivista che tanti di noi hanno letto e che stimavano, la circolazione delle idee, la condivisione dell'arte, si percepisca come una questione puramente \"aziendale\", tenendo sempre in secondo piano, un piano collaterale e quasi accessorio, la potenza sociale del messaggio, l'empatia che \u00e8 in grado di suscitare e le corde che riesce a toccare nella collettivit\u00e0. Tanti commenti di utenti diversi sottolineano esattamente questo. \n\nPerch\u00e8 raccontiamo di questo? Per condividere con tutti voi queste riflessioni che ci sono venute in mente e che ci sembra vadano molto al di l\u00e0 del singolo episodio e perch\u00e8 crediamo che per una formazione politica non ci sia niente di meglio che sapersi mettere in discussione per migliorarsi.", "created_time": "2018-02-14T20:44:19+0000"}, {"id": "525015217841196_589300528079331", "message": "CHI SONO I CANDIDATI DI POTERE AL POPOLO? Chiara Capretti in un breve video mostra qual \u00e8 il nostro programma su sanit\u00e0 pubblica, prevenzione, diritto alla salute per tutti!\nChiara \u00e8 giovanissima, studentessa napoletana, da 2 anni ha avviato all'Ex Opg un ambulatorio popolare che cura gratuitamente migliaia di persone che altrimenti non potrebbero permetterselo.\nAttualmente lo sportello medico ospita 15 specialisti diversi, una farmacia popolare, un nutrito gruppo di volontari che supporta le vertenze legate alla sanit\u00e0 locale, l'organizzazione di giornate della prevenzione gratuita.\n\nPer una sanit\u00e0 modellata sui bisogni e sulle problematiche del territori, per una sanit\u00e0 della prevenzione, per una sanit\u00e0 che torni a ragionare di benessere collettivo e non di profitti privati!", "created_time": "2018-02-14T16:23:40+0000"}, {"id": "525015217841196_592193354456715", "message": "GIOVANNI IMPASTATO SOSTIENE POTERE AL POPOLO!\nSiamo orgogliosi di averlo al nostro fianco. Giovanni si \u00e8 speso sempre per una societ\u00e0 libera dalle mafie e da ogni forma di prevaricazione, battagliando per ottenere verit\u00e0 e giustizia sull'omicidio di suo fratello, Peppino Impastato.\nLo ha fatto in un territorio difficile, con il dolore di un fratello su cui la mafia si \u00e8 vendicata di tutti gli uomini e le donne pulite che camminano a testa alta.\nPotere al Popolo \u00e8 fatto da migliaia di militanti, cittadini, attivisti, che mettono la lotta alle mafie, la denuncia pubblica dei suoi legami con politica e imprenditoria, al centro del progetto di societ\u00e0 futura che vogliamo costruire!\nIL 4 MARZO VOTA L'ANTIMAFIA SOCIALE, VOTA POTERE AL POPOLO!", "created_time": "2018-02-14T11:05:14+0000"}, {"id": "525015217841196_591804211162296", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE E' DIRITTO ALLA CASA PER TUTTI!\nViareggio: mai pi\u00f9 case senza gente e gente senza casa!\nAltra giornata di lotta quella del 12 Febbraio, che ha visto l'occupazione simbolica, da parte di diverse attiviste ed attivisti, di alcune case nel quartiere popolare di Varignano. \nEdifici mai ultimati a causa delle innumerevoli peripezie burocratiche, dei fallimenti, dei giochi speculativi.\nTutto ci\u00f2 \u00e8 paradossale se si pensa a tutti coloro, a tutte le famiglie che ad oggi nella stessa citt\u00e0 non hanno un tetto.\nIl diritto ad essere felici si costruisce attraverso il diritto alla casa!", "created_time": "2018-02-14T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_591887714487279", "message": "Potere al Popolo \u00e8 l'unica lista costruita senza sponsor e clientele alle spalle, senza grandi nomi, senza raccomandazioni.\nIl nostro movimento si affida solo alle forze popolari, solo a chi non ha niente da perdere e vuole un cambiamento per tutti. \n\nPerci\u00f2 vi chiediamo di diffondere il progetto e contribuire con una donazione al percorso che stiamo aprendo per portare in Parlamento la voce del popolo, degli esclusi, dell'Italia della solidariet\u00e0. La politica non deve servire a pochi ma a fare gli interessi della maggioranza.\n\nOgnuno di noi \u00e8 il protagonista, ognuno di noi fa la differenza, \u00e8 il nostro, collettivo, investimento sul futuro.", "created_time": "2018-02-13T18:51:57+0000"}, {"id": "525015217841196_591821567827227", "message": "8 milioni di donne nel corso della vita sono state vittima di molestie sessuali.\nPi\u00f9 di 1 milione di casi sono avvenuti sul lavoro, per essere assunte, evitare licenziamenti.\nIn oltre l'80% dei casi, queste donne non ne hanno parlato con nessun collega.\nGli ultimi dati Istat fotografano un'emergenza che \u00e8 sotto gli occhi di tutti, e di cui la politica sembra non volersi fare carico concretamente. \nAl di l\u00e0 degli slogan sulla sicurezza dagli accenti securitari, repressivi, strumentali, la campagna elettorale sembra non porsi il problema che condiziona la vita di 8 milioni di persone.\n\nLa violenza di genere attraversa complessivamente tutti i livelli sociali, si esprime a volte nelle forme brutali dei femminicidi e degli abusi sessuali, nel ricatto e nella discriminazione salariale, nell'esclusione dai ruoli decisionali, altre volte in una cultura machista e misogena che relega la donna a un oggetto di cui disporre o, nel migliore dei casi, a soggetto debole da difendere. In entrambi i casi il corpo delle donne diventa una terra di conquista di qualcun altro.\nLa battaglia per una reale parit\u00e0 di genere non si combatte a furor di slogan ma incentivando reti di solidariet\u00e0 e sostegno alle vittime, puntando e non tagliando i centri antiviolenza dislocati sui territori, lottando perch\u00e8 ci sia una piena occupazione femminile, unico antidoto allo stato di dipendenza economica che spesso grava sulla testa di quante vorrebbero denunciare, ricominciare, ma non possono permetterselo.\nLa sicurezza delle donne \u00e8 nella possibilit\u00e0 materiale di determinare la propria vita!\nIL NOSTRO PROGRAMMA SUL TEMA: https://goo.gl/kmZTU1", "created_time": "2018-02-13T17:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_587867118222672", "message": "Camila Vallejo Dowling ci ha mandato questo video messaggio dal Cile per sostenere Potere al Popolo!\nDeputata del partito comunista cileno, sin da giovanissima protagonista delle mobilitazioni e delle proteste di massa che hanno riguardato il Cile per rivendicare un sistema d'istruzione gratuito, libero, accessibile a tutta la popolazione.\nL'auspicio che in Italia si sviluppi qualcosa che coinvolga chi oggi si sente messo da parte, chi oggi \u00e8 sfruttato, apatico, deluso,  che metta al centro l'umanit\u00e0 e la solidariet\u00e0, travalica i confini nazionali!", "created_time": "2018-02-13T15:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_591199257889458", "message": "IMPORTANTE: PER CHI IL #4MARZO TORNERA' A CASA PER VOTARE, ECCO COME VIAGGIARE SUL TRASPORTO PUBBLICO SPENDENDO MENO!\nPerch\u00e8 pure votare bisogna permetterselo ormai, visto che siamo in milioni a lavorare lontano da casa e dai comuni di residenza e il trasporto pubblico \u00e8 sempre pi\u00f9 caro e meno funzionale...Per\u00f2 il 4 marzo non permettiamogli di impedirci di andare a votare Potere al Popolo, di votare il futuro del paese!\n\nFacciamo circolare queste informazioni il pi\u00f9 possibile cos\u00ec che tutti possano beneficiare di queste agevolazioni!", "created_time": "2018-02-13T10:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_591651664510884", "story": "Potere al Popolo is feeling amused.", "message": "Vedete che succede a credere alle bufale di Minniti? :D", "created_time": "2018-02-13T09:19:53+0000"}, {"id": "525015217841196_591450694530981", "message": "Potere al Popolo in prima serata (per la prima volta!) su tg La7!\nLa nostra portavoce Viola Carofalo ha risposto alle domande di Enrico Mentana. Qui il video dell'intervista andata in onda poco fa!", "created_time": "2018-02-12T21:26:39+0000"}, {"id": "525015217841196_591318594544191", "message": "STASERA DALLE 20 Viola Carofalo, PORTAVOCE NAZIONALE DI Potere al Popolo OSPITE  SU TG LA7! DIFFONDIAMO!\n\nVi invitiamo tutti a seguirci, a farci compagnia e a sostenerci, saremo in studio per rispondere ad alcune domande di Enrico Mentana. Speriamo di far vedere qualcosa di nuovo, di dirompente, di affidabile e di far conoscere questo movimento popolare il pi\u00f9 possibile!", "created_time": "2018-02-12T16:05:18+0000"}, {"id": "525015217841196_591178604558190", "message": "I nostri candidati non fanno rumore perch\u00e8 sono gli unici che non si barcamenano tra scandali, ceto politico riciclatosi con mille casacche, e tutte le vicende imbarazzanti che in questi giorni ci vengono raccontate su tutte le formazioni politiche che correranno il 4 marzo...\nI nostri candidati sono persone straordinarie: gente che viene dal popolo e per il popolo si batter\u00e0!\nAscoltateli direttamente voi... Andrea Bui, per esempio, \u00e8 candidato di Potere al Popolo Parma, dove vive e lavora come educatore da 10 anni, dove si \u00e8 sempre schierato, con il comitato Stop Metro, con la Societ\u00e0 di Riappropriazione Urbana, con La Piazza, il movimento che ha guidato le proteste per lo scandalo di corruzione interno al Comune di Parma!\n\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-12T11:04:21+0000"}, {"id": "525015217841196_591153361227381", "story": "Potere al Popolo added 31 new photos.", "created_time": "2018-02-12T09:59:36+0000"}, {"id": "525015217841196_588846461458071", "message": "IL NOSTRO SPOT TELEVISIVO: UNA PRODUZIONE DI POTERE AL POPOLO! :) DIFFONDIAMO!\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!\nTradurre in immagini, in pochi secondi, il senso del progetto che stiamo costruendo non \u00e8 semplice. Questo \u00e8 il video che abbiamo realizzato e che andr\u00e0 in onda il 19 e 21 Febbraio intorno alle 11, il 26 e 27 febbraio intorno all'una di notte. Ci siamo noi, c'\u00e8 Viola Carofalo, e soprattutto c'\u00e8 il popolo, con le sue problematiche inascoltate, la sua voglia di tornare a decidere e contare davvero.\nVisto che sui grandi media abbiamo sempre pochissimo spazio utilizziamo anche questa possibilit\u00e0, che spetta di diritto a tutte le liste che si preparano ad affrontare la tornata elettorale.\nDel vostro giudizio per\u00f2, di voi che ci avete visto nascere, crescere e che ci state accompagnando e sostenendo, ci fidiamo molto pi\u00f9 che dei numeri dello share televisivo, e vogliamo mostrarvelo in anteprima! \n\nDateci una mano a far conoscere la nostra comunit\u00e0, le nostre parole d'ordine, la nostra idea di societ\u00e0. Spingete avanti il futuro!", "created_time": "2018-02-11T14:49:24+0000"}, {"id": "525015217841196_590657751276942", "message": "Per far vivere la piazza e lo spirito di ieri tutti i giorni. \nPerch\u00e9 bisogna fermare anche nelle urne l'avanzata di forze fasciste. \nPerch\u00e9 - i fatti di Macerata lo dimostrano - oggi in Parlamento non ci sono forze davvero antifasciste, disposte a opporsi con coerenza e radicamento sui territori. \nPerch\u00e9 il popolo unito non sar\u00e0 mai vinto!\nIl 4 Marzo votiamo Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-11T10:42:56+0000"}, {"id": "525015217841196_590365974639453", "message": "In tanti stiamo tornando a casa dallo splendido corteo di Macerata in cui abbiamo camminato fianco a fianco a 20mila uomini e donne di ogni et\u00e0 e nazionalit\u00e0. La giornata di oggi ci conferma che i nostri veri nemici non sono gli immigrati, i poveri, gli ultimi, ma sono tutti coloro che in questi anni ci hanno affamato e ci hanno messo gli uni contro gli altri. I nostri nemici sono i fascisti e i razzisti ma anche le istituzioni che li legittimano, che gli danno spazi, che volevano vietare il corteo di Macerata, che alimentano la guerra tra poveri. I nostri compagni sono i 20000 di oggi a Macerata, sono gli sfruttati di ogni et\u00e0, genere, nazionalit\u00e0.\n\nOggi eravamo 20000, domani saremo molti di pi\u00f9.\n\nDIVISI SIAMO NIENTE, UNITI SIAMO TUTTO!", "created_time": "2018-02-10T19:28:34+0000"}, {"id": "525015217841196_590292744646776", "message": "Un pezzetto di Potere al Popolo in piazza a Macerata, Lidia Menapace, Francesca Fornario, Vauro, con migliaia di cittadini, attivisti, militanti. Siamo in 20mila.\nAvrebbero voluto che sprofondassimo in una spirale di terrore e violenza, rispondiamo con i nostri percorsi, con la serenit\u00e0 e l'entusiasmo che accompagna la parte migliore di questo paese!", "created_time": "2018-02-10T16:32:22+0000"}, {"id": "525015217841196_590249381317779", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Il corteo antifascista a Macerata \u00e8 cominciato! Fuori i fascisti e i razzisti dalle nostre citt\u00e0!", "created_time": "2018-02-10T15:16:03+0000"}, {"id": "525015217841196_590228577986526", "message": "Stiamo per partire! Macerata si riempie di uomini e donne venuti da tutto il paese, sfidando il clima d'intimidazione e violenza.\nMinniti questo l'aveva previsto? :)", "created_time": "2018-02-10T14:26:39+0000"}, {"id": "525015217841196_590159917993392", "message": "Oggi ci trovate in piazza con lo striscione \"Divisi non siamo niente, uniti siamo tutto.\"\nQuesta \u00e8 la lezione che viene dalla resistenza e dalle lotte popolari!", "created_time": "2018-02-10T13:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_589912284684822", "message": "Ieri a Torino \u00e8 andata in onda l'ennesima sceneggiata di Fratelli d'Italia. Succede che per tre mesi il Museo Egizio lancia una promozione di ingresso ridotto per chi parla arabo, con l'obiettivo di avvicinare i tanti immigrati di lingua araba che nel paese di origine non hanno avuto la possibilit\u00e0 di conoscere il loro patrimonio. Una delle tante promozioni portate avanti dal visitatissimo museo, come quelle rivolte ai giovani, agli anziani, alle famiglie. \n\nMa questo per Meloni, Ghiglia e tutto Fratelli d'Italia sarebbe \"razzismo contro gli italiani\", addirittura una discriminazione su base religiosa! Non si capisce bene cosa c'entri la religione con la lingua araba visto che, come gli ricorda lo stesso Christian Greco, direttore del museo, in Egitto ci sono 15 milioni di copti cristiani. Insomma una provocazione andata a vuoto quella della Meloni, costretta ad indietreggiare pure sui finanziamenti pubblicitari del museo. \n\nContinua cos\u00ec la campagna elettorale di chi vuole scaricare verso il basso le colpe della situazione di crisi che viviamo oggi. Invece di scagliarsi contro una cultura che \u00e8 sempre pi\u00f9 appannaggio di pochi facoltosi, invece di chiedere sconti e promozioni che avvicinino anche gli strati popolari alla cultura e all'arte, invece di attaccare un sistema che fa della cultura un business in cui sguazzano i privati, la Meloni decide di prendersela con gli sconti del Museo Egizio per chi parla arabo. \n\nPotere al Popolo invece \u00e8 per nuovi investimenti nella cultura pubblica, fruibile da tutti, indipendente dai poteri politici ed economici, che rispetti i diritti dei lavoratori del settore e che produca sapere utile ad una crescita collettiva di tutto il popolo.", "created_time": "2018-02-10T09:35:00+0000"}, {"id": "525015217841196_589944441348273", "message": "Il 10 febbraio 1898 nasceva un poeta rivoluzionario: Bertolt Brecht!\n\n\"A chi si deve, se dura l'oppressione? A noi.\u200e\nA chi si deve, se sar\u00e0 spezzata? Sempre a noi.\u200e\nChi viene abbattuto, si alzi!\u200e\nChi \u00e8 perduto, combatta!\u200e\nChi ha conosciuto la sua condizione, come lo si potr\u00e0 fermare?\u200e\nPerch\u00e9 i vinti di oggi sono i vincitori di domani\ne il mai diventa: oggi!\"", "created_time": "2018-02-10T00:28:14+0000"}, {"id": "525015217841196_589816388027745", "message": "Si allarga la lista del mondo dell'arte e della cultura a sostegno di Potere al Popolo!\nHa firmato l'appello di Citto Maselli - sottoscritto da oltre 250 intellettuali - anche l'attore Massimo Dapporto!\nqui l'appello completo: \nhttps://poterealpopolo.org/appello-del-mondo-della-cultura-dellinformazione-e-della-conoscenza-per-il-voto-a-potere-al-popolo/", "created_time": "2018-02-09T20:26:48+0000"}, {"id": "525015217841196_589744224701628", "message": "50 iniziative solo nei prossimi due giorni: ecco la forza di Potere al Popolo!\n\nNoi, a differenza di altri, prima ancora che di votare e di darci fiducia, vi chiediamo di partecipare, di costruire insieme qualcosa.\nNon abbiamo i comizi dei grandi leader nelle poche citt\u00e0 importanti ma gruppi di cittadini che, a volte in poche decine e a volte in centinaia, si organizzano in attivit\u00e0 sociali, dibattiti, attivit\u00e0 culturali anche nelle pi\u00f9 piccole e isolate province.\nNon abbiamo i grandi sponsor ma abbiamo la campagna elettorale porta a porta, casa per casa, strada per strada.\nNoi siamo un movimento popolare, non semplicemente una lista. E il 4 marzo avremo appena iniziato! :)\n\nELENCO INIZIATIVE PROSSIMI GIORNI, PARTECIPATE!\nCROTONE: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/357221648080875/\n\nCAGLIARI: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/2005556459667870/\n\nCAVA DE' TIRRENI: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/181385135967073/ \n\nTREBISACCE:9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/145871152752181/\n\nVERCELLI: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1491889324241976/ \n\nSAVONA: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1798274180465941/\n\nASTI: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/asti.poterealpopolo/\n\nL'AQUILA: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1944191125898511/\n\nVALDERA: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/299095437282069/ \n\nGROSSETO: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/413492159100052/ \n\nPISTOIA: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/178032916293113/\n\nVIAREGGIO: 9 Febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/4606266076541667/ \n\nROMA: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/199909793922598/\n\nQUALIANO: 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/180331316072886/\n\nCOPERTINO (LE): 9 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1594428080652757/\n\nPARABITA (LE): 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/398549957259324/ \n\nTARCENTO: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1598053900249583/ \n\nLUCCA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/157189344845312/\n\nGIULIANOVA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/605081809834182/\n\nSANTO STEFANO DI ROGLIANO (CS): 10 febbraio\nORE 17:30, Sala Consiliare Presentazione dei candidati \n\nMILANO: 9 e 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/158515524801356/\n\nEUROPA: 10 FEB \"ADOTTA IL MIO VOTO\"\nhttps://www.facebook.com/events/1970724189635368\n\nBRUXELLES: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/162523777727166\n\nLONDRA: 10 febbraio (e tutti i sabato)\nhttps://www.facebook.com/events/436543136761999\n\nIRLANDA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/992935897511251/\n\nTORRE DEL GRECO: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/2035212506739188/\n\nFERRARA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/383388668789025/\n\nSPOLETO: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/181092039162106/\n\nSIENA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1089369181206135/\n\nRAGUSA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/597038667310648/\n\nFROSINONE: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/1973719486233897/photos/a.1973732702899242.1073741828.1973719486233897/1997211513884694/?type=3&theater\n\nGUIDONIA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/PoterealPopoloTivoli/photos/a.239513746590795.1073741829.239083023300534/243938472814989/?type=3&theater\n\nVALDELSA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1609385799152311/\n\nROMA: 10 febbraio \nhttps://www.facebook.com/events/1811673435792633/\n\nMATERA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/568112420193852/ \n\nCALOPEZZATI: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/363766044089385/\n\nPADOVA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/556747471356365/\n\nSCARLINO (GR): 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/146618219360515/\n\nROCCASTRADA (GR): 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/532799647118800/\n\nPISA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/198993624169040/\n\nCALVI RISORTA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1189393161196603/ \n\nMARSIGLIA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1525197687576966/\n\nNOVARA: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/1051682748330696/\n\nQUARTO: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/159847701333018/\n\nPORDENONE: 10 febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/278557606011191/\n\nAREA NORD NAPOLI: 10febbraio\nhttps://www.facebook.com/events/167090060737294/", "created_time": "2018-02-09T16:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_589587904717260", "message": "Ieri mattina Tagad\u00e0, trasmissione di La7, \u00e8 venuta a trovarci a Napoli mentre preparavamo materiali per banchetti, volantinaggi, e per partecipare e contribuire al corteo che domani si terr\u00e0 a Macerata.\nDomani saremo in piazza, al di l\u00e0 dei divieti e dalle minacce che sono arrivate in questi giorni dalle Istituzioni, dal Ministro Minniti in particolare.\nCi saremo perch\u00e8 vogliamo mostrare solidariet\u00e0 a una popolazione intera - bianchi e neri insieme - terrorizzata e ricattata dagli eventi e dal clima creato ad hoc nell'ultima settimana. Come si fa sempre quando un paese subisce un attentato, vogliamo ricostruire un senso di comunit\u00e0 vera, umana!\nCome dice bene Marta Fana all'esponente PD in studio: non accettiamo lezioni da chi ha spianato le vie e aperto le porte alle organizzazioni neofasciste: perch\u00e8 Minniti non illegalizza quelle attenendosi alla Costituzione italiana?\nCi vediamo domani in piazza!", "created_time": "2018-02-09T13:28:07+0000"}, {"id": "525015217841196_589652038044180", "message": "POTERE AL POPOLO!: L'UNICA LISTA CHE PROPONE LA RIDUZIONE DELL'ORARIO DI LAVORO A PARITA' DI SALARIO!\n\nDa decenni ormai l'orario di lavoro in Italia \u00e8 fissato a 40 ore. Anzi con la crisi l'orario di lavoro \u00e8 aumentato, visto che sempre di pi\u00f9 sono gli straordinari obbligatori o i ricatti \"informali\" che ti costringono a stare sul posto di lavoro anche se non pagato. \n\nE' un paradosso: in Italia c'\u00e8 chi si ammazza di lavoro e chi si ammazza perch\u00e9 non ha un lavoro. \n\nE' irrazionale da un punto di vista umano: c'\u00e8 una disoccupazione altissima, e grandi innovazioni tecnologiche che permettono di produrre di pi\u00f9 in meno tempo, ma i vantaggi dati dallo sviluppo sono andati solo a favore dei profitti. \n\nQuesto sistema \u00e8 razionale solo per gli sfruttatori: le imprese possono continuare a spremere tanto chi \u00e8 \"dentro\" solo perch\u00e9 c'\u00e8 la minaccia di finire \"fuori\"\n\nIntanto in Germania ed altri paesi l'orario di lavoro cala drasticamente (in alcuni casi fino a 28 ore settimanali pagate come un full time!), e si fa largo una visione per cui il lavoro non \u00e8 tutto nella vita.\n\nNoi crediamo che sia venuto il tempo anche in Italia per ridurre drasticamente l'orario di lavoro, a parit\u00e0 di salario. Non \u00e8 vero che non si pu\u00f2, basta lottare e votare chi porta avanti queste idee. \n\nDa troppo tempo ci tolgono solo diritti. E' ora di iniziare a riconquistarli. \nVogliamo 32 ore settimanali, per lavorate tutti e tutte, meno e meglio. Per avere tutti un lavoro degno, non precario, e che permetta anche di avere una vita di relazioni e di cura di s\u00e9 e degli altri, di sviluppo umano e sociale.\n\nBasta abbassare la testa, riprendiamoci le nostre vite!", "created_time": "2018-02-09T11:47:58+0000"}, {"id": "525015217841196_589588704717180", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "In diretta dalla conferenza stampa ad Avellino per denunciare l'aggressione da parte delle forze dell'ordine a Tony Della Pia candidato di potere al popolo", "created_time": "2018-02-09T09:30:24+0000"}, {"id": "525015217841196_589434094732641", "message": "A MASSAROSA LA POLIZIA CARICA DEI MANIFESTANTI PACIFICI! VIDEO QUI: https://goo.gl/aGHHww\n\nCome gi\u00e0 accaduto ieri a Pavia e Padova, anche stasera la polizia ha caricato dei manifestanti antifascisti. Gli stessi militanti di Potere al Popolo che la mattina avevano messo su un bel carnevale con i bambini di Viareggio, e che la sera volevano protestare contro l'apertura di una sede neofascista (ricordiamolo: illegale secondo la Costituzione). \n\nIl sindaco del PD Franco Mugnai aveva infatti promesso, il 25 settembre scorso, di negare gli spazi a forze neofasciste, votando in consiglio comunale con la sua maggioranza. \n\nIn seguito ha rimangiato la parola data, e ha permesso ai neofascisti di aprire una sede. La polizia da parte sua non solo ha difeso i fascisti, ma ha dato prova di una gestione dell\u2019ordine pubblico scellerata e irresponsabile. Cariche, manganellate e provocazioni gratuite, che sono giunte al ferimento di diverse persone, fra cui una signora 70enne!\n\nDopo le cariche della polizia il corteo si \u00e8 diretto a occupare simbolicamente la sede del PD, che giudichiamo tra i principali responsabili dello sdoganamento fascista e del grave clima di intolleranza che si respira nel Paese.\n\nCome Potere al Popolo - Viareggio continueremo a presidiare le piazze e i quartieri per impedire agibilit\u00e0 a chi spaccia odio e intolleranza.\n\nNon ci servono dei provocatori carichi di odio, \u00e8 assurdo che nel 2018 ci sia ancora il fascismo. Ci serve comunit\u00e0, solidariet\u00e0, risolvere insieme i problemi!", "created_time": "2018-02-09T00:45:31+0000"}, {"id": "525015217841196_589339191408798", "message": "Le Iene hanno raccolto la denuncia di Toni Della Pia, candidato di Potere al Popolo, operaio edile, aggredito brutalmente dalla polizia mentre rincasava dopo il lavoro.\nAl link trovate l'intervista realizzata a Toni!\n\n\"In quattro mi davano calci e pugni sulla testa. Di fronte c'era una poliziotta con una pistola puntata su di me\"", "created_time": "2018-02-08T21:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_589328171409900", "message": "MA ALLORA, CHE SI FA SABATO?\nIn questo post trovate tutte le risposte :)\nAbbiamo cercato di ricostruire un po' di fatti accaduti nell'ultima settimana per chi non avesse avuto modo di informarsi. \nAbbiamo anche cercato di spiegare, attraverso i fatti, a che servono i fascisti, e perch\u00e9 vengano non solo tollerati, ma mediaticamente gonfiati... \nE infine abbiamo spiegato il punto di vista di Potere al Popolo sul perch\u00e9 l'antifascismo oggi sia necessario e non possa essere solo di facciata. \nCi vediamo tutti in piazza sabato, per una bella giornata di partecipazione. Basta abbassare la testa, basta venire a patti con la barbarie!", "created_time": "2018-02-08T19:27:40+0000"}, {"id": "525015217841196_588774081465309", "message": "CHI SONO I NOSTRI CANDIDATI? MARIA ROSARIA MALAPENA, ATTIVISTA PER I DIRITTI DELLE PERSONE DISABILI E LGBT! CONTRO LE DISCRIMINAZIONI!\n\nMaria Rosaria \u00e8 nata a Napoli 38 anni fa.\nE' impegnata da sempre nella lotta contro le discriminazioni e per i diritti civili di tutte e tutti. Conduce, fin dalla nascita, una dura battaglia per non arrendersi di fronte agli ostacoli di un mondo che sembra costruito per escludere le persone cosiddette \u201cdiversamente abili\u201d. Delegata dell'Arcigay Napoli vede al centro del suo attivismo la battaglia contro le discriminazioni inerenti al genere e all\u2019orientamento sessuale \nDa 10 anni, dopo un tortuoso percorso, \u00e8 riuscita ad ottenere la patente di guida, una cosa per tanti scontata, in questo caso uno strumento conquistato per ottenere maggiori spazi di autonomia e libert\u00e0, elementi troppo importanti per essere sacrificati sull\u2019altare della rassegnazione.  \nIl 10 maggio 2017 ha ottenuto, dal Comune di Napoli, il titolo di prima \u201cSocial Car Driver - contro le discriminazioni\u201d, grazie al quale ha portato all\u2019ordine del giorno il problema dell\u2019autonomia e autodeterminazione delle persone disabili. \nAppassionata di musica, teatro, autrice di un libro di poesie.\nAttualmente conduce le sue battaglie da candidata di Potere al Popolo!", "created_time": "2018-02-08T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_589135768095807", "message": "MATTINATA IN PRESIDIO DAVANTI LE SEDI RAI: IL SERVIZIO PUBBLICO DEVE GARANTIRE UN'INFORMAZIONE COMPLETA E IMPARZIALE!\nE' un diritto dei cittadini essere informati, \u00e8 un diritto poter conoscere cosa vogliono fare e cosa rappresentano le diverse formazioni politiche. Se si da' spazio sempre ai soliti noti questo diritto non \u00e8 garantito, le organizzazioni pi\u00f9 piccole, pi\u00f9 scomode, semplicemente vengono tagliate fuori dal dibattito pubblico!\nOggi pomeriggio saremo a Roma a viale Mazzini!", "created_time": "2018-02-08T11:26:45+0000"}, {"id": "525015217841196_588804321462285", "message": "Ieri siamo andati ad  Agor\u00e0, qui trovate l'estratto degli interventi di  Viola Carofalo!\nIncredibile ma vero, alla fine abbiamo dovuto rispondere a chi sosteneva che si debba poter essere liberi di lavorare nei centri commerciali e nei supermercati di domenica, di notte e nei festivi. Il problema non \u00e8 chi \"vuole\" lavorare la domenica notte (ma chi poi?) ma la maggioranza che \u00e8 obbligata a farlo, e che per farlo accantona la vita privata, gli affetti, \u00e8 sottoposto a stress e ritmi insostenibili.\nOgni volta che possiamo lo ripetiamo: il lavoro \u00e8 un diritto, non un regalo di qualcuno. E soprattutto \u00e8 un diritto che deve essere tutelato con la sicurezza e la dignit\u00e0 del lavoratore!", "created_time": "2018-02-08T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_588873794788671", "message": "AGGREDITO DALLA POLIZIA TONI DELLA PIA, CANDIDATO DI POTERE AL POPOLO AVELLINO!\n\nNel tardo pomeriggio di oggi, a Fisciano \u2013 Lancusi, vicino Salerno, un compagno e candidato di Potere al Popolo, Toni Della Pia \u00e8 stato fermato mentre tornava da lavoro.\nToni \u00e8 un operaio dell'edilizia ed era guida di un furgone mentre rincasava con un suo collega. Vengono fermati da quattro pattuglie della polizia di stato che, a loro dire, cercavano un furgone segnalato perch\u00e8 rubato. \nLa polizia non crede a Toni che professa subito la sua innocenza, non fa le verifiche che vengono chieste ripetutamente dai due lavoratori - che possono facilmente e velocemente avvenire attraverso comunicazioni telefoniche.\nFanno di pi\u00f9: aggrediscono in maniera violenta e immotivata, con calci e pugni, Toni.\nI colpi sono indirizzati volutamente al volto.\nToni \u00e8 adesso in ospedale a farsi refertare, il volto tumefatto come si vede dalla foto, un dente rotto e lividi ed escoriazioni sul corpo.\nGli agenti che l'hanno aggredito senza alcun motivo hanno pensato poi di denunciarlo per resistenza a pubblico ufficiale!\n\nSolidariet\u00e0 a Toni! Denunciamo pubblicamente un atto gravissimo di abuso compiuto dalle forze dell'ordine e faremo tutto il necessario perch\u00e8 si ribadisca la verit\u00e0 di questa storia!", "created_time": "2018-02-07T21:02:17+0000"}, {"id": "525015217841196_588764108132973", "message": "Poche ore fa esplosione in un silos di un'azienda chimica in provincia di Como. Decine di lavoratori sono rimasti feriti, tre sono in codice rosso in condizioni molto gravi.\nLa massima vicinanza ai dipendenti feriti e ai loro cari, con l'augurio che possano riprendersi prima possibile.\n\nIncrementare la sicurezza sui luoghi di lavoro dev'essere una priorit\u00e0 irrinunciabile!", "created_time": "2018-02-07T16:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_588471008162283", "message": "\"Adesso spazio a Viola Carofalo, che ha 10 secondi per spiegare la posizione di Potere al Popolo su immigrazione, lavoro, questioni di genere, ambiente, salute e guerra non prima di aver detto la posizione di Potere al Popolo sui fatti di Macerata\". Pi\u00f9 o meno \u00e8 andata cos\u00ec.\nE comunque ce l'abbiamo fatta! :) Qui i nostri interventi a Cartabianca!\n\nDOMANI IN PRESIDIO DAVANTI ALLE SEDI RAI PER RIVENDICARE UN'INFORMAZIONE TRASPARENTE, IMPARZIALE E COMPLETA PER TUTTI I CITTADINI! SAREMO A ROMA, BOLOGNA, PALERMO, COSENZA, FIRENZE, BARI, NAPOLI, CAMPOBASSO!\nPotere al Popolo esiste anche se la RAI non lo dice!", "created_time": "2018-02-07T14:36:35+0000"}, {"id": "525015217841196_588651818144202", "message": "\"Ciao \ud83d\ude42 so che, sicuramente, ricevete moltissimi messaggi ma vi volevo segnalare quanto mi \u00e8 capitato oggi, perch\u00e9 penso sia un ulteriore sentore (se ce ne fosse bisogno) di quanto sia drammatica la situazione dei giovani in questo Paese ad oggi. \n\nMi sono laureata a dicembre in lingue, con 110 e lode (non lo dico per vantarmi ma perch\u00e9 quanto accaduto mi sembra ancora pi\u00f9 assurdo) e proposta di dottorato. In attesa di poter accedere al concorso e non potendomi permettere di stare a casa e di farmi mantenere, ho deciso di cercare uno stage che mi permettesse di acquisire qualche competenza in pi\u00f9 e quell'esperienza lavorativa necessaria a cercare un lavoro un domani, nel caso in cui non dovessi riuscire a fare il dottorato. Per questo, ho iniziato a mandare curriculum attraverso la piattaforma di Almalaurea, che ti permette di vedere il livello di compatibilit\u00e0 tra il tuo profilo e l'offerta lavorativa. Di conseguenza, ho inviato il curriculum solo per quelle che venivano definite 100% compatibili. Tra tutti sono stata ricontattata per un colloquio solo per uno stage, gli altri non hanno nemmeno risposto. Oggi pomeriggio, dopo la bellezza di 19 giorni, mi \u00e8 stata recapitata la seguente email e non da chi mi ha esaminata durante un colloquio, bens\u00ec da uno di quelli da cui non avevo mai ricevuto risposta. Come si pu\u00f2 vedere, nella bellissima email mi viene fatto presente che il mio profilo \u00e8 stato scartato \"dopo un'attenta valutazione\". \n\nHo deciso di scrivervi perch\u00e9 \u00e8 uno dei motivi per cui ho deciso di votarvi, e cio\u00e8 Il fatto che vorrei che questo Paese non fosse pi\u00f9 governato da persone che fanno i loro interessi sulla pelle degli ultimi. Si sono mangiati il nostro futuro e non sono nemmeno in grado di ammetterlo e di fare qualcosa perch\u00e9 la situazione cambi. \nOggi mi sono sentita totalmente inutile e impotente. Gi\u00e0 \u00e8 piuttosto frustrante essere laureati e diversi ritrovare a pregare per essere assunti come stagisti ( il pi\u00f9 delle volte con stipendi da fame). Mi chiedo come si possa dire ad una persona a cui nemmeno si \u00e8 risposto nel momento della candidatura e che non si sa nemmeno che faccia abbia, come parli, ci\u00f2 che abbia da dire oltre le cose scritte su un maledetto curriculum che non \u00e8 sufficientemente valida per quella posizione. L'unica comunicazione ricevuta da loro \u00e8 stata questa. \nScusate lo sfogo, volevo semplicemente dare un'ulteriore prova di quanto si continuino a prendere in giro i giovani in Italia. Quindi, grazie per quello che avete messo in piedi e per quello che fate, se gi\u00e0 ero decisa a votarvi, dopo oggi non posso che essere ancora pi\u00f9 convinta\".", "created_time": "2018-02-07T11:49:48+0000"}, {"id": "525015217841196_588328011509916", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE: LAVORO E SOCIALITA' SUI TERRITORI!\nRoma. Sede inaugurata da pochissimo, si comincia subito con le attivit\u00e0 sociali. Vogliamo che le nostre sedi si riempiano della cooperazione di grandi e piccini, che siano punti di riferimento per chi vuole fronteggiare insieme il deserto che fuori!\nE' solo l'inizio, tanto altro \u00e8 in cantiere...\nCon l'esempio dobbiamo dare fiducia al nostro popolo che unito ha una forza irresistibile!\nPotere al Popolo - Roma!", "created_time": "2018-02-07T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_588422541500463", "message": "Ma che ci invitano a fare se poi non ci fanno parlare?\nPer farci ascoltare Sgarbi dal vivo, lui che \u00e8 gi\u00e0 tutti i momenti in tv o sui giornali?\nAlla faccia della par condicio, Bianca Berlinguer ha fatto parlare Viola Carofalo per un totale di 50 secondi!\nAvevamo accettato di andare - forse ce l'hanno detto perch\u00e8 durante la prima serata di #sanremo tutti si rifiutano? - perch\u00e8 abbiamo pochissime possibilit\u00e0 di parlare a milioni di persone, poca visibilit\u00e0 e pochi spazi.\nDomani mattina dalle 8 siamo ad Agor\u00e0 e speriamo di non dover assistere ancora a una scena simile.\nL'8 febbraio saremo in piazza davanti alle sedi RAI per difendere il diritto di tutti i cittadini a un'informazione completa, imparziale, degna di quello che dovrebbe essere un servizio pubblico, finanziato coi soldi di tutti i contribuenti! Cartabianca\nPotere al Popolo esiste anche se la RAI non lo dice!", "created_time": "2018-02-06T23:02:58+0000"}, {"id": "525015217841196_588408818168502", "message": "ADESSO VIOLA SU RAI3 A CARTA BIANCA!", "created_time": "2018-02-06T22:07:00+0000"}, {"id": "525015217841196_588356454840405", "message": "GLI INTERVENTI DI VIOLA CAROFALO A SKYTG24 DI OGGI! DALLE 22.30 SIAMO A CARTABIANCA!\nToccava che Potere al Popolo andasse in TV per sentir dire che \u00e8 indecente che nessun rappresentante politico sia andato a portare solidariet\u00e0 alle vittime all'attentato di Macerata.\nO che l'aumento dei reati sbandierato dalle destre non esiste in realt\u00e0 e non \u00e8 legato in alcun modo agli immigrati presenti in Italia.\nSabato saremo anche noi in piazza a Macerata perch\u00e8 siamo orgogliosi dei nostri valori, quelli dell'accoglienza e della solidariet\u00e0, e perch\u00e8 non vogliamo lasciare questo paese in mano a chi semina odio e razzismo!", "created_time": "2018-02-06T19:26:32+0000"}, {"id": "525015217841196_588321958177188", "message": "Potere al Popolo si batte per il diritto alla casa per tutte e tutti!\n\nIn Italia 160mila famiglie vivono sotto sfratto.\n1,7 milioni di persone sono a rischio povert\u00e0 abitativa \n650mila famiglie in attesa di alloggio popolare.\n\nE 7 milioni di case vuote!", "created_time": "2018-02-06T17:23:47+0000"}, {"id": "525015217841196_588231961519521", "message": "Volete capire la differenza fra potere al popolo e tutte le altre forze politiche? Guardate questo video: tutti gli esponenti dalla Lega a Mdp passando per i 5 stelle dicono la stessa cosa, esprimono odio, dicono per slogan, solo noi proviamo a ragionare a capire perch\u00e9 e da dove derivano i problemi per poterli risolvere.\nIlaria mugnai \u00e8 candidata a Firenze, da sempre \u00e8 in prima fila nei movimenti della citt\u00e0 e in particolare con la rete nazionale delle Brigate di Solidariet\u00e0 Attiva - Terremoto Centro Italia, per la messa in sicurezza dei territori e la difesa delle comunit\u00e0 devastate dal sisma del centro italia...\nQuesti sono i nostri candidati!", "created_time": "2018-02-06T14:13:20+0000"}, {"id": "525015217841196_588161614859889", "message": "OGGI POTERE AL POPOLO IN TV: DIFFONDIAMO E SEGUIAMO IN DIRETTA!\nLo sapete, ci capita pochissimo di andare in televisione di poter spiegare a milioni di persone cosa pensiamo e cosa vorremmo fare, che cos'\u00e8 Potere al Popolo e cosa sta facendo...\nOggi \u00e8 una di quelle giornate!\nLa nostra portavoce Viola Carofalo sar\u00e0 prima a Sky TG24 e poi stasera a Cartabianca. \nVi invitiamo a seguire i due momenti. A 25 giorni dalla fine della campagna elettorale dobbiamo sfruttare al meglio tutte le occasioni di far conoscere il nostro progetto e portare un po' di verit\u00e0 e novit\u00e0 in questo panorama desolante!", "created_time": "2018-02-06T11:27:37+0000"}, {"id": "525015217841196_587989378210446", "message": "Il 6 febbraio 1945 nasceva Bob Marley. Qui uno dei pezzi che hanno fatto la storia della musica e dei movimenti contro la guerra e ogni forma di violento sfruttamento o ingiustizia!", "created_time": "2018-02-06T01:00:10+0000"}, {"id": "525015217841196_587807144895336", "message": "Lezione di politica dalla famiglia di Pamela. Non possiamo neanche immaginare il dolore che stanno provando, e non possiamo che ringraziarli per l'enorme dignit\u00e0 e lucidit\u00e0 che stanno dimostrando in questi tempi orrendi.\n\n \u00ab Condanniamo fermamente l\u2019attacco di ieri, non siamo razzisti e anche Pamela se fosse ancora viva sarebbe inorridita per questo atto di odio (...). Noi non vogliamo altro sangue sulle strade e non cerchiamo questo tipo di vendette. Siamo brave persone\u00bb", "created_time": "2018-02-05T20:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_584687418540642", "message": "KEN LOACH SOSTIENE POTERE AL POPOLO: ECCO IL SUO VIDEOMESSAGGIO!\n\"E' bello sentire che ci sono movimenti in Italia che risponderanno ai bisogni delle persone. E quindi solidariet\u00e0 e buona fortuna a voi. Spero di incontravi presto!\"\nKen Loach \u00e8 uno dei registi pi\u00f9 importanti del cinema internazionale. Figlio di operai, ha raccontato nei suoi film le storie in cui tutti noi ci siamo rivisti, perch\u00e8 storie del nostro popolo, di operai, di movimenti di lotta, di piccole e grandi ribellioni. Ha portato queste voci sui palchi pi\u00f9 importanti, dove non sarebbero forse mai arrivate.\nNoi coi suoi film ci siamo cresciuti, saperlo dalla parte di Potere al Popolo ci rende felici e orgogliosi!\nLA NOTIZIA SU REPUBBLICA NAZIONALE: \nhttps://video.repubblica.it/dossier/elezioni-politiche-2018/elezioni-il-messaggio-di-ken-loach-per-potere-al-popolo/296326/296944", "created_time": "2018-02-05T15:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_587756668233717", "message": "Vi ricordate la Chiesa di S Antonio a Tarsia di Napoli riaperta qualche giorno fa per dare un tetto sopra la testa ai senza fissa dimora? ORA E' A RISCHIO SGOMBERO!\nEcco l'appello per la restituzione dell'intero complesso alla collettivit\u00e0 per usi sociali https://goo.gl/LStx64\nA tre giorni dalla riapertura, lanciamo una campagna per ripristinare il bene monumentale e restituirlo alla citt\u00e0 e, allo stesso tempo, attrezzare il convento per l\u2019accoglienza ai senza fissa dimora e ad alcune famiglie in difficolt\u00e0\nVogliamo dare a questi luoghi una prospettiva di amore e di solidariet\u00e0, non di profitto e speculazione e abbandono!\nSperiamo vogliate sostenerci in questo sogno perch\u00e9 solo insieme avremo la forza per riuscirci, per rimettere al centro la dignit\u00e0 e la vicinanza agli ultimi di questa terra. \nFIRMA L'APPELLO SU POTEREALPOPOLONAPOLI@GMAIL.COM!", "created_time": "2018-02-05T13:51:42+0000"}, {"id": "525015217841196_587691341573583", "story": "Potere al Popolo is feeling pumped.", "message": "Ma possibile che se non hai \"impresentabili\" sei escluso dal dibattito politico nazionale? ;)\n\nI nostri candidati vengono dal popolo!", "created_time": "2018-02-05T10:43:55+0000"}, {"id": "525015217841196_587395918269792", "message": "Ci mandano questa foto.\nIn un'officina hanno appeso una bandiera di Potere al Popolo, fatta a mano, alla meglio.\nNon sappiamo dove sia stata scattata, i luoghi di lavoro sono tutti uguali, perch\u00e8 uguali sono il sudore di chi ci spende tempo e fatica, uguali le speranze di rovesciare le gerarchie e le imposizioni che creano sofferenza e disuguaglianza.\nNon potrebbe trovare posto migliore una nostra bandiera, ne siamo certi.\n\nRidiventa straccio, e il pi\u00f9 povero ti sventoli!", "created_time": "2018-02-04T22:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_587401891602528", "message": "A febbraio dell'anno scorso Salvini dichiarava alla stampa che \"c'\u00e8 bisogno di una pulizia di massa, anche con le maniere forti se \u00e8 necessario...\".\nI rifiuti da spazzare via con le \"maniere forti\" erano i migranti.\nIeri un candidato per la Lega alle scorse amministrative ha sparato su alcuni uomini semplicemente perch\u00e8 neri, poi ha fatto un saluto romano, si \u00e8 avvolto in un tricolore. Intanto un'intera citt\u00e0 era terrorizzata, una decina di persone \u00e8 stata colpita dagli spari.\nEcco perch\u00e8 Salvini \u00e8 il mandante morale di quello che ieri \u00e8 accaduto a Macerata!\nIn un paese dove i mezzi d'informazione hanno spesso e volentieri la memoria corta, non possiamo permetterci di dimenticare proprio noi che vogliamo costruire un fronte contro questa barbarie!", "created_time": "2018-02-04T20:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_587260258283358", "message": "ROMA: POTERE AL POPOLO SI PRESENTA, IL VIDEO RACCONTO DI REPUBBLICA!\nAbbiamo scelto una periferia di Roma, San Basilio, perch\u00e8 sono i luoghi che vengono abbandonati, gli uomini e le donne che non vengono ascoltati, a cui vogliamo dare voce e che vogliamo rappresentare.\nVogliamo che la campagna elettorale parli del trasporto pubblico che rende impossibile ai pendolari spostarsi per andare al lavoro o a fare commissioni. Vogliamo che la campagna elettorale parli della riqualificazione dei territori che non sono quelli che si fotografano sulle cartoline per i turisti. Vogliamo che la campagna elettorale parli di cosa ha prodotto l'abbandono istituzionale, vogliamo parlare del diritto alla casa, dei comitati di quartiere, del lavoro sicuro e non sfruttato che \u00e8 un miraggio.\nAscoltando le parole dei candidati e delle persone comuni che hanno deciso di partecipare ieri vi renderete conto di cosa \u00e8 potere al popolo: una ex lavoratrice almaviva da sempre in prima fila nella battaglia coi suoi colleghi, attivisti di base, chi votava 5 stelle ed \u00e8 rimasto deluso, chi ha votato solo ai referendum perch\u00e8 alla politica non ci credeva pi\u00f9 e ora partecipa a un movimento popolare.\nQualcosa di incredibilmente bello sta nascendo! Il 4 marzo sar\u00e0 solo l'inizio...", "created_time": "2018-02-04T13:26:05+0000"}, {"id": "525015217841196_587212941621423", "message": "PADOVA, BENEVENTO, NAPOLI...LE PRIME IMMAGINI DELLA GIORNATA NAZIONALE: IL NOSTRO DECORO \u00c8 LA SOLIDARIET\u00c0!\nRiqualificazione di aree verdi urbane, mamme e pap\u00e0 impegnati in cucina per pranzi di quartiere, italiani, immigrati, grandi e piccoli insieme per una giornata all'insegna della cooperazione e della solidariet\u00e0.\nAltri ancora si stanno organizzando in tutta Italia, trovate qui la diretta della giornata!\nil vero decoro siamo noi: il popolo che si prende cura di s\u00e9 e dei suoi territori!", "created_time": "2018-02-04T11:09:23+0000"}, {"id": "525015217841196_586783394997711", "message": "Ma chi ha detto che lo sport non pu\u00f2 essere anche partecipazione, coscienza critica, schierarsi per un movimento popolare?\nPaolo Sollier, un compagno prima che un calciatore, sempre fuori dagli schemi, dentro e fuori dal campo, ha scelto Potere al Popolo!\nSu la Repubblica le ragioni della sua scelta: \nhttps://goo.gl/6EeKbJ", "created_time": "2018-02-04T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_586708281671889", "message": "Le notizie che arrivano da Macerata fanno rabbrividire.\nStiamo ricevendo messaggi da compagni, amici, l\u00ec presenti, bloccati da ore e che finalmente solo adesso possono tirare il fiato.\nUn uomo ha iniziato a sparare per la citt\u00e0 dalla sua auto, colpendo come fossero obiettivi mobili donne e uomini immigrati. \nNon sappiamo ancora perch\u00e8, sappiamo che gli spari sono arrivati in tutte le zone che riguardavano la vicenda di Pamela, forse uccisa qualche giorno fa da un uomo nigeriano che abitava proprio in quella zona.\nSappiamo delle dichiarazioni degli agenti di polizia: \u00abQuando l'abbiamo preso ha fatto il saluto romano e urlato \"Viva l'Italia\"\u00bb.\nSappiamo che si tratta di un uomo legato all'estrema destra, che mentre faceva il saluto fascista si \u00e8 coperto di una bandiera tricolore.\nSappiamo che 7 passanti sono feriti, 4 in maniera anche grave, da quanto riportano i giornali. Sappiamo che lo sono perch\u00e8 \"neri\" e con la colpa di trovarsi dove fino a pochi giorni fa viveva un criminale.\n\nIl nostro abbraccio pi\u00f9 forte a chi \u00e8 in questo momento in sala operatoria, a chi dovr\u00e0 rimettersi, a chi dovr\u00e0 anche solo superare lo spavento.\n\nCi sar\u00e0 modo e tempo di indagare tutto, una cosa la si pu\u00f2 gi\u00e0 dire: non vogliamo vivere in un paese che sembra un far west, dove si mescolano dietro agli spari, i discorsi sulla \"razza\", sui \"primati nazionali\", dove la giustizia diventa vendetta e, peggio della legge del taglione, si consuma su innocenti. \nNoi vogliamo restare umani.", "created_time": "2018-02-03T12:37:01+0000"}, {"id": "525015217841196_581250715550979", "message": "Su Termometro Politico, importante sito di analisi elettorali, una bella intervista di Alessandro Faggiano a Viola Carofalo, la nostra portavoce. \nUtile per chi non conosce ancora il nostro progetto e i punti del nostro programma. \nUtile per capire che stiamo costruendo qualcosa di pi\u00f9 grande di una tornata elettorale, che stiamo iniziando per davvero un percorso nuovo. \n\n\"[Dopo il 4 marzo] la nostra attivit\u00e0 sul campo non cambier\u00e0 di una virgola. Continueremo a fare le lotte che gi\u00e0 facciamo. Ovviamente se riuscissimo ad avere rappresentanza significa poter amplificare queste lotte, queste battaglie: metterle in rete e farle sentire il pi\u00f9 lontano possibile. Il nostro obbiettivo, per\u00f2, \u00e8 quello di conservare questo patrimonio di lotte e assemblee, questa rete di connessioni che si \u00e8 sviluppata attorno a questo progetto. E' forse questa la vera sfida...\"", "created_time": "2018-02-03T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_584820851860632", "message": "Oggi 13 milioni di persone in Italia rinunciano alle cure perch\u00e8 non possono permettersi di pagarle.\nNon \u00e8 pi\u00f9 tempo di far finta di niente!\nPotere al Popolo \u00e8 per una sanit\u00e0 gratuita pubblica e di qualit\u00e0!", "created_time": "2018-02-02T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_586223061720411", "message": "Il vignettista Vauro sostiene Potere al Popolo!\nDa giorni intellettuali, artisti, attori, musicisti, docenti, si stanno schierando pubblicamente a sostegno del nostro progetto!\nEvviva l'arte e la cultura che non scelgono di restare indifferenti ma di diventare megafono dei movimenti popolari!\nQui trovate l'appello e i firmatari: https://goo.gl/P8vmGk", "created_time": "2018-02-02T13:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_586197505056300", "message": "Prime immagini - grazie al media indipendente il Salto - dalla chiesa occupata stamattina da senza tetto e volontari, dalla Rete di Solidariet\u00e0 Popolare e Potere al Popolo - Napoli. Alle 12 conferenza stampa: invitiamo tutti a venire a conoscere questo bene abbandonato e che ha gi\u00e0 pronte stanze e camere per decine di persone!\n\nAvevamo annunciato che la nostra campagna elettorale sarebbe stata differente: non promesse ma fatti. Non parole a vuoto, ma fare diventare primi quelli che troppo spesso sono gli ultimi, anche nel discorso pubblico. \nAttaccare profitti e rendite, rimettere le mani sulla ricchezza, anche quella ecclesiastica, perch\u00e9 non esistono intoccabili!\nVediamo ora se i media e la politica si accorgeranno dei veri problemi del nostro paese, dei soggetti reali che troppo spesso non vengono rappresentanti!\nViva l'Italia della solidariet\u00e0, non quella dell'odio e dell'esclusione!", "created_time": "2018-02-02T10:50:30+0000"}, {"id": "525015217841196_586128968396487", "message": "NAPOLI: OCCUPATA CHIESA ABBANDONATA CONTRO L'EMERGENZA FREDDO! \nLA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE E' DIFFERENTE: FATTI NON PROMESSE!\nORE 12 CONFERENZA STAMPA DI Potere al Popolo - Napoli: DIFFONDIAMO!\n\nChiesa di Sant\u2019Antonio a Tarsia. Nel cuore del centro storico di Napoli, in uno dei quartieri pi\u00f9 popolari e vivaci. \u00c8 rimasta chiusa e abbandonata per sette anni, vandalizzata e saccheggiata. Fino ad oggi!\nE invece di continuare a marcire la Chiesa e il chiostro accoglieranno le persone senza fissa dimora che rischiano di morire di freddo in strada nell'indifferenza istituzionale.\n5 milioni di poveri in Italia, migliaia di edifici vuoti e inutilizzati: se nessuno ci pensa, iniziamo a farlo noi, dal basso!\nL'occupazione avviene esattamente ad un anno dalla nascita della Rete di Solidariet\u00e0 Popolare, insieme di associazioni e volontari che si battono per i diritti dei senza fissa dimora, degli ultimi, degli esclusi.\n\nPer qualcuno la campagna elettorale \u00e8 sparare la promessa pi\u00f9 grossa, per noi organizzare la solidariet\u00e0, organizzare gli \"ultimi\" perch\u00e9 diventino \"primi\", essere presenti sui territori, ritornare a far s\u00ec che la politica sia innanzitutto aiuto reciproco, sia vicina alle persone, a cominciare dagli ultimi.\n\nAbbiamo gi\u00e0 iniziato a ripulire gli spazi e le signore del quartiere ci hanno portato il caff\u00e8. Abbiamo bisogno del supporto di voi tutti, per sistemare i luoghi e renderli accoglienti per i senza tetto gi\u00e0 da stanotte! \nE soprattutto per resistere allo sgombero.\nRaggiungeteci, mostriamo cosa \u00e8 capace di fare la parte solidale e umana di questo paese!\n\nIn vista del \"4 febbraio, 3a giornata nazionale di azioni: Solidariet\u00e0 \u00e8 il nostro decoro\"!\nAPRIAMO LE PORTE ALLA SPERANZA!\nPotere al Popolo, potere agli Ultimi!", "created_time": "2018-02-02T07:49:53+0000"}, {"id": "525015217841196_583939135282137", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE E' COMPLETAMENTE AUTOFINANZIATA!\nPER SOSTENERLA CLICCA QUI: https://goo.gl/jWvxC8\nPerch\u00e8 la politica dal basso, da persone libere e indipendenti \u00e8 bella! Solo che costa, e cos\u00ec in tante citt\u00e0 si stanno organizzando per cene, pranzi, raccolte fondi di sostegno al progett che diventano importanti occasioni per diffondere la campagna di Potere al Popolo!\nRompere con la \"vecchia\" politica significa anche costruire senza sponsor e clientele alle spalle, senza nomi grandi, senza raccomandazioni.\nAffidarsi solo alle forze popolari, solo a chi non vuole niente in cambio per s\u00e9 ma un cambiamento per tutti, \u00e8 la cosa pi\u00f9 bella che ci potesse accadere. \u00c8 il valore aggiunto, il tratto caratteristico e prezioso che dobbiamo assolutamente proteggere. \nStiamo gi\u00e0 dimostrando di poter fare cose grandi!", "created_time": "2018-02-01T21:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_585866568422727", "message": "I LAVORATORI NON SONO MERCE, I LAVORATORI NON SONO ROBOT!\n#amazon si vanta di aver brevettato un bracciale che, applicato ai polsi dei lavoratori, controlla i loro movimenti e i loro tempi, vibrando ripetutamente e avvisando i supervisori nel caso in cui tutto non vada come previsto dall'azienda.\nA Novembre in tutta Italia il primo sciopero dei lavoratori Amazon, che hanno denunciato pubblicamente lo sfruttamento a cui sono sottoposti.\nUn'azienda che si vanta di aver \"brevettato\" un guinzaglio per i propri dipendenti, a questo siamo arrivati.", "created_time": "2018-02-01T18:03:18+0000"}, {"id": "525015217841196_585804311762286", "message": "IL MONDO DELLA CULTURA PER \"POTERE AL POPOLO\"!\nTra i primi firmatari Citto Maselli, Vauro, Moni Ovadia (Pagina Ufficiale), Francesca Fornario, Enzo Apicella, Valerio Evangelisti e tanti altri!\n\nLavoratori della cultura, dell\u2019informazione e della conoscenza, scrittori, docenti, autori, musicisti, giornalisti, registi, ricercatori, attori, artisti, scenografi, direttori della fotografia, produttori.\nStorie personali diverse e diversi percorsi ma tutti hanno deciso di non restare indifferenti, di schierarsi, di spiegare le ragioni per cui decidono di supportare e votare Potere al Popolo!\nDiffondiamo!", "created_time": "2018-02-01T15:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_585702735105777", "message": "La NATO pretende il 2% del PIL?\nDiamo questi soldi alle scuole che cadono a pezzi!\nDiritto all'istruzione, gratuita e di qualit\u00e0, per tutte e tutti!\nIL 4 MARZO VOTA POTERE AL POPOLO!", "created_time": "2018-02-01T13:30:35+0000"}, {"id": "525015217841196_585691901773527", "story": "Potere al Popolo is in Turin, Italy.", "message": "Ieri a Torino consueta \"pulizia\" del centro storico. I vigili vanno a caccia dei senza tetto, li svegliano, gli tirano i cartoni, glieli sequestrano e glieli buttano nella spazzatura.\nLi \"invitano\" ad andare \"pi\u00f9 in l\u00e0\". Ma dove, poi?\nLa giunta della sindaca 5 stelle ha dichiarato di \"non sapere\". \nEppure il \u00abservizio decoro\u00bb \u00e8 stato istituito ai tempi di Fassino in citt\u00e0 e prevede ronde che girano minacciando di arrestare i senza tetto che si oppongono al sequestro dei loro unici beni, le coperte...e viene da chiedersi perch\u00e8 sia rimasta intaccata. \n\nNon rappresenta, per gli esponenti del Movimento 5 stelle, un problema che vengano semplicemente scacciati i poveri dal centro citt\u00e0 e non si aggrediscano invece le cause della povert\u00e0 stessa?\nNon rappresenta un problema, per i 5 stelle, il fatto che in un paese in cui la disuguaglianza sociale aumenta vertiginosamente, e 5 milioni di italiani vivono sotto la soglia della povert\u00e0 assoluta, tutta la politica abbia deciso di ignorare l'emergenza sociale - incentivando politiche di sostegno e inclusione, lotta alla povert\u00e0, continuit\u00e0 di reddito, diritto alla casa - e di preoccuparsi di un presunto \"decoro\" dei centri urbani da tutelare sgomberando i pi\u00f9 poveri?\nNoi ci vergogniamo ancora di piazza Indipendenza, ci viene il vomito a ripensare alle famiglie, alle donne, ai rifugiati in emergenza abitativa attaccati con gli idranti. La sindaca Raggi non se ne vergogn\u00f2 nemmeno all'epoca, allo scorso luglio.\n\nIl 4 febbraio 3a giornata nazionale di azioni! Potere al popolo! saremo di nuovo in tante strade e piazze del paese, per un'ondata di azioni e iniziative a tema solidariet\u00e0, accoglienza, umanit\u00e0. Unitevi a noi, combattiamo la povert\u00e0, non i poveri!", "created_time": "2018-02-01T11:29:16+0000"}, {"id": "525015217841196_585471508462233", "message": "IERI MATTINA SIAMO STATI OSPITI A Omnibus!\nIn studio la nostra portavoce Viola Carofalo e Fratelli D'Italia, Casapound e il PD. \nSfidiamo chiunque abbia visto il programma ad aver capito cosa propongono questi signori e le loro formazioni politiche, in particolare sulla scuola, tema su cui ci si \u00e8 concentrati parecchio...\nNoi non ci siamo riusciti, sapete perch\u00e8? Perch\u00e8 erano tutti e tre troppo impegnati a sostenersi a vicenda contro la nostra proprosta, l'unica formulata.\nE' bello vedere in tv ogni tanto trasparire la verit\u00e0, e cio\u00e8 che l'alternanza scuola-lavoro non forma, non educa, ma fa lavorare gratuitamente minorenni per aziende che invece dovrebbero assumere regolarmente lavoratori per svolgere quella mansione.\nIl lavoro minorile gratuito \u00e8 sfruttamento, la scuola \u00e8 un'altra cosa! Una societ\u00e0 che non mette al centro la formazione di individui liberi, coscienti, critici, non ha speranza di sopravvivere!", "created_time": "2018-02-01T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_585299795146071", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE!  Chiara Capretti candidata DI POTERE AL POPOLO VS IL MINISTRO POLETTI!\n\nGiuliano Poletti stamattina a Napoli, nella pi\u00f9 classica delle passerelle elettorali, a parlare di opportunit\u00e0 lavorative e terzo settore...\nPoletti quello del Jobs Act che ha legalizzato il lavoro precario e ha cancellato l'articolo 18.\nPoletti  quello che disse dei giovani emigrati per lavoro che il paese era contento di \"non averli pi\u00f9 fra i piedi\".\nPoletti quello che disse che perdevamo tempo a mandare i curriculum, ed era meglio se ce ne andavamo a giocare a calcetto...\nTutte queste cose era una vita che gliele volevamo dire, che gli volevamo dire che l'emigrazione in Italia \u00e8 un'emergenza, cos\u00ec come la disoccupazione, e nessuno l'affronta seriamente, che \u00e8 il momento di agevolare chi lavora e non gli imprenditori.\n\np.s. la partita a calcetto l'abbiamo fatta, con le vertenze e i lavoratori della citt\u00e0 che lui ha tenuto sempre fuori da ogni considerazione!", "created_time": "2018-01-31T15:25:06+0000"}, {"id": "525015217841196_584496858559698", "message": "LIDIA MENAPACE CANDIDATA PER POTERE AL POPOLO!\nC'\u00e8 Lidia Menapace tra le file dei nostri candidati nel collegio dell' Alto Adige al senato.\nCresciuta combattendo tra le fila della Resistenza italiana da staffetta partigiana, da sempre riferimento nella lotta per la parit\u00e0 di genere, voce del pacifismo italiano, ha scelto di accettare la sfida di Potere al Popolo\u200b! La voglia di rinnovare la politica di questo paese e di farla tornare strumento al servizio della maggioranza attraversa le generazioni e le lotte!", "created_time": "2018-01-31T12:41:49+0000"}, {"id": "525015217841196_584689868540397", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE:  PER UN TRASPORTO PUBBLICO, SICURO E DI QUALITA'!\nFirenze. Siamo stati alla stazione di Santa Maria Novella a sostenere lo sciopero dei lavoratori Ataf.\nSpesso e volentieri negli ultimi anni hanno provato a convincerci che il problema del TPL fossero le \"pretese\" dei lavoratori: le rivendicazioni di diritti, il denunciare mezzi fatiscenti e obsolenti.\nMentre le amministrazioni sponsorizzavano privatizzazioni dei servizi essenziali, peggiorano progressivamente sia le condizioni di lavoro sia il servizio per gli utenti.\nA Firenze, dal 2012, dalla privatizzazione spinta da Renzi ha prodotto i taglio di un milione e mezzo di chilometri in meno (per ora solo rimandato), ritardi e corse saltate, scomparsa delle corsie preferenziali. \nIl servizio notturno, tanto sbandierato da Nardella e mai attivato, si \u00e8 dovuto scontrare con una richiesta da parte di Ataf gestioni (alias BusItalia), di 450.000 euro.\n\nReinternalizziamo e investiamo in questi servizi e sottoponiamoli al controllo popolare di lavoratori e utenti insieme! Nel video 'intervento di Lorenzo Alba, candidato al 3\u00b0 collegio plurinominale Firenze!", "created_time": "2018-01-30T20:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_584679101874807", "message": "Intervista a Luigi de Magistris, sindaco di Napoli, a proposito di candidature, metodo, discontinuit\u00e0 con i grandi partiti e prossime elezioni:\n\"Nel dibattito mancano i temi della lotta a mafie, contrasto a corruzione, difesa beni comuni, autonomie locali, partecipazione democratica (...) \nPotere al Popolo \u00e8 l'unica novit\u00e0!\"", "created_time": "2018-01-30T11:08:53+0000"}, {"id": "525015217841196_584320168577367", "message": "Stamattina Giorgio Cremaschi era ospite a La7. In studio il collegamento con i lavoratori ideal standard, che rischiano il licenziamento in 300. La multinazionale ha comunicato la chiusura dello stabilimento e la futura delocalizzazione, senza neanche presentarsi al tavolo previsto.\nE' inammissibile che la vita di 300 persone e delle loro famiglie debba dipendere da una telefonata di un manager che dall'oggi al domani decide di lasciare tutti senza stipendio!", "created_time": "2018-01-29T18:42:31+0000"}, {"id": "525015217841196_584284768580907", "message": "la delegazione di Potere al Popolo in questo momento incontra Jean-Luc M\u00e9lenchon, portavoce del movimento de la La France insoumise!\nFrance Insoumise ha raccolto oltre 7 milioni di voti, diventando la quarta forza politica del paese, nonostante avesse solo un anno di vita e di esperienza, perch\u00e8 ha saputo parlare al popolo e farsi portavoce dei bisogni della maggioranza!", "created_time": "2018-01-29T15:05:37+0000"}, {"id": "525015217841196_584253278584056", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE: RIUSO COLLETTIVO DEGLI SPAZI ABBANDONATI!\nCatania, quartiere popolare e pescatore. L'ex hard rock caf\u00e8 abbandonato da 10 anni e lasciato cos\u00ec dalla priopriet\u00e0 dell'Unicredit, viene riaperto da una banda innarestabile di giovani ventenni: la Comunit\u00e0 Resistente Piazzetta - CPO Colapesce solo con la forza delle idee e con tutto l'amore che ci mette chi sente di non vuole scappare ma lottare per vedere curata e non calpestata la propria terra. \nFino a poco fa Colapesce era lo specchio di quello che da sempre i grandi capitali hanno fatto al sud italia: hanno espropriato, sfruttato fino al midollo e poi abbandonato lasciando il nulla.\nDa 10 giorni esatti dove c'era il deserto ci sono attivit\u00e0 gratuite, culturali e sociali.\nNon lo diciamo noi, lo dice il quartiere che ci ha accolto...ascoltatelo!", "created_time": "2018-01-29T14:07:56+0000"}, {"id": "525015217841196_584180701924647", "message": "POTERE AL POPOLO E' A PARIGI!\nAlle 14.30 incontriamo Jean-Luc M\u00e9lenchon per raccontargli, nel nostro piccolo e giovanissimo tentativo, cosa stiamo provando a costruire e che anche in Italia una proposta d'alternativa e di rottura si sta facendo avanti per il #4marzo!\n\nStamattina invece abbiamo risposto alle curiosit\u00e0 e alle domande su Potere al Popolo della stampa francese: Le M\u00e9dia, l'Humanit\u00e9, Mediapart.\nStasera assemblea di Potere al Popolo Parigi perch\u00e8 anche con i nostri emigrati via dall'Italia stiamo provando a reagire, ad alzarci in piedi come comunit\u00e0! Appuntamento alle 19 alla Salle de la R\u00e9sistance a Montreuil!", "created_time": "2018-01-29T11:17:04+0000"}, {"id": "525015217841196_583944411948276", "message": "Pensiero di fine giornata al buon Maurizio Mannoni, che lo scorso 5 gennaio ironizzava sull'esito della nostra raccolta firme.\nCaro Maurizio, anche se non ci avevi neanche nominato tra quelli che dovevano raccoglierle  inizialmente, anche se lo hai fatto poi solo per riderne, non temere! Ce l'abbiamo fatta lo stesso, ti rassicuriamo!\n52mila firme consegnate, a quando l'invito in trasmissione? :)", "created_time": "2018-01-28T22:42:46+0000"}, {"id": "525015217841196_582259922116725", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE: GIORNATE DELLA PREVENZIONE SANITARIA GRATUITA!\nECCO IL VIDEO RACCONTO!\nNAPOLI. L'ambulatorio popolare dell' Ex OPG Occupato - Je so' pazzo \u00e8 attivo da due anni. 15 sportelli di medicina specialistica, una farmacia popolare, 40 medici volontari e una rete che si \u00e8 strutturata intorno a un'esigenza: curare chi non pu\u00f2 permetterselo. Nell'ultimo anno 1500 persone sono state curate in questo modo.\nIn Italia 12 milioni di persone non possono permettersi cure mediche.\nOgni mese l'ambulatorio popolare offre gratuitamente ecografie e pap test, non per sostituirsi alle strutture esistenti ma anzi creare un modello di umanit\u00e0 differente, in cui ognuno mette a disposizione le proprie competenze per l'altro, senza arricchirsi o speculare sulla vita delle persone.\n#potere al popolo si batte per il potenziamento e la gratuit\u00e0 dei servizi sanitari esistenti, lo sviluppo di una rete capillare di centri di assistenza sanitaria e sociale, l'uscita del privato dal sistema sanitario, un piano di prevenzione e screening nazionale adeguato!\n#poterealpopolo", "created_time": "2018-01-28T17:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_583781185297932", "message": "All'alba di stamattina in tutte le regioni italiane, in 20 citt\u00e0, eravamo davanti alle Corti di Giustizia.\nIn 10 giorni migliaia di persone in tutta Italia, una casa alla volta, in tutte le piazze, nei posti di lavoro, e una firma alla volta hanno trasformato quello che era un sogno in una realt\u00e0 concreta.\nOggi festeggiamo e apriamo cos\u00ec la nostra campagna elettorale, con un grazie infinito a chi ha permesso che tutto ci\u00f2 fosse possibile.\nE' solo l'inizio!", "created_time": "2018-01-28T14:43:22+0000"}, {"id": "525015217841196_582204858788898", "message": "DOMANI CONSEGNIAMO INSIEME LE FIRME! OLTRE 40MILA FIRME RACCOLTE!\nIl risultato \u00e8 stato straordinario, su tutto il territorio nazionale, ecco il racconto della nostra portavoce Viola Carofalo.\nChi ha firmato per  Potere al Popolo permetter\u00e0 a candidati scelti dalle assemblee territoriali di rappresentare e dare forza a quelle istanze popolari che loro stessi vivono in prima persona e che sono quotidianamente taciute.\nUn primo risultato importante \u00e8 arrivato, domani festeggiamo insieme!", "created_time": "2018-01-27T20:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_583327452009972", "message": "L'ITALIA A DUE VELOCITA': PER UN TRASPORTO PUBBLICO POTENZIATO E ALLA PORTATA DI TUTTI!\nI numeri parlano impietosi, negli ultimi decenni la politica ha puntato allo smantellamento del sistema di trasporto pubblico che serve pendolari, lavoratori, studenti, potenziando piuttosto linee d'eccellenza - l'alta velocit\u00e0 - spesso e volentieri inaccessibili alla maggioranza della popolazione a causa di biglietti elevatissimi.\nTorniamo a ragionare delle priorit\u00e0 di cui abbiamo bisogno!\nPotere al Popolo si batte per un sistema di trasporto pubblico potenziato, e alla portata di tutti, con il contrasto ai processi di privatizzazione e la riaffermazione del carattere pubblico dei servizi e delle aziende, con particolare attenzione ai bisogni dei pendolari e al trasporto locale!", "created_time": "2018-01-27T18:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_582896878719696", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE: CONTRO LA CENSURA MEDIATICA CHE COLPISCE I LAVORATORI!\n\nRoma. Potere al Popolo - Roma era al presidio convocato, sotto la sede di Repubblica, da dipendenti e ex dipendenti licenziati di\nAlmaviva, con il sostegno e la solidariet\u00e0 di lavoratori Alitalia, Sky, ACI Informatica.\nLa scelta del luogo \u00e8 simbolica, il presidio sarebbe potuto essere davanti alla sede di un qualsiasi altro organo di stampa: i lavoratori hanno protestato pacificamente contro la grave censura in atto sugli ultimi sviluppi delle loro vertenze. Il silenzio dei media pesa come un macigno sul totale isolamento dei lavoratori  e viola il diritto alla libert\u00e0 di espressione e alla \"libert\u00e0 di comunicare e ricevere informazioni\"!\n\n#stopcensura #almaviva #sciopero #informazione #roma #lavoro", "created_time": "2018-01-27T15:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_583274972015220", "message": "Comunque la si pensi su Potere al Popolo, un risultato l'abbiamo gi\u00e0 raggiunto.\nPare che siamo tra le poche liste che non hanno rischiato di spaccarsi ancora prima dell'inizio della campagna elettorale. Semplicemente perch\u00e8 noi abbiamo scelto che a decidere fosse il popolo delle 150 assemblee territoriali.\nCi davano per spacciati sulla raccolta firme, e invece domani saremo alle corti d'appello di tutti i capoluoghi di regione italiani per consegnarle e festeggiare tutti insieme!\nPotere Al Popolo! Andiamo a Consegnare Le Firme Tutti Insieme!", "created_time": "2018-01-27T12:48:33+0000"}, {"id": "525015217841196_583191272023590", "message": "Il 27 gennaio 1945 la fine di Auschwitz.\nIl 27 gennaio 2018 a Rosarno brucia la tendopoli dove mille persone, da 8 anni ormai, vivono come bestie.\nMuore una donna di soli 30 anni, altre restano ferite.\nChi vive nell'inferno di Rosarno?\nI braccianti che arrivano in Calabria per la raccolta delle arance, per 2 euro al giorno, schiavi, immigrati.\nLa tendopoli di Rosarno nasce proprio dopo una rivolta dei braccianti stanchi di subire di tutto e di pi\u00f9 dai caporali, minacce fisiche, pressioni psicologiche, condizioni di ricatto, abusi sessuali.\nNessuna Istituzione ha fatto s\u00ec che il ghetto di Rosarno fosse superato da soluzioni di accoglienza diffusa e degna di lavoratori vessati. Da 8 anni si vive senz'acqua o servizi igienici.\nNon esiste nessun modo migliore di onorare e ricordare i morti se non pensare ai vivi, alle loro pene, alle responsabilit\u00e0 collettive.\nDiventare argine a focolai e discorsi razzisti e discriminatori pericolosamente fomentati dall'alto, questo ci resta se davvero pensiamo di non tornare pi\u00f9 indietro con la storia. I ghetti di ieri, come i ghetti di oggi, non sono tollerabili per nessun uomo o donna di buon senso.", "created_time": "2018-01-27T09:10:09+0000"}, {"id": "525015217841196_582879798721404", "message": "NICOLETTA DOSIO CANDIDATA PER POTERE AL POPOLO!\n QUI LA DICHIARAZIONE COMPLETA: https://poterealpopolo.org/nicoletta-dosio-mi-candido-perche/\nPotere al Popolo, \"un\u2019avventura che ha un cuore giovane e radici popolari , un albero fanciullo nato in un terreno povero e dignitoso ed allargatosi rapidamente l\u00e0 dove vive la volont\u00e0 di lotta e di riscatto\". Nicoletta Dosio, storica attivista per la difesa della Valsusa e dei suoi abitanti da quella gigantesca montagna di speculazione, malaffare, autoritarismo che \u00e8 stata negli ultimi 20 anni la costruzione del TAV, sar\u00e0 candidata in Piemonte nelle nostre liste.\nPotere al Popolo \u00e8 donna, \u00e8 combattente e attraversa le generazioni, per la difesa ambientale, per il diritto dei territori a poter decidere, per la destinazione delle risorse pubbliche alle reali necessit\u00e0 della popolazione e non per gli affari di qualcuno!", "created_time": "2018-01-26T21:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_582699298739454", "message": "5 anni fa molte persone hanno votato i 5 Stelle perch\u00e9 sembravano contro il \"sistema\" di centrodestra e centrosinistra. \n\nNoi non eravamo d'accordo, ma potevamo capirli: centrodestra e centrosinistra fanno cos\u00ec schifo - non (solo) perch\u00e9 alcuni di loro rubano, ma perch\u00e9 sono burattini nelle mani di chi ha la ricchezza - che qualsiasi cosa \"nuova\" sembrava andare bene.\n \nPeccato che poi la visione della societ\u00e0 dei 5 Stelle si sia dimostrata sempre pi\u00f9 identica a quella dei partiti di governo: una visione classista, in cui i soggetti da tutelare sono gli imprenditori e la \"rivoluzione liberale\" che voleva fare Berlusconi, e quelli su cui si scarica odio sono gli immigrati e la delinquenza spicciola, proprio mentre si afferma che i veri ladri, gli evasori fiscali, li lasciamo tranquilli. \n\nUn programma, quello dei 5 Stelle, scritto pi\u00f9 con esponenti del mondo della finanza incontrati in questi ultimi mesi che con i cittadini, in cui scompaiono le battaglie ambientali, le rivendicazioni contro l'Unione Europea, e tutto diventa masticabile dal Sistema. \n\nDovevano aprire il Parlamento come una scatoletta, sono diventati come gli altri. Ceto politico senza nessuna presenza nella societ\u00e0, che vuole solo pi\u00f9 repressione e pi\u00f9 divisione sociale.  \n\n\"Vorrei fare diecimila assunzioni nelle forze dell'ordine. Poi vorrei costruire due nuove carceri. L'immigrazione \u00e8 ancora un fenomeno fuori controllo...\".", "created_time": "2018-01-26T10:04:38+0000"}, {"id": "525015217841196_582458492096868", "message": "\"Forse non sarei nemmeno andato a votare, se non fosse accaduto un fatto che, ai miei occhi, ha del prodigioso.... Potere al Popolo! \u00e8 la prima, vera espressione politica in Italia, spontanea e non ideologica, del nuovo assetto delle classi subalterne, in primo luogo giovanili. Trascurarla sarebbe un delitto. Pagheremmo l\u2019errore per un altro decennio, a essere ottimisti\"..\n\nIl grande scrittore Valerio Evangelisti\u200b ha scritto di noi\u200b e del perch\u00e9 aderisce e sostiene il nostro cammino! \nE' un orgoglio, oltre che una bellezza, leggerlo e ascoltare la video intervista che trovate all'interno dell'articolo!", "created_time": "2018-01-25T20:50:00+0000"}, {"id": "525015217841196_582274325448618", "message": "Pierangela Tadini, 51 anni. Giuseppina Pirri, 39 anni. Ida Maddalena Milanesi, 61 anni. Tre donne sono morte stamattina nel deragliamento del treno nel milanese.\nUn centinaio sono i feriti, alcuni molto gravi.\nDa nord a sud, un popolo intero si \u00e8 stretto intorno ai familiari delle vittime, a sostegno di chi lotta tra la vita e la morte.\nCi uniamo all'abbraccio con cui l'Italia dei lavoratori, dei pendolari, degli studenti, la pi\u00f9 umana e solidale sta stringendo i 350 uomini e donne travolti dall'orrore di stamattina.\n#trenord", "created_time": "2018-01-25T13:35:29+0000"}, {"id": "525015217841196_581866258822758", "message": "A 2 ANNI DAL RAPIMENTO: VERITA' E GIUSTIZIA PER GIULIO!\nDue anni fa, il 25 Gennaio del 2016, veniva rapito Giulio Regeni. Il corpo del giovane dottorando veniva ritrovato poco pi\u00f9 di una settimana dopo, esattamente il 3 Febbraio, ormai privo vita.\nQuella della morte di Giulio \u00e8 una storia fatta di sevizie, di torture, di verit\u00e0 continuamente occultate. \nLe versioni sulla sparizione e sulla morte del ricercatore sono state varie, diverse e continuamente confutate. Il governo italiano non \u00e8 stato in grado di restituire alla famiglia, agli amici, e a tutti coloro che a viva voce l\u2019hanno invocata, la verit\u00e0 sulla morte di Giulio e ha anzi dichiarato pi\u00f9 volte che il governo egiziano \u00e8 un \"partner ineludibile\" dell'Italia. \nLe accuse dell\u2019assassinio sono addirittura piovute sui leader dei sindacati indipendenti  su cui Giulio stava conducendo la ricerca.\nCasi come quello del giovane ricercatore italiano, in Egitto, sembrano essere all\u2019ordine del giorno i rapimenti e le uccisioni di chiunque denunci il regime di Al Sisi. \nA distanza ormai di due anni, siamo ancora in tantissimi, insieme alla famiglia di Gulio, a chiedere che chiarezza venga fatta. Non possiamo e non vogliamo accettare che i veri responsabili non paghino per questa morte. \nVERITA' E GIUSTIZIA PER GIULIO REGENI!.", "created_time": "2018-01-25T11:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_581913158818068", "message": "Giorgio Cremaschi - POTERE AL POPOLO: TUTELIAMO I LAVORATORI NON I MERCATI!\nStamattina siamo stati ospiti a Coffee Break La7! \nUn ottimo Giorgio Cremaschi ha portato all'attenzione i temi urgenti su cui Potere al Popolo si sta mobilitando: in primis l'enorme compressione dei diritti dei lavoratori che in questi anni \u00e8 proseguita spedita, grazie a una classe politica totalmente succube di grandi multinazionali e banche. \nE in secondo luogo l'urgenza di affrontare il dramma di milioni di giovani, senza diritti e senza prospettive se non contratti iper precari o l'emigrazione.\n\"Potere al popolo!\" \u00e8 stato fondato da giovani e precari proprio per incarnare questi sentimenti e queste esigenze! Il 4 marzo dai forza all'alternativa, vota Potere al Popolo!", "created_time": "2018-01-24T21:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_581884898820894", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE: AULA STUDIO E BIBLIOTECHE POPOLARI!\nSiamo a Padova, al Catai, che \u00e8 uno spazio sociale aperto da due anni. Ogni sabato e domenica, dalle 9 alle 20, ospita una sala lettura aperta a tutti grazie all'impegno di volontari e militanti.\nComunit\u00e0, condivisione delle conoscenze, spazi per chi ha bisogno di studiare e non trova posto in biblioteche e aule universitarie: anche questo \u00e8 potere popolare!\nDomenica 3 febbraio il Catai compie 2 anni, andate a trovarli!\nPotere al Popolo Padova!", "created_time": "2018-01-24T19:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_581854028823981", "message": "FINALMENTE UNA VERITA'! DI MAIO \"NON FAREMO PATRIMONIALI, NON CE L'HO CON I RICCHI\"\n\nL'1% degli italiani detiene il 25% della ricchezza nazionale? Esplodono le disuguaglianze sociali? Niente paura, ci pensa Di Maio a tranquillizzarci tutti e dichiarare \"\"non ce l'ho con i ricchi, non faremo patrimoniali n\u00e9 tasse di successione\". Tutto sommato un programma che non si discosta molto da quello della destra, che propone la flat tax: tutti devono pagare lo stesso, non importa se non arrivi a fine mese o se sei miliardario.\n\nNoi vogliamo fare esattamente il contrario: aumento degli scaglioni e ripristino della progressivit\u00e0 fiscale, per cui chi ha di meno paghi meno e chi ha di pi\u00f9 paghi di pi\u00f9; introduzione di un'imposta sui grandi patrimoni; lotta contro l'evasione fiscale, a partire da quella delle grandi multinazionali e redistribuire la ricchezza nazionale verso le fasce pi\u00f9 deboli, non verso chi ha continuato ad arricchirsi!\nQUI IL PUNTO DEL NOSTRO PROGRAMMA: https://goo.gl/sfRmoS", "created_time": "2018-01-24T16:57:18+0000"}, {"id": "525015217841196_581792472163470", "message": "Viola Carofalo CONFERENZA CAMERA DEPUTATI -  CULTURA BENE COMUNE, STOP AL LAVORO NERO MASCHERATO\n\nStamattina abbiamo partecipato alla conferenza stampa convocata dal movimento Mi Riconosci? Sono un professionista dei beni culturali per discutere una proposta che regolamenti  il volontariato culturale. \nAbbiamo iniziato portando i saluti dei dipendenti di Napoli Sotterranea, uno de maggiori siti archeologici napoletani, con oltre 1 milione di visitatori all'anno, che hanno avuto il coraggio due mesi fa di denunciare pubblicamente la loro condizione: senza contratto ma lavoratori a tutti gli effetti, con turni di 8 ore anche.\n\nIn Italia oggi il lavoro di centinaia di migliaia di uomini e donne viene sottopagato e non contrattualizzato. Ufficialmente le ONLUS parlano di volontariato, dietro per\u00f2 c'\u00e8 uno sfruttamento intensivo del lavoro nero. Il volontariato \u00e8 un'altra cosa, non uno strumento per inasprire una guerra tra lavoratori sempre pi\u00f9 poveri.\nLe nostre proposte concrete:\n1. sanzioni alle amministrazioni pubbliche che sforano le quantit\u00e0 di volontari\n2. revocare immediatamente le concessioni ai privati laddove si verifica l'impiego di lavoratori a nero che, nei fatti, compaiono come volontari.\n\nIl nostro paese \u00e8 ricco di storia, arte, cultura: un bene comune da valorizzare per l'intera collettivit\u00e0 e che, se non sottoposto a forme di speculazione, potrebbe dare lavoro dignitoso a milioni di persone tutelando i diritti dei lavoratori e il patrimonio culturale stesso!", "created_time": "2018-01-24T14:56:24+0000"}, {"id": "525015217841196_581422072200510", "story": "Potere al Popolo was counting sheep.", "message": "Pietro Grasso stasera da Bianca Berlinguer. Ed \u00e8 subito sonno. \nPer fortuna che dopo si giocano un volto nuovo. Di Pietro. \nLa buttiamo l\u00ec: magari la prossima volta fatecela una chiamata, noi veniamo. Sai mai che il pubblico a casa si diverta un po' :D\n\n#Cartabianca #magistrati #over60 #anchebasta", "created_time": "2018-01-23T22:42:03+0000"}, {"id": "525015217841196_581326388876745", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE: DOPOSCUOLA POPOLARE E GRATUITO!\nBenevento, rione Libert\u00e0, una cinquantina di bambini iscritti e decine di compagni, volontari, impegnati tre volte a settimana in uno dei quartieri pi\u00f9 popolari, dove la frammentazione e la marginalit\u00e0  sociale sono ai massimi livelli.\nIl doposcuola popolare nasce nel 2010 presso il L@P Asilo31, attualmente \u00e8 un servizio reso gratuitamente alla collettivit\u00e0 che prova a  dare una risposta al vuoto istituzionale. Partendo dal doposcuola, in tutto il quartiere \u00e8 stato creato negli anni un sistema di mutuo-aiuto che si \u00e8 esteso a macchia d'olio in tanti altri settori sociali!\nMettiamo al centro l'attivit\u00e0 mutualistica, piantiamo piccoli semi di solidariet\u00e0 da cui germoglier\u00e0 un'umanit\u00e0 pi\u00f9 bella!\nPotere al popolo - Sannio", "created_time": "2018-01-23T20:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_581272452215472", "message": "Un commento chiaro e forte alle ultime affermazioni di Renzi in materia di Unione Europea, a cura di Giorgio Cremaschi. \n\nDomattina alle 9.40 Giorgio sar\u00e0 su Coffee Break La7 per far conoscere le ragioni di Potere al Popolo, la vera novit\u00e0 di questa tornata elettorale, un movimento fatto di centinaia di comitati, associazioni, reti sociali e sindacali, che dal basso e legandosi alle altre forze della sinistra europea vogliono mettere in discussione quest'Europa delle banche, della finanza, dei Trattati mai sottoscritti dai popoli!", "created_time": "2018-01-23T18:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_581158738893510", "message": "URGENTE: SERVONO FIRME DEGLI ITALIANI ALL'ESTERO ENTRO DOMANI! CONDIVIDIAMO TRA I NOSTRI CONTATTI!\n\nLa raccolta firme di Potere al Popolo procede anche per i tanti italiani che sono dovuti emigrare cercando un lavoro e un futuro migliore in altri paesi europei. Nelle maggiori capitali siamo riusciti a organizzare assemblee e iniziative, adesso \u00e8 il momento di attivarsi per firmare!\n\nDOVE SI FIRMA? Ai consolati di BERLINO, COLONIA, MONACO DI BAVIERA, LONDRA, MADRID, BARCELLONA, L'AJA, BERNA, ZURIGO, GINEVRA, LUGANO, BUDAPEST, VARSAVIA, LUSSEMBURGO, FRANCOFORTE, CHARLEROI, BRUXELLES, BELGRADO, MOSCA, MARSIGLIA, PARIGI, COPENHAGEN E DUBLINO, in orari variabili da citt\u00e0 in citt\u00e0 (qui potete controllarne alcuni: https://goo.gl/joZ4ok)\n\nCondividiamo questo messaggio, in tanti consolati stanno facendo problemi su problemi, troviamo gli sportelli vuoti (a parigi da un'ora \u00e8 cos\u00ec!), non vogliono comunicare il numero di firme, vogliono scoraggiarci e farci perdere tempo. Se mettiamo in moto un meccanismo a catena possiamo superare queste difficolt\u00e0 e riuscire a dare, anche a chi non vive pi\u00f9 in Italia, la possibilit\u00e0 di tornare e trovare un paese pi\u00f9 giusto!", "created_time": "2018-01-23T13:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_580753655600685", "message": "RIVOGLIAMO IL NOSTRO PAESE! \n\nIeri le assemblee di Potere al Popolo a Barcellona e Berlino!\nDopo Londra, Bruxelles, Losanna, Madrid, altri bei momenti di confronto fra emigranti italiani. A breve arrivano anche Parigi, Bristol, Dublino, Marsiglia... \n\nVogliamo sottolineare l'eccezionalit\u00e0 di questa cosa. Chi sono infatti le persone che hanno deciso di riprendere il messaggio di \"Potere al Popolo!\" e di rilanciarlo in cos\u00ec poco tempo anche a migliaia di chilometri da casa?\n\nSono giovani ragazze e ragazzi andati a cercare lavoro altrove, sono i nostri fratelli e sorelle in cerca di una vita migliore, di un'indipendenza, di orizzonti pi\u00f9 larghi, sono persone che hanno lasciato l'Italia con tristezza, o con rabbia, ma che non pensano solo a loro stesse e lottano perch\u00e9 il loro paese cambi, o magari vi possano fare ritorno!\n\nPer questo stanno cercando, praticamente senza mezzi e senza sponsor, di riuscire a presentare una lista alla circoscrizione Europa. Perch\u00e9 anche loro non si sentono rappresentati e vogliono alzare la voce. \n\nE' una composizione sociale nuova, che la politica italiana ufficiale non riesce a capire. Non \u00e8 solo la \"fuga di cervelli\", \u00e8 la generazione Ryanair, quella che va a lavorare nella ristorazione, nei minijobs, che a differenza dei giovani africani ha almeno la fortuna di scappare con un aereo invece che con un barcone... \n\nPotere al Popolo! \u00e8 il primo grande esperimento politico messo su da questa generazione calpestata, che ha visto diritti e salari negati, che si \u00e8 vista chiamare dalla politica \"bambocciona\", \"choosy\", \"sfaticata\", ma che ora ha deciso finalmente di reagire. \n\nIl 4 marzo vota Potere al Popolo per fare sentire questa Italia, perch\u00e9 avanzino politiche che non facciano pi\u00f9 scappare nessuno da qui, e anzi che facciano tornare tutti gli italiani che vogliono contribuire a costruire un paese pi\u00f9 giusto!", "created_time": "2018-01-22T20:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_580633928945991", "message": "LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE E' DIFFERENTE: azioni di denuncia, di utilit\u00e0 sociale, campagne di informazione e blitz per sollevare tutti i problemi di cui non si parla mai. Siamo i non-rappresentati, siamo quelli senza voce, abbiamo deciso di organizzarci!\n\nQui siamo a COSENZA, dove all\u2019alba di ieri un gruppo di militanti di \u201cPotere al popolo\u201d ha manifestato l\u2019opposizione del movimento verso ci\u00f2 che rappresenta il ponte di Calatrava salendovi sopra ed esponendo o striscione \u201cBASTA MORTI SUL LAVORO\u201d.\n\nAbbiamo cos\u00ec inteso ricordare il sacrificio dell\u2019operaio Maurizio Tenuta, lavoratore a nero, deceduto questa estate dopo quattro mesi di agonia in seguito ad incidente su quel cantiere e nel terrificante silenzio generale. Quel ponte \u00e8 pure il simbolo di un utilizzo del territorio che vuole soddisfare gli interessi speculativi della lobby trasversale del cemento. \n\nTutta l\u2019area intorno al ponte di Calatrava dovrebbe trasformarsi in una zona di forte sviluppo edilizio. Mentre in Italia i pi\u00f9 accorti parlano di \u201cconsumo zero\u201d del territorio, a Cosenza si moltiplicano le licenze a costruire e si aumentano ulteriormente le volumetrie consentite.\n\nQuel ponte \u00e8 costato ben 20 milioni di euro e non serve a nulla dal punto di vista della viabilit\u00e0 urbana. Appare semplicemente vergognoso che una parte di questa spesa provenga da fondi ex-Gescal, trattenuti sulle buste paga dei lavoratori e destinati alla costruzione e manutenzione delle case popolari!\n\nRicordiamo Maurizio, non smettiamo di lottare per la sicurezza sul lavoro e la sicurezza ambientale, per i diritti sociali come quello alla casa, contro le grandi opere inutili! \n\nPotere al Popolo!", "created_time": "2018-01-22T18:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_580731998936184", "message": "Ci hanno segnalato che da stamattina si parla di Potere al Popolo in televisione. Prima il Tgla7, poi a Coffee Break La7 su lavoro e diritti dei lavoratori con Marta Fana, e infine un servizio de L'aria che tira La7 sulla bellissima giornata di ieri a Roma, dove c'\u00e8 stata l'inaugurazione della sede di Potere al Popolo.\n300 firme raccolte in pochissime ore e il senso di un progetto spiegato da Stefania, che prima di essere una nostra candidata a Roma \u00e8 una lavoratrice, attiva contro i licenziamenti dentro Almaviva, una donna, una lottatrice, una di noi!\nIl muro del silenzio comincia a creparsi, proseguiamo la raccolta firme in questi giorni e raggiungiamo l'obiettivo di presentare una lista popolare alle elezioni politiche nazionali del prossimo 4 marzo!\nSenza l'aiuto di nessuno, ma con tanto entusiasmo che viene finalmente da un senso di riscossa!", "created_time": "2018-01-22T15:39:06+0000"}, {"id": "525015217841196_580637612278956", "message": "RICCHI SEMPRE PIU' RICCHI, POVERI SEMPRE PIU' POVERI E SEMPRE IN AUMENTO!\nREDISTRIBUIRE SUBITO LA RICCHEZZA!\nSapete che c'\u00e8 scritto nell'ultimo rapporto Oxfam uscito stamattina?\n\"Il sistema economico attuale consente solo a una ristretta \u00e9lite di accumulare enormi fortune, mentre centinaia di milioni di persone lottano per la sopravvivenza con salari da fame\". \nIn un anno il numero di miliardari \u00e8 aumentato al ritmo impressionante di 1 ogni 2 giorni. \nNel mondo, tra il 2006 e il 2015, la ricchezza dei milionari \u00e8 cresciuta 6 volte pi\u00f9 velocemente dell'aumento dei salari di noi comuni mortali lavoratori (il 2%!).\nEcco il tema: nel paese esiste una forbice sempre pi\u00f9 profonda tra chi stenta ad arrivare a fine mese e chi \u00e8 milionario, si allarga ogni giorno. Parliamo di una patrimoniale seria, di una tassazione realmente progressiva, di una lotta all'evasione fiscale senza quartiere, e di tagliare i privilegi di pochi per sostenere i diritti e la dignit\u00e0 dei molti che si spaccano la schiena.\n#poterealpopolo \u00e8 uguaglianza e giustizia sociale!\nIl 4 marzo vota noi se vuoi far arrivare forte questa voce!", "created_time": "2018-01-22T12:51:58+0000"}, {"id": "525015217841196_580584968950887", "message": "il 22 gennaio 1891 nasceva Antonio Gramsci.\nUn compagno, uno studioso, un partigiano, un rivoluzionario, incarcerato per buona parte della vita dal fascismo.\n\n\u00abSi dir\u00e0 che ci\u00f2 che ogni singolo pu\u00f2 cambiare \u00e8 ben poco, in rapporto alle sue forze. Ci\u00f2 \u00e8 vero fino ad un certo punto. Poich\u00e8 il singolo pu\u00f2 associarsi con tutti quelli che vogliono lo stesso cambiamento e, se questo cambiamento \u00e8 razionale, il singolo pu\u00f2 moltiplicarsi per un numero imponente di volte e ottenere un cambiamento ben pi\u00f9 radicale di quello che a prima vista pu\u00f2 sembrare possibile\u00bb", "created_time": "2018-01-22T10:34:32+0000"}, {"id": "525015217841196_580361222306595", "message": "Una cosa bellissima scritta da Francesca Fornario!\n\"Ho avuto il privilegio di raccontare le lotte di tante operaie e operai, commesse e commessi, studentesse e studenti, richiedenti asilo, senza casa, di tante e tanti omosessuali e transessuali, di scendere in piazza con loro portando in dote per anni il mio senso di colpa per non aver mai avuto bisogno, come loro, di lottare per il mio personale diritto a una casa, a un lavoro decente, alla cittadinanza, alla salute, a una famiglia: il diritto a un\u2019esistenza libera e dignitosa. Mi sono trovata per la prima volta due anni fa nelle condizioni psicologiche di chi non ha alternativa alla lotta e solo allora le ho comprese davvero. Le condizioni psicologiche di chi, per ottenere il riconoscimento di un diritto fondamentale, deve necessariamente combattere contro un sistema ingiusto e con quel pensiero si sveglia, si addormenta, perde il sonno, si sorprende disperato in mezzo a tanti che sembrano spensierati, o almeno hanno l\u2019aria di cavarsela, e ti domandi se davvero non se la passano male o se invece anche loro la sera piangono perch\u00e9 hanno paura dello sfratto, del mancato rinnovo del contratto, di non avere i soldi per le medicine. E allora ti senti come Bukowski in quel romanzo, quando vede i disperati bere da soli, in fila sugli sgabelli del bar, e pensa che bisognerebbe tornare indietro nel tempo, indietro fino al punto in cui non sembrava ridicolo abbracciarci tutti e tenerci stretti. Al punto dove ti conducono i figli, quando abbracciarsi e tenersi stretti \u00e8 la cosa pi\u00f9 naturale, pi\u00f9 necessaria, pi\u00f9 facile, pi\u00f9 sensata da fare.\nChe punto era? Si domanda Bukowski. Ora \u00e8 tardi, ora sarebbe patetico, ora siamo adulti e siamo fottuti.\nCombatto da due anni per il diritto di mio figlio - del bambino che un giorno mi ha adottato - di crescere al mio fianco fino a quando avr\u00e0 bisogno e voglia di stare con me. Combatte anche lui. Questa nostra battaglia mi fa partecipare con maggiore consapevolezza alla lotta di tutti per i diritti negati e raccontare la lotta non \u00e8 pi\u00f9 soltanto un privilegio e un impegno: \u00e8 una necessit\u00e0.\nPer\u00f2, \u00e8 anche una gioia. \u00c8 un\u2019emozione costante. Lo devo ai compagni di strada. Ai sindacalisti, gli attivisti, i politici, i militanti che si battono dove possono e come possono, ciascuno nella sua fabbrica, nella sua valle, nella sua citt\u00e0, nel suo partito, nel suo sindacato. Di combattenti e pieno il mondo e non basta una bandiera a rappresentarli tutti.\nHo conosciuto ieri Bruno, che il sindacalista ha cominciato a farlo a 14 anni, quando lavorava nei caseifici in Sardegna e con un suo amico si \u00e8 battuto perch\u00e9 i maschi guadagnavano 192 lire all\u2019ora e le donne 500 lire a giornata, e bisognava che la paga fosse la stessa. Si \u00e8 battuto e ha vinto. E a 16 anni, con la quinta elementare e la valigia di cartone, \u00e8 arrivato a Torino, nella grande fabbrica, affittando per la notte il letto dove di giorno - ha scoperto la volta che si \u00e8 ammalato ed \u00e8 tornato alla pensione presto - dormiva uno studente. \u00abLa prima volta che ho bloccato la linea \u00e8 stato quando ho visto un mio compagno cagarsi addosso perch\u00e9 non lo lasciavano andare in bagno\u00bb. Era il 1968. \u00abPoi, in corteo, un partigiano mi ha preso sottobraccio. Mi ha fatto vedere dove c'erano le armi, nei corridoi sotto alla fabbrica, per quando sarebbero servite\u00bb. Sono passati 50 anni. Bruno ha vissuto in una comune, ha fatto il consigliere comunale a Torino, ha continuato a battersi per i diritti negati agli altri anche dopo aver ottenuto i suoi e oggi \u00e8 un attivista di Potere al popolo! . Sono passati 50 anni e una commessa mi ha raccontato che le \u00e8 venuta la cistite perch\u00e9 non beve: non beve per evitare di pisciare al lavoro. Le armi non sono servite e non sarebbero bastate. Non ha voglia di fare vertenza, non ce la fa \u00abPer\u00f2 tu scrivilo nel tuo libro\u00bb, per\u00f2 c\u2019\u00e8 Bruno, per\u00f2 siamo tanti e anche lei, forse, trover\u00e0 la forza.\nL\u2019ingiustizia patita produce rancore, rabbia, rassegnazione. Quando per\u00f2 si uniscono le lotte produce anche questa gioia, questa emozione che tanti di noi provano ogni giorno nel trovarsi riconoscersi, tenersi stretti come Bukowski credeva non fosse pi\u00f9 possibile senza apparire ridicoli. Appariamo precisamente cos\u00ec, agli occhi di chi non conosce questa emozione: ridicoli, patetici, velleitari. \u00c8 un giudizio che ho letto spesso nello sguardo di chi chi non ha mai dovuto combattere per s\u00e9 e non ha mai voluto combattere per gli altri. Pi\u00f9 provo questa emozione pi\u00f9 quello sguardo, invece che rabbia, mi fa tenerezza. \u00abSe tu sapessi, caro Marchionne, caro Briatore, cara Fornero, caro Renzi, caro Senatore, caro collega giornalista, caro eterosessuale maschio bianco e ricco di famiglia... Se tu sapessi che cosa ti stai perdendo, verresti a chiedercene un po\u2019\u00bb.\nQueste righe sono per ringraziare ciascuno di voi: sapete chi, sapete perch\u00e9. Teniamoci stretti, noi che siamo ancora in tempo. Buona campagna elettorale, buona lotta prima, durante e dopo\".", "created_time": "2018-01-21T22:05:50+0000"}, {"id": "525015217841196_580211778988206", "message": "A Roma l'azione diretta organizzata dalla Carovana delle Periferie e dal Nodo Territoriale Tiburtina riconsegna la Tiburtina al popolo della periferia Est. Intervista a Federico Giglio, candidato con Potere al Popolo! \n\nLa maggiore arteria stradale di un intero quadrante, popolare e industriale, da anni martoriata dai cantieri chiusi perch\u00e9 non ci sono i soldi per pagare gli operai. \nOggi il popolo ha preso l'iniziativa in mano ed ha aperto un svincolo gi\u00e0 completato in via Casale di San Basilio ma chiuso da anni. La sua apertura ridurrebbe enormemente l'incubo della mobilit\u00e0 per decine di migliaia di abitanti della periferia est. Comune e Municipio dormono sonni profondi e la gente impazzisce in mezzo alla strada per andare al lavoro e a scuola.\nLa strada \u00e8 stata riaperta questa mattina dall'azione popolare. Gli automobilisti, gli autisti dell'Atac, gli operatori dell'Ama, la gente del quartiere applaude, suona il clacson e scorre lunga la strada finalmente aperta.\nSe non agiscono le istituzioni, le soluzioni le trova il popolo. L'aria sta cambiando!", "created_time": "2018-01-21T16:27:01+0000"}, {"id": "525015217841196_580114168997967", "message": "BOMBE SUL KURDISTAN: LA TURCHIA ATTACCA LE FORZE POPOLARI DEL ROJAVA!\n\nAfrin \u00e8 una citt\u00e0 che conta 500mila abitanti, in una regione dove vivono oltre un milione di persone.\nUna citt\u00e0 che accolto 200mila rifugiati negli ultimi 5 anni, perch\u00e8 Afrin \u00e8 uno dei punti pi\u00f9 stabili, pacifici, sicuri della Kurdistan siriano.\nE allora perch\u00e8 attaccarla?\n\nPer aggredire uno dei centri propulsori del confederalismo democratico che, nella regione del Rojava, grazie alle unit\u00e0 di difesa popolari curde, non solo ha respinto e combattuto l'Isis, ma ha anche organizzato comunit\u00e0 che si autogovernano, nel rispetto dei diritti di ognuno, nella valorizzazione delle differenze, nella tutela delle minoranze.\n\nIeri migliaia di persone sono scese in piazza per non cedere alla pressione e ai bombardamenti, oltre che alle minacce di attacchi via terra sempre pi\u00f9 concreti, dell'esercito di Erdogan.\n\nAttaccare Afrin \u00e8 puntare a distruggere l'esperimento pi\u00f9 incredibile di autogoverno popolare che si sta costruendo nel mondo negli ultimi anni.  Denunciamo pubblicamente i crimini di Erdogan e il silenzio colpevole delle Istituzioni italiane!\n\nKurdistan libero, Afrin libera!", "created_time": "2018-01-21T13:07:17+0000"}, {"id": "525015217841196_579833179026066", "message": "OGGI POTERE AL POPOLO IN 130 PIAZZE: ANDIAMO A FIRMARE!\nAbbiamo un obiettivo ambizioso e importante: portare dentro al dibattito pubblico nazionale della campagna elettorale nomi, storie, volti del paese reale, che altrimenti sarebbero rimasti nascosti.\nPossiamo farlo solo se riusciamo a raccogliere 25mila firme in pochi giorni. Ieri in migliaia in tutta Italia si sono messi in fila, hanno scambiato una chiacchiera, sono venuti a darci sostegno e appoggio...ma non basta! Oggi facciamo di pi\u00f9, facciamo quello che sappiamo fare meglio: stare in mezzo al popolo e spiegargli la forza delle ragioni di noi tutti!\nELENCO COMPLETO DEI BANCHETTI: https://goo.gl/UPVa8X", "created_time": "2018-01-21T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_579581429051241", "message": "FIRMA PER POTERE AL POPOLO ANCHE IN TUTTA EUROPA!\n\nUna pazzia nella pazzia. S\u00ec, perch\u00e9 non solo stiamo raccogliendo le firme necessarie a far apparire Potere al Popolo sulle schede elettorali di tutta Italia... No, ci stiamo provando anche per la circoscrizione Europa!\nPerch\u00e9 la comunit\u00e0 che vogliamo ricostruire, i legami che vogliamo creare, travalicano i confini del Belpaese!\nTroppe sorelle e troppi fratelli sono stati costretti ad emigrare e tentare la fortuna altrove. Negli ultimi anni si sono raggiunti numeri che ricordano quelli del fenomeno migratorio del dopoguerra. Un pugno nello stomaco.\nIl tentativo di candidarci anche in Europa \u00e8 per noi un modo per dare tutto il nostro calore a chi \u00e8 dovuto andar via, perch\u00e9 nessuno si senta solo o abbandonato! Perch\u00e9 un futuro diverso lo vogliamo costruire con tutte e tutti, chi \u00e8 partito e chi \u00e8 rimasto!\n\nTutti gli italiani iscritti all'AIRE possono andare a firmare presso i consolati delle citt\u00e0 riportate nell'immagine!\n\nPotere al Popolo - Circoscrizione Europa", "created_time": "2018-01-20T17:15:59+0000"}, {"id": "525015217841196_579209269088457", "message": "POTERE AL POPOLO A BOLOGNA AL FIANCO DELLE MAESTRE!\nIeri la ministra Fedeli era a Bologna, per presentare lavagne interattive e droni dentro una kermesse costosissima, mentre le scuole crollano letteralmente a pezzi e 50.000 insegnanti rischiano il loro posto di lavoro.\nUn intervento dalla piazza di Francesca Fortuzzi al presidio dei lavoratori della scuola, ovviamente ignorato dal ministro!\nUn paese che non mette al primo posto i temi della scuola e dei suoi lavoratori non \u00e8 un paese civile!", "created_time": "2018-01-20T11:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_579081195767931", "message": "Prendetevi un minuto e ascoltate le parole di Lina. Forse un discorso del genere, di una casalinga, di una mamma, di una volontaria per i diritti dei pi\u00f9 poveri, non si \u00e8 mai ascoltato dentro la Camera dei Deputati.\nIl nostro popolo ha solo  da insegnare alla politica!\nDiffondiamo queste parole che ci danno forza e speranza!", "created_time": "2018-01-19T18:44:46+0000"}, {"id": "525015217841196_579064379102946", "message": "QUESTO FINE SETTIMANA 185 PIAZZE  PER #POTEREALPOPOLO! \nLA RACCOLTA FIRME HA BISOGNO DI TUTTI NOI! Emma Bonino, non sai che ti perdi... ;)\n25mila firme sono tante, ma non \u00e8 impossibile la sfida che abbiamo davanti.\nLa forza di Potere al Popolo \u00e8 nel suo essere diffuso tra i territori, nelle migliaia di militanti che si sono attivati fin'ora e senza soldi, senza sponsor, senza nomi importanti, hanno creato tutto ci\u00f2.\nAndateli a conoscere in giro per l'Italia, li trovate nelle piazze e nelle strade a raccogliere le firme, ma anche a parlare di lavoro, disoccupazione, ambiente, e di una prospettiva di vita insieme migliore! \n\nQUI L'ELENCO COMPLETO E CONTINUAMENTE AGGIORNATO!\nhttps://www.facebook.com/events/2002792730006299/permalink/2003835353235370/\n\nPER SEGNALARE BANCHETTI E ALTRE RACCOLTE SCRIVETE ALLA NOSTRA PAGINA FACEBOOK OPPURE A poterealpopolo2018@gmail.com\n Potere Al Popolo: Ci Metto La Firma! Raccolta Nazionale", "created_time": "2018-01-19T15:37:03+0000"}, {"id": "525015217841196_578969629112421", "message": "Si sono concluse nel caos le parlamentarie per scegliere i candidati del M5S alle prossime elezioni politiche.\nGente candidata a sua insaputa, esclusi che gi\u00e0 iniziano ricorsi, autocandidature che mandano in tilt il sistema e un fantastico audio che trovate qui che restituisce bene l'idea di cosa sia accaduto (A PARLARE SONO ISCRITTI STESSI AL MOVIMENTO!): https://goo.gl/1st3hy\nLa dimostrazione che \u00e8 ridicolo affidarsi o ridurre tutto alle piattaforme online per sentirsi un'organizzazione democratica e partecipata. \nChe significa democraticit\u00e0 nelle decisioni se non si avviano processi che incentivano la partecipazione DIRETTA del popolo su tutti i territori?\nSiamo fieri, ma davvero tanto, che tutti i candidati delle liste di Potere al Popolo siano stati decisi a termine di processi di dibattito, confronto, elaborazione, fatti da persone in carne e ossa, e siano rappresentanti delle istanze e delle lotte che quelle comunit\u00e0 esprimevano.\nLa nostra differenza \u00e8 tutta qua, ed \u00e8 un abisso.\nAI CLIC ABBIAMO SEMPRE PREFERITO LE PERSONE IN CARNE E OSSA!", "created_time": "2018-01-19T12:11:08+0000"}, {"id": "525015217841196_578520199157364", "message": "Stamattina siamo stati ad Agor\u00e0! Per chi non avesse avuto modo di vederlo, ecco l'intervento di Viola! A Sallusti, Esposito e Lupi bisognava ricordare come vive la gente normale mentre loro pontificano o siedono al governo.\ncontrastare le disuguaglianze sociali: oggi il tema \u00e8 questo. Nessuna scorciatoia ma ridistribuire la ricchezza subito e garantire lavoro stabile e degno!\n#poterealpopolo", "created_time": "2018-01-18T16:51:29+0000"}, {"id": "525015217841196_578433599166024", "message": "ALLE 13 CONFERENZA STAMPA ALLA CAMERA, A BREVE LO STREAMING QUI!\nMa ci rendiamo conto di quello che sta succedendo?\nStamattina siamo andati in TV a dire che il lavoro non \u00e8 un'elemosina ma \u00e8 un diritto, che i poveri sono sempre pi\u00f9 poveri e i ricchi sempre pi\u00f9 ricchi e tutti fanno finta di niente.\nE adesso siamo in viaggio perch\u00e9 alle 13 si va alla Camera per la conferenza stampa nazionale di presentazione di Potere al Popolo.\nInsieme alla nostra portavoce Viola, ci saranno Stefania, lavoratrice Almaviva, Lina ex cuoca attualmente disoccupata, Suleyman rifugiato senegalese, Peppe, ex operaio attualmente senza fissa dimora, lavoratori in emergenza abitativa e attivisti del comitato di quartiere di Tor Bella Monaca. Neanche ce le avevamo le cravatte senza cui non ci avrebbero fatto nemmeno accostare \"per regolamento\"...\nPotere al Popolo \u00e8 questo: portare dentro i palazzi e dentro i media dei potenti chi ha subito gli effetti di una crisi devastante, gli esclusi, gli invisibili.\nRaccontarne le storie, esserne megafono, farsi comunit\u00e0, sentirsi degni.\nOggi alla Camera \u00e8 il popolo a parlare, e chi l'avrebbe mai detto fino a due mesi fa?", "created_time": "2018-01-18T11:04:59+0000"}, {"id": "525015217841196_578173582525359", "message": "50 anni fa l'assassinio di Patrice Lumumba.\nPerch\u00e8 vogliamo ricordarlo? Perch\u00e8 Lumumba fu un uomo di lotta, a capo del movimento popolare che port\u00f2 il Congo all'indipendenza. Una vita spesa sempre tra gli ultimi, al fianco degli schiavi, a denunciare pubblicamente gli orrori del colonialismo europeo.\nUn uomo scomodo per i governi occidentali, una storia di emancipazione e amore per il proprio popolo da cui ancora dovremmo trarre memoria ed esempio.\n\nIl 10 gennaio Lumumba fu imbarcato su un aereo civile belga, durante le sei ore del viaggio, mercenari belgi e soldati congolesi lo torturarono e lo picchiarono senza piet\u00e0. La sera del 17 genniao Lumumba e i suoi collaboratori furono legati a un albero e assassinati uno dopo l\u2019altro da militari belgi.\nGrazie a Senza Soste per l'ottima ricostruzione: http://archivio.senzasoste.it/anniversari/50-anni-fa-lassassinio-di-patrick-lumumba", "created_time": "2018-01-17T21:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_577951939214190", "message": "Potere al Popolo si presenta al Parlamento Europeo!\nPer chi non ha avuto modo di vederlo in diretta, ecco il video della conferenza stampa di Viola Carofalo e Eleonora Forenza a Strasburgo. Potere al Popolo a 360 gradi: su temi, alleanze possibili, attualit\u00e0, la nostra battaglia contro il fiscal compact!\nSiamo orgogliosi di quanto siamo riusciti a mettere su in nemmeno due mesi in tutta Italia, un progetto d'alternativa e che sta ricostruendo popolo e comunit\u00e0 merita di risuonare in tutto il continente.\n#poterealpopolo!", "created_time": "2018-01-17T15:26:36+0000"}, {"id": "525015217841196_577808565895194", "message": "UNA PANORAMICA SU ALCUNI CANDIDATI DI POTERE AL POPOLO SUL MANIFESTO! Portiamo nelle stanze del potere gli attivisti che in questi anni hanno contrastato la crisi e l'impoverimento, gli esclusi, i giovani, le voci di lotta!\n#poterealpopolo", "created_time": "2018-01-17T09:00:33+0000"}, {"id": "525015217841196_577657005910350", "message": "\"Con Potere al Popolo vogliamo innanzitutto mandare un messaggio: le decisioni sulla nostra vita e sui nostri territori spettano a noi. Oggi non decidiamo nemmeno dove passeremo la nostra esistenza, visto che per trovare un lavoro andiamo ovunque. Non decidiamo quando avere un figlio, perch\u00e9 dipende dal contratto che qualcuno ci far\u00e0. Non decidiamo come gestire il bilancio di una municipalit\u00e0 o di una citt\u00e0, anche perch\u00e9 ce lo tagliano. Figuriamoci se decidiamo su questioni di politica economica e internazionale\u2026 Ecco, noi pensiamo che una democrazia sia tale se non \u00e8 formale ma sostanziale, se \u00e8 radicale nel senso che parte dalle radici; se le classi popolari possono effettivamente contare ed esercitare il potere. \u201cPotere\u201d pu\u00f2 essere anche una bella parola, \u00e8 la possibilit\u00e0 di fare, di creare. Pensiamo che non debba essere negata ad alcun essere umano, che sia bianco o nero, povero o ricco.\"", "created_time": "2018-01-16T17:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_577532092589508", "message": "Alcuni hanno montato un piccolissimo riassunto per chi due giorni fa non \u00e8 riuscito a partecipare a Napoli, al primo evento di presentazione pubblica delle liste di Potere al Popolo.\nC'erano 700 persone... un entusiasmo mai visto in campagna elettorale. \nE' emozionante vedere quello che stiamo tirando su, \u00e8 bello condividerlo con chi non era presente.\nAdesso l'impegno della raccolta delle firme: superiamo questo scoglio insieme e davvero sar\u00e0 difficile poi fermarci!", "created_time": "2018-01-16T14:37:20+0000"}, {"id": "525015217841196_576291702713547", "message": "IL MANIFESTO DI Potere al Popolo: FIRMA E FAI FIRMARE!\nMigliaia di adesioni di singoli e collettivit\u00e0 sono arrivate e stanno arrivando in queste ore.\nIn poche righe proviamo a spiegare chi siamo, cosa vogliamo fare e come intendiamo farlo.\nFacciamolo circolare e sottoscrivere anche da altri!\n#poterealpopolo!", "created_time": "2018-01-16T09:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_576301262712591", "message": "UNA STORIA DI DISCRIMINAZIONE BELLA E BUONA! \nDIRITTI E DIGNITA' PER LE PERSONE DISABILI!\n\n\"Oggi ho vissuto una evidente e gravissima discriminazione in quanto persona disabile. Nella misura in cui credo che, in quanto persone disabili, dobbiamo uscire allo scoperto e dobbiamo denunciare pubblicamente le discriminazioni che viviamo quotidianamente, vi racconto quanto \u00e8 accaduto e vi prego di condividerlo e raccontarlo a vostra volta il pi\u00f9 possibile.\n\nQualche giorno fa, avevo letto su Internet che tal Fondazione Ducci cercava qualcuno da assumere per lavorare nel loro ufficio di presidenza (https://www.bancalavoro.it/offerte/annuncio/376488686--capo-ufficio-presidenza-.html) e siccome la grande parte delle skill richieste mi corrispondevano ho inviato il mio curriculum.\n\nStamattina, poco prima di mezzogiorno, mi ha telefonato il loro presidente che mi ha spiegato di aver visto il mio curriculum e voleva organizzare un colloquio per stasera. Ovviamente ho accettato subito l'appuntamento e quando gli ho chiesto se al colloquio ci fossero scalini o barriere architettoniche simili, \u201cpoich\u00e9 - gli ho spiegato - mi muovo in sedia a rotelle\u201d, ha immediatamente cancellato l'appuntamento e rinunciato al colloquio, senza darmi particolari spiegazioni. Qualcosa tipo: \u201cLei \u00e8 in sedia a rotelle? Ah, allora no no, mi dispiace ma no, come non detto, mi scusi ma no. Arrivederci.\u201d\n\nSono rimasto letteralmente senza parole, non ho detto nulla e lui ha attaccato\".", "created_time": "2018-01-15T20:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_577196362623081", "message": "GUARDATE QUI, DIRETTA LIVE: Viola Carofalo, la nostra portavoce nazionale, \u00e8 a Strasburgo, a presentare Potere al Popolo alla Riunione del Gruppo della sinistra europea Gue/Ngl!\nLa voce delle lotte, degli esclusi, delle classi popolare italiane, la facciamo risuonare per tutto il continente!\n\nPS: alla fine della diretta si potr\u00e0 visionare a questo stesso link, l'intera registrazione, partendo dal minuto 23.", "created_time": "2018-01-15T17:29:15+0000"}, {"id": "525015217841196_577067792635938", "message": "Liberi e Uguali, il partito di Grasso, ex del PD, si candida dicendo di essere alternativo al PD. \nOggi scopriamo che si candideranno in Lazio, sostenendo il presidente uscente del PD. Quando dici la coerenza. Se non vuoi essere ingannato, vota Potere al Popolo!", "created_time": "2018-01-15T12:00:28+0000"}, {"id": "525015217841196_577010099308374", "message": "ULIVIERI: IO STO CON \"POTERE AL POPOLO\"!\n\nMeno male che ogni tanto qualcuno lo dice. Dopo Francesca Fornario anche il mister Renzo Ulivieri risponde indirettamente alla Castellina: non ci possiamo unire a chi in questi anni ha fatto politiche di destra che hanno precarizzato il lavoro, inserito il pareggio di bilancio, devastato le pensioni. I calcoli del meno peggio ci hanno alla fine portato in dote il peggio assoluto: precariet\u00e0, disoccupazione, povert\u00e0, pensioni misere, territori devastati. E allora \u00e8 venuto il momento di prendere in mano il nostro destino: \"Ho scelto Potere al Popolo,e sar\u00f2 l\u00ec. Non \u00e8 per il gioco a fare a chi \u00e8 pi\u00f9 di sinistra, che \u00e8 gioco sciocco. Non \u00e8 questo il punto: la scelta riguarda il tipo di societ\u00e0 nella quale vogliamo vivere.\" \n\n#poterealpopolo!", "created_time": "2018-01-15T09:28:22+0000"}, {"id": "525015217841196_576760982666619", "message": "VAL SUSA, \"BRISER LES FRONTIERES\": MARCIA PER LA LIBERTA' DI MOVIMENTO \n\nDopo la scorsa settimana in centinaia tornano a marciare in alta montagna, da Claviere a Montgen\u00e8vre, per la manifestazione \"Marcher pour Briser les Fronti\u00e8res\". \nUna marcia in solidariet\u00e0 coi migranti che da un mese rischiano ogni giorno la vita tentando il disperato attraversamento dall'Italia verso la Francia. Una giornata contro le frontiere, per la libert\u00e0 di movimento e circolazione di tutte le persone! \n\nUna valle che non vuol venire devastata da un'opera che garantisce l'insulso movimento ad alta velocit\u00e0 delle merci; una valle che invece vuole lottare per garantire a tutti e tutte il diritto alla mobilit\u00e0, senza rischiare la vita per andare a cercarsi un futuro migliore.\n\nPotere ai popoli, non alle merci, ai capitali, ai confini!", "created_time": "2018-01-14T17:37:56+0000"}, {"id": "525015217841196_576613226014728", "message": "Non siamo in cerca di voti, siamo qui per costruire qualcosa di grande e duraturo.\n\"Facciamo delle nostre differenze una ricchezza e non ci potr\u00e0 fermare nessuno!\"\n#violacarofalo #poterealpopolo", "created_time": "2018-01-14T11:02:29+0000"}, {"id": "525015217841196_576382452704472", "message": "AGGRESSIONE DI GRUPPI NEOFASCISTI: RILANCIAMO LA DENUNCIA CHE VIENE DA GENOVA!\nIeri notte un gruppo di compagni sono stati aggrediti, durante un attacchinaggio, da una trentina di neofascisti, probabilmente riconducibili a Casapound.\nLa foto parla chiaro, una coltellata.\nA queste forze si da visibilit\u00e0 sui media nazionali, su questi fascisti del terzo millennio \u00e8 necessario fare chiarezza e soprattutto lavorare per costruire un'alternativa forte e convinta!\n\nQui pi\u00f9 info: https://www.facebook.com/genovaantifascista/photos/a.1602642273080658.1073741829.1594169697261249/1810425265635690/?type=3&ifg=1", "created_time": "2018-01-13T21:34:46+0000"}, {"id": "525015217841196_575791816096869", "message": "POTERE AL POPOLO AL FIANCO DEI LAVORATORI ATAC DI ROMA! \n\nMetro chiuse, autobus e tram ridotti, capolinea vuoti. A Roma in tanti abbiamo sofferto i disagi dello sciopero dei lavoratori del trasporto pubblico. \nDisagi che soffriamo sempre: corse che saltano, linee che mancano, autobus fatiscenti e sovraffollati. Questo perch\u00e9 da anni mancano investimenti nel TPL romano, che ormai si ritrova con una delle flotte pi\u00f9 vecchie d'Europa e perch\u00e9 ATAC \u00e8 stata spremuta dagli interessi dei privati e dei partiti, da manager strapagati con il beneplacito di sindacati conniventi che si spartivano le briciole. E non accade solo a Roma...\n\nTocca ai lavoratori organizzarsi e spiegare le proprie ragioni, far capire che la loro battaglia \u00e8 la battaglia di tutti, per la dignit\u00e0 di chi lavora e per il trasporto pubblico! Noi li sosteniamo e vi invitiamo ad ascoltare dalla viva voce di uno di loro!", "created_time": "2018-01-13T20:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_576233229386061", "message": "\u201cOh gentiluomini, il tempo della vita \u00e8 breve! Se viviamo \u00e8 per camminare sulla testa dei re\u201d\nil #4marzo scegli #poterealpopolo!\n\nwww.poterealpopolo.org", "created_time": "2018-01-13T14:39:48+0000"}, {"id": "525015217841196_576147082728009", "message": "Ahed Tamimi ha 16 anni. Dal 19 dicembre \u00e8 in carcere sottoposta a rito militare.\nPerch\u00e9? Perch\u00e9 Ahed, da palestinese, si \u00e8 opposta ai soldati israeliani che tentavano di invadere la sua casa dopo aver sparato un colpo in faccia a suo cugino.\nAttualmente 371 minori sono detenuti militarmente da Israele.\nNon voltiamoci dall'altra parte.\nChiediamo l'immediata liberazione di Aehed, la fine della partnership economica e militare tra Italia e Israele!\n#freeAhed", "created_time": "2018-01-13T10:49:59+0000"}, {"id": "525015217841196_575347032808014", "message": "IL MESSAGGIO DI Momentum PER POTERE AL POPOLO!\nSabato scorso si \u00e8 tenuta a Londra la nostra prima assemblea all'estero!\nTanti italiani emigrati si sono riuniti per parlare della sfida di Potere al popolo e con loro Laura Paker, coordinatrice nazionale di di Momentum, il movimento di sostegno a Corbyn, importantissimo protagonista della campagna elettorale del 2017 e che oggi conta duecentomila sostenitori in tutto il Regno Unito.\nGrazie a Laura per averci lasciato questo messaggio di supporto, ne siamo orgogliosi e felici!", "created_time": "2018-01-12T20:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_575794492763268", "message": "Stamattina ad Agor\u00e0 un'ottima, come sempre, Francesca Fornario! Giornalista sempre in prima linea per un'informazione vera, completa, senza padrini di sorta. Nemmeno due anni fa RadioRai le chiese di fermare \"la satira\" su Renzi, di fatto operando una censura indecente...\nIn 2 minuti ha spiegato alle telecamere cos'\u00e8 Potere al Popolo, perch\u00e8 non c'\u00e8 da fidarsi di chi, fino a qualche giorno fa era nel PD e ha votato i provvedimenti che hanno portato il paese ad avere 10 milioni di persone in condizione di povert\u00e0 relativa! \n\" Sono contenta perch\u00e8 io che sono un'elettrice di sinistra e ho sempre votato, sarei stata altrimenti in grande difficolt\u00e0 e non avrei potuto votare...\"\nUna novit\u00e0 in una televisione spesso e volentieri blindata per i soliti noti, facciamola vedere a tutti!", "created_time": "2018-01-12T15:44:57+0000"}, {"id": "525015217841196_575742982768419", "message": "Prendetevi un secondo e guardate queste foto. \nCe le mandano dalle 18 assemblee che si sono tenute ieri, a Bruxelles, Roma, Castelli Romani, Parma, Bergamo, Lucca, Arezzo, Piemonte Sud, Collegio Perugino Trasimeno Marscianese, Imola, Modena, Ferrara, Molfetta, Catanzaro, Viterbo, Cagliari, Cerignola, Terni!\n\nIn molti territori si era alla quarta o quinta assemblea, e ancora la partecipazione non accenna a diminuire! Ieri si parlava delle candidature alle elezioni del 4 marzo: ma quale forza politica le discute pubblicamente, accogliendo proposte, decidendo dal basso?\n\nQuello che sta accadendo \u00e8 davvero un miracolo. \nE oggi sono previste altre 19 assemblee!  \n\nGrazie a tutte e tutti per il sogno che ci state regalando.\nGrazie a ognuno di voi che, senza alcun tornaconto, si sta mobilitando. \nGrazie a ogni candidato che ci sta mettendo la faccia per un progetto appena iniziato... \nStiamo ricostruendo una comunit\u00e0 a livello nazionale, e questa \u00e8 la cosa pi\u00f9 importante. \nCi piacerebbe che qualche giornalista o qualche tv raccontasse tutto questo, perch\u00e9 vogliamo arrivare a tanti nostri concittadini, e tirarli fuori dall'isolamento. \nQualcuno pi\u00f9 coraggioso ha iniziato... gli altri prima o poi lo faranno, perch\u00e9 siamo destinati a crescere!\n\nNel frattempo, parliamone con i nostri familiari, colleghi, amici. Parliamone sempre, perch\u00e9 parlare di Potere al Popolo \u00e8 dirsi finalmente una cosa bella!", "created_time": "2018-01-12T12:45:41+0000"}, {"id": "525015217841196_575705242772193", "message": "DE BENEDETTI: IO, VERO CONSIGLIERE DI RENZI...\n\nDurante le audizioni per il caso legato alla trasformazione delle popolari in spa, De Benedetti conferma i legami strettissimi tra politica ed imprenditoria. Si vanta di essere \"il vero padre del Jobs Act\", di essere consigliere di Renzi con cui fa spesso colazione, di ricevere a cena Boschi e Padoan perch\u00e9 \"quello lo chiamano governo, ma sono 4 persone\". Insomma, non ci scandalizziamo perch\u00e9 gi\u00e0 lo sapevamo, ma questo ci conferma chi sia davvero l'ispiratore delle politiche che questo governo, come i precedenti, ha portato avanti: dal Jobas Act alla Buona Scuola, dallo Sblocca Italia alla Fornero, tutte queste riforme sono state ispirate e volute da banchieri e industriali. \n\nPotere al Popolo vuole mettere in discussione questo sistema di potere, rimettere al centro i nostri bisogni e non quelli di aziende e banchieri, pretendere che chi esercita il \"potere\" sia controllato dal basso e operi, in maniera trasparente, nell'interesse delle classi popolari. Per farlo abbiamo deciso di partire dal \"controllo popolare\" che \u00e8 una palestra dove le classi popolari si abituano a esercitare il potere di decidere, autogovernarsi e autodeterminarsi, mettendo in discussione le istituzioni e i meccanismi che le governano.\n\nVerso il 4 marzo e oltre #poterealpopolo!", "created_time": "2018-01-12T11:14:44+0000"}, {"id": "525015217841196_575372789472105", "message": "l'11 gennaio di 19 anni fa moriva Fabrizio De Andr\u00e8.\nun artista che ha sempre cantato il popolo, in tutte le sue figure, la sua dignit\u00e0, le sue ribellioni e debolezze. Senza nascondere contraddizioni e problematiche, ma trovandovi sempre un fondo di umanit\u00e0 e speranza!\nLa sua poesia continua a parlarci, non la scalfisce il tempo che passa...\ne in un momento in cui la solidariet\u00e0 verso gli ultimi e gli esclusi sembra vacillare una voce che la canti \u00e8 necessaria!", "created_time": "2018-01-11T22:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_575459936130057", "message": "UNA BELLA NOTIZIA. LA MAFIA NON CI FA PAURA, A CATANIA DOMANI SI RILANCIA!\nE si rilancia con quello che sappiamo fare meglio e che davvero spaventa i potenti: lottare e creare coscienza popolare!\nDoniamo qui per ricostruire la sede dei Briganti Rugby!\ncontributo al c/c intestato a A.S.D.i briganti\niban: IT03T0312726201 000000190243-BIC:BAEC1T2B-unipol\n\n\"La Librineria avrebbe dovuto riprendere le sua attivit\u00e0 domani dopo la pausa festiva e le riprender\u00e0, di fronte alle macerie di quanto in tre anni \u00e8 stato costruito con fatica e amore. Le fiamme e chi le ha appiccate ci hanno portato via i libri e le librerie, i banchetti per il doposcuola, i pennelli e i pennarelii, ma non si sono portate via la nostra voglia di lottare. Il turno avr\u00e0 regolarmente corso dalle 16.30 alle 19.30, \u00e8 APERTO A TUTTA LA CITTADINANZA, del cui sostegno oggi pi\u00f9 che mai abbiamo bisogno\".\nInvitiamo chi pu\u00f2 ad essere presente, non lasciamo nessuno solo!", "created_time": "2018-01-11T20:01:55+0000"}, {"id": "525015217841196_575351769474207", "message": "SE PARLARE CON LA STAMPA E' VIETATO PER ORDINE PUBBLICO... GUARDATE IL VIDEO!\nRoma, piazza Indipendenza. Stamattina abbiamo partecipato alla conferenza stampa convocata dal sindacato di base SI COBAS per i tre rifugiati indagati dopo lo sgombero e le cariche alle famiglie in emergenza abitativa di agosto in Piazza Indipendenza, evento che paradossalmente li vedr\u00e0 convocati a processo luned\u00ec prossimo!\nPeccato che la conferenza non si sia potuta tenere perch\u00e8, come si vede bene dal video, le forze dell'ordine hanno sgomberato il tutto per \"assembramento non autorizzato\". Come potete vedere dal video, e come scrive il Salto, tra i presenti, alcuni giornalisti sono stati minacciati dalle forze dell'ordine e, altri, identificati.\nMa in che paese viviamo? Un paese dove la verit\u00e0 non pu\u00f2 essere raccontata? Dove i poveri e gli ultimi non devono avere voce?", "created_time": "2018-01-11T15:45:06+0000"}, {"id": "525015217841196_574674662875251", "message": "#poterealpopolo  \u00e8 storie come questa...\n\"Fatichi come una matta, pur partendo da situazione per niente svantaggiata.\nStudi processi, ricevi clienti, fai tardi in studio, ti interessi di politica forense, cerchi di capire i meccanismi in cui si \u00e8 incagliata la nostra professione. Tutte le mattine vai in tribunale a combattere, da Signor Nessuno, con magistrati disposti a chiudere un occhio ai potenti e a non concedere nulla a chi nulla conta.\nPer tua indole rifiuti di adeguarti ai meccanismi del mondo che decide i destini dei pi\u00f9. \nNon sei gentile, non lecchi il culo a nessuno, dici pi\u00f9 o meno quello che pensi. Non chiedi, non impetri, rifiuti cooptazioni di comodo.\nE studi, studi, studi.\nCresci, invecchi.\nCredi cos\u00ec tanto nella funzione difensiva che badi poco al denaro, alle volte lavori per poco, alle volte regali ai bisognosi quel che sai fare.\nNon frequenti Lions e Rotary, schifi il Circolo Canottieri, non fai vita mondana, non ti scosci, non usi minigonne, non esponi le poche grazie che hai.\nEcco, hai sbagliato tutto, ma proprio tutto.\nTutto tutto al contrario dovevi fare.\nPerch\u00e9 poi arriva la schiera dei \"figli di\" che alla met\u00e0 dei tuoi anni trova come per miracolo per strada posti gi\u00e0 pronti in consessi, consigli d'amministrazione, partiti.\nRischi di lasciar perdere tutto. La decrescita felice ti tenta.\nPoi pensi.\nMa se anche io, nata non povera, non stupida, non disposta a calare le braghe, se anche io mollo, se quelli come me mollano, chi avr\u00e0 ancora il modo e il coraggio di alzare la voce? \nDi dire che il re \u00e8 nudo? \nChi rester\u00e0? \nAllora restiamo noi\nCon fatica, con sacrificio, col magone, con tanta rabbia.\nRestiamo, non ce ne andiamo, non molliamo.\nNon lasciamo il nostro bel mondo ai senza scrupoli, ai figli di, a chi ritiene che le nostre esistenze non valgano i soldi maledetti che hanno.\n#poterealpopolo\"", "created_time": "2018-01-10T21:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_574955409513843", "message": "AUMENTA L\u2019OCCUPAZIONE\u2026MA QUELLA PRECARIA! STAMATTINA POTERE AL POPOLO SU LA7, PER DIRE CHIARAMENTE PERCHE\u2019 IL JOBS ACT VA ABOLITO, E SUBITO!\nSiamo intervenuti a L'aria che tira La7, per parlare di occupazione e lavoro. Insieme a noi esponenti del PD che agitavano entusiasti gli ultimi dati ISTAT sull\u2019occupazione italiana.\nL\u2019intervento di Giorgio Cremaschi ha smontato una serie di bugie e ristabilito i fatti!\nQuello che \u00e8 cresciuto, grazie al Jobs Act, sono i posti di lavoro precario. \nL\u2019ISTAT considera \u201coccupato\u201d anche chi lavora anche solo un\u2019ora a settimana! Ci sono tre milioni di lavoratori precari e 15 circa a tempo indeterminato, e le nuove assunzioni sono al 90% di precari, anche se nessuno lo racconta.\nTerzo elemento: \u00e8 in atto un enorme aumento dei licenziamenti, questo perch\u00e9 anche i nuovi, pochissimi, assunti a tempo indeterminato in realt\u00e0 sono precari vista la cancellazione dell\u2019articolo 18!\nLa realt\u00e0 dimostra che un contratto di lavoro precario di poche ore a settimana non \u00e8 paragonabile ad un posto a tempo e stipendio pieno e che quindi i tre milioni di precari, se rapportati al lavoro a tempo indeterminato, diventano, la met\u00e0 o forse un terzo.\nLa disoccupazione di massa resta a livelli intollerabili e si sta solo cercando di coprirla con lavoretti sottopagati. \nE\u2019 questa la verit\u00e0, per questo ci batteremo perch\u00e9 il Jobs Act venga cancellato e perch\u00e9 si metta mano finalmente alla tutela dei diritti di chi lavora!", "created_time": "2018-01-10T17:37:28+0000"}, {"id": "525015217841196_574406626235388", "message": "stiamo preparando tutti i materiali per la campagna elettorale.\nbandiere, spille, adesivi da portare ovunque.\nla raccolta firme sul territorio nazionale sar\u00e0 una scommessa: la prima prova di quanto il progetto Potere al Popolo \u00e8 riuscito a radicarsi nei territori anche pi\u00f9 piccoli, pi\u00f9 complessi.\n\nil messaggio che portiamo avanti parla di protagonismo delle classi popolari, di potere decisionale ai territori e alle comunit\u00e0 che li abitano, di giustizia sociale, uguaglianza nei diritti, e pu\u00f2 andare lontano, spinto dalle gambe e dalle braccia di migliaia di militanti che in queste settimane hanno preso parola.\n\nse abbiamo iniziato \u00e8 per non fermarci! #accettalasfida", "created_time": "2018-01-10T09:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_574492682893449", "message": "45 ASSEMBLEE TERRITORIALI IN 48 ORE!\nPotere al Popolo \u00e8 questo: in 45 citt\u00e0 diverse, province sparse dal nord al sud Italia, si lavora senza sosta per decidere collettivamente i rappresentanti dei territori che comporranno le liste dei candidati.\nComunque vada - e puntiamo a fare il migliore risultato possibile il 4 marzo - una cosa \u00e8 certa. La nostra campagna elettorale sar\u00e0 l'unica, da decenni, ad aver risvegliato la partecipazione attiva di migliaia di persone, portata avanti da passione, apertura di nuove prospettive, radicalit\u00e0. I protagonisti siamo tutti noi!\n\nQui l'elenco delle assemblee del 9 e del 10, facciamo vedere a tutti che cosa si sta mettendo in moto!\n\nFOGGIA: 9 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1796750257291809/\n\nMILANO SUD: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/165389610890743/\n\nRIONERO IN VULTURE: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/993669307465541/\n\nBASSO MANTOVANO: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/333168450494341/\n\nVALSUSA (TO): 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/336792173463938/\n\nPORDENONE: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/152101348771263/\n\nCUNEO: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/1996457920624478/\n\nLAMEZIA TERME: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/141767549872499/\n\nPISA: 9 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/176327596447527/\n\nSENIGALLIA: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/519055861814992/\n\nCOLLEGNO: 9 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/144098929594444/\n\nSETTIMO T.SE: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/899767863512699/\n\nPISTOIA: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/1562153740541192/\n\nEMPOLI: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/507491002966533/\n\nCASTELFIDARDO: 9 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/544536972587967/\n\nTOLENTINO: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/877342519094315/\n\nPICENO: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/1583995595001738/\n\nRAVENNA: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/1988520084804943/\n\nGORIZIA: 9 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/166122807487403/\n\nVENEZIA: 9 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1762742320689343/\n\nSONDRIO: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/135127203949900/\n\nGENOVA: 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1705562946131326/\n\nREGGIO EMILIA: 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/187253188685328/\n\nBENEVENTO: 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/420020761759882/\n\nIRPINIA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/137561373578415/\n\nREGGIO CALABRIA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/187253188685328/\n\nFORLI'-FAENZA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/1465763086805603/\n\nFIRENZE: 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/536828466685101/\n\nMASSA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/391615444618186/\n\nIVREA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/382974265476716/\n\nPINEROLO: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/1800196233325002/\n\nANCONA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/141871849847368/\n\nPADERNO DUGNANO (MI): 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/154046018577457/\n\nL'AQUILA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/1802980203335678/\n\nASSISI: 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1188352224632742/\n\nMATERA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/155629791748645/\n\nUDINE: 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/2008529116087876/\n\nLATINA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/543217436035356/\n\nALESSANDRIA: 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/174497559968598/\n\nCOMO: 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1980988342119048/\n\nLUCCA: 10 gennaio  \nhttps://www.facebook.com/events/1902109173137058/\n\nCROTONE: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/1559572000795733/\n\nNARDO' (LE): 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/160143121290676/\n\nPRATO: 10 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/302942580110019/\n\n\u00ecRIVIERA DEL BRENTA: 10 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/181760792570810/", "created_time": "2018-01-09T18:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_574400359569348", "message": "Articolo del Corriere del Mezzogiorno che parla di noi!\nIntervista a Viola Carofalo sul progetto e le ambizioni di Potere al Popolo!\n\nNon sar\u00e0 semplice ma la nostra diversit\u00e0 comincia a venir fuori, e potr\u00e0 essere travolgente per tante e tanti!", "created_time": "2018-01-09T13:02:40+0000"}, {"id": "525015217841196_574327369576647", "message": "Ma se invece di fare a chi taglia pi\u00f9 tasse, iniziassimo a recuperare i finanziamenti pubblici erogati alle scuole private?\nQuesto non lo dice nessuno, eh?\nForse perch\u00e9 centrodestra e centrosinistra hanno fatto a gara a chi le finanziava di pi\u00f9, per crearsi belle clientele?\nBe', nel programma di Potere al Popolo trovate anche questo.\nLa nostra differenza sta anche nei contenuti!\n\n[clicca qui https://goo.gl/gtvsED per leggere l'intero programma]", "created_time": "2018-01-09T08:05:36+0000"}, {"id": "525015217841196_574110016265049", "message": "UNA TERRIBILE NOTIZIA. \nCi ha lasciato stanotte l'amico e compagno Osvaldo. \n\nPresidente e fondatore dell'associazione Comunisti in Erba in questi anni ha portato avanti, a partire dalla propria esperienza personale e nonostante i problemi di salute, la sensibilizzazione sul diritto all'accesso per i malati alla #cannabis terapeutica e pi\u00f9 in generale contro il proibizionismo.\n \nOsvaldo era una persona generosa, dolcissima e sempre positiva. Nonostante le sofferenze fisiche Osvaldo non ha mai perso la sua carica e non ha mai smesso di dire \"viva la vita\".\n\nL'ultima volta che ci siamo visti \u00e8 stato a Roma all'assemblea nazionale di Potere al Popolo. In questo video esprime il suo appoggio al nostro progetto, di cui aveva inteso il senso umano prima ancora che politico. \n\nSiamo vicini a Catiuscia in questo momento di dolore immenso. Le promettiamo di continuare le battaglie di Osvaldo contro le inquisizioni, i pregiudizi, l'arretratezza culturale.\n\nCiao Osvaldo, viva la vita!", "created_time": "2018-01-08T20:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_574090622933655", "message": "Anche su la Repubblica!\nA poco a poco la nostra \"diversit\u00e0\" inizia a venire fuori. \n\nAlle prossime elezioni vi troverete davanti tutte forze politiche con a capo degli uomini: Grasso, Di Maio, Renzi, Berlusconi, Salvini. \nA noi non sembra normale. \nSiamo nel 2018, non nel 1950. \nMentre in tanti paesi d'Europa le donne sono sempre pi\u00f9 protagoniste della societ\u00e0 e della vita politica, in Italia restiamo al palo. \n\nNoi siamo una forza differente, e anche per questo la nostra portavoce \u00e8 una donna, Viola Carofalo. \n\nUna donna lavoratrice, una donna precaria, una donna del Sud. \n\nVotare noi vuol dire rompere tanti clich\u00e9, vuol dire dare voce a chi non ha voce, vuol dire permettere a chi oggi non \u00e8 rappresentato di vedersi finalmente rappresentato!\n\nPotere al Popolo!", "created_time": "2018-01-08T17:54:28+0000"}, {"id": "525015217841196_574060096270041", "story": "Potere al Popolo added a cover video.", "created_time": "2018-01-08T16:21:27+0000"}, {"id": "525015217841196_573969392945778", "message": "Oggi sciopero nazionale degli insegnati diplomati contro la vergognosa sentenza che esclude dalle graduatorie centinaia di maestre che da decenni portano avanti il loro lavoro tra mille difficolt\u00e0.  \nCome Potere al Popolo eravamo a Roma dove si \u00e8 tenuta la manifestazione nazionale, ma anche ai presidi di Torino, Milano e Mantova. A fianco delle lavoratrici e dei lavoratrori, contro la precariet\u00e0 e per i diritti di lavoratori e bambini.\n\nQuesta sentenza dimostra che non \u00e8 a colpi di ricorsi legali individuali che si risolver\u00e0 la questione del precariato, ma solo grazie ad una mobilitazione ampia e determinata che coinvolga tutti i lavoratori e le lavoratrici. Ed \u00e8 a questa mobilitazione che siamo pronti a dare tutto il nostro sostegno per i diritti di tutti i precari, per un ccnl con un salario dignitoso, per nuovi investimenti in una scuola pubblica che da decenni subisce attacchi presantissimi. Non c'\u00e8 pi\u00f9 tempo da perdere: dobbiamo organizzarci qui e ora per far capire che noi la guerra tra precari non la vogliamo pi\u00f9 accettare!", "created_time": "2018-01-08T12:52:28+0000"}, {"id": "525015217841196_573649769644407", "message": "#quellavoltache volevano l'esperienza ma nessuno ci assumeva per farcela fare.\n#quellavoltache l'esperienza non andava pi\u00f9 bene perch\u00e8 eravamo vecchi.\n\n#poterealpopolo \u00e8 lavorare meno, lavorare tutti, a parit\u00e0 di salario!", "created_time": "2018-01-08T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_573659719643412", "message": "IMPORTANTE! E' ARRIVATO IL MOMENTO DI ATTIVARSI!\n\nQui tutto quello che c\u2019\u00e8 da sapere per partecipare e organizzare insieme a noi i prossimi passi della campagna elettorale!\nCome funziona il Rosatellum? Quante firme dobbiamo raccogliere ed entro quando? Come farlo? \u00c8 importante che ogni militante o chiunque voglia prender parte al processo che ci porter\u00e0 a consegnare le liste non oltre il 28/29 gennaio abbia tutto chiaro e possa procedere nella maniera pi\u00f9 spedita possibile! Speriamo possa essere utile!\nBuona lettura e diamoci dentro!", "created_time": "2018-01-07T17:53:28+0000"}, {"id": "525015217841196_573535359655848", "message": "Potere al Popolo non sceglie capi perch\u00e8 non ne ha.\nQualcun altro ha leader e soldi, noi abbiamo migliaia di donne e uomini mossi da passione e dalla forza delle idee.\nLa nostra portavoce non poteva che essere donna, giovane, meridionale e precaria.\n\n#noisiamoilcapopolitico!", "created_time": "2018-01-07T14:40:00+0000"}, {"id": "525015217841196_573508236325227", "message": "POTERE AL POPOLO RIPUDIA LE GUERRE!\n\nUna spesa media di 800 milioni di euro l\u2019anno per le \u201cmissioni\u201d militari all\u2019estero e per il riarmo, circa 500 milioni di euro all\u2019anno per la diaria dei 50 mila soldati di stanza nelle basi militari Usa e Nato, 80 milioni di euro al giorno per le spese militari generali.\n\nOpporsi alle guerre, pretendere che le risorse siano destinate alle popolazioni e al loro benessere e non ai conflitti dei potenti \u00e8 il nostro compito!", "created_time": "2018-01-07T11:27:34+0000"}, {"id": "525015217841196_573349319674452", "message": "Per tutte le italiane e gli italiani all'estero: AFFRETTATEVI!\n\n\"Vivo all'estero e vi voglio votare: come devo fare?\"\nEcco tutte le info e i nostri consigli!\n\n1. Se non siete iscritti all'AIRE e avete modo di tornare a casa per il 4 marzo, fatelo (magari prendendo i biglietti da ora cos\u00ec risparmiate... ci teniamo alle vostre tasche!).  \nSe volete mandarci in Parlamento, \u00e8 molto pi\u00f9 facile farlo votando in Italia, perch\u00e9 il voto in Italia viene conteggiato ai fini del superamento del maledetto sbarramento del 3%!\n\n2. Attenzione: anche se siete iscritti all'AIRE avete la possibilit\u00e0 di votare sul vostro collegio italiano di appartenenza. Bisogna per\u00f2 fare richiesta scritta entro LUNEDI' 8 GENNAIO. OVVERO DOMANI! Il modulo da compilare \u00e8 facile, lo potete trovare all'indirizzo seguente: https://goo.gl/FWhL2n\nAnche questi voti ci serviranno per superare lo sbarramento! \n\n3. Infine, se siete iscritti all'AIRE ma non siete riusciti a fare richiesta scritta entro l'8 e non potete tornare in Italia il 4 marzo, potrete comunque votare Potere al Popolo. Stiamo infatti cercando di presentarci anche all'estero, circoscrizione Europa. E' molto difficile, perch\u00e9 un movimento dal basso non ha molte risorse, ma con il supporto di tutti si pu\u00f2 fare l'impensabile!\n\n4. Idem per chi non \u00e8 iscritto ad AIRE ma si trova temporaneamente all'estero per studio, lavoro, cure. Se riusciremo a candidarci anche all'estero potrete votare da l\u00ec compilando apposito modulo entro fine gennaio https://goo.gl/PAiAoP\n\nAltre info per gli italiani all'estero le trovate qui: http://bit.ly/2lPwr6e\n\nRicordate infine che ci sono mille modi per sostenere un progetto: dal farlo conoscere - per noi \u00e8 davvero questa la cosa pi\u00f9 importante -, al finanziarlo economicamente, passando per il contribuire alle discussioni, proporre idee etc. \n\nPer noi - che pure in questi anni siamo partiti e tornati, che pure proviamo a fare politica per migliorare la situazione del nostro paese e riuscire a restare - la partecipazione delle nostre sorelle e dei nostri fratelli emigrati \u00e8 davvero fondamentale! \n\nCi siamo chiamati Potere al Popolo perch\u00e9 oggi in Italia chi non ha i soldi non decide nulla, nemmeno in che paese vivere. \n\nVotare il nostro progetto vuol dire rompere con questa situazione, spingere politiche di redistribuzione della ricchezza, di diritti lavorativi, di attacco alle mafie, di promozione sociale e dunque garantire a pi\u00f9 persone la possibilit\u00e0 di rimanere, o, a chi \u00e8 partito, la possibilit\u00e0 di tornare. \n\nVotare Potere al Popolo vuol dire sentirsi dallo stesso lato della barricata, a Catania come a Bruxelles, a Londra come a Pordenone. Vuol dire prendere coscienza della dimensione internazionale della lotta. Vuol dire fargliela pagare a chi ci ha obbligato a partire, o a chi ci fa restare desiderando di scappare!", "created_time": "2018-01-07T08:35:00+0000"}, {"id": "525015217841196_573224579686926", "message": "ARRIVANO LE BEFANE DI \"POTERE AL POPOLO\"\n\nIn Italia sulle donne continua a scaricarsi il doppio del lavoro produttivo e riproduttivo, le gerarchizzazioni, il dominio maschile dello spazio pubblico, la violenza materiale e simbolica che nega i percorsi di autodeterminazione e libert\u00e0.\nPer questo ieri siamo stati per le strade, travestite da befane, a distribuire caramelle e un piccolo messaggio contro questo sistema di subordinazione e discriminazione.", "created_time": "2018-01-06T18:11:44+0000"}, {"id": "525015217841196_572729573069760", "message": "CHI E' IL \"CAPO POLITICO\" DI POTERE AL POPOLO? 17 GENNAIO ORE 12 CONFERENZA STAMPA A ROMA!\nLa legge elettorale attuale, il Rosatellum, ci obbliga a indicare un \"capo politico\" per partecipare alle elezioni del prossimo 4 marzo.\nPotere al Popolo non ha capi o leader, per noi fare politica \u00e8 dare voce e forza a una collettivit\u00e0, alle resistenze, ai bisogni che attraversano il paese.\nE allora, il nostro \"capo politico\" non pu\u00f2 che essere un portavoce, anzi una portavoce, delle migliaia di storie del nostro popolo, una di noi, che condivide le nostre condizioni di vita, speranze, progetti:\nViola Carofalo!\nGUARDATE IL VIDEO, FACCIAMOLO GIRARE, ROMPIAMO IL SILENZIO MEDIATICO SULL'UNICA LISTA NUOVA DELLE PROSSIME ELEZIONI!\n\nPS: a breve tutte le info per la presentazione del 17 gennaio a Roma!", "created_time": "2018-01-06T12:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_572765849732799", "message": "seguendo il dibattito di questi giorni ci \u00e8 venuta un'idea...\n:)", "created_time": "2018-01-06T09:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_572669449742439", "message": "Abbiamo ricevuto dalle lavoratrici #Almaviva e #GSE il video della loro azione di oggi: visto che nessun giornalista ha smentito finora le dichiarazioni del ministro #Calenda (ancora una volta a fare da spalla all'azienda che ha licenziato 1666 lavoratori) ci hanno pensato loro andando direttamente fuori dal call center di #Roma. Facciamo girare! La storia di Almaviva ancora non \u00e8 finita e presto i lavoratori potrebbero avere bisogno del massimo sostegno!\n\nEcco il loro comunicato:\n\nCalenda: \"La sede di Roma \u00e8 chiusa\". Ma evidentemente non per tutti\nALMAVIVA, ANNO NUOVO E VECCHIE BALLE\nI lavoratori non si arrendono e accusano il ministro di dichiarare il falso \n\nIl tweet del ministro dello Sviluppo Economico \u00e8 stampato in formato gigante, a caratteri cubitali: \" (...) Sui 153 c'\u00e8 il problema della chiusura di tutta la sede di Roma\".\n\nA esporlo stamane davanti alla sede romana di Almaviva Contact sono le lavoratrici e i lavoratori dell'azienda, per lo pi\u00f9 madri di famiglia: ex licenziati illegittimamente, 153 gi\u00e0 reintegrati da un Giudice del Lavoro (sono attese a breve altre sentenze), ma immediatamente dopo trasferiti in Sicilia, a 800 km di distanza dalle loro famiglie, in piena violazione della Legge 300/1970: per loro non c'\u00e8 giorno di festa che tenga, la lotta per riconquistare il posto di lavoro non si ferma. \n\nLa situazione davanti ai cancelli \u00e8 a dir poco surreale. A un paio di metri dagli ex dipendenti Almaviva lasciati in mezzo a una strada, infatti, altri lavoratori timbrano il cartellino ed entrano in turno: tra questi ultimi anche i dipendenti GSE, la cui manodopera \u00e8 prestata all'azienda di Tripi attraverso un singolarissimo appalto, pure giudicato illecito dal tribunale del Lavoro di Roma. Ma quindi la sede di Roma non era chiusa, come diceva il ministro?\n\"Noi siamo in 88 a lavorare qui dal 27 dicembre, per l'appalto del call center GSE. Tra l'altro questo appalto \u00e8 anche stato dichiarato illecito da un giudice, ed una parte di noi stanno gi\u00e0 lavorando direttamente in GSE mentre i restanti che stanno aspettando la sentenza del 8 febbraio vengono a lavorare tutti i giorni ad Almaviva\" dice Rosetta, Rsu di Gse.\n\nLa vertenza-simbolo d'Italia, che nel 2017 ha rappresentato pi\u00f9 plasticamente che mai la pi\u00f9 sfrontata arroganza a cui si pu\u00f2 spingere un'azienda nel pretendere l'abbassamento del costo del lavoro, torna dunque in primo piano gi\u00e0 in questo inizio di anno nuovo. Quella stessa arroganza per cui se un lavoratore non \u00e8 disposto a ridursi alla fame - o a spaccare la sua famiglia - merita di perdere il lavoro per cui ha sacrificato giorni, notti, anni della sua vita. In bella mostra, pure in formato gigante, oggi c'\u00e8 anche un altro bel cinguett\u00eco del ministro Calenda: \"(...) Ho cercato di evitare i licenziamenti, ma le RSU hanno sbagliato a non firmare l'accordo\".\n\n\"A noi non ci hanno licenziato le RSU come vogliono far credere, ma loro con il loro comportamento. Quello che hanno fatto le RSU \u00e8 stato applicare la volont\u00e0 dei lavoratori per come era stata espressa nelle assemblee sindacali. Noi abbiamo rifiutato perch\u00e9 comportava un peggioramento dei nostri diritti, ed il Governo non ha fatto altro che avallare le richieste di Tripi. Come all'epoca assecondarono le dichiarazioni di Tripi sulla crisi della sede di Roma, giustificate solo attraverso delle slide preparate dall'azienda, anche oggi continuano a dare sponda alla propriet\u00e0 di Almaviva dicendo che la sede \u00e8 chiusa mentre non \u00e8 vero, giustificando cos\u00ec il trasferimento a Catania dei 153 lavoratori che hanno vinto la sentenza di reintegro. Il Governo continua a dar retta alle chiacchere e non hai fatti.\" - dice invece Lorella, lavoratrice Almaviva.\n\nI lavoratori Almaviva che non hanno ceduto a un ricatto tanto vergognoso infatti non hanno colpe, piuttosto un grande merito: quello di aver insegnato a tutti i lavoratori italiani cos'\u00e8 la Dignit\u00e0 del Lavoro. Quella stessa Dignit\u00e0 che la nostra Carta Costituzionale recita all'articolo 1: \"L'Italia \u00e8 una Repubblica fondata sul Lavoro\". Leggete bene, Tripi e Calenda: \"sul Lavoro\", non sulla schiavit\u00f9.", "created_time": "2018-01-05T17:45:01+0000"}, {"id": "525015217841196_572423893100328", "message": "IL NOSTRO PROGRAMMA E' DIFFERENTE! ECCOVELO IN RIMA. \n\nQualcuno che la sa lunga\nmi spieghi questo mistero:\nil cielo \u00e8 di tutti gli occhi,\ndi ogni occhio \u00e8 il cielo intero.\n\n\u00c8 mio, quando lo guardo.\n\u00c8 del vecchio e del bambino,\ndei romantici e dei poeti,\ndel re e dello spazzino.\n\nIl cielo \u00e8 di tutti gli occhi,\ne ogni occhio, se vuole,\nsi prende la Luna intera,\nle stelle comete, il sole.\n\nOgni occhio si prende ogni cosa\ne non manca mai niente:\nchi guarda il cielo per ultimo\nnon lo trova meno splendente.\n\nSpiegatemi voi dunque,\nin prosa o in versetti,\nperch\u00e9 il cielo \u00e8 uno solo\ne la Terra \u00e8 tutta a pezzetti.\n\n(un ringraziamento a Gianni Rodari che ha approntato questa sintesi)", "created_time": "2018-01-05T12:43:52+0000"}, {"id": "525015217841196_572433899765994", "message": "Ieri guardavamo TG3 Linea Notte, e non ci crederete ma hanno parlato di noi! \nNe siamo stati contentissimi! \nPer le 120 assemblee in tutta Italia che coinvolgono migliaia di persone, direte voi? \nPer il programma scritto collettivamente? \nPerch\u00e9 il progetto \u00e8 nato dai giovani e dal basso, riscuotendo l'interesse di Podemos, France Insoumise, Momentum? \nEhm no, purtroppo no. In realt\u00e0 ci hanno preso per il culo.\n  \nSi parlava delle firme, dell'escamotage trovato dalla Bonino per presentarsi alle elezioni, facendosi salvare in corner da Tabacci (una radicale salvata da un democristiano, le tristezze della vita politica italiana!). \nA un certo punto una giornalista correttamente ha ricordato che ci sono anche altre liste che devono raccogliere le firme, e ha citato \"Potere al popolo\". E l\u00ec il buon Maurizio Mannoni se n'\u00e8 simpaticamente uscito: \"Be', Potere al popolo, potendo contare sul popolo, diciamo non avr\u00e0 difficolt\u00e0 a raccogliere milioni di firme...\". E gi\u00f9 sorrisini di intesa fra la gente in studio. \n\nBe', sarebbe facile risentirsi un po', arrabbiarsi perch\u00e9 basta una battutina per gettare discredito sugli sforzi di migliaia di persone che, a differenza dei politici di professione, ci rimettono soldie tempo per un'idea. \nArrabbiarsi perch\u00e9 il servizio pubblico potrebbe anche dare appunto un \"servizio\", e magari, in una mezz'ora concessa alla Bonino (che secondo i sondaggi ha lo 0,8%), dedicare tre minuti anche anche al nostro progetto, l'unico nuovo nel panorama elettorale... \nSarebbe anche facile far notare che l'ironia del pi\u00f9 forte, di quelli che hanno voce, quando si esercita contro quelli che non hanno voce e non possono dire la loro, non \u00e8 ironia, ma arroganza.  \n\nMa noi non lo faremo! Noi anzi ci teniamo a ringraziare Mannoni e gli ospiti presenti in studio :D \nPerch\u00e9 ci hanno ricordato un bel motto di Gandhi: \"Prima ti ignorano, poi ti deridono, poi ti combattono. Poi vinci\".\n\nQuindi bella gente, facciamo vedere a Mannoni che le firme le riusciremo a raccogliere, anche se abbiamo solo dieci giorni!  \nMagari poi se ci riusciamo il buon Maurizio ci invita pure in tv... Vero?", "created_time": "2018-01-05T08:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_572246773118040", "message": "Guardate chi \u00e8 venuto a trovarci ieri all'assemblea di Pontedera! \nUno degli allenatori pi\u00f9 passionali, pi\u00f9 popolare, pi\u00f9 di sinistra del calcio italiano: Renzo ULivieri! \nCon umilt\u00e0, attenzione, ha assistito agli interventi, e poi ha deciso di lasciarci un bellissimo messaggio di sostegno:\n\n\"Mi sembrava tutto finito. \nVorrei spiegare in una sola parola il significato di \"Potere al Popolo!\": speranza. \nPer i tanti giovani e anche per tutti noi, di riuscire a costruire un mondo migliore\". \n\nGrazie Renzo! Siamo giovani, non abbiamo soldi, non abbiamo contatti, non andiamo dietro tv o case editrici, siamo idealisti, non la facciamo buona a nessun potente... ma siamo onesti, abbiamo tanto cuore e gambe, e tanti progetti e attivit\u00e0 per trasformare questo paese. \nChi sogna ancora non pu\u00f2 non emozionarsi... Potere al Popolo!", "created_time": "2018-01-04T16:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_572221773120540", "message": "SIAMO USCITI SU Jacobin Magazine, uno dei principali giornali della sinistra anglosassone. Un bell'articolo di David Broder che parla della prossima situazione elettorale. Leggete questo brano: \n\n\"Interessanti sono gli sviluppi a Napoli. Nella pi\u00f9 grande citt\u00e0 del Sud Italia [...] il centro sociale Ex OPG Occupato - Je so' pazzo ha appena lanciato un'iniziativa per le elezioni nazionali per rappresentare i movimenti sociali, i sindacati di base, e i giovani disoccupati e lavoratori precari a cui, nel contesto italiano, viene negata la voce [...] Potere al Popolo ha tenuto assemblee in pi\u00f9 di cento territori in Italia e sta tentando di irrompere nel panorama ostile dei media. Senza dubbio le prossime elezioni sono una sfida per una composizione militante che deve emergere dal trauma dell'ultimo decennio. Il Movimento 5 Stelle \u00e8 espressione della debolezza delle mobilitazioni sociali in Italia, diverso dai movimenti populisti anti-austerity come France Insoumise o Podemos. Basandosi su alcuni germogli di ripresa delle protesta e sulle organizzazioni del mondo del lavoro, in questa campagna elettorale Potere al Popolo potrebbe gettare le basi di un'alternativa radicale per gli anni a venire\"!\n\nRicordiamo anche che a Londra, il 6 gennaio, si terr\u00e0 una grande assemblea di Potere al Popolo! Fate girare a tutti i vostri amici e fratelli emigranti: https://www.facebook.com/events/1952117988339019\n\nDai che in Europa riusciremo a portare un'altra immagine dell'Italia, viva, creativa, che non si arrende!", "created_time": "2018-01-04T14:46:20+0000"}, {"id": "525015217841196_572149889794395", "message": "VI RENDETE CONTO DI CHE STA SUCCEDENDO?\nMentre tutti i partiti decidono i candidati in stanze chiuse, solo stasera ci saranno ben 15 ASSEMBLEE PUBBLICHE in tutta Italia per scegliere insieme chi rappresenter\u00e0 il messaggio di Potere al Popolo! \nDa oltre un mese ormai centinaia di assemblee territoriali (siamo arrivati a 120-130, abbiamo anche difficolt\u00e0 a contarle!) si riuniscono, attivano nuove energie giovani, mettono a sedere intorno a un tavolo tante forze disperse. \nCome non si fa a vedere la bellezza di tutto questo, pensando alla tornata elettorale che ci aspettava?\nOra possiamo sognare! \nPartecipiamo, incontriamoci, facciamo girare la voce. \nPotere al Popolo \u00e8 la sola novit\u00e0, \u00e8 la sola rottura di questa tornata elettorale. Tutto il resto puzza di vecchio e di compromesso!  \n\n- TREVIGLIO (BG): 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/516230465429475/\n\nALBINO (BG): 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1498409986878806/\n\n- VERCELLI: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1400735930054650/\n\n- FIRENZE: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/370009603459801/\n\n- LIVORNO: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/394158707688330/\n\n- PARMA: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/888144304686403/\n\n- PRATO: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1893204097656909/\n\n- MAGENTA: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/569389386737537/\n\n- GARFAGNANA (LUCCA): 4 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/136633987015125/\n\n- LECCE: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1974586516198140/\n\n- ALESSANDRIA: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1769604873120291/\n\n- ROVIGO: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/321229975044139/\n\n- NAPOLI: 4 gennaio\nhttps://www.facebook.com/events/378169392632610/\n\n- PADOVA: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/1326551947448678/\n\n- MONZA: 4 gennaio \nhttps://www.facebook.com/events/339184493247326/", "created_time": "2018-01-04T12:06:04+0000"}, {"id": "525015217841196_572121253130592", "message": "GARANZIA GIOVANI: 1,5 MILIARDI PER AVERE 150mila GIOVANI INATTIVI IN PIU'\n\nVi ricordate il progetto di \"Garanzia Giovani\" che prometteva di risolvere i problemi di inserimento lavorativo dei giovani? Beh pare non sia andata proprio benissimo: nonostante 1,5 miliardi di fondi europei, il numero degli inattivi \u00e8 aumentato di 150mila unit\u00e0. Il problema \u00e8 che di tutti i giovani registrati meno della met\u00e0 ha ricevuto un'offerta e tra questi \"fortunati\" oltre il 70% ha trovato solo uno stage, di cui meno del 27% convertito in contratto di lavoro (sia pure precario). Il risultato \u00e8 che il numero degli inattivi \u00e8 addirittura aumentato, senza considerare la qualit\u00e0, scarsissima, dei lavori proposti: una realt\u00e0 che ben conoscono i tantissimi giovani che si sono trovati invischiati in questo programma dove le uniche a guadagnarci sono state le agenzie private per il lavoro (Adecco, Manpower, Randstad, Umana). \n\nMa davvero dobbiamo condannare milioni di giovani a disoccupazione, lavoro gratuito (ci si \u00e8 aggiunta pure la genialata dell'alternanza scuola-lavoro) o lavoro povero, con l'unica alternativa dell'emigrazione (che pure spesso si traduce in altro lavoro povero)? E regalando miliardi di fondi per ottenere come unico risultato quello di riempire le tasche delle agenzie private?\n\nNOI ABBIAMO UN PIANO TUTTO DIVERSO:\n\"Per impedire che continui la fuga delle giovani e dei giovani dall\u2019Italia e riaffermare il diritto al lavoro per tutte e tutti, \u00e8 necessario un Piano per il Lavoro centrato su:\n- investimenti pubblici in politiche industriali e nella riconversione ecologica dell'economia;\n- assunzioni pubbliche per potenziare e riqualificare il welfare (i dipendenti pubblici in Italia in rapporto alla popolazione sono ai livelli pi\u00f9 bassi d\u2019Europa: 5,2% contro l\u20198,5 della Francia, il 7,9 della Gran Bretagna, il 6,4 della Spagna, il 5,7 della Germania);\n- la riduzione dell\u2019orario di lavoro a 32 ore settimanali, tanto pi\u00f9 necessaria a fronte dei processi in atto di automazione delle produzioni;\n- la riduzione dell\u2019orario di lavoro nell\u2019arco della vita, cancellando la controriforma Fornero.\"", "created_time": "2018-01-04T10:36:24+0000"}, {"id": "525015217841196_571767386499312", "message": "VOTATE! SECONDO VOI COM'E' ANDATA?\nPotrebbe averlo detto un bambino in un film?\nO l'ha detto il presidente della \"pi\u00f9 grande democrazia\" del mondo?\n\nSi scherza per non piangerne. Facciamo in modo che il mondo smetta di stare in mano a una stupida gara a chi ce l'ha \"pi\u00f9 grosso\", perch\u00e9 in ballo c'\u00e8 la vita delle persone. Facciamolo subito.", "created_time": "2018-01-03T15:29:38+0000"}, {"id": "525015217841196_571402073202510", "message": "Queste le dichiarazioni del presidente della Nestl\u00e8, una delle multinazionali pi\u00f9 potenti del pianeta a causa dei suoi interessi economici in tante aree sottosviluppate, ma piene di risorse.\nD'altronde quella per l'acqua \u00e8 una battaglia che ritorna anche qui, pur se in forme diverse, come ci ricordiamo con il referendum sull'acqua pubblica di qualche anno fa e col tentativo, mai arrestatosi, di privatizzarne la gestione. L'acqua \u00e8 un bisogno primario e quindi rappresenta fonte di sicuro profitto, ma si pu\u00f2 trasformare in \"bene privato\" anche un diritto fondamentale come l'accesso alle risorse idriche? \n\nLE NOSTRE VITE VENGONO PRIMA DEI VOSTRI PROFITTI!", "created_time": "2018-01-03T09:22:38+0000"}, {"id": "525015217841196_571191056556945", "message": "Da una militante 25enne di Potere al Popolo:\n\n\"Una generazione fantasma.\nCos\u00ec ci pensano e cos\u00ec ci sentiamo. Non occupiamo ruoli importanti.\nNon facciamo notizia. Non abbiamo diritti, nati e cresciuti mentre governi imponevano flessibilit\u00e0 e cancellavano garanzie.\nVorrebbero lasciarci brancolare nel buio, senza legami di solidariet\u00e0 (se vai avanti \u00e8 solo perch\u00e8 freghi quello al tuo fianco!), senza uno straccio di futuro.\nNon sono stupidi, i giovani, che non votano pi\u00f9.\nNon siamo stupidi.\n\nE' una classe dirigente di vecchi e sempre schierati coi forti dell'economia e della finanza ad averci fatto disaffezionare alla politica, ad aver distrutto le forme comunitarie e del lottare insieme, ad aver fomentato un presunto conflitto generazionale che voleva metterci contro i nostri padri, i nostri zii.\n\nIl lavoro precario, le relazioni ballerine, l'impossibilit\u00e0 di una casa, di un viaggio, di una famiglia per chi la vorrebbe, gli altri intorno a te che se ne vanno lontano a cercare finti eldorado, l'angoscia di non essere all'altezza, il risentimento per non essersene andati o per aver detto no a quel contratto part time che non ti lasciava tempo per tutto il resto, la generazione dei disturbi \"dell'attenzione\" e dell'ansia che non fanno pi\u00f9 notizia.\n\nTutta questa roba qua ci riempie fino ai capelli, e ci sfinisce: dobbiamo rovesciarla, trasformarla in forza collettiva, nella possibilit\u00e0 di costruire un orizzonte diverso per noi, per tutti.\nA voi, giovani come me, come noi, ci rivolgiamo non solo per votare Potere al Popolo, ma per guardarsi in faccia e dirsi la verit\u00e0: o ci si salva tutti o non si salver\u00e0 nessuno!\"", "created_time": "2018-01-02T14:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_570100039999380", "message": "L'ITALIA VENDE ARMI CHE AMMAZZANO CIVILI IN MEDIO ORIENTE!\n\nQuesto dice l'ultimo reportage del \"New York Times\": l'Italia ha venduto armi all'Arabia Saudita che sono state utilizzate per bombardare civili in Yemen. Certo, formalmente il governo italiano non ha infranto alcuna legge perch\u00e9 l'Arabia Saudita non rientra in alcuna lista di embargo.\nIncredibile l'ipocrisia, per\u00f2. Ci si presenta come \"portatori di pace\" e poi si vendono armi per garantirsi profitti enormi, anche se questo significa alimentare guerre e tensioni in aree gi\u00e0 destabilizzate (di cui i flussi migratori sono logica conseguenza).\n\nUno Stato che commercia in armi non pu\u00f2 che essere colpevole, a maggior ragione se i suoi partner commerciali sono monarchie che \u00e8 lo stesso sito della Camera a definire \"regimi autoritari\"!", "created_time": "2018-01-02T09:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_570832813259436", "message": "L'avevamo detto che la nostra campagna elettorale sarebbe stata \"al contrario\".... ieri a Salerno in piazza di nuovo!\nPer portare solidariet\u00e0 a tutti quei lavoratori e quelle lavoratrici che sono costretti a rinunciare ai momenti di riposo da dedicare ad affetti, tempo libero, l'ultimo giorno dell'anno come i precedenti...\nPortiamo nelle piazze e nelle strade il nostro NO AI FESTIVI LAVORATIVI per un 2018 di vittorie e diritti!\nPotere al Popolo - Salerno", "created_time": "2018-01-01T17:45:58+0000"}, {"id": "525015217841196_570444473298270", "message": "Nel 2017, per parte mia, non ho festeggiato la rivoluzione d'ottobre ... se due secoli vi sembrano pochi, 2018, buon compleanno Caretto!!", "created_time": "2018-01-01T00:03:30+0000"}, {"id": "525015217841196_570399666636084", "message": "https://ipettirossi.wordpress.com/2017/12/29/litalia-non-deve-morire-per-maastricht/", "created_time": "2017-12-31T22:28:21+0000"}, {"id": "525015217841196_570278676648183", "message": "per quante cose possa aver cambiato o cancellato questo 2017, alla fine ha recuperato regalandoci Potere al Popolo!\n\nil nostro augurio a tutte e tutti.", "created_time": "2017-12-31T17:56:16+0000"}, {"id": "525015217841196_570171193325598", "message": "ANNO NUOVO... CHE PROGRAMMI AVETE? :)\n\n31 dicembre, ultimo giorno dell'anno.\nDedicato a tutti quelli che magari non sanno ancora come passeranno le ultime ore del 2017 e che non hanno la possibilit\u00e0 di progettare chiss\u00e0 che, ma che per la prima volta, per l'anno nuovo hanno un programma a lungo termine davanti: #poterealpopolo!\n\nche sia un 2018 di entusiasmo e freschezza, che ci possiamo lasciare alle spalle solitudine, insoddisfazione, immobilismo, tutti insieme!\n\nbuon fine anno a voi tutti!", "created_time": "2017-12-31T15:14:12+0000"}, {"id": "525015217841196_570055926670458", "message": "Le differenze fra Pd e Liberi Uguali? Nessuna!\nD'altronde la loro partita \u00e8 un derby fra chi ha vinto le primarie del PD e chi \u00e8 stato sconfitto nella lotta di potere interna con Renzi.\nPD1 vs PD2. \nAl sodo fanno tutti le stesse politiche neoliberiste. I primi volevano cambiare la Costituzione con un referendum, i secondi magari con una nuova Bicamerale, in puro stile D'Alema...\nSe vuoi impedire che la riforma peggiorativa della Costituzione rifiutata grazie al voto dell'anno scorso ti rientri dalla finestra, il 4 marzo c'\u00e8 una sola lista da votare: Potere al popolo!", "created_time": "2017-12-31T11:09:01+0000"}, {"id": "525015217841196_569731626702888", "message": "Oggi siamo stati a Teramo. \nVorremmo avere modo di raccontarvi ognuna delle assemblee di Potere al Popolo, tutte bellissime, ognuna irriducibile alle altre con le lotte che le attraversano, generazioni diverse, esperienze che convergono in un percorso nuovo e radicale.\nOgnuna ci lascia una carica in pi\u00f9.\nOggi abbiamo aperto l'assemblea con Davide Rosci. E ne siamo felici e orgogliosi.\nA Davide, un compagno generoso che ha sempre sempre lottato, non era stato accordato il permesso di venire a Roma lo scorso 17 dicembre per l'assemblea nazionale di Potere al Popolo.\nPerch\u00e9 Davide sta ancora scontando, trattato come un criminale, la partecipazione a una manifestazione di 7 anni fa.\n1884 giorni di reclusione, 6 anni e 6 mesi di condanna per \"concorso morale\" in \"devastazione e saccheggio\", reato del codice penale adottato dal fascismo, fino al giugno di quest'anno.\nOggi con Davide libero, domani con tutti quelli che per le loro idee pagano con la libert\u00e0: potere al popolo!", "created_time": "2017-12-30T20:24:21+0000"}, {"id": "525015217841196_569546003388117", "message": "Uno pensa di averle lette tutte, ma poi scopre che lo sciacallaggio non ha mai limite. Nelle scorse settimane si sono diffusi centinaia di tweet che annunciavano il ritorno a casa per tanti terremotati. Grande risultato per il governo su uno dei temi pi\u00f9 scottanti di questi anni visto che la quasi totalit\u00e0 dei terremotati ancora attende di poter tornare a vivere sotto un vero tetto.\nPeccato che fosse tutta una bufala. Dopo la denuncia dell'unico, reale, autore del primo tweet, centinaia di profili fake sono stati cancellati. Ma ovviamente nessuno dal governo o dai grandi media si \u00e8 preoccupato di denunciare la clamorosa bufala. E di indagare su chi abbia organizzato la gigantesca fake news replicando il messaggio per mesi con centinaia di profili falsi. \n\nBufala costruita ad arte su un tema, quello dei terremotati, che ci racconta tanto di questo paese: della prevenzione e tutela \"per cui non ci sono i soldi\", dello sfruttamento insensato del territorio che ci porta verso le tragedie dei terremoti o delle alluvioni, della ricostruzione che diventa un gigantesco business per alcuni e che non risolve il problema, drammatico, dei tanti che in un istante hanno perso tutto. Non dimenticheremo mai il costruttore Piscitelli e i suoi sghignazzi esultanti per gli affari da incastrare fra le macerie del terremoto a L'Aquila, ma qui il problema \u00e8 generale: \u00e8 un modello di sfruttamento delle risorse che produce disastri, non fa nulla per evitarli o almeno mitigarli, e finisce pure per speculare sulla ricostruzione. #poterealpopolo \u00e8 anche potere di decidere come spendere le risorse per una ricostruzione sensata e che risarcisca chi ha subito questi disastri, ma soprattutto \u00e8 potere di decidere come impiegare, responsabilmente, i nostri territori e come tutelarli affinch\u00e9 altri disastri simili non si possano ripetere.", "created_time": "2017-12-30T17:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_569579270051457", "message": "Giusto un mese e mezzo fa - sembra passato un anno! - usciva questo video folle, tenero, esteticamente orribile ma sincero, in cui un gruppo di giovani, reduci da un'assemblea di 5 ore, lanciava un messaggio al paese: se nessuno ci rappresenta, se nessuna forza politica porta avanti i bisogni e gli ideali di noi sfruttati, esclusi, poveri, allora rappresentiamoci noi, facciamo parlare l'Italia di qualcosa di serio e vero e non subiamo una campagna elettorale infame, giocata sul razzismo e tutta a favore di ricchi e gruppi di potere. \n\nIn questo mese e mezzo abbiamo perso qualche chilo, qualcuno qualche lavoro (vabb\u00e8 che erano di merda), qualche anno di vita, un po' di capelli, un po' di soldi, un bel po' di tranquillit\u00e0 e anche un po' di affetto da parte di amici e parenti che ora facciamo fatica pure a telefonare. Ma sentiamo di aver guadagnato un mondo intero.\n\nAbbiamo girato il paese e ne abbiamo conosciuto la parte migliore: anziani militanti con un patrimonio di lotte da tramandare e giovani con il fuoco dentro, insegnanti 50enni con una passione e una cultura enorme, disoccupati che invece di pensare a salvarsi individualmente si sacrificano per il prossimo, operai che hanno resistito a ricatti incredibili e finte partite iva che ogni giorno si guadagnano la vita senza cedere sui propri principi. \n\nUn'umanit\u00e0 variegata e bellissima, che noi chiamiamo \"popolo\", perch\u00e9 d'altronde cos\u00ec si percepisce, e che dovrebbe avere pi\u00f9 \"potere\", di fare, di creare, di decidere sul destino delle proprie comunit\u00e0. \n\nNon riusciremo mai bene a  descrivere l'emozione che abbiamo provato quando la sera del 26 dicembre una commessa toscana di 60 anni ci ha mandato un messaggio in cui con la voce rotta ci ringraziava perch\u00e9 mai nessuno in tanti anni era venuto al centro commerciale aperto anche durante le feste a starle vicino, a condividere la sua lotta e a farla sentire importante.\n\nNon riusciremo a dire bene cosa abbiamo provato quando ci hanno messo in mano una vecchia bandiera rossa di 60 anni fa dicendo che la dovevamo conservare noi, perch\u00e9 ora era il nostro turno. O l'odio che abbiamo sentito vivo quando in un'assemblea una lavoratrice ha raccontato di come il padrone li aveva presi per il culo, umiliati pubblicamente. \n\nUn mese e mezzo fa non esisteva nulla di tutto questo, avevamo come unico orizzonte la rabbia e la rassegnazione. Ora ci stiamo riprendendo la gioia, la solidariet\u00e0, la voglia di riconoscerci come un'unica famiglia che hanno diviso, che hanno sbandato, ma che si sta ritrovando. \n\nNessuno sa come finir\u00e0 questa storia, non crediamo di avere limiti davanti, anche perch\u00e9 il 4 marzo \u00e8 solo l'inizio. Ma fosse servita anche solo a centinaia o migliaia di persone per sentirsi vive e importanti, per riprendere entusiasmo, per far circolare questo amore, per ricominciare a progettare un futuro, be', varrebbe tutti i chili, i lavori, i capelli, e la tranquillit\u00e0 perduta! \n\nPerch\u00e9, se viviamo, \u00e8 solo per camminare sulla testa dei re!", "created_time": "2017-12-30T14:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_569575963385121", "message": "quasi cinquant'anni fa ma sembra una ballata per Potere al Popolo,parla anche di questo capo d'anno.Avanti popolo.", "created_time": "2017-12-30T13:22:04+0000"}, {"id": "525015217841196_569543570055027", "story": "Andrea Carpaneti shared a note to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2017-12-30T11:59:43+0000"}, {"id": "525015217841196_569518156724235", "message": "\"MIO FIGLIO, 17 ANNI, LA POLIZIA LO HA RIDOTTO COS\u00cc\".\n\nBuongiorno dall'Alabama, Stati Uniti.\nLa foto arriva dalla madre di un ragazzino, \nUlysses Wilkerson, appena 17 anni colpevole di aver fatto pensare, agli agenti di polizia, che forse aveva una pistola. Attenzione: la pistola non esisteva e non si \u00e8 mai vista.\nPer\u00f2 Ulysses \u00e8 stato ammanettato e riempito di botte, ha subito fratture, una commozione cerebrale. \nLa denuncia arriva sui social dalla mamma. Non vogliamo nemmeno immaginarci cosa abbia provato a vedere un figlio, senza alcun motivo, ridotto cos\u00ec.\nNei prossimi giorni manifestazioni di solidariet\u00e0 e protesta organizzate dalla famiglia.\n#blacklivesmatter!", "created_time": "2017-12-30T10:48:08+0000"}, {"id": "525015217841196_569314923411225", "message": "Campagna di lotta (spremiamoci le meningi)\n\ndopo la giornata dedicata al lavoro nei centri commerciali proporrei altre giornate nazionali di mobilitazione di #poterealpopolo (da preparare meglio in termini di propaganda sui social e anche in rapporto ai media).\n\n- uffici postali: contro privatizzazione, chiusura sportelli ecc. \n\n- autostrade contro aumenti pedaggi (di solito li annunciano a fine anno) conseguenza della privatizzazione: della seria questa autostrada era vostra ecc. in cui chiediamo commissione d'inchiesta su comportamento concessionari e ripubblicizzazione\n\n- strutture sanitarie contro smantellamento sanit\u00e0 pubblica\n\n- scuole a rischio (ci sono migliaia di scuole a rischio sismico che non sono state messe in sicurezza) dovrebbero esserci mappature da reperire nelle singole regioni. andare l\u00ec davanti e distribuire volantini ai genitori in cui si fa notare che si salvano le banche e non si investe sulla sicurezza\n\n- altre ipotesi?", "created_time": "2017-12-29T23:21:37+0000"}, {"id": "525015217841196_569191616756889", "message": "Oggi nasce la lista Lorenzin, alleata col PD.\nSe invece di farci subire un ministero che parlava di \"fertility day\", si fosse ragionato di contraccettivi gratuiti, prevenzione, educazione sessuale, staremmo tutti meglio!\nLa salute \u00e8 un diritto di tutti!", "created_time": "2017-12-29T18:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_569004770108907", "message": "Continua la saga, \"i promossi del g8 di Genova!\".\nGrazie a InfoAut per l'infografica che rende incredibilmente chiara una cosa: in questo paese esistono due pesi e due misure, due giustizie: una per i potenti e i ricchi, che possono macchiarsi di crimini e reati e vengono quasi sempre assolti o addirittura promossi, e una per i poveri, le ultime ruote del carro, che restano inchiodati alla miseria e per cui non esiste alcuna possibilit\u00e0 di redenzione o reinserimento.", "created_time": "2017-12-29T15:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_569062120103172", "message": "Se non siete chiaramente contro l'euro, contro la globalizzazione, siete contro il lavoratori. Siete per l'uscita dall'euro senza se e senza ma?", "created_time": "2017-12-29T13:48:22+0000"}, {"id": "525015217841196_569032723439445", "message": "Forse ieri non sono riuscito a pubblicarlo : Faccio una domanda , perche' non far convogliare qui anche i ragazzi del Partito Comunista , che si presenteranno alle prossime Elezioni ? non sarebbe meglio unirci tutto sotto un unico simbolo ? Ci sono divergenze con loro ?", "created_time": "2017-12-29T12:46:13+0000"}, {"id": "525015217841196_569010990108285", "message": "BERLUSCONI DOPO VENT'ANNI SCOPRE IL REDDITO!\nPrima di lui lo hanno fatto i 5 stelle, certo. \nNessuno di loro, grillini e centrodestra, ricorda una cosa semplice: la proposta viene sollevata non dai politici, ma dalla lotta di centinaia di collettivi, associazioni, comitati che dagli anni '90 hanno posto la necessit\u00e0 per milioni di persone di non scivolare nell'indigenza. Il sostegno al reddito come misura concreta che contrastasse l'aumento della povert\u00e0 e delle disuguaglianze sociali.\n\nRipubblichiamo l'ottima risposta della Rete dei Numeri Pari!\nVogliamo attivarci perch\u00e8 ci sia, da un lato, un intervento attivo del pubblico sulle politiche del lavoro (assunzioni, nazionalizzazioni che limitano le multinazionali che producono, prendono soldi da qui, e poi scappano!), e dall'altro, un sostegno per chiunque resti senza lavoro!\nNon accettiamo che una questione del genere venga utilizzata come una tra le tante promesse propagandate in campagna elettorale da chi ha distrutto il welfare del paese e i soldi li ha sempre drenati dai poveri ai pi\u00f9 ricchi!", "created_time": "2017-12-29T12:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_568966786779372", "message": "Il progetto e il programma di Potere al Popolo mi ha convinto.", "created_time": "2017-12-29T10:17:41+0000"}, {"id": "525015217841196_568953516780699", "message": "STAMATTINA SIAMO IN DIRETTA SU RADIO CAPITALE!\n\nAlle 11.30 saremo in diretta su Radio Roma Capitale all'interno delal trasmissione \"Ma che parlate a fa\". Sintonizzatevi per capire meglio il progetto, come contribuire e anche per conoscere gli ultimi sviluppi.\nDai che piano piano cominciamo ad uscire anche sui media tradizionali!", "created_time": "2017-12-29T10:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_568921633450554", "message": "...e mo' vaglielo a dire ai compagni napoletani filoSARRIsti!\n\ud83d\ude01\ud83e\udd2d\u270a\n\nRenzo ULivieri\nIeri alle 0:32 \u00b7\n\nHo provato a spiegarmelo.Anche razionalmente. Sto con Liberi e Eguali,il cosiddetto PD2,perch\u00e8, pi\u00f9 forza prende,pi\u00f9 riuscir\u00e0 a spostare a sinistra l\u2019azione politica del PD1.\nSolo che per me l\u2019interesse per la politica \u00e8 sempre stato accompagnato da passione,sentimenti,emozioni.Mentre facevo questi pensieri emozione zero.\nHo scelto Potere al Popolo,e sar\u00f2 l\u00ec.\nNon \u00e8 per il gioco a fare a chi \u00e8 pi\u00f9 di sinistra,che \u00e8 gioco sciocco. Non \u00e8 questo il punto:la scelta riguarda il tipo di societ\u00e0 nella quale vogliamo vivere.", "created_time": "2017-12-29T08:21:15+0000"}, {"id": "525015217841196_568448110164573", "message": "I salari fermi al palo, il record europeo di poveri (12 milioni), il fenomeno, sempre pi\u00f9 preoccupante, dei \"working poors\": insomma sembra che la ripresa sbandierata da Renzi e Gentiloni non si veda molto. E a fine anno arriva un'altra brutta notizia: mentre i nostri redditi rimangono stagnanti (se va bene), i costi della vita aumentano. Per l'anno prossimo l'associazione consumatori stima un aggravio di quasi 1000 euro a famiglia, con punta di aumento per le bollette della luce che colpir\u00e0 in particolare le fasce pi\u00f9 popolari.\nEcco perch\u00e9 diciamo che anche nel nostro paese esiste un enorme problema di disuguaglianza, che \u00e8 necessario un piano di lotta contro la povert\u00e0 (e non di lotta contro i poveri), che dobbiamo tassare chi la ricchezza la possiede e redistribuirla a chi ha meno!", "created_time": "2017-12-29T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_568911443451573", "message": "https://mronline.org/2017/12/27/power-to-the-people-in-italy-potere-al-popolo-a-new-left-wing-movement-is-born/", "created_time": "2017-12-29T07:44:11+0000"}, {"id": "525015217841196_568770670132317", "message": "Ho gi\u00e0 detto varie occasioni che non \u00e8 vero che occorre una nuova sinistra pi\u00f9 o meno radicale, per il semplice motivo che gi\u00e0 esiste un \"Sinistra\" vera. Io sono iscritto da mesi a Sinistra Italiana di Stefano Fassina, che conosco personalmente, ne ho stima, esiste e si presenta alle elezioni politiche di marzo. Dunque una nuova pseudo-sinistra denominata \"Potere al Popolo\" (che suggerisce assai i movimenti \"populisti\"), di fatto partecipando alle elezioni di marzo, toglier\u00e0 voti a Sinistra Italiana. Vi sembra un bel modo di far politica? Togliere voti ad una un'altra Lista di Sinistra? Per come la penso io, qualcosa non quadra: \"Abbiamo aspettato troppo ... Ora ci candidiamo noi!\" ... voi chi? ... la risposta a questa domanda dovrebbe essere intuitiva ... state solo raccontando balle al \"popolo\" ...", "created_time": "2017-12-28T23:18:02+0000"}, {"id": "525015217841196_568689620140422", "message": "Questo \u00e8 il mondo in cui viviamo!\nQuello in cui la ricchezza dei 500 uomini pi\u00f9 ricchi del pianeta \u00e8 aumentata nel 2017 del 23%, mentre interi paesi e popolazioni muoiono di fame, milioni di persone vivono sotto la soglia di povert\u00e0.\nMa non bisogna cercare troppo lontano da noi per vedere come la forbice delle disuguaglianze sociali aumenti di anno in anno, resituendoci un paese sempre pi\u00f9 povero e depresso non sono economicamente, ma anche socialmente e culturalmente.\nNoi crediamo che sia urgente trasferire ricchezza dalle rendite e dai capitali al lavoro e ai salari, ricostruire il controllo pubblico democratico sull\u2019economia contro disoccupazione di massa, precariet\u00e0, povert\u00e0, vogliamo colpire realmente l\u2019evasione fiscale e lottare per redistribuire la ricchezza tra chi ha sempre di pi\u00f9 e chi ha sempre meno.", "created_time": "2017-12-28T20:10:01+0000"}, {"id": "525015217841196_568698986806152", "message": "Altra domanda , scusate se \u00e8\u2019 gi\u00e0 stata fatta ... ma cosa separa questo movimento all\u2019 altra piccola forza detta Partito Comunista che si presenter\u00e0 alle elezioni ? Perch\u00e9 non unire le forze ? ... sono ingenuo ?", "created_time": "2017-12-28T19:46:40+0000"}, {"id": "525015217841196_568680763474641", "message": "Condivido questo intervento molto interessante di Ugo Mattei sui rapporti tra capitalismo e tecnologia. Uno spunto da meditare per far crescere il movimento. \n", "created_time": "2017-12-28T18:59:00+0000"}, {"id": "525015217841196_568662660143118", "message": "SCRIVONO DI NOI!\n\"A novembre \u00e8 iniziato con un video appello virale sui social. I ragazzi e le ragazze di Ex Opg Je so pazzo chiamano a una lista nazionale di sinistra per le prossime elezioni politiche. Alla prima assemblea sono 800, nella seconda del 17 dicembre oltre 1000 come era visibile dalle dirette video su facebook. In mezzo ci sono oltre 100 assemblee territoriali dal Piemonte alla Sicilia. Eppure, con la sola eccezione de Il Manifesto e un breve articolo sul Fatto, c\u2019\u00e8 silenzio mediatico sulla lista \u201cPotere al Popolo\u201d a differenza delle foglioline del simbolo di Grasso...\"", "created_time": "2017-12-28T18:13:18+0000"}, {"id": "525015217841196_568516190157765", "message": "CONTINUA IL TOUR DI #POTEREALPOPOLO! IN OLTRE 100 PROVINCE HANNO ACCETTATO LA SFIDA! \nNEI PROSSIMI 2 GIORNI SAREMO IN 18 ASSEMBLEE: PARTECIPIAMO!\nE' accaduto tutto in un mese, con un processo che vede protagonisti giovani, donne, le classi popolari, con un programma radicale e scritto collettivamente, dal basso.\nInsieme stiamo dimostrando che la politica deve tornare a essere strumento della soluzione ai problemi collettivi e non veicolo per aumentare tornaconti personali.\nInsieme abbiamo mobilitato, contando per difetto, su tutti i territori della penisola, pi\u00f9 di 10.000 persone.\nNiente ancora, certo, ma qualcosa che ci permette di tornare a respirare, a essere felici, perch\u00e8 in un paese risentito e depresso, scoprirci in tanti e determinati \u00e8 la cosa migliore che potesse accadere!\n\nSALERNO: 28 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/1500278030088980/\n\nVIAREGGIO: 28 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/296898787498360/\n\nREGGIO CALABRIA: 28 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/1384142981694258/\n\nBIELLA: 28 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/124777061648613/\n\nVERONA: 28 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/1495561310521209/\n\nAREA FLEGREA (NA): 28 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/882820425217910/\n\nLA SPEZIA: 28 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/714880662049452/\n\nPESARO: 29 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/1590923300954064/\n\nVICENZA: 29 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/392495954542549/\n\nROVATO (BRESCIA): 29 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/234709300401290/\n\nVALTROMPIA (BRESCIA): 29 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/385578618538447/\n\nORISTANO: 29 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/386738468415357/\n\nCAMPOBASSO: 29 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/1748866858471501/\n\nPIAZZA ARMERINA (ENNA): 29 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/311963749295707/\n\nSOVERATO: 29 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/1736795476333669/\n\nRIMINI: 30 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/159260231465885/\n\nTERAMO: 30 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/1651335881600844/\n\nRAVENNA: 30 dicembre\nhttps://www.facebook.com/events/1952062248390372/", "created_time": "2017-12-28T14:51:32+0000"}, {"id": "525015217841196_568483700161014", "message": "SE TI RIFIUTI DI LAVORARE LA DOMENICA DEL 31 DICEMBRE TI TRASFERIAMO A 100 KM DI DISTANZA PER 7 GIORNI!\nEUROSPIN CONTRO UNA MAMMA LAVORATRICE!\n\nQuesta storia \u00e8 indecente. Per\u00f2 racconta bene pi\u00f9 di tante parole perch\u00e8 due giorni fa ci siamo mobilitati in tutta Italia contro le aperture degli esercizi commerciali durante le festivit\u00e0.\nAl discount Eurospin di Susa, a Torino, la direzione chiede a una dipendente di lavorare la sera di san silvestro, \"ci sarebbe da fare anche l'inventario\".\nLa donna \u00e8 l\u00ec da 12 anni e ne ha 40, ha due figli piccoli e una famiglia da mandare avanti con quest'unico stipendio, visto che l'azienda in cui il marito lavorava \u00e8 fallita. La lavoratrice si rifiuta, in realt\u00e0 si limita a chiedere l'applicazione del suo contratto, in cui \u00e8 previsto il lavoro domenicale SOLO su scelta volontaria.\n\nIl giorno dopo Eurospin le comunica che da luned\u00ec 18 dicembre sarebbe dovuta andare a lavorare, per una settimana, a 98 chilometri da Susa! Lei ribadisce l'indisponibilit\u00e0, va nel supermercato dove lavora da 12 anni anche quel luned\u00ec. Gli ordini della direzione sono pressanti. La donna ha un malore, viene ricoverata: troppa ansia e angoscia dovute al contesto lavorativo, ecco la prognosi.\n\nFunziona cos\u00ec il mercato del lavoro oggi: chi mantiene una dignit\u00e0 viene punito. A qualcuno festivit\u00e0, introiti, tempo libero, a noi contratti di merda, paghe ridicole, legami familiari spezzati, malori e depressione. NON POSSIAMO ACCETTARLO PIU'!\n\nLavoriamo meno, lavoriamo tutti, a parit\u00e0 di salario e a condizioni degne! NESSUN UOMO O DONNA E' UNA MERCE!", "created_time": "2017-12-28T11:44:13+0000"}, {"id": "525015217841196_568451973497520", "story": "Siro Sterpellone shared a link to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2017-12-28T10:10:21+0000"}, {"id": "525015217841196_568451870164197", "message": "Ho letto nel programma elettorale queste frasi: Per questo lottiamo per:\n\nrompere l\u2019Unione Europea dei trattati;\ncostruire un\u2019altra Europa fondata sulla solidariet\u00e0 tra lavoratrici e lavoratori, sui diritti sociali, che promuova pace e politiche condivise con i popoli della sponda sud del Mediterraneo;\nrifiutare l\u2019ossessione della \u201cgovernabilit\u00e0\u201d, lo svuotamento di potere del Parlamento, il rafforzamento degli esecutivi, l\u2019imposizione di decisioni dall\u2019alto perch\u00e9 \u201cce lo chiede l\u2019Europa\u201d;\nil diritto dei popoli ad essere chiamati ad esprimersi su tutte le decisioni prese sulle loro teste a qualunque livello\u2013 comunale, regionale, statale, europeo \u2013 pregresse o future, con il ricorso al referendum.\n Se ancora non avete capito che il primo punto di un programma anti liberista \u00e8 l'uscita dall'euro non avete capito una mazza. Cosa significa \"rompere la UE dei trattati\" ? Cambiarli forse? Bene se \u00e8 questo il significato non avete mai letto un  solo Trattato. Per poter effettuare modifiche ai trattati serve l'unanimit\u00e0 dei paesi membri e mi sembra che non ci sia per nessun motivo. Quindi o esci dall'euro altrimenti \u00e8 un programma della fuffa.", "created_time": "2017-12-28T10:10:00+0000"}, {"id": "525015217841196_568440640165320", "message": "Il 28 dicembre di 74 anni fa, al poligono di tiro di Reggio Emilia, i fascisti compiono una delle loro azioni pi\u00f9 vigliacche. \nLa fucilazione di sette fratelli: Gelindo, Antenore, Aldo, Ferdinando, Agostino, Ovidio ed Ettore Cervi.\n\nOggi vogliamo ricordare la vicenda dei fratelli Cervi perch\u00e9 tanti dei nostri nonni ci hanno raccontato cosa \u00e8 stato il fascismo, da piccoli ci sembravano racconti di storie lontane e passate. Purtroppo invece \u00e8 sempre bene tenere in mente cosa furono quegli anni e quali atrocit\u00e0 vennero compiute dai fascisti prima e dai repubblichini poi.\n\nQuesta l'Epigrafe alla madre che Piero Calamandrei dedic\u00f2 a Genoeffa Cocconi, moglie di Alcide.\n\nQuando la sera tornavano dai campi\nSette figli ed otto col padre\nIl suo sorriso attendeva sull\u2019uscio\nper annunciare che il desco era pronto.\nMa quando in un unico sparo\ncaddero in sette dinanzi a quel muro\nla madre disse\nnon vi rimprovero o figli\nd\u2019avermi dato tanto dolore\nl\u2019avete fatto per un\u2019idea\nperch\u00e9 mai pi\u00f9 nel mondo altre madri\ndebban soffrire la stessa mia pena.\nMa che ci faccio qui sulla soglia\nse pi\u00f9 la sera non tornerete.\nIl padre \u00e8 forte e rincuora i nipoti\nDopo un raccolto ne viene un altro\nma io sono soltanto una mamma\no figli cari\nvengo con voi.", "created_time": "2017-12-28T09:27:06+0000"}, {"id": "525015217841196_568263156849735", "message": "Power to the people", "created_time": "2017-12-27T21:04:31+0000"}, {"id": "525015217841196_568246836851367", "message": "Come per gli avanzi del pranzo di Natale, anche nei giornali borghesi, a Santo Stefano, si riciclano i luoghi comuni\nhttps://goo.gl/eb7oyN #poterealpopolo", "created_time": "2017-12-27T20:13:40+0000"}, {"id": "525015217841196_568223423520375", "message": "Un chiaro atto di terrorismo", "created_time": "2017-12-27T18:59:32+0000"}, {"id": "525015217841196_568083476867703", "message": "Il Natale, si sa, rende tutti pi\u00f9 buoni: cos\u00ec anche Minniti si fa fotografare mentre tiene in braccio un bambino appena sbarcato sulle nostre coste. Davvero commovente, peccato che si tratti dello stesso ministro che solo pochi mesi fa approvava lo sgombero dei rifugiati dalla palazzina di via Indipendenza (Roma), plaudendo il lavoro delle forze dell'ordine che avevano svolto il delicato compito tra uno \"spaccategli un braccio\" e un idrante sparato in faccia ad una donna inerme...\n\nSar\u00e0 il Natale che rende tutti pi\u00f9 buoni... e le elezioni anche di pi\u00f9!", "created_time": "2017-12-27T18:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_568187460190638", "story": "Walter Greco added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2017-12-27T17:14:02+0000"}, {"id": "525015217841196_568187183523999", "story": "Walter Greco added a new photo to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2017-12-27T17:13:20+0000"}, {"id": "525015217841196_568186213524096", "message": "LO ASCOLTINO TUTTI A CALAMANDREI!\n\nMa soprattutto ascoltatelo voi giovani.\nPer esempio in questo discorso su quella questione\nche lui pronunci\u00f2 nel lontano 1955.\nOggi 27 dicembre 2017 settant'anni ha compiuto \nla Costituzione e la vediamo malferma e incompiuta,\nperch\u00e9 mai applicata.\nAnzi ce l'hanno stuprata!\nAllora il consiglio che do ai giovani \u00e8: \nascoltate il Maestro, unite le vostre intelligenze, \nindignatevi, organizzatevi e ribellatevi, create conflitto\nperch\u00e9 \u00e8 un vostro costituzionale diritto.\nMa attenti all'imbroglio, che vi voglion spacciare\nper \"modernit\u00e0\".\nLa Costituzione torna giovane e bella se si applica\nin tutto e per tutto l'Art.3: \"rimuovere gli ostacoli....\"\ntutti gli ostacoli, non solo economici e sociali.\nE' per questo che sostengo il suo ripristino integrale,\nla voglio tal quale ce la dettero i Padri Costituenti!\nPer far ci\u00f2 bisogna far fuori tutti i golpisti, i falsi riformatori,\nquesti sono i principali \"ostacoli da rimuovere...\"\nIl nostro \"ritorno al futuro\" risiede di la, \nnella nascita di settant'anni fa, per poter partire veramente \ncon la sua applicazione, ch'\u00e8 mai avvenuta, \ne che questo sia il vostro praticarla costante.\n\n", "created_time": "2017-12-27T17:09:20+0000"}, {"id": "525015217841196_568164620192922", "message": "Una piccola bella notizia!\nStamattina avevamo chiesto a tutti un piccolo contributo perch\u00e9 abbiamo lanciato la raccolta fondi per la campagna elettorale ed eravamo a solo 4488 euro... \nBene, dopo 7 ore siamo arrivati a 5,003 - ben 500 euro in pi\u00f9! \nMagari qualche esponente di partiti di potere leggendo questo post rideranno, ma non sanno noi con la nostra inventiva quante cose ci facciamo con 500 euro!\nE poi non \u00e8 questione di soldi: dietro quei 500 euro ci sono un centinaio di persone che fanno un sacrificio, perch\u00e9 non hanno molti i soldi in tasca, e questo in virt\u00f9 di un'idea, di un progetto, non di un tornaconto personale o di un \"investimento\"... \nQuesta \u00e8 politica dal basso!\nE fa innamorare, per quanto \u00e8 bella!\nGRAZIE A TUTTE E TUTTI!\n\nContinuate a sostenere la campagna qui: \nhttps://poterealpopolo.org/potere-al-popolo/sostieni-potere-al-popolo/", "created_time": "2017-12-27T16:10:59+0000"}, {"id": "525015217841196_568133913529326", "message": "Oggi l'Indipendent, storico quotidiano inglese, parla di noi!\nNon \u00e8 la prima volta che la stampa estera si dimostra curiosa del nostro movimento: d'altronde vedono tante facce nuove sotto i trent'anni, vedono cento assemblee nel giro di un mese, due teatri pieni senza mezzi economici e quindi sono portati a indagare... Peccato che la stampa italiana invece ci confini a dei trafiletti e a delle rappresentazioni stereotipate, o ignori iniziative importanti come quella da ieri contro il lavoro festivo. \nMa non c'\u00e8 problema, incuriosiremo anche loro con i nostri contenuti alternativi e modalit\u00e0 organizzative nuove!\n\nQUI LA TRADUZIONE: \n\n\"In Italia \u00e8 sorto un nuovo movimento chiamato \"Potere al Popolo\" che si ispira alla nuova sinistra in Europa, in particolare a Momentum e alla trasformazione di Labour sotto Jeremy Corbyn. Fondato il mese scorso durante un incontro a Roma, si \u00e8 diffuso in 90 citt\u00e0 del paese che hanno organizzato assemblee pubbliche per la costruzione di una lista per le elezioni che si terranno a marzo.\nI sostenitori indicano il calo degli standard di vita e il tradimento di lavoratori giovani e precari da parte dei governi come motivo per prendere in mano la situazione. Proprio come il tradimento delle giovani generazioni in Gran Bretagna dalla convergenza ideologica dei principali partiti ha spinto un afflusso di sostegno a Corbyn e Momentum, questo nuovo movimento in Italia segnala un rifiuto della scelta tra vari gradi di politiche guidate dal mercato che non offrono alcuna speranza per la giovent\u00f9 espropriata del paese.\nIn Italia, il partito democratico apparentemente di centro-sinistra ha attuato riforme neoliberiste pi\u00f9 severe della coalizione di destra di Berlusconi, costringendo gli studenti a lavorare gratuitamente e \"liberalizzando\" il mercato del lavoro per rendere pi\u00f9 facile licenziare i lavoratori e impiegarli a breve termine , contratti incerti.\nQuesto sta approfondendo un divario generazionale che \u00e8 persino pi\u00f9 grande che nel Regno Unito. Con i giovani italiani che affrontano un tasso di disoccupazione del 35% e un tenore di vita inferiore ai loro genitori, un'intera generazione \u00e8 stata lasciata fuori dalle amministrazioni tecnocratiche e neoliberiste degli ultimi anni, aprendo una voragine sbadigliante sulla sinistra che aveva , fino a novembre, rimasto vuoto.\nPotere al Popolo mira a fornire un'alternativa veramente di sinistra in un clima politico in cui l'estrema destra \u00e8 stata incoraggiata dall'insicurezza economica e dal declino dei livelli di vita che sono il risultato di misure di austerit\u00e0 prese dai principali partiti politici. Secondo Giuliano, uno dei principali organizzatori di Napoli, gli attivisti sono stati ispirati dalla capacit\u00e0 di Momentum di mobilitarsi come movimento sociale ai fini delle elezioni politiche vincenti del partito: \"Incorporare gli elementi positivi delle lotte del movimento sociale dalle recenti mobilitazioni in un ben organizzata forma di partito impegnando attivisti senza imporre un approccio soffocante dall'alto verso il basso. L'innovazione di Momentum che utilizza i social media e le riunioni locali per creare un'ondata di sostegno popolare in un cos\u00ec breve arco di tempo \u00e8 un ottimo esempio di ci\u00f2 che pu\u00f2 essere raggiunto \".\nLa piattaforma elettorale assemblata sotto lo striscione di Potere al Popolo comprende sindacati di alto livello come l'USB, che vanta 500.000 membri ed \u00e8 particolarmente forte tra i lavoratori iper-sfruttati nel fiorente settore della logistica in Italia. Integrali al progetto sono le varie iniziative per i migranti e gli alloggi che hanno creato infrastrutture sociali in cui lo Stato ha fallito, come il centro sociale Je So 'Pazzo a Napoli - completo di cliniche, biblioteca, mensa, bar e campo da calcio - dove \u00c8 nato Potere al Popolo. Come gran parte dell'ondata di Momentum, le dimissioni della sinistra per l'attivismo extraparlamentare nella storia recente hanno accumulato le forze necessarie per lanciare questa piattaforma.\nL'ispirazione \u00e8 arrivata anche da La France Insoumise, il cui leader Jean-Luc M\u00e9lenchon ha inviato la sua benedizione a Potere al Popolo lo scorso fine settimana per unirsi a loro in una \"comune avventura per la costruzione di un'alternativa popolare per l'Europa\", condannando sia il Partito Democratico italiano che il governo e, in Grecia, Syriza di Alexis Tsipras, per compromessi, tradimenti e \"speranze spezzate\".\nSebbene ci siano poche possibilit\u00e0 di ottenere il risultato elettorale che abbiamo visto in Gran Bretagna a giugno, gli attivisti di Potere al Popolo hanno in mente una strategia a lungo termine: \"il nostro vero obiettivo \u00e8 avviare un processo che possa ridare fiducia alle nostre comunit\u00e0 nella loro capacit\u00e0 di attuare il cambiamento, oltre a spostare i termini di una campagna elettorale che si sta configurando come la pi\u00f9 reazionaria degli ultimi vent'anni. In tal modo, miriamo a creare un movimento duraturo. \"", "created_time": "2017-12-27T14:36:46+0000"}, {"id": "525015217841196_568073706868680", "message": "DIAZ: UNO DEI COMPLICI DEL MASSACRO PROMOSSO NELLA DIREZIONE ANTIMAFIA NAZIONALE!\n\nDue notizie che rischiavamo di perderci in questi giorni, con un filo conduttore: in questo paese chi si \u00e8 reso responsabile di gestioni indecenti, pericolose, dell'ordine pubblico invece di essere messo da parte viene continuamente \"promosso\".\n\nGilberto Caldarozzi \u00e8 il nuovo vicedirettore della DIREZIONE ANTIMAFIA NAZIONALE. Grande curriculum il suo: condannato a tre anni e otto mesi per falso, firm\u00f2 i verbali in cui si usavano prove false per accusare ingiustamente le persone torturate nella scuola DIAZ. Ha voluto promuoverlo direttamente Marco Minniti a settembre.\nSulla scia della \"meritocrazia\" delle forze di giustizia italiane, a Pesaro \u00e8 diventato questore Adriano Lauro. Anche qui carriera di tutto rispetto: quando in piazza Alimonda venne ammazzato Carlo Giuliani, Lauro, che era presente da vicequestore, inizi\u00f2 ad urlare contro i manifestanti, inseguendone alcuni, \"lo hai ammazzato tu, sei stato tu con le pietre\". Numerosi video attestano come le pietre, in realt\u00e0, fino a poco prima, le stesse lanciando lui sui partecipanti al corteo.\n\nDiaz, Bolzaneto, il G8 di Genova sono unanimemente riconosciuti come eventi in cui i diritti umani pi\u00f9 basilari sono stati sistematicamente violati dalla gestione pubblica. Un morto, la tortura scritta nelle sentenze di tribunale, non significano nulla in un paese in cui non si riesce ad approvare una legge che costringa gli agenti ad avere numeri identificativi sulle divise, in cui si fa difficolt\u00e0 a raccontare la verit\u00e0 sulle storie di abusi di potere, non si voleva approvare il reato di tortura.\nMinniti avr\u00e0 la memoria corta, noi no: non dimentichiamo e non smettiamo di denunciare quello che \u00e8 stato!", "created_time": "2017-12-27T12:00:14+0000"}, {"id": "525015217841196_567882276887823", "message": "Sappiamo che alla gente come noi Babbo Natale pi\u00f9 che portare soldi ne ha tirati via, ma un regalino anche a noi non ce lo fate? ;)\nDa oggi anche con prepagata, in totale sicurezza, postepay o carta di credito!\nAnche 5 euro ci fanno la differenza!\nE' che con i 4,488 euro raccolti finora fare la campagna elettorale diventa un po' difficile...\nPer\u00f2 se gli altri partiti hanno i finanziamenti da pubblici e privati, noi abbiamo la generosit\u00e0 popolare!\nFacciamo vedere che miracoli siamo in grado di fare!", "created_time": "2017-12-27T09:06:00+0000"}, {"id": "525015217841196_567886933554024", "message": "Grazie a tutte e tutti per oggi! 22 citt\u00e0 mobilitate, pi\u00f9 di 200 persone che invece di stare a casa hanno deciso di andare nei centri commerciali d'Italia a dare solidariet\u00e0 ai lavoratori, a fare sentire una voce diversa, attenta alle persone e non ai profitti...\n \nOvviamente i media non hanno raccontato la nostra iniziativa. E' un buon segno: vuol dire che davvero stiamo dando fastidio, che sollevare certi temi causerebbe problemi a tutte le forze politiche. \n\nMa prima o poi non potranno fare a meno di sentirci.  \nNoi siamo quelli che possono rompere il muro del suono! \n\n\"Sotto gli occhi da sempre\nDistratti del mondo\nSotto i colpi di spugna\nDi una democrazia\nC'\u00e8 chi visse sperando\nE chi disperando\nE c'\u00e8 chi visse comunque morendo\nC'\u00e8 chi riesce a dormire\nComunque sia andata\nComunque sia...\n\nSotto gli occhi annoiati e\nDistratti del mondo\nLa pallottola \u00e8 in canna\nIn bella calligrafia\nLa giustizia che aspetti\n\u00c8 uguale per tutti\nMa le sentenze sono un pelo in ritardo\nAvvocati che alzano\nIl calice al cielo\nSentendosi dio\n\nC'\u00e8 qualcuno che pu\u00f2 rompere\nIl muro del suono\nMentre tutto il mondo si commenta da solo\nIl cerino sfregato nel buio\nFa pi\u00f9 luce di quanto vediamo\nC'\u00e8 qualcuno che pu\u00f2 rompere\nIl muro del suono, del suono, del suono\"", "created_time": "2017-12-26T23:20:05+0000"}, {"id": "525015217841196_567877686888282", "message": "avanti popolo", "created_time": "2017-12-26T22:35:49+0000"}, {"id": "525015217841196_567804810228903", "message": "COMUNICATO STAMPA DELLA GIORNATA DI LOTTA:\nOLTRE VENTI CITTA' CONTRO IL LAVORO FESTIVO!\n\n(Vi preghiamo di diffondere, visto che quello che \u00e8 successo \u00e8 quasi senza precedenti ma come al solito i grandi media non se ne accorgono) \n\nOggi 26 dicembre, mentre sono ancora in corso le festivit\u00e0 natalizie, centinaia di persone hanno risposto all\u2019appello lanciato dalle attiviste e dagli attivisti di Potere al Popolo contro l'apertura degli esercizi commerciali le domeniche e i giorni festivi in sostegno e solidariet\u00e0 a tutti coloro che in vacanza, ormai, non ci possono andare.\n\nIn circa 22 citt\u00e0 (Reggio Calabria, Cosenza, Lecce, Napoli, Roma, Torino, Pescara, Genova, Pavia, Padova, Bergamo, Molfetta, Mantova, Salerno, Milano, Livorno, Termoli, Piombino, Castelli Romani, Grosseto, Viareggio, Frosinone) si sono svolti volantinaggi, presidi e speakeraggi fuori ai maggiori centri commerciali aperti (solo per nominarne alcuni: Ikea, Carrefour, Auchan, Coop, Conad). Moltissimi clienti hanno consegnato alla cassa il volantino preparato per la giornata per dimostrare la solidariet\u00e0 alle migliaia di lavoratori e lavoratrici costretti sul luogo di lavoro anche in un giorno festivo come questo, che dovrebbe essere dedicato alla vita, agli affetti, al riposo.\n\nA Roma, alla Stazione Termini, alcuni Babbi Natale hanno iniziato a distribuire regali come \"festivit\u00e0 pagate\", \"internalizzazioni\", \"stabilizzazioni\", \"riduzione dell'orario di lavoro\", \"pi\u00f9 salari\", fra l'iniziale stupore e poi la partecipazione di decine di presenti... \n\n\"Siamo qui per dire una cosa banale ma che nell'Italia di oggi sembra straordinaria: non si possono sfruttare e ricattare le persone, non si possono distruggere i diritti, i legami familiari e amicali, non si pu\u00f2 incentivare un popolo al consumo in ogni momento, cancellando luoghi d'incontro reali e reti di quartiere. E' importante ricominciare a conquistare spazi e tempi per la socialit\u00e0 e gli affetti. \nIn Italia il processo di liberalizzazione delle attivit\u00e0 commerciali comincia con il decreto Bersani e continua con Berlusconi e Monti. La chiamano liberalizzazione ma la libert\u00e0 \u00e8 solo quella dei proprietari della grande distribuzione di tenere i centri commerciali aperti pi\u00f9 a lungo, senza nuove assunzioni, senza pagare il lavoro notturno e tagliando il costo del lavoro. Chi va a fare la spesa di notte o nei festivi non lo fa per piacere ma spesso perch\u00e9 sono gli unici momenti in cui pu\u00f2 farlo, dovendosi barcamenare tra pi\u00f9 lavori, precariet\u00e0 e flessibilit\u00e0 crescente. \nPotere al popolo \u00e8 dal lato dei lavoratori sfruttati, per la riduzione dell'orario di lavoro e l'aumento dei salari, per una societ\u00e0 dove al centro non ci sia il consumo e il profitto, ma le esigenze delle persone\".", "created_time": "2017-12-26T19:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_567818386894212", "message": "Volantinaggio di stamani a Viareggio! LAVORARE MENO LAVORARE TUTTI", "created_time": "2017-12-26T19:03:40+0000"}, {"id": "525015217841196_567786153564102", "message": "Sappiamo che pu\u00f2 sembrare strano dirlo in un giorno di lotta e anche di sacrificio (perch\u00e9 molti hanno rinunciato al riposo e a una giornata in famiglia), ma oggi ci siamo pure divertiti!\n\nNon solo volantinaggi, ma cortei interni ai centri commerciali, militanti vestiti di Babbo Popolare che porta regali come \"festivit\u00e0 pagate\", \"internalizzazioni\", \"stabilizzazioni\", \"riduzione dell'orario di lavoro\", \"pi\u00f9 salari\"...\nGuardate come si divertono le persone, all'inizio un po' incredule, ma che poi ci hanno detto avrebbero votato Potere al Popolo, l'unica lista elettorale che vuole mettere al centro le persone e le esigenze delle classi subalterne e non i profitti dei potenti!\n\nQUESTA E' LA NOSTRA CAMPAGNA ELETTORALE!\n\n#SantoStefano #poterealpopolo #nolavorofestivo #26d #bastasfruttamento", "created_time": "2017-12-26T17:32:44+0000"}, {"id": "525015217841196_567780563564661", "message": "il centro destra forse avra la maggioranza per governare dunque penso che 'Potere al Popolo ' possa essere un interlocutore significativo per lottare insieme con i '5 Stelle' che hanno bisogno alleanze sincere e 'Connvergenti' e chiss\u00e0 se insieme si potr\u00e0 avere punti per strappare al Centrodestra lla Candidatura a Governare l'Italia.", "created_time": "2017-12-26T17:21:12+0000"}, {"id": "525015217841196_567768176899233", "message": "#roma #napoli #salerno #padova #grosseto #milano #castelliromani #lucca #firenze\ni presidi della seconda parte della giornata! eserciti di babbi popolari si aggirano per le filiali della grande distribuzione di tutto il paese. abbiamo il diritto di riposare, di stare coi nostri cari, di non essere costretti alle aperture h24!\n\nPotere al Popolo - Firenze\nPotere al Popolo Lucca\nPotere al Popolo Castelli Romani\nPotere al Popolo - Roma\nPotere al Popolo - Salerno\nPotere Al Popolo Grosseto \nPotere al Popolo Padova", "created_time": "2017-12-26T16:41:25+0000"}, {"id": "525015217841196_567752690234115", "message": "Oggi in piazza gli attivisti di Potere al Popolo contro l'apertura dei centri commerciali nei giorni festivi", "created_time": "2017-12-26T16:04:56+0000"}, {"id": "525015217841196_567723310237053", "story": "Marco Bizzoni shared a video to Potere al Popolo's timeline.", "message": "#26D Con ad Ariccia, contro le aperture festive della grande distribuzione\n\n  https://www.facebook.com/poterealpopolocastelliromani/videos/142000453167162/?notif_id=1514129184352949&notif_t=page_fan", "created_time": "2017-12-26T14:58:15+0000"}, {"id": "525015217841196_567718616904189", "message": "#cosenza - NATALE E' FESTA PER TUTTI!\nascoltate le ragioni del presidio che poco fa si \u00e8 tenuto davanti agli esercizi commerciali aperti oggi: per noi la politica \u00e8 dare voce a chi non ne ha, potere a chi ne \u00e8 escluso, a partire dai lavoratori!\nintanto ci prepariamo per le azioni a Milano, Napoli, Roma, Salerno, Grosseto.... a breve aggiornamenti!\n\n#26d #anatalepuoi boicottare le aperture coatte!\nPotere al Popolo Cosenza", "created_time": "2017-12-26T14:46:06+0000"}, {"id": "525015217841196_567673070242077", "message": "L'AZIONE DI OGGI IN TUTTA ITALIA, ORA SU TG LA7!\n\ne intanto proseguono i presidi!\narrivano le immagini da #bari #lecce #pavia: tutta l'italia #accettalasfida e solidarizza con i lavoratori dei centri commerciali aperti durante i festivi!\n\nPotere al Popolo - Bari\nPotere al Popolo - Milano\nPotere Al Popolo - Lecce", "created_time": "2017-12-26T12:48:03+0000"}, {"id": "525015217841196_567653290244055", "message": "#mantova #livorno #termoli #reggiocalabria #abruzzo\nda nord a sud oggi ci mobilitiamo contro sfruttamento e precariet\u00e0. se lavorassimo tutti, e lavorassimo meno ore e senza turni massacranti, nessuno sentirebbe il bisogno di comprare qualcosa il 26 dicembre. e nessuno sarebbe costretto a vendergliela.\n#STOPFESTIVIALAVORO!\nPotere Al Popolo Livorno\nPotere al Popolo Mantova\nPotere Al Popolo Abruzzo\nPotere al Popolo Molise\nPotere al Popolo Reggio Calabria", "created_time": "2017-12-26T11:57:12+0000"}, {"id": "525015217841196_567642743578443", "message": "#valdicornia #altamaremma #terni #umbria #toscana\nimmagini dal centro Italia: il nostro popolo si mobilita contro le aperture forzate dei giorni festivi.\nNON VIVIAMO PER LAVORARE, LAVORIAMO PER VIVERE!\n \nPotere Al Popolo! Val di Cornia - Alta Maremma \nPotere al Popolo - Umbria", "created_time": "2017-12-26T11:33:50+0000"}, {"id": "525015217841196_567633296912721", "message": "Milano prepara il presidio di oggi a Rozzano, ore 14", "created_time": "2017-12-26T11:02:25+0000"}, {"id": "525015217841196_567633170246067", "message": "Milano prepara il presidio di oggi a Rozzano, ore 14", "created_time": "2017-12-26T11:01:47+0000"}, {"id": "525015217841196_567628400246544", "message": "CI SIAMO! OGGI SAREMO AL FIANCO DEI LAVORATORI DEI CENTRI COMMERCIALI IN DECINE DI CITTA' D'ITALIA!\n\nNON VIVIAMO PER LAVORARE, MA LAVORIAMO PER VIVERE! SEGUITE LA DIRETTA SULLA PAGINA FB Potere al Popolo\nMANDATECI LE FOTO DAI VOSTRI PRESIDI!\nFACCIAMO CIRCOLARE LE INFORMAZIONI!\n\nDA ANSA: Natale: mobilitazione contro aperture grande distribuzione \n- Da Milano a Reggio Calabria, sono tantissime le citt\u00e0 che hanno aderito all'iniziativa di boicottaggio indetta da Potere al Popolo per mandare un messaggio molto semplice: \"vogliamo lavorare per vivere, non vivere per lavorare\". ''E' Natale, sono giornate di riposo, affetti, svago, tempo per noi e per ci\u00f2 che ci piace fare. Ma purtroppo non \u00e8 cos\u00ec per tutti. Tanti e tante sono costretti a lavorare anche in questi giorni. E' il caso delle lavoratrici e dei lavoratori dei tantissimi centri commerciali che, grazie alle liberalizzazioni targate Monti-Bersani, non potranno starsene a casa. Per questo saremo davanti a quei centri commerciali per ribadire un concetto semplice e chiaro: lavoriamo per vivere, non viviamo per lavorare''.\n\n''Chi va a fare la spesa di notte o nei festivi non lo fa per piacere ma spesso perch\u00e8 sono gli unici momenti in cui pu\u00f2 farlo, dovendosi barcamenare tra pi\u00f9 lavori, precariet\u00e0 e flessibilit\u00e0 crescente\". ''L'invito di oggi - fa sapere Potere al Popolo - \u00e8 per costruire una campagna di opposizione consegnando alla cassa il volantino preparato per la giornata per dimostrare la solidariet\u00e0 alle migliaia di lavoratori e lavoratrici costretti sul luogo di lavoro anche in un giorno festivo come questo, che dovrebbe essere dedicato alla vita, agli affetti, al riposo''. (ANSA).", "created_time": "2017-12-26T10:42:47+0000"}, {"id": "525015217841196_567308686945182", "message": "Faenza, 2017: un elettricista muore per un cedimento del braccio meccanico che reggeva il cestello, uno studente ferito ma fuori pericolo.\n\nQuesto l'ennesimo bollettino di una giornata di lavoro. Questa l'assurdit\u00e0 di un paese dove si parla continuamente di sicurezza ma poi ci sono TRE MORTI AL GIORNO sul lavoro!\nE in cui c'\u00e8 qualcuno che spaccia come grande occasione di formazione l'alternanza scuola-lavoro, cio\u00e8 mandare gli studenti a lavorare gratis e a rischiare la vita in cantieri dove non vengono rispettate nemmeno minime condizioni di sicurezza. \n\nLe nostre vite vengono prima dei loro profitti!", "created_time": "2017-12-26T09:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_567418290267555", "message": "Produttivismo, industrialismo, sfruttamento delle risorse,\nda parte del pubblico o del privato, sono solo la stampella del capitalismo e sono state la tomba della sinistra del '900. Non \u00e8 questa la strada per la rivoluzione del terzo millennio, ma un cambiamento radicale dei valori del sistema dominante.", "created_time": "2017-12-25T22:34:32+0000"}, {"id": "525015217841196_566879100321474", "message": "26 DICEMBRE: LAVORO PER VIVERE, NON VIVO PER LAVORARE!\nDOMANI APPUNTAMENTO IN TUTTA ITALIA CONTRO I FESTIVI LAVORATIVI!\n\nE' natale: giornate di riposo, affetti, svago, tempo per noi e per ci\u00f2 che ci piace fare. Ma purtroppo non \u00e8 cos\u00ec per tutti. Tanti e tante sono costretti a lavorare anche in questi giorni. E' il caso delle lavoratrici e dei lavoratori dei tantissimi centri commerciali che, grazie alle liberalizzazioni targate Monti-Bersani, domani non potranno starsene a casa.\nPer questo saremo davanti a quei centri commerciali per ribadire un concetto semplice e chiaro: \nLAVORIAMO PER VIVERE, NON VIVIAMO PER LAVORARE!\n\n#anatalepuoi non fare la spesa e sostenere le lotte dei lavoratori e delle lavoratrici", "created_time": "2017-12-25T18:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_567249830284401", "message": "VOI NON LO SAPETE, MA IL GOVERNO ITALIANO CI HA FATTO UN BEL REGALO!\nIl 24 dicembre Gentiloni ha annunciato lo spostamento di 400 uomini delle forze armate italiane in Niger, per assecondare le smanie da colonialista di Macron e per sentirci pi\u00f9 europei...chi pu\u00f2 dirlo? :)\nSolo nel 2017 l'Italia ha speso 20,3 miliardi di euro per spese militari. Voi vi siete sentiti pi\u00f9 sicuri?\nNo, semplicemente abbiamo dato nuovi profitti in pasto al mercato delle armi. E per il 2018 saliranno addirittura.\nE invece quanti servizi e opere utili per la collettivit\u00e0 si potrebbero finanziare con questi soldi?\nAiutiamoci a casa nostra: basta spese militari!", "created_time": "2017-12-25T14:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_567210846954966", "message": "Ai pazzi per amore, ai visionari, \na coloro che darebbero la vita per realizzare un sogno. \nAi reietti, ai respinti, agli esclusi. Ai folli veri o presunti. \nAgli uomini di cuore, \na coloro che si ostinano a credere nel sentimento puro. \nA tutti quelli che ancora si commuovono. \nUn omaggio ai grandi slanci, alle idee e ai sogni. \nA chi non si arrende mai, a chi viene deriso e giudicato. \nAi poeti del quotidiano. \nAi \u201cvincibili\u201d dunque, e anche \nagli sconfitti che sono pronti a risorgere e a combattere di nuovo. \nAgli eroi dimenticati e ai vagabondi. \nA chi dopo aver combattuto e perso per i propri ideali, \nancora si sente invincibile. \nA chi non ha paura di dire quello che pensa. \nA chi ha fatto il giro del mondo e a chi un giorno lo far\u00e0. \nA chi non vuol distinguere tra realt\u00e0 e finzione. \nA tutti i cavalieri erranti. \nIn qualche modo, forse \u00e8 giusto e ci sta bene\u2026 \na tutti i teatranti.", "created_time": "2017-12-25T12:24:47+0000"}, {"id": "525015217841196_566296403713077", "message": "Il nostro augurio per questi giorni!\n\n(grazie a chi ha avuto il pensiero di mandarcelo!)", "created_time": "2017-12-25T09:52:23+0000"}, {"id": "525015217841196_566867566989294", "message": "Anche noi abbiamo messo una letterina sotto l'albero, indirizzata a Babbo Natale.\n\nStimato Santa Claus, Pap\u00e1 No\u00ebl, Viejo Pascuero, Pap\u00e0 Natale, o come vuole essere chiamato: confesso che mi ha sempre suscitato simpatia perch\u00e9 in generale mi piace la Scandinavia, e perch\u00e9 dietro a questa barba ho sempre creduto di riconoscere un filosofo tedesco, che ogni giorno ha sempre pi\u00f9 ragione...\n\nNon tema per il tenore di questa lettera. Non sono pi\u00f9 il bambino cileno che diversi anni fa le scrisse: \u201cVecchio caprone, l\u2019anno scorso ti ho mandato una lettera, raccontandoti che nonostante andassi a scuola senza scarpe e senza colazione avevo avuto le note migliori e che l\u2019unico regalo che desideravo era una bicicletta; in nessun caso nuova e non doveva essere per forza una mountain bike. Volevo una semplice bicicletta per aiutare mia madre nella consegna della biancheria degli altri, che lava e stira in casa. Era tutto: una cazzo di bicicletta, ma venne Natale e ricevetti una stupida cornetta di plastica, giocattolo che ho conservato e ti invio con questa lettera, perch\u00e9 te la metta in culo\u201d.\n\nBene, stimato Santa Claus, sicuramente quest\u2019anno ricever\u00e0 numerose petizioni di biciclette perch\u00e9 l\u2019unico avvenire dei ragazzi del mondo sar\u00e0 fare i messaggeri, senza contratto di lavoro, condannati a consegnare pacchetti sino a 67 anni. Io non le chiedo una bicicletta, e in cambio le domando uno sforzo pedagogico, che metta i suoi elfi e le sue renne a scrivere milioni di lettere, spiegando chi sono e dove sono i mercati.\n\nCome lei sa bene, ci hanno rovinato la vita, diminuito lo stipendio, ridotto le pensioni, ritirato il sussidio di sciopero e condannato a lavorare perpetuamente per tranquillizzare i mercati.\n\nI Mercati hanno nomi e visi di persone, sono un gruppo integrato da meno dell\u20191% dell\u2019umanit\u00e0 e sono nello stesso tempo i padroni del 99% della ricchezza.\n\nI mercati sono gli stessi azionisti \u2013 per esempio \u2013 di un laboratorio che non rinuncia alle royalties di una serie di medicinali che, se fossero generici, salverebbero milioni di vite. Non lo fanno perch\u00e9 la vita non \u00e8 redditizia, ma la morte s\u00ec che lo \u00e8, e molto. Per i mercati, per tutti e per ognuno di questi azionisti, la giustizia sociale non \u00e8 redditizia, ma la schiavit\u00f9 s\u00ec, e molto.\n\nI mercati sono gli azionisti di una banca che toglie la casa ad una donna con un figlio invalido. Per tutti e per ognuno di questi azionisti le ragioni umanitarie non sono redditizie, ma lo sfruttamento e l\u2019espulsione dalla povert\u00e0 nella miseria s\u00ec che lo \u00e8, e molto. Per i truffatori della speranza, spogliare della casa questa anziana \u00e8 stato un segnale per tranquillizzare i mercati.\n\nChe i suoi elfi e le sue renne spieghino dettagliatamente, nel mezzo di questa crisi economica generata dalla voracit\u00e0 speculativa dei mercati e per la rinuncia dello Stato a controllare il va e vieni del denaro, che nessuna banca ha smesso di guadagnare, nessuna societ\u00e0 multinazionale ha smesso di guadagnare ed anche gli economisti liberisti pi\u00f9 ortodossi concordano che il principale sintomo della crisi \u00e8 che le banche e le imprese multinazionali non hanno smesso di guadagnare.\n\nChe i suoi elfi e le sue renne spieghino sino alla saziet\u00e0 che \u00e8 il mercato quello che si \u00e8 opposto a qualsiasi controllo statale e alle speculazioni, ma che adesso impone che lo Stato castighi i cittadini per la diminuzione dei suoi guadagni.\n\nE, alla fine, mi permetta di chiederle qualcosa di pi\u00f9: migliaia, milioni di bandiere da combattimento, forti barricate, sanpietrini massicci, maschere antigas, e che la stella di Betlemme si trasformi in una serie di mete incandescenti come un bersaglio fisso.\n\nLe Borse che ardano dalle fondamenta, perch\u00e9 i fal\u00f2 di cento bellissimi incendi ci daranno, anche se temporaneamente, un\u2019indimenticabile notte di pace.\n\nFraternamente, Luis Sepulveda.", "created_time": "2017-12-24T19:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_566252400384144", "message": "POTERE AL POPOLO E' NELLE STRADE: ANCHE A NATALE!\nIeri a Catania una delle nostre prime uscite in piazza!\nTante persone si sono fermate, hanno preso il volantino, hanno solidarizzato. Ecco come deve essere la nostra campagna elettorale: andare tra le persone comuni, parlare, spiegarci in maniera semplice. Nessuno ci d\u00e0 spazio sui media nazionali e allora lo spazio, quello reale, ce lo dobbiamo prendere cos\u00ec, sul territorio. Tra poco inizier\u00e0 la raccolta firme: replichiamo queste iniziative in tutti i posti dove stiamo e alla fine tutti saranno costretti a parlare di noi!\n#accettolasfida", "created_time": "2017-12-24T15:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_566716000337784", "message": "SUCCEDE A ROMA: BENGALESE PICCHIATO A SANGUE IN PIENA NOTTE!\n\nLui \u00e8 Nazrul, bengalese, anni 47.\nLavora come lavapiatti in un ristorante di Santa Croce a Roma. Alle due di notte del 22 dicembre stava ritornando a casa da lavoro quando, all'altezza di largo Telese, \u00e8 stato pestato a sangue da un gruppo di ragazzi.\nSecondo il racconto di Nazrul gli aggressori erano tutti giovanissimi: dai 17 ai 20 anni.\n\nUn pestaggio lampo, durato due minuti. Tanto \u00e8 bastato per\u00f2 provocare a Nazrul una ferita al volto e la rottura del setto nasale e 20 giorni di prognosi!\n\nUn episodio gravissimo, non l'unico: nella notte tra il 16 e il 17 dicembre un'aggressione simile ha avuto come vittima un connazionale di Nazrul, picchiato su via dell'Acqua Bullicante, nella zona Prenestino-Marranella. Il 31 ottobre all'Esquilino stessa sorte era toccata al cameriere Chondro. E si potrebbe continuare ancora, un elenco davvero lunghissimo di storie di violenza i cui protagonisti sono razzismo, xenofobia e odio.\n\nRicordate le notizie di cronaca che nel 2013 diffusero la notizia del \"bangla tour\"?? era una pratica intrapresa dai gruppettini di estrema destra e spiegata con queste parole: <Il bangla tour \u00e8 quando finisci in bellezza una serata con gli amici \u201cfacendoti un bengalino\u201d, nel senso che ne sceglievamo uno e lo pestavamo>.\nLa scelta della nazionalit\u00e0 delle vittime sono sempre loro a spiegarla: <scegliamo loro perch\u00e9 le prendono e non rompono>.\nConfermando, se ancora ce ne fosse bisogno, quanto vili siano questi infami fascisti e quanto danno stiano arrecando alla nostra societ\u00e0.\n\nSono passati quattro anni e del \"bangla tour\" si parla oramai sempre pi\u00f9 sporadicamente, nonostante quasi ogni mese a Roma vi sia un bengalese massacrato da un gruppo di ragazzini. Fatti spesso definiti come me eventi di cronaca ma non sono solo questo.\n\nSono forme di odio e di violenza create in laboratorio da questi gruppi di estrema destra, poi legittimati come \"forze democratiche\" nel teatrino della politica.\n\nForse tocca impegnarsi un po' di pi\u00f9 per capire come annientare questa deriva fascista che ogni giorno produce violenza razzista nei nostri quartieri e nelle nostre citt\u00e0. Una pratica quotidiana di xenofobia e razzismo che richiede una pratica quotidiana opposta fatta di resistenza ed antifascismo in ogni luogo: nelle scuole, nelle strade, nei quarteiri, nei posti di lavoro.\n\nSolidariet\u00e0 a Nazrul e a tutti i bengalesi vittime di questi attacchi vili!", "created_time": "2017-12-24T11:51:24+0000"}, {"id": "525015217841196_565845000424884", "message": "E\u2019 passata in sordina sui media nazionali la notizia del rinvio a giudizio da parte del tribunale di Milano per i manager di Shell ed Eni accusati di aver corrotto con una tangente il Governo nigeriano per ottenere l\u2019accesso a nuovi pozzi petroliferi. La vicenda riguarda l\u2019immenso blocco petrolifero OPL 245, il paradiso offshore dell\u2019oro nero, le cui  riserve stimate ammontano a 9,23 miliardi di barili di greggio. Quello che emerge da questa storia \u00e8 un intreccio tra i manager occidentali delle multinazionali e governanti corrotti il cui unico obbiettivo \u00e8 quello di depredare le risorse della Nigeria. Ecco come li aiutiamo a casa loro, depredando le loro ricchezze corrompendo i governi mentre le persone sono costrette ad emigrare per fuggire dalla miseria. Ovviamente la classe politica italiana, quando si tratta di chiedere conto ai poteri forti di quello che combinano preferisce starsene in silenzio, molto pi\u00f9 facile prendersela con chi attraversa il mare con i barconi. Noi pensiamo invece che il tema delle migrazioni deve essere affrontato anche da questo punto di vista, ovvero analizzando cosa stanno facendo i governi europei e le loro multinazionali in Africa e chiedendo che paghino per quello che hanno combinato.  #poterealpopolo", "created_time": "2017-12-24T09:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_566442963698421", "message": "Buon Natale a tutti !!!!", "created_time": "2017-12-23T20:07:02+0000"}, {"id": "525015217841196_566252157050835", "message": "#26D: LA SPESA A NATALE NON LA VOGLIO FARE! \nPOTERE AL POPOLO E' PER LE STRADE! \nIL 26/12 CI TROVATE A:\nROMA, NAPOLI, TORINO, PESCARA, COSENZA, GENOVA, PADOVA, PAVIA, BERGAMO(il 24), MOLFETTA, MANTOVA (il 24)! E TANTISSIME ALTRE CITTA' SI STANNO ORGANIZZANDO...\nSCARICA IL VOLANTINO E PARTECIPA ANCHE TU!\n\nIl 26 dicembre tanti centri commerciali saranno aperti. Tanti lavoratori e lavoratrici dovranno rinunciare ad un momento di tempo libero da dedicare ad affetti, passioni, riposo. E perch\u00e9? Per permettere ad altri di fare la spesa nei festivi. Ma perch\u00e9 in molti siamo costretti a fare la spesa nei festivi, la domenica o la notte? Perch\u00e9 a nostra volta siamo costretti ad orari assurdi sul lavoro o a dividerci tra diversi lavoretti per sopravvivere. Che senso ha tutto questo? Gli unici a guadagnarci sono i padroni che ci fanno lavorare con orari infernali e flessibili, quando vogliono loro, quanto vogliono loro e, come accade nel commercio, senza nemmeno pi\u00f9 pagare il festivo.\n\nMarted\u00ec 26 dicembre saremo davanti ai centri a denunciare questa situazione!\nBasta liberalizzazioni!\nBasta flessibilit\u00e0 dell'orario e festivi non pagati!\nPer lavorare tutti e lavorare meno!", "created_time": "2017-12-23T18:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_566344927041558", "message": "Betlemme, 23 dicembre 2017.\n\nPotere al Popolo l'unica forza politica al fianco della Palestina senza se e senza ma!", "created_time": "2017-12-23T14:53:44+0000"}, {"id": "525015217841196_566335370375847", "message": "ci sono......", "created_time": "2017-12-23T14:27:40+0000"}, {"id": "525015217841196_566265117049539", "message": "Ieri sera eravamo a Lampedusa.\nLo sapete, ormai le assemblee che si sono tenute in ogni provincia, in tutte le latitudini del paese, sono 100.\nPer\u00f2 la data di ieri aveva un significato particolare.\nLampedusa, isola bellissima, il centro abitato pi\u00f9 a sud d'Italia, pi\u00f9 gi\u00f9 di Tunisi, crocevia di mille storie diverse da sempre.\nLa piccola Lampedusa \u00e8 stato il centro del mondo tante volte negli ultimi anni. Primo porto in cui approdavano migliaia di persone in fuga da guerre, fame, persecuzioni. Spesso era cos\u00ec.\nAltre volte - troppe altre volte - erano distese di corpi senza nomi, senza vita, senza facce, imbustati.\nA largo di Lampedusa, nel nostro mare, si consuma un genocidio quotidiano. In 3 anni i morti in mare sono stati 15mila.\n3 mila solo nel 2017, 10 al giorno.\nIl 3 ottobre 2013 la pi\u00f9 grande strage: 368 morti.\nBarconi a fuoco o affondati, crociate contro chi effettua i salvataggi in mare che da quest'estate appartengono a tutto l'arco istituzionale - pure agli \"antisistema\" 5 stelle. Intanto i \"nostri\" rappresentanti chiudono accordi con chi in Libia gestisce, o non ostacola, quelli che sono diventati centinaia di campi di concentramento, di torture, di lavoro forzato.\nLampedusa \u00e8 uno dei territori maggiormente militarizzati, che ha pagato tutte le conseguenze della retorica dell' \"emergenza\" con cui va avanti questo paese da 20 anni.\nEppure i focolai che lavorano per una reale integrazione, per la democrazia sul territorio, per raccontare la verit\u00e0, non si sono spenti.\nDove c'\u00e8 solidariet\u00e0 e impegno, c'\u00e8 Potere al Popolo!\n\nAskavusa Lampedusa", "created_time": "2017-12-23T11:56:48+0000"}, {"id": "525015217841196_565404527135598", "message": "Francesca Fornario scrive di noi:\n\"Se non ci si mette insieme, nemici e vittime del sistema, l'ingiustizia patita sfocia nel rancore di chi ha gli strumenti per capire e nell'indifferenza e frustrazione di chi quegli strumenti non li ha. Se invece ci si viene incontro, se si cerca e si trova il linguaggio per comunicare, allora l'ingiustizia patita produce la lotta gioiosa che ogni giorno anima le stanze dell'Ex Opg. Suggerisco a chi non conosce cosa fanno e come nelle celle dell'ex ospedale psichiatrico giudiziario di Napoli e nell'intera citt\u00e0 di regalarsi una gita l\u00ec e comprendere cos'\u00e8 la tenerezza della quale parlava Che Guevara: \u201cLa durezza di questi tempi non ci deve far perdere la tenerezza dei nostri cuori\". Rendere quante pi\u00f9 persone partecipi di questa tenerezza, di questa lotta, quante pi\u00f9 persone possibili capaci di provarla, alimentarla, combattere insieme, \u00e8 un obiettivo infinitamente pi\u00f9 urgente di piazzare un compagno in parlamento superando il quorum. O di piazzarne, due, dieci, la maggioranza: una maggioranza finalmente in grado di redistribuire le ricchezze e riempire la pancia ai poveri. Noi non ci accontentiamo di redistribuire la ricchezza, noi vogliamo redistribuire il benessere come quello che c'\u00e8 all'Ex Opg - Je so Pazzo: un posto, un modo, un tempo dove si sta bene. Non basta riempire le pance, bisogna cambiare le teste, le teste di tutti noi\".\nhttps://poterealpopolo.org/francesca-fornario-perche-ho-deciso-di-votare-per-potere-al-popolo/", "created_time": "2017-12-23T09:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_566019123740805", "message": "\"duro contrasto ai nuovi ingressi\"....di migranti .non penso che questa sia una posizione compatibile con la loro adesione  a#poterealpopolo#", "created_time": "2017-12-22T23:21:06+0000"}, {"id": "525015217841196_565960887079962", "message": "\"Sono da due ore sul predellino di un regionale Roma-Napoli pieno pi\u00f9 di una metropolitana dell'ora di punta. Non \u00e8 che non ci siano posti a sedere, non ci sono posti e basta, manco per arrivare nei corridoi. Per fortuna la gente accalcata \u00e8 simpatica, almeno si scherza: un'insegnante elementare, una mamma con bambina, un muratore, due immigrati, un militare, una ragazza con le crisi di ansia che tutti coccolano per fargliele passare - 'nenn\u00e8 se ti senti male qui il treno si ferma e non arriviamo pi\u00f9'...\n\u00c8 cos\u00ec che va: da giorni non c'era pi\u00f9 un intercity o una freccia. Se dal 20 al 23 dicembre provi a scendere dal Nord verso Sud non trovi un aereo, un treno, un bus. Intere famiglie costrette a muoversi per lavoro, speranze e affetti, l'assurdit\u00e0 di sempre: che gli uomini corrano dietro ai capitali e non i capitali appresso agli uomini.\nIn questi corpi pressati, nei racconti scambiati, ci sta tutta la questione meridionale, il dramma mai risolto - e che \u00e8 ancora troppo poco urlato - della storia nostra. \"", "created_time": "2017-12-22T19:52:44+0000"}, {"id": "525015217841196_565430137133037", "message": "Come si fa a prendere parte a Potere al Popolo? Come restare aggiornati?\nQui un paio di indicazioni brevissime e alla portata di noi tutti. Facciamo circolare queste informazioni!\nTutto il resto lo trovate su www.poterealpopolo.org\n#accettolasfida!", "created_time": "2017-12-22T18:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_565601697115881", "message": "SCRIVONO DI NOI! POTERE AL POPOLO SULLA STAMPA INTERNAZIONALE: SIAMO SUL GIORNALE VICINO AL LABOUR DI CORBYN!\nDomenica scorsa a Roma era presente Rosa Gilbert, inviata per il Morning Star. Dopo le dichiarazioni di Unidos Podemos e Melenchon manchi solo tu, stampa italiana! ;)\nTraduciamo un passaggio dell'analisi di Gilbert: \n\"Si sta svegliando la sinistra in Italia?\n\nDa una scissione del PD \u00e8 nato, la scorsa primavera, MDP, entrato a far parte di una coalizione, Liberi e Uguali, che ha coagulato  le frange che all\u2019interno del PD si sono opposte alle politiche renziane.  Tale opposizione \u00e8 per\u00f2 del tutto opportunista e superficiale; molti dei suoi leader hanno supportato o sono stati parte del Governo Renzi (vedi Pier Luigi Bersani) o di precedenti governi di centro-sinistra (uno su tutti Massimo d\u2019Alema), favorendo per primi le politiche di austerit\u00e0 che ora affermano di voler contrastare e spingendo la sinistra su posizioni moderate e neoliberiste, simile a quelle perseguire dai governi Blair sulla scia della teoria della \u201cTerza Via\u201d. \n\nProprio come la memoria del Blairismo \u00e8 irrimediabilmente macchiata dalle menzogne usate per scatenare la guerra all\u2019Iraq, il governo d\u2019Alema \u00e8 tristemente ricordato per la sua attiva complicit\u00e0 nei bombardamenti che, sotto la bandiera della NATO, colpirono la Jugoslavia.   \n\nL\u2019ambiguit\u00e0 di uno dei leader di MDP, Roberto Speranza, pu\u00f2 essere facilmente riscontrata rileggendo alcune delle sue dichiarazioni pubbliche. In un tweet del Novembre 2014, Speranza ringraziava i suoi compagni di partito per aver approvato in Parlamento il Jobs Act; salvo poi, tre anni dopo, nel Novembre 2017, accusare il PD di non fare abbastanza per proteggere l\u2019art. 18, cancellato dallo stesso Jobs Act. \nInoltre \u00e8 abbastanza chiaro che, se le urne dovessero premiarli, i componenti di Liberi e Uguali non esiterebbero ad entrare in una coalizione di governo con lo stesso PD, non facendo altro che riportare i voti di un elettorato potenzialmente di sinistra nuovamente nell\u2019orbita del PD stesso\".", "created_time": "2017-12-22T15:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_565843923758325", "message": "Una notizia passata sotto silenzio e nell'indifferenza generale data dal clima pre-natalizio. I grandi sindacati sembrano latitare, nonostante l'operazione di macelleria sociale  che andr\u00e0 a colpire migliaia di persone, vittime della burocrazia  o peggio ancora dalle strategie politico-economiche che vogliono dividere i lavoratori del settore scuola. Spero che almeno voi raccogliate questa lotta.", "created_time": "2017-12-22T14:37:20+0000"}, {"id": "525015217841196_565803170429067", "message": "PURTROPPO QUI NON SI EVIDENZIANO LE INTEGRAZIONI IN ROSSO!\n\n Dov\u2019era il no, faremo il si!\nCrediamo nella giustizia sociale, nell\u2019uguaglianza, nella cooperazione, nella solidariet\u00e0.\nCi siamo battuti e continueremo a batterci, durante e dopo le elezioni, per contrastare la barbarie che oggi ha mille volti: il lavoro che sfrutta e umilia, la povert\u00e0 e l\u2019ineguaglianza, i migranti lasciati annegare in mare, i disastri ambientali, i nuovi fascismi, la violenza sulle donne, la crescente repressione, i diritti negati. Nel mondo in cui viviamo 8 persone hanno la stessa ricchezza di 3,6 miliardi di essere umani; c\u2019\u00e8 la capacit\u00e0 di produrre cibo per 12 miliardi di abitanti, ma un miliardo di persone soffre la fame. Questa \u00e8 la conseguenza di scelte politiche precise che hanno trasferito poteri e risorse ai ricchi e ai potenti in una dimensione senza precedenti, smantellando i diritti, privatizzando e mercificando ogni cosa, assumendo la competizione di tutti contro tutti come criterio di ogni relazione sociale. A tutto questo diciamo NO, ma accanto al NO c\u2019\u00e8 il SI che vogliamo costruire.\nE\u2019 il potere al popolo, la riappropriazione di sovranit\u00e0 popolare a tutti i livelli ed in tutti gli ambiti della societ\u00e0.\nE\u2019 la riaffermazione del diritto ad un lavoro liberato dalla precariet\u00e0 e dallo sfruttamento, la riconquista dei diritti sociali, la salvaguardia della natura, l\u2019affermazione dei diritti delle donne.\nIl programma che presentiamo per le elezioni politiche parla del nostro paese, ma \u00e8 connesso a tutti quei movimenti e soggetti politici che ovunque nel mondo si battono contro lo sfruttamento, la distruzione di vita, diritti, democrazia, in una parola contro il capitalismo che oggi si presenta con il volto della barbarie del neoliberismo. Quei movimenti che, in tanta parte d\u2019Europa e del mondo, sono la vera novit\u00e0, perch\u00e9 dicono con chiarezza che va costruita un\u2019alternativa alle politiche degli ultimi tre decenni ed indicano con altrettanta chiarezza l\u2019avversario.\nSiamo donne e uomini che combattono e ripudiano l\u2019oppressione razzista, di classe, di sesso, la guerra, la devastazione della natura e della vita. Siamo persone e organizzazioni, democratiche e antifasciste, comuniste e socialiste, femministe e ambientaliste. Veniamo da storie differenti, ma vogliamo costruirne una comune tra chi non si rassegna all\u2019ingiustizia, allo sfruttamento, alla sopraffazione dilaganti e vuole cambiare le cose.\nSiamo popolo ribelle.\nVogliamo riprenderci il presente e il futuro.\n\nPROGRAMMA AGGIORNATO AL 22 DICEMBRE 2017\nMUTUALISMO, SOLIDARIET\u00c0 E POTERE POPOLARE\nLe condizioni di vita delle classi popolari peggiorano sempre di pi\u00f9, per ci\u00f2 che riguarda la salute, l\u2019istruzione, ma anche pi\u00f9 semplicemente la possibilit\u00e0 di godere di tempo liberato da dedicare ad uno sport, un hobby, etc.\nIn quest\u2019ottica mutualismo e solidariet\u00e0 non sono semplicemente un modo per rendere un servizio, ma una forma di organizzazione della resistenza all\u2019attacco dei ricchi e potenti; un metodo per dimostrare nella pratica che \u00e8 possibile, con poco, ottenere ci\u00f2 che ci negano (salute, istruzione, sport, cultura); una forma per rispondere, con la solidariet\u00e0, lo scambio e la condivisione, al razzismo, alla paura e alla sfiducia che altrimenti rischiano di dilagare.\nRicostruendo il senso di comunit\u00e0 si pu\u00f2 vivere tutti meglio, consumando meno e altrimenti.\nLe reti solidali e di mutualismo sono soprattutto una scuola di autorganizzazione delle masse, attraverso la quale \u00e8 possibile fare inchiesta sociale, individuare i bisogni reali, elaborare collettivamente soluzioni, organizzare percorsi di lotta, controllare dal basso sprechi di denaro pubblico e corruzione.\nTutti i punti precedenti sono strettamente intrecciati con la questione centrale, la necessit\u00e0 di costruire il potere popolare. Per noi potere al popolo significa restituire alle classi popolari il controllo sulla produzione e sulla distribuzione della ricchezza; significa realizzare la democrazia nel suo senso vero e originario.\nPer arrivarci abbiamo bisogno di fare dei passaggi intermedi e, soprattutto, di costruire e sperimentare un metodo, che noi abbiamo chiamato controllo popolare. Il controllo popolare \u00e8, per noi, una palestra dove le classi popolari si abituano a esercitare il potere di decidere, autogovernarsi e autodeterminarsi, mettendo in discussione le istituzioni e i meccanismi che le governano. Per questo chiamiamo controllo popolare la sorveglianza sulla compravendita di voti alle elezioni, le visite ai Centri di Accoglienza Straordinaria, le battaglie per il diritto alla residenza e all\u2019assistenza sanitaria per i senza fissa dimora, la vigilanza sui ritardi e gli abusi nei rilasci dei permessi di soggiorno, la battaglia contro l\u2019allevamento intensivo di maiali nel Mantovano, quella contro la TAP in Salento, la TAV in Val Susa, l\u2019eolico selvaggio in Puglia, Basilicata, Molise, il DASPO nei centri urbani. Insomma, chiamiamo controllo popolare tutte le battaglie che in questi anni hanno testimoniato la resistenza delle classi popolari e vivificato il nostro Paese.\nCostruire il potere popolare significa anche ridurre le disuguaglianze, evitare speculazioni e contrastare efficacemente le organizzazioni criminali che avvelenano e distruggono la nostra terra, sottraendo loro bassa manovalanza, reti clientelari e occasioni per fare affari; significa far vivere nelle pratiche sociali una prospettiva di societ\u00e0 alternativa al capitalismo\n\u00c8 per questo, insomma, che crediamo e speriamo che il nostro compito non si esaurisca con le elezioni, ma che il lavoro che riusciremo a mettere in campo ci consegni, il giorno dopo le urne, un piccolo ma determinato esercito di sognatori, un gruppo compatto che continui a marciare nella direzione di una societ\u00e0 pi\u00f9 libera, pi\u00f9 giusta, pi\u00f9 equa.\nNoi ci stiamo, chi accetta la sfida?\n1- DIFESA E RILANCIO DELLA COSTITUZIONE NATA DALLA RESISTENZA\nLa nostra Repubblica \u00e8 fondata su chi lavora: questo \u00e8 scritto nel primo articolo della nostra Costituzione, nata dalla lotta di liberazione dal nazi-fascismo. Il Referendum del 4 dicembre ha mostrato la chiara volont\u00e0 del popolo italiano di difendere la carta costituzionale.\nLa Costituzione non \u00e8 attuata; al contrario si moltiplicano i tentativi di modificarne i principi fondanti e, oggi, numerose leggi e regolamenti sia europei che nazionali, approvati dai parlamenti, sono palesemente anticostituzionali. Nel riconoscere che la nostra Costituzione prevede anche forme necessarie di  \u201cautogoverno\u201d del Popolo, grazie al  potere-dovere della \u201cPartecipazione di tutti all\u2019organizzazione politica, economica e sociale del Paese\u201d, \u00e8 necessario tutelarne e difenderne i principi fondanti,  rafforzandoli e inoltre introducendo quella dimensione ecologica, che concerne i diritti di natura e di Madre Terra, gi\u00e0 presenti in alcune costituzioni del Sud America, per mettere fine una volta per tutte alle attuali depredazioni e disastri ambientali, perpetrati dalle multinazionali e dal mercato globale.\nNoi dunque vogliamo non solo difenderla, ma attuare pienamente le idee che erano espressione di chi ha partecipato alla Resistenza, la costruzione di una nuova societ\u00e0 fondata sulla dignit\u00e0 e i diritti delle lavoratrici e dei lavoratori, l\u2019eliminazione di ogni discriminazione, il principio di eguaglianza sostanziale, i diritti sociali, la salvaguardia del patrimonio ambientale e artistico, il ripudio della guerra.\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 ridare centralit\u00e0 e dignit\u00e0 alle lavoratrici e ai lavoratori;\n\u2022 far s\u00ec che ogni discriminazione di sesso, razza, lingua, religione, orientamento sessuale venga superata, rimuovere ogni ostacolo di carattere economico e sociale che limitano l\u2019uguaglianza;\n\u2022 promuovere e supportare la cultura, la scienza e la ricerca scientifica su basi ecologiche, salvaguardare il patrimonio ambientale e artistico; promuovere e supportare la cultura e salvaguardare il patrimonio ambientale e artistico;\n\u2022 ripudiare la guerra e dare un taglio drastico alla spesa militare;\n\u2022 rimuovere il vincolo del pareggio di bilancio, inserito di recente con la modifica dell\u2019articolo 81, che sacrifica le vite e la dignit\u00e0 delle lavoratrici e dei lavoratori in nome dell\u2019equilibrio fiscale e dei parametri europei;\n\u2022 contrastare in ogni modo CETA, TISA, TTIP, trattati internazionali aberranti che vorrebbero cancellare ogni parvenza di sovranit\u00e0 popolare e democratica in nome del primato del profitto;\n\u2022 ripristinare l\u2019elezione del Parlamento attraverso un vero sistema proporzionale, contro il maggioritario e il rafforzamento del potere esecutivo;\n\u2022 contrastare e sciogliere le organizzazioni fasciste, requisire i loro patrimoni e riutilizzarli per finalit\u00e0 sociali, proprio come si fa per le mafie.\n\n2 - UNIONE EUROPEA \nNegli ultimi 25 anni e oltre, l\u2019Unione Europea \u00e8 diventata sempre pi\u00f9 protagonista delle nostre vite. Da Maastricht a Schengen, dal processo di Bologna al trattato di Lisbona, fino al Fiscal Compact, le peggiori politiche antipopolari vengono giustificate in nome del rispetto dei trattati.\nI ricchi, i padroni delle grandi multinazionali, delle grandi industrie, delle banche, le classi dominanti del continente approfittano di questo \u201dnuovo\u201d strumento di governo che, unito al \u201cvecchio\u201d stato nazionale, impoverisce e opprime sempre pi\u00f9 chi lavora. L\u2019Unione Europea \u00e8 uno strumento delle classi dominanti che favorisce l\u2019applicazione delle famigerate e impopolari \u201criforme strutturali\u201d senza nessuna verifica democratica.\nIl \u201csogno europeo\u201d dei tanti che hanno creduto nella possibilit\u00e0 di costruire uno spazio di pace e progresso si \u00e8 scontrato con la dura realt\u00e0 di un\u2019istituzione al servizio degli interessi di pochi. Noi ci sentiamo naturalmente vicini ai tanti popoli che vivono nel nostro stesso continente, con i quali la nostra storia si \u00e8 intrecciata e si intreccia tuttora e che soffrono come noi a causa di decenni di politiche neoliberiste; insieme a tutti costoro vogliamo ricostruire il protagonismo delle classi popolari nello spazio europeo.\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 rompere l\u2019Unione Europea dei trattati, i cui principi e dictat sono anticostituzionali;\n\u2022 azzerare il debito contratto con la finanza e le banche europee;\n\u2022 costruire un\u2019altra Europa fondata sulla solidariet\u00e0 tra lavoratrici e lavoratori, sui diritti sociali, che promuova pace e politiche condivise con i popoli della sponda sud del Mediterraneo;\n\u2022 rifiutare l\u2019ossessione della \u201cgovernabilit\u00e0\u201d, lo svuotamento di potere del Parlamento, il rafforzamento degli esecutivi, l\u2019imposizione di decisioni dall\u2019alto perch\u00e9 \u201cce lo chiede l\u2019Europa\u201d;\n\u2022 il diritto dei popoli ad essere chiamati ad esprimersi su tutte le decisioni prese sulle loro teste a qualunque livello\u2013 comunale, regionale, statale, europeo \u2013 pregresse o future, con il ricorso al referendum.\n\n3 - PACE E DISARMO \nIl rischio che la \u201cguerra a pezzi\u201d che affligge il pianeta diventi organica e trascini il mondo in un devastante conflitto generale segna il nostro tempo. Non a caso riprende la corsa al riarmo con un ruolo particolarmente aggressivo dell\u2019amministrazione Trump, che chiede a tutti i paesi della Nato di portare le proprie spese militari al 2% del PIL. Il nostro paese si \u00e8 trovato e rischia di trovarsi sempre pi\u00f9 coinvolto in guerre di aggressione a causa degli automatismi dell\u2019adesione alla Nato e per la responsabilit\u00e0 piena e complice dei governi che si sono succeduti negli ultimi 30 anni; per il medesimo vincolo di subalternit\u00e0 sul nostro territorio proliferano basi militari vecchie e nuove (Sicilia, Campania, Sardegna), si installano nuove bombe nucleari a Ghedi ed Aviano, aumentano la produzione, le spese e gli impegni militari all\u2019estero, sia nel quadro della Nato che del nascente esercito europeo: una spesa media di 800 milioni di euro l\u2019anno per le \u201cmissioni\u201d militari all\u2019estero e per il riarmo, circa 500 milioni di euro all\u2019anno per la diaria dei 50 mila soldati di stanza nelle basi militari Usa e Nato, 80 milioni di euro al giorno per le spese militari generali.\nLa fuoriuscita dai trattati militari \u00e8 la condizione per impedire il coinvolgimento del nostro paese nelle guerre imperialiste del XXI secolo, per una sostanziale riduzione delle spese militari, lo smantellamento delle armi nucleari e delle basi militari, per una politica di disarmo, neutralit\u00e0 e cooperazione internazionale.\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 la rottura del vincolo di subalternit\u00e0 che ci lega alla NATO e la rescissione di tutti i trattati militari;\n\u2022 l\u2019adesione e sostegno dell\u2019Italia al programma di messa al bando delle armi nucleari in tutto il mondo;\n\u2022 il ritiro delle missioni militari all\u2019estero;\n\u2022 la cancellazione del programma F35 e degli altri programmi militari e la riconversione civile dell\u2019industria bellica;\n\u2022 la cancellazione del MUOS in Sicilia, lo smantellamento delle basi militari in tutto il paese e la restituzione a fini civili dell\u2019uso del territorio, problema particolarmente grave in realt\u00e0 come la Sardegna\n\n4 - PER I DIRITTI DELLE LAVORATRICI E DEI LAVORATORI, PER IL DIRITTO AL LAVORO \nOgni giorno ci dicono che siamo \u201cfuori dal tunnel\u201d, che l\u2019occupazione \u00e8 tornata ai livelli precedenti alla crisi, e che questo \u00e8 avvenuto grazie alle \u201criforme strutturali\u201d e al Jobs Act in particolare.\nE\u2019 un\u2019assoluta falsit\u00e0. Le ore lavorate tradotte in posti di lavoro segnano ancora un milione di posti in meno rispetto al periodo pre-crisi, e la crescita del numero di occupati registra solo l\u2019aumento dei contratti precari, del part-time imposto, della sottoccupazione. Le politiche dei governi Renzi e Gentiloni non hanno fatto altro che regalare risorse alle imprese \u2013 oltre 40 miliardi negli ultimi tre anni \u2013 mentre si \u00e8 dato il via libera definitivo ai licenziamenti illegittimi, ai demansionamenti, alla videosorveglianza, alla massima precariet\u00e0, sia per il lavoro dipendente che per quello autonomo, che spesso lo \u00e8 solo di nome, dato ad esempio l\u2019alto numero di partite IVA che nascondono lavori subordinati pagati con salari da fame e senza alcun diritto.\nMa non si tratta solo degli ultimi anni. Dal pacchetto Treu alla legge 30, dal Collegato Lavoro all\u2019articolo 8, dalla legge Fornero al Jobs Act, precarizzazione e perdita di diritti sono diventati la regola, i salari si sono impoveriti, la ricchezza si \u00e8 spostata dal lavoro al capitale e alla rendita. Se sei donna poi, il tuo lavoro costa meno ed \u00e8 pi\u00f9 precario. Se sei giovane, sei ancora pi\u00f9 sfruttato e il lavoro \u00e8 persino gratuito (stage, tirocini, alternanza scuola/lavoro..). Cresce l\u2019emigrazione di massa verso altri paesi: non si tratta solo della \u201cfuga dei cervelli\u201d ma di un vero e proprio esodo di migliaia di persone \u2013 pi\u00f9 di quante ne arrivino \u2013 che se ne vanno per cercare il lavoro e il salario che qui non trovano pi\u00f9. Di lavoro si continua a morire, con la deregolamentazione delle tutele per la sicurezza sul lavoro, la prevenzione degli infortuni e delle malattie professionali. La democrazia sui luoghi di lavoro \u00e8 attaccata tutti i giorni, insieme al diritto di sciopero.\nAltres\u00ec vanno progettate e perseguite quelle condizioni e prospettive che liberino il lavoro e le economie locali dalla dipendenza dal capitale, dalla grande industria, da produzioni inutili e dannose, dall\u2019alienazione della catena di montaggio e della produttivit\u00e0. Riteniamo quindi inaccettabile il ricatto salute o lavoro.\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 la cancellazione del Jobs Act, della legge Fornero sul lavoro, e di tutte le leggi che negano il diritto ad un lavoro stabile e sicuro;\n\u2022 la cancellazione delle principali forme di lavoro diverse dal contratto a tempo indeterminato, a partire dal contratto a termine \u201cacausale\u201d e dai voucher;\n\u2022 sostituire \u201cla messa fuori legge del lavoro gratuito, a qualsiasi titolo prestato?????\u201d con \u201cil riconoscimento dei lavori non retribuiti e sociali (lavoro casalingo, cura degli anziani, lavori di volontariato e lavori sociali, etc.)\u201d\n\u2022 il contrasto effettivo al caporalato, alle moderne forme di schiavismo, al lavoro nero o \u201cgrigio\u201d;\n\u2022 la cancellazione dell\u2019articolo 8 della legge 148/2011 \u2013 che d\u00e0 alla contrattazione aziendale la possibilit\u00e0 di derogare in senso peggiorativo rispetto al contratto nazionale e alle leggi \u2013 e del cosiddetto Collegato Lavoro;\n\u2022 l\u2019introduzione di un compenso equo ed esigibile per le lavoratrici e i lavoratori autonomi, e l\u2019estensione ad essi degli ammortizzatori sociali previsti per il lavoro dipendente;\n\u2022 il ripristino dell\u2019originario articolo 18 e la sua estensione alle imprese con meno di 15 dipendenti;\n\u2022 il ripristino della scala mobile;\n\u2022 la fine delle discriminazioni di genere e della disparit\u00e0 salariale;\n\u2022 il rifiuto dei concetti di aziendalizzazione, di produttivit\u00e0 e di competitivit\u00e0 che si stanno applicando al lavoro pubblico;\n\u2022 la rilocalizzazione delle produzioni e dell\u2019economia, per creare lavoro e sviluppo conciliabili con le caratteristiche, con le valenze e con i patrimoni territoriali, in armonia con gli ecosistemi e le culture locali. In tal modo ridiamo anche valore e identit\u00e0 ai luoghi, trasformati in anonime piattaforme produttive al servizio del mercato globale;\n\u2022 misure incisive per la sicurezza sul lavoro, aumentando fondi e risorse per i controlli;\n\u2022 la difesa e il recupero di un reale diritto di sciopero, attraverso la modifica della l. 146/90;\n\u2022 una legge sulla democrazia nei luoghi di lavoro che garantisca a tutte e tutti il diritto di scegliere liberamente la propria rappresentanza sindacale: tutte/i elettori e tutte/i eleggibili senza il vincolo della sottoscrizione degli accordi.\n \nPer impedire che continui la fuga delle giovani e dei giovani dall\u2019Italia e riaffermare il diritto al lavoro per tutte e tutti, \u00e8 necessario un Piano per il Lavoro centrato su:\n\u2022 investimenti pubblici in politiche industriali e nella riconversione ecologica delle economia;\n\u2022 assunzioni pubbliche per potenziare e riqualificare il welfare (i dipendenti pubblici in Italia in rapporto alla popolazione sono ai livelli pi\u00f9 bassi d\u2019Europa: 5,2% contro l\u20198,5 della Francia, il 7,9 della Gran Bretagna, il 6,4 della Spagna, il 5,7 della Germania);\n\u2022 la riduzione dell\u2019orario di lavoro a 30 ore settimanali, tanto pi\u00f9 necessaria a fronte dei processi in atto di automazione delle produzioni;\n\u2022 la riduzione dell\u2019orario di lavoro nell\u2019arco della vita, cancellando la controriforma Fornero.\n\n5 - PREVIDENZA \nL\u2019attacco al lavoro in questi anni \u00e8 stato sistematico. Si \u00e8 rivolto contro le persone al lavoro, contro chi, avendo lavorato tutta una vita, si \u00e8 visto togliere il diritto ad una pensione certa e dignitosa, contro le disoccupate e i disoccupati.\nLe \u201criforme\u201d previdenziali che si sono succedute, dalla Dini alla Maroni, alla Fornero, hanno ridotto notevolmente l\u2019ammontare dell\u2019assegno pensionistico, ed hanno aumentato continuamente l\u2019et\u00e0 pensionabile.\nGli effetti della legge Fornero sono stati violentissimi per tutti i soggetti coinvolti: per i lavoratori in produzione che non ce la fanno a continuare a lavorare in et\u00e0 avanzata, per le donne su cui grava ingiustamente il doppio carico del lavoro produttivo e riproduttivo; per i giovani che trovano un nuova barriera nell\u2019accesso al lavoro dalla forzata permanenza degli adulti/anziani. Negli ultimi tre anni gli occupati sono aumentati di 1 milione tra gli ultracinquantenni, mentre i contratti precari sono aumentati di 500mila unit\u00e0.\nLe controriforme pensionistiche sono state giustificate dallo spettro della mancata tenuta del sistema pensionistico. Ma il rapporto tra contributi versati e pensioni erogate, al netto dell\u2019assistenza e delle tasse, \u00e8 in attivo dal 1996, grazie principalmente ai contributi dei lavoratori dipendenti che versano molto di pi\u00f9 di quanto prendano poi.\n \nPer questo lottiamo per:\n\u2022 l\u2019abolizione della \u201criforma\u201d Fornero;\n\u2022 un trattamento pensionistico dignitoso, proporzionato all\u2019ultimo salario percepito;\n\u2022 il diritto alla pensione a 60 anni per tutti, con un\u2019anzianit\u00e0 minima di 35 anni di servizio;\n\u2022 l\u2019adeguamento delle pensioni minime al reale costo della vita, per una vecchiaia dignitosa;\n\u2022 l\u2019introduzione di un minimo di pensione, con 15 anni di contributi, compresi i contributi figurativi;\n\u2022 l\u2019introduzione per le pensioni future di un massimo di pensione e di cumulo dei trattamenti pensionistici a 5000 euro lordi mensili.\n\n6 - ECONOMIA, FINANZA, REDISTRIBUZIONE DELLA RICCHEZZA \nL\u2019articolo 3 della Costituzione \u00e8 incompatibile con le scelte scellerate in materia di economia e finanza fatte dai governi di qualunque colore negli ultimi trent\u2019anni. Ribadiamo la necessit\u00e0 di cancellare l\u2019obbligo del pareggio di bilancio inserito in Costituzione e la volont\u00e0 di disobbedire al Fiscal Compact. Crediamo inoltre che sia urgente trasferire ricchezza dalle rendite e dai capitali al lavoro e ai salari, ricostruire il controllo pubblico democratico sull\u2019economia, in un mercato non pi\u00f9 globalizzato, contro disoccupazione di massa, precariet\u00e0, povert\u00e0. Vogliamo colpire realmente l\u2019evasione fiscale, che sottrae oltre 110 miliardi ogni anno ai salari e alla spesa sociale, e lottare per redistribuire la ricchezza tra chi ha sempre di pi\u00f9 e chi ha sempre meno.\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 un\u2019imposta sui grandi patrimoni: l\u20191% pi\u00f9 ricco degli italiani detiene il 25% della ricchezza nazionale, 415 volte quello che \u00e8 posseduto dal 20% pi\u00f9 povero della popolazione;\n\u2022 il ripristino della progressivit\u00e0 del sistema fiscale secondo il dettato costituzionale, diminuendo le tasse sui redditi bassi e aumentandole su quelli pi\u00f9 alti: l\u2019Irpef, quando fu introdotta, prevedeva 32 scaglioni di reddito, con l\u2019aliquota pi\u00f9 bassa al 10% e la pi\u00f9 alta al 72%, mentre ora gli scaglioni sono 5 con la prima aliquota al 23% e l\u2019ultima al 43%;\n\u2022 una lotta seria alla grande evasione ed elusione fiscale, a partire da quella delle grandi multinazionali (Google, Amazon, Apple..);\n\u2022 la fine dei trasferimenti a pioggia alle imprese e della continua riduzione delle tasse sui profitti;\n\u2022 il recupero dei capitali e delle rendite nascoste;\n\u2022 politiche di contrasto dei rapporti con i cosiddetti \u201cparadisi fiscali\u201d da parte delle aziende italiane;\n\u2022 la fine delle privatizzazioni e delle esternalizzazioni, il blocco della svendita del patrimonio manifatturiero, la ripubblicizzazione delle industrie e delle infrastrutture strategiche privatizzate negli anni passati;\n\u2022 l\u2019affidamento, la cura e la gestione dei beni comuni e pubblici alle comunit\u00e0 locali, passando anche da un concetto di propriet\u00e0 statale a quello di propriet\u00e0 comune; (pu\u00f2 essere inserito anche nel capitolo \u201cAMBIENTE\u201d);\n\u2022 la fissazione di un tetto per gli stipendi e le liquidazioni dei grandi manager;\n\u2022 la nazionalizzazione della Banca d\u2019Italia e la creazione di un Polo finanziario pubblico per il credito a partire dalla ripubblicizzazione di Cassa Depositi e Prestiti \u2013 per sostenere gli Enti locali in progetti di pubblica utilit\u00e0 \u2013 e delle principali banche;\n\u2022 la promozione e l\u2019incentivazione di condizioni per la nascita e lo sviluppo di banche etiche a controllo popolare, anche rispetto al tipo e alla qualit\u00e0 degli investimenti;\n\u2022 il ripristino della separazione tra banche di risparmio e di affari;\n\u2022 l\u2019istituzione di una commissione per l\u2019audit sul debito pubblico, in funzione della sua rinegoziazione e ristrutturazione, andando a colpire la quota del debito detenuta dal grande capitale speculativo e per una conferenza internazionale sul debito. Il debito pubblico italiano non dipende dall\u2019aver vissuto \u201cal di sopra delle nostre possibilit\u00e0\u201d: il rapporto tra entrate e uscite dello stato \u00e8 in attivo, al netto degli interessi, da circa 25 anni (per 672 miliardi dal 1980 al 2012), ma ci siamo indebitati ulteriormente per pagare alla finanza privata 2.230 miliardi di interessi a tassi di usura.\n\n7 - SCUOLA, UNIVERSIT\u00c0, RICERCA \nLa scuola, l\u2019universit\u00e0 e la ricerca sono state massacrate dalla mannaia neoliberista. Taglio dei fondi e attacchi alla libert\u00e0 d\u2019insegnamento e ricerca, precarizzazione del lavoro e blocco dei salari sono la norma da decenni a questa parte. Noi crediamo che la formazione sia un pilastro della democrazia, e quindi vogliamo una scuola pubblica di qualit\u00e0, finalizzata all\u2019acquisizione di un sapere critico e non di semplici competenze funzionali alle logiche mercatili (mercantiste non \u00e8 corretto), gratuita fino ai pi\u00f9 alti gradi, laica e aperta davvero a tutte e tutti; vogliamo un\u2019Universit\u00e0 pubblica, gratuita, con un reale dritto allo studio per chi non ha i mezzi, e vogliamo che la ricerca nel nostro paese sia libera da interessi e pressioni economiche e possa svilupparsi in autonomia, vivendo dei soli finanziamenti pubblici e mettendosi al servizio della collettivit\u00e0\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 la cancellazione di tutte le riforme che hanno immiserito la scuola, l\u2019universit\u00e0 e la ricerca e le hanno messe al servizio delle esigenze delle imprese;\n\u2022 la copertura totale del fabbisogno di posti negli asili nido e nella scuola dell\u2019infanzia pubblica;\n\u2022 il rilancio della collegialit\u00e0 e della vita democratica nelle scuole, con l\u2019abolizione della figura del \u201cdirigente-manager\u201d;\n\u2022 l\u2019introduzione di un limite massimo di 20 alunni per classe e la generalizzazione del tempo pieno per il primo ciclo d\u2019istruzione, l\u2019elevamento dell\u2019obbligo scolastico (e non formativo ) a 18 anni;\n\u2022 l\u2019eliminazione dell\u2019alternanza scuola-lavoro;\n\u2022 l\u2019abolizione dei test INVALSI;\n\u2022 la difesa del carattere pubblico dell\u2019istruzione, con l\u2019abolizione di ogni finanziamento alle scuole private;\n\u2022 una revisione dell\u2019organizzazione della scuola: da sistema verticale a organizzazione orizzontale che apprende, anche mediante la revisione dei programmi e delle metodologie scolastiche, della formazione e della ricerca universitaria e accademica, che oggi ricalcano il modello competitivo e produttivista capitalista e compartimentano discipline e saperi, secondo il modello scientifico riduzionista;\n\u2022 dunque la formazione di una scuola che sviluppi una democratizzazione delle conoscenze e dei saperi e favorisca una formazione olistica, critica, cooperante;\n\u2022 un serio adeguamento salariale per il personale docente e non docente di ogni ordine e grado, l\u2019assunzione di tutti i precari con 36 mesi di servizio e la cancellazione del precariato per il futuro;\n\u2022 la gratuit\u00e0 degli studi universitari e postuniversitari pubblici;\n\u2022 l\u2019obbligo della remunerazione dei dottorati e di ogni tipologia di collaborazione con i dipartimenti universitari;\n\u2022 un aumento consistente della quota di PIL destinata all\u2019istruzione, il potenziamento dei fondi d\u2019Istituto, l\u2019aumento del Fondo di Finanziamento Ordinario per gli Atenei sulla base del numero degli iscritti e non di criteri premiali, una seria politica pubblica di sostegno alla ricerca, la gratuit\u00e0 dei libri di testo e la certezza del diritto allo studio fino ai pi\u00f9 alti gradi, con pari condizioni in tutto il territorio nazionale;\n\u2022 un piano straordinario di edilizia scolastica con particolare riferimento alla sicurezza antisismica.\n\n8 - BENI E ATTIVITA\u2019 CULTURALI, COMUNICAZIONE E INFORMAZIONE \nCon gli ultimi governi l\u2019investimento in cultura \u00e8 sceso alle 0,7% del Pil; si sono emanate leggi che hanno ridotto la cultura a merce; si \u00e8 proseguito con la politica degli \u201ceventi\u201d, degli \u201cuna tantum\u201d e dei \u201cbonus\u201d. Si \u00e8 riportato il sevizio pubblico radiotelevisivo sotto il diretto controllo del governo; si sono eliminati i finanziamenti pubblici all\u2019informazione indipendente, cooperativa, culturale e scientifica. Per noi la cultura e l\u2019informazione sono un bene pubblico, patrimonio di tutti, non privatizzabile e non mercificabile. Sono diritti fondamentali e inalienabili. Solo l\u2019intervento pubblico pu\u00f2 garantire un reale pluralismo e una reale indipendenza della produzione e dell\u2019offerta di cultura e di informazione dalle logiche di mercato. Anche su questo si misura oggi la disuguaglianza: non solo tra chi ha e chi non ha, ma anche tra chi sa e chi non sa.\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 portare l\u2019investimento nella cultura almeno all\u20191% del Pil;\n\u2022 leggi che garantiscano risorse pubbliche certe a sostegno della produzione e distribuzione indipendente, dell\u2019associazionismo culturale, dei luoghi della fruizione;\n\u2022 riforme di tutte le istituzioni culturali pubbliche la cui gestione deve essere affidata alle forze sociali, culturali e professionali del settore;\n\u2022 costruzione in tutti i quartieri delle nostre citt\u00e0 di una rete di spazi pubblici della cultura: luoghi di incontro, partecipazione, fruizione culturale, produzione, sperimentazione e formazione gestiti dal territorio;\n\u2022 assicurare ai lavoratori della cultura i diritti di tutti i lavoratori, fermare i processi di precarizzazione. Garantire continuit\u00e0 di reddito e tutele, riconoscendo, nei settori in cui \u00e8 fisiologico, il carattere \u201cintermittente\u201d del lavoro culturale: dietro il lavoro che \u201cemerge\u201d c\u2019\u00e8 un lungo lavoro sommerso che \u00e8 \u201clavoro\u201d e come va tale retribuito e tutelato;\n\u2022 leggi di tutela, conservazione e valorizzazione dei beni culturali ed artistici da parte dello Stato; un piano straordinario di manutenzione del paesaggio e del nostro patrimonio storico ed artistico, bibliotecario e archivistico; il riconoscimento di tutte le professionalit\u00e0 del settore del restauro e dell\u2019archeologia;\n\u2022 nuove norme sul diritto d\u2019autore che, difendendo il compenso economico e la possibilit\u00e0 per gli autori di decidere dell\u2019integrit\u00e0 e del destino della propria opera, consentano contemporaneamente di scaricare e condividere opere d\u2019ingegno sulla rete per uso esclusivamente personale; le norme attuali sono inutilmente vessatorie o addirittura d\u2019ostacolo allo svolgimento di servizi pubblici quali, ad esempio, il prestito bibliotecario di opere su supporto digitale;\n\u2022 la difesa della neutralit\u00e0 della Rete e un controllo pubblico sui big data, i loro detentori e l\u2019utilizzo che ne fanno;\n\u2022 una vera legge sul conflitto di interessi e legge antitrust;\n\u2022 una riforma che ribadisca la centralit\u00e0 del servizio pubblico radiotelevisivo e che ne garantisca una gestione democratica e partecipata, pluralista e decentrata;\n\u2022 il sostegno pubblico alle testate indipendenti, alle cooperative, alle pubblicazioni culturali e scientifiche.\n\n9 - SANIT\u00c0, ASSISTENZA, LOTTA ALLA POVERT\u00c0 \nUn paese sempre pi\u00f9 preda della crisi, impoverito e incattivito, vede crescere l\u2019emarginazione sociale, conseguenza del sistematico smantellamento del sistema di welfare pubblico perseguito in questi anni. 18 milioni di persone sono a rischio di povert\u00e0 e di esclusione sociale, un dato in crescita rispetto agli anni scorsi; 12 milioni di persone rinunciano a curarsi per motivi economici. \u00c8 particolarmente grave l\u2019attacco in corso al sistema sanitario pubblico e universalistico, riconosciuto come uno dei migliori al mondo per l\u2019efficacia nel garantire a tutte e tutti il diritto alla salute. La percentuale di PIL destinata alla spesa sanitaria \u00e8 oggi inferiore alla soglia di rischio indicata dall\u2019OMS e si procede verso ulteriori tagli. Le conseguenze sono sotto gli occhi di tutti: livelli assistenziali in caduta libera, lunghezza delle liste d\u2019attesa in continua crescita, una conseguente diseguaglianza di accesso ai servizi, accentuata anche dall\u2019introduzione del welfare aziendale che rompe l\u2019universalismo del diritto alla salute e lo vincola al contratto di lavoro. Sono radicalmente insufficienti le politiche di assistenza, come gli asili, o i servizi sul territorio per il sostegno agli anziani. I diversamente abili ed i soggetti sociali fragili sono sempre pi\u00f9 spesso abbandonati a loro stessi o alle loro famiglie, senza alcuna assistenza economica e materiale e alcun serio programma di inserimento e inclusione sociale. Noi invece crediamo che chiunque, in qualunque condizione, abbia diritto alla salute, all\u2019assistenza, ad una vita indipendente, libera dal bisogno e dignitosa.\nIn tal senso ci opponiamo all\u2019attuale strategia di incentivazione dell\u2019uso indiscriminato e dannoso di accanimenti terapeutici, analisi e farmaci, spesso al solo scopo di incrementare i profitti delle industrie farmaceutiche e di giustificare la megamacchina sanitaria. Il concetto di salute va liberato dall\u2019ideologia capitalista e dalla scienza riduzionista, che guarda alla persona, non come un organismo vivente complesso, ma come una macchina da manipolare, sezionare, riassemblare, e non considera la salute come un sistema cui concorrono condizioni di benessere fisico, psichico, sociale, culturale, ambientale.\nPer questo lottiamo per:\n\u2022 l\u2019istituzione di un reddito minimo garantito contro la povert\u00e0, l\u2019esclusione sociale, la precariet\u00e0 della vita;\n\u2022 la garanzia dei livelli essenziali di assistenza erogati dal SSN e la loro omogeneit\u00e0 su tutto il territorio nazionale;\n\u2022 l\u2019eliminazione dei ticket sulle prestazioni sanitarie;\n\u2022 il taglio drastico dei tempi di attesa, anche attraverso la modifica delle norme che regolano l\u2019intra moenia;\n\u2022 un nuovo programma di assunzioni per sanit\u00e0 e servizi socio-assistenziali, che elimini il precariato, con l\u2019immediato sblocco del turn-over lavorativo;\n\u2022 l\u2019uscita del privato dal business dell\u2019assistenza sanitaria;\n\u2022 il potenziamento dei servizi sanitari esistenti, con il blocco dei processi di ridimensionamento e chiusura degli ospedali e lo sviluppo di una rete capillare di centri di assistenza sanitaria e sociale di prossimit\u00e0;\n\u2022 la valorizzazione  e l\u2019incentivazione dei medici generici di base, che sanno guardare al paziente come una persona, rispetto alle super-specializzazioni, che spesso creano specialisti disumanizzati e incapaci di favorire la guarigione;\n\u2022 la definizione di un piano nazionale per la non autosufficienza, centrato sull\u2019assistenza domiciliare integrata;\n\u2022 dare attuazione all\u2019inclusione delle persone con disabilit\u00e0 e dei soggetti fragili nella scuola, nel lavoro, nella societ\u00e0, per il diritto ad una vita piena, cancellando gli ultimi provvedimenti che vanno in senso contrario.\n\n10 - DIRITTO ALL'ABITARE, ALLA CITT\u00c0, ALLA MOBILIT\u00c0 \nIn un paese colpito da una crisi decennale, dove le imprese sono dedite alla rapina dei fondi pubblici e all\u2019aumento dello sfruttamento ma ci\u00f2 nonostante non riescono a guadagnare quanto vorrebbero, le case, le citt\u00e0 e i servizi pubblici essenziali diventano sempre pi\u00f9 centrali nella corsa al profitto. Nonostante lo sbandierato tasso di nuclei proprietari, tra i pi\u00f9 alti d\u2019Europa, vediamo sempre pi\u00f9 gente senza casa, sfrattata con la forza, costretta a pagare affitti senza controllo o ad occupare, mettendosi in una situazione di insicurezza e illegalit\u00e0 dovuti solo al bisogno. Vediamo inoltre citt\u00e0 sempre meno a misura delle persone, dove i servizi vengono tagliati \u2013 trasporti -, peggiorano in qualit\u00e0 \u2013 igiene pubblica -, costano sempre pi\u00f9 cari \u2013 acqua, elettricit\u00e0, gas. Vediamo centri storici trasformati in vetrine, da cui i poveri e gli indesiderati vengono scacciati col DASPO, e periferie ghetto, private dei servizi essenziali, spesso preda del degrado e della criminalit\u00e0 organizzata. I servizi pubblici essenziali sono, ancora, il nuovo terreno di caccia per i profitti: acqua, elettricit\u00e0 e gas costano sempre di pi\u00f9 e non sono garantiti, mentre la mobilit\u00e0 e i trasporti non rispondono pi\u00f9 agli interessi delle classi popolari ma alle esigenze di guadagno delle grandi imprese. Noi crediamo che la casa, le citt\u00e0 vivibili, la mobilit\u00e0 siano diritti fondamentali.\nPer questo lottiamo per:\n\u2022 un piano straordinario per la messa a disposizione di 1.000.000 di alloggi sociali in 10 anni, attraverso il riutilizzo del patrimonio esistente;\n\u2022 l\u2019introduzione di un\u2019imposta fortemente progressiva sugli immobili sfitti, l\u2019abolizione della cedolare secca e la possibilit\u00e0 per i sindaci di requisire lo sfitto in situazioni di emergenza abitativa;\n\u2022 una politica di controllo degli affitti, stabilendo canoni rapportati alla rendita catastale;\n\u2022 l\u2019abolizione dell\u2019articolo 5 della legge Lupi, che nega a chi occupa la possibilit\u00e0 di allacciarsi alle reti elettriche, idriche e del gas;\n\u2022 un controllo delle tariffe per i servizi pubblici essenziali e la loro garanzia per tutte e tutti, in particolare per chi \u00e8 in condizioni di disagio socio-economico;\n\u2022 un piano di riqualificazione delle periferie, in cui vivono 14 milioni di persone;\n\u2022 una legge urbanistica che fermi l\u2019abusivismo di speculazione e  la cementificazione delle citt\u00e0 e dei territori, e sia improntata a misure di salvaguardia dei paesaggi, delle terre agricole, degli ecosistemi (anche urbani) e a incentivi per il recupero e la riqualificazione del patrimonio edilizio esistente e per la realizzazione di edifici ecologici, a basso costo e capaci di autonomia energetica - (questo punto pu\u00f2 essere inserito anche nel capitolo \u201cAMBIENTE\u201d) - ;\n\u2022 un piano di riequilibrio territoriale tra citt\u00e0, aree agricole a aree interne, con la predisposizione di misure e incentivi per il ripopolamento dei paesi, delle contrade e delle zone agricole;\n\u2022 un sistema di trasporto pubblico potenziato ed ecologico , e alla portata di tutti, con il contrasto ai processi di privatizzazione e la riaffermazione del carattere pubblico dei servizi e delle aziende, con particolare attenzione ai bisogni dei pendolari e al trasporto locale;\n\u2022 la messa in atto di azioni che incentivino forme di trasporto collettivo e l\u2019uso di mezzi di locomozione ecologici (bici e motorini elettrici, etc.);\n\n11 - IMMIGRAZIONE E ACCOGLIENZA \nLe principale forze politiche alimentano le tendenze xenofobe e razziste, indicando nei migranti la causa principale del disagio sociale: \u00e8 una falsit\u00e0 assoluta. E\u2019 la concentrazione di ricchezze e potere nelle mani di pochi la causa dell\u2019impoverimento dei molti, non chi fugge dalle guerre o dai disastri economici e ambientali provocati dalle politiche liberiste.\n\u00c8 necessario un discorso solidale e di alleanze fra sfruttati che porti all\u2019estensione dei diritti sociali per tutte/i, cittadini italiani e migranti. E\u2019 necessario dare accoglienza e diritti tanto ai richiedenti asilo che stanno giungendo dal 2011 quanto alle cittadine e i cittadini migranti residenti da anni in Italia.\nPer questo lottiamo per:\n\u2022 il superamento della gestione emergenziale, militarizzata e \u201cstraordinaria\u201d dell\u2019accoglienza, proponendo \u2013 a partire dal modello SPRAR \u2013 centri di piccole dimensioni, gestite dal pubblico e che permettano a chi arriva percorsi autonomi di inserimento, abitativo, sociale, lavorativo, indipendentemente dal loro status giuridico;\n\u2022 la valorizzazione delle professionalit\u00e0 coinvolte nell\u2019accoglienza, persone oggi costrette a contratti precari e a supersfruttamento;\n\u2022 l\u2019abolizione del regolamento di Dublino III, delle leggi Minniti-Orlando e di tutte le leggi razziste che lo hanno preceduto;\n\u2022 l\u2019abrogazione degli accordi bilaterali che permettono il rimpatrio forzato e di quelli che servono ad esternalizzare le frontiere, per l\u2019attivazione di canali legali e protetti d\u2019ingresso in Europa;\n\u2022 l\u2019abrogazione del T.U. in materia di immigrazione (Bossi\u2013Fini) frutto di emendamenti della Turco\u2013Napolitano, la rottura del vincolo tra permesso di soggiorno e contratto di lavoro, la chiusura di tutte le forme di detenzione amministrativa, il passaggio di competenze ai Comuni per il rilascio e rinnovo dei titoli di soggiorno, meccanismi di regolarizzazione permanente;\n\u2022 l\u2019approvazione dello ius soli e la sua estensione a chi \u00e8 comunque cresciuto in Italia, una revisione estensiva della legge sulla cittadinanza, il diritto di voto a partire dalle elezioni amministrative per chi risiede stabilmente nel nostro paese.\n\n12 - AUTODETERMINAZIONE E LOTTA ALLA VIOLENZA CONTRO LE DONNE E LE PERSONE LGBTQI \nNel Gender Gap Report 2017, il rapporto sul divario tra uomini e donne, l\u2019Italia \u00e8 all\u201982esimo posto su 144, era al 50esimo nel 2015: si inaspriscono dunque le disuguaglianze. Sulle donne continua a scaricarsi il doppio lavoro produttivo e riproduttivo, le gerarchizzazioni dentro il lavoro, il dominio maschile dello spazio pubblico, la violenza materiale e simbolica che nega i percorsi di autodeterminazione e libert\u00e0.\nLa crisi ha acuito i problemi. L\u2019Italia \u00e8 penultima in Europa per occupazione femminile, sulle donne si concentrano il part-time imposto (pi\u00f9 che doppio rispetto agli uomini), la precariet\u00e0 e la sottoccupazione. I tagli al sistema di welfare, in una societ\u00e0 incapace di rimettere in discussione la divisione dei ruoli maschili e femminili, si traducono nella negazione del \u201cdiritto al tempo\u201d con le donne che dedicano al lavoro domestico e di cura una media di oltre 5 ore al giorno, il triplo degli uomini. La violenza contro le donne \u00e8 cronaca quotidiana, tra le mura domestiche dove si consuma la maggior parte delle violenze, nella perpetuazione di un dominio maschile incapace di fare i conti con l\u2019affermazione di autonomia e libert\u00e0 delle donne. La questione di genere si intreccia con la questione di classe, e colpisce in particolare i corpi delle donne migranti.\nLe discriminazioni sul lavoro e nella societ\u00e0, la violenza riguardano anche gay, lesbiche, trans e tutto l\u2019universo LGBTQI, che combatte quotidianamente contro i pregiudizi, l\u2019odio, l\u2019omofobia, la transfobia. Il non riconoscimento pieno delle relazioni e delle famiglie delle persone LGBTQI significa ridurre le loro vite a esistenze individuali e isolate, e riaffermare un\u2019idea autoritaria di famiglia che compromette la libert\u00e0 di tutti e tutte.\nAl carattere sistemico della violenza risponde oggi un movimento femminista mondiale: \u201cNon una di meno\u201d \u00e8 la forza politica che tiene insieme e traduce percorsi di liberazione dal dominio di classe, di genere, di razza e orientamento sessuale. La lotta femminista partita dalla Argentina ha portato nelle piazze centinaia di migliaia di donne contro la violenza in tutte le sue forme. Lo sciopero dal lavoro riproduttivo e produttivo dello scorso 8 marzo ha messo in luce le tante forme di sfruttamento invisibili, nel lavoro di cura, nel lavoro da casa e nella richiesta di disponibilit\u00e0 e prestazione permanente. Anche in Italia il movimento femminista ha espresso, e continua ad esprimere, con autonomia e intelligenza, una capacit\u00e0 fortissima di lotta, elaborazione, proposta.\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 la parit\u00e0 di diritti, di salari, di accesso al mondo del lavoro a tutti i livelli e mansioni a prescindere dall\u2019identit\u00e0 di genere e dall\u2019orientamento sessuale;\n\u2022 la radicale rimessa in discussione dei ruoli maschile e femminile nella riproduzione sociale ed un sistema di welfare che liberi tempo di vita per tutte e tutti;\n\u2022 la rottura del carattere monosessuato dello spazio pubblico e della politica;\n\u2022 soluzioni che inibiscano ogni forma di violenza (fisica, ma anche sociale, culturale, normativa) e discriminazione delle donne e delle persone LGBTI (attraverso una legge contro l\u2019omotransfobia);\n\u2022 una formazione che fornisca strumenti per decostruire il sessismo e educhi al riconoscimento della molteplicit\u00e0 delle differenze;\n\u2022 la piena e reale libert\u00e0 di scelta sulle proprie vite e i propri corpi, il pieno diritto alla salute sessuale e riproduttiva, negata in tante strutture pubbliche dalla presenza di medici obiettori. Va garantito a tutte l\u2019accesso alla fecondazione assistita, anche eterologa, a prescindere dallo stato di famiglia. Va combattuta la diffusione dell\u2019HIV attraverso la promozione della contraccezione rendendo disponibili a tutte e tutti le nuove tecniche di prevenzione. Vanno vietate le mutilazioni genitali su* bambin* intersessuali prima che possano capire e sviluppare la loro identit\u00e0 di genere;\n\u2022 la cancellazione di ogni pacchetto sicurezza. La sicurezza delle donne \u00e8 nella loro autodeterminazione;\n\u2022 i diritti e le aspirazioni di gay, lesbiche e trans, sia come individui che nella loro vita di coppia, con l\u2019introduzione del matrimonio egualitario, del riconoscimento pieno dell\u2019omogenitorialit\u00e0 a tutela dei genitori, dei figli e delle famiglie e con la ridefinizione dei criteri relativi all\u2019adozione, consentendola anche a single e persone omosessuali, per riconoscere il desiderio di maternit\u00e0 e paternit\u00e0 di tutte e tutti.\nInfine, per destrutturare l\u2019immaginario capitalista, riteniamo importante sostituire i valori patriarcali  e maschili dominanti (produttivismo, leaderismo, competitivit\u00e0, aggressivit\u00e0, individualismo, sopraffazione, sfruttamento, etc.) con i valori pi\u00f9 propri della dimensione femminile (lentezza, comunione, cooperazione, condivisione, tolleranza, senso del limite, convivialit\u00e0, preferenza per modelli orizzontali e circolari, etc.).\n\n13 - AMBIENTE \nLa questione ambientale \u00e8 al centro di migliaia di vertenze su tutto il territorio nazionale. E\u2019 amplificata da un modello capitalistico predatorio che provoca rotture sempre pi\u00f9 profonde nel rapporto tra l\u2019uomo, le altre specie animali, il resto della natura, accumulando enormi problemi che il pianeta e le generazioni future avranno sempre pi\u00f9 difficolt\u00e0 a risolvere. La devastazione ambientale \u00e8 anche questione di classe, di cui pagano le conseguenze assai pi\u00f9 gli oppressi e gli esclusi che i ricchi e privilegiati. Un intero continente, quello africano, fa i conti non solo con le guerre ma anche con siccit\u00e0, desertificazione, inquinamento, mentre nei paesi del primo mondo continuiamo a sprecare risorse. I paesi dominanti non riescono per\u00f2 pi\u00f9 a confinare i danni globali: l\u2019inquinamento, lo stravolgimento climatico, la crisi idrica, gli incendi ci colpiscono sempre pi\u00f9 al cuore e ci impongono un urgente e radicale ripensamento del modello di produzione e consumo. \nAnche nel nostro Paese da anni contrastiamo una costante devastazione dei territori in nome del profitto (si pensi a \u201cGrandi Opere\u201d come la TAV, il progetto TAP, le trivellazioni petrolifere, i siti contaminati, la cementificazione\u2026). Non c\u2019\u00e8 \u201ceconomia verde\u201d che tenga, se non si mette in discussione la logica della depredazione e dello sfruttamento degli ecosistemi e dei beni comuni essenziali alla vita (acqua, terra, foreste, biodiversit\u00e0), ridotti a merci da cui trarre profitto. C\u2019\u00e8 bisogno di una pianificazione democratica su scala nazionale e internazionale incentrata sulla salvaguardia della biosfera e il risanamento dei danni connessi al cattivo uso delle risorse, mediante il ripristino degli ecosistemi e il recupero della biodiversit\u00e0 saccheggiata. Anche in questo campo l\u2019omologazione tra centrodestra e centrosinistra ha portato all\u2019approvazione di una serie di \u201criforme\u201d che hanno stravolto conquiste precedenti, di cui va rivendicata l\u2019abrogazione immediata: dallo Sblocca Italia alla riforma Madia che cancella il ruolo delle Sovrintendenze, alla neutralizzazione della valutazione di impatto ambientale all\u2019aggressione ai parchi nazionali, ecc.\nPer questo lottiamo per:\n\u2022 la messa in sicurezza e salvaguardia preventiva dei territori, la tutela del paesaggio e dei beni comuni, del patrimonio storico e architettonico, programmazione, pianificazione e gestione partecipate e trasparenti fondate su obiettivi di interesse collettivo in alternativa al business dell\u2019emergenza ambientale e a quello della cosiddetta green economy;\n\u2022 azioni capillari e strutturali di recupero, ripristino e restauro dei paesaggi, degli ecosistemi, della biodiversit\u00e0, dei territori agricoli. Tali azioni sono vitali per la sopravvivenza e creano innumerevoli posti di lavoro;\n\u2022 lo stop alle cd. \u201cGrandi Opere\u201d, dalla TAV in Val di Susa alla TAP in Salento, col riorientamento degli investimenti verso un grande piano per la messa in sicurezza idrogeologica e sismica del Paese;\n\u2022 una nuova politica energetica che parta dal calcolo del fabbisogno reale e dalla radicale messa in discussione della Strategia Energetica Nazionale, raccogliendo le rivendicazioni dei movimenti NO TRIV e la richiesta di democrazia dei territori, contro un modello centralizzato orientato da interessi multinazionali, e verso un modello energetico diffuso,  orientato all\u2019autoproduzione energetica e all\u2019uso di energie pulite (micro eolico, fotovoltaico solare, sistemi passivi), distribuito sui territori in piccoli impianti, che mettano fine all\u2019era dell\u2019energia sporca, accentrata, basata su insostenibili reti di trasporto (oleodotti, gasdotti, tralicci e reti ad alta e media tensione, etc.) e sulla distruzione di paesaggi ed ecosistemi;\n\u2022 la moratoria sui nuovi progetti estrattivi riguardanti combustibili fossili e lo stop a ogni progetto di estrazione non convenzionale, l\u2019 eliminazione dei sussidi pubblici alle fonti fossili o ambientalmente dannose (16 miliardi annui) da utilizzare per la creazione diretta di posti di lavoro nell\u2019efficienza energetica, nelle energie rinnovabili, in ricerca e innovazione tecnologica\n\u2022 l\u2019uscita totale dal carbone come fonte di produzione energetica entro il prossimo decennio, l\u2019uso delle biomasse solo da scarti, la pianificazione degli impianti eolici con criteri di tutela paesaggistica e faunistica, lo stop a infrastrutture energetiche come il TAP e Poseidon;\n\u2022 una legge urbanistica per lo stop al consumo, che fermi l\u2019abusivismo di speculazione e  la cementificazione delle citt\u00e0 e dei territori; una legge urbanistica che ponga fine alla stagione della deregulation a favore dei privati, l\u2019aumento delle dotazioni pubbliche (verde, servizi, trasporti non inquinanti), lo stop alla cementificazione delle coste e il recupero ambientale delle spiagge (il 75,4% della fascia entro 200 m. dalla costa \u00e8 edificato); che sia improntata a misure di salvaguardia dei paesaggi, delle terre agricole, degli ecosistemi (anche urbani) e a incentivi per il recupero e la riqualificazione del patrimonio edilizio esistente e per la realizzazione di edifici ecologici, a basso costo e capaci di autonomia energetica - (questo punto pu\u00f2 essere inserito anche nel capitolo \u201cDIRITTO ALL\u2019ABITARE \u2013 CITTA\u2019\u2026.\u201d) - ;\n\u2022 un piano nazionale per la bonifica dei siti inquinati fondato sul principio \u201cchi inquina paga\u201d e il monitoraggio e la tutela delle condizioni di salute delle popolazioni delle aree interessate;\n\u2022 un piano di investimenti per la mobilit\u00e0 sostenibile e il trasporto pubblico (dalle ferrovie al trasporto urbano) fondato sui reali bisogni delle classi popolari e sul rispetto dell\u2019ambiente, che superi la prevalenza dei sistemi di trasporto su gomma, potenziando il traffico merci su ferro e via mare;\n\u2022 un radicale potenziamento della ciclabilit\u00e0, con una politica di investimenti pubblici\n\u2022 una nuova politica dei rifiuti, che indirizzi la produzione delle merci verso la recuperabilit\u00e0, disincentivando i prodotti non riciclabili e usa e getta; la gestione pubblica dell\u2019impiantistica e del ciclo di smaltimento, la messa al bando dell\u2019incenerimento attraverso l\u2019eliminazione degli incentivi, investimenti su raccolta differenziata, recupero, riuso, riciclo, riduzione, realizzando la strategia \u201cRifiuti Zero\u201d\n\u2022 la ripubblicizzazione dell\u2019acqua bene comune, e pi\u00f9 in generale dei servizi pubblici, cancellando il modello di gestione attraverso soggetti di diritto privato come le SPA, nel rispetto della volont\u00e0 popolare espressa nel Referendum del 2011;\n\u2022 l\u2019affidamento, la cura e la gestione dei beni comuni e pubblici alle comunit\u00e0 locali, passando anche da un concetto di propriet\u00e0 statale a quello di propriet\u00e0 comune; (pu\u00f2 essere inserito anche nel capitolo \u201cECONOMIA, FINANZA \u2026\u201d);\n\n14 - UNA NUOVA QUESTIONE MERIDIONALE \nLa crisi in cui versa il nostro Paese da oltre un decennio colpisce con particolare violenza i territori storicamente pi\u00f9 svantaggiati, il Sud e le Isole. Il tasso di disoccupazione in queste aree \u00e8 quasi il doppio di quello nazionale; un giovane meridionale su due \u00e8 senza lavoro, a fronte di livelli di istruzione e formazione molto alti. I salari sono mediamente pi\u00f9 bassi e il lavoro \u00e8 pi\u00f9 precario, a fronte di un costo della vita che negli ultimi anni \u00e8 salito vertiginosamente, specialmente nelle aree metropolitane. Il disinvestimento dello Stato dai settori strategici, quando non \u00e8 coinciso con una svendita, come nel caso dell\u2019ILVA, ha trasformato porzioni enormi di territorio, come Bagnoli, in cimiteri industriali, preda di interessi speculativi senza alcuna prospettiva di sviluppo, martoriati da livelli altissimi di inquinamento ambientale. L\u2019inquinamento \u00e8 l\u2019altro denominatore comune del Sud, da Bagnoli all\u2019ILVA, dalla mega discarica di Terzigno al fiume Sarno, a Priolo; quando i territori non sono inquinati da residui industriali o da discariche, sono selvaggiamente occupati da foreste di pale eoliche, impianti di produzione di energia da CDR, oppure diventano territorio d\u2019elezione per lo stoccaggio di scorie nucleari, o per l\u2019allargamento e la costruzione di nuove basi militari.\nI livelli sanitari garantiti sono inferiori alla media nazionale, cos\u00ec come le risorse destinate a istruzione e formazione che nel Sud e nelle isole diminuiscono. In questo contesto \u00e8 comprensibile la ripresa drammatica dell\u2019emigrazione da Sud a Nord \u2013 a volte forzata, come nel caso degli insegnanti \u2013 e dell\u2019emigrazione verso l\u2019estero, che vede i meridionali e gli isolani in testa alle classifiche di chi parte per non tornare. Noi riteniamo che la questione meridionale debba tornare ad essere questione centrale sul piano nazionale ed europeo. Va invertita la rotta: il Sud e le Isole non vanno visto pi\u00f9 come un problema, ma come una grande opportunit\u00e0 per il paese, liberandone positivamente le energie.\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 una politica di investimenti pubblici in settori produttivi mirati allo sviluppo dei territori pi\u00f9 svantaggiati, contrastando il ricatto inaccettabile che vorrebbe barattare il lavoro con la salute e la tutela dell\u2019ambiente, e perch\u00e9 le ragazze e i ragazzi del Sud abbiamo il pieno diritto di studiare e lavorare nella propria terra;\n\u2022 livelli sanitari realmente equiparati a quelli del resto del paese;\n\u2022 una rete di infrastrutture e trasporti pubblici radicalmente potenziata;\n\u2022 un forte investimento in istruzione e formazione orientato al Sud;\n\u2022 la fine di una strategia che vede nel meridione una mega discarica, o una mega centrale elettrica per il paese;\n\u2022 la difesa dei territori dagli appetiti speculativi di imprenditori nostrani e grandi multinazionali.\n\u2022 l\u2019affermazione di un modello di economia alternativo, che accanto a produzioni qualificate valorizzi la bellezza, la storia, la terra, le nuove tecnologie, la cultura di citt\u00e0 che sono da sempre luoghi di pace, crocevia di popoli e culture.\n\n15 - GIUSTIZIA \nMigliaia di persone, negli ultimi anni, si sono trovate colpite da procedimenti penali o misure di polizia perch\u00e9 lottavano per il diritto all\u2019abitare, al lavoro, alla salute, allo studio, per il rispetto dell\u2019ambiente e del territorio. In pratica, grazie ad una politica corrotta e a certa stampa, la \u201clegalit\u00e0\u201d ha colpito chi lottava per la giustizia sociale. Invece del riconoscimento politico delle rivendicazioni, la risposta dello Stato e della stessa magistratura \u00e8 stata solo repressiva: chi lotta viene processato e arrestato, chi \u00e8 bisognoso o pi\u00f9 semplicemente ha comportamenti considerati, a ingiusto titolo, devianti o pericolosi, viene represso e condannato.\nL\u2019ovvia conseguenza \u00e8 che le carceri, come ci dicono le statistiche, sono sovraffollate di immigrati, malati psichici, persone senza dimora e tossicodipendenti.\nAl contrario, quando sono i settori popolari a reclamare giustizia, questa non arriva mai, a causa del sostanziale classismo del nostro sistema giudiziario. Anche l\u2019accesso ai tribunali amministrativi \u00e8 costosissimo; non solo i privati cittadini, ma anche i piccoli comuni spesso non riescono a far valere i propri diritti contro le amministrazioni pi\u00f9 forti o, peggio, i privati con maggiori mezzi economici a disposizione (pensiamo per esempio alla multinazionale Tap in Salento).\nIl costo della giustizia ordinaria \u00e8 aumentato anche a causa di marche da bollo e di contributi unificati sempre pi\u00f9 esosi; i cittadini sono inoltre costretti, per molte materie, a tentare accordi stragiudiziali (con mediatori o arbitri a pagamento). L\u2019obiettivo \u00e8 scoraggiare totalmente il ricorso alla giustizia da parte delle classi popolari.\nLe campagne d\u2019odio contro il diverso, visto come deviante,  portate avanti anche da alcune amministrazioni locali, istigano all\u2019acquisto di armi. Sono cos\u00ec triplicate in dieci anni le licenze per il porto d\u2019armi, arrivando al dato allarmante che quindici italiani su cento detengono una pistola o un fucile.\nPer questo lottiamo per :\n\u2022 l\u2019amnistia per i reati legati alle lotte sociali, sindacali e ambientali;\n\u2022 la depenalizzazione di una serie di reati, ereditati dall\u2019ordinamento fascista del Codice Rocco e da sempre nuove leggi speciali;\n\u2022 la riforma di alcune misure sanzionatorie e di regole procedurali (fogli di via, sorveglianze speciali, avvisi orali);\n\u2022 l\u2019abrogazione delle norme che hanno aumentato il potere dei sindaci in materia di sicurezza e decoro urbano (es. cosiddetto Daspo Urbano previsto dalla legge Minniti);\n\u2022 l\u2019abrogazione della legislazione speciale di natura emergenziale risalente agli anni 70 e 80 (legge Reale);\n\u2022 la legalizzazione delle droghe leggere e la depenalizzazione del consumo di sostanze;\n\u2022 il contrasto dei fenomeni corruttivi diffusi e della reimmissione di capitali di provenienza mafiosa, inasprendo le pene e allungando i termini di prescrizione per riciclaggio e autoriciclaggio;\n\u2022 l\u2019educazione all\u2019antimafia, chiedendo ai Comuni di ottemperare all\u2019obbligo di informare la cittadinanza sui beni confiscati, e favorendo le amministrazioni che risocializzino questi beni;\n\u2022 la smilitarizzazione della guardia di finanza e la trasformazione in polizia specializzata in contrasto alla corruzione, all\u2019evasione ed elusione fiscale e tributaria;\n\u2022 l\u2019introduzione dei codici identificativi per gli agenti di polizia in servizio di ordine pubblico;\n\u2022 la modifica della insufficiente legge sul reato di tortura, approvata dal parlamento a luglio 2017;\n\u2022 contrastare fortemente la libera disponibilit\u00e0 di armi;\n\u2022 l\u2019abolizione dell\u2019ergastolo e del 41 bis, e un provvedimento di indulto e amnistia che risolva il problema del sovraffollamento carcerario;\n\u2022 una riforma della vita carceraria, soprattutto attraverso un pi\u00f9 ampio utilizzo delle misure alternative e di validi percorsi per il reinserimento dei detenuti;\n\u2022 il ripristino della gratuit\u00e0 dei processi in materia di diritto del lavoro, la riduzione delle spese a carico delle parti nei processi civili e amministrativi", "created_time": "2017-12-22T13:03:20+0000"}, {"id": "525015217841196_565786447097406", "message": "NAPOLI: DUEMILA PERSONE IN PIAZZA, FORZA ARTURO!\nQualche giorno fa, in una strada centralissima, Arturo \u00e8 stato aggredito da una banda di giovanissimi. Con quasi 20 coltellate, Arturo ha lottato per giorni tra la vita e la morte. Da poche ore la sua famiglia ha saputo che se la caver\u00e0, anche se non proprio senza problemi.\nStamattina in citt\u00e0 in migliaia hanno raccolto l'appello circolato a partire dai familiari, dagli studenti della sua scuola, passato per le mani dei tanti che hanno voluto mostrare solidariet\u00e0 e sostegno. Pure noi c'eravamo, perch\u00e8 crediamo che in una societ\u00e0 che esclude, marchia, in cui \"fa figo\" sdoganare una violenza brutale, insensata e assai pericolosa, nessuno pu\u00f2 essere lasciato solo. E' una battaglia di umanit\u00e0 e civilt\u00e0, una ricostruzione di modelli, relazioni, argini al senso di inadeguatezza e impotenza cos\u00ec presente, che non possiamo perdere.\nForza Arturo!", "created_time": "2017-12-22T12:13:15+0000"}, {"id": "525015217841196_565749513767766", "message": "Avanti ogni giorno...questa esperienza partita andr\u00e0 avanti..perch\u00e8 fatta da Sindacalismo di Base...Sfrattati..Disoccuptati..No Rig..No tav..No Tap...coloro che da sempre lottano per un mondo migliore e opposto a quello di oggi..Pugni al cielo..per il Potere al Popolo", "created_time": "2017-12-22T10:09:29+0000"}, {"id": "525015217841196_565600147116036", "message": "il 22 dicembre del 2002 moriva Joe Strummer, storica voce dei Clash. Un pensiero collettivo della mattina a lui che ha cresciuto noi, e tanti altri prima, ricordandoci quanta gioia e quanto amore c'\u00e8 nel ribellarsi insieme alle ingiustizie.\nlo vogliamo ricordare con alcune parole che disse prima di morire, le trovate nelle ultime scene de \"Il futuro non \u00e8 scritto\", un documentario su di lui. \"Mi piace dire che le persone possono cambiare tutto quello che vogliono. E questo vuol dire: qualsiasi cosa nel mondo. E' ora di recuperare l'umanit\u00e0 e di rimetterla al centro. Mostratemi qualsiasi paese del mondo, c'\u00e8 il popolo dentro. Pensate a questo. Senza il popolo non siete niente\".", "created_time": "2017-12-22T09:00:24+0000"}, {"id": "525015217841196_564918083850909", "message": "[ROMA] BASTA APPALTI TRUFFA! CON I LAVORATORI GSE!\nAncora sciopero dei dipendenti del call center della GSE, azienda pubblica che si occupa di energie rinnovabili che appalta i suoi operatori ad aziende private. Che si tratti di fatto di caporalato lo dimostra anche la sentenza di un giudice, che ha imposto l'internalizzazione di 30 dei cento dipendenti. Gli altri settanta per\u00f2 non vogliono aspettare le altre sentenze e pretendono di essere riconosciuti come dipendenti! I manager della GSE non ne vogliono sapere e li lasciano in balia dell'ultima azienda che ha vinto in appalto... Almaviva Roma, la stessa che intanto licenziava 1600 dipendenti.\nQuesto \u00e8 il risultato della giungla di appalti pubblici e privati prodotta da anni di deregolamentazione... Da noi pretendono la massima flessibilit\u00e0 mentre loro possono fare come gli pare!\nNoi siamo andati a trovarli perch\u00e9 Potere al Popolo vuole dare parola a chi non ha voce, vuole sostenere e dare visibilit\u00e0 a tutti gli invisibili che ogni giorno creano la ricchezza nel nostro paese.", "created_time": "2017-12-21T20:40:00+0000"}, {"id": "525015217841196_565458683796849", "message": "https://pierluigiraccagni.wordpress.com/2017/12/20/20-12-2017-dalla-marcia-su-roma-a-piazza-della-loggia-sono-tornati-in-italia-i-padri-costituenti-del-nazifascismo-odierno-ma-gli-assassini-so/", "created_time": "2017-12-21T16:39:44+0000"}, {"id": "525015217841196_565351377140913", "message": "IL NOSTRO PROGRAMMA ELETTORALE! FACCIAMOLO CIRCOLARE!\n4 settimane fa la prima bozza, poi suggerimenti, correzioni, modifiche sono arrivati da tutta Italia, da singoli e realt\u00e0 collettive.\nCi abbiamo tenuto a integrare tutti i contributi e questo \u00e8 il risultato. Notevolmente migliorato rispetto al testo iniziale, arricchito dai commenti della gente comune che si concentrava sulla pratica, sui potenziali rimedi efficaci per i problemi concreti che vivono ogni giorno.\n\nQuesto programma, veramente prodotto collettivo, dimostra che le persone, se trovano dei contesti per esprimersi, se trovano chi li ascolta, lo fanno eccome! Che hanno una ricchezza, un tesoro di sapere, delle competenze parziali incredibili...\n\nQuesta mobilitazione elettorale pu\u00f2 farci crescere, e liberarci di stereotipi, di fissazioni, di personalismi, e trovare insieme le parole che vogliamo, per ricostruire una comunit\u00e0 non dei dogmi, ma dell'incontro e del fare!", "created_time": "2017-12-21T14:45:00+0000"}, {"id": "525015217841196_565383970470987", "message": "Viva l'Italia solidale e fondata sulla democrazia e la Costituzione del 1948!", "created_time": "2017-12-21T13:43:20+0000"}, {"id": "525015217841196_565382520471132", "message": "L'Italia aspetta un'alternativa al centro-destra e alla destra per riportare un equilibrio, indispensabile per la democrazia e l'attuazione della Costituzione.", "created_time": "2017-12-21T13:39:38+0000"}, {"id": "525015217841196_565128117163239", "message": "Un intreccio allucinante tra istituzioni e interessi economici. Anche un bambino capirebbe che oggi la politica \u00e8 in mano agli stessi che detengono i grandi gruppi aziendali e bancari.\nE intanto il popolo ci rimette... alla faccia dei piccoli risparmiatori truffati da Banca Etruria, per\u00f2, il PD ha deciso pure di ricandidarla, Maria Elena Boschi!", "created_time": "2017-12-21T12:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_565312193811498", "message": "Con questa nuova avventura che sta crescendo nel Paese...finalmente verr\u00e0 data voce a chi non l ha..i tanti Sfrattati..Disoccupati...Licenziati..Sfruttati..Migranti..coloro che devono sudare per cibarsi e per scaldarsi..Penso a chi lotta sul territorio..i NO RIG..NO TAV..NO TAP...\u00e8 un qualcosa che andr\u00e0 oltre Marzo..dopo le elezioni..e sapete perch\u00e8?Perch\u00e8 \u00e8 fatta da chi sempre..negli anni ha lottato..lotta e lotter\u00e0...e che adesso candidandosi vuol cambiare completamente la rotta a questo paesello succube di incravattati padroni banchieri senza alcun scrupolo..Avanti nelle lotte e in quest avventura..Pugni al cielo..per il Potere al Popolo", "created_time": "2017-12-21T10:41:05+0000"}, {"id": "525015217841196_565124883830229", "message": "Ma a che stiamo arrivando?\nCi fanno lavorare senza tutele e senza prospettive.\nCi costringono a emigrare o ad accettare paghe da fame.\nCancellano la democrazia sui posti di lavoro, buttando fuori i sindacati o i lavoratori pi\u00f9 combattivi.\nLavorare per 33 centesimi all'ora senza poter andare in bagno \u00e8 il capolavoro di questa classe dirigente, quella finita col Jobs Act e cominciata col pacchetto Treu, quelle che si sono succedute alla guida del paese da decenni ormai.\nEvidentemente nessuno di questi sa cosa significhi non riuscire ad arrivare a fine mese, o sentirsi trattato come uno schiavo dal \"manager\" di turno.\n\nSe nessuno difende gli interessi dei lavoratori facciamolo da soli!", "created_time": "2017-12-21T09:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_565274793815238", "story": "Pitocco Ma Ancheno shared a video to Potere al Popolo's timeline.", "message": "Bisognerebbe pensare anche a messaggi puntuali e documentati sulle malefatti del PD e delle altre destre.\n\nPer esempio:\nQuesto video dimostra che su una barca donata da Minniti ai libici i profughi vengono torturati.\nhttps://www.facebook.com/amnestyfr/videos/10155445908797572/", "created_time": "2017-12-21T08:35:51+0000"}, {"id": "525015217841196_565255427150508", "message": "\"Il clochard fiscale\"\n\nAlcuni di noi, chi per scelta o chi per necessita', hanno intrapreso una \"carriera\" da liberi professionisti e parlo specialmente di quelli specializzati nei rami legati al patrimonio fondiario ed edilizio. Questi Noi come fossero quelle creature umane che sono state ben rappresentate in Matrix, per poter lavorare, a differenza di altri lavoratori autonomi che ne hanno due, sono attaccati a tre cordoni ombellicari che succhiano energia. Uno si chiama \"Partita Iva\" l'altro \"Previdenza\" e il terzo \"Iscrizione al collegio o albo\" di appartenenza. Tutti e tre fanno capo a rispettive sovrastrutture che chiedono solo conti da saldare in basso. Ora accade in questo martoriato periodo storico che l'attacco frontale che \u00e8 stato deciso di portare alla rilevante ricchezza privata degli italiani in funzione del rientro dall'immenso debito pubblico si \u00e8 concentrato tutto sul patrimonio immobiliare. Mentre dieci anni fa il ceto medio era felice di possedere almeno una propriet\u00e0 immobiliare oggi le cose diabolicamente vanno in modo diverso e la \"robba\" \u00e8 diventata solo un fardello pesante da mantenere con Imu e Tarsu alle stelle per non parlare d'altro. In questo cambio repentino e inesorabile di paradigma intere schiere formate di intellettuali esecutivi organici dopo una lunga stagione anche di prosperit\u00e0 sono destinate alla disoccupazione a tutele deficenti. C'\u00e8 chi continua a operare, ma solo per mera necessit\u00e0 impellente quella di beccare qualcosa per tirare avanti. Sono quelli che per poter lavorare si indebitano mediamente per circa 6.000 euro all'anno. E non lo fanno con il commerciante sotto casa, ma proprio con le sovrastrutture richiamate prima le quali pur disponendo dei dati di denuncia dei redditi che puntualmente viene comunque fatta, invece di attivare una sorta di paracadute sociale lasciano fare. E allora accade che il professionista pur di lavorare si accartocci sempre pi\u00f9 e ad ogni anno nelle proprie cartelle esattoriali  da pagare. Come un clochard fa con il cartone il nostro si addormenta e si sveglia tutti i giorni ammantato dal suo debito che diventa sempre pi\u00f9 spesso e che allo stato presente delle cose, da exsondato com'e' dal lavoro non potr\u00e0 mai pagare. Di questo non se ne parla nei palazzo di regime, si continua a derubricare tutto a evasione fiscale e previdenziale. #avantiallaviaco", "created_time": "2017-12-21T07:19:02+0000"}, {"id": "525015217841196_565236623819055", "message": "M5S: LA SECONDA FACCIA \nSta cambiando la strategia politica del M5S e non \u00e8 cosa da poco. Di Maio si sta muovendo vorticosamente per incontrare tutti i poteri \u201cforti e meno forti\u201d che fino ad ieri i grillini avevano portato al ludibrio e criticato aspramente: banche di affari e grande impresa, con passaggi veloci anche con associazioni corporative. Non un incontro con operai, lavoratori dell\u2019agricoltura e studenti... Le menti diaboliche che muovono i fili dai quali pende Di Maio hanno capito due cose: (1) il Movimento pu\u00f2 vincere le elezioni (2) da solo non riesce a governare\nQuindi cambio di strategia: in primis accreditamento come Partito di (prossimo) governo e, poi, apertura ad alleanze politiche che \u201cspacchino\u201d i possibili competitori per l\u2019incarico di governo. Solo tattica \u201csopraffina\u201d per indebolire Berlusconi (apertura ad accordi di governo con Salvini) e Renzi (apertura ad accordi di governo con Bersani) e questo per evitare la \u201cGrande Coalizione\u201d proprio tra Forza Italia e PD per \u201csalvare l\u2019Italia\u201d dal populismo M5S. Questo \u00e8 quello che ci aspetta e ci accompagner\u00e0 nei mesi a venire fino alle elezioni politiche. Ora bisogna ripensare davvero al voto utile: Potere al Popolo!!", "created_time": "2017-12-21T06:01:19+0000"}, {"id": "525015217841196_565113483831369", "message": "Io sono un sognatore. Oggi vorrei che Potere al popolo, sinistra rivoluzionaria e gli anarchici (almeno alcuni) dicessero in qualche modo: la via per la rivoluzione sociale, comunista e libertaria passa da noi e non dai mezzibusti che la Tv ama. Vorrei che al di l\u00e0 delle fregole di presentarsi alle elezioni, si costruissero subito iniziative per cambiare noi stessi, il nostro atteggiamento verso la vita e la politica, le nostre prospettive, il modo di concepire il rapporto tra idee importanti, le nostre, che pure devono confrontarsi con un mondo che cambia e con l\u2019esigenza di fare i conti con la concretezza dei problemi quotidiani. Comunismo libertario, federazione di liberi movimenti anticapitalisti, libert\u00e0 di confronto e di opposizione interna, rispetto delle diverse scelte sulla questione della partecipazione elettorale.", "created_time": "2017-12-20T21:54:32+0000"}, {"id": "525015217841196_565101657165885", "message": "https://www.youtube.com/watch?v=pPR-HyGj2d0", "created_time": "2017-12-20T21:05:31+0000"}, {"id": "525015217841196_565086970500687", "story": "Giancarlo Iacchini shared a link to Potere al Popolo's timeline.", "created_time": "2017-12-20T20:21:19+0000"}, {"id": "525015217841196_565085410500843", "message": "100 ASSEMBLEE TERRITORIALI IN UN MESE: DEMOCRAZIA \u00c8 POTERE AL POPOLO!\nAbbiamo riaggiornato la cartina dell'Italia che resiste e lotta. \u00c8 un miracolo quello che si \u00e8 messo in moto. Ogni settimana i momenti d'incontro, di dibattito, di organizzazione si sono moltiplicati! Grazie a ogni singolo che si \u00e8 messo in gioco e ha reso possibile questo.\n\nStiamo ricacciando indietro paure e sfiducia, mettendo al centro i soggetti che direttamente vivono sfruttamento, precariet\u00e0, disagio. \nVi chiediamo di partecipare alle assemblee gi\u00e0 fissate, di crearne di nuove laddove non ne esistano ancora. Potete tenervi aggiornati tramite la newsletter nazionale, o il sito poterealpopolo.org.\nAbbiamo iniziato per non smettere!\n#accettolasfida #poterealpopolo", "created_time": "2017-12-20T20:13:40+0000"}, {"id": "525015217841196_564963230513061", "message": "Reggio Emilia. Ieri bella atmosfera, partecipazione importante,  un tessuto sociale vivo e articolato. A fine serata si avvicina un signore anziano, militante per tutta la vita, adesso in pensione. Con gli occhi lucidi ci consegna questo foglio, sopra una sua poesia. \"Vi confesso - ci dice - che ho ritrovato entusiasmo che non sentivo da tanto grazie alla follia che stiamo facendo insieme...\".\n\u00c8 questo che stiamo costruendo insieme, stiamo ricostruendo e riconnettendo il nostro popolo.\n\n#accettolasfida #poterealpopolo", "created_time": "2017-12-20T17:30:31+0000"}, {"id": "525015217841196_564994400509944", "message": "Il mio voto c'\u00e8. Coraggio a noi!", "created_time": "2017-12-20T15:32:08+0000"}, {"id": "525015217841196_564922720517112", "message": "Incredibile che dobbiamo giustificare il perch\u00e9 non vogliamo le aperture forzate degli esercizi commerciali durante le festivit\u00e0.\nDiciamo una cosa semplice: lavoriamo per vivere non viviamo per lavorare!\nI lavoratori non sono merce a disposizione di nessuno.\n\n#anatalepuoi boicottare le aperture coatte!", "created_time": "2017-12-20T15:00:01+0000"}, {"id": "525015217841196_564915830517801", "message": "https://youtu.be/KWcQpC5ffzA", "created_time": "2017-12-20T12:28:13+0000"}, {"id": "525015217841196_564568777219173", "message": "IL NOSTRO INTERVENTO A CHIUSURA DELL'ASSEMBLEA NAZIONALE DI DOMENICA!\nPer chi non fosse riuscito a venire ma era interessato, per chi non ha seguito lo streaming online (siete stati pi\u00f9 di 20mila, vi ringraziamo tutti!), queste sono le parole con cui Viola ha concluso la splendida giornata di domenica.\nEravamo mille nella sala dell'Ambra Jovinelli, siamo migliaia sparsi in tutte le 100 province in cui si sono riunite le assemblee territoriali, per ribadire forte un messaggio: noi siamo un'altra cosa dalla politica a cui c'hanno abituato. Da donne e uomini liberi apriamo una breccia, riapriamo una strada, e che sia di rinascita, di entusiasmo, per la maggioranza che finora \u00e8 rimasta in silenzio!\n#accettolasfida #poterealpopolo", "created_time": "2017-12-20T11:38:11+0000"}, {"id": "525015217841196_564887150520669", "message": "se riuscite condividete!", "created_time": "2017-12-20T11:00:20+0000"}, {"id": "525015217841196_564881297187921", "message": "L'importante \u00e8 che nelle liste non ci siano pi\u00f9 i burocrati di Rifondazione Comunista la quale, se ci sta nel progetto, deve capire che il suo contributo deve limitarsi alla sua esperienza politica di governo nei Comuni e Regioni. Se vedo capolista Ferrero in qualche collegio, non voto.", "created_time": "2017-12-20T10:45:16+0000"}, {"id": "525015217841196_564842217191829", "message": "https://youtu.be/6749a5nDHVk", "created_time": "2017-12-20T08:33:32+0000"}, {"id": "525015217841196_564737173869000", "message": "ARGENTINA: IL POPOLO IN PIAZZA CONTRO LA RIFORMA DELLE PENSIONI!\n162 feriti, 64 arrestati. Il parlamento argentino ha discusso e approvato, luned\u00ec sera, la legge che porter\u00e0 a una riduzione significativa delle gi\u00e0 esigue pensioni.\nSolidariet\u00e0 e sostegno per le centinaia di migliaia di donne e uomini che in queste ore si stanno battendo sfidando il governo dell\u2019austerit\u00e0 di Macri!", "created_time": "2017-12-20T08:30:02+0000"}, {"id": "525015217841196_564679723874745", "story": "Mario Melaragni shared a post to Potere al Popolo's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/RiscossaCassino/photos/a.569193576574169.1073741828.569177759909084/860834200743437/?type=3", "created_time": "2017-12-19T20:35:25+0000"}, {"id": "525015217841196_564516887224362", "message": "Scrivono di noi:\n\"Poterealpopolo parte con il piede giusto, l\u2019entusiasmo che era scomparso, la lucidit\u00e0 che non si trovava pi\u00f9, con \u201crappresentanti\u201d veri e vivi di una classe disorientata ma ancora capace di resistenza. Il compito \u00e8 far s\u00ec che questa resistenza, oggi per lo pi\u00f9 localizzata, torni ad essere generale. Cio\u00e8 politica.\n\nPer questo la sfida va accettata e vinta\"", "created_time": "2017-12-19T20:25:00+0000"}, {"id": "525015217841196_564533113889406", "message": "[MANTOVA] Questa \u00e8 una storia che vogliamo raccontare, fatta di solidariet\u00e0 e dignit\u00e0. Prima il blocco di uno sfratto, poi il lavoro per il trasferimento in una casa popolare. Nel nostro paese ci sono centinaia di migliaia di appartamenti e case vuote, frutto di speculazioni edilizie e di una gestione criminale delle citt\u00e0, eppure ci sono decine di migliaia di persone che vivono costantemente con la paura di finire in mezzo ad una strada. Vogliamo un piano nazionale di edilizia pubblica che preveda la costruzione di nuove case popolari e il recupero del patrimonio esistente, oltre a provvedimenti che regolino il mercato degli affitti!  \n\nUN TRASLOCO FATTO A UNO \u00c8 UN TRASLOCO FATTO A TUTTI! \nSolidariet\u00e0 attiva a una famiglia in difficolt\u00e0 a Motteggiana (Mn)\n\nA fine settembre come associazione eQual avevamo sostenuto direttamente una famiglia con padre (disoccupato e non ancora in pensione) e figlio (quest'ultimo invalido che si mantiene con piccoli lavoretti), all\u2019arrivo dell'ufficiale giudiziario: uno sfratto per pignoramento perch\u00e9 il nucleo famigliare non riusciva pi\u00f9 a pagare il mutuo e la casa \u00e8 stata rivenduta all'asta; un fenomeno che, nel \u201cproblema casa\u201d \u00e8 sempre pi\u00f9 frequente.\nDopo il blocco dello sfratto la partita non era chiusa.\n\nAbbiamo continuato a seguire il caso perch\u00e9 venisse trovata una soluzione abitativa per la famiglia: vogliamo riaffermare il diritto alla casa, perch\u00e9 nessuno, specialmente verso l'inverno, rimanga senza un tetto sopra la testa.\nCome Associazione ci siamo organizzati con attivisti di del circolo di Rifondazione di Reggiolo per aiutare ancora la famiglia; lavorando insieme per alcuni giorni, abbiamo dato sostegno concreto durante il trasloco in una casa popolare Aler.\nQuesto \u00e8 quello che facciamo e di cui c\u2019\u00e8 bisogno: solidariet\u00e0 attiva, dal popolo per il popolo.\n\nLa crisi picchia duro, lavoratori italiani e stranieri si trovano in difficolt\u00e0 e aumentano le fragilit\u00e0 sociali: una di queste \u00e8 la casa. In un territorio devastato dalla disoccupazione e da migliaia di alloggi sfitti in mano alla speculazione di grandi gruppi finanziari e industriali, non possiamo permettere che qualcuno venga sbattuto in strada per le leggi brutali del libero mercato.\n\n#Lacasa\u00e8undiritto\n#PoterealPopolo", "created_time": "2017-12-19T18:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_564601833882534", "message": "https://bluesdiperiferia.wordpress.com/2017/12/18/diritti-inviolabili-il-sacro-diritto-al-debito/", "created_time": "2017-12-19T16:15:36+0000"}, {"id": "525015217841196_564539473888770", "message": "In Italia ci sono quasi 5 milioni di persone che vivono sotto la soglia di povert\u00e0 assoluta.\nIndecorosa \u00e8 la politica che chiude gli occhi davanti all'aumentare delle disuguaglianze sociali.\nIncapace \u00e8 una classe dirigente che non si preoccupa di un paese spaccato in due: da una parte i ricchi, sempre pi\u00f9 ricchi, dall'altra il popolo, le famiglie, i giovani, i senza tetto.\nPer fortuna in tutte le province, in tutti i territori, resistono gruppi come quelli di Como, che sono molto pi\u00f9 avanti degli amministratori, e restituiscono umanit\u00e0 e solidariet\u00e0. \nSenza contrastare duramente povert\u00e0 ed esclusione sociale, senza redistribuire la ricchezza, nessuna \"ripresa\" \u00e8 pensabile!", "created_time": "2017-12-19T16:15:00+0000"}, {"id": "525015217841196_564552200554164", "message": "In tanti mi state scrivendo per domandarmi perch\u00e9 ho deciso di votare per Potere al Popolo\u200b. Rispondo qui alle domande pi\u00f9 insistenti.\n\nTi candidi? No.\n\nOdi D'Alema (O Bersani, Renzi, ecc)? No. Ma io non faccio testo, non odio nemmeno il tizio che mi ha fregato la bici, che \u00e8 il mio unico mezzo di locomozione. E non perch\u00e9 ho letto Vonnegut - un po' anche s\u00ec, temo - o perch\u00e9 sono pi\u00f9 buona di chi invece odia D'Alema ma solo perch\u00e9 sono stata pi\u00f9 fortunata di lui: non sono mai stata licenziata - mi sono licenziata spesso - ho sempre fatto un lavoro che mi piaceva e mi lasciava tanto tempo libero, ho ereditato una casa. Non ho le ragioni per odiare che hanno i parenti dei migranti morti in mare o dei civili morti sotto le bombe della Nato, delle donne e degli uomini licenziati per ingiustificato motivo e che per\u00f2 - grazie a una delle molte legge ingiuste approvate da D'Alema e dagli altri - non hanno diritto al reintegro, degli ammalati che non possono permettersi la sanit\u00e0 privata e muoiono in attesa di quella pubblica, dei milioni di poveri e sfruttati traditi dai governi di centrosinistra e da quelli di larghe intese e da quelli di centrodestra, che per\u00f2 da quelli se lo aspettavano). Penso che D'Alema, Renzi, Bersani siano responsabili di questa povert\u00e0, di questa ingiustizia, di questo sfruttamento, di questa violazione dei diritti umani, di questo odio (la cosa che meno perdono loro: aver costretto le persone a odiare) avendo votato e voluto i provvedimenti che hanno prodotto tali conseguenze e per questo li considero avversari politici. Potrei mai votare per quelli che considero avversari politici? Naturalmente no, mi stupisce lo stupore di chi si sorprende della mia decisione e del fatto che siamo in tanti a pensarla cos\u00ec.\n\nMa non saresti felice se Bersani - e Bassolino, Speranza ecc ecc - cambiassero idea?! CERTO!! Se ammettessero di essersi sbagliati sarei felicissima, e li accoglierei a braccia aperte, e li inviterei a distribuire volantini e raccogliere firme ai banchetti ma non li candiderei: perch\u00e9 molti elettori li odiano, molti altri non si fidano pi\u00f9, e quell'odio e quella sfiducia hanno ragioni comprensibili e legittime. Se invece cambiano idea ma non ammettono di aver sbagliato non li metterei nemmeno a raccogliere le firme perch\u00e9 farebbero scappare la gente dai banchetti e sarebbe controproducente:\n- EHI, MA TU NON SEI QUELLO CHE MI HA ALLUNGATO L'ETA' PENSIONABILE?!\n- Indubbiamente c'\u00e8 stata una sottovalutazione degli effetti della crisi finanziaria globale sul prodotto interno lord...\n- MA TU HAI VOTATO A FAVORE DEL PAREGGIO DI BILANCIO IN COSTITUZIONE!!!\n- c'era l'allarme Spread che ci imponeva di...\n- MA TU HAI CANCELLATO L'ARTICOLO 18!!\n- Si poteva fare meglio, ma un intervento sull'eccessiva rigidit\u00e0 delle clausole che...\n- MA VAFFANCULO, SAI DOVE TE LO INFILO QUESTO VOLANTINO DIMMERDA???\n\nMa non era meglio.. NO!\nSe penso a quanti compagni preparati e generosi ho visto in questi anni spendersi in partiti che non li convincevano fino in fondo o affatto, e farlo con la speranza di cambiarli, di modificare i rapporti di forza, di costringere i segretari a cambiare la linea, di spostare il dibattito politico sui temi che ci stanno a cuore di avanzare una proposta di legge per combattere lo sfruttamento del lavoro e dell'ambiente, per garantire a tutti gli stessi diritti sociali e civili. Se penso a quante di queste proposte di legge siano state presentate (poche) e approvate (due o tre in vent'anni: provvedimenti simbolici, la maggior parte monchi), concludo che quelle energie sarebbe stato pi\u00f9 utile e pi\u00f9 entusiasmante spenderle in un partito pi\u00f9 convinto di quelle ragioni, meno ostile, pi\u00f9 accogliente. Capisco chi si ostina a fare quel lavoro di convincimento nel Pd o nel Movimento Cinquestelle, grandi partiti che hanno al loro interno posizioni plurali: \u00e8 lo sforzo ammirevole che fa, ad esempio, Manconi nel Pd: pur essendo in palese disaccordo con la gran parte delle scelte del segretario, combatte la sua battaglia per i diritti di alcune categorie di diseredati che altrimenti non avrebbero visibilit\u00e0 e rappresentanza, come le vittime delle carceri italiane o gli stranieri senza cittadinanza. \"Per rappresentare gli interessi di gente che non vota, ha senso sfruttare l'opportunit\u00e0 di entrare nelle istituzioni che ti garantisce un grande partito\", \u00e8 il ragionamento che fa Manconi. Ma non capisco perch\u00e9 fare questo immane sforzo in un piccolo soggetto che ha - come quello grande - al suo interno posizioni antitetiche e configgenti, leader che hanno difeso gli interessi delle banche, delle multinazionali, dei palazzinari e militanti che invece difendono quelli dei lavoratori e dei disoccupati e dei senza casa. Che senso ha? Non \u00e8 meglio dare vita a un altro piccolo soggetto pi\u00f9 coerente? Pi\u00f9 convinto e di conseguenza pi\u00f9 convincente? Mia opinione personale, eh: stima immutata per quelli che in buona fede continuano a sperare di egemonizzare con le loro idee - le nostre - i partiti ostili. Io non ce la farei perch\u00e9 non riesco a fare le cose senza entusiasmo. Le cose che contano, dico, tipo le lotte e le storie d'amore: senza entusiasmo riesco a malapena a buttare la spazzatura e stendere i panni, che infatti nemmeno li stiro. \n\nE se non superano il quorum? In parlamento, succede quello che sarebbe successo se non si fosse fatta la lista di Potere al popolo. Fuori dal parlamento, se non si fosse fatta la lista, in tanti non avrebbero votato. Ma soprattutto, non si sarebbero trovati, conosciuti, riconosciuti, non avrebbero avviato un percorso che andr\u00e0 avanti dopo il voto e che sapr\u00e0 coinvolgere tanti altri nelle lotte e nelle pratiche degli uni in soccorso degli altri: tanti altri che oggi non si battono e non si spendono perch\u00e9 non sanno dove e al fianco di chi e come si fa. Come il compagno che votava Forza Italia e poi, frequentando Ex OPG Occupato - Je so' pazzo\u200b, lavorando allo sportello migranti, al doposcuola per i bambini del quartiere Sanit\u00e0, ha conosciuto e compreso la solidariet\u00e0 di classe e la lotta di classe alla quale prima nemmeno sapeva di appartenere: quanti altri centri sociali accolgono chi vota Forza Italia? Quanti compagni hanno la forza e la pazienza di ascoltare le loro ragioni, le loro storie di vita? Quanti riconoscono in chi vota Forza Italia una vittima del sistema prima che un nemico politico? Se non ci si mette insieme, nemici e vittime del sistema, l'ingiustizia patita sfocia nel rancore di chi ha gli strumenti per capire e nell'indifferenza e frustrazione di chi quegli strumenti non li ha. Se invece ci si viene incontro, se si cerca e si trova il linguaggio per comunicare, allora l'ingiustizia patita produce la lotta gioiosa che ogni giorno anima le stanze dell'Ex Opg. Suggerisco a chi non conosce cosa fanno e come nelle celle dell'ex ospedale psichiatrico giudiziario di Napoli e nell'intera citt\u00e0 di regalarsi una gita l\u00ec e comprendere cos'\u00e8 la tenerezza della quale parlava Che Guevara: \u201cLa durezza di questi tempi non ci deve far perdere la tenerezza dei nostri cuori\". Rendere quante pi\u00f9 persone partecipi di questa tenerezza, di questa lotta, quante pi\u00f9 persone possibili capaci di provarla, alimentarla, combattere insieme, \u00e8 un obiettivo infinitamente pi\u00f9 urgente di piazzare un compagno in parlamento superando il quorum. O di piazzarne, due, dieci, la maggioranza: una maggioranza finalmente in grado di redistribuire le ricchezze e riempire la pancia ai poveri. Noi non ci accontentiamo di redistribuire la ricchezza, noi vogliamo redistribuire il benessere come quello che c'\u00e8 all'Ex Opg - Je so Pazzo: un posto, un modo, un tempo dove si sta bene. Non basta riempire le pance, bisogna cambiare le teste, le teste di tutti noi. \n(Concludo con un appunto personale, quello che faccio a me stessa ogni giorno prima di scrivere, piccoli cenni per parlare agli sfruttati e conquistarli alla lotta:\n- Che posizione hai sul lavoro e il reddito?\n- Sto al bancone dei surgelati, guadagno 1000 euro al mese e non ce la faccio pi\u00f9 perch\u00e9 c'ho la bronchite cronica. Vorrei starmene a casa na non posso perch\u00e9 se sto a casa non mi rinnovano il contratto e perdo il permesso di soggiorno.\n- Allora sei negriano?\n- No, sono pakistano .\nSforziamoci di studiare, di analizzare, di dibattere il giusto tra noi, ma sforziamoci anche di parlare la lingua che eravamo in grado di capire prima di aver studiato. Non so se sempre ci riesco ma sempre ci provo, \u00e8 il mio modo per esprimere la gratitudine di aver avuto il tempo, il modo, la fortuna di studiare.)\n\nBuona lotta a tutti!", "created_time": "2017-12-19T14:16:02+0000"}, {"id": "525015217841196_564541957221855", "message": "I dati ISTAT evidenzaiano l'aumento esponenziale del lavoro precario in partticolare dei contratti a chiamata. La tendenza in atto di precarizzazione del lavoro quale elemento di ricatto, controllo e sfruttamento dei lavoratori nelle mani della classe padronale, evidenzia in modo inequivocabile, le dirette responsabilit\u00e0 politiche dei recenti e passati governi che si sono succeduti; e non da ultima sottolinea la responsabilit\u00e0 dei sindacati che troppo hanno taciuto e per questo sono divenuti corresponsabili di quanto sta avvenendo nel Paese. Tale situazione di precariet\u00e0 e di incertezza nel futuro sta avendo gravissime ed imprevedibili ripercussioni in ogni ambito sociale e mina alle fondamenta la credibilit\u00e0 della attuale classe politica.", "created_time": "2017-12-19T13:53:22+0000"}, {"id": "525015217841196_564540497222001", "message": "NICOLETTA DOSIO ALLA PRESENTAZIONE DELLA LISTA POTERE AL POPOLO!\nUno degli interventi pi\u00f9 belli di domenica scorsa.  La voce di Nicoletta Dosio \u00e8 la voce di un movimento che da pi\u00f9 di 20 anni combatte per la democrazia sui territori, contro le speculazioni nascoste dietro le grandi opere e lo spreco di denaro pubblico in nome dell'Alta Velocit\u00e0.\nAd ascoltarla ci siamo emozionati ed entusiasmati. \nPerch\u00e8 Potere al Popolo\u200b \u00e8 mille volti e tante storie di resistenza, attraversa le generazioni, \u00e8 lotta, \u00e8 comunit\u00e0! \n\nStiamo costruendo la videogallery completa di quel giorno su www.poterealpopolo.org!", "created_time": "2017-12-19T13:52:17+0000"}, {"id": "525015217841196_564490700560314", "message": "https://www.polimerica.it/articolo.asp?id=16934 e' ancora valido questo accordo? potrebbe essere citato come esempio per  far vedere che le proposte di potere al popolo non sono assurde ;)", "created_time": "2017-12-19T11:36:39+0000"}, {"id": "525015217841196_564252983917419", "message": "Chi siamo? Cosa vogliamo? \nQui ci sta il nostro manifesto politico. Firmiamolo e facciamolo girare ovunque tra i nostri contatti. Dobbiamo raggiungere tutti perch\u00e9 questo manifesto parla di noi, anzi siamo noi giovani precari senza futuro o anziani con una pensione da fame, disoccupati o lavoratori sfruttati, siamo i tanti che resistono e adesso hanno deciso di far sentire la propria voce.\n\nPotere al Popolo!", "created_time": "2017-12-19T11:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_564249323917785", "message": "FIRENZE - GLI STUDENTI E LE STUDENTESSE DICONO NO ALL'ALTERNANZA SCUOLA LAVORO\n\nL'aLtra mattina eravamo all'Istituto degli Innocenti insieme agli studenti della Rete dei collettivi fiorentini. Ci avevano infatti detto che sarebbe venuta in citt\u00e0 il Ministro dell\u2019Istruzione Valeria #Fedeli. Proprio oggi, in occasione degli Stati generali dell\u2019#alternanza scuola lavoro, un istituto contro il cuale avremmo voluto esprimere il nostro dissenso Purtroppo non abbiamo trovato la ministra, e forse \u00e8 stato un bene, perch\u00e9 ultimamente esprimere il proprio dissenso costa, e costa tanto, come ci hanno dimostrato gli studenti di Pisa, di Roma e di Napoli, presi a manganellate dalla polizia. Abbiamo trovato invece una platea di docenti disposti/e ad ascoltare il messaggio degli studenti che potere leggere e ascoltare qui di seguito\n-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\nVoi dite che l\u2019alternanza serve a educare i giovani allo spirito d\u2019impresa, al mondo del lavoro.\nPerch\u00e9 per voi la disoccupazione giovanile, la precariet\u00e0, il lavoro sottopagato e sottoqualificato, sono il frutto di una nostra mancanza.\nQuello che dite in tutti i vostri documenti, ma non osate dire apertamente, \u00e8 che se manca il lavoro \u00e8 perch\u00e9 i giovani di questo paese sono pigri.\n\nMa noi non siamo pigri.\n\nNoi siamo i ragazzi di Viterbo che le hanno servito la cena, alla vostra festa del Pd, e che hanno imparato a sorridere pur sapendo che non intascheranno una lira.\nNoi siamo i ragazzi del liceo Castelnuovo di Firenze, ai quali, durante lo stage alla General Electric, \u00e8 stato insegnato come diventare un manager aziendale, e quindi che il loro destino sar\u00e0 \u201cnaturalmente\u201d quello di comandare sugli altri.\nQuegli altri ai quali viene insegnato che per lavorare la sicurezza \u00e8 un optional, come \u00e8 avvenuto a Signa, dove un nostro compagno del tecnico si \u00e8 fratturato una gamba mentre lavorava accanto a un muletto tre volte pi\u00f9 grande di lui.\n\nNoi, molto semplicemente, non pensiamo e non vogliamo che la scuola debba educare al lavoro gratuito, alla precariet\u00e0, al fatto che nella nostra vita non ci sia tempo per incuriosirsi, per approfondire, per studiare, ma solo per faticare.\nNoi non pensiamo e non vogliamo che la scuola debba educare alla sottomissione, alla sensazione di essere un puro strumento nelle mani di qualcuno, alla coscienza di non potere decidere niente.\nNoi pensiamo sia giusto sapere cosa voglia dire \u201cdiritti\u201d, cosa voglia dire \u201corganizzare uno sciopero\u201d, o anche banalmente cosa voglia dire \u201cpensiero critico\u201d.\n\nPer questo noi l\u2019alternanza non la vogliamo, e, per quanto ci censuriate e ci manganelliate, lotteremo fino in fondo perch\u00e9 venga abolita.\n\nGrazie\n\n-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n#stopalternanza\n#poterealpopolo", "created_time": "2017-12-19T09:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_564247137251337", "message": "\u00abNon siamo dei simpatizzanti, noi qui siamo militanti. Ed \u00e8 questa la nostra forza, e la abbiamo solo noi. Da domani comincia la campagna elettorale che per noi significa fare quello che facciamo gi\u00e0: stare in mezzo alla gente\u00bb", "created_time": "2017-12-19T07:40:00+0000"}, {"id": "525015217841196_564246977251353", "story": "Potere al Popolo updated their cover photo.", "message": "Pi\u00f9 di mille persone a Roma all'assemblea nazionale di Potere al Popolo.\n\nIl 17 dicembre il teatro Ambra Jovinelli era stracolmo. La sfida lanciata un mese fa ha liberato forze che sono confluite in un grande processo mobilitativo che non \u00e8 frutto della semplice somma di alcune organizzazioni, ma il prodotto di un moltiplicatore di energie in costante aumento. Siamo arrivati a 80 assemblee territoriali dislocate in tutto il paese, abbiamo un sito,un manifesto e stiamo ultimando il programma. Abbiamo accettato tutti insieme la sfida e insieme la porteremo avanti fino in fondo. Perch\u00e9 \u00e8 vero che non abbiamo soldi e non abbiamo grandi nomi, che non usciamo per il momento sui giornali e che la televisione ci ignora. Ma abbiamo qualcosa di unico. Abbiamo la sicurezza di poter contare su ognuno di noi. Perch\u00e9 noi non riempiamo i teatri, i circoli e le strade con autobus prezzolati o personaggi famosi. Ognuno di noi , e gi\u00e0 siamo migliaia, \u00e8 libero da ogni interesse e da ogni paura. Affronteremo questa battaglia con le armi che abbiamo e che i nostri nemici non possono neutralizzare. Casa per casa , universit\u00e0 per universit\u00e0, sui luoghi di lavoro , nelle lotte e in ogni provincia noi andremo avanti a portare le idee per le quali ci battiamo. Che sono semplici, oltre i tecnicismi di programmi infiniti, e sono quelle che uniscono tutti: lavorare senza essere sfruttati, non essere costretti a emigrare e vivere in territori che non vengano sfruttati e deturpati. Perch\u00e9 questa \u00e8 una follia cominciata per queste elezioni ma che non si fermer\u00e0 un giorno di marzo con una percentuale. Capiranno veramente che siamo cos\u00ec folli da continuare fino alla vittoria. \n#poterealpopolo", "created_time": "2017-12-18T22:25:15+0000"}, {"id": "525015217841196_564229027253148", "message": "IL POPOLO DEVE AGIRE, STUDIARE INSIEME AGLI INDUSTRIALI SICILIANI, COSA FARE DEL MATERIALE RICICLABILE, LORO LO COMPRANO, NON LO DARE AL SERVIZIO COMUNALE, NON BUTTARE NULLA CHE PU\u00f2 ESSERE RIUTILIZZATO DALL'INDUSTRIA , GLI INCENERITORI BISOGNA FARLI CREPARE DI FAME, SONO MACCHINE DA DANARO, SE NON HANNO DA BRUCIARE NULLA NON LI FANNO,  SIETE VOI QUANDO BUTTATE, OGNI VOLTA CHE BUTTATE, AGGIUNGETE UN MATTONE ALLA  loro costruzione !!!", "created_time": "2017-12-18T21:05:04+0000"}, {"id": "525015217841196_564109070598477", "message": "Allora ricapitoliamo: quello \u00e8 manettaro, quell'altro \u00e8 giustizialista, l'altro ancora \u00e8 manettaro, giustizialista e pure magistrato (ma Grasso stranamente va bene). Poi c'\u00e8 quello sovranista (orrore), quello stalinista ( che vuol dire?) con cui non prenderesti manco un caff\u00e8 e infine l'antieuro, che suona come anticamera del sovranismo, ergo nazionalismo, ergo fascismo pi\u00f9 o meno criptico.  Per non parlare di quelli che sono infantili e velleitari. Manca qualcuno? Almeno a Potere al Popolo non ti fanno l'esame del DNA", "created_time": "2017-12-18T17:39:58+0000"}, {"id": "525015217841196_564100753932642", "story": "Potere al Popolo shared a post.", "message": "A brevissimo troverete la traduzione di questo comunicato di Jean-Luc M\u00e9lenchon su poterealpopolo.org, sito che vi consigliamo di seguire per avere tutte le informazioni sul progetto.\n\nChi \u00e8 M\u00e9lenchon? E' un candidato alle presidenziali in Francia e, qualche mese fa, con il suo partito \"France insoumise\", ha totalizzato ben il 20% dei voti degli elettori francesi.\n\nAdesso parla di noi, di Potere al Popolo, del nostro progetto politico, dell'assemblea di ieri a Roma. Dunque effettivamente qualcosa di importante la stiamo facendo. Certo, sorge spontanea la domanda: ma perch\u00e9 i media del nostro Paese non ci danno spazio mediatico? Una domanda retorica, in quanto sappiamo benissimo la risposta: \u00e8 un problema dire a milioni di italiani che in tutto il territorio sono state fatte 70 assemblee di potere al popolo, che ieri eravamo mille dentro il teatro, che migliaia di persone stanno partecipando e stanno costruendo dal basso una lista popolare per le prossime elezioni politiche, che si parla di difendere lavoratori, sfruttati, studenti, che si pongono come protagonisti el progetto emarginati, giovani, donne, lotte, vertenze, esperienze sociali.\n\nRicordiamo che ieri anche Alberto Garz\u00f3n Espinosa, fra i leader di Unidos Podemos, ci ha tenuto a supportarci con dei messaggi pubblici!\n\nAdesso per\u00f2 mettiamoci a lavoro: serve la partecipazione e il contributo e la forza di tutte e tutti!\n\nGrazie a Jean-Luc, grazie a Gabriel Amard presente ieri con un bellissimo intervento e viva Potere al Popolo, una boccata d'aria in un'Italia soffocante!", "created_time": "2017-12-18T17:16:19+0000"}, {"id": "525015217841196_564063667269684", "message": "Si, va bene, vi sostengo, ma cambiate sto simboletto esangue che non ha nessun richiamo; falce e martello senza indugi... sentite a me ...anche senza stella se volete, ma falce e martello, altrimenti sar\u00e0 una debacle. La gente ha bisogno di identificazioni marcate, in alternativa a ci\u00f2 che offre il regime...", "created_time": "2017-12-18T15:56:56+0000"}, {"id": "525015217841196_564060137270037", "message": "Sto per discutere in Consiglio Comunale a Firenze un atto in cui chiedo che le associazioni,  di qualsiasi natura, nel momento della richiesta di contributi o fondi pubblici,  devono sottoscrivere un apposito modulo col quale dichiarano il riconoscimento dei valori antifascisti,  la mancanza sottoscrizione pregiudica eventuali concessioni o autorizzazioni.", "created_time": "2017-12-18T15:44:13+0000"}, {"id": "525015217841196_564034567272594", "message": "Potere al Popolo.\n\n\"L'utopia non \u00e8 la proiezione nel futuro, \u00e8 il rovesciamanto della situazione presente\"..\n\nIl foto racconto dell'entusiasmante assemblea di presentazione della lista. I protaogonisti, le compagne che con forza e determinazione hanno saputo ben riportare all'intera assemblea la sintesi di un inteso lavoro di dibattito, verifica e di organizzazione che ancora poco prima dell'inizio dell'evento ha mantenuto viva la partecipazione.\nUn foto racconto fatto di immagini che le parole rappresentano il loro peso nei documenti scritti e nelle decice e decine di assemblee territoriali che continuano a tenersi lungo tutto lo stivale.\n\nA\u00e8Q\n\"L'utopia non \u00e8 la proiezione nel futuro, \u00e8 il rovesciamento della situazione presente\"..\n\n#a\u00e8qpicturecollectionduemiladiciassette", "created_time": "2017-12-18T14:35:12+0000"}, {"id": "525015217841196_563963343946383", "message": "C'\u00e8 chi nasce per camminare sulle teste dei Re e c'\u00e8 chi nasce per spendere soldi pubblici e voli di Stato per riportarne indietro la salma.", "created_time": "2017-12-18T14:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_563953443947373", "message": "#poterealpopolo: VIDEORACCONTO DELL'ASSEMBLEA DI PRESENTAZIONE DELLA LISTA!\nEccoci! Finalmente la nostra avventura \u00e8 partita ufficialmente. Ieri a Roma oltre 1000 persone hanno invaso il teatro Ambra Jovinelli con entusiasmo, partecipazione, voglia di riconoscersi per ricominciare insieme a parlare a milioni di persone che in questo paese soffrono. Dopo un mese di lavoro capillare sui territori, oltre 60 assemblee che proseguiranno anche nelle settimane tra natale e capodanno, dopo discussioni e dibattiti con singoli, organizzazioni, associazioni, con chi ogni giorno sta in strada per intercettare e dare risposte concrete ai problemi degli sfruttati, ieri a Roma abbiamo deciso di accettare insieme la sfida di \"Potere al Popolo\".\nNon \u00e8 possibile restituire appieno l'emozione dell'assemblea di ieri, troppi gli interventi che hanno parlato al cuore di chi lotta da tanti anni (Heidi Giuliani, Nicoletta Dosio, Bassam Saleh), troppi gli interventi vivi di chi si sente che non parla di \"fare la sinsitra\" ma la fa tutti i giorni, davvero, sui territori, attreverso mutualismo, aggregazione, controllo popolare, solidariet\u00e0, resistendo alla barbarie che avanza. Per chi avesse perso l'assemblea di ieri proviamo a restituirvi al meglio queste emozioni grazie al bellissmo videoracconto de il Salto.\nCoraggio: ora tocca a tutti noi, sui nostri territori, ridare protagonismo, voce, forza a tutti gli sfruttati e le sfruttate! Sembra una follia, ma, come ha detto Viola, noi siamo militanti, siamo quelli che fanno politica perch\u00e9 ci credono davvero, senza tornaconti, perch\u00e9 lottare \u00e8 ci\u00f2 che ci rende vivi, perch\u00e9 sappiamo che solo unendo tutti gli sfruttati e gli emarginati potremo davvero cambiare questo mondo fatto di violenza ed oppressione. Potere al Popolo!\"\nfonte il Salto", "created_time": "2017-12-18T10:44:00+0000"}, {"id": "525015217841196_563722620637122", "message": "STAZIONE ROMA TERMINI  2017\n\nIeri tanti di noi erano a Roma per l'assemblea di \"Potere al Popolo\". Visto che per noi la politica \u00e8 una passione, abbiamo dovuto fare le corse per prendere il treno e rientrare nelle nostre citt\u00e0 perch\u00e9 oggi ci toccava tornare a faticare. \n\nAlla stazione Termini per\u00f2 ci siamo trovati in questa situazione. Quella che vedete a sinistra nella foto \u00e8 la coda che devono fare pendolari, turisti e viaggiatori per accedere ai binari della stazione di Roma Termini se hanno acquistato il biglietto di seconda classe.\n\nQuello a destra \u00e8 invece l'accesso privilegiato che hanno solo quelli che hanno acquistato il biglietto di prima classe.\n\nQuindi praticamente il diritto di non perdere il treno ce l'hai solamente se acquisti un biglietto di prima classe. Insomma alta velocit\u00e0 per pochi e accesso privilegiato per pochissimi, mentre per tutti gli altri regionali tagliati, treni fatiscenti in perenne ritardo, code che ti fanno perdere la partenza.\n\nBasta con questo trasporto \"di classe\". Potere al popolo \u00e8 anche diritto alla mobilit\u00e0 per tutti a prezzi accessibili e condizioni decenti!", "created_time": "2017-12-18T07:37:33+0000"}, {"id": "525015217841196_563745707301480", "message": "Pi\u00f9 di mille persone oggi a Roma all'assemblea nazionale di Potere al Popolo\n\nStamattina il teatro Ambra Jovinelli era stracolmo. La sfida lanciata un mese fa ha liberato forze che sono confluite in un grande processo mobilativo che non \u00e8 frutto della semplice somma di alcune organizzazioni, ma il prodotto di un moltiplicatore di energie in costante aumento. Siamo arrivati a 80 assemblee territoriali dislocate in tutto il paese, abbiamo un sito,un manifesto e stiamo ultimando il programma. Abbiamo accettato tutti insieme la sfida e insieme la porteremo avanti fino in fondo. Perch\u00e9 \u00e8 vero che non abbiamo soldi e non abbiamo grandi nomi, che non usciamo per il momento sui giornali e che la televisione ci ignora. Ma abbiamo qualcosa di unico. Abbiamo la sicurezza di poter contare su ognuno di noi. Perch\u00e9 noi non riempiamo i teatri, i circoli e le strade con autobus prezzolati o personaggi famosi. Ognuno di noi, e gi\u00e0 siamo migliaia, \u00e8 libero da ogni interesse e da ogni paura. Affronteremo questa battaglia con le armi che abbiamo e che i nostri nemici non possono neutralizzare. Casa per casa, universit\u00e0 per universit\u00e0, sui luoghi di lavoro , nelle lotte e in ogni provincia noi andremo avanti a portare le idee per le quali ci battiamo. Che sono semplici, oltre i tecnicismi di programmi infiniti, e sono quelle che uniscono tutti: lavorare senza essere sfruttati, non essere costretti a emigrare e vivere in territori che non vengano sfruttati e deturpati. Perch\u00e9 questa \u00e8 una follia cominciata per queste elezioni ma che non si fermer\u00e0 un giorno di marzo con una percentuale. Capiranno veramente che siamo cos\u00ec folli da continuare fino alla vittoria.\n#poterealpopolo", "created_time": "2017-12-17T20:33:45+0000"}, {"id": "525015217841196_563647110644673", "message": "Se in Italia i mass media snobbano ancora 80 assemblee territoriali e due assemblee a Roma di 1000 perosne , Potere al Popolo comincia ad essere riconosciuto come realt\u00e0 di sinistra all'estero. Qui il post Twitter di Alberto Garz\u00f3n Espinosa , grande compagno della sinistra spagnola, parlamentare e coordinatore federale di izquierda unida.\n#poterealpopolo", "created_time": "2017-12-17T15:56:28+0000"}, {"id": "525015217841196_563560220653362", "story": "Potere al Popolo updated their profile picture.", "created_time": "2017-12-17T12:38:45+0000"}, {"id": "525015217841196_563554710653913", "message": "pi\u00f9 di mille persone all'assemblea nazionale di potere al popolo. rompiamo il muro di silenzio alzato dai media nazionali condividendo tutti sui social le immagini e la diretta streaming di questa grande assemblea dove diciamo a gran voce che noi ci siamo e andremo fino in fondo per costruire una lista popolare per le prossime elezioni. Ancora un'altra ora di diretta e poi ci saranno le conclusioni..\n#POTEREALPOPOLO", "created_time": "2017-12-17T12:25:09+0000"}, {"id": "525015217841196_563495900659794", "story": "Potere al Popolo shared a live video.", "message": "ecco la diretta speriamo definitiva...scusate per i problemi tecnici...il bello della diretta!", "created_time": "2017-12-17T10:24:47+0000"}, {"id": "525015217841196_563494670659917", "message": "cominciata l'assemblea... qui le foto dei primi momenti.. per la diretta Facebook collegatevi alla pagina dell ex opg", "created_time": "2017-12-17T10:22:49+0000"}, {"id": "525015217841196_563491777326873", "story": "Potere al Popolo shared a live video.", "message": "IN DIRETTA DALL' ASSEMBLEA NAZIONALE A ROMA! SEGUITECI,COMMENTATE, FATE GIRARE!", "created_time": "2017-12-17T10:12:43+0000"}, {"id": "525015217841196_563491550660229", "story": "Potere al Popolo shared a live video.", "created_time": "2017-12-17T10:11:32+0000"}, {"id": "525015217841196_563485210660863", "story": "Potere al Popolo shared a live video.", "message": "diretta assemblea nazionale a Roma. Potere al popolo", "created_time": "2017-12-17T09:48:18+0000"}, {"id": "525015217841196_562589797417071", "message": "Un'indagine molto importante da Attac Italia\n\nDa Nuova Delhi a Barcellona, dall\u2019Argentina alla Germania, migliaia di politici, dirigenti pubblici, lavoratori, sindacati e movimenti sociali rivendicano o creano servizi pubblici per soddisfare i bisogni primari della gente e rispondere alle sfide ambientali.\n\nSono sempre pi\u00f9 numerosi i cittadini e le citt\u00e0 che chiudono il capitolo delle privatizzazione per riportare i servizi pubblici essenziali in mano pubblica.\nA partire dal 2000 risultano almeno 835 i casi di rimunicipalizzazione di servizi pubblici nel mondo riguardanti pi\u00f9 di 1600 Comuni in 45 Paesi. Lo documenta il libro appena uscito\n\nIl ritorno alla gestione pubblica dei servizi di base:\nComuni e cittadini chiudono il capitolo privatizzazione\n\nOvunque la gente chiede di togliere ai privati i servizi essenziali e di riportarli nell\u2019ambito pubblico\n- per porre fine allo sfruttamento privato o alle violazioni dei diritti del lavoro;\n- per recuperare il controllo dell\u2019economia e delle risorse locali;\n- per fruire di servizi a prezzi abbordabili ;\n- per attuare ambiziose strategie climatiche.\n\nLa rimunicipalizzazione ha luogo in piccole e grandi citt\u00e0, adottando modelli diversi di propriet\u00e0 pubblica e con i pi\u00f9 disparati livelli di coinvolgimento dei cittadini e dei lavoratori. Ma al di l\u00e0 di queste differenze, il quadro che ne emerge \u00e8 coerente: dimostra che la privatizzazione fa male e che \u00e8 possibile avere servizi pubblici efficienti, democratici a tariffe convenienti.\n\ntratto da:\nhttps://www.italia.attac.org/index.php/acqua-beni-comuni/acqua-pubblica/10649-il-ritorno-alla-gestione-pubblica-dei-servizi-di-base", "created_time": "2017-12-17T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_563304780678906", "message": "Ci siamo! Tra poche ore ci vediamo per la presentazione della lista popolare per le prossime elezioni Potere al Popolo!\nCi arriviamo a un mese dal lancio di questa sfida, di questa follia che finora ha prodotto decine di assemblee territoriali, centinaia di contributi e idee. Presenteremo il progetto per come si \u00e8 delineato in queste settimane, integrato dei molti suggerimenti e interventi al programma che sono emersi dagli dalle 60 assemblee territoriali in tutta Italia. Con decine di interventi proveremo a restituirvi questa vostra ricchezza, a raccontarvi il lavoro fatto finora e come procederemo nelle prossime settimane e nei prossimi mesi. Le cose da dire sono tante e il tempo \u00e8 poco ma questa \u00e8 una tappa e il cammino riprender\u00e0 nelle prossime assemblee sul territorio. Domani si inizia alle 10 precise. \n#poterealpopolo #accettalasfida", "created_time": "2017-12-16T23:21:21+0000"}, {"id": "525015217841196_563238730685511", "message": "Qual \u00e8 la vostra posizione su Pol Pot?", "created_time": "2017-12-16T19:37:26+0000"}, {"id": "525015217841196_563174977358553", "story": "Antifascisti in rete shared a post to Potere al Popolo's timeline.", "message": "Per una ragionevole proposta di messa fuorilegge dello stato di fronte agli organismi internazionali a partire dall'ONU, dal momento che, con le leggi repressive e liberticide, attenta ai diritti politici e civili dei propri cittadini:\n\nhttps://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=310466542790874&id=266041773900018", "created_time": "2017-12-16T16:24:28+0000"}, {"id": "525015217841196_563161294026588", "story": "Paolo Arena shared an album to Potere al Popolo's timeline.", "message": "Mercoled\u00ec scorso i cittadini della Valle del Mela (provincia di Messina), sono scesi in piazza contro un progetto di inceneritore che, date le dimensioni, brucerebbe in un solo luogo tutta la spazzatura indifferenziata della Sicilia e probabilmente buona parte di quella del Sud Italia, in un territorio gi\u00e0 compromesso dal punto di vista sanitario e ambientale, cosiderato l'alto tasso di tumori causati dalla presenza di una raffinearia.\n\nNon solo un pericolo per l'ambiente e per la salute, ma un progetto che non risolve il problema delle discariche e va nella direzione opposta rispetto ad una gestione dei rifiuti incentrata sulla riduzione, il riuso ed il riciclo.\n\nSpero e credo che quacuno di noi porter\u00e0 questa battaglia all'assemblea di domani!\nIntanto, vi invito a seguire e diffondere la pagina NO Inceneritore del Mela.", "created_time": "2017-12-16T15:49:48+0000"}, {"id": "525015217841196_563041577371893", "message": "DOMANI NASCE \"POTERE AL POPOLO\", L'UNICA LISTA DI SINISTRA.\n\nDopo oltre sessanta incontri territoriali, domani a Roma ci sar\u00e0 la seconda assemblea nazionale dove vedr\u00e0 finalmente la luce \"Potere al Popolo\"(https://www.facebook.com/events/1561646270587701/), l'unica lista davvero diversa da tutte le grandi coalizioni di destra pi\u00f9 o meno dichiarata (dal centrodestra al 5stelle, dal PD1 al PD2). \n\nDiscuteremo di lavoro, ambiente, salute, servizi pubblici, diritti civili, di democrazia dal basso, tutela dei territori e del diritto a decidere delle popolazioni.\n\nFinalmente siamo riusciti ad avere un po' di spazio mediatico almeno su il manifesto. Da domani toccher\u00e0 guadagnarci tutto col duro lavoro sul campo, sui territori dove gi\u00e0 operiamo da tempo nel silenzio mediatico, ma a contatto con gli strati popolari.\n\n#poterealpopolo!", "created_time": "2017-12-16T15:34:00+0000"}, {"id": "525015217841196_563037680705616", "message": "DOMENICA TUTTI A ROMA! PULLMAN DA FIRENZE\n\nAbbiamo organizzato un pullman per facilitare a tutti l'arrivo. Scriveteci su Potere al Popolo - Firenze o mandateci un sms con nome e numero di telefono. Partiamo Domenica mattina alle 6.00 (puntuali!) dall'Ingresso del Mercafir di Novoli.\n\n#poterealpopolo\n#accettolasfida", "created_time": "2017-12-16T13:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_563066744036043", "message": "DOMANI A ROMA SI PRESENTA L'UNICO - L'UNICO - PROGETTO POLITICO ANTILIBERISTA, ANTIMPERIALISTA, COMUNISTA IN CAMPO...\nAl Teatro Italia, il 18 novembre scorso, ho sentito, ho percepito, ho respirato quello che da tempo mi aspettavo...che il \"sociale si facesse politico\" e cos\u00ec \u00e8 stato e sar\u00e0...\nEra l'ora che le persone - anche attempate come me - si mescolassero con e venissero contaminate da giovani bizzosi, freschi, nuovi, trasparenti, cos\u00ec da uscirne un mix virtuoso e costruttivo, potenzialmente rivoluzionario... \nUn bel dialogo, finalmente, tra generazioni - anche tre - che finora hanno preferito restare rinchiuse nei propri recinti...PROVIAMOCI...", "created_time": "2017-12-16T12:37:01+0000"}, {"id": "525015217841196_562784404064277", "message": "In poche settimane si \u00e8 creato davvero qualcosa di grande. Al di l\u00e0 delle difficolt\u00e0 della sfida, che conoscevamo e conosciamo, abbiamo toccato con mano una grande voglia di partecipazione. In tutto il paese tantissime persone si sono mobilitate per costruire questo progetto e rimettere al centro del dibattito politico i reali bisogni del popolo. Uno dei primi approdi di questo percorso \u00e8 stata la stesura di un manifesto che racconta chi siamo e cosa vogliamo, perch\u00e9 abbiamo deciso di intraprendere questa strada e come intendiamo percorrerla insieme a tutti coloro che pensano che ci sia davvero bisogno di un cambio di rotta. Invitiamo tutte e tutti a far girare questo video, registrato a pi\u00f9 voci, diverse per et\u00e0 e coordinate geografiche, ma unite negli intenti! Qui il manifesto, aderite tutti/e firmando con l'apposito modulo sul sito e fate girare! https://poterealpopolo.org/manifesto/\nE poi domenica ci vediamo tutti a Roma alle 10 per la seconda assemblea nazionale Elezioni 2018: assemblea nazionale per una lista popolare!\nPotere al Popolo", "created_time": "2017-12-16T09:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_562580964084621", "message": "FIRENZE - CI STANNO SFILANDO LE CASE POPOLARI DA SOTTO IL NASO! (Da #SpazioInkiostro )\n\nMentre prepariamo pacchetti e pacchettini, in #Comune \u00e8 in corso una specie di \"golpe\" di fine anno. Nonostante un nostro compagno nonch\u00e8 inquilino delle case popolari di #ViaDeiPepi abbia presentato un ricorso che il Tar ha ritenuto ammissibile, nonostante la Regione, che ha competenza in materia di edilizia popolare, abbia ripetuto che i 61 alloggi in vendita sono alloggi popolari (e dunque non sono vendibili ad un fondo di investimento che probabilmente ci far\u00e0 i soliti alberghi di lusso)...\n\n...la Giunta forza il Consiglio comunale ad approvare la delibera di vendita entro la fine dell'anno! (Qui il comunicato dei consiglieri di opposizione Grassi, Trombi e Verdi http://bit.ly/2oafO8P).\n\nE' assurdo che, in una citt\u00e0 con un'emergenza abitativa di almeno 2700 famiglie, si vendano le case popolari per fare cassa e finanziare le grandi opere.\nE' assurdo che, invece di incentivare la residenzialit\u00e0 nel centro storico, si prosegua nel suo svuotamento, in contraddizione con le roboanti dichiarazioni di Nardella contrarie alla Disneyland del turismo. Ce lo dice anche Dina la fornaia di Piazza de'Ciompi, protagonista della seconda puntata di \"Facciamo Centro\"!\n\nNon possiamo permettere che questo furto passi sotto silenzio:\n\nVi chiediamo di firmare l'appello contro la vendita delle case popolari di Via de'Pepi, lo trovate qui http://bit.ly/2ze8KM1\n\nVi chiediamo infine di passare luned\u00ec 18:00 all'assemblea dello #SpazioInkiostro, per decidere come reagire a questa mossa criminale della Giunta Nardella.\n\nPerch\u00e8 noi vogliamo il pane, ma anche....le case!\nNon mancate!", "created_time": "2017-12-15T17:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_562716664071051", "message": "l'Assemblea Permanente di Prima le Persone ha approvato il testo seguente:\nil nostro commento al vostro programma: qualche suggerimento.\nA) In generale:\nNon \u00e8 ancora un programma ma piuttosto un elenco di auspici e desideri. \nBisogna quantificare, almeno in linea di massima, i costi previsti per le varie riforme e di prevedere come le finanziamo.\n\nB) Presentazione del programma\n\na) IMPIANTO GENERALE: non parlare solo di lotte rivendicazioni, resistenze, con uno sguardo rivolto a ci\u00f2 che si \u00e8 perso, ma dare un'idea anche di visione e progettazione dei grandi cambiamenti a cui andiamo incontro nel futuro e che non dobbiamo subire ma governare: il grande cantiere dell'economia digitale e dell'automazione, i necessari adattamenti in termine di formazione, nuove nozioni di lavoro e di reddito, trasformazione ecologica, un processo di decrescita gestita, ecc.: una sfida a cui dobbiamo saper rispondere (in questo vi suggeriamo di prendere spunto dal programma della France Insoumise).\n\nb) Promozione della partecipazione, della trasparenza e dell'orizzontalit\u00e0 a tutti i livelli, con ricerca di tutti gli strumenti atti a realizzarle.\n\nc) LINGUAGGIO: \n\"vogliamo crescere e tornare ad essere protagonisti nei nostri territori\": tono perdente, da evitare; \u00e8 sbagliato presentarsi come \"quelli che hanno perso terreno\".\n\nIn generale, rileggere evitando un linguaggio rancoroso e rivendicativo, ideologico e sindacale, guardante nel retrovisore un mondo che fu. Piuttosto dare l'idea di un mondo tutto da costruire.\n\nC) Quello che manca del tutto:\n\na) valore della laicit\u00e0, con riferimento ai finanziamenti alle scuole private cattoliche, alle cliniche private, alle imposizioni patrimoniali agli istituti religiosi, alla ingerenza del fenomeno religioso nella vita pubblica. Ne consegue anche che il Concordato va abrogato.\nb) questione dell'impatto delle nuove tecnologie sul modo di produrre e di vivere, sull'economia, sulla societ\u00e0, sulla politica stessa. Con riferimento al controllo sulle reti informatiche, sui servizi digitali, sui brevetti industriali e il copyright, sulle banche dati (Big Data), sulla libert\u00e0 di accesso al sapere, sull'informazione e la comunicazione.\nc) L\u2019agricoltura che vogliamo (vedi anche punto 4 - Economia)\n\nD) Contenuti da integrare nei vari punti:\n\nPunto 1- Costituzione.\nFare almeno un\u2019accenno alle carceri e alla funzione rieducativa della pena\n\nPunto 2: Europa\nManca un programma positivo verso l\u2019Europa. Non basta dire \"vogliamo rompere l'Unione europea dei Trattati\", bisogna dare anche un'idea positiva dell'Europa che vogliamo. \nLa transnazionalit\u00e0, la ridefinizione di confini che non siano frontiere, l'interculturalit\u00e0 non esistono se il progetto da europeo si restringe a nazionale o locale. Rispetto all'Europa insomma bisogna differenziarsi in modo chiaro dalla Lega e dai 5 stelle.\n\nIn una fase di transizione possiamo chiedere che tutti i poteri della \u201cTrojka\u201d passino al parlamento europeo, unico organo eletto direttamente.\n\nPunti 3- 4 \u201cLavoro e Reddito\u201d e \u201cEconomia e Finanza\u201d\nManca un quadro di proiezione sui cambiamenti prevedibili nel futuro: il grande cantiere dell'economia digitale, i necessari adattamenti in termine di formazione, nuove nozioni di lavoro e di reddito, un processo di decrescita gestita.\n\nPunto 3 - Lavoro e reddito \nDal contratto generale a tempo indeterminato devono essere esclusi i lavori stagionali, e va ammessa la possibilit\u00e0 di impiego a tempo determinato, ma con garanzie speciali: maggior salario rispetto al tempo indeterminato, liquidazione di fine missione, ferie, precedenza alla riassunzione, che scoraggino drasticamente l\u2019impiego a tempo determinato se non nei casi di di effettivo superlavoro temporaneo per l\u2019azienda.\n\nLe politiche di serio contrasto alla disoccupazione dovrebbero essere articolate e precisate: ad esempio formazione specifica ai nuovi mestieri resi necessari dalla transizione digitale e l\u2019automazione\n\nLa creazione di posti di lavoro nuovi e sostenibili va collegata all\u2019incentivo alla riconversione ecologica in tutti i campi e alla relativa formazione professionale.\n\nInoltre (a precisazione a quanto gi\u00e0 scritto nel programma):\n1. Aumento del salario minimo orario.\nSe il reddito minimo per vita dignitosa calcolato \u00e8 di circa 1400 euro, occorre calcolare il salario minimo orario per settimana di 40 ore. Questa deve essere la richiesta di base del salario minimo orario per tutte le categorie di lavoro.\n2. Centri per l'impiego pienamente efficienti (no agenzie per la ricerca del lavoro come problema individuale in una giungla inestricabile). \n3. Assunzione diretta (no lavoro interinale gestito da false cooperative di servizi)\n4. Riduzione orario di lavoro mantenendo un salario minimo mensile a 1400 euro (vedi sopra punto 1)\n5. Incentivi alle aziende per contratti per i giovani e per gli ultra 45enni fuori dal mondo del lavoro\n8. Reddito di autodeterminazione (almeno 800/1000 euro mensili) \n9. Tetto salariale ai compensi massimi (per dirigenti, ecc.)\n\nPunto 4 Economia, Finanza, Redistribuzione\nBisogna ri-orientare l\u2019economia in una direzione non consumistica, ma basata sull\u2019innovazione ecologica, sul recupero, il riciclo , il risparmio energetico. Questo non riguarda solo il capitolo \u201cambiente\u201d (dove avete giustamente inserito: \u201cun urgente e radicale ripensamento del nostro modello produttivo e di consumo\u201d), ma proprio l\u2019indirizzo economico generale.\n\nDare valore strategico agli incentivi all\u2019agricoltura biologica, di qualit\u00e0 effettivamente controllata, e a km zero\n\nPunto 5 Lotta alla povert\u00e0 e all\u2019esclusione sociale\nCasa: politiche di forte tassazione patrimoniale delle case sfitte e simultaneamente di calmierazione degli affitti (equo canone). \n\nPunto 6 - Welfare, istruzione (a precisazione di quanto detto nel programma)\na) Pensioni\nProvvedere a pensioni eque per tutti e per chi \u00e8 giovane oggi, \u00e8 possibile, patto di rilanciare il lavoro e la piena occupazione (vedi punto 4 - Economia). \nIl sistema pensionistico deve essere ripartito in modo da lasciare una certa flessibilit\u00e0 di scelta sulla data di cessazione per anzianit\u00e0, a seconda dei lavori e delle preferenze personali. \ncon 40 anni di contributi, bisogna poter andare in pensione sempre, e in categorie particolarmente disagiate, molto prima dei 67 anni. \n\nb) Welfare:\npreferire la fornitura di servizi diretti al pubblico, anzich\u00e9 un contributo monetario assistenziale \nservizio sanitario nazionale: la totale gratuit\u00e0 pu\u00f2 essere contemperata con un ticket per chi ha un reddito elevato. \n\nPunto 8 - Accoglienza e immigrazione\nMigrazioni: \u00e8 necessario da parte nostra un cambiamento di prospettiva; da cittadini di una nazione sola a cittadini del mondo.\nIn particolare l\u2019 Europa e l\u2019Africa con al centro il Mediterraneo vanno pensate come un sistema in cui va garantita e organizzata la circolazione delle persone, nei due sensi : \u00e8 infatti da incoraggiare, per chi lo voglia, la possibilit\u00e0 di un ritorno nei paesi di origine, dopo un periodo pi\u00f9 o meno lungo di permanenza all\u2019estero.\nPer dare nuova vita a quei paesi non ci vogliono nuovi piani per \u201caiutarli a casa loro\u201d (spesso promossi in sintonia con le multinazionali del saccheggio), ma va data la possibilit\u00e0 ad abitanti e comunit\u00e0 locali di tornare a prendersi cura dei propri territori con le proprie iniziative (vedere quanto ha scritto Guido Viale in proposito).\n\nLa cessazione delle continue guerre che provocano la fuga da condizioni terribili \u00e8 una priorit\u00e0 da perseguire con ogni mezzo, in particolare impedendo il commercio di armi. \n\nPunto 9 - Ambiente\nLa tutela dell\u2019ambiente e la riconversione ecologica dovrebbero essere presentati come il motore dell'economia e insieme anche dell'accoglienza possibile (ci sono riflessioni importanti di Guido Viale a questo proposito). \nParticolare importanza va data al contrasto al riscaldamento globale \nNon basta dire \u201cnuova politica energetica che parta dal calcolo del fabbisogno reale\u201d : \nla produzione energetica deve essere eco-sostenibile. Vedere se \u00e8 possibile introdurre il principio in Costituzione e istituire un demanio energetico come esiste quello territoriale, minerario o dei beni culturali.\n\nPunto 10 - Controllo popolare\na) lo Stato deve garantire l\u2019attuazione di un sistema partecipativo popolare, a livello locale e nazionale, basato non solo su assemblee ma anche su piattaforme informatiche;\n\nb) Per poter realizzare un vero controllo popolare - a cominciare da noi stessi - \u00e8 necessario un sistema di comunicazione interno a chi aderisce a questo programma, trasparente e strutturato in modo non gerarchico e davvero orizzontale, e una struttura organizzativa dello stesso tipo, basata il meno possibile sulla delega, con previsione di incarichi elettivi temporanei, a rotazione, ecc.\nIn questa prospettiva, serve l'urgente avvio di un gruppo di lavoro per la ricerca, la definizione e la proposta di un'architettura informatica, in grado di realizzare tutto ci\u00f2 (vi suggeriamo di prendere esempio dai Partiti pirata, Podemos e i Comunes (le liste locali Barcelona en comu e le altre che ci sono in Spagna).\nc) va inserito nel regolamento delle Camere l'obbligo di calendarizzazione e discussione delle leggi e proposte d'iniziativa popolare.\nprimalepersone@altraitalia.it", "created_time": "2017-12-15T16:52:12+0000"}, {"id": "525015217841196_562696964073021", "message": "POTERE AL POPOLO OBBLIGO MORALE\nDomenica salir\u00f2 a Roma da Catania per partecipare all\u2019assemblea nazionale di Potere al Popolo.\nMi alzer\u00f2 prestissimo nell\u2019unico giorno di riposo che ho, non star\u00f2 con mia figlia, non andr\u00f2 a pranzo dai miei genitori ormai vecchietti, non ozier\u00f2 il pomeriggio sul divano a guardare le partire di calcio.\nSalir\u00f2 con l\u2019emozione di un 54 enne che non pensava ancora di provare certe emozioni.\nPotere al Popolo pu\u00f2 anzi deve essere un momento che rid\u00e0 dignit\u00e0 alla sinistra.\nQuelle sinistra per troppo tempo stupida, orticellante, arrogante, autoreferenziata, che parlava di una cosa che non le piaceva. Il popolo. Quella sinistra che ha fatto diventare di sinistra ( ??) prima Renzi e poi ha fatto resuscitare Bersani e D\u2019 Alema, quella sinistra che ha creato la nuova politica del pancismo ( ovvero Grillo e si suoi derivati )\nE io voglio esserci a Roma, con la stessa voglia con la stessa emozione di quando andai da ragazzo alla a Comiso del secolo scorso.\nEsserci non \u00e8 solo desiderio di guardare la Storia, di guardare la sinistra che riappropria con i fatti e non con le parole o con i simboli delle propria Storia: Diritti, Lavoro, Giustizia Sociale .\nEsserci \u00e8 una dovere, \u00e8 un dovere morale.\nPerch\u00e9 ognuno di noi ha il dovere di provare ( veramente ) a cambiare le cose.\nNon si pu\u00f2 lasciare la politica di questo paese a chi ha massacrato i diritti di un Popolo.\nDisoccupazione Precariato povert\u00e0 fame, sono crimini contro l\u2019umanit\u00e0 e i criminali hanno nomi e cognomi.\nIn nome del profitto e quindi dello sfruttamento si \u00e8 creata una macelleria sociale, che ha riportato l\u2019Italia indietro di secoli.\nSiamo talmente abituati alla gente che dorme per strada, alle file per le mense dei poveri, ai disoccupati, a nuove forme di segregazione femminile, che non ci facciamo pi\u00f9 caso.\nSiamo assuefatti al male, siamo assuefatti alle lacrime siamo assuefatti alla disperazione .\nDicono che Potere al Popolo \u00e8 anacronistico. Anacronistica \u00e8 la fame, anacronistica \u00e8 la disperazione.\nIo andr\u00f2 a Roma perch\u00e9 mi sono assunto la responsabilit\u00e0 di mettere al mondo una figlia, e ho il dovere di lasciare a mia figlia un mondo migliore e pi\u00f9 giusto.", "created_time": "2017-12-15T15:59:32+0000"}, {"id": "525015217841196_562659200743464", "message": "avanti popolo ...", "created_time": "2017-12-15T14:31:45+0000"}, {"id": "525015217841196_562581997417851", "message": "Mentre la pensione \u00e8 sempre pi\u00f9 un miraggio per molte generazioni, il periodo di lavoro si allunga e ci raccontano che mancano i soldi, le Casse di previdenza privata non hanno alcuna regola che gli impedisca di giocare con i nostri soldi in borsa. E' cos\u00ec che ci sono 80 miliardi di euro senza alcuna regola restrittiva, a disposizione delle casse pensionistiche private.\n\nNei cassetti del ministero dell\u2019Economia c\u2019\u00e8 un dossier definito da tempo, pronto per diventare operativo, ma bloccato da un letale scontro d\u2019interessi. Riguarda le regole che dovrebbero impedire alle casse pensionistiche private di sprecare i quattrini versati dai lavoratori, bruciandoli in investimenti opachi o sconsiderati.\n\nIl risultato \u00e8 uno di quei paradossi tipici delle istituzioni italiane. I fondi pensione integrativi, quelli dove finisce ad esempio il Tfr di molti lavoratori, sono sottoposti a un rigido sistema di controlli, addirittura con un\u2019autorit\u00e0 di vigilanza ad hoc, la Covip. Le casse previdenziali no", "created_time": "2017-12-15T14:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_562601550749229", "message": "Costruire il potere popolare\n\nTutti i punti qui espressi sono strettamente intrecciati con la questione centrale, la necessit\u00e0 di costruire il potere popolare. Per noi potere al popolo significa restituire alle classi popolari il controllo sulla produzione e sulla distribuzione della ricchezza; significa realizzare la democrazia nel suo senso vero e originario.\n\nPer arrivarci abbiamo bisogno di fare dei passaggi intermedi e, soprattutto, di costruire e sperimentare un metodo: quello che noi \u2013 ma non solo noi \u2013 abbiamo provato a mettere in campo lo abbiamo chiamato controllo popolare.\n\nIl controllo popolare \u00e8, per noi, una palestra dove le classi popolari si abituano a esercitare il potere di decidere, autogovernarsi e autodeterminarsi, riprendendo innanzitutto confidenza con le istituzioni e i meccanismi che le governano. Per questo abbiamo chiamato controllo popolare la sorveglianza che abbiamo fatto sulla compravendita di voti alle ultime elezioni amministrative a Napoli, le visite che facciamo ai Centri di Accoglienza Straordinaria, le \u201capparizioni\u201d all\u2019Ispettorato del Lavoro per reclamare efficienza e certezza del controlli, la battaglia per il diritto alla residenza e all\u2019assistenza sanitaria per i senza fissa dimora, o per il rispetto delle regole, senza abusi, nei dormitori pubblici e nei Consultori Familiari.\n\nAncora, \u00e8 controllo popolare denunciare e vigilare sui ritardi e gli abusi nei rilasci dei permessi di soggiorno, o sulle scuole dell\u2019obbligo che vincolano la frequenza scolastica al pagamento di una retta. Anche la battaglia contro l\u2019allevamento intensivo di maiali nel Mantovano, quella contro i DASPO a Pisa, o le inchieste sulle Grandi Opere e le battaglie per arrestarne la realizzazione sono controllo popolare.\n\nCostruire il potere popolare, vigilare e prendere parola su tutto ci\u00f2 che ci riguarda direttamente, rimettere al centro il lavoro (un lavoro degno ed equamente retribuito), mettere in sicurezza il territorio, smantellare il sistema degli appalti e delle esternalizzazioni e impedire l\u2019accesso ai privati in settori cruciali (scuola, smaltimento rifiuti, sanit\u00e0, accoglienza, etc.), significa ridurre le disuguaglianze, evitare speculazioni e contrastare efficacemente le organizzazioni criminali che avvelenano e distruggono la nostra terra, sottraendo loro bassa manovalanza, reti clientelari e occasioni per fare affari (\u00e8 anche per questa ragione che sosteniamo la legalizzazione delle droghe leggere).\n\nPer noi, ma per i tanti che sono intervenuti e che l\u2019hanno ricordato, anche con altri nomi, oggi il controllo popolare \u00e8 il primo passo per stimolare l\u2019attivismo, la partecipazione, l\u2019impegno di tutti, senza distinzioni.\n\n\u00c8 per questo, insomma, che crediamo e speriamo che il nostro compito non si esaurisca con le elezioni, ma che il lavoro che riusciremo a mettere in campo ci consegni, il giorno dopo le urne, un piccolo ma determinato esercito di sognatori, un gruppo compatto che continui a marciare nella direzione di una societ\u00e0 pi\u00f9 libera, pi\u00f9 giusta, pi\u00f9 equa.", "created_time": "2017-12-15T12:05:02+0000"}, {"id": "525015217841196_562573070752077", "message": "Ancora uno scandalo ambientale fatto sulla pelle dei cittadini.\nLe aziende Lonzi e Ra.Ri di Livorno invece che trattare i rifiuti speciali pericolosi, prima di mandarli in discarica, facevano finti controlli e dopo pochi minuti i camion uscivano per scaricare materiali pericolosi nelle discariche di Rosignano e Piombino dopo essere stati al massimo tritati e mischiati.\nCome al solito il profitto veniva prima della salute dei cittadini.\n\nIn questo articolo di Senza Soste un riassunto delle varie denunce dei movimenti, comitati e stampa indipendente a Livorno, con anche presidi davanti all'azienda, in una delle citt\u00e0 con altissimi valori di incidenza tumorale.\n\nhttp://www.senzasoste.it/livorno-lo-scandalo-dei-rifiuti-pericolosi-intercettazioni-arresti-scandali-previsto-prevedibile/\n\nAnche Il Fatto Quotidiano denuncia il metodo importato dai mafiosi della \"terra dei fuochi\":\nhttps://www.ilfattoquotidiano.it/2017/12/15/rifiuti-linchiesta-di-livorno-aziende-come-fort-knox-e-know-how-da-terra-dei-fuochi-portami-rifiuti-non-troppo-chanel/4040321/\n\nSulla salute non si scherza!\nE' ora di riprendere il potere per darlo al Popolo!!!", "created_time": "2017-12-15T11:30:24+0000"}, {"id": "525015217841196_562124427463608", "message": "Forse \u00e8 il caso di cambiare rotta e restituire il Potere al Popolo!!!\n\nL\u2019Italia \u00e8 il Paese europeo in cui vivono pi\u00f9 poveri. Sono 10,5 milioni, su un totale a livello Ue di 75 milioni, i cittadini che hanno \u2013 per esempio \u2013 difficolt\u00e0 a fare un pasto proteico ogni due giorni, sostenere spese impreviste, riscaldare a sufficienza la casa, pagare in tempo l\u2019affitto e comprarsi un paio di scarpe per stagione e abiti decorosi. Gli italiani in questa condizione rappresentano il 14% del totale europeo e sono pi\u00f9 dei 9,8 milioni di abitanti della Romania nella stessa situazione, anche se in termini percentuali la Penisola \u00e8 undicesima tra i 28 Stati membri con un 17,2% di indigenti sul totale. A rendere ufficiale la classifica \u00e8 stata l\u2019Eurostat.", "created_time": "2017-12-15T09:30:01+0000"}, {"id": "525015217841196_562531874089530", "message": "Apprezzo il vostro sforzo, anche se penso che per raggiungere l'obiettivo di una maggior giustizia sociale ci voglia anche un aumento delle possibilit\u00e0 di lavoro vero , produttivo.Per fare ci\u00f2 non bastano le buone intenzioni , rispettabilissime. Auguri , comunque.", "created_time": "2017-12-15T09:20:56+0000"}, {"id": "525015217841196_562273534115364", "message": "Credo che dovremmo tentate di fate proselitismo tra gli ex 5 Stelle come Pizzarotti. Sarebbe anche buona pubblicit\u00e0.", "created_time": "2017-12-14T17:43:49+0000"}, {"id": "525015217841196_561725187503532", "story": "Potere al Popolo shared a post.", "message": "Condividiamo l'appello di Radio Onda d'Urto per denunciare l'attacco politico e non solo che hanno subito.", "created_time": "2017-12-14T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_562106507465400", "message": "Due articoli a distanza di 2 mesi. \n\nIl chiaro segno della difficolt\u00e0 padronale quando a Ottobre molti piloti e equipaggio dovettero smaltire le ferie (segno chiaro di un ipersfruttamento), e i voli cancellati dalla compagnia furono oltre 2.000. Quando il padrone viene messo in difficolt\u00e0 sulla questione economica \u00e8 sempre mite. \n\nAppena la situazione torna nella norma ecco che mostra il suo volto pi\u00f9 brutale.\n\nUn'uscita da fine '800 dove i diritti semplicemente non esistono e nei confronti dei lavoratori del paese del Jobs Act ci si pu\u00f2 permettere questo ed altro.\n\nNel frattempo il ministro piddino Calenda di fronte a un attacco cos\u00ec forte al diritto dei lavoratori nel titolo dice \"Serve intervento\", poi gi\u00e0 due righe sotto, si riporta un pi\u00f9 pacato \"si dovrebbe intervenire\".\n\nPer concludere vogliamo segnalare l'uscita del garante degli scioperi che ha detto che quelle dichiarazioni nei confronti dei piloti sono incostituzionali. Eppure noi nelle lotte queste dichiarazioni e minacce da parte dei padroni le sentiamo tutti i giorni.  Il padrone non ti vieta di scioperare, ti dice solo che in qualsiasi momento pu\u00f2 licenziarti. La realt\u00e0 \u00e8 che l'unica cosa incostituzionale \u00e8 il Jobs Act perch\u00e8 l'abolizione dell'articolo 18 mette a rischio il diritto di sciopero e molti altri. \n\nhttps://www.ilfattoquotidiano.it/2017/12/12/ryanair-minaccia-piloti-italiani-se-fate-sciopero-perderete-aumenti-e-promozioni/4033768/\n\nhttps://www.ilfattoquotidiano.it/2017/12/14/ryanair-dietro-allo-sciopero-dei-dipendenti-le-clausole-oscure-del-contratto-infortuni-e-busta-paga-a-fisarmonica/4036694/\n\nhttps://www.agi.it/breakingnews/ryanair_garante_scioperi_dichiarazioni_a_piloti_sono_incostituzionali-3258623/news/2017-12-13/", "created_time": "2017-12-14T15:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_562166534126064", "story": "Potere al Popolo was live.", "message": "Ora a Fiumicino! Insieme ai lavoratori Alitalia per invitarli domenica e farci raccontare del loro sciopero di domani. \nRicordiamo il loro No al referendum di Aprile in cui azienda e politica pretendevano ulteriori sacrifici dopo i tanti gi\u00e0 imposti negli ultimi anni. Con l'arma del ricatto che dilaga ormai nei posti di lavoro in Italia: accetti o vai a casa (o l'azienda all'estero).\nUn fronte contro i ricatti, di questo abbiamo bisogno! Potere al Popolo vuole essere anche questo.", "created_time": "2017-12-14T13:31:24+0000"}, {"id": "525015217841196_562082080801176", "message": "Avete presente Conad, che fa quelle pubblicit\u00e0 dove sono tutti sorridenti e vanno a fare la spesa come se andassero in vacanza?\nBeh, questo \u00e8 quello che intendono in realt\u00e0: si lavora anche il giorno di Natale! Un altro esempio dello sfruttamento incredibile che si \u00e8 diffuso negli ultimi anni nella Grande Distribuzione, e di cui praticamente ogni giorno tocchiamo con mano gli effetti: IKEA, Conad, Carrefour, Amazon, i centri commerciali...ovunque \u00e8 un gioco al massacro sulla pelle dei lavoratori e delle lavoratrici, che devono lavorare sempre di pi\u00f9, pagati sempre meno e con sempre meno diritti!\nMa tanti segnali ci fanno capire che le cose non possono continuare cos\u00ec: gli scioperi in Amazon, la solidariet\u00e0 dei colleghi di Marica, ingiustamente licenziata da Ikea a Milano...continuiamo a organizzarci e facciamo capire a Conad e a tutti i padroni che non possono fare i loro comodi a nostre spese!\n\nPotere al Popolo!\n\nLeggi anche come \u00e8 cambiata la legislazione, com'\u00e8 la situazione europea e quali benefici hanno portato le aperture selvagge (nessuno, se non turni massacranti per i lavoratori!):\nhttp://www.senzasoste.it/festa-selvaggia-le-aperture-nei-festivi-24h-italia-ed-europa/", "created_time": "2017-12-14T13:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_562155327460518", "message": "Qui un bell'articolo di Francesca Fornario su \"Potere al Popolo\" nel segno della massima apertura e allargamento del processo di ricomposizione avviato con questo progetto. No a settarismi ed egemonie. S\u00ec alla massima inclusivit\u00e0 verso le mille forme di lotta esistenti, tutte ugualmente degne di rispetto! Davvero un bel e utile messaggio il suo!", "created_time": "2017-12-14T12:56:05+0000"}, {"id": "525015217841196_561826264160091", "message": "VI PIACE LA POLITICA DAL BASSO? VI PIACE ESSERE LIBERI E NON STARE SOTTO NESSUNO? A NOI SI'! SOLO CHE COSTA... ABBIAMO BISOGNO DI VOI!\n\nDa un mese qualcosa di totalmente nuovo si sta facendo largo nella scena politica italiana, con fatica e tanto orgoglio, con assemblee in tutta Italia, un nuovo momento nazionale domenica prossima a Roma.\nRompere con la \"vecchia\" politica significa anche costruire senza sponsor e clientele alle spalle, senza nomi grandi, senza raccomandazioni e legami con chi conta.\nAffidarsi solo alle forze popolari, solo a chi non ha niente da perdere e non vuole niente in cambio per s\u00e9 ma un cambiamento per tutti, \u00e8 la cosa pi\u00f9 bella che ci potesse accadere. \u00c8 il valore aggiunto, il tratto caratteristico e prezioso che dobbiamo assolutamente proteggere. Davanti abbiamo gruppi ricchi e potenti che non hanno di questi problemi.\nPerci\u00f2 vi chiediamo di far girare o contribuire con una donazione al percorso che stiamo aprendo e di cui vi rendiconteremo con la massima trasparenza e completezza d'informazioni nei prossimi giorni.\nOgnuno di noi \u00e8 il protagonista, ognuno di noi fa la differenza, \u00e8 il nostro, collettivo, investimento sul futuro.\nDimostriamo che insieme possiamo fare cose grandi!", "created_time": "2017-12-14T11:32:00+0000"}, {"id": "525015217841196_561952144147503", "story": "Potere al Popolo is at Ambra Jovinelli.", "message": "ABBIAMO IL TEATRO!\nE' l'Ambra Jovinelli, un bellissimo spazio nel cuore di Roma, vicino alla metro Termini. Scusate se ci abbiamo messo un po', ma qui va tutto di fretta, e vi assicuriamo che non \u00e8 facile per chi viene dal basso e ha poche risorse e poco tempo...\n\nPROBLEMA UNO: Ci sono solo 800 posti. Noi crediamo che verr\u00e0 ben pi\u00f9 gente della scorsa volta (che furono 800). Quindi fate presto ad arrivare! Per tutti quelli che dovessero restare fuori, c'\u00e8 una comoda piazzetta dove predisporremo delle casse, di modo che nessuno resti escluso dal dibattito!\n\nPROBLEMA DUE: Il tutto costa 4880 euro. E' una cifra enorme per noi, che abbiamo pagato gi\u00e0 speso molti soldi per il teatro della scorsa volta, girare l'Italia a presentare il progetto, fare sito e materiali. Quindi vi chiediamo di sottoscrivere anche con uno o due euro all'ingresso. Potete anche donare qui in rete, in modo sicuro: http://poterealpopolo.org/sostieni-potere-al-popolo/\n\nFORZA, DATECI UNA MANO A PORTARE QUESTO SOGNO AVANTI!", "created_time": "2017-12-14T08:41:00+0000"}, {"id": "525015217841196_561912417484809", "message": "Il Mugello accetta la sfida!", "created_time": "2017-12-13T21:04:04+0000"}, {"id": "525015217841196_561888220820562", "message": "Scusate ma declino l'invito nella pagina. Non credo che uno che come me fa la commemorazione ad Acca Larentia ogni anno possa stare in questa pagina senza creare fastidi a voi o ad altri vostri utenti.\nBuona vita", "created_time": "2017-12-13T19:57:32+0000"}, {"id": "525015217841196_561645330844851", "message": "NAPOLI: CONTROLLO POPOLARE SULL'ISPETTORATO SUL LAVORO\n\nAnche ieri siamo tornati all'Ispettorato del lavoro, per la serie ''non ti scordar di noi''.  Ci siamo presentati alle porte del direttore quest'oggi per complimentarci dell'avvenuta Ispezione a Napoli Sotteranea! Direte voi, ''Evvai!! tutto funziona e procede'' ebbene:  NO. E' si vero infatti che i nostri ispettori hanno proceduto all'ispezione dopo la sollecitazione di una pressante campagna pubblica, peccato per\u00f2 che i nostri imprenditori locali siano pi\u00f9 arguti e furbi di quanto l'ispettorato potesse prevedere perch\u00e8, con una rapida ''magia'', proprio sotto gli occhi dell'ispettore, sono riusciti a far sparire i loro lavoratori..ah no.. i loro volontari! Proprio per questo abbiamo pensato che all'ispettorato non sarebbe dispiaciuto un nostro piccolo aiuto, frutto dell'intelligenza collettiva. Le abbiamo chiamate le tre regole d'oro, ossia dei semplici suggerimenti, diciamo pure dei ''trucchetti'',  che gli ispettori potrebbero usare per arginare le nefandezze (o prodezze) dei datori di lavori.\nSicuri delle grandi potenzialit\u00e0 dei nostri ispettori e fiduciosi che possano accogliere i nostri modestissimi consigli.. gli auguriamo ancora un buon lavoro, con la promessa di rivederci presto.", "created_time": "2017-12-13T17:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_561722644170453", "message": "6 anni fa, il 13 dicembre 2011, al mercato di Piazza Dalmazia a Firenze, Gianluca Casseri un fascista di Casa Pound Pistoia, uccideva per motivi razziali a colpi di pistola, Diop e Samb, 2 ragazzi senegalesi. \n\nCos\u00ec come allora si parl\u00f2 del gesto di un folle, anche oggi i fascisti vengono sdoganati da tutti i media (a meno di non essere colpiti in primis loro stessi).\n\nE' invece bene sapere che il fascismo ha sempre lo stesso volto, ieri come oggi.\n\nhttp://contropiano.org/news/politica-news/2011/12/13/firenze-la-singolare-follia-di-un-neonazista-per-caso-05424", "created_time": "2017-12-13T15:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_561783284164389", "message": "POTERE AL POPOLO! SE NON CE LO DANNO CE LO PRENDIAMO ANCHE CON LE UNGHIE E CON I DENTI!", "created_time": "2017-12-13T14:55:39+0000"}, {"id": "525015217841196_561620314180686", "story": "Potere al Popolo shared a post.", "message": "Avete presente quando dicono che non c'\u00e8 speranza, che i giovani non sono pi\u00f9 interessati alla politica, che pensano solo allo smartphone e ai reality show? Ecco, non \u00e8 vero....ci sono anche giovani che si mettono in gioco, che occupano una scuola per dire basta all'alternanza scuola-lavoro che \u00e8 puro indottrinamento e sfruttamento, per pretendere risposte rispetto ad edifici fatiscenti, strutture insufficienti e diritto allo studio ormai al lumicino. Il fatto \u00e8 che tutti questi vengono completamente oscurati perch\u00e9 si preferisce raccontare solo l'Italia del rancore e dell'indifferenza, mai il paese che lotta, resiste, diffonde solidariet\u00e0. E allora tocca a noi dargli visibilit\u00e0, forza, diffondere queste esperienze per fare davvero il #poterealpopolo!", "created_time": "2017-12-13T13:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_561707897505261", "message": "..Buongiorno Compagni..la musica non deve mancare mai..che ne dite per il nostro movimento ...People Have the Power di Patti Smith...ci accompagnera' in questa avventura Coraggiosa e Magica...", "created_time": "2017-12-13T12:06:53+0000"}, {"id": "525015217841196_561615400847844", "message": "Mentre la ricchezza di polarizza sempre pi\u00f9, concentrandosi nelle mani di pochissimi, il governo ha studiato una mossa per dare un altro aiutino alle banche. \nIl nuovo strumento sono i PIR, piani individuali di risparmio. In pratica sono depositi di lavoratori e lavoratrici che si accollano il rischio di impresa finanziando aziende ed imprenditori: in mezzo la banca che fa da intermediario ed \u00e8 l'unica sicura di guadagnare, sia che l'operazione vada bene, sia che vada male.\n\nOrmai questo PD abbiamo imparato a conoscerlo: a parole dice di voler rappresentare gli interessi delle classi sociali pi\u00f9 deboli, nei fatti per\u00f2 si conferma il partito delle banche, dei palazzinari, degli affaristi.  \n\nBasta truffe ai danni dei piccoli risparmiatori! Basta lucrare sui risparmi di chi faticosamente arriva a fine mese!\n#poterealpopolo!", "created_time": "2017-12-13T11:12:00+0000"}, {"id": "525015217841196_560984497577601", "message": "Noi vorremmo parlare di altro, ma questi qua danno veramente i numeri, e siccome vengono dipinti come quelli di \"sinistra \" sui giornali qualcosa la dobbiamo dire. Praticamente ieri la seconda carica dello stato Piero Grasso , uscendo con grande tempismo per le elezioni dal Pd, in TV da Fazio ha presentato il simbolo di \"liberi e uguali\". La genialit\u00e0 del nuovo simbolo \u00e8 questa: per cercare disperatamente di presentarsi come ambientalisti e femministi hanno messo 3 foglioline vicino alla lettera \" i\". Le foglioline rappresentano l'ambiente, ma allo stesso tempo formano la lettera \"e\" ...quindi danno parita di genere al nome!! Ecco qua quindi risolto il fatto che quella che dovrebbe essere \"la sinistra \" fa anche lei pena sulla questione di genere : ha infatti 4 leader uomini a cui si aggiungono i due capoccia Bersani e D'Alema per un totale di 6 uomini.\nNel frattempo in questo paese una donna ogni 3 giorni muore per mano di un ex compagno o del marito e riceve fino ad anche il 30% in meno di salario a parit\u00e0 di posizione lavorativa. Ma soprattutto non ci sono manco le intenzioni, da parte di nessuna delle forze politiche che ci bombardano in TV, di cambiare le condizioni di vita delle donne. Per\u00f2 basta mettere una \" E \" e siamo tutti femministi, ol\u00e8\u00e8\u00e8 ! Noi invece pensiamo che senza il protagonismo reale delle donne non si pu\u00f2 andare proprio da nessuna parte.\nPotere al Popolo!", "created_time": "2017-12-13T08:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_561453504197367", "message": "Solidariet\u00e0 attiva al movimento No Muos !\n\nhttps://ifiglidiabele.bandcamp.com/track/no-muos-ritmo-rivoluzionario\n\nNel processo in corso (uno dei tanti) contro il movimento No Muos il giudice ha ammesso la richiesta del governo di un eventuale risarcimento danni.\n\n\u201cUna linea che potrebbe fare proseliti. \u00abA dicembre c\u2019\u00e8 un altro grande procedimento, il cosiddetto maxiprocesso \u2013 commenta l\u2019avvocato D\u2019Alessandro \u2013 e se il tribunale ha accettato questa richiesta, il timore \u00e8 possano essercene altre in futuro\u00bb.\u201d\n\n(meridionews.it/articolo/60785/no-muos-viminale-chiede-risarcimento-agli-attivisti-e-lennesimo-attacco-contro-i-movimenti-territoriali/ )\n\nSCARICANDO IL BRANO \u201cRITMO RIVOLUZIONARIO\u201d I SOLDI RICAVATI ANDRANNO TUTTI PER LE SPESE LEGALI DEL MOVIMENTO NO MUOS.", "created_time": "2017-12-12T22:06:31+0000"}, {"id": "525015217841196_561451100864274", "message": "PALERMO. \nMANIFESTAZIONE ANTIFASCISTA..per il 12 DICEMBRE.\nMoltissime bandiere rosse, senza alcun simbolo di partito, per indicare la necessit\u00e0 di un fronte rosso antifascista.", "created_time": "2017-12-12T21:59:41+0000"}, {"id": "525015217841196_561450404197677", "message": "Che sia un \" reale \"  Potere al popolo  !", "created_time": "2017-12-12T21:57:09+0000"}, {"id": "525015217841196_561335517542499", "story": "Chiara Pollio shared a Page to Potere al Popolo's timeline.", "message": "Segnalo che abbiamo aperto la pagina di Ferrara di Potere al Popolo: https://www.facebook.com/Potere-al-Popolo-Ferrara-1975378672737368/", "created_time": "2017-12-12T17:13:52+0000"}, {"id": "525015217841196_560987697577281", "message": "Che cos'\u00e8 Potere al Popolo in inglese, francese, spagnolo e tedesco. Giratelo a tutti i vostri contatti stranieri o ai compagni che stanno fuori: facciamo sapere a tutti che anche in Italia siamo finalmente pronti a lanciare una nuova sfida che metta al centro della politica i bisogni degli sfruttati e delle classi popolari.\n\nPower to the People\nPouvoir au Peuple\nPoder Popular\nAlle Macht den ArbeiterInnen", "created_time": "2017-12-12T16:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_561245580884826", "message": "Caro Manifesto, anche tu, come ognuno di noi non ama le critiche, siamo umani.\nPer\u00f2 a volte ascoltarle fa bene e fanno crescere in ogni ambito.\nLa critica che ti faccio \u00e8 la censura verso la lista proposta a Roma dai compagni di Napoli, a cui in pochi giorni hanno aderito centinaia e centinaia di realt\u00e0, piccole e grandi, oltre ad una miriade di compagne e compagni singoli. Ha rimesso in moto unit\u00e0 e voglia di essere soggetti e non solo matite per votare.\nSarebbe stata buona cosa parlarne, dare voce a chi la rappresenta e se necessario anche criticare, noi avremmo ascoltato e certo saremmo cresciuti in tutti i sensi.\nCome ben sapete il silenzio e censura uccidono tutti, chi viene censurato, chi censura.\n\nAggiungo un piccolo particolare: tra i lettori del giornale ci sono quelle e quelli che come me invece credono tanto in questa lista e si stanno spendendo, ci piacerebbe che il nostro giornale, che sentiamo nostro non solo perch\u00e8 lo compriamo tutti i giorni, ci rendesse vivi dandoci voce.\nGrazie\nFrancesco Giordano", "created_time": "2017-12-12T13:36:50+0000"}, {"id": "525015217841196_560983554244362", "message": "LETTERA A GENTILONI\n\nOggi il premier Gentiloni \u00e8 venuto a Napoli, insieme a Calenda e De Luca, altri pezzi grossi del Partito Democratico, per parlare con il presidente di Confindustria ad un bellissimo convegno intitolato \"Avere vent'anni al Sud\". Insomma in odore di campagna elettorale per l'ennesima volta ci vogliono dire che ci aiutieranno ...o che in realt\u00e0 lo hanno gi\u00e0 fatto e noi non ce ne siamo accorti. Proprio il governo Renzi-Gentiloni , erede di quella politica che ha definitivamente affossato il sud. Caro premier noi volevamo leggertela di persona questa lettera, ma non lo abbiamo potuto fare. Volevamo raccontartelo noi che cosa vuol dire avere 20 anni al sud, ma non ce l\u2019hanno permesso perch\u00e9 davanti il teatro, siamo stati caricati, manganellati e deportati in questura. Grazie per l\u2019esempio di democrazia e comunque siamo noi ad avere 20 anni. 20 anni come il pacchetto Treu, te lo ricordi? Quello che ha reso legale il lavoro interinale che doveva essere temporaneo in attesa del lavoro vero, ma quest\u2019ultimo non \u00e8 mai arrivato!\nSiamo i giovani che non vogliono abbandonare il sud ma sono costretti a farlo per trovare migliori possibilit\u00e0 di vita altrove, siamo i ventenni che studiano e lavorano, a nero, per pagarci gli studi, ma non siamo stanchi perch\u00e9 ogni giorno ci impegnamo in attivit\u00e0 sociali per il nostro quartiere, formiamo collettivi dentro le universit\u00e0 per il diritto allo studio che voi avete smantellato, siamo i giovani che si riprenderanno il futuro perch\u00e9 le manganellate non ci spaventano, siamo i giovani determinati a voler cambiare le cose, qui al sud ma non solo! Potere al Popolo", "created_time": "2017-12-12T11:30:00+0000"}, {"id": "525015217841196_561158257560225", "message": "Avere 20 anni al Sud (e spiegare a Gentiloni l\u2019effetto che fa).\nHo seguito il convegno in streaming. Gentiloni ha fatto una certa fatica a spiegare quali sono le ragioni per restare e per tornare a Sud: \u00abSiamo a met\u00e0 del guado - ha azzardato - la crescita nelle regioni meridionali, con differenze tra le regioni, ha raggiunto livelli allineati a quelli nazionali con dati dell'export per alcuni versi estremamente incoraggianti\u00bb.\nEsportiamo principalmente una cosa, per\u00f2: i giovani che non trovano ragioni per restare. Nel 2016 hanno lasciato l\u2019Italia in 124 mila: il 40 per cento hanno tra i 18 e i 24 anni e partono per lo pi\u00f9 dalle grandi citt\u00e0 del sud. Cosenza, Salerno, Agrigento, Napoli, Catania e Palermo sono sei tra le prime dieci citt\u00e0 che si svuotano senza che ci sia un ricambio, ci dice il Rapporto Caritas-Migrantes, perch\u00e9 quelli che abbandonano l\u2019italia sono pi\u00f9 di quelli in arrivo dagli altri paesi e invece di spacciare per emergenza l\u2019immigrazione bisognerebbe raccontare l\u2019emergenza-emigrazione, soprattutto al Sud.\nQuanto alla crescita, \u00e8 solo per pochi: per i pi\u00f9 ricchi, non certo per i giovani che a sud non trovano lavoro: nel terzo trimestre del 2017 il tasso di occupazione dei giovani under 34 in Italia \u00e8 del 41,3, solo che al Nord \u00e8 del 50,7 e a Sud 29,5, dice l\u2019Istat. Una donna residente al Sud ha meno della met\u00e0 delle possibilit\u00e0 di trovare un lavoro rispetto a una nata o emigrata a Nord, dove il tasso di occupazione femminile \u00e8 del 44,9 per cento a fronte del 22,3 per cento del Sud. Tra gli under 34 i disoccupati a Sud sono il 27,9. Non significa che \u00e8 disoccupato \u201csolo\u201d un giovane su tre - magari! - perch\u00e9 l\u2019Istat considera \u201cdisoccupati\u201d solo quelli che cercano lavoro. Tanti altri un lavoro non lo cercano, perch\u00e9 disperano di trovarlo. Non lo cercano nemmeno quando finiscono di studiare. I Neet, quelli che non studiano e non lavorano, sono aumentati in modo vertiginoso negli anni della crisi: sono 3 milioni e 300 mila in totale, un giovane italiano su 4, e un milione e 800 mila solo a Sud. Quel che sconcerta \u00e8 che il dato, invece di migliorare, peggiora andando avanti con gli anni: nella fascia tra i 25 e i 29 anni, a Sud, quelli che hanno terminato gli studi e che ancora non hanno trovato un lavoro sono il 46 per cento del totale. Nella fascia tra i 30 e i 34 anni, quando una volta si comprava casa e si metteva su famiglia, la quota sale al 47 per cento del totale e al 57 per cento tra le donne. All\u2019et\u00e0 in cui una volta si faceva carriera oggi lavora meno di un un giovane su due. Anche se ha studiato, perch\u00e9 a Sud solo una minoranza dei laureati trova lavoro: il 41,5 per cento, contro il 70,7 del Nord. Chi lavora, del resto, lavora poco e male: sempre secondo l\u2019Istat, i dipendenti a termine hanno toccato il valore pi\u00f9 alto da quando sono disponibili le serie storiche: 2,7 milioni di lavoratori precari. I rapporti di lavoro di breve durata sono aumentati di un milione in pochi anni: dai 3 milioni del 2012 ai quasi 4 milioni del 2016.\n\u00abAbbiamo 20 anni come il Pacchetto.Treu\u00bb, dicono i ventenni a Gentiloni: \u00abLa legge voluta dall\u2019Ulivo di D\u2019Alema, Bersani, Bassolino e dello stesso Gentiloni\u00bb che per prima ha legalizzato il lavoro precario: il lavoro interinale che con la Legge Biagi della Lega (Maroni) e di Berlusconi \u00e8 diventato in somministrazione. Grazie a quella legge che nessun governo ha mai voluto cancellare, sono le agenzie che selezionano i lavoratori e li prestano alle aziende. I rapporti di somministrazione durano in media meno di due settimane: 12 giorni. \u00abE siccome erano troppi anche quelli si sono inventati i voucher\u00bb, dice Francesco, che \u00e8 laureato in Scienze Politiche e di lavoro fa le buste paga, con contratti interinali di uno o due giorni, ora che i voucher sono stati aboliti e non pu\u00f2 pi\u00f9 lavorare per poche ore. \u00c8 per questo che con il lavoro non ci si campa pi\u00f9: i giovani in Italia guadagnano il 36 per cento in meno dei loro genitori. \u00c8 per questo che non avranno pensione: a 75 anni, forse, dice il presidente dell\u2019Inps Boeri. \u00c8 per questo che, secondo uno studio Eurofound, i nuovi posti di lavoro dei quali si vanta Renzi non sono un vanto perch\u00e9 creano lavoratori poveri: con stipendi da fame che si concentrano nel 20 per cento di occupazioni retribuite con le paghe pi\u00f9 basse. \n\nhttps://www.ilfattoquotidiano.it/2017/12/12/costretti-a-emigrare-avere-20-anni-a-sud-e-spiegare-a-gentiloni-leffetto-che-fa/4032736/\n\nEx OPG Occupato - Je so' pazzo", "created_time": "2017-12-12T09:53:19+0000"}, {"id": "525015217841196_560850220924362", "message": "VITTORIA POPOLARE IN #VENEZUELA\nALLE MUNICIPALI, IL CHAVISMO FA MAN BASSA\n(Geraldina Colotti da Caracas)\n\nAlle elezioni municipali di domenica 10, il chavismo ha vinto oltre 300 municipi su 335. Pi\u00f9 di 9 milioni di aventi diritto (su una popolazione di oltre 30 milioni) si sono recati alle urne per scegliere il loro sindaco o la sindaca. \n\nSi \u00e8 votato anche per eleggere il governatore dello stato Zulia perch\u00e9 il precedente - eletto per conto dell'opposizione venezuelana - era stato inabilitato: per aver rifiutato di giurare davanti all'Assemblea Nazionale Costituente, organismo plenipotenziario che governa in Venezuela da agosto per conto del potere popolare. E adesso lo stato Zulia ha cambiato colore, portando a 19 (su 23) i governatori bolivariani.\n\nA questa 24ma elezione \u2013 la terza organizzata in 140 giorni dal chavismo \u2013 non hanno partecipato le principali forze di opposizione quali Accion Democratica, Primero Justicia e Voluntad Popular. Tutti gli altri partiti che compongono la Mud \u2013 dal Copei ad Alianza Bravo Pueblo hanno invece presentato i loro candidati e, in alcuni casi, vinto. E' andata cos\u00ec a San Cristobal, nel Tachira, dove ha vinto il vecchio Copei, un partito socialcristiano che ha animato la competizione politica durante la IV Repubblica insieme ad Accion Democratica.\n\nNelle elezioni comunali del dicembre 2013, svoltesi dopo la morte di Chavez e l'elezione di Nicolas Maduro, il PSUV e i suoi alleati hanno ottenuto 240 municipi, anche se le principali citt\u00e0, come Maracaibo, Valencia, San Cristobal e Barquisimeto sono rimaste a destra cos\u00ec come \u00e8 rimasta a destra l'Alcaldia mayor di Caracas. Ieri, Maracaibo e Barquisimeto sono tornate invece al chavismo e a Caracas \u00e8 stata eletta la giovane Erika Faria. Per contro, gli elettori sono diminuiti, passando da 11 milioni a 9. Dopo lo Stato di Miranda, al cui governo \u00e8 andato Hector Rodriguez nelle regionali del 15 ottobre, ha votato a sinistra anche il municipio Sucre.\n\nSITUAZIONE GENERALE IN VENEZUELA\n\nDopo l'istituzione dell'Assemblea Nazionale Costituente, il governo \u00e8 indubbiamente riuscito a riportare la pace nel paese, e questo \u00e8 unanimemente considerato un grosso risultato. \nDopo cinque mesi di violenza e un centinaio di morti, nonostante il forte appoggio internazionale, le destre non sono riuscite a far cadere il governo, che ha ripreso l'iniziativa. La parola \u00e8 passata alle urne, un terreno in cui la macchina del #PSUV, debitamente oliata, riesce sempre a fare un'ottima parte. \n\nInsieme al gruppo di accompagnanti internazionali (una cinquantina), ci siamo recati a visitare diversi seggi, situati in diversi contesti. Uno di questi, \u00e8 stato il complesso di case popolari di Urimare, alla Guaira, nello Stato Vargas. \nUn agglomerato urbano voluto da #Chavez e a lui dedicato, all'interno del grande piano di costruzione di alloggi popolari gratuiti e ammobiliati: la Gran Mision Vivienda Venezuela, che dal 2011 ha gi\u00e0 consegnato quasi 2 milioni di case popolari. \nUrimare \u00e8 un luogo pulsante di vita politica, che ha anche una omonima radio comunitaria e in cui le leader sono donne. Un esempio della forza che guida il \u201cproceso\u201d bolivariano, quella del potere popolare.\n\nAver riconquistato la #pace \u2013 quella che si coniuga alla #giustizia sociale non la pace del sepolcro \u2013 consente al chavismo di concentrare gli sforzi sulle necessit\u00e0 e sui problemi del paese, principalmente provocati dalla guerra economica. Attraverso l'istituzione del carnet de la Patria \u2013 una tesserina informatizzata che serve per riscuotere sussidi e benefici, ma anche come base dati e come segno di identificazione \u2013 il chavismo cerca di sviluppare una capillare organizzazione militante, che parte dai leader di base: i responsabili di strada, di condominio, delle sale di battaglia, dei consigli comunali, i responsabili dei Clap, i Comitati di rifornimento e di produzione che hanno consentito di tutelare i settori pi\u00f9 vulnerabili e che l'Assemblea Nazionale Costituente vorrebbe includere nella nuova Carta Magna.\n\nE, intanto, venerd\u00ec riprende il dialogo con l'opposizione nella Repubblica Dominicana, sotto l'egida di alcuni ex presidenti diretti dallo spagnolo Zapatero, e l'accompagnamento di diversi stati, scelti da entrambe le parti. Il presidente ha ribadito la sua disponibilit\u00e0 anche a recarvisi di persona, e ha anche rinnovato l'appello all'unit\u00e0 agli alleati del PSUV che in alcuni municipi, come in quello Libertador a Caracas, ne hanno sfidato l'egemonia presentando candidati autonomi. \n\n\u201cUnit\u00e0, lotta, battaglia e vittoria\u201d, ha detto Maduro, ricordando le parole di Chavez pronunciate a dicembre del 2012. Allora, il presidente colpito da un tumore aggressivo aveva consegnato al paese il suo testamento politico con l'invito, appunto, a non dividersi. Ieri, sul palco in Plaza Bolivar, intorno al presidente c'era tutto il quadro politico bolivariano a festeggiare l'elezione della nuova sindaca Erica Faria. \nSullo sfondo, le elezioni presidenziali del 2018 a cui il PSUV ha deciso di ricandidare #Maduro. Ma, intanto, si fanno sempre pi\u00f9 insistenti le voci di una candidatura dell'imprenditore miliardario Lorenzo Mendoza, proprietario della impresa Polar.", "created_time": "2017-12-12T09:00:00+0000"}, {"id": "525015217841196_561002380909146", "story": "Potere al Popolo updated their cover photo.", "created_time": "2017-12-12T00:49:37+0000"}, {"id": "525015217841196_560507477625303", "message": "Questo \u00e8 un paese dove se vai a chiedere che ti paghino il (magro) salario che ti spetta, vieni pestato a sangue con mazze e spranghe. Certo qui si arriva a livelli da squadrismo fascista, ma il ricatto del salario negato (o posticipato) \u00e8 gi\u00e0 violenza.\nContro questa lotta di classe dall'alto, potere al popolo!", "created_time": "2017-12-11T17:00:50+0000"}]