[{"id": "18110615670_10155384917945671", "message": "Il mio commento al discorso programmatico di Giuseppe Conte al Senato a Radio Radicale\n\nPER RIASCOLTARE LA MIA INTERVISTA: https://www.youtube.com/watch?v=NpNw3z_Vsdw&feature=youtu.be\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-06-05T12:02:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155383624725671", "message": "I dossier economici del governo Lega-5 stelle: #contipubblici, #lavoro, #flattax e #pensioni. Il futuro del #centrodestra. \n\nPER RIASCOLTARE LA MIA INTERVISTA A #ZAPPING (Radio1 Rai): \nhttps://www.raiplayradio.it/audio/2018/05/ZAPPING-RADIO1-del-04062018-76467a92-a60d-4dd0-b394-604f674758de.html\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-06-04T19:08:01+0000"}, {"id": "18110615670_10155383087475671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-06-04T14:14:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155382776225671", "message": "Ecco cosa penso delle politiche economiche del Governo Giuseppe Conte\n\nLA MIA INTERVISTA A Radio Radicale: https://www.youtube.com/watch?v=QZ1tVXGjMkk&feature=youtu.be\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-06-04T11:08:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155380990655671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-06-03T15:18:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155380883300671", "message": "\u202aIl mio #TourAmministrative2018 oggi \u00e8 alla volta di #SantaMarinella. Alle 17.30 incontrer\u00f2 il nostro candidato sindaco Bruno #Ricci! Vi aspetto! \u202c\n\u202a(Lungomare G. Marconi, 64)\u202c\n\n\u202a#10GiugnoVotaForzaItalia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia_Elezioni", "created_time": "2018-06-03T14:19:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155380252520671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-06-03T07:31:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155380215315671", "message": "#FlatTax. E' solo partendo da l\u00ec che si pu\u00f2 far ripartire l'economia, L'unico modo per contrastare il trend macroeconomico \u00e8 un forte impegno per la crescita, attraverso la riduzione e la semplificazione fiscale. Corriere della Sera\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-06-03T07:00:46+0000"}, {"id": "18110615670_10155380207500671", "message": "La mia intervista di oggi al Corriere della Sera: \"Non si pu\u00f2 creare occupazione se la crescita \u00e8 sotto il 2%. Si parta dalla #FlatTax\" \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26468\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-06-03T06:54:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155379265980671", "message": "http://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/brunetta-on-tour-543682.html\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati FI Veneto Elezioni Forza Italia_Elezioni Forza Italia Veneto Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-06-02T19:24:46+0000"}, {"id": "18110615670_10155379125280671", "message": "A Villafranca (Verona) dal mio caro amico Davide Bendinelli per la presentazione del nostro candidato sindaco Roberto Dall\u2019Oca! \n\n#Villafranca #Amministrative2018 #DallOcaSindaco", "created_time": "2018-06-02T17:54:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155378868910671", "message": "#Vicenza #RuccoSindaco #Amministrative2018 #10GiugnoVotaForzaItalia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Veneto Forza Italia citt\u00e0 di Vicenza", "created_time": "2018-06-02T15:47:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155378792660671", "message": "Ultima tappa di oggi del mio #TourAmministrative2018. Prima di tornare a Roma, un saluto \u00e8 d\u2019obbligo a Villafranca (Verona) dal mio caro amico Davide Bendinelli per la presentazione del nostro candidato sindaco Roberto Dall\u2019Oca! \n\n#Villafranca #Amministrative2018 #DallOcaSindaco\n#10GiugnoVotaForzaItalia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nForza Italia Camera dei deputati Forza Italia", "created_time": "2018-06-02T15:20:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155378735660671", "message": "Sono qui per un valore superiore, e per ripartire da questo valore: per il #centrodestra unito. \u00c8 quella straordinaria invenzione di Silvio Berlusconi dal \u201894, che mise insieme diverse forze politiche, che hanno governato per anni.\n\nVado dicendo da giorni che alle elezioni politiche del 4 marzo ha vinto la coalizione di centrodestra con il 37% dei voti e che, sebbene non abbia ottenuto una percentuale di voti tale da garantire la piena governabilit\u00e0 e quindi il numero necessario dei seggi per governare, l\u2019incarico doveva essere dato da subito al centrodestra unito. Purtroppo Mattarella non ci ha creduto. Il risultato? Un governo illegittimo al potere. \n\nQuesto governo, quello di Lega-M5s, non \u00e8 il mio governo. Diremo no alla fiducia di questo governo, faremo dura opposizione in Parlamento, votando a favore solo quei provvedimenti iscritti al programma del centrodestra unito, controfirmato anche da Matteo Salvini in campagna elettorale. \n\nForza Italia deve tutelare i propri valori. Forza Italia, e il centrodestra unito, sono un pezzo di storia di questo Paese. Forza Italia rimane leale al centrodestra unito. \n\nPer questo dico no a questo governo, ma dico s\u00ed al centrodestra unito. Torna a casa Matteo, torna nella casa del centrodestra unito!\n\n#Vicenza #RuccoSindaco #10GiugnoVotaForzaItalia \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia_Elezioni FI Veneto Elezioni Forza Italia Vicenza - Coordinamento Provinciale Forza Italia citt\u00e0 di Vicenza", "created_time": "2018-06-02T15:03:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155378592025671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-06-02T13:19:30+0000"}, {"id": "18110615670_10155378591760671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-06-02T13:19:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155378590695671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-06-02T13:17:41+0000"}, {"id": "18110615670_10155378563765671", "message": "\u202aNon ci fermiamo mai. Prossima tappa della mia amata Regione Veneto: #Vicenza! Alle ore 16.00 sar\u00f2 con Elisabetta Gardini, Paroli Adriano, Matteo Tosetto,Anna Maria Bernini, Antonio De Poli,Maurizio Gasparri, Andrea Orsini e Pierantonio Zanettin per sostenere il nostro candidato sindaco Francesco Rucco. \n\nUna grande squadra per vincere insieme! \n\n#Amministrative2018 \u202c#10GiugnoVotaForzaItalia #RuccoSindaco \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\nForza Italia FI Veneto Elezioni Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Provinciale Venezia Forza Italia Veneto Forza Italia Vicenza - Coordinamento Provinciale Forza Italia citt\u00e0 di Vicenza", "created_time": "2018-06-02T13:04:33+0000"}, {"id": "18110615670_10155378424590671", "message": "A Roma faremo dura opposizione al governo Lega-M5s. Qui a #Treviso il #centrodestra \u00e8 unito, forte e coeso. Abbiamo puntato tutto sulla persona che abbiamo ritenuto la pi\u00f9 idonea a diventare il sindaco della citt\u00e0. Viva #MarioConte, viva il centrodestra! \n\n#10GiugnoVotaForzaItalia MARIO CONTE  sindaco Forza Italia Forza Italia Treviso Forza Italia Camera dei deputati FI Veneto Elezioni Forza Italia Veneto\n\n#Amministrative2018", "created_time": "2018-06-02T11:18:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155378379665671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-06-02T10:34:43+0000"}, {"id": "18110615670_10155378369500671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-06-02T10:23:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155378361845671", "message": "Ora direzione #Treviso! Con Paroli Adriano, Fabio Chies, Anna Maria Bernini,Dario Bond - Deputato, Mariastella Gelmini, Lorena Milanato ed Elisabetta Gardini tutti pronti a sostenere il nostro candidato sindaco MARIO CONTE  sindaco! \n\n#Amministrative2018 #10GiugnoVotaForzaItalia", "created_time": "2018-06-02T10:15:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155378315665671", "message": "C\u2019\u00e8 poco da stare allegri con questo nuovo scenario: volete voi una maggioranza parlamentare Lega-M5s per i prossimi 5 anni? Questa \u00e8 la scelta da fare. Forza Italia non tradir\u00e0 mai il #centrodestra! N\u00e8 in Parlamento, n\u00e8 nelle nostre citt\u00e0!\n\n#SanDon\u00e0 #LeoSindaco #Amministrative2018\n\nForza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-06-02T09:29:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155378311915671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2018-06-02T09:25:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155378265720671", "message": "Noi di Forza Italia voteremo no alla fiducia al governo. Lo consideriamo illegittimo politicamente perch\u00e9 fatto da una maggioranza che non si \u00e8 presentata come tale alle elezioni. Siamo sempre fedeli al #centrodestra unito. \n\nForza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-06-02T08:51:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155378238880671", "message": "#GiovanniTria. \u201cE\u2019 un mio caro amico. Il consiglio \u00e8 rispettare le regole sul debito e trovare le coperture\u201d. \n\nLa mia intervista di oggi su La Stampa\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26456\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-06-02T08:24:20+0000"}, {"id": "18110615670_10155378187695671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-06-02T07:48:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155378186320671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-06-02T07:48:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155378183785671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-06-02T07:47:12+0000"}, {"id": "18110615670_10155378152245671", "message": "\u202aLa #FestadellaRepubblica ho deciso di festeggiarla tra la gente del collegio elettorale nel quale sono stato eletto. Tra poco sar\u00f2 a San Don\u00e0 di Piave (VE), a P.zza Indipendenza, con il candidato sindaco Oliviero Leo! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u202c\n\n\u202a#amministrative2018 #10Giugno #LeoSindaco Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia Lucia Camata Candidata Forza Italia San Don\u00e0 Candidati Forza Italia San Don\u00e0 di Piave Lista Civica Insieme con Francesca Zaccariotto Lista Madeyski Oliviero LEO sindaco", "created_time": "2018-06-02T07:36:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155374560620671", "message": "Io credo all\u2019unit\u00e0 del #centrodestra. Ma pi\u00f9 forza a Forza Italia! Solo cos\u00ec rafforziamo l\u2019unit\u00e0 del centrodestra. Per il bene del Paese. \n\nBene che ci sia un esecutivo pronto, che parta, dopo uno stallo durato quasi 90 giorni, ma non credo in un governo duraturo.\n\nForza Italia \u00e8 per la libert\u00e0 di questo Paese. Come ben sapete, sono contrario al governo che si sta formando, perch\u00e9 innaturale, un mostro di natura politico-istituzionale, in quanto insieme Lega-M5s non hanno vinto le elezioni. Per questo saremo fortemente e convintamente all\u2019opposizione di questo esecutivo!\n\n#Amministrative2018 #10giugno #SanDon\u00e0Piave\n\nLucia Camata Candidata Forza Italia San Don\u00e0 FI Veneto Elezioni Forza Italia Veneto", "created_time": "2018-05-31T17:27:50+0000"}, {"id": "18110615670_10155374450590671", "message": "\u202aTra poco, alle ore 18.45, sar\u00f2 in collegamento telefonico con Lucia Camata, candidata di Forza Italia per la citt\u00e0 di San Don\u00e0 di Piave (VE). \n\u202c\n\u202aVinciamo a San Don\u00e0! Dimostriamo alla nostra gente che rappresentiamo l\u2019Italia migliore! #Amministrative2018 #10giugno #LeoSindaco\u202c\n\nForza Italia Camera dei deputati FI Veneto Elezioni Lucia Camata Candidata Forza Italia San Don\u00e0 Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-31T16:37:31+0000"}, {"id": "18110615670_10155374179905671", "message": "Ieri a #PortaaPorta: \u201cAi mercati e alla speculazione internazionale l\u2019Italia deve contrapporre un governo nella pienezza dei suoi poteri, un governo politico. Noi siamo sempre per il centrodestra unito!\u201d\n\nForza Italia Porta a Porta", "created_time": "2018-05-31T14:15:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155374116245671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-05-31T13:27:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155373873035671", "message": "#GOVERNO. DOPO LA TEMPESTA FINANZIARIA IL CONTO PER L\u2019ITALIA E\u2019 SALATISSIMO\n\nDopo la tempesta finanziaria che si \u00e8 abbattuta sull\u2019Italia nei giorni scorsi, per effetto dell\u2019ondata di vendite di titoli di Stato e azioni che ha colpito la Borsa di Milano, si cominciano ora a quantificare le perdite subite. Il conto \u00e8, purtroppo, salatissimo.\nLe perdite pi\u00f9 importanti sono quelle relative all\u2019aumento delle spese per interessi dovute all\u2019aumento dei rendimenti di emissione sul mercato primario sofferti durante le aste del Tesoro del 29 e 30 maggio, che ammontano complessivamente a circa 144 milioni di euro. Il collocamento \u00e8 avvenuto proprio durante il picco della crisi e il Tesoro ha dovuto registrare una diminuzione della domanda dei nostri titoli di Stato, che ha provocato un aumento dei rendimenti. Quelli del decennale sono schizzati al 3.0%, ai massimi dal 2014. Le spese per interessi saranno purtroppo pagate dai contribuenti, perch\u00e9 non si tratta di denaro virtuale, ma di soldi reali che il Tesoro \u00e8 obbligato a pagare contrattualmente agli acquirenti dei titoli nei prossimi anni.\n\nC\u2019\u00e8 poi da considerare la perdita in termine di capitalizzazione subita dalle societ\u00e0 quotate in Borsa, con il listino milanese che ha bruciato in pochissimi giorni tutti i guadagni realizzati da inizio anno. Secondo le stime degli analisti, la perdita complessiva si attesterebbe ad una cifra monstre quantificabile tra i 200 e i 300 miliardi di euro.\n\nPurtroppo per il nostro paese, le brutte notizie non finiscono qui. L\u2019agenzia di rating Moody\u2019s ha infatti annunciato di aver messo sotto osservazione ben 12 banche italiane e molte altre grandi societ\u00e0, che ora sono a rischio downgrade. La lente di Moody\u2019s si \u00e8 quindi spostata al settore privato, dopo che, nei giorni scorsi, l\u2019agenzia aveva gi\u00e0 detto di vedere un rischio ribasso del rating sovrano per l\u2019Italia, attualmente a due soli notch dal livello \u201cnon investment\u201d, che, se dovesse essere raggiunto, farebbe uscire i titoli di Stato italiani dal perimetro eleggibile per poter essere acquistati dalla Banca Centrale Europea nel suo programma di acquisto di titoli, noto come Quantitative Easing.\n\nProprio le banche e le compagnie assicurative sono state quelle che pi\u00f9 hanno sofferto l\u2019ondata di svendita dei titoli di Stato. Il FTSE MIB Banche, l\u2019indice azionario del settore, ha perso in un mese quasi il -20.0%. Questo perch\u00e9, gli analisti hanno cominciato a prezzare la svalutazione dei loro portafogli titoli e l\u2019aumento degli accantonamenti a bilancio che dovranno contabilizzare. Gli istituti di credito stanno reagendo evitando di acquistare altri BTP, dato che il loro livello di rischiosit\u00e0 sta diventando troppo elevato. I dati per il 2017 mostrano come le banche abbiano ridotto i titoli di Stato in bilancio per complessivi 41 milioni di euro e le compagnie assicurative per 30 miliardi. Se le banche italiane dovessero abbandonare gli acquisti di titoli di Stato, rimarrebbero soltanto le grandi banche straniere a rappresentare il grosso della domanda, con l\u2019effetto che aumenterebbe l\u2019esposizione estera del nostro debito pubblico.\n\nDi conseguenza, il Cds a 5 anni, che soltanto a inizio maggio quotava 60 punti base e che rappresenta il valore di riferimento per valutare il costo del rischio del paese, \u00e8 schizzato nei giorni scorsi a quasi 300 punti. Per coprirsi dal rischio default di un titolo di Stato italiano, gli investitori accettano quindi di pagare il 2,83% dell\u2019importo investito.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-31T10:09:31+0000"}, {"id": "18110615670_10155371857770671", "message": "#Governo: \"Noi di Forza Italia sempre responsabili\"\n\nPer rivedere la mia intervista di oggi a Radio Radicale: \nhttps://youtu.be/1U6sRpYBU_s\n\nForza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-30T11:23:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155369616245671", "message": "Noi avevamo gi\u00e0 detto che avremmo votato contro il governo Salvini/Di Maio perch\u00e8 non era espressione del voto degli elettori che aveva dato la maggioranza al centrodestra, altrettanto faremo con il governo #Cottarelli del Presidente.Il Mattino \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-29T08:04:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155369585065671", "message": "La mia intervista di oggi a Il Mattino: \"A Salvini dico di tornare a casa. Con Di Maio amore passeggero\"\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26445\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-29T07:34:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155368728745671", "message": "\u202aDomani mattina alle ore 7.50 sar\u00f2 in collegamento telefonico con Radio Anch'io\u202c\n\n\u202aPER SEGUIRMI: https://www.raiplayradio.it/programmi/radioanchio/\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-28T20:26:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155368455100671", "message": "Abbiamo il dovere della seriet\u00e0. Andremo a votare presto, e io spero con il #centrodestra unito. Perch\u00e9 se cos\u00ec sar\u00e0, vinciamo a man bassa. Ad oggi, i sondaggi danno un #cdx unito vincente oltre il 42%. \n\nIl centrodestra unito governa insieme da 24 anni, nel Paese e nelle Regioni d\u2019Italia. Ma se ci fosse un cambio di alleanze, che sia detto.\n\nUn\u2019alleanza futura Lega-M5s? Perch\u00e9 buttare a mare 24 anni di centrodestra unito? Un\u2019idea che \u00e8 durata fino ad oggi. Io non mi rassegno. E per cosa? Per rincorrere i grillini sul reddito di cittadinanza e sull\u2019assistenzialismo?\n\n#Pomezia #MatareseSindaco \n#amministrative2018\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-28T17:44:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155368287010671", "message": "\u202aAlle ore 19.00 sar\u00f2 a Pomezia (RM) per la presentazione del candidato sindaco del #centrodestra Pietro Matarese \n\n\u202c\n\u202a#amministrative2018 #10giugno \u202c\n\nForza Italia", "created_time": "2018-05-28T16:14:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155368038300671", "message": "Matteo Salvini RISPONDA A MIO QUESITO: LEGA AL VOTO CON CENTRODESTRA O CON M5S?\n\nMi rivolgo con simpatia a Matteo Salvini replicandogli che non \u00e8 tempo per lui di porre aut aut a Forza Italia, su Cottarelli o su qualsiasi altro tema, minacciando in caso di risposta sgradita di mandare all\u2019aria la storica alleanza di centrodestra.\n\nTocca invece al leader della Lega rispondere ad un quesito elementare: intende prepararsi alle assai prossime elezioni facendosi carico con Forza Italia e Fratelli d'Italia del programma in dieci punti elaborato insieme, ed in cui sta la chiave dell\u2019autentico cambiamento che abbiamo promesso agli italiani? O forse vuole trasformare in manifesto elettorale il \u2018contratto\u2019 elaborato con i 5 Stelle presentandosi con loro davanti agli italiani?\n\nIl problema non \u00e8 Cottarelli, che non avr\u00e0 comunque la fiducia, ma la scelta di Salvini per il presente e per il futuro.\n\nRinnega l\u2019alleanza che per 25 anni  si \u00e8 costruita in Italia tra liberali, federalisti e destra democratica intorno a Berlusconi, oppure, sull\u2019onda del recente infelice fidanzamento della Lega con M5S, preferisce infilare se stesso e i suoi nell\u2019altro forno, quello dell\u2019avventurismo giustizialista e irresponsabile dei grillini?\n\nNon c\u2019\u00e8 pi\u00f9 tempo, si decida. Per noi la firma sotto il programma scritto assieme \u00e8 sacra. Ci dica se lo \u00e8 anche per lui, o se preferisce quella siglata unilateralmente con Di Maio. Faccia presto, che la casa brucia. \n\nForza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-28T13:42:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155367780990671", "message": "Il fallimento di #Conte e #Cottarelli al Quirinale. La mia intervista a Radio Radicale\n\nPER RIVEDERE L'INTERVISTA: https://www.youtube.com/watch?v=iinic9T7Hq4&feature=youtu.be\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-28T09:55:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155367772855671", "story": "Renato Brunetta updated their cover photo.", "created_time": "2018-05-28T09:43:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155367614955671", "message": "La mia intervista a La Stampa - \"Il Presidente ha fatto bene a opporsi. S\u00ec a Cottarelli per difendere il risparmio\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26437\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-28T06:56:36+0000"}, {"id": "18110615670_10155367030775671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-27T22:36:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155366813410671", "message": "\u202aIRRESPONSABILE CHI PARLA DI IMPEACHMENT, ADESSO PAROLA A #MATTARELLA\u202c\n\nIrresponsabile chi parla di impeachment nei confronti del presidente della Repubblica, Sergio Mattarella. In questo momento particolarmente delicato, nel mezzo di una lunga crisi politica e istituzionale, ocorre tutti stare vicino al Quirinale e attenersi alle sue determinazioni.In questi 85 dal voto di irresponsabilit\u00e0 ne abbiamo viste anche troppe. Adesso basta, adesso la parola al Presidente della Repubblica.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-27T20:30:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155366400710671", "message": "GOVERNO. A Massimo Bitonci: \u201cCON LEGA-5 STELLE RISCHIO SINDROME GRECA\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26433\n\nAll\u2019amico Bitonci non risponder\u00f2 con gli insulti ma semplicemente ricordandogli che il programma della coalizione di centrodestra \u00e8 l\u2019unico validato con il voto di pi\u00f9 del 37% degli elettori. Il cosiddetto contratto tra Lega e 5 Stelle \u00e8 una pura invenzione tra due forze politiche che negli anni si sono insultate e combattute e che avevano solennemente giurato che non avrebbero mai governato insieme.\n\nNel contratto avete scritto tutto e il contrario di tutto e l\u2019insistenza sul professor Savona teorico dell\u2019uscita dall\u2019euro come ministro dell\u2019economia e delle finanze assieme ai vostri nuovi alleati grillini nonch\u00e9 ai tuoi Borghi e Bagnai fanno il resto. L\u2019Italia ha gi\u00e0 subito una speculazione finanziaria trasformatasi poi in un colpo di Stato nel 2011. Non vorrei che la vostra irresponsabilit\u00e0 ci faccia precipitare in una sindrome greca dal prossimo luned\u00ec. Cari saluti all\u2019amico Bitonci.", "created_time": "2018-05-27T16:27:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155366380440671", "message": "\u202a#GOVERNO. IMPUNTATURA SALVINI-DI MAIO SU #SAVONA RISCHIA DI CREARE FRATTURA INSANABILE TRA L\u2019ITALIA E L\u2019EUROPA \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26430\u202c", "created_time": "2018-05-27T16:17:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155366213260671", "message": "\u202a#GOVERNO. DA ELETTORATO CENTRODESTRA NESSUNA DELEGA A #SALVINI PER ALLONTANARSI DA STRADA EUROPEA \u202c\n\nI costi finanziari che l\u2019Italia sta sopportando in questi giorni, per effetto dello stallo istituzionale venutosi a creare per via dell\u2019incapacit\u00e0 di Lega e Movimento Cinque Stelle di formare un nuovo Governo, potrebbero presto trasformarsi in un enorme costo sociale, se la situazione non dovesse risolversi a breve. \n \nSe finora, infatti, gli effetti negativi della fuga di capitali esteri dal nostro paese sono stati sopportati dai detentori di azioni e Btp, presto questi effetti potrebbero pesare sulle componenti pi\u00f9 deboli della societ\u00e0, per effetto di un aumento del costo del denaro da parte delle banche e del possibile rallentamento dell\u2019economia, che si tradurrebbe in un aumento del tasso di disoccupazione.\n \nL\u2019incertezza creata dai continui cambi di posizione da parte di Matteo Salvini e Luigi Di Maio su tematiche quali l\u2019uscita dall\u2019Euro e dall\u2019Unione Europea, il ritorno alle svalutazioni monetarie competitive, all\u2019inflazione e all\u2019isolamento commerciale non contribuisce certamente a rasserenare gli investitori internazionali. \n \nA tale proposito, \u00e8 utile ricordare come nel programma di centrodestra sottoscritto anche dal leader della Lega non era prevista in alcun modo n\u00e9 l\u2019uscita dalla moneta unica, n\u00e9 quella dall\u2019Unione Europea ma, semmai, una discussione con gli altri paesi europei sulla revisione della governance economica dell\u2019Unione. Pertanto, gli elettori di centrodestra non hanno mai sostenuto posizioni antieuropeiste, quelle che invece Matteo Salvini ha concordato nel suo nuovo contratto con Luigi Di Maio. Quindi, il leader della Lega non ha mai ricevuto nessuna delega da parte dell\u2019elettorato che lo ha votato per allontanarsi dalla strada Europea. Il suo sostenere queste posizioni rappresenta pertanto un tradimento del patto elettorale sottoscritto.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-27T14:35:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155365819320671", "message": "\u202a#GOVERNO. A Matteo Salvini: \u201cAL VOTO CON CENTRODESTRA O CON DI MAIO? CI RISPONDI SUBITO ANCHE CON UN TWEET?\u201d\n\nIl leader della Lega Matteo Salvini da pi\u00f9 giorni dichiara che \u2018o Savona ministro dell\u2019economia e delle finanze o si torna a votare\u2019. Vasto programma! Vorremmo capire se questa strategia Salvini l\u2019ha concordata con i partner del centrodestra che lui dice di rappresentare oppure sia una sua sintesi dell\u2019attuale momento politico decisa unicamente con i colleghi di maggioranza e di governo del Movimento 5 stelle. Avremmo un\u2019altra curiosit\u00e0: se si andasse al voto Salvini si alleerebbe con i suoi antichi colleghi del centrodestra oppure sceglierebbe il Movimento 5 stelle con cui sembra avere trovato una totale e strategica sintonia? Non sono quesiti da poco. \n\nIl popolo di tutto il #centrodestra, oltre ad essere sconcertato per quanto sta accadendo, \u00e8 anche preoccupato per il suo futuro. \n\nSe Salvini dichiarasse da subito la sua scelta per il Movimento 5 stelle saremmo di fronte, gi\u00e0 oggi, ad un pieno e totale sovvertimento delle alleanze e dell\u2019esito elettorale del 4 marzo. Ci basterebbe una dichiarazione chiara e netta in tempi brevi anche via tweet o un videomessaggio, non pretendiamo certamente di andare dal notaio.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-27T10:42:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155363855235671", "message": "In Italia, come a #Vicenza, si vince al centro. Non si vince agli estremi. Sono contrario a questo governo che si va formando, perch\u00e9 non voluto dal popolo sovrano. Un vero e proprio azzardo per questo Paese.\n\nNon abbiamo bisogno di fughe in avanti, fughe all\u2019indietro. Abbiamo bisogno di una buona amministrazione per governare le nostre citt\u00e0, il nostro Paese.\n\nSi vince al centro, con un\u2019alleanza plurale, dove si pu\u00f2 e si deve ascoltare tutti. Ascoltare la gente e le esigenze di tutti. Solo dopo avere la forza di prendere le decisioni. \n\nSi vince dando fiducia, si vince senza egemonismi.\n\nGoverniamo da sempre in Veneto rappresentando l\u2019Italia migliore. Non gli estremi. Faccio un esempio: De Gasperi quando prendeva anche la maggioranza assoluta non governava mai da solo. Cercava alleanze. In solitudine non si vince.\n\nForza Italia \u00e8 determinante nella vittoria di Rucco qui a Vicenza. Vinciamo al centro, vinciamo con Rucco, vinciamo con Forza Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9 \n\n#Vicenza #RuccoSindaco #Amministrative2018 #10giugno\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Vicenza - Coordinamento Provinciale Forza Italia citt\u00e0 di Vicenza", "created_time": "2018-05-26T10:52:11+0000"}, {"id": "18110615670_10155363808580671", "message": "Arrivato ora in centro a #Vicenza. Il 10 giugno vinciamo con Francesco Rucco! #RuccoSindaco", "created_time": "2018-05-26T10:09:49+0000"}, {"id": "18110615670_10155363781310671", "message": "\u202a#Vicenza. Alle 12.00 sar\u00f2 presente alla conferenza stampa per la presentazione del candidato sindaco Francesco Rucco \u202c\n\n\u202a(\u201cal Garibaldi\u201d - Piazza dei Signori, 1)\u202c\n\n\u202a#perRuccoSindaco #amministrative2018 #10giugno \u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Vicenza - Coordinamento Provinciale", "created_time": "2018-05-26T09:36:20+0000"}, {"id": "18110615670_10155363745130671", "message": "\u202aOra a #Vicenza con il Direttore de Il Giornale Di Vicenza, Luca Ancetti \u202c\n\u202a#intervista \u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-26T08:48:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155362273850671", "message": "\u202a#GOVERNO. SUPERAMENTO 200 PUNTI BASE #SPREAD PU\u00d2 AVERE CONSEGUENZE DRAMMATICHE\u202c\n\n\u202a\nNella giornata di oggi lo #spread ha sfondato per la prima volta la soglia psicologica dei 200 punti base, portandosi a 217 punti base, con il rendimento dei BTP a 10 anni che ha raggiunto il 2,56%. La borsa di Milano ha subito un nuovo crollo, soprattutto per via del calo delle banche, che cominciano a scontare il rischio di una pesante svalutazione dei propri portafogli di titoli di Stato gi\u00e0 nelle prossime trimestrali. \n\nIl superamento della soglia dei 200 punti base pu\u00f2 avere delle conseguenze drammatiche, sia sui nostri conti pubblici, sia per la tenuta complessiva dell\u2019euro. Un recente report della banca d\u2019affari Goldman Sachs, infatti, sostiene che il superamento di tale soglia fa diventare l\u2019Italia contagiosa per altri Stati, in primis per Portogallo e Spagna. E, infatti, proprio oggi i CDS della Spagna sono aumentati di 13 punti base, come conseguenza del peggioramento delle aspettative sulla tenuta dell\u2019economia spagnola. \n\nL\u2019effetto contagio potrebbe comportare una corsa dei trader ad acquistare Bund tedeschi in massa, ritenuti sicuri dagli investitori, che continuerebbero, invece, a svendere i nostri BTP. A quel punto, sempre secondo Goldman Sachs, anche l\u2019euro potrebbe risentirne pesantemente, proseguendo a svalutarsi nei confronti del dollaro. \n\nPesantissime anche le conseguenze sul nostro rating sovrano, con l\u2019agenzia di rating Fitch\u2019s che ha gia dichiarato che l\u2019Italia \u00e8 a rischio downgrade. Una prospettiva che potrebbe declassare i nostri titoli di Stato a livello \u201cspazzatura\u201d e quindi non pi\u00fc acquistabili dalla BCE nel suo programma d\u2019acquisto. Le agenzie di rating si esprimeranno tra luglio e ottobre. \n\nE\u2019 utile ricordare come lo spartiacque dell\u2019aumento dello spread e\u2019 avvenuto subito dopo la pubblicazione del programma di governo da parte del Movimento Cinque Stelle e della Lega, una coalizione moralmente e politicamente discutibile, non votata in alcun modo dagli italiani, con il pericolo di annoverare tra le sue fila esponenti poco conosciuti o che non godono di buona reputazione a livello internazionale. Con questa prospettiva, prepariamoci ad un ulteriore peggioramento della situazione. \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-25T16:26:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155361939065671", "message": "#GOVERNO. E\u2019 ILLEGITTIMO, SPERO DURI POCO\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26414", "created_time": "2018-05-25T13:47:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155361743250671", "message": "\u202aAll\u2019inaugurazione del Padiglione #Venezia alla 16a Mostra Internazionale di Architettura\u202c", "created_time": "2018-05-25T12:09:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155361592375671", "message": "\u202aOra a #Venezia alla 16a Mostra Internazionale di Architettura (Padiglione Italia)  \u202c", "created_time": "2018-05-25T10:33:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155361515285671", "message": "\u202aAlle ore 12.00 sar\u00f2 in collegamento telefonico con il XII Congresso Nazionale CISAL (Fiuggi) per parlare di #lavoro \u202c\n\n\u202a\u201cRimettere il lavoratore al centro del processo produttivo\u201d \u202c", "created_time": "2018-05-25T08:51:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155359874475671", "message": "La mia intervista a Radio Radicale\n\"L'incarico al prof. Conte e il nodo dell'economia\"\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=SC4PiPoJbis&feature=youtu.be\n\nForza Italia", "created_time": "2018-05-24T14:03:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155359822650671", "created_time": "2018-05-24T13:26:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155359655490671", "message": "#GOVERNO. Silvio Berlusconi: \u201cFORZA ITALIA VOTERA\u2019 NO ALLA FIDUCIA\u201d\n\n++ Governo: Berlusconi, non avra\u2019 il sostegno di Fi ++\n\n(ANSA) \u2013 ROMA, 24 MAG \u2013 \u201cTale governo non potra\u2019 vedere il sostegno di Forza Italia, sia per la partecipazione di una forza politica con noi del tutto incompatibile come il Movimento Cinque Stelle, sia per i programmi gia\u2019 annunciati, gravemente insufficienti a dare una risposta ai bisogni degli italiani\u201d. Lo afferma Silvio Berlusconi, leader di Forza Italia in una nota.\n\n \n\n++ Governo: Cav, Contratto contiene scelte preoccupanti ++\n\nNon ha valore giuridico, per meta\u2019 libro dei sogni (ANSA) \u2013 ROMA, 24 MAG \u2013 Silvio Berlusconi annuncia che FI non sosterra\u2019 il governo: \u201cNe siamo tanto piu\u2019 convinti dopo aver sentito il prof Conte che, nell\u2019accettare l\u2019incarico conferitogli dal Presidente della Repubblica, ha gia\u2019 annunciato la formula politica e i confini programmatici del suo governo, limitandolo a quel \u201ccontratto\u201d fra M5s e Lega che \u2013 oltre a non avere alcun valore giuridico \u2013 e\u2019 per meta\u2019 un ingenuo libro dei sogni e per meta\u2019 contiene scelte preoccupanti per l\u2019Italia e gli italiani, dalle infrastrutture alla giustizia\u201d.\n\n \n\nGoverno: Berlusconi, FI determinante per sua nascita\n\n(ANSA) \u2013 ROMA, 24 MAG \u2013 \u201cL\u2019atteggiamento responsabile di Forza Italia, che ha rinunciato a porre veti o pregiudiziali, e\u2019 stato determinante nel consentire al Capo dello Stato di assegnare l\u2019incarico di formare un nuovo governo con una maggioranza politica\u201d. Lo afferma Silvio Berlusconi in una nota.\n\n \n\n++ Governo: Cav, e\u2019 giustizialista, FI votera\u2019 no fiducia ++\n\nStaremo all\u2019opposizione. Segnali non incoraggianti (ANSA) \u2013 ROMA, 24 MAG \u2013 \u201cQuesti primi segnali non sono affatto incoraggianti, e quindi non possiamo che confermare la nostra scelta di votare no alla fiducia e di stare all\u2019 opposizione di un governo che \u2013 al di la\u2019 dei nomi \u2013 porta chiarissimo il segno dell\u2019ideologia pauperista e giustizialista dei grillini\u201d. Lo afferma Silvio Berlusconi in una nota.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-24T10:57:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155359654090671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-24T10:55:30+0000"}, {"id": "18110615670_10155358295925671", "message": "\u202a#GOVERNO. #MATTARELLA COSTRETTO A CONVOCARE #CONTE A MERCATI CHIUSI \u202c\n\nLa Borsa di Milano ha archiviato un\u2019altra giornata molto negativa, iniziata male e finita peggio, per effetto dei timori degli investitori internazionali sulla possibile formazione di un governo Lega - Movimento Cinque Stelle.\n\nL\u2019indice azionario FTSE Mib ha perso il -1,3%, scendendo sotto l\u2019importante soglia dei 23.000 punti, dopo essere sceso in mattinata anche del -2%. L\u2019indice azionario delle banche ha fatto anche peggio, scendendo del -1,72%, un calo comprensibilmente legato alla forte svalutazione dei portafogli dei titoli di Stato che i nostri istituti di credito detengono nei loro portafogli che li costringe ad accantonare a bilancio maggiori fondi, restringendo ancora di pi\u00f9 la possibilit\u00e0 di concedere credito a famiglie e imprese.\n\nAnche i titoli di Stato hanno sofferto una delle peggiori giornate degli ultimi anni, con il rendimento sul Btp decennale lievitato a oltre il 2,4%, un livello che non si vedeva da fine 2014, e addirittura superiore al costo di finanziamento dell\u2019Indonesia. La conseguenza \u00e8 stata l\u2019aumento dello spread nei confronti dei Bund tedeschi, salito a 190 punti base, dopo aver attraversato momentaneamente in giornata la soglia psicologica dei 200 punti base.\n\nInfine, anche i credit default swap a 2 anni sono risaliti ai massimi annuali.\n\nSar\u00e0 per tutti questi motivi che il presidente della Repubblica Sergio Mattarella ha deciso di convocare al Quirinale il professor Giuseppe Conte a mercati chiusi, un evento che non ha precedenti nella storia della nostra Repubblica. \n\nPer questo motivo ci attendiamo gi\u00e0 da domani un altro finale di settimana di passione per la Borsa di Milano e per i nostri titoli di Stato.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-23T16:34:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155357943235671", "message": "#GOVERNO. #MATTARELLA MONITORI I MERCATI FINANZIARI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26401\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-23T12:36:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155356114605671", "message": "#GOVERNO. E\u2019 RISCHIO ITALIA, #SALVINI-#DIMAIO STANNO SCHERZANDO CON IL FUOCO\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26397\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Gruppo Senato Forza Italia Berlusconi Presidente Anna Maria Bernini Mariastella Gelmini Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-22T15:25:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155355958475671", "message": "Stasera sar\u00f2 ospite di Bianca Berlinguer a Cartabianca per parlare di #governo ed #economia\n\nRai3 Forza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-22T13:21:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155354217030671", "message": "#GOVERNO LEGA-M5S SPAVENTA MERCATI, ESPERTI ECONOMIA E POLITICI UE\n\nfreenewsonline.it/?p=26395\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-21T16:27:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155349965795671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-19T13:07:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155349823010671", "message": "\u202aOra a pranzo con il candidato sindaco Andrea Saccarola al Ristorante \u201cPassaora\u201d - Via Boschi, 67 (Martellago)\u202c\n\n\u202a#amministrative2018 #Veneto #Venezia #10giugno\u202c\n\nForza Italia Camera dei deputati Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-19T12:22:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155349779400671", "message": "\u202aOra a Martellago (VE) per un pranzo con il candidato sindaco Andrea Saccarola. \u202c\n\n\u202a(Ristorante \u201cPassaora\u201d - Via Boschi, 67)\u202c\n\n\u202a#amministrative2018 #Veneto #Venezia #10giugno\u202c\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Camera dei deputati FI Veneto Elezioni Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-19T11:47:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155349746420671", "message": "#GOVERNO. PARTITO UNICO DEI POPULISTI PROSPETTIVA DA BRIVIDI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26392\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-19T11:22:02+0000"}, {"id": "18110615670_10155349717370671", "message": "Riparte il mio tour! Tra poco, alle ore 13.30, sar\u00f2 a Martellago (VE) per un pranzo con il candidato sindaco Andrea Saccarola. \n\n(Ristorante \u201cPassaora\u201d - Via Boschi, 67)\n\n#amministrative2018 #Veneto #Venezia #10giugno\n\nForza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-19T10:59:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155349703905671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-19T10:46:25+0000"}, {"id": "18110615670_10155349701530671", "message": "Ripeto le parole che il nostro Presidente Berlusconi ha detto ieri a Matteo Salvini: \u201ctorna a casa Matteo\u201d. \n\nIl 4 marzo, alle elezioni politiche, non hanno vinto Lega e M5s, rispettivamente prendendo il 17% e il 32%, ma ha vinto il centrodestra unito con il 37%. Non hanno vinto semplicemente perch\u00e9 non si sono presentati insieme, con lo stesso programma! Salvini ha tradito gli impegni che il centrodestra aveva preso con 12 milioni di elettori, scrivendo un programma che va in netto contrasto con il contratto di governo attualmente sottoscritto con il M5s. \n\nRipeto: torna a casa Matteo. A meno che, da una scelta temporanea e nazionale, questa tua scelta non sia invece una prospettiva strategica, di lungo periodo, quello che io ho chiamato PUP (Partito Unico dei Populisti), che l\u2019Europa, di certo, non potr\u00e0 accettare. \n\nQuesta prospettiva mi fa venire i brividi. Bisogna mettere argine a questa deriva del disastro.\n\n#SanDon\u00e0Piave #LeoSindaco #Amministrative2018\n\nFI Veneto Elezioni Forza Italia_Elezioni Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-19T10:45:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155349601240671", "message": "Con i miei amici e colleghi Michele Zuin, Marco Marin ed Elisabetta Gardini insieme al nostro candidato sindaco di San Don\u00e0 di Piave Oliviero Leo \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\n\n#amministrative2018 #unitisivince\n\nForza Italia Camera dei deputati Forza Italia Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-19T09:31:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155349593705671", "message": "\u202aA sostenere la mia amica LUCIA CAMATA per San Don\u00e0 di Piave (VE) \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\u202c\n\u202a#amministrative2018 \u202c\n\nForza Italia Provinciale Venezia Forza Italia Lucia Camata Candidata Forza Italia San Don\u00e0", "created_time": "2018-05-19T09:25:10+0000"}, {"id": "18110615670_10155349591145671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-19T09:22:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155349567235671", "message": "\u202aTutto pronto qui a San Don\u00e0 di Piave (VE) per la presentazione del nostro candidato sindaco Oliviero Leo! #amministrative2018 \u202c\n\nForza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-19T09:03:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155349565130671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2018-05-19T09:01:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155349502910671", "message": "Poco fa a Portogruaro nella mia intervista a Telepordenone ho presentato il candidato sindaco di San Don\u00e0 di Piave Oliviero Leo! #unitisivince #amministrative2018\n\nForza Italia", "created_time": "2018-05-19T08:30:01+0000"}, {"id": "18110615670_10155349492820671", "message": "\u202aIl mio tour #amministrative2018 riprender\u00e0 stamattina alle ore 11.00 con la presentazione del candidato sindaco di San Don\u00e0 di Piave Oliviero Leo! \u202c\n\n\u202a(Caff\u00e8 letterario - Piazza Indipendenza)\u202c\n\n\u202a#Veneto #Venezia #10giugno #unitisivince\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-19T08:20:33+0000"}, {"id": "18110615670_10155349490105671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-19T08:18:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155348342040671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-18T17:35:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155348335990671", "message": "A San Stino di Livenza (VE) con la lista #unitipersanstino e con il candidato Dino Sutto si vince! #Amministrative2018 #Veneto #unitisivince\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Veneto Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-18T17:30:34+0000"}, {"id": "18110615670_10155348318510671", "message": "\u202aOra a San Stino di Livenza (VE) con Vanni Prataviera e Michele Celeghin per la presentazione del candidato a sindaco  Dino Sutto \n\n\u202a(Hotel \u2018Al Barco\u2019 - Via Morer delle Anime, 4) \u202c\n\n\u202a#10giugno #Veneto #Venezia #elezioniamministrative \u202c#amministrative2018 \n\nForza Italia Forza Italia_Elezioni FI Veneto Elezioni Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Provinciale Venezia Forza Italia Veneto Coordinamento Venezia Forza Italia Forza Italia Venezia", "created_time": "2018-05-18T17:18:01+0000"}, {"id": "18110615670_10155348246280671", "message": "#GOVERNO. CONTRATTO IN CONTRASTO CON IDEE DEL #CENTRODESTRA\n\nfreenewsonline.it/?p=26390\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-18T16:43:41+0000"}, {"id": "18110615670_10155348168655671", "message": "Prossima tappa del mio tour #amministrative2018: a San Stino (VE) alle ore 19.00 incontrer\u00f2 per un aperitivo il candidato sindaco Dino Sutto\n\n(Hotel \u2018Al Barco\u2019 - Via Morer delle Anime, 4) \n\n#10giugno #Veneto #Venezia #elezioniamministrative\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Veneto Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-18T16:03:52+0000"}, {"id": "18110615670_10155348107120671", "message": "\u202aCon Federico Calzavara, candidato a sindaco di Pianiga (VE), si vince! \u202c\n\n\u202a#amministrative2018 #10giugno\u202c\n\nForza Italia_Elezioni Forza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Provinciale Venezia", "created_time": "2018-05-18T15:35:20+0000"}, {"id": "18110615670_10155348092760671", "message": "Ora a Pianiga (VE) per sostenere la candidatura a sindaco di Federico Calzavara!\n\n(Ristorante 'La capinera' - Via Marinoni, 114)\n\n#amministrative2018 #10giugno\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-18T15:29:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155348005995671", "message": "#MPS. LEGA E M5S EVITINO DI PARLARE DI BANCHE A MERCATI APERTI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26387\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Gruppo Senato Forza Italia Berlusconi Presidente Silvio Berlusconi Mariastella Gelmini Anna Maria Bernini-", "created_time": "2018-05-18T14:41:20+0000"}, {"id": "18110615670_10155347983810671", "message": "Tra poco, alle ore 17.00, sar\u00f2 a Pianiga (VE) per sostenere la candidatura a sindaco di Federico Calzavara!\n(Ristorante 'La capinera' - Via Marinoni, 114)\n\n#amministrative2018 #10giugno \n\nForza Italia Forza Italia Provinciale Venezia Forza Italia Veneto Forza Italia Venezia Gruppo Consiliare Forza Italia Veneto Forza Italia Camera dei deputati Coordinamento Venezia Forza Italia Michele Celeghin", "created_time": "2018-05-18T14:25:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155347726845671", "message": "#GOVERNO. CON CONTRATTO LEGA-M5S SCHIZZA #SPREAD E CROLLA #MPS\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26383 \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-18T11:12:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155347663790671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-18T09:50:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155347583210671", "message": "https://www.agi.it/fact-checking/costo_reddito_cittadinanza_abolizione_fornero_flat_tax-3912582/news/2018-05-17/", "created_time": "2018-05-18T08:17:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155347525755671", "message": "Oggi su Il Fatto Quotidiano la mia risposta agli insulti razzisti di Travaglio\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26377", "created_time": "2018-05-18T07:28:01+0000"}, {"id": "18110615670_10155346218395671", "story": "Renato Brunetta shared a link.", "created_time": "2018-05-17T16:11:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155346197125671", "message": "#GOVERNO. CONTRATTO LEGA-M5S ASSURDO E INCOMMENTABILE SU TITOLI DI STATO DA CONTRATTARE IN SEDE EUROPEA\n\nLa proposta contenuta nel programma sottoscritto da Lega e Movimento Cinque Stelle di attivarsi in sede europea per proporre che i titoli di Stato italiani gi\u00e0 acquistati dalla Banca Centrale Europea con l\u2019operazione di Quantitative Easing siano esclusi pro quota dal calcolo del rapporto debito-Pil \u00e8 talmente strampalata da non meritare nemmeno un commento. Per realizzare quanto proposto, infatti, servirebbe senz\u2019altro la revisione dei trattati di Lisbona, in particolare l\u2019articolo 123, che prevede il cosiddetto principio del \u201cno bail out\u201d dei bilanci statali e dei protocolli annessi, in particolare il Protocollo n. 4, articolo 21. Un processo lunghissimo e che richiederebbe l\u2019unanimit\u00e0 degli Stati membri, alcuni dei quali sarebbero tenuti ad indire un referendum sul tema.\n\nColpisce, nella fattispecie, l\u2019eccessiva facilit\u00e0 con la quale Lega e Cinque Stelle coinvolgono istituzioni di rango europeo, come la Commissione e la Banca Centrale Europea, senza prima averle interpellate, mettendole nella condizione di dover rispondere a queste assurde richieste, indebolendo la reputazione istituzionale e la tradizione europeista del nostro paese.\n\nAnche la richiesta di finanziare il faraonico programma di spesa attraverso nuovo deficit, come si legge tra le righe, \u00e8 del tutto contraria agli impegni presi dall\u2019Italia con Bruxelles, che prevedono il raggiungimento del pareggio di bilancio strutturale dal 2020. La Commissione Europea ha gi\u00e0 dichiarato pi\u00f9 volte che non intende concedere altri margini di flessibilit\u00e0 al governo italiano e non sar\u00e0 certo disponibile a rivedere questa posizione per venire incontro agli ambiziosi programma di spesa pubblica di Matteo Salvini e Luigi di Maio. \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-17T15:58:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155346133995671", "message": "#GOVERNO. CONTRATTO LEGA-M5S PRIVATISTICO E NON POLITICO. NON SI FIDANO L\u2019UNO DELL\u2019ALTRO\n\nDalla lettura del contratto sottoscritto da Movimento Cinque Stelle e Lega, appare una evidente impostazione di carattere privatistico-contrattuale rispetto ad un accordo politico, tipico di forze politiche che non si fidano l\u2019una dell\u2019altra e che temono il libero confronto parlamentare, nonch\u00e9 che gestiscono il partito in forma di \u201ccentralismo democratico\u201d. \n\nInoltre, tutto \u00e8 sostanzialmente riportato in capo al leader del partito che sieda o meno nell\u2019esecutivo. Rispetto, per esempio, al contratto di governo sottoscritto in Germania, questo \u00e8 troppo generico e non vi sono date vincolanti rispetto all\u2019attuazione del programma. Soffre di una enunciazione di carattere generale e non si discosta molto da un programma elettorale ma vincola in maniera \u201cprivatistica\u201d il presidente del consiglio ed anche i parlamentari.\n\nNel programma sembra poi esistere un pregiudizio negativo sulle grandi opere. Nel paragrafo dedicato al Comitato, infatti, vi sono 3 righe dedicate alla funzione arbitrale del Comitato rispetto alle opere pubbliche di rilievo nazionale. In sostanza, sulla Tav o sul Tap non vi \u00e8 gi\u00e0 in partenza accordo ed, infatti, nella parte finale, da discutere ancora, si prefigura lo stop alla Tav Torino \u2013 Lione. Inoltre, dal momento che sono citate solo l\u2019alta velocit\u00e0 Torino \u2013 Lione e il terzo valico, ci chiediamo: questo vuol dire che il Movimento Cinque Stelle ha il potere di bloccare qualsiasi altra opera pubblica? Chiss\u00e0 se alla Lega se ne sono accorti\u2026\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-17T15:23:34+0000"}, {"id": "18110615670_10155346099635671", "message": "#GOVERNO. PROGRAMMA FISCALE LEGA-M5S IRREALIZZABILE E FUMOSO. RIDURRE ALIQUOTE DA 5 A 3 NON E' FLAT TAX\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26368\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi Mariastella Gelmini Anna Maria Bernini", "created_time": "2018-05-17T15:04:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155346042030671", "message": "#ContrattoGoverno. Scopriamo che il programma dei sogni di Salvini-di Maio costerebbe oltre 100 mld di euro, il tutto controbilanciato solamente da una frase fumosa sulla necessit\u00e0 di ridurre il debito pubblico, tagliare gli sprechi e creare nuovo deficit.\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26365 \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-17T14:23:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155346014805671", "message": "#GOVERNO. CONTRATTO GIALLO-VERDE GENERICO, ANTIDEMOCRATICO E INCOSTITUZIONALE\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26363\n\nL\u2019atteggiamento inquisitorio verso le pensioni pi\u00f9 elevate presente nel Contratto di Governo di Lega e Movimento Cinque Stelle, di cui si propone un taglio draconiano, \u00e8 del tutto all\u2019oscuro della cospicua giurisprudenza della Corte costituzionale e della Corte europea dei diritti dell\u2019uomo, che ammette solo in casi eccezionali la riduzione dei trattamenti pensionistici gi\u00e0 in essere, attribuendo un peso fondamentale al legittimo affidamento del pensionato, ritenendolo un \u201cprincipio fondamentale di civilt\u00e0 giuridica\u201d. Civilt\u00e0 giuridica cui forse non appartengono i contraenti dell\u2019accordo qui in discussione. \n\nSulle riforme istituzionali, il tema non dovrebbe essere oggetto di contratti o accordi tra le sole forze di maggioranze, ma oggetto di confronto e condivisione con le forze di opposizione. Passando al merito, suscita un sorriso l\u2019intento di eliminare semplicemente il divieto di mandato imperativo, evocando come metro di paragone l\u2019esperienza della Costituzione portoghese che \u00e8 il frutto di una situazione storico-politica non comparabile alla nostra. Ancor pi\u00f9 risibile \u00e8 l\u2019intento di promuovere il ricorso al referendum e aumentarne il \u201cpeso istituzionale\u201d: anzitutto, il referendum costa, e la presunta diffusione dei referendum non ha alcuna copertura finanziaria; in secondo luogo, si vuole aumentare il peso del referendum rimuovendo il quorum strutturale, ottenendo il risultato esattamente opposto, del tutto contrario alla democrazia rappresentativa, perch\u00e9 si consente a piccole minoranze, anche inconsistenti, di porre nel nulla le determinazioni assunte dai soggetti che rappresentano in Parlamento la maggioranza dei cittadini. \n\nL'accordo si presenta, infine, estremamente generico: se da un lato, impedisce di formulare osservazioni critiche dal punto di vista giuridico, dall'altro presenta un aspetto pericoloso dal punto di vista istituzionale, perch\u00e9 sposta sulla Commissione di conciliazione le decisioni concrete, ponendo l'azione di Governo sotto tutela. L'incostituzionalit\u00e0 \u00e8 tanto pi\u00f9 grave, se si considera che le decisioni potrebbero riguardare la stessa composizione del Governo: le norme sul conflitto di interesse e sul cd. \"codice etico\" sono cos\u00ec generiche e indefinite da consentire le pi\u00f9 diverse interpretazioni e lasciano sostanzialmente a questa sorta di comitato direttivo un potere decisorio sulla stessa permanenza in carica dei Ministri e dei vari componenti del Governo. Le poche previsioni che hanno un maggior livello di dettaglio - come la previsione di un Daspo perpetuo che dovrebbe impedire per chi \u00e8 stato condannato definitivamente per un reato di tipo corruttivo contro la PA alla perpetua incapacit\u00e0 a contrarre con la PA - sono palesemente incostituzionali per violazione del principio che impone il carattere rieducativo della pena.\n\nForza Italia", "created_time": "2018-05-17T14:03:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155345987855671", "message": "#GOVERNO. DA CONTRATTO LEGA-M5S VISIONE PRIVATISTICA DELLE ISTITUZIONI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26360 \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-17T13:37:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155345903535671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-17T12:48:12+0000"}, {"id": "18110615670_10155345775565671", "message": "#GOVERNO. CONTRATTO LEGA-M5S E\u2019 LIBRO DEGLI INCUBI TANTO GENERICO QUANTO INATTUABILE\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26353\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-17T10:58:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155345756595671", "message": "Il #contrattogoverno? Un libro dei sogni senza coperture, con errori, svarioni e tantissimi pericoli dal punto di vista democratico-istituzionale. Dilettanti allo sbaraglio. \n\nQuesto contratto comunica incertezza al Paese e ai mercati, che temo possano reagire con un aumento dello #spread e una flessione delle borse. Di Battista? Non sa le cose. La crisi del 2011 fu una speculazione, dovrebbe leggere e studiare prima di parlare. La reazione di oggi \u00e8 alle follie contenute in questo contratto. Che i grillini prima di parlare facciano funzionare il cervello e si mettano a studiare. \n\nLa #flattax? Non \u00e8 la flat tax contenuta nel nostro programma. Voteremo contro.\n\nLa Stampa Forza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi \n\nhttp://www.lastampa.it/2018/05/17/italia/brunetta-il-contratto-il-libro-dei-sogni-dei-dilettanti-allo-sbaraglio-vICGDSovE8LDFsBZwH9eAN/pagina.html", "created_time": "2018-05-17T10:33:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155344281075671", "message": "#Banche, Forza Italia Camera dei deputati a risparmiatori veneti: impegno per risarcimenti \n\nI parlamentari di Forza Italia Mariastella Gelmini (capogruppo azzurro a Montecitorio), Renato Brunetta, Dario Bond - Deputato, Marco Marin, Lorena Milanato, Davide Bendinelli, Raffaele Baratto e Piergiorgio Cortellazzo, hanno incontrato questa mattina, presso gli uffici del gruppo alla Camera, una delegazione di azionisti e obbligazionisti di Veneto Banca e Popolare di Vicenza. \n\nI deputati di Forza Italia hanno ascoltato le ragioni dei risparmiatori vittime dei crac e - attraverso un atto di sindacato ispettivo che verr\u00e0 presentato nelle prossime ore a firma di tutti i parlamentari veneti - hanno assicurato il loro impegno affinch\u00e9 il Ministero dell'Economia e delle finanze dia risposte immediate in merito alla tempistica dei decreti attuativi del fondo per risarcire famiglie e piccoli imprenditori rimasti colpiti dalla crisi bancaria degli scorsi anni. \n\n\u00c8 quanto si legge in una nota del gruppo Forza Italia della Camera dei deputati. \n\nForza Italia", "created_time": "2018-05-16T15:55:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155344187825671", "message": "CONTI PUBBLICI. GIORNATA DRAMMATICA PER BORSA DI MILANO E TITOLI DI STATO\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26350\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-16T15:03:43+0000"}, {"id": "18110615670_10155344167965671", "message": "La drammatica giornata vissuta dalla Borsa di Milano si chiude con perdite pesanti dell'indice FTSEMIB (-2,4%), con un balzo dello #spread a 153, con i rendimenti sui BTP in netto aumento e con il rischio downgrading del debito italiano da parte delle agenzie di rating.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-16T14:47:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155343936805671", "message": "CONTI PUBBLICI. TUTELARE IL RISPARMIO DEGLI ITALIANI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26344\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-16T12:03:28+0000"}, {"id": "18110615670_10155343929245671", "message": "Sono molto preoccupato dalle indiscrezioni di ieri sul contratto di Governo Lega-M5S. Gi\u00e0 oggi ci sono i mercati nervosi e le borse a picco. Spero tanto che il contratto definitivo sia una cosa pi\u00f9 seria. \n\nE' una follia la richiesta, contenuta nella bozza, di chiedere alla Bce la cancellazione di 250 mld di debito. Se si chiuder\u00e0 oggi speriamo che il contratto sia pi\u00f9 serio e rispettoso. Noi siamo per una politica economica seria, non per la follia o la finanza creativa. \n\nIl problema \u00e8 quel che potrebbe accadere: Io sono preoccupato per il risparmio degli italiani, se sale lo spread e la borsa collassa, collassa il risparmio degli italiani. \n\nSalvini sta facendo un governo con il M5s, ha preso questa strada. La nostra alleanza principale \u00e8 con gli italiani. Al tavolo con il M5S, Salvini sta trattando come Lega, non sta parlando come centrodestra. Speriamo che Salvini al tavolo porti il programma di centrodestra, ma nel nostro programma non c\u2019\u00e8 la cancellazione del debito prevista nella bozza pubblicata ieri dall\u2019Huffington post.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-16T11:55:50+0000"}, {"id": "18110615670_10155343905195671", "message": "#GOVERNO. MOLTO PREOCCUPATO PER I RISPARMI DEGLI ITALIANI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26340\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-16T11:39:34+0000"}, {"id": "18110615670_10155343852690671", "message": "CONTI PUBBLICI. #DEF E #LEGGEBILANCIO RISPETTINO LE REGOLE UE. NO A DEVIAZIONI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26338\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-16T10:57:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155343848840671", "message": "La permanenza nell'#Euro e nell'#UnioneEuropea non possono essere messe in discussione, nonostante Forza Italia abbia sempre sostenuto che sia necessario cambiare alcune norme sul funzionamento della governance economica, che finora hanno dimostrato di non avere funzionato correttamente. \n\nL'occasione per farlo sar\u00e0 rappresentata dal prossimo Consiglio Europeo di giugno, al quale l'Italia rischia per\u00f2 di parteciparvi senza un governo pienamente legittimato, con la conseguenza di essere lasciata ai margini dei tavoli decisionali. \n\nAnche nell'ultimo DEF, il Governo di Paolo Gentiloni non ha scritto alcuna proposta di riforma della governance comunitaria da presentare al Consiglio di giugno, confermando l'atteggiamento di completo disinteresse per il processo di riforma che, purtroppo, ha marginalizzato l'Italia nei consessi europei. \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-16T10:51:49+0000"}, {"id": "18110615670_10155343842530671", "message": "#GOVERNO. PERMANENZA IN EURO-UE NON PUO\u2019 ESSERE MESSA IN DISCUSSIONE\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26336\n\nForza Italia Silvio Berlusconi Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-16T10:42:41+0000"}, {"id": "18110615670_10155343025985671", "message": "Nessuno deve poter dire che Forza Italia ha impedito la nascita di questo Governo. Si doveva dare, sin dall\u2019inizio, un preincarico al centrodestra per la formazione del Governo. Era questa la strada maestra. \n\nPersonalmente, questo Governo non lo voter\u00f2. Il mio gruppo parlamentare ha detto con molta chiarezza che non voter\u00e0, in nessun modo, la fiducia. Potremo votare a favore solo quei provvedimenti appartenenti e coerenti al programma di #centrodestra.\n\nForza Italia Camera dei deputati Porta a Porta", "created_time": "2018-05-15T23:19:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155342842335671", "story": "Renato Brunetta shared a link.", "created_time": "2018-05-15T21:54:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155342303190671", "message": "Stasera alle 23.30 sar\u00f2 ospite di Bruno Vespa a Porta a Porta per parlare di #attualit\u00e0politica, #governo, #consultazioni ed #economia\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-15T15:56:02+0000"}, {"id": "18110615670_10155342123680671", "message": "Pensare di recuperare 35 miliardi di euro con 'pace fiscale' limitata a esclusiva rottamazione delle cartelle per \u2018omesso versamento di tributo dichiarato\u2019, soggette alla pi\u00f9 tenue sanzione del 30%, fa divenire l\u2019obiettivo da mostruosamente ambizioso a dichiaratamente umoristico\u201d. #PaceFiscale\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-15T14:23:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155342102360671", "message": "#FISCO. PACE FISCALE? Claudio Borghi Aquilini E Armando Siri SI METTANO D\u2019ACCORDO\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26333\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati\n\nL\u2019amico Borghi, nel disperato tentativo di essere Grillo-frendly, spiega che il provvedimento di \u2018pace fiscale\u2019 che hanno in mente riguarda esclusivamente i \u2018falliti per tasse, che hanno dichiarato tutto e che verrebbero penalizzati solo per questo\u2019, mentre non vale \u2018se qualcuno ha avuto un accertamento perch\u00e9 in mora, perch\u00e9 non ha fatto quello che doveva dal punto di vista dichiarativo\u2019.\n\nSiccome l\u2019amico Borghi \u00e8 responsabile economico della Lega, parla senz\u2019altro sapendo bene sul piano tecnico quel che dice e quindi sapendo che questo vuol dire limitare la rottamazione esclusivamente alle cartelle per \u2018omesso versamento di tributo dichiarato\u2019, soggette alla pi\u00f9 tenue sanzione del 30%, mentre resterebbero escluse tutte le altre cartelle.\n\n\u00c8 una scelta, l\u2019importante per\u00f2 \u00e8 che la comunichi al suo altro collega tecnico Armando Siri, perch\u00e9 pensare di recuperare 35 miliardi con questo tipo di provvedimento fa divenire l\u2019obiettivo da mostruosamente ambizioso a dichiaratamente umoristico.", "created_time": "2018-05-15T14:05:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155342059445671", "message": "#Governo. Silvio Berlusconi pronto a candidarsi alla guida dell'Italia\n\nCon la riabilitazione di Berlusconi cambia tutto. Il centrodestra nei sondaggi e' gia' al 40%, Forza Italia e' avanti e Berlusconi e' pronto a candidarsi alla guida del Paese. Non abbiamo paura delle elezioni, non ne abbiamo mai avuta, ma non credo che elezioni continue siano un bene per il Paese.\n\nForza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-15T13:27:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155342055340671", "message": "CONTI PUBBLICI. PREOCCUPAZIONE UE PER DEBITO ITALIA. CHE FARANNO #SALVINI-#DIMAIO?\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26328\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-15T13:22:36+0000"}, {"id": "18110615670_10155341805795671", "message": "#GOVERNO. SUL PROGRAMMA ECONOMICO LEGA-M5S DURE CRITICHE INTERNAZIONALI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26325\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-15T09:40:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155341766920671", "message": "Sostieni anche tu #TalentoETenacia! \n\nIL PROGETTO SOSTIENE LO SVILUPPO DI UNA PALESTRA PER PERSONE CIECHE, GESTITA DA UNA START UP NEL SETTORE DEL FITNESS SOCIALE. LA RACCOLTA FONDI E' FINALIZZATA AD AMPLIARE L'OFFERTA PER RAGGIUNGERE UN PUBBLICO PIU' AMPIO E AVVIARE ATTIVITA' \"AL BUIO\" RIVOLTE A TUTTE LE PERSONE INTERESSATE\n\nPer maggiori info: https://www.produzionidalbasso.com/project/talento-tenacia-la-palestra-che-unisce-include-diverte-sorprende/", "created_time": "2018-05-15T09:17:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155341519310671", "message": "\u202aAlle ore 8.35 sar\u00f2 in diretta a Radio Anch'io per parlare di #governo #consultazioni \u202c\n\n\u202aPer seguirmi: http://www.raiplayradio.it/programmi/radioanchio/\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-15T04:57:56+0000"}, {"id": "18110615670_10155340612815671", "message": "#GOVERNO. SALVINI? PAROLE, PAROLE, PAROLE\n(mio intervento ai microfoni di \u2018Radio Radio\u2019)\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26320\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati\n\n#governo #consultazioni", "created_time": "2018-05-14T18:33:31+0000"}, {"id": "18110615670_10155340443605671", "message": "Di Maio e i suoi in un mare di guai. Quelli del #M5s erano i pi\u00f9 puri, i pi\u00f9 onesti. Dovevano cambiare l\u2019Italia, ma non stanno cavando un ragno dal buco. Brutta figura in Italia e a livello internazionale.\n\nDi Maio e Salvini stanno sbagliando tutto. Sapete che se uno viene indicato come Presidente del Consiglio \u00e8 anche colui che elabora il programma di Governo e non uno che lo approva a posteriori? Si stanno, in questo momento, sconvolgendo tutte le procedure istituzionali. \n\n#RaiRadio1 #FuoriGioco #Governo #Consultazioni \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-14T16:38:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155340388050671", "message": "Sar\u00f2 in diretta alle ore 18.40 su \u2018Radio Radio\u2019\n\nPer seguirmi: radioradio.it/live-radio/ #consultazioni #governo\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-14T16:02:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155340200065671", "message": "Alle ore 17.35 sar\u00f2 in diretta a 'Fuorigioco' su Radio1 Rai\n\nPer seguirmi: http://www.raiplayradio.it/programmi/fuorigioco/\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-14T14:25:48+0000"}, {"id": "18110615670_10155340118250671", "message": "#GOVERNO. PER FINANZIARE IL PROGRAMMA ECONOMICO #LEGA-#M5S SERVE UNA MANOVRA TRA I 65 E I 100 MLD\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26316\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-14T13:26:52+0000"}, {"id": "18110615670_10155340098580671", "message": "http://www.la7.it/laria-che-tira/video/brunetta-fi-salvini-non-sa-stare-in-coalizione-la-rende-debole-si-%C3%A8-consegnato-a-di-maio-14-05-2018-241569", "created_time": "2018-05-14T13:11:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155340096970671", "message": "http://www.la7.it/laria-che-tira/video/brunetta-non-mi-fido-di-salvini-14-05-2018-241565", "created_time": "2018-05-14T13:10:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155340081650671", "message": "Alle elezioni amministrative del 10 giugno, vota Forza Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9\ufe0f\n\n#Amministrative2018", "created_time": "2018-05-14T12:56:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155339943435671", "message": "#GOVERNO. STAMPA FINANZIARIA INTERNAZIONALE PREOCCUPATA PER GUIDA POPULISTA LEGA-M5S\n\n\"La stampa finanziaria internazionale \u00e8 sempre pi\u00f9 preoccupata dall'evolversi della situazione politica italiana, specialmente dopo aver capito che la possibilit\u00e0 di avere un governo a guida \"populista\" Lega - Movimento Cinque Stelle si sta facendo via via pi\u00f9 concreta. Oggi \u00e8 il Financial Times, con un editoriale di Wolfgang Munchau, a spiegare perch\u00e9 l'Europa si dovrebbe seriamente preoccupare per la minaccia rappresentata dai due partiti guidati da Matteo Salvini e Luigi di Maio.\n\n\"I contorni di una coalizione di governo in Italia tra il Movimento Cinque Stelle e la Lega stanno emergendo. Fino a non molto tempo fa, entrambe le parti erano profondamente euroscettiche se non antieuropee. La lega \u00e8 la pi\u00f9 estrema delle due. Dovremmo essere preoccupati?\", si chiede Munchau. La risposta \u00e8 molto netta: \"s\u00ec, ma non per le ragioni che si possono credere. I nuovi leader italiani hanno studiato attentamente lo scontro tra la Grecia e il resto dell'eurozona tre anni fa. Non inizieranno il loro mandato infrangendo le regole fiscali dell'UE. Non minacceranno di lasciare l'euro. Ma dovremmo pensare a questo come a un ritiro tattico. Nessuno dei problemi per l'Italia nella zona euro \u00e8 stato risolto. Non ci saranno n\u00e9 grandi riforme strutturali n\u00e9 riforme sostanziali nella governance dell'eurozona\".\n\n\"I due partiti hanno condotto una campagna di cambiamenti radicali alle politiche economiche e sociali italiane e all'immigrazione. La lega vuole una tassa sul reddito fisso. Five Star ha fatto una campagna su un reddito base universale. Entrambe le parti vogliono annullare le riforme pensionistiche del 2011. La Lega vuole uno studio di fattibilit\u00e0 per un \"mini-BOT\", uno strumento di debito garantito sulle entrate fiscali future che dovrebbe essere accettabile come mezzo di pagamento - in altre parole, una valuta parallela . Pensala come un modo per uscire dalla zona euro senza uscire dalla zona euro. Queste promesse, se attuate in toto, non sono coerenti con lo spirito o le regole dell'UE\".\n\nAnche la piattaforma Bloomberg.com, la pi\u00f9 seguita dagli investitori di tutto il mondo, apre per il terzo giorno consecutivo con il rischio \"populismo\" in Italia, scrivendo che \"alla fine, l'Italia ha ceduto alle forze del populismo\".\n\nL'Italia, quindi, padre fondatore dell'Europa, \u00e8 ormai vista dalla stampa estera come lo Stato pi\u00f9 anti-europeo tra tutti i paesi membri dell'Unione, la principale fonte di preoccupazione per il futuro del Vecchio Continente. Non \u00e8 certamente un buon biglietto da visita per i grandi investitori internazionali i quali, ne siamo certi, cominceranno presto a scommettere nuovamente al ribasso sul nostro Paese\".\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-14T10:41:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155339837815671", "message": "Alle ore 13.00 sar\u00f2 ospite di Myrta Merlino a L'aria che tira La7\n\nPer seguirmi in diretta: http://www.la7.it/dirette-tv\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-14T08:32:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155338765320671", "created_time": "2018-05-13T19:46:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155337775700671", "message": "La mia intervista a \u2018QN\u2019: \u201cTutti pronti a cedergli la poltrona. Grazie a lui saliremo al 25%\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26309\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-13T09:18:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155337774310671", "message": "Niente sar\u00e0 pi\u00f9 come prima. Per Forza Italia e per la politica italiana. La #riabilitazione di Silvio Berlusconi vale un immediato salto potenziale in termini di punti. Ci riporta tranquillamente sopra il 20%, intorno al 25%. \n\nLEGGI LA MIA INTERVISTA AL #QN:\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26309\n\nForza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-13T09:16:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155337770525671", "message": "\u00c8 Silvio Berlusconi il vincitore morale di questi due mesi di stallo. Con lui in campo si rafforza la linea che non voteremo la fiducia e non lo faremo in maniera pregiudiziale o strumentale. Noi non siamo mai stati quelli del tanto peggio tanto meglio. \n\nLEGGI LA MIA INTERVISTA A Il Mattino: \nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26306\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-13T09:12:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155337768720671", "message": "La mia intervista a \u2018Il Mattino\u2019: \u201cFI torner\u00e0 a guidare l\u2019alleanza. Silvio alle Europee: sar\u00e0 trionfo\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26306", "created_time": "2018-05-13T09:10:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155336276890671", "message": "\u202aCONTI PUBBLICI. L\u2019ITALIA CORRE IL RISCHIO DI UNA NUOVA MANOVRA CORRETTIVA \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26300\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-12T14:56:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155336098925671", "message": "\u202a#FlatTax. L\u2019amico Armando Siri commette una serie di errori tecnici: sbaglia quando dice che rester\u00e0 l\u2019attuale #NoTaxArea di 8.000\u20ac. Senza una no tax area consistente, per tutti coloro che hanno reddito fino a 20.000\u20ac, la flat tax al 15% aumenterebbe le tasse invece che diminuirle. \u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Lega - Salvini Premier Matteo Salvini", "created_time": "2018-05-12T13:00:48+0000"}, {"id": "18110615670_10155336090275671", "message": "\u202a#FlatTax. Da Armando Siri errori tecnici, ha contezza di questo progetto ambizioso?\u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26298\u202c", "created_time": "2018-05-12T12:53:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155335857445671", "message": "Bentornato Presidente! L\u2019Italia, da oggi, torna ad essere pi\u00f9 democratica. Con Silvio Berlusconi in campo, il centrodestra torna vincente e, dentro il centrodestra, torna vincente Forza Italia! \ud83c\uddee\ud83c\uddf9", "created_time": "2018-05-12T09:11:28+0000"}, {"id": "18110615670_10155335851545671", "message": "#BERLUSCONI. L\u2019ITALIA DA OGGI TORNA AD ESSERE PI\u00d9 DEMOCRATICA #riabilitazione\n\nFinalmente il Tribunale di sorveglianza di Milano ha accolto la richiesta di riabilitazione rendendo eleggibile, con effetto immediato, il nostro Presidente. Berlusconi torna in campo politico a tutto tondo, torna a rappresentare i tanti milioni di italiani che hanno votato Forza Italia e i tanti altri che la voteranno. Torna, in altre parole, a rappresentare il popolo dei moderati, che dopo tanto tempo, non vedeva riconoscersi in nessun leader in campo. Bentornato Presidente! L\u2019Italia, da oggi, torna ad essere pi\u00f9 democratica. Con Berlusconi in campo, il centrodestra torna vincente e, dentro il centrodestra, torna vincente Forza Italia. \n\nForza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-12T09:03:25+0000"}, {"id": "18110615670_10155333835560671", "message": "L'immagine dell'Italia che i principali investitori esteri si stanno facendo non \u00e8 certo positiva. Un governo Lega-5Stelle \u00e8 visto come poco affidabile, populista, anti-europeista, anti-sistema. \n\nAnche il Financial Times dipinge la coalizione tra Matteo Salvini e Luigi di Maio con questi aggettivi, risollevando il rischio di un possibile attacco speculativo dei mercati finanziari nei confronti dell'Italia. Se questo non \u00e8 avvenuto, \u00e8 la risposta, dipende solamente dal fatto che la Banca Centrale Europea ha assunto la funzione di un grande aspirapolvere in grado di acquistare ingenti quantit\u00e0 di BTP, arrivando addirittura a rappresentare il 15% della domanda totale. A differenza degli investitori privati, il programma della BCE consiste nell'acquistare ma non vendere. Ci\u00f2 significa creare una domanda permanente e una riduzione dell'offerta sul mercato secondario, una condizione che permette ai rendimenti dei nostri titoli di Stato di rimanere ad un livello basso. Nessun investitore, infatti, \u00e8 disponibile ad andare controcorrente e sfidare la banca centrale, vendendo BTP. Sarebbe una perdita certa.\n\nLa conclusione del Financial Times \u00e8 molto netta: \u2018se dovessero emergere segnali che un nuovo governo prender\u00e0 delle posizioni pi\u00f9 dure del governo attuale nel confronto con Bruxelles, le attuali condizioni, relativamente tranquille, dei mercati finanziari potrebbero diventare improvvisamente pi\u00f9 turbolente\u2019.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-11T10:38:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155333821625671", "message": "Proprio oggi, il sito di Bloomberg, il principale network finanziario americano, ha lanciato l'allarme sullo scenario che si sta delineando nel nostro Paese. \n\nIn particolare, il principale house-organ di Wall Street descrive gli elettori italiani come esausti nel vedere l'inconcludenza decisionale della classe politica e il rischio che il leader del Movimento Cinque Stelle, Luigi di Maio, definito letteralmente come un \u2018ragazzo da copertina\u2019, dovr\u00e0 fare miracoli per convincere l'Italia e gli investitori che non mander\u00e0 in malora l'economia.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-11T10:20:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155333804680671", "message": "#GOVERNO LEGA-M5S VISTO COME POCO AFFIDABILE DA INVESTITORI ESTERI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26292\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi Forza Italia Senato Anna Maria Bernini Mariastella Gelmini", "created_time": "2018-05-11T10:00:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155333769570671", "story": "Renato Brunetta updated their cover photo.", "created_time": "2018-05-11T09:08:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155333723355671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-11T08:19:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155331962680671", "message": "Forza Italia PREOCCUPATA DI COME POSSIBILE #GOVERNO POSSA GARANTIRE IMPEGNI CON UE\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26290 \n\nForza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Mariastella Gelmini Anna Maria Bernini Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-10T11:01:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155331890510671", "message": "Lo #spread torna a fare paura. \n\nLa risalita dello spread e dei rendimenti sui titoli di Stato \u00e8 un evidente segnale di come i mercati stiano guardando con grande apprensione alle trattative per la formazione di un nuovo governo. \n\nPer il momento \u00e8 difficile pensare ad un aumento elevato dei rendimenti sovrani, dal momento che i titoli di Stato sono ancora protetti dall\u2019ombrello della BCE di Mario Draghi, che sta continuando ad acquistarli in massa. Questa relativa quiete finanziaria \u00e8 tuttavia destinata a cessare entro la fine dell\u2019anno.\n\nMolti fondi speculativi, si vocifera nella City di Londra, sarebbero gi\u00e0 pronti a svendere i nostri titoli di Stato, nel caso in cui l\u2019economia italiana peggiorasse e nel caso si formasse un esecutivo poco credibile, incerto, lassista sui conti pubblici, assistenzialista, antisistema. C\u2019\u00e8 poco da stare allegri. \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-10T09:44:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155331879005671", "message": "CONTI PUBBLICI. LO #SPREAD TORNA A FARE PAURA, C\u2019E\u2019 POCO DA STARE ALLEGRI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26287\n\nForza Italia Silvio Berlusconi Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-10T09:28:11+0000"}, {"id": "18110615670_10155331742325671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-10T07:10:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155330751180671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-09T20:15:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155330750420671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-09T20:15:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155330344475671", "story": "Renato Brunetta shared a link.", "created_time": "2018-05-09T15:40:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155330318315671", "message": "Unit\u00e0 del #centrodestra preservata, poi ognuno fa le sue scelte. Nel 2011 e nel 2013 la Lega non vot\u00f2 la fiducia ai Governi #Monti e #Letta, ma non ricordo una rottura della coalizione\n\nLA MIA INTERVISTA ALL'Agenzia Vista (Parte II): https://youtu.be/3DDu4g2Q-oc \n\nForza Italia", "created_time": "2018-05-09T15:24:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155330316005671", "message": "L'alleanza di #centrodestra rimane. E questo \u00e8 un valore imprescindibile e da preservare. \n\nLA MIA INTERVISTA ALL'Agenzia Vista (Parte I): https://youtu.be/4VLCvQa9E1Y \n\nForza Italia", "created_time": "2018-05-09T15:23:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155330253135671", "story": "Renato Brunetta shared a link.", "created_time": "2018-05-09T14:46:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155330238085671", "message": "#Governo. Se Lega e M5s vogliono fare il governo, lo facciano. L'alleanza rimane. Del resto anche nel 2011 e nel 2013 la Lega non vot\u00f2 il governo Monti e il governo Letta, ma la coalizione rimase. Il grande valore \u00e8 l'alleanza, ma nessuno ci pu\u00f2 chiedere altro.", "created_time": "2018-05-09T14:33:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155330173815671", "message": "#DEF. LA CORTE DEI CONTI HA DENUNCIATO IL MANCATO RISPETTO DELLA REGOLA DEL DEBITO\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26282\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-09T13:52:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155329920575671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-09T11:14:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155329896850671", "message": "Le #elezioni estive avrebbero l\u2019effetto di sconvolgere completamente il calendario legislativo del prossimo autunno, mettendo in discussione il corretto funzionamento della delicata sessione di bilancio che si apre ad Ottobre.\n\nGli investitori sono stati abbastanza tranquilli fino a questo momento, aspettandosi che una soluzione per scongiurare le elezioni anticipate si trovi, in un modo o nell\u2019altro. Dopo gli ultimi sviluppi, tuttavia, comincia a sorgere nei mercati la preoccupazione che lo Stato possa potenzialmente fermarsi e che il bilancio pubblico possa rimanere sospeso nel limbo, in assenza di un governo legittimato che ne assicuri l\u2019approvazione.\n\nPer questi motivi, continuiamo a sostenere l\u2019urgenza di trovare al pi\u00f9 presto una soluzione politica alla impasse che si \u00e8 venuta a creare, dando la possibilit\u00e0 al #centrodestra di governare, per scongiurare i potenziali rischi legati allo slittamento del calendario economico autunnale che metterebbe a rischio l\u2019approvazione della Legge di Bilancio nei tempi previsti dalla legge. \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Silvio Berlusconi Lega - Salvini Premier Matteo Salvini Fratelli d'Italia Giorgia Meloni Anna Maria Bernini Mariastella Gelmini", "created_time": "2018-05-09T10:42:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155329894505671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-09T10:38:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155329883450671", "message": "#GOVERNO. MERCATI FINANZIARI PREOCCUPATI PER LO STALLO ISTITUZIONALE IN ITALIA\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26280\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-09T10:22:34+0000"}, {"id": "18110615670_10155329744990671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-05-09T07:40:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155329742075671", "message": "Con lo stile #Berlusconi si vinceva. Senza quello stile si perde. Chiedere e subire veti lo considero un indebolimento mortale della coalizione. Se non si vuole fare come gli struzzi e andare verso la sconfitta, occorrer\u00e0 al pi\u00f9 presto aprire una discussione per dotarsi di luoghi e regole dello stare insieme. #centrodestra\n\nLA MIA INTERVISTA A La Stampa: http://www.freenewsonline.it/?p=26276\n\nForza Italia Silvio Berlusconi Lega - Salvini Premier Matteo Salvini Fratelli d'Italia Fabio Meloni", "created_time": "2018-05-09T07:37:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155329732875671", "message": "Io sono un fautore del #centrodestra unito e di governo. Ma Silvio Berlusconi, quando la Lega aveva il 4% e FI-Pdl il 35%, con il suo stile e la sua intelligenza strategica garantiva tutti, consentiva alla Lega di governare tre Regioni del Nord. \n\nLA MIA INTERVISTA A La Stampa: http://www.freenewsonline.it/?p=26276\n\nForza Italia Lega - Salvini Premier Matteo Salvini Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-09T07:29:56+0000"}, {"id": "18110615670_10155329672745671", "message": "La mia intervista a La Stampa: \u201cLA COALIZIONE NON HA PIU\u2019 REGOLE. MATTEO IMPARI LO STILE BERLUSCONI\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26276\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-09T06:57:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155328438860671", "message": "Se si abdicasse al tentativo di formare un nuovo governo, l\u2019Italia si presenterebbe all\u2019importantissimo Consiglio Europeo del prossimo giugno, dove verranno prese decisioni fondamentali sulla governance economica europea, con un Governo zoppo, al quale verrebbero imposte le proposte sviluppate dall\u2019asse Merkel-Macron. Il restare ancora senza potere esecutivo \u00e8 un lusso che l\u2019Italia non si pu\u00f2 proprio permettere. \n\nForza Italia", "created_time": "2018-05-08T17:04:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155328418525671", "message": "INDICATORI MACROECONOMICI MOSTRANO IL RALLENTAMENTO DELL'ECONOMIA ITALIANA\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26273\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-08T16:47:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155328264430671", "message": "#GOVERNO. SCHIZZA LO SPREAD E CROLLA LA BORSA. SERVE SUBITO ESECUTIVO DI #CENTRODESTRA\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26270 \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Silvio Berlusconi Lega - Salvini Premier Matteo Salvini Giorgia Meloni Fratelli d'Italia\n\nI mercati finanziari hanno cominciato a prezzare il rischio Italia, legato alla paura di nuove elezioni che si profilano all\u2019orizzonte per effetto dello stallo politico che si \u00e8 venuto a creare in seguito alla difficolt\u00e0 di creare un nuovo Governo dopo il terzo round di consultazioni.\n\nLo spread tra BTP e Bund tedeschi \u00e8 schizzato ad oltre 130 punti base, con un aumento di 8 punti nella sola giornata di oggi. I rendimenti sui nostri titoli di Stato sono anch\u2019essi in netta risalita.\n\nAnche la Borsa di Milano ha risentito del rischio elezioni anticipate, con l\u2019indice azionario FTSE MIB che \u00e8 arrivato a perdere il 2,3%. Pesantissime le perdite per il comparto bancario che ha perso quasi il 3%, con BPER che ha perso oltre il 5%, BPM e UBI il 4% e UniCredit il 3,5%.\n\n\u00c8 per evitare ulteriori crolli, soprattutto nel nostro gi\u00e0 malconcio sistema bancario, che auspichiamo al pi\u00f9 presto si possa formare un governo a guida centrodestra che possa ridare fiducia agli investitori Internazionali.", "created_time": "2018-05-08T15:03:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155328219560671", "message": "Quanto al disinnesco delle clausole di salvaguardia sull\u2019aumento dell\u2019#IVA che Padoan ha auspicato, vorremmo ricordare al ministro che tali clausole hanno rappresentato per il bilancio dello Stato un vero e proprio debito occulto per anni addossato sulle spalle dei contribuenti e che tali clausole non avrebbero mai dovuto essere introdotte. \n\nAgli ultimi governi di centrosinistra era stata affidato il compito di disinnescarle definitivamente, ma per loro negligenza e incapacit\u00e0 il disinnesco \u00e8 sempre stato rimandato sine die ed ora i nodi sono venuti tutti al pettine.\n\nForza Italia Silvio Berlusconi Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-08T14:29:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155328186670671", "message": "#DEF. INCOMPRENSIBILE L\u2019OTTIMISMO DI Pier Carlo Padoan, ITALIA IN FORTE AFFANNO\n\nFatichiamo sinceramente a comprendere tutto l\u2019ottimismo mostrato dal ministro dell\u2019economia Pier Carlo Padoan durante le audizioni parlamentari sul Documento di Economia e Finanza quando ha affermato che \u201cla crescita dell\u2019economia ha acquisito slancio\u201d, dal momento che tutti gli ultimi indicatori macroeconomici mostrano una economia italiana in forte affanno. Vogliamo ricordare al ministro Padoan, nel caso non se ne fosse accorto, che i dati sulla produzione industriale relativi ai primi due mesi del 2018 hanno segnato una forte flessione, che l\u2019ultima lettura del tasso di crescita del Pil \u00e8 stata pari al +1,4%, inferiore al +1,5% indicato nel Documento di Economia e Finanza redatto dal suo ministero e che i principali indicatori di confidenza di famiglie e imprese, tradizionali anticipatori del trend economico, sono risultati in forte flessione nel mese di aprile.\n \n\nQuanto poi alle riforme strutturali che il ministro Padoan dice orgogliosamente di aver introdotto, ci limitiamo a riportare le parole dette la scorsa settimana dal commissario agli affari economici Pierre Moscovici, il quale ha dichiarato che gli sforzi fatti dal governo italiano, del quale il ministro Padoan fa parte, sul deficit strutturale sono praticamente risultati \u201cpari allo zero\u201d e che l\u2019Italia \u00e8 ultima nella classifica europea della crescita economica.\n \n\nQuanto al disinnesco delle clausole di salvaguardia sull\u2019aumento dell\u2019IVA che Padoan ha auspicato, vorremmo ricordare al ministro che tali clausole hanno rappresentato per il bilancio dello Stato un vero e proprio debito occulto per anni addossato sulle spalle dei contribuenti e che tali clausole non avrebbero mai dovuto essere introdotte. Agli ultimi governi di centrosinistra era stata affidato il compito di disinnescarle definitivamente, ma per loro negligenza e incapacit\u00e0 il disinnesco \u00e8 sempre stato rimandato sine die ed ora i nodi sono venuti tutti al pettine.\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26268\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-08T14:09:34+0000"}, {"id": "18110615670_10155326581165671", "message": "#DERIVATI. STA EMERGENDO INCREDIBILE LASSISMO #MEF, @PCPadoan HA QUALCOSA DA DIRE?\n\nfreenewsonline.it/?p=26266\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-07T16:30:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155326382160671", "message": "Oggi ricorrono i 10 anni dalla nascita del #GovernoBerlusconiIV, costretto a rassegnare le dimissioni nel 2011 per opera di un #colpoStato architettato magistralmente dai poteri forti e dalle cancellerie internazionali. Un grande complotto in cui l\u2019arma di ricatto utilizzata per liberarsi di un avversario scomodo fu quella dello #spread, il differenziale di rendimento dei titoli di Stato tra BTP e Bund, che schizz\u00f2 in poche settimane a 574 punti base. \n\nDopo la legislatura passata guidata da governi di #centrosinistra non eletti dagli italiani, l\u2019Italia si ritrova pi\u00f9 povera, pi\u00f9 disoccupata, pi\u00f9 sfiduciata.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Silvio Berlusconi\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26263", "created_time": "2018-05-07T14:48:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155326356455671", "message": "Esattamente 10 anni fa giurava il #GovernoBerlusconi IV, l\u2019ultimo democraticamente eletto dai cittadini e il secondo pi\u00f9 longevo della storia italiana. \n\nQuesto un #anniversario per ricordare come l\u2019Italia e sua economia si trovavano in una migliore situazione di quella odierna.\n\nForza Italia Silvio Berlusconi Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato", "created_time": "2018-05-07T14:25:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155326351450671", "message": "10 anni fa giurava #BerlusconiIV, un grande #governo fatto fuori con un complotto\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26263\n\nEsattamente 10 anni fa giurava il governo Berlusconi IV, l\u2019ultimo democraticamente eletto dai cittadini e il secondo pi\u00f9 longevo della storia italiana. Cogliamo l\u2019occasione della celebrazione di questo anniversario per ricordare come l\u2019Italia e la sua economia in quegli anni si trovavano in una migliore situazione di quella nella quale si trovano oggi.\n\nIl governo Berlusconi prese in mano una Italia che cresceva asfitticamente al +0,5% in un anno particolare, il 2008, segnato dal crollo delle borse mondiali innescato dal crack del colosso finanziario americano Lehman Brothers, che arrivarono a perdere il 10%, dal record storico raggiunto dal prezzo del petrolio, con il WTI che arriv\u00f2 a toccare la quota di 150 dollari al barile e il record del cambio euro/dollaro che arriv\u00f2 a toccare quota 1,60.\n\nNon erano certamente anni facili, dal momento che il mondo intero fu investito dalla pi\u00f9 grave recessione economica vissuta dai tempi della Grande Depressione del \u201929. Eppure, il governo Berlusconi riusc\u00ec lo stesso a mantenere la barra a dritta, consegnando al suo successore, il governo Monti, un bilancio di fine mandato estremamente positivo, con un tasso di disoccupazione pari all\u20198,7%, contro l\u201911% attuale, un numero di italiani in condizione di povert\u00e0 assoluta pari a 3,4 milioni, poi lievitato a 4,6 milioni alla fine dell\u2019Esecutivo Renzi, un debito pubblico pari a 1.909 miliardi di euro, contro i 2.300 miliardi ai quali \u00e8 lievitato sotto i governi di centrosinistra, che pur hanno goduto di condizioni economiche internazionali nettamente pi\u00f9 favorevoli, grazie al crollo del prezzo del petrolio e al Quantitative Easing della Banca Centrale Europea e un numero di sbarchi pari a circa 62mila all\u2019anno, circa un terzo di quelli registrati sotto il governo Renzi.\n\nPurtroppo, tutti sappiamo come fin\u00ec quel governo, con il presidente del Consiglio, Silvio Berlusconi, costretto, nell\u2019autunno del 2011, a rassegnare le dimissioni per opera di un colpo di Stato architettato magistralmente dai poteri forti e dalle cancellerie internazionali. Un grande complotto in cui l\u2019arma di ricatto utilizzata per liberarsi di un avversario scomodo fu quella dello spread, il differenziale di rendimento dei titoli di Stato tra BTP e Bund, che schizz\u00f2 in poche settimane a 574 punti base, complice un ordine impartito dalla banca centrale tedesca alla Deutsche Bank di liquidare tutti i titoli di Stato italiani che il colosso bancario tedesco deteneva in portafoglio.\n\nIl governo Berlusconi non ebbe mai aiuti dalla Commissione Europea come quelli concessi negli ultimi anni ai governi di centrosinistra, sotto il mantra della \u201cflessibilit\u00e0 per eventi eccezionali\u201d. Solo il governo Renzi, nel 2015, ne ottenne una pari a ben 30 miliardi. Eppure seppe far fronte alla crisi pi\u00f9 devastante degli ultimi cento anni e dare speranza a milioni di italiani. Dieci anni dopo, dopo una legislatura intera guidata da governi di centrosinistra non eletti dagli italiani, l\u2019Italia si ritrova pi\u00f9 povera, pi\u00f9 disoccupata, pi\u00f9 sfiduciata.\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-07T14:20:25+0000"}, {"id": "18110615670_10155326265735671", "message": "#GOVERNO. SUBITO UN ESECUTIVO DI #CENTRODESTRA\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26259\n\nIl procrastinarsi dello stallo politico nella formazione di un nuovo governo per effetto della situazione che si e\u2019 venuta a creare dopo le elezioni dello scorso 4 marzo sta cominciando a creare preoccupazioni tanto in Europa quanto tra le famiglie e le imprese italiane. Da una parte, infatti, le istituzioni europee temono la mancanza di un governo forte in Italia, che sia in grado di fronteggiare le prossime e delicatissime scadenze europee, quali il Consiglio Europeo del prossimo giugno, dove si prenderanno delle decisioni essenziali per il futuro della governance economica europea, l\u2019approvazione del bilancio comunitario per il periodo 2021-2017, che dovra\u2019 fare i conti con la riduzione del budget per circa 14 miliardi di euro come conseguenza dell\u2019uscita del Regno Unito dal blocco continentale e nel quale si dovranno fare scelte draconiane sui tagli alle politiche agricole e sui fondi di coesione e la prossima Legge di Bilancio, che dovra\u2019 proseguire nel percorso di risanamento dei conti pubblici secondo il sentiero concordato con Bruxelles, che mira al raggiungimento del pareggio di bilancio strutturale per il 2020 e alla riduzione del secondo debito pubblico piu\u2019 alto dell\u2019Unione. Dall\u2019altra, le famiglie italiane cominciano ad essere fortemente preoccupate per l\u2019assenza di un esecutivo che dia risposte ai loro problemi di tutti i giorni, a cominciare dal disinnesco delle clausole di salvaguardia sull\u2019IVA che, se dovessero scattare, produrrebbero un aumento medio di tasse quantificabile in circa 1.400 euro a famiglia. Il problema dell\u2019assenza di un governo e\u2019 talmente sentito che, come ha rilevato una recente indagine di Confcommercio, la percentuale delle famiglie italiane che hanno ridotto i consumi in via preventiva, in maniera da avere disponibilita\u2019 liquide per fronteggiare eventuali imprevisti, e\u2019 salita dal 12,6% di dicembre al 17,3%, mentre quella di quelle che mettono da parte un maggior reddito per coprire eventuali criticita\u2019 e\u2019 salita dal 47,6% al 54%. Gli italiani cominciano quindi ad avere paura dell\u2019assenza di un esecutivo che guidi l\u2019economia, e rispondono tagliando i consumi. Una situazione che rischia di avere delle pesanti ripercussioni anche sulla crescita del Pil e, di riflesso, sui parametri di finanza pubblica. Anche per questi motivi, e\u2019 opportuno giungere al piu\u2019 presto alla formazione di un nuovo governo guidato dal centro-destra, in maniera da risolvere al piu\u2019 presto l\u2019incertezza che si e\u2019 creata, dando nuovamente quelle certezze che gli italiani giustamente si attendono dalla loro classe politica.\n\nForza Italia Silvio Berlusconi Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Mariastella Gelmini Anna Maria Bernini Lega - Salvini Premier Matteo Salvini Gian Marco Centinaio #Giorgetti Fratelli d'Italia Giorgia Meloni Fabio Rampelli Guido Crosetto Stefano Bertacco", "created_time": "2018-05-07T13:05:52+0000"}, {"id": "18110615670_10155320300995671", "message": "#UE. CATTIVE NOTIZIE SUL BILANCIO PER L\u2019ITALIA\n\nLa proposta della Commissione europea per il budget Ue 2021-2027 si presenta non buona per il nostro Paese. Se da una parte, infatti, il bilancio rimane sostanzialmente alimentato dai contributi degli Stati in proporzione al proprio Pil e l\u2019Italia vi partecipa quindi come terzo contribuente, dall\u2019altro i ritorni per noi risultano ridotti dai tagli alle voci relative all\u2019agricoltura e ai fondi strutturali. Mentre la Commissione, per scelta politica, preferisce aumentare considerevolmente le risorse destinate ad altre tre priorit\u00e0: gestione dei flussi migratori; accompagnamento delle riforme per gli Stati che fanno parte dell\u2019euro, o, soprattutto, che intendono entrarci; azioni per la politica estera e di difesa.Tre obiettivi indubbiamente importanti e che interessano anche l\u2019Italia ma, purtroppo, se questa proposta trover\u00e0 realizzazione, il nostro Mezzogiorno perder\u00e0 parte dei 30 miliardi che aveva ricevuto dal budget precedente. Mentre i fondi strutturali servono per la costruzione di infrastrutture, inoltre, per i prossimi sei anni la priorit\u00e0 sar\u00e0 invece finanziare la costruzione di centri di accoglienza. Anche per quanto riguarda l\u2019accompagnamento delle riforme: non illudiamoci che siano risorse cui potr\u00e0 attingere l\u2019Italia, perch\u00e9 la maggior parte di esse saranno destinate ai Paesi che intendono fare ingresso nella moneta unica e non chi ci \u00e8 gi\u00e0 dentro, con tutti i problemi che questo comporta.Non finisce qui: mentre il bilancio europeo dei precedenti sei anni era stato orientato alla crescita, all\u2019innovazione, alla coesione, che \u00e8 l\u2019esempio pi\u00f9 importante di solidariet\u00e0 europea, e all\u2019agricoltura, fonte principale del sostentamento di tutto il Continente, quello proposto dalla Commissione europea mercoled\u00ec scorso sposta invece l\u2019attenzione su immigrazione e difesa. Temi che devono essere senz\u2019altro affrontati, ma con nuove risorse ad essi destinate, non con un giroconto delle vecchie da un capitolo di spesa all\u2019altro. Nuove risorse che nella bozza di budget Ue 2012-2027 non si intravvedono, nonostante tanto si sia parlato negli ultimi anni di una imposizione pi\u00f9 equa, per esempio, sui giganti del web, sui grandi inquinatori, sulle grandi transazioni finanziarie. Non nuovi balzelli sui cittadini europei ma tasse che andrebbero a colpire chi oggi evade o elude. In questo contesto cos\u00ec svantaggioso per il nostro Paese, come si accinge l\u2019Italia ad andare a trattare?\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26256\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-04T12:57:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155320071795671", "message": "#DEF. SENZA RIGORE RISCHIO ATTACCHI SPECULATIVI IN AUTUNNO\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26253\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-04T10:17:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155319986300671", "message": "Dalle 12.30 alle 13.30 sar\u00f2 in diretta a Filo Diretto su Radio Radicale per parlare di #attualit\u00e0politica, #governo, #consultazioni, #economia, #Def\n\nPER SEGUIRMI: https://www.radioradicale.it/", "created_time": "2018-05-04T09:02:32+0000"}, {"id": "18110615670_10155319826350671", "message": "Per tutelare le citt\u00e0 d'arte servono leggi speciali. Hanno ragione Brugnaro Sindaco e Dario Nardella. #Venezia e #Firenze hanno problemi paragonabili. Basterebbero attente azioni di tipo amministrativo che non sempre ci sono. Le citt\u00e0 d'arte devono essere salvaguardate, l'interesse pubblico deve venire prima.\n\nLEGGI LA MIA INTERVISTA: http://www.freenewsonline.it/?p=26248", "created_time": "2018-05-04T07:20:20+0000"}, {"id": "18110615670_10155319807940671", "message": "La mia intervista di oggi al Corriere Fiorentino: \"#Firenze vale di pi\u00f9 di una serenata al sindaco Nardella\"\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26248 \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi Forza Italia Giovani Firenze Forza Italia Firenze Forza Italia Giovani Firenze Provincia", "created_time": "2018-05-04T07:06:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155318254225671", "message": "IL #GOVERNO NON C\u2019E', TORNA L\u2019INCUBO #SPREAD. SULL\u2019ITALIA I RIFLETTORI DELL\u2019EUROPA\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26244\n\nLa pazienza dei mercati finanziari nei confronti dell\u2019Italia sta per finire. Anche la Commissione Europea, presentando le sue previsioni di primavera, ha lanciato l\u2019allarme sui possibili rischi per il nostro Paese derivanti dal persistente stallo politico che si \u00e8 venuto a creare dopo le elezioni dello scorso 4 marzo.\n\nL\u2019incertezza politica \u00e8 diventata pi\u00f9 pronunciata e, se continuasse, potrebbe rendere i mercati pi\u00f9 volatili e avere conseguenze sui premi di rischio\u201d ha scritto la Commissione, dove la volatilit\u00e0 del mercato \u00e8 sinonimo di spread in aumento sui nostri titoli di Stato.\n\nNello stesso documento, Bruxelles prevede un futuro a tinte fosche per l\u2019Italia, che resta il \u201cfanalino di coda\u201d d\u2019Europa per la crescita, la pi\u00f9 bassa dei 28 Paesi assieme a quella del Regno Unito. Il Prodotto interno lordo italiano nel 2018 crescer\u00e0 del +1,5% per poi rallentare al +1,2% nel 2019, ben al di sotto della previsione appena presentata dal Tesoro nel Documento di Economia e Finanze.\n\nAncora pi\u00f9 drastico il giudizio del commissario europeo per gli affari economici Pierre Moscovici, il quale ha dichiarato che gli sforzi strutturali fatti dall\u2019Italia per il 2018 sono letteralmente stati \u201cpari a zero\u201d, in risposta a chi gli chiedeva se l\u2019Italia avesse fatto lo sforzo di aggiustamento pari allo 0,3% che la Ue aveva chiesto al governo.\n\nQuello di Moscovici \u00e8 un giudizio lapidario sull\u2019operato del Governo Gentiloni e del suo ministro dell\u2019economia Pier Carlo Padoan, che nell\u2019ultimo anno ha pensato pi\u00f9 a fare campagna elettorale per se stesso che a sistemare i conti pubblici italiani.\n\nIn attesa del giudizio di Maggio della Commissione sul Def, che a questo punto ci attendiamo essere particolarmente negativo, c\u2019\u00e8 solo da augurarsi che si formi al pi\u00f9 presto un governo guidato dal centrodestra, in grado di riprendere subito in mano la disastrosa situazione in cui gli ultimi governi di centrosinistra hanno lasciato l\u2019Italia.\n\nForza Italia Silvio Berlusconi Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-05-03T14:55:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155317846755671", "message": "#UE. SERVE UN GOVERNO DI CENTRODESTRA PER AFFRONTARE LE PROSSIME SCADENZE EUROPEE\n\nL\u2019Italia ha assoluta necessit\u00e0 di formare un Governo guidato dal centrodestra nel pi\u00f9 breve tempo possibile, per poter affrontare con un Esecutivo pienamente legittimato dal punto di vista politico le prossime scadenze europee, che vedono l\u2019importantissimo Consiglio Europeo di giugno, dove si discuter\u00e0 della riforma della governance europea, e la battaglia sull\u2019approvazione del prossimo bilancio settennale (2021-2027) dell\u2019Unione.\n\nPer quanto riguarda il primo, \u00e8 necessario presentarsi all\u2019incontro con le idee ben chiare su che tipo di architettura economica e politica l\u2019Italia vuole sostenere. Se quella portata avanti dall\u2019asse franco-tedesco, che vorrebbe la creazione di un Fondo Monetario Europeo che, tramite un meccanismo concessionale, trasferisca risorse ai paesi in difficolt\u00e0 in cambio delle riforme decise dagli stakeholder del fondo, la cui maggioranza sar\u00e0 detenuta proprio da Francia e Germania, l\u2019istituzione del super ministro dell\u2019Economia, nonch\u00e9 il completamento dell\u2019unione bancaria, attraverso regole pi\u00f9 restrittive da applicare sui capitali delle banche, oppure un sistema di tipo federale, con un fondo perequativo che distribuisca automaticamente le risorse dagli stati pi\u00f9 ricchi a quelli pi\u00f9 poveri, la creazione di un ministro dello Sviluppo Economico europeo che sostenga gli investimenti e il consolidamento dei debiti pubblici degli stati membri con la creazione di titoli di stato europei (Eurobond).\n\nPer quanto riguarda il secondo, invece, il Governo dovr\u00e0 battersi per mantenere i fondi per gli investimenti destinati al Mezzogiorno e quelli per la Politica Agricola, dal momento che, per effetto dell\u2019uscita del Regno Unito dall\u2019Unione, nel bilancio comunitario si aprir\u00e0 un buco di circa 12-14 miliardi di euro, che richieder\u00e0 una forte spending review dei fondi. Si parla gi\u00e0 di un taglio del 5% delle risorse per l\u2019agricoltura e dei fondi di coesione, con tutto il blocco dei paesi dell\u2019Est europeo pronto a dare battaglia per accaparrarsi le minori risorse a disposizione, a svantaggio delle nostre regioni del Sud.\n\nCertamente non sar\u00e0 facile per l\u2019Italia recuperare il prestigio perduto con i partner europei, per colpa degli ultimi governi di centrosinistra che per anni sono stati completamente assenti dai tavoli di discussione, senza mai presentare proposte lungimiranti, come hanno fatto Francia e Germania. Tuttavia, il nostro paese non pu\u00f2 pi\u00f9 permettersi di rimanere ai margini di questi tavoli, considerando che la concorrenza di Stati Uniti e Cina si sta facendo sempre pi\u00f9 agguerrita e che l\u2019Europa deve dare da subito delle risposte adeguate su temi fondamentali quali lo sviluppo, la tecnologia, gli investimenti e il welfare. Per farlo per\u00f2 deve parlare in Europa con una sola voce e con una solida maggioranza che la sostenga.\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26240\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi Lega - Salvini Premier Matteo Salvini Fratelli d'Italia Giorgia Meloni", "created_time": "2018-05-03T10:17:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155316007200671", "message": "#LAVORO. ITALIA FANALINO DI CODA TRA ECONOMIE UE\n\nAnche sul fronte del mercato del lavoro, l'Italia rimane fanalino di coda tra le economie europee, come dimostrano gli ultimi dati pubblicati oggi dall'#Istat.\n\nInfatti, il nostro Paese detiene ancora il poco invidiabile record di disoccupazione giovanile, oltre che un tasso di occupazione femminile che si pone tra i livelli pi\u00f9 bassi in Europa, con un impatto sul tasso di occupazione generale (58%), circa una decina di punti inferiore alla media europea. Tutto questo \u00e8 da addebitarsi alle errate politiche del lavoro decise dai passati governi del centrosinistra, culminati con il criticatissimo #JobsAct.\n\nPer questo motivo, il taglio del cuneo fiscale deve rappresentare una priorit\u00e0 per il futuro governo, considerando anche che il rapporto Ocse \u00abTaxing Wages 2018\u00bb ha dimostrato che nel 2017 il cuneo fiscale in Italia \u00e8 stato pari al 47,7%, al poco invidiabile terzo posto nella graduatoria dei 35 paesi pi\u00f9 industrializzati, dove la media \u00e8 del 35,9%, oltre dieci punti percentuali in meno.\n\nGli ultimi dati dimostrano, inoltre, come la ripresa delle assunzioni sotto la forma di contratto a tempo indeterminato sembra essere stata sostenuta soprattutto dalle stabilizzazioni di contratti temporanei. Non \u00e8 quindi il ritorno alle tutele garantite dall'art. 18 sostenuto dal Movimento 5 Stelle la soluzione strutturale al problema del lavoro, quanto, piuttosto, il garantire stabilmente nel tempo l\u2019azzeramento dei contributi per chi assume i giovani con un contratto a tempo indeterminato, come proposto da Forza Italia nel suo programma economico presentato in campagna elettorale.\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26237", "created_time": "2018-05-02T16:05:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155315801100671", "message": "#DEF. DISINNESCARE LE CLAUSOLE DI SALVAGUARDIA\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26235\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-02T14:12:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155315758195671", "message": "#Governo. Ricordo che Forza Italia non ha mai messo veti su nessuno, e penso che questo sia l'atteggiamento pi\u00f9 serio, costruttivo e responsabile. I veti, invece, li abbiamo subiti dal solo #M5s. Inaccettabile, dal punto di vista politico e democratico. \n\nChe fare adesso? Il Presidente #Mattarella, a nostro avviso, si \u00e8 mosso con senso di responsabilit\u00e0: prima ha incaricato i presidenti del #Senato e della #Camera di un mandato esplorativo; ora per simmetria, bisognerebbe passare da esplorazioni a preincarichi, e l'unico possibile \u00e8 darlo al #cdx, a Matteo Salvini, leader della nostra coalizione. \n\nIl #M5s non \u00e8 la soluzione ai problemi della democrazia o della governabilit\u00e0 italiana. Con i loro veti, con il loro opportunismo, con il loro cambiare #programma a seconda dell'interlocutore sono il problema. Per fortuna se ne stanno accorgendo gli italiani. \n\nRadio Radicale\n\nIL VIDEO DELLA MIA INTERVISTA IN INTEGRALE: https://youtu.be/6LN8pKx3mEE", "created_time": "2018-05-02T13:54:25+0000"}, {"id": "18110615670_10155315642565671", "message": "\u202aLA MIA INTERVISTA A Radio Radicale \u202c\n\n\u202aTrattative per Palazzo Chigi e possibile preincarico per Matteo Salvini \u202c\n\n\u202ahttps://youtu.be/6LN8pKx3mEE\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-02T12:49:33+0000"}, {"id": "18110615670_10155315624720671", "message": "#DEF. CATTIVE NOTIZIE DALL\u2019ECONOMIA ITALIANA\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26230", "created_time": "2018-05-02T12:40:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155315370965671", "message": "#DEF. PER LA NOSTRA ECONOMIA E PER LE NOSTRE FINANZE PUBBLICHE C'E' POCO DA STARE ALLEGRI\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26226 \n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-05-02T10:18:27+0000"}, {"id": "18110615670_10155311925850671", "message": "\u202aQuesta sera dalle 23 sar\u00f2 a Night Tabloid su Rai2!\u202c", "created_time": "2018-04-30T18:41:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155311096910671", "message": "\u202aLa mia intervista a \u2018#IlMattino\u2019: \u202c\n\u202a\u201cA Palazzo Chigi grazie alla \u2018non-sfiducia\u2019\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26222\u202c", "created_time": "2018-04-30T07:37:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155305592535671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-27T13:18:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155305568010671", "message": "\u202aCONTI PUBBLICI. #GENTILONI LASCIA A PROSSIMO GOVERNO MANOVRA DA 35 MLD \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26220\u202c", "created_time": "2018-04-27T13:00:36+0000"}, {"id": "18110615670_10155305432680671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-27T11:18:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155303625515671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-26T13:15:35+0000"}, {"id": "18110615670_10155303227475671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-26T09:07:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155301005325671", "message": "\u202a#FestadelB\u00f2colo. Il 25 Aprile a Venezia si festeggia San Marco, patrono della citt\u00e0. In questa ricorrenza la tradizione vuole che ogni innamorato regali alla sua amata un bocciolo di rosa rossa.\u202c\n\n\u202aBuon #25aprile!\ud83c\udf39\u202c\n\n\u202ahttps://evenice.it/venezia/storie-tradizioni/festa-del-bocolo\u202c", "created_time": "2018-04-25T08:41:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155299337760671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-24T13:14:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155299059760671", "message": "\u202aTra poco sar\u00f2 in diretta a Radio1 Rai!\u202c", "created_time": "2018-04-24T09:13:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155299059485671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-24T09:12:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155297392950671", "message": "\u202a#CENTRODESTRA VINCENTE SOLO SE PLURALE, ALTRIMENTI PERDE CONSENSI \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26204\u202c", "created_time": "2018-04-23T13:54:01+0000"}, {"id": "18110615670_10155297192610671", "message": "#GOVERNO. DI MAIO SCORRETTO, VUOLE ABDICAZIONE DELLA POLITICA\n\nLeggiamo oggi con grande interesse il cosiddetto contratto di governo che il capo politico del Movimento 5 stelle propone per formare un governo di coalizione, perch\u00e9 di questo si tratta quando pi\u00f9 forze politiche si mettono insieme per formare un governo. \n\nL\u2019on. Di Maio pu\u00f2 chiamarlo come vuole ma purtroppo non avendo la maggioranza dei voti ed essendo uno sconfitto delle elezioni si deve compromettere con chi ha pi\u00f9 voti di lui e le elezioni le ha vinte: la coalizione di centrodestra.\n\nCon la paura che contraddistingue un non partito e un non movimento, l\u2019on. Di Maio commette una prima scorrettezza verso gli elettori quando non si assume nessuna responsabilit\u00e0 politica per formare una coalizione ma si affida ad un gruppo di tecnici ed accademici che devono trovare convergenze di programmi e addirittura dirimere controversie in caso di divergenze. \n\nE gi\u00e0, perch\u00e9 se i partiti della coalizione non trovano accordi per un compromesso viene istituito un comitato paritario di conciliazione. E\u2019 l\u2019abdicazione della politica e l\u2019iscrizione dei partiti a semplici comitati privati di affari, come d\u2019altra parte si \u00e8 dimostrato in questi anni il Movimento 5 stelle.\n\nL\u2018on. Di Maio commette poi una seconda scorrettezza quando mette a confronto il programma dei 5 stelle con quello della Lega, falsificando la realt\u00e0 su cui si sono espressi i cittadini. Ricordo infatti che non esiste un programma della Lega, o di Forza Italia, o di Fratelli d\u2019Italia, ma un solo programma di centrodestra su cui \u00e8 stato costruito un patto politico tra i leader della coalizione, composto da 10 punti, consegnato all\u2019ufficio elettorale, e su cui si sono espressi favorevolmente il 37% degli italiani. \u00c8 quello l\u2019unico programma che deve essere confrontato per costruire un patto di governo di 5 anni. \n\nInsomma, ancora una volta il Movimento 5 stelle nella sua smania di occupare palazzo Chigi falsifica la realt\u00e0 e inganna i cittadini e le istituzioni cercando di indirizzare in maniera distorta un lineare processo costituente.\n\nSarebbe il caso che invece di strani artifizi il Movimento 5 stelle scendesse dal piedistallo dei duri e puri all\u2019apparenza, ma opportunisti fino al midollo, e si confrontasse con la realt\u00e0 accettando il ruolo del centrodestra quale forza di maggioranza relativa e dimostrasse le sue capacit\u00e0 di coalizione. Dal Molise viene chiara l\u2019indicazione che la coalizione di centrodestra rimane la maggioranza politica del Paese. On. Di Maio, accetti il verdetto delle urne e si accodi, il Paese non pu\u00f2 pi\u00f9 aspettare.", "created_time": "2018-04-23T10:59:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155297144700671", "message": "\u202a#DEF. ANCORA NON C\u2019\u00c8 TESTO, DA #PADOAN GRAVE SGARBO ISTITUZIONALE \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26199\u202c", "created_time": "2018-04-23T10:02:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155295634870671", "message": "\u202aRicordiamo a noi stessi e a tutti i leader del #centrodestra i 10 punti del programma della nostra coalizione su cui gli italiani si sono espressi con 12.147.611 voti alla Camera e 11.324.375 voti al Senato, ottenendo oltre il 37% dei consensi\u202c. \n\n\u202ahttps://www.gruppoforzaitalia-berlusconipresidente.it/?p=44339\u202c", "created_time": "2018-04-22T15:50:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155291873360671", "message": "\u202aDECALOGO DEL DOPO 4 MARZO. IL #CENTRODESTRA HA VINTO E IL #M5S HA PERSO\u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26197\u202c", "created_time": "2018-04-20T17:27:48+0000"}, {"id": "18110615670_10155291577085671", "message": "\u202aA #Isernia  con Alessandra Mussolini per #DonatoToma presidente del #Molise. \u202c", "created_time": "2018-04-20T14:30:56+0000"}, {"id": "18110615670_10155290287635671", "message": "Ora a Porta a Porta", "created_time": "2018-04-19T22:01:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155289515960671", "message": "L'ECONOMIA ITALIANA RISCHIA UNA BATTUTA D'ARRESTO\n\nMentre gli esponenti del Movimento 5 Stelle proseguono nella loro battaglia di veti incrociati contro il centrodestra, incuranti di quanto sta accadendo al di fuori dei palazzi del potere nei quali sembrano ormai trovarsi a loro agio, l'economia italiana rischia, secondo quanto emerge dall'ultimo rapporto redatto dal Centro Studi di Confindustria, una pesante battuta d'arresto gi\u00e0 nel primo trimestre del 2018.\n\nSecondo l'analisi compiuta dalla associazione degli industriali, infatti, il PIL italiano potrebbe aver gi\u00e0 frenato il suo slancio nei primi giorni dell'anno, crescendo meno del +0,3% messo a segno nell'ultimo trimestre del 2017. I segnali di un possibile rallentamento del Pil, d'altronde, ci sono tutti. La produzione industriale, infatti, \u00e8 scesa inaspettatamente a Febbraio del -0,5%, il secondo calo consecutivo dopo quello di Gennaio, dove si era contratta del -1,8%. Una flessione \u00e8 stata, inoltre, registrata dagli ordinativi industriali, calati su base mensile del -0,6%, cos\u00ec come le esportazioni.\n\nIn questo contesto macroeconomico in rapido deterioramento, \u00e8 giunta ieri la richiesta dal Fondo Monetario Internazionale di aumentare la tassazione su consumi, ricchezza e patrimonio. Nel suo rapporto Fiscal Monitor, l'istituto di Washington ha ricordato all'Italia la necessit\u00e0 di mettere in ordine le proprie finanze pubbliche e di intraprendere una politica economica \u00abneutrale\u00bb, senza creare nuovo deficit, per mettere il sentiero del debito su un percorso discendente. Per il Fmi, inoltre, all'Italia serve \u00abil taglio della spesa primaria corrente il sostegno alle fasce pi\u00f9 deboli, l'aumento degli investimenti e la riduzione del carico fiscale sui fattori produttivi, spostando la tassazione verso la ricchezza, la propriet\u00e0 e i consumi, ampliando la base imponibile\u00bb.\n\nNon \u00e8 la prima volta che il Fondo parte all'attacco, suggerendo al Governo italiano di aumentare l'IVA sui consumi e di imporre una patrimoniale sulla ricchezza degli italiani. La proposta \u00e8 stata avvalorata anche dall'OCSE e dalla Commissione Europea. Per quanto riguarda l'aumento dell'IVA, ricordiamo che questo \u00e8 gi\u00e0 previsto dalle clausole di salvaguardia presenti a legislazione vigente. Il rischio \u00e8 quello che, in assenza di un Governo legittimato politicamente, capace di trovare coperture alternative, queste clausole di salvaguardia diventino definitive e l'aumento delle aliquote scatti dal 1\u00b0 gennaio 2019. L'aumento della pressione proveniente dalle maggiori istituzioni economiche internazionali produrrebbe alla fine un ulteriore aumento della tassazione, un evento che avrebbe conseguenze pesantissime su consumi e produzione.\n\nProprio alla luce di queste considerazioni, \u00e8 auspicabile che si formi un nuovo governo in tempi brevi, un Esecutivo che possa prendere in mano il Documento di Economia e Finanze che tra pochissimi giorni dovr\u00e0 essere obbligatoriamente inviato alla Commissione Europea per le osservazioni di Maggio. Un DEF che attualmente \u00e8 redatto soltanto nel suo quadro a legislazione vigente e che ancora si trova nel cassetto del ministro pro-tempore Pier Carlo Padoan. Andando avanti di questo passo, \u00e8 difficile sperare che le Camere possano analizzarlo in tempo utile per bloccare un nuovo salasso fiscale su famiglie e imprese.", "created_time": "2018-04-19T13:19:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155289213500671", "message": "La mia intervista di oggi a La Stampa: \u201cDi Maio dice stupidaggini. E Matteo si rimangi il veto sul Pd\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26189\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati Forza Italia Senato Mariastella Gelmini Anna Maria Bernini Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-04-19T07:59:30+0000"}, {"id": "18110615670_10155289143735671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-04-19T06:52:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155288159050671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-18T19:03:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155287979965671", "message": "#GOVERNO. DI MAIO DICE IL FALSO, CENTRODESTRA \u00c8 REALT\u00c0 DAL \u201894\n\nIn punta di diritto quello che dice Di Maio \u00e8 profondamente falso e giuridicamente scorretto. Il centrodestra non \u00e8 una coalizione per sola mera volont\u00e0 politica, ma \u00e8 una coalizione in base alla legge elettorale, e in base alla legge elettorale il centrodestra presentatosi come coalizione ha vinto nel quasi 50% dei collegi uninominali. Di Maio non pu\u00f2 discriminare all\u2019interno della coalizione del centrodestra chi piace da chi non piace, a meno che di non commettere fallo di natura istituzionale e democratica. Mettere veti \u00e8 sempre sbagliato, metterli contra legem \u00e8 democraticamente inaccettabile.\n\nDire poi che la coalizione di centrodestra \u00e8 una coalizione di tipo opportunistico denota una non conoscenza storica del nostro Paese: nasce il centrodestra con Berlusconi nel \u201894 e da allora governa regioni e citt\u00e0, ha governato 10 anni su 20 il Paese e rappresenta una realt\u00e0 politica istituzionale non cancellabile se non dalla superficialit\u00e0 del capo politico del Movimento 5 stelle.\n\nMa dico inoltre all\u2019amico Salvini: non seguire Di Maio sul metodo dei veti. Se Di Maio mette veti ingiustamente, \u00e8 altrettanto illegittimo da parte di Salvini porre veti sul Pd, perch\u00e9 questa non \u00e8 la posizione del centrodestra, semmai del solo amico Salvini.\n\nVale anche per il leader della Lega la logica che chi di veti ferisce, con quel che segue\u2026\n\nForza Italia Silvio Berlusconi Lega - Salvini Premier Matteo Salvini Fratelli d'Italia Giorgia Meloni", "created_time": "2018-04-18T17:16:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155287813730671", "message": "La mia intervista a 'Il Gazzettino': \u201cCaso #Vicenza, dietrofront Lega o risponderemo colpo su colpo\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26182\n\nForza Italia Forza Italia Veneto Forza Italia Camera dei deputati FI Veneto Elezioni", "created_time": "2018-04-18T15:49:12+0000"}, {"id": "18110615670_10155287717495671", "message": "SERVE UN #GOVERNO PER L\u2019ECONOMIA, L\u2019ITALIA E\u2019 A RISCHIO\n\nIl futuro Esecutivo dovr\u00e0 proseguire sulla strada delle riforme strutturali e del risanamento dei conti pubblici, fino ad arrivare al pareggio di bilancio nel 2020, come concordato con le istituzioni europee. Su questo punto \u00e8 bene che anche il Movimento 5 Stelle e la Lega, da sempre sostenitori della tesi che \"pi\u00f9 deficit pubblico deve fare per forza bene\", si ravvedano. Non per una mera questione ideologica, quanto perch\u00e9 \u00e8 l'evidenza empirica a suggerire che un maggior deficit non contribuisce a far aumentare la crescita.\n\nA riprova di quanto la tesi economiche sostenute da Lega e Movimento 5 Stelle non tenga alla prova dei fatti, \u00e8 utile riportare quanto scoperto da Federico Fubini sul Corriere della Sera in un articolo intitolato \"Pi\u00f9 deficit non spinge la crescita\", il quale ha scoperto che non solo negli ultimi quattro anni l'Italia non ha praticato alcuna austerit\u00e0 ma che, al contrario, il deficit strutturale, quello misurato al netto della componente ciclica e una tantum, \u00e8 aumentato di circa 20 miliardi di euro con un effetto sull'economia molto meno forte di quanto si possa credere. Fubini rileva come \"in tutta Europa quasi solo l'Italia ha allargato le maglie della finanza pubblica durante la ripresa, mentre gli altri governi le stringevano o almeno le tenevano ferme\". E' stata una mossa efficace per il nostro paese? No, stando a quando riporta lo studio di Fubini, il quale dimostra come dal 2014 al 31 dicembre 2017 l'Italia \u00e8 cresciuta la met\u00e0 della media dell'area euro e meno della met\u00e0 di Germania, Spagna e Olanda. Fubini conclude scrivendo che \"l'allentamento dei cordoni della finanza pubblica durante la ripresa ha coinciso con un'ulteriore stagione in cui l'economia italiana ha perso terreno sulle altre\". In sintesi, le politiche economiche degli ultimi governi di centrosinistra, fatte di continui soldi elargiti a pioggia, non hanno portato a nessun risultato positivo.\n\nA ricordare ai politici amanti della spesa facile la pericolosit\u00e0 e fragilit\u00e0 dell'attuale contesto economico nel quale l'Italia si trova \u00e8 anche Lorenzo Codogno, ex direttore generale del Tesoro, il quale afferma che \"molti investitori aspettano solo un innesco per puntare contro i titoli italiani\". Una frase che lascia intravvedere il concreto rischio di un possibile risveglio degli investitori nei prossimi mesi, se la situazione politica non si dovesse sbloccare in tempi rapidi e se il piano straordinario di acquisto di titoli di Stato da parte della Banca Centrale Europea dovesse cessare davvero a Settembre.\n\nCome ricorda anche l'economista Guido Tabellini sul Foglio, l'Italia non pu\u00f2 permettersi di restare seduta sul sostegno della BCE, perch\u00e9 \"prima o poi piover\u00e0 e l'Italia non ha ancora riparato il suo tetto\". Tabellini ipotizza che nei prossimi due anni il futuro Governo avr\u00e0 forse qualche margine di manovra ma la situazione economica dell'Italia \u00e8 \"terribilmente fragile e non tutti se ne rendono conto\" e che \"basta poco per trovarsi in una spirale avversa di recessione, contrazione del credito bancario, alti tassi d'interesse, che rende insostenibile il debito pubblico\". Nel caso dovesse arrivare una recessione moderata, uno studio redatto da Carlo Cottarelli ha dimostrato come il rapporto debito/Pil salirebbe fino al 141 per cento, pur in assenza di un rialzo dello spread. Ma i mercati non starebbero a guardare di certo, svenderebbero i nostri titoli di Stato e il debito pubblico diventerebbe insostenibile.\n\nI governi di centrosinistra, ricorda Tabellini, \"hanno contribuito a diffondere l'opinione che i conti pubblici sono a posto, che il pi\u00f9 \u00e8 stato fatto, che l'andamento tendenziale della finanza pubblica \u00e8 su un sentiero adeguato, salvo poi sistematicamente allontanarsene per attuare una politica fiscale pi\u00f9 espansiva del tendenziale\". La previsione di Tabellini \u00e8 che il risveglio dalla sedazione dovuta all'intervento della BCE possa presto trasformarsi in un vero e proprio incubo.\n\nPer tutti questi motivi, \u00e8 bene che l'Italia si doti al pi\u00f9 presto di un governo responsabile, guidato dal centrodestra, che faccia segnare un radicale cambio di passo rispetto ai recenti governi e che riporti, prima che sia troppo tardi, l'economia italiana sul sentiero del rigore e della crescita.", "created_time": "2018-04-18T15:01:12+0000"}, {"id": "18110615670_10155287429840671", "message": "\u202aSE #M5S VUOLE SPACCARE #CENTRODESTRA NON SI VA DA NESSUNA PARTE \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26178\u202c", "created_time": "2018-04-18T11:30:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155287309735671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2018-04-18T09:40:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155287295805671", "message": "Tra poco sar\u00f2 in diretta su Radio1 Rai\n\nPER ASCOLTARE LA DIRETTA: http://www.raiplayradio.it/radio1/?wt_mc=1.google.dsa.digital_raiplayradio.&wt&gclid=CjwKCAjw2dvWBRBvEiwADllhn6c7W-X_ez9dVWwzJQv2y-6arRnfkot1ilJHl1YBiRS4Ohn811T4BRoC-P0QAvD_BwE\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-04-18T09:20:02+0000"}, {"id": "18110615670_10155285426290671", "message": "Sar\u00f2 tra poco in diretta (ore 11.00) a Radio Radicale\n\nPER SEGUIRMI: https://www.radioradicale.it/\n\n#consultazioni2018 #centrodestra #ForzaItalia", "created_time": "2018-04-17T08:43:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155285389640671", "message": "La mia intervista al Corriere della Sera - Brunetta il vignaiolo: \"Ripaga dalle amarezze, mi sono pure indebitato\"\n\n#Vinitaly2018 #capizucchiwinery #materdiviniamoris\n\nhttp://www.corriere.it/politica/18_aprile_16/brunetta-viticoltore-mi-ripaga-amarezze-mi-sono-pure-indebitato-a9403496-41b1-11e8-8f14-73bb1310218e.shtml\n\nVINITALY", "created_time": "2018-04-17T07:57:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155285388550671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-17T07:56:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155283107480671", "message": "\u202aLa mia intervista a \u2018Il Giornale\u2019: \u201cDi Maio non pu\u00f2 fare il premier. Matteo? L\u2019arroganza porta male\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26166\u202c", "created_time": "2018-04-16T07:48:48+0000"}, {"id": "18110615670_10155281457670671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-15T12:52:48+0000"}, {"id": "18110615670_10155281456190671", "message": "\u202aCon la mia amica Giorgia Meloni al Vinitaly presso lo stand #capizzucchiwinery\u202c\n\n\u202a#capizzucchi #materdiviniamoris #vinitaly2018\u202c\n\nForza Italia Fratelli d'Italia", "created_time": "2018-04-15T12:51:52+0000"}, {"id": "18110615670_10155281452180671", "story": "Renato Brunetta is at VINITALY.", "message": "Allo stand #capizzucchiwinery al Vinitaly tanti amici, colleghi e con la mia capogruppo Mariastella Gelmini \n\n#capizzucchi #materdiviniamoris #vinitaly2018\n\nRenata Polverini Melania Rizzoli Alessandro Cattaneo Federica Zanella\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-04-15T12:47:33+0000"}, {"id": "18110615670_10155281411675671", "message": "\u202aOra al Vinitaly con la mia amica e Presidente del Senato Maria Elisabetta Alberti Casellati\u202c\n\n\u202a#capizzucchiwinery #capizzucchi #materdiviniamoris #vinitaly2018\u202c\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-04-15T12:03:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155275464080671", "message": "NUBI OSCURE SU CRESCITA MONDIALE, E NOI SENZA #GOVERNO. NON C\u2019E\u2019 PIU\u2019 TEMPO DA PERDERE\n\n\u201cGli ultimi dati sull'economia italiana sembrano non lasciar presagire niente di buono per il 2018. Che l'anno in corso non sar\u00e0 come quello precedente \u00e8 ormai dato per scontato dalla maggior parte degli analisti. Nei giorni scorsi, l'ISTAT ha reso noto che la produzione industriale italiana \u00e8 calata per il secondo mese consecutivo, del -1,8% a Gennaio e del -0,5% a Febbraio. Considerando che un quarto del Pil dipende dal settore industriale, \u00e8 fin troppo facile comprendere come il PIL risentir\u00e0 negativamente di questa riduzione. In attesa che venga diffuso il dato sulla crescita del primo trimestre, il Centro Studi REF ha stimato una crescita limitata al +0,1 per cento contro il +0,3 dell\u2019ultimo trimestre del 2017. Sempre secondo il Ref, la crescita media del 2018 scenderebbe dal +1,4 al +1,2 per cento, creando un ammanco di circa 3,5 miliardi di euro. Se a queste previsioni si sommano le parole del Direttore del Fondo Monetario Internazionale, Christine Lagarde, che nei giorni scorsi ha parlato apertamente di 'nubi oscure' che si stanno addensando sulla crescita mondiale, per effetto della guerra commerciale tra Stati Uniti e Cina e dell'aggravarsi della crisi siriana, che sta spingendo il prezzo del petrolio ai massimi dal 2014, \u00e8 facile capire come anche il quadro di finanza pubblica sar\u00e0 molto peggiore delle attese.\n\nTanto per fare un esempio, il quadro tendenziale che il Tesoro sta predisponendo corre il rischio di essere rivisto fortemente al ribasso, con previsioni sul rapporto deficit/PIL e debito/PIL superiori a quanto atteso in precedenza, per il semplice fatto che \u00e8 calato il denominatore. Man mano che i giorni passano, il ministro dell'economia pro-tempore Pier Carlo Padoan si vedr\u00e0 sempre pi\u00f9 costretto a inglobare queste nuove previsioni nel suo documento, che quindi potrebbe riservare non poche sorprese alle commissioni parlamentari che lo esamineranno.\n\nIl peggioramento del quadro tendenziale avr\u00e0 ovviamente anche delle conseguenze sul quadro programmatico, che dal primo deve partire. Cosa pu\u00f2 comportare un quadro economico peggiorato sulla redazione del programmatico? L'effetto principale \u00e8 che il calo del PIL provocher\u00e0 automaticamente una riduzione delle risorse a disposizione del Governo per la propria politica fiscale, restringendo ancora di pi\u00f9 quel 'sentiero stretto' entro il quale l'Italia si trova gi\u00e0. Il rischio maggiore, \u00e8 superfluo dirlo, riguarda l'impossibilit\u00e0 di sterilizzare le clausole di salvaguardia sull'IVA e sulle accise, che richiedono 12,4 miliardi di euro solo per il 2019. Se un forte calo del PIL si dovesse verificare, diventerebbe quasi impossibile trovare quelle risorse.\n\nPer questo motivo \u00e8 pi\u00f9 che mai necessario che il DEF venga presentato al pi\u00f9 presto in Parlamento e che si metta subito per iscritto l'impegno a trovare le risorse per disinnescare l'aumento dell'IVA. Il tempo non gioca a favore di chi vuole evitare agli italiani l'ennesima stangata fiscale il prossimo anno. A coloro che dicono che il quadro programmatico pu\u00f2 tranquillamente essere fatto a settembre con la Nota di Aggiornamento, ricordiamo che in quel mese l'ISTAT potrebbe certificare un aumento del PIL inferiore del previsto. A quel punto, con molte meno risorse a disposizione, diventerebbe quasi impossibile convincere la Commissione Europea ad accettare la sterilizzazione delle clausole. Ecco perch\u00e9 la formazione di un nuovo Governo in tempi brevi \u00e8, ora pi\u00f9 che mai, assolutamente necessaria\u201d.", "created_time": "2018-04-12T14:14:52+0000"}, {"id": "18110615670_10155275458265671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-04-12T14:11:33+0000"}, {"id": "18110615670_10155275098615671", "message": "#DEF. L'ITALIA SIA RIGOROSA, NON VOTEREMO NESSUNA RISOLUZIONE LASSISTA\n\nAi continui avvertimenti inviati nei giorni scorsi dai maggiori gestori di fondi internazionali sul rischio svendita dei nostri titoli di Stato, per effetto del rischio che si possa formare un governo Lega - Movimento 5 Stelle, oggi si \u00e8 aggiunto anche il report redatto dalla direzione Ricerche e Studi di Intesa Sanpaolo, che ha lanciato l'allarme su possibili pressioni da parte delle agenzie di rating e dei mercati finanziari, gi\u00e0 prima del 2019, nel caso l'Italia abbandonasse il \"sentiero stretto\" del rigore.\n\nNel suo Focus sull'Italia, il centro studi di Banca Intesa, oltre a sottolineare la necessit\u00e0 di presentare subito in Parlamento il quadro tendenziale del Documento di Economia e Finanze, in attesa che il programmatico venga scritto dal futuro Esecutivo, suggerisce che le previsioni macroeconomiche e l'evoluzione del quadro di finanza pubblica del DEF dovrebbero risultare poco variate rispetto alle previsioni contenute nella Nota di Aggiornamento al DEF dello scorso Settembre, in maniera da proseguire sulla strada del risanamento dei conti pubblici. L'obiettivo finale deve essere quello del pareggio di bilancio strutturale, che dovrebbe essere raggiunto nel 2020, condizione necessaria per poter iniziare a ridurre sostanzialmente il nostro debito pubblico. Il risultato \u00e8 ormai a portata di mano se per\u00f2, ricorda lo studio, si evita di aggirare i vincoli di finanza pubblica, come vorrebbero fare gli economisti della Lega e del Movimento 5 Stelle. Una tale eventualit\u00e0 esporrebbe il nostro paese a uno scontro aperto con la Commissione Europea e un maggior deficit allontanerebbe i nostri conti pubblici dalle regole UE in maniera significativa, condannandoci alle sanzioni europee che potrebbero scattare gi\u00e0 l'anno prossimo.\n\nLo studio afferma anche che non \u00e8 solo delle conseguenze europee che il nuovo governo si dovrebbe preoccupare, quanto della pressione derivante dalle agenzie di rating e dagli investitori, che vedrebbero malissimo l'abbandono della disciplina fiscale, considerando che nel 2019 il Tesoro dovr\u00e0 collocare sul mercato 45 miliardi di offerta netta, in un contesto in cui il contributo di famiglie e banche, per motivi diversi, non potr\u00e0 che essere nullo o negativo. In pratica, il debito pubblico dovr\u00e0 essere acquistato dagli investitori esteri per un importo stimato tra i 50 e i 60 miliardi di euro nel 2018 e pi\u00f9 di 60 miliardi nel 2019. Per questi motivi, \u00e8 bene non scherzare con il fuoco e mantenere la reputazione di un paese che tiene alla riduzione del suo debito. Altrimenti, l'emissione dei titoli di Stato avverr\u00e0 a rendimenti molto pi\u00f9 alti di quelli attuali, dal momento che gli investitori li valuterebbero pi\u00f9 rischiosi, con conseguenze molto negative sulla spesa per interessi e, quindi, sul deficit.", "created_time": "2018-04-12T09:39:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155273217085671", "message": "#DEF. NON C'E' PIU' TEMPO DA PERDERE, RIFORME E RIGORE\n\n\"Mentre i leader di Lega e Movimento 5 Stelle, Matteo Salvini e Luigi di Maio, sono ancora impegnati nella loro personale guerra di posizione, nella difficile fase post-elettorale che porter\u00e0 alla formazione di un nuovo Governo, il semestre europeo di bilancio va avanti imperterrito per la sua strada, senza aspettare l'evolversi del quadro politico italiano. Le istituzioni europee e i mercati finanziari possono forse pazientare un altro po', ma non sono certamente disposti ad accettare che lo stallo istituzionale nel quale l'Italia \u00e8 entrata si protragga ancora a lungo. I principali gestori di fondi internazionali hanno gi\u00e0 lasciato capire da tempo che c\u2019\u00e8 un rischio svendita dei nostri titoli di Stato. Forse non adesso, pi\u00f9 probabilmente il prossimo autunno, quando la Banca Centrale Europea cesser\u00e0 definitivamente di acquistare i nostri titoli di Stato.\n\nMentre il Presidente delle Repubblica Sergio Mattarella \u00e8 in procinto di iniziare il secondo giro di colloqui con i leader dei partiti, a causa dell'assenza di un governo pienamente legittimato e di un ministro dell'Economia dotato di pieni poteri, il Documento di Economia e Finanza non \u00e8 stato ancora presentato alle Camere e i parlamentari che saranno tenuti ad esaminarlo non sanno ancora qual \u00e8 il suo contenuto, dato che l'attuale ministro senza poteri Pier Carlo Padoan non ha fatto trapelare nulla sul quadro macroeconomico e sui saldi di bilancio che il suo ministero sta predisponendo.\n\nE' forse opportuno ricordare che il DEF deve essere presentato alla Commissione Europea entro il 30 aprile, dopo un obbligatorio passaggio parlamentare. Anche se Bruxellles ha gi\u00e0 dichiarato di voler concederci qualche giorno di tempo in pi\u00f9, i giorni a disposizione per poter scrivere il quadro programmatico del documento, farlo esaminare dalla Commissione istituita ad hoc e assoggettarlo alle risoluzioni che verranno presentate dai partiti, sono ormai molto pochi.\n\nPresentare alla Commissione un DEF senza quadro programmatico, contenente il preciso impegno scritto di voler disinnescare le clausole di salvaguardia sull'aumento dell'IVA per il 2019, \u00e8 una ipotesi da scongiurare in ogni modo. Vorrebbe dire lasciare totalmente nelle mani dell'Europa il destino dei nostri conti pubblici, soprattutto considerando che la Commissione ha sempre lasciato intendere di essere favorevole ad un inasprimento della tassazione indiretta, in quanto la giudica meno distorsiva di altre.\n\nC\u2019\u00e8 anche un altro rischio da tenere presente. Gli ultimi dati sulla produzione industriale italiana sono stati negativi per il secondo mese di fila e diversi indicatori macro sull\u2019andamento dell\u2019economia europea lasciano intuire che il picco di crescita potrebbe essere stato superato nell\u2019eurozona, Germania compresa. Complice il deteriorato quadro politico internazionale, con la guerra commerciale in corso tra Stati Uniti e Cina, la guerra in Medio Oriente, e l'imminente uscita del Regno Unito dall'Unione Europea, il secondo semestre dell\u2019anno potrebbe, quindi, riservare sorprese negative per la nostra economia e per i nostri conti pubblici. Scrivere il quadro programmatico a settembre, quindi, potrebbe essere molto rischioso.\n\nL'unico modo per scongiurare tutti questi rischi \u00e8 avere un Governo in breve tempo. Un governo di tutti, per le famiglie e per le imprese. Un Governo che prosegua la strategia della crescita senza tralasciare il percorso virtuoso di risanamento dei conti pubblici, che rispetti i parametri europei su deficit e debito. Se la Germania ha potuto permettersi 6 mesi di stallo prima di vedere la nascita di un nuovo esecutivo, l'Italia non lo pu\u00f2 fare in alcun modo. La nostra situazione economica e finanziaria non ce lo permette. Non \u00e8 tanto per il gusto di obbedire ciecamente alle regole europee che abbiamo l'obbligo di essere virtuosi, quanto perch\u00e9 conviene presentarci alle istituzioni europee e ai mercati finanziari con i conti in ordine, con una spending review fatta, con un serio piano di attacco al debito fatto, con la revisione del sistema fiscale fatta. Per questo ci auguriamo che l'ormai imminente giro di consultazioni del presidente Mattarella possa finalmente rompere l'impasse politica e permetta ad un governo a trazione centrodestra di poter da subito riprendere in mano il controllo della nostra economia\".", "created_time": "2018-04-11T13:06:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155272891355671", "message": "La mia intervista a Il Mattino: \"L'EUROPA NON CI ASPETTA. PER UN GOVERNO DI TUTTI, PER FAMIGLIE E PER IMPRESE\" \n\nhttp://www.freenewsonline.it/wp-content/uploads/2018/04/Brunetta-Il-mattino.pdf", "created_time": "2018-04-11T07:37:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155271005765671", "message": "\u202aQuesta sera sar\u00f2 a #cartabianca, seguitemi! \u202c", "created_time": "2018-04-10T15:23:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155270614435671", "message": "#GOVERNO. APPRENSIONI TRA INVESTITORI INTERNAZIONALI, C\u2019E\u2019 RISCHIO ITALIA\n\nI mercati finanziari internazionali stanno osservando sempre pi\u00f9 attentamente la piega che gli eventi politici italiani stanno prendendo, con l'impasse istituzionale che si \u00e8 venuta a creare dopo le elezioni del 4 marzo e che non sembra trovare una via d'uscita. Le difficolt\u00e0 nella formazione di un governo stabile, sostenuto da una maggioranza solida e le recenti dichiarazioni da parte di alcune forze politiche di voler sfidare apertamente le regole europee sulla finanza pubblica stanno cominciando a creare apprensione tra gli investitori internazionali, tanto che la stampa estera comincia a parlare apertamente di un vero e proprio \u2018rischio Italia\u2019.\n\nOggi, per fare un esempio, il Sole 24 Ore pubblica una intervista a Jes Staley, nuovo amministratore delegato del colosso finanziario inglese Barclays, il quale parla esplicitamente di \u2018possibili rischi in caso di frenata nelle riforme\u2019 per il nostro Paese. Subito dopo le elezioni, il fondo americano BlackRock, il pi\u00f9 grande gestore di fondi al mondo, aveva senza mezzi termini definito l'esito elettorale italiano \u2018il peggior scenario possibile per gli investitori\u2019, lasciando intendere che le conseguenze sugli investimenti esteri in Italia non tarderanno ad arrivare. Il rischio Italia \u00e8 talmente percepito all'estero, nonostante qualcuno in Italia continui a far finta di non vederlo, che un altro colosso degli investimenti finanziari, il fondo Bridgewater del magnate americano Ray Dalio ha recentemente scommesso al ribasso su 17 societ\u00e0 italiane, per la maggior parte banche, la somma monstre di 3 miliardi di dollari, una cifra, tanto per intenderci, pari ad una manovra correttiva.\n\nNel frattempo, il rendimento sul nostro BTP decennale \u00e8 salito a 1,76% a quasi il doppio del valore registrato nell'agosto 2016, quando era pari a circa l'1%. Un aumento che peser\u00e0 inesorabilmente sul servizio del nostro debito. Se il rendimento non \u00e8 cresciuto ulteriormente, dobbiamo solo ringraziare l'intervento della Banca Centrale Europea, che, con il suo programma di acquisti straordinari dei titoli sovrani, ha acquistato in massa i nostri titoli di Stato. Un intervento che, tuttavia, non \u00e8 avvenuto a costo zero, se si pensa che, con questa azione, il debito finanziario in termini di pagamenti del nostro Paese nei confronti dell'istituto di Francoforte ha raggiunto il nuovo record negativo di -444 miliardi di euro. Purtroppo, a fine settembre, il Quantitative Easing della BCE finir\u00e0 e Mario Draghi ha gi\u00e0 avvisato l'Italia di prepararsi per tempo a questo evento, perch\u00e9, ha lasciato intendere, i rendimenti sovrani torneranno a salire, molto rapidamente nei paesi pi\u00f9 fragili come l'Italia, soprattutto se questi dimostreranno di non aver sfruttato il periodo di bonanza monetaria per risistemare i loro conti.", "created_time": "2018-04-10T11:06:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155268816130671", "message": "#GOVERNO. FINANZA INTERNAZIONALE PREOCCUPATA DA AVVENTO POPULISTI\n\nIl fatto che i mercati finanziari finora non abbiano ancora reagito all'impasse istituzionale venutasi a creare a seguito del risultato elettorale dello scorso 4 marzo, vendendo in massa i nostri titoli di Stato, non vuol dire certamente che non siano preparati a farlo nelle prossime settimane, nel caso in cui si venisse a profilare l'ipotesi di un governo in cui Lega e Movimento 5 Stelle abbiano un ruolo predominante.\n\nAlmeno leggendo la stampa internazionale, infatti, si pu\u00f2 prendere coscienza di come la grande finanza internazionale sia preoccupata, e non poco, dall'avvento di forze populiste al governo. Tanto per fare un esempio, l'ex corrispondente dall'Italia Tony Barber, ha scritto un editoriale sul Financial Times dove descrive apertamente il rischio di un \u2018momento Syriza\u2019 per l'Italia, paragonando, con i dovuti distinguo, il leader del Movimento 5 Stelle, Luigi di Maio, al leader della sinistra radicale greca Alexis Tsipras, ricordando come al secondo la lotta contro l'establishment europeo non and\u00f2 molto bene.\n\nQuanto sarebbe rischiosa l'eventualit\u00e0 di una ascesa al potere delle forze populiste in Italia, o di un governo tecnico, per la stabilit\u00e0 dell'Italia e dell'Eurozona, si chiede Barber? Probabilmente, \u00e8 la risposta, nei prossimi 18-24 mesi, non si registrerebbe nessun effetto panico ma semplicemente per via del fatto che il programma di Quantitative Easing della Banca Centrale Europea, consistente  nell'acquisto di titoli di Stato per 30 miliardi di euro al mese, \u00e8 ancora in atto. Tuttavia, ricorda Barber, questo programma \u00e8 ormai in via di smantellamento, e la sua cessazione definitiva \u00e8 ormai prevista per la fine del prossimo settembre. Inoltre, la BCE ha fatto sapere che nel 2019 comincer\u00e0 a rialzare i tassi di interesse, attualmente al minimo storico. Una combinazione di politiche monetarie che avr\u00e0 effetti molto detrimenti sulle finanze pubbliche di tutta l'Eurozona e, in particolare, su quella italiana, tradizionalmente tra le pi\u00f9 fragili, dato l'elevato ammontare del debito pubblico italiano, cresciuto a dismisura durante l'ultima legislatura.\n\nDal momento che Lega e Movimento 5 Stelle si sono presentati all'Europa come partiti desiderosi di andare contro ogni regola che governa la finanza pubblica, i mercati, scrive il Financial Times, hanno interpretato questo atteggiamento come una chiara volont\u00e0 di non proseguire sulla strada delle riforme avviata negli ultimi anni, nonostante si possa stendere fiumi di inchiostro circa la bont\u00e0 delle misure intraprese dagli ultimi governi di centrosinistra per centrare  un obiettivo comunque condivisibile. Proprio la combinazione della cessazione degli stimoli monetari da parte della BCE e la volont\u00e0 di lasciare da parte il cammino delle riforme economiche, sar\u00e0 la causa in grado di scatenare una forte ondata di vendita degli asset italiani, dai BTP ai titoli azionari, con conseguenze disastrose per il nostro debito.\n\nProprio per i suddetti motivi, \u00e8 necessario scongiurare in ogni modo questo pericolo, prima di accorgersi, come chiosa giustamente Barber alla fine del suo editoriale, che \u2018a quel punto, l'eurozona potr\u00e0 toccare con mano la validit\u00e0 del vecchio adagio che i mercati finanziari sono calmi, almeno fin quando non lo sono pi\u00f9\u2019.", "created_time": "2018-04-09T15:34:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155268248025671", "story": "Renato Brunetta shared a link.", "created_time": "2018-04-09T09:00:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155268243135671", "message": "La mia intervista al Corriere della Sera: \u201cIo sar\u00f2 sempre contro un governo leghista-grillino. Anche se fossi il solo in FI\u201d", "created_time": "2018-04-09T08:55:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155264382720671", "message": "\u202aLa mia intervista a La Stampa: \u201cRidicoli i veti pentastellati a Forza Italia. Apriamo anche noi le trattative con il Pd\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26133\u202c", "created_time": "2018-04-07T09:13:46+0000"}, {"id": "18110615670_10155264375535671", "message": "\u202a\u201cIL LEADER DELLA LEGA TRATTI Forza Italia E Silvio Berlusconi CON RISPETTO\u201d\u202c\n\n\u202a(Il mio intervento su Il Foglio)\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26129\u202c", "created_time": "2018-04-07T09:04:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155262419745671", "message": "I 10 PUNTI DI BERLUSCONI PER UN FUTURO DI CRESCITA E SPERANZA\n\nNon possiamo che condividere le parole del presidente Silvio Berlusconi dopo le consultazioni di ieri con il presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, al Quirinale. \n\nIl nostro leader ha perfettamente incarnato la filosofia di Forza Italia e del centrodestra unito per il governo e per il futuro del Paese. Ecco i suoi 10 punti ineludibili per un futuro di crescita e di speranza. \n\n1. L\u2019urgenza di affrontare i problemi che riguardano davvero gli italiani. \n\n2. I temi del lavoro, della disoccupazione giovanile, delle povert\u00e0.  \n\n3. I temi del divario tra Nord e Sud, dell\u2019oppressione fiscale, burocratica e giudiziaria.\n\n4 Il tema della riduzione della spesa pubblica e degli sprechi.\n\n5 Il tema della sicurezza e della presenza di tanti immigrati clandestini nel nostro Paese.\n\n6. Per fare tutto questo, ha giustamente sottolineato il presidente Berlusconi, si parte dalla coalizione di centrodestra che ha vinto le elezioni e dal leader della forza politica pi\u00f9 votata nella coalizione. \n\n7. Allo stesso tempo siamo indisponibili a soluzioni di governo nelle quali prevalgano l\u2019invidia, l\u2019odio sociale, il pauperismo, il giustizialismo.\n\n8. Un siffatto governo metterebbe in grande difficolt\u00e0 il nostro Paese in Europa e innescherebbe una spirale recessiva fatta di disoccupazione crescente, di tasse elevate, di fuga di imprese e di capitali, di fallimenti a catena a partire dal settore bancario.\n\n9. Siamo disponibili invece a partecipare ad un governo con una presenza di alto profilo, con accordi chiari e per fare cose concrete, credibili in sede europea.\n\n10. Quell\u2019Europa verso la quale \u00e8 certamente necessario un atteggiamento fermo e autorevole per tutelare gli interessi italiani.\n\nQueste sono riflessioni assolutamente condivisibili, questa \u00e8 la linea del nostro partito che si riconosce pienamente nel presidente Berlusconi. Su questi 10 punti sar\u00e0 bene che si esprimano, al pi\u00f9 presto, non solo i gruppi parlamentari ma anche l\u2019ufficio di presidenza del partito.", "created_time": "2018-04-06T10:43:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155262296290671", "message": "#Consultazioni. Bene Silvio Berlusconi, \u00e8 la linea di tutta Forza Italia. \nTutta #FI \u00e8 con lui.\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26124", "created_time": "2018-04-06T08:24:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155262285130671", "message": "\u202aIL ROSATELLUM PREMIA LE COALIZIONI, MATTARELLA SE NE RICORDI PER L\u2019INCARICO \u202c\n\u202a(Il mio intervento su Il Foglio)\u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26059\u202c", "created_time": "2018-04-06T08:08:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155260603180671", "message": "CONTI PUBBLICI. RISCHIO PROCEDURA INFRAZIONE, MA DEFICIT PUO\u2019 ESSERE OPPORTUNITA\u2019 PER RISPARMIATORI E INVESTITORI TRUFFATI\n\nL\u2019Eurostat ci consegna due notizie. Una cattiva ed una buona.\n\nQuella cattiva ci dice che il salvataggio delle banche venete ha pesato sia sul deficit che sul debito italiano. L\u2019impatto sul deficit delle operazioni Veneto Banca e Popolare di Vicenza \u00e8 stato, infatti, di 4,7 miliardi (pari all\u2019intervento di cassa a favore di Intesa San Paolo), vale a dire tra lo 0,2 e lo 0,3% del rapporto deficit/Pil (considerando il valore del Pil 2017, calcolato dall\u2019Istat il primo marzo a 1.716.238 milioni di euro).\n\nPer quanto riguarda il debito, invece, va considerato sia l\u2019intervento diretto per cassa dello Stato pari a 4,8 miliardi (3,5 miliardi a copertura del fabbisogno di capitale generatosi in capo a Intesa San Paolo in seguito all\u2019acquisizione della \u2018parte buona\u2019 delle attivit\u00e0 delle due banche, e 1,3 miliardi per la ristrutturazione aziendale sostenuta dalla stessa Intesa per rispettare le regole sugli aiuti di Stato), sia la garanzia di massimo 6,4 miliardi concessa a Intesa San Paolo sul credito vantato nei confronti delle Banche in liquidazione per lo sbilancio di cessione.\n\nQuesti numeri certificano un\u2019oggettiva difficolt\u00e0 per i conti pubblici italiani ed espongono il nostro Paese al rischio di una procedura di infrazione da parte dell\u2019Unione europea.\n\nLa notizia buona \u00e8, per\u00f2, che questo deficit rappresenta una opportunit\u00e0, per i nostri risparmiatori e investitori truffati, assai pi\u00f9 che un problema (anche perch\u00e9 non entra nel deficit strutturale, essendo una tantum).\n\nUna opportunit\u00e0 perch\u00e9 sancisce che, se venderemo Npl per pi\u00f9 di 8,2 miliardi e se Intesa escuter\u00e0 garanzie entro i prossimi 3 anni per meno dei 3,4 miliardi stimati, ogni euro di miglioramento potr\u00e0 essere iscritto a conto economico come sopravvenienza attiva e per pari importo accantonato al fondo di ristoro degli azionisti, oggi di appena 100 milioni.\n\nServe una politica che anzitutto capisca le opportunit\u00e0 per i cittadini invece che i problemi per le statistiche d\u2019uscita di un pessimo governo e un pessimo ministro dell\u2019Economia. Ma soprattutto serve una politica che, compreso tutto questo, non permetta gestioni speculative degli Npl, che sono il tesoretto degli azionisti, e sia un po\u2019 pi\u00f9 tonica di giugno 2017 nel rapporto con Banca Intesa.\n\nServe una moral suasion volta a far comprendere che una banca che va alla grande (e ne siamo felici) pu\u00f2 anche non attivare proprio tutte le garanzie che potrebbe, se gli spazi che lascia vanno a risparmiatori e imprese che se la passano male.", "created_time": "2018-04-05T14:09:12+0000"}, {"id": "18110615670_10155260229955671", "message": "#UE. ITALIA ASSENTE IN FONDAMENTALE PARTITA PER AGENDA EUROPEA\n\nIl Consiglio europeo del 28-29 giugno decider\u00e0 le cosiddette raccomandazioni specifiche agli stati che riguardano le riforme che l\u2019Unione europea chiede ai Paesi membri.\n\nQuesta delibera nel Consiglio europeo dei capi di stato e di governo si fonda sulle proposte della Commissione e che tengono conto dell\u2019esame  di tutti i piani nazionali delle riforme (Pnr) che ciascun paese deve inviare a Bruxelles insieme al Def entro il prossimo 10 aprile.\n\nQueste raccomandazioni che saranno approvate a fine giugno dal Consiglio europeo, condizioneranno sia la politica economica, sia la pi\u00f9 generale attivit\u00e0 di tutti i governi dei paesi dell\u2019Unione.\n\nAd esempio, gi\u00e0 da qualche anno si chiede all\u2019Italia di agire sul mercato del lavoro per ridurne concretamente le inefficienze, di riformare il sistema fiscale, di ridurre il carico delle procedure amministrative, di rendere pi\u00f9 spediti i procedimenti giudiziari, di migliorare il sistema della pubblica istruzione, di contenere il deficit annuale e di ridurre lo stock del debito.\n\nCome  sta andando il nostro Paese verso questo fondamentale appuntamento di fine giugno in Europa? Purtroppo, complice anche il periodo elettorale, a mani nude. Vediamo perch\u00e9.\n\nIn primo luogo, bisogna considerare che i contatti preliminari fra gli Stati e le istituzioni europee sono gi\u00e0 in corso e in fase estremamente avanzata, ed \u00e8 quindi fondamentale che il Governo Gentiloni sia intelligentemente attivo e ne dia immediata, costante informazione al Parlamento e alle forze politiche, cosa che fino ad ora non \u00e8 avvenuta.\n\nIn secondo luogo, \u00e8 evidente che al fine di influire sulle \u2018raccomandazioni\u2019, abbiamo bisogno di predisporre un idoneo Def e un dettagliato Pnr, non un \u2018mini Def\u2019 e nessun Pnr, come si sta ipotizzando. Sarebbe puro autolesionismo.\n\nIn terzo luogo \u00e8 palese, che le recenti notizie del peggioramento dei saldi dei nostri conti pubblici, su deficit e debito a causa degli interventi sulle banche venete, contrariamente a quanto era stato previsto dal governo uscente fino a poche settimane fa, rende tutto pi\u00f9 difficile e sta creando forte allarme presso i nostri partner e le istituzioni Ue. Insomma piove sul bagnato.\n\nIn un quadro di questo genere, fortemente a rischio, con i mercati preoccupati ancorch\u00e9 silenti, occorrerebbero due decisioni fondamentali per l\u2019interesse nazionale: la prima \u00e8 di procedere verso la formazione di un governo di forze politiche credibili, con personalit\u00e0 in grado di interloquire positivamente e costruttivamente con l\u2019Europa; la seconda di fare presto, senza inutili dilazioni, con idee chiare, senza perdersi in invenzioni estemporanee di politica economica e sociale, pi\u00f9 da campagna elettorale che da responsabilit\u00e0 di Governo, in un momento delicato come questo a livello internazionale.\n\nSempre al Consiglio Europeo di fine giugno, i leader dovranno inoltre pronunciarsi ulteriormente sul pacchetto di proposte fatto dalla Commissione UE nel dicembre 2017 sull\u2019evoluzione dell\u2019unione economica e monetaria.\n\nIn questo pacchetto sta l\u2019intero futuro della governance dell\u2019Eurozona (Fondo Monetario Europeo, Ministro delle finanze europeo, recepimento del Fiscal Compact nel diritto UE, completamento dell\u2019Unione bancaria). Molte di queste proposte sono tali da preoccupare il nostro Paese e ledere i suoi interessi, in particolare quelli del Mezzogiorno. Questa semplice ricognizione dell\u2019agenda europea dovrebbe consigliare a tutti i leader consultati al Quirinale, saggezza e realismo.\n\nNe va della sovranit\u00e0 del nostro Paese.", "created_time": "2018-04-05T09:13:32+0000"}, {"id": "18110615670_10155238617845671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-27T14:33:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155238614250671", "message": "\u202aGrazie al presidente Silvio Berlusconi, al partito Forza Italia, ai colleghi e ai tanti collaboratori per la fiducia accordatami in questi cinque anni e per l\u2019ottimo lavoro svolto. Poco fa abbiamo eletto all\u2019unanimit\u00e0 Mariastella Gelmini come nuovo capogruppo del Gruppo Forza Italia Camera dei deputati. Buon lavoro!\u202c", "created_time": "2018-03-27T14:30:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155235175745671", "message": "Chiediamo a Matteo lo stesso rispetto avuto da noi nel \u201994\nCorriere della Sera \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=45947", "created_time": "2018-03-26T07:53:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155235091085671", "message": "\u202aTra poco sono in diretta a Radio Anch'io \u202c", "created_time": "2018-03-26T07:06:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155231340115671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-24T17:40:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155231330005671", "message": "Vorrei tranquillizzare i tanti o pochi malpancisti del mio gruppo, che puntano a prendere il mio posto di presidente FI Camera: non ho alcuna intenzione di fare per altri 5 anni un mestiere cos\u00ec difficile, logorante e, per certi versi, pericoloso. \n\n#nonservonolefirme #statesereni\n\nForza Italia Forza Italia Camera dei deputati", "created_time": "2018-03-24T17:36:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155230238305671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-24T10:06:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155228203590671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-23T18:21:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155228197840671", "message": "\u202a#CAMERE. ASSURDO COMPORTAMENTO LEGA, COS\u00cc SALTA COALIZIONE \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26114\u202c", "created_time": "2018-03-23T18:18:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155227485560671", "message": "#CAMERE. FINO A DOMANI NON SUCCEDE NULLA, POI VEDIAMO COSA FAR\u00c0 SENATO", "created_time": "2018-03-23T11:55:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155227484155671", "message": "#CAMERE. CENTRODESTRA HA 3 LEADER, NON SI PU\u00d2 ESCLUDERE BERLUSCONI \n\nIl presidente Silvio Berlusconi ha preso pi\u00f9 di 200 milioni di voti dal '94 ad oggi. Il centrodestra ha tre leader riconosciuti - Berlusconi, Salvini e Meloni - e non \u00e8 possibile parlare solo con uno di questi, come vorrebbe imporre il Movimento 5 Stelle. Noi abbiamo detto che i presidenti di Camera e Senato devono essere figure di garanzia e devono essere scelti da tutti i leader. Se qualcuno non vuole sedersi con Berlusconi, poco male, andiamo avanti.", "created_time": "2018-03-23T11:54:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155225023200671", "message": "CONTI PUBBLICI. CON BERLUSCONI RECUPERO EVASIONE AL TOP\n\nFacendo accurati calcoli basati su dati recenti raccolti dall\u2019Agenzia delle Entrate, si viene a scoprire che l\u2019aumento di entrate pi\u00f9 elevato proveniente dall\u2019attivit\u00e0 di contrasto all\u2019evasione fiscale si \u00e8 verificato con l\u2019ultimo governo Berlusconi. Se analizziamo, infatti, le serie storiche relative al recupero di gettito derivante dalle attivit\u00e0 di controllo, liquidazione e compliance svolte dall\u2019Agenzia (cosiddetto \u201cincremento strutturale\u201d, al netto delle entrate una tantum, derivanti dalle operazioni di Voluntary Disclosure e rottamazione cartelle), possiamo osservare che questo \u00e8 stato pari a +32,8 miliardi di euro sotto il governo Berlusconi, ovvero un aumento di ben +53,2%, rispetto al precedente Governo Prodi.\n\nSotto il governo Renzi, che pure si vantava sempre di aver fatto una lotta senza quartiere contro gli evasori fiscali, l\u2019aumento \u00e8 stato pari soltanto al +16,5%. Sotto il Governo Monti, quello imposto dall\u2019Unione Europea tramite un colpo di stato, con l\u2019intento di risanare la finanza pubblica italiana, addirittura \u00e8 diminuito del -1,8%. \n\nDopo aver sentito tanti discorsi inutili da parte degli economisti di sinistra sulla loro presunta capacit\u00e0 di risolvere il problema dell\u2019evasione fiscale, finalmente ci pensano i dati a dimostrare quello che noi abbiamo sempre sostenuto: l\u2019unico Governo che \u00e8 stato davvero capace di contrastare l\u2019economia sommersa \u00e8 stato quello di centrodestra. Un impegno che manterremo anche in questa legislatura, dove, come promesso, useremo le risorse recuperate dall\u2019evasione per finanziare il programma economico presentato nella campagna elettorale.", "created_time": "2018-03-22T10:55:34+0000"}, {"id": "18110615670_10155222785865671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-21T11:17:48+0000"}, {"id": "18110615670_10155222767675671", "message": "CAMERE: INCONTRO CON GUERINI, PD SIA COINVOLTO IN ACCORDO\n\n\"I capigruppo di Camera e Senato di Forza Italia, Renato Brunetta e Paolo Romani, hanno incontrato questa mattina, presso gli uffici del gruppo azzurro a Montecitorio, il coordinatore della segreteria del Partito democratico, Lorenzo Guerini.\n\nDurante la riunione, cordiale e costruttiva, si \u00e8 discusso della situazione politica, dell\u2019assetto istituzionale e degli uffici di presidenza del Parlamento, da eleggere nei prossimi giorni, subito dopo i presidenti di Camera e Senato.\n\nForza Italia ha ribadito a Guerini le convinzioni gi\u00e0 illustrate ieri a Grillo e Toninelli del Movimento 5 stelle: il Partito democratico \u00e8 una forza importante in questo Parlamento, \u00e8 stato il secondo partito pi\u00f9 votato alle elezioni politiche del 4 marzo, e deve essere coinvolto nell\u2019accordo al quale si sta lavorando in queste ore\".\n\n\u00c8 quanto si legge in una nota dell\u2019ufficio stampa del gruppo di Forza Italia della Camera dei deputati.", "created_time": "2018-03-21T11:05:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155222546585671", "message": "\u202aLa mia intervista a la Repubblica: \"QUESTO ACCORDO SUI PRESIDENTI APRE LA VIA PER PALAZZO CHIGI\" \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26107\u202c", "created_time": "2018-03-21T07:48:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155217789295671", "message": "BIAGI RIFORMISTA AUTENTICO, PREVALGA SEMPRE DEMOCRAZIA DEL CONFRONTO\n\nMarco Biagi \u00e8 stato un amico, una persona perbene, un riformista autentico, vittima del terrorismo, dell\u2019intolleranza, della supponenza ideologica e del rifiuto del confronto democratico.\n\nNel nostro Paese le idee che hanno armato le Nuove Brigate Rosse, gli assassini di Marco, pare non abbiano pi\u00f9 seguito, tuttavia le contraddizioni che le hanno generate sono ancora irrisolte e rischiando di deflagrare nuovamente in rigurgiti di violenza. Il compito delle istituzioni, tramite i suoi rappresentanti ad ogni livello, \u00e8 creare le condizioni sociali affinch\u00e9 la democrazia del confronto prevalga su quello dello scontro. Diversi nelle idee e nelle proposte ma identici nel rispettarle.\n\n\u00c8 necessario, insomma, denunciare come errata e pericolosa la presunzione fatale di coloro che pensano di detenere un punto di vista privilegiato sul mondo che consenta loro di imporre, anche con la violenza fisica o psicologica, il proprio volere.\n\nMarco Biagi \u00e8 stato ucciso proprio a causa di questa errata convinzione. Le sue idee davano fastidio a coloro che, imprigionati in gabbie ideologiche inaccessibili n\u00e9 scardinabili, hanno fatto prevalere l\u2019odio al confronto. Quel continuo confronto e quel rispetto delle idee altrui ai quali siamo chiamati quotidianamente come rappresentai delle istituzioni. E ancor di pi\u00f9 in un momento cos\u00ec delicato della nostra Repubblica.\n\nLe chiusure, gli orticelli da coltivare, lo scarso senso di appartenenza a un progetto comune sono sintomi di una deriva che rischia di polarizzare, ancora di pi\u00f9, le nostre identit\u00e0 politiche. Incubazione di sentimenti assai pericolosi dai risultati gi\u00e0 tristemente sperimentati.", "created_time": "2018-03-19T08:57:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155213812365671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-17T17:56:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155213808320671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-17T17:54:28+0000"}, {"id": "18110615670_10155213765550671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-17T17:36:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155213124645671", "message": "\u202aSQUADRISMO CONTRO DI ME DA Libero E Il Tempo Quotidiano, SE NE OCCUPER\u00c0 LA MAGISTRATURA\u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=45902\u202c", "created_time": "2018-03-17T13:14:59+0000"}, {"id": "18110615670_10155212746780671", "message": "La mia intervista a La Stampa: \u201cPatti chiari o salta tutto, Matteo cerca un inciucio. Sbagliato escludere il #Pd\u201d\n\n http://www.freenewsonline.it/?p=26101", "created_time": "2018-03-17T08:27:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155210546880671", "message": "SIAMO TUTTI CON SALVINI, MA E\u2019 E RESTA IL LEADER DELLA SOLA LEGA\n\nSiamo tutti con Matteo Salvini \u2013 partendo da un rapporto di pari dignit\u00e0, fondato sulla collegialit\u00e0, senza dissensi o tensioni \u2013 nel suo tentativo di formare il prossimo governo di centrodestra.\n\nAll\u2019interno della nostra coalizione ci eravamo dati una regola: il partito che avrebbe preso pi\u00f9 voti alle elezioni politiche avrebbe avuto l\u2019onore e l\u2019onere di indicare il presidente del Consiglio.\n\nQuel partito \u00e8 stato la Lega e il candidato premier \u00e8 legittimamente Salvini, al quale va il nostro appoggio e la nostra incondizionata lealt\u00e0.\n\nChiarito questo aspetto non irrilevante, ricordo a me stesso che il centrodestra, vivaddio, non ha un solo leader, ma almeno tre: Silvio Berlusconi, lo stesso Salvini e Giorgia Meloni.\n\nSalvini rappresenta il centrodestra unito, in questa delicata fase, per tentare di dare un governo al Paese, ma \u00e8 e resta il leader della sola Lega.", "created_time": "2018-03-16T12:15:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155210303035671", "message": "La mia intervista a Il Mattino\n\n\u201cIl Pd non pu\u00f2 essere emarginato, se la Lega gioca a rubamazzetto salta tutto\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26091", "created_time": "2018-03-16T08:37:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155210302165671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-16T08:35:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155200447135671", "message": "\u202a#OpenCamera \u202c\n\u202aForza Italia Camera dei deputati Forza Italia \u202c", "created_time": "2018-03-12T11:26:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155200052415671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "message": "Tra poco in diretta. Seguitemi!", "created_time": "2018-03-12T06:53:01+0000"}, {"id": "18110615670_10155200051680671", "message": "\u202aLa mia intervista al Quotidiano Nazionale: \u201cGoverno di #centrodestra, #Renzi ci appoggi\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26078\u202c", "created_time": "2018-03-12T06:51:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155198815055671", "message": "\u202aDomani mattina alle 8.10 sar\u00f2 in diretta a Circo Massimo di Radio Capital", "created_time": "2018-03-11T18:16:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155195234475671", "message": "\u202aLa mia intervista su Avvenire: \u201cSi provi dialogo con tutti, anche sulle presidenze\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26073\u202c", "created_time": "2018-03-10T08:45:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155193522400671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-09T17:35:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155192455780671", "message": "\u202aLa mia intervista al Corriere della Sera: \u201cI dem ci appoggino sui nomi per le Camere. Il premier sia Salvini\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26066\u202c", "created_time": "2018-03-09T08:16:43+0000"}, {"id": "18110615670_10155191195950671", "message": "\u202aCena di ringraziamento a San Don\u00e0! #grazieatutti \u202c\n\n\u202aForza Italia", "created_time": "2018-03-08T20:26:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155189980125671", "message": "\u202aOra a #Padova per il direttivo regionale di Forza Italia Veneto, con i candidati alle elezioni politiche.\u202c", "created_time": "2018-03-08T10:34:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155189964100671", "message": "LA MIA LETTERA AL Il Fatto Quotidiano\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26063", "created_time": "2018-03-08T10:16:49+0000"}, {"id": "18110615670_10155189828535671", "message": "IL ROSATELLUM PREMIA LE COALIZIONI, MATTARELLA SE NE RICORDI PER L\u2019INCARICO \nIl Foglio\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26059", "created_time": "2018-03-08T08:23:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155187394440671", "story": "Renato Brunetta updated their cover photo.", "created_time": "2018-03-07T12:35:35+0000"}, {"id": "18110615670_10155187291330671", "message": "Grazie, grazie, grazie. \n\nGrazie alle elettrici e agli elettori che hanno votato in massa il centrodestra unito e Forza Italia. Ripartiamo da un considerevole bagaglio di consenso, da incrementare ulteriormente nei prossimi anni.\nGrazie al presidente Berlusconi, a Forza Italia e alle tante belle persone che mi hanno accompagnato in questa avventura. \nGrazie alle cittadine e ai cittadini che non mi hanno votato, perch\u00e9 incontrarli ha arricchito questa mia esperienza di vita.\nSono state settimane intense, una campagna elettorale tutta d\u2019un fiato, tanto entusiasmo e la voglia antica di mettersi in gioco che mai mi ha abbandonato durante la mia carriera accademica prima e politica poi.\nPer pi\u00f9 d\u2019un mese ho vissuto, con i miei collaboratori e con i militanti locali del mio partito, tra Venezia, San Don\u00e0 di Piave e Portogruaro. Ho visitato, pi\u00f9 e pi\u00f9 volte, i 23 comuni del mio collegio uninominale, ho incontrato sindaci, amministratori, cittadini, ho visitato aziende, ho passeggiato per mercati, ho patito il freddo nei tanti gazebo, ho conosciuto realt\u00e0, stretto rapporti umani, e l\u2019ottimo risultato raggiunto - la coalizione di centrodestra, eleggendomi, ha sfiorato il 50% - mi ripaga di tanti chilometri fatti e di tante ore di sonno perse.\nCome ho pi\u00f9 volte affermato durante questa intensa campagna elettorale, sar\u00f2 il parlamentare di tutti, del territorio, sar\u00f2 il rappresentante del collegio San Don\u00e0 di Piave-Portogruaro nelle istituzioni. Sento forte la responsabilit\u00e0 di questo compito e la affronto con l\u2019entusiasmo di sempre. \nSo che non ci perderemo di vista, continuer\u00f2 nei prossimi cinque anni a \u201cbattere\u201d il collegio come ho fatto in queste ultime settimane. Non vi libererete facilmente di me: non \u00e8 una minaccia, ma un sincero impegno che ho preso con tutti voi e che manterr\u00f2 con l\u2019onest\u00e0 intellettuale che mi ha sempre contraddistinto.\nAncora grazie, e in bocca al lupo a tutti noi", "created_time": "2018-03-07T11:26:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155185710930671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-06T19:21:41+0000"}, {"id": "18110615670_10155185710660671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-03-06T19:21:35+0000"}, {"id": "18110615670_10155179326540671", "story": "Renato Brunetta is in San Don\u00e0 di Piave.", "message": "\u202a\u201cLa politica \u00e8 l\u2019arte del meglio che verr\u00e0\u201d. \nForza Italia! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #andateavotare #4marzo \u202c", "created_time": "2018-03-04T11:48:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155179258165671", "story": "Renato Brunetta is in San Don\u00e0 di Piave.", "message": "\u202aUn grazie sincero a tutti voi, che mi avete sostenuto e accompagnato in questa intensa quanto bellissima campagna elettorale! \u202c\n\u202aBuon voto a tutti! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzo \u202c", "created_time": "2018-03-04T10:31:59+0000"}, {"id": "18110615670_10155178973785671", "message": "\u202aOggi si vota... Forza, Italia! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzo \u202c", "created_time": "2018-03-04T07:26:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155177876085671", "story": "Renato Brunetta is in Venice, Italy.", "message": "\u202a\u201cPrima ti ignorano, poi ti deridono, poi ti combattono. Poi vinci\u201d.\u202c\n\n\u202aPasseggiando nella mia #Venezia, con la mia famiglia, alla vigilia di una giornata importante per l\u2019Italia e gli italiani. \u202c\n\n\u202aForza, Italia! \u202c", "created_time": "2018-03-03T21:08:30+0000"}, {"id": "18110615670_10155177467855671", "message": "\u202aDomani si vota, Forza Italia! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzo \u202c", "created_time": "2018-03-03T17:50:20+0000"}, {"id": "18110615670_10155177166040671", "story": "Renato Brunetta is in Portogruaro.", "message": "\u202aUna giornata tra amici a #Portogruaro! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzo \u202c", "created_time": "2018-03-03T15:51:50+0000"}, {"id": "18110615670_10155176498270671", "message": "\u202a#FlatTax. MET\u00c0 TASSE, BASTA UN VOTO \u202c\n\u202a(Il Giornale) \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26041\u202c", "created_time": "2018-03-03T08:47:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155175300685671", "message": "\u202aDomenica vinciamo! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \n\nForza Italia \u202cAndrea Causin Camera dei Deputati", "created_time": "2018-03-02T20:45:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155175096030671", "story": "Renato Brunetta is in Martellago.", "message": "\u202aVogliamo far tornare questo Paese ad essere un Paese felice. Una delle cose pi\u00f9 dolorose degli ultimi giorni \u00e8 stato vedere quell\u2019insegnante urlare certe cose alle forze dell\u2019ordine. Abbiamo decisamente bisogno di un\u2019altra stagione. Tocca a noi. Tocca a noi governare. \u202c\n\nForza Italia", "created_time": "2018-03-02T19:04:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155175062835671", "story": "Renato Brunetta is in Martellago.", "message": "\u202aAntonio Tajani porter\u00e0 pi\u00f9 Italia in Europa. Il suo \u00e8 stato un grande atto di amore verso l\u2019Italia, gli italiani e Forza Italia. \u202c\n\u202aI cinque stelle invece giocano sulle sofferenze della gente. \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-03-02T18:48:48+0000"}, {"id": "18110615670_10155175044045671", "story": "Renato Brunetta is in Martellago.", "message": "\u202aDa San Don\u00e0 a #Martellago, continuano gli ultimi appuntamenti di una bellissima quanto intensa campagna elettorale. Mi rivolgo all\u2019Italia e agli italiani, e a chi vede nel #centrodestra un futuro per il nostro  Paese. Domenica vota e fai votare Forza Italia!\u202c", "created_time": "2018-03-02T18:38:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155175022875671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2018-03-02T18:28:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155174931560671", "story": "Renato Brunetta is in San Don\u00e0 di Piave.", "message": "\u202aChiusura della campagna elettorale a San Don\u00e0, con molti amici che mi hanno sostenuto! \nGrazie a tutti, vinceremo! Viva Forza Italia! \n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-03-02T17:47:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155174107205671", "story": "Renato Brunetta is in Chioggia.", "message": "\u202aOra a #Chioggia per dire NO alla direttiva #Bolkestein! \u202c\n\nForza Italia #4marzovotoForzaItalia\u202c", "created_time": "2018-03-02T11:37:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155173754215671", "story": "Renato Brunetta is at Aereoporto Internazionale Leonardo da Vinci Fiumicino, Roma.", "message": "\u202aDi nuovo in viaggio per #Venezia. Oggi un\u2019agenda molto fitta: alle 11 conferenza stampa a #Padova con l\u2019amico Ghedini, poi a Chioggia per dire no alla #Bolkestein e infine chiudiamo a San Don\u00e0 la nostra campagna elettorale! \u202c\n\n\u202a#noncifermiamomai \u202c\n\u202a#4marzovotoForzaItalia #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-03-02T07:26:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155172829740671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-03-01T21:20:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155172540865671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "message": "#unitisivince", "created_time": "2018-03-01T18:54:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155172188060671", "message": "Votare Forza Italia \u00e8 semplice: devi solo barrare il simbolo. Il nostro programma si basa su due punti fondamentali: #FlatTax (la nostra rivoluzione fiscale) e pi\u00f9 #Sicurezza, che vuol dire pi\u00f9 Libert\u00e0.\n\n#4marzovotoForzaItalia", "created_time": "2018-03-01T16:39:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155171475825671", "story": "Renato Brunetta is at Hotel Residenza di Ripetta in Rome.", "message": "\u202aOra all\u2019ultimo incontro di #UTILITALIA su \u201cServizi pubblici e nuova politica\u201d: #servizipubblici come punto di partenza per migliorare la qualit\u00e0 della vita, segnano la differenza dei territori e citt\u00e0.\u202c", "created_time": "2018-03-01T10:30:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155169194390671", "story": "Renato Brunetta is at Cisl Venezia.", "message": "\u202aIncontro ora la Cisl Venezia per esporre la nostra proposta di rilancio del sistema metropolitano di #Venezia.\u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #cisl \u202c", "created_time": "2018-02-28T13:32:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155168722525671", "message": "\u202aCI SAR\u00c0 LA FILA PER GOVERNARE CON NOI \u202c\n\u202a(Forum con \u2018Il Mattino di Padova\u2019, \u2018La Nuova Venezia\u2019 e la \u2018Tribuna di Treviso\u2019) \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=26020\u202c\n\nForza Italia il mattino di Padova la tribuna di Treviso La Nuova di Venezia e Mestre", "created_time": "2018-02-28T08:27:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155167603170671", "story": "Renato Brunetta is in Jesolo.", "message": "\u202aDovremo governare bene, stando dalla parte della gente. Il mio stile \u00e8 stato quello di correre dalla mattina alla sera nel mio collegio, perch\u00e9 se sar\u00f2 eletto voglio essere il parlamentare di tutti. Questo \u00e8 far politica. \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-27T21:17:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155167516140671", "story": "Renato Brunetta is in Jesolo.", "message": "\u202aChi si ferma \u00e8 perduto! Da Bolzano a Jesolo per raggiungere tanti amici. Per Forza Italia questo ed altro!\u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-27T20:48:02+0000"}, {"id": "18110615670_10155167191335671", "story": "Renato Brunetta is in Bolzano, Italy.", "message": "Sono venuto qui a dare una mano a Michaela Biancofiore per la sua difficile battaglia. #GameOver Renzi, #GameOver Boschi, #GameOver Pd. Siamo pronti a governare.", "created_time": "2018-02-27T17:49:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155167101010671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-27T17:02:56+0000"}, {"id": "18110615670_10155166868790671", "story": "Renato Brunetta is in Trento, Italy.", "message": "\u202a\u00c8 un'anomalia che la S\u00fcdtiroler Volkspartei, partito storico, importante, serio, che partecipa al Partito popolare europeo, in Italia voti con la sinistra, con gli eredi del Pci-Pds-Ds-Pd, cio\u00e8 i comunisti. \u202c\n\nE' anacronistico, speriamo possano cambiare orientamento. E comunque, speriamo che dopo la nostra vittoria alle politiche le cose possano cambiare anche anche in questa regione.\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia Forza Italia\u202c", "created_time": "2018-02-27T15:33:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155166843480671", "story": "Renato Brunetta is in Trento, Italy.", "message": "\u202a#Banche. Questo governo \u00e8 stato un governo di buoni a nulla, ma capaci di tutto. Hanno fatto di una piccola crisi bancaria nazionale un caso internazionale. Siamo diventati lo zimbello dell\u2019Europa.\u202c\n\n\u202aForza Italia Michaela Biancofiore", "created_time": "2018-02-27T15:15:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155166448575671", "message": "\u202aDirezione #Trento e #Bolzano per sostenere la mia amica Michaela Biancofiore nella sua campagna elettorale! Arriviamo! \u202c\n\n\u202a#noncifermiamomai #4marzovotoForzaItalia \u202c\nForza Italia", "created_time": "2018-02-27T11:42:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155166320125671", "story": "Renato Brunetta is in Noventa di Piave.", "message": "\u202aIl nostro tour di oggi ci porta all\u2019azienda \u201cPollo Estuario\u201d, leader nel settore! Noi di Forza Italia siamo dalla parte delle aziende che hanno scontato negli ultimi anni, per colpa di politiche scellerate, i peggiori effetti della crisi. \u202c\n\n\u202a#4MarzoVotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-27T10:00:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155166278095671", "story": "Renato Brunetta is in San Don\u00e0 di Piave.", "message": "\u202aQuesta mattina ho incontrato il sindaco di San Don\u00e0 di Piave, Andrea Cereser, per instaurare con le amministrazioni locali un proficuo rapporto di dialogo!\u202c\n\n\u202a#Veneto #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-27T09:25:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155166154125671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-27T08:19:59+0000"}, {"id": "18110615670_10155166151710671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-02-27T08:19:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155166150730671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-02-27T08:18:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155165108030671", "story": "Renato Brunetta is in San Stino Di Livenza, Veneto, Italy.", "message": "\u202aDobbiamo vincere le elezioni, avere un governo forte e cambiare il Paese. Siamo pronti! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-26T20:56:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155165048510671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-26T20:24:32+0000"}, {"id": "18110615670_10155164763720671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-26T17:53:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155164762790671", "message": "\u202aA #Mira con gli amici Andrea Causin Camera dei Deputati, Simone Furlan e Antonella Trevisan Candidata Camera dei Deputati per spiegare ai cittadini i punti fondamentali del nostro programma: meno #tasse e pi\u00f9 #sicurezza! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-26T17:52:35+0000"}, {"id": "18110615670_10155164759280671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2018-02-26T17:49:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155164742665671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-26T17:40:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155164550955671", "story": "Renato Brunetta is in Padua, Italy.", "message": "\u202a#Forum a il mattino di Padova! \u202c", "created_time": "2018-02-26T16:10:02+0000"}, {"id": "18110615670_10155164548270671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-26T16:09:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155164293265671", "story": "Renato Brunetta is at Comune di Musile di Piave.", "message": "\u202aContinuano i miei incontri con i sindaci e gli amministratori del collegio di San Don\u00e0. Ora a Musile di Piave con il sindaco Silvia Susanna. Sar\u00f2 il rappresentante del mio territorio in Parlamento. \u202c\n\n\u202a#Veneto #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-26T14:10:46+0000"}, {"id": "18110615670_10155164065310671", "message": "\u202aRiparte il mio tour del #Veneto. Incontro ora i sindaci di Marcon e Quarto d\u2019Altino, per parlare di #leggeSpeciale per la citt\u00e0 metropolitana di #Venezia e instaurare con le amministrazioni locali un proficuo rapporto di dialogo.\u202c\n\nFI Veneto Elezioni", "created_time": "2018-02-26T10:59:59+0000"}, {"id": "18110615670_10155164031535671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-02-26T10:25:28+0000"}, {"id": "18110615670_10155164013795671", "message": "\u202aSono andato a trovare il mio amico Ren\u00e9 Caovilla, un\u2019eccellenza della moda italiana nel mondo! \u202c", "created_time": "2018-02-26T10:02:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155161577610671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2018-02-25T10:43:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155161569920671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-25T10:35:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155161546725671", "message": "Il #4marzo votare \u00e8 semplicissimo, basta solo barrare il simbolo di Forza Italia!", "created_time": "2018-02-25T10:06:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155161528275671", "message": "\u202aSiamo a lavoro nella nostra sede di San Don\u00e0 (Forza Italia) per organizzare l\u2019ultima settimana di #CampagnaElettorale. \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-25T09:43:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155161441850671", "message": "\u202aLeggi la mia intervista a Il Gazzettino: \u201cGRAZIE AL VOTO UTILE LA MAGGIORANZA SAR\u00c0 SOLIDA\u201d \u202c\n\n\u202aForza Italia\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=26005\u202c", "created_time": "2018-02-25T08:32:49+0000"}, {"id": "18110615670_10155160129550671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-24T18:19:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155160039015671", "message": "Il Presidente della Commissione europea dovrebbe avere un grande senso di responsabilit\u00e0. Cosa che non ha avuto Juncker.\n \nJuncker \u00e8 noto per non essere sempre lucidissimo nell\u2019arco della giornata. Per la frase di Juncker dell\u2019altro giorno la borsa di Milano ha perso, in capitalizzazione, 6,5 miliardi di euro, se l\u2019avesse pronunciata qualcun altro sarebbe stato incriminato immediatamente per turbativa del mercato e aggiotaggio.\n \nE comunque la Germania ha votato per le politiche a fine settembre scorso, e non ha ancora un governo, Juncker non ha niente da dire?\n \nInsomma, serve responsabilit\u00e0, bisogna essere rispettosi della democrazia degli altri Paesi, altrimenti la disaffezione nei confronti dell\u2019Europa \u00e8 destinata ad aumentare.\n \nSette anni fa per la vendita di titoli di Stato italiani, a fine speculativo, da parte di Deutsche Bank si innesc\u00f2 la tragedia che invest\u00ec il nostro Paese e l\u2019Europa. Non succeder\u00e0 pi\u00f9. Abbiamo capito il trucco, l\u2019imbroglio. La democrazia italiana \u00e8 forte, gli italiani devono votare liberamente per chi vogliono senza pistole puntate da parte di nessuno. N\u00e9 di Juncker, n\u00e9 dei mercati, n\u00e9 della grandi banche.\n\nSky TG24 Maria Latella Forza Italia", "created_time": "2018-02-24T17:46:56+0000"}, {"id": "18110615670_10155159874540671", "message": "\u202aSar\u00f2 in collegamento da #Portogruaro  a #Lintervista di Maria Latella. Seguitemi! \u202c\n\n\u202aSky TG24\n#elezioni2018 #CampagnaElettorale #4Marzo \u202c", "created_time": "2018-02-24T16:27:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155159766800671", "story": "Renato Brunetta is at Codognotto.", "message": "\u202aDa #Portogruaro a Noventa di Piave per visitare l\u2019azienda Codognotto, uno dei principali operatori dell\u2019autotrasporto in Europa, attivo in 22 paesi con oltre 40 sedi operative.\u202c\n\n\u202aQuando eletto sar\u00f2 il rappresentante di questo territorio. \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #CampagnaElettorale \u202c", "created_time": "2018-02-24T15:41:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155159382755671", "story": "Renato Brunetta is in Portogruaro.", "message": "\u202aAbbiamo inaugurato la sede di Forza Italia #Portogruaro! \u202c\n\u202aQuando si apre una sede vuol dire che il partito c\u2019\u00e8 ed \u00e8 forte! Questo per me vuol dire fare politica! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-24T12:05:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155159368425671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-24T11:53:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155159344065671", "message": "\u202aIn viaggio verso Portogruaro per l\u2019inaugurazione della nuova sede di Forza Italia! \n\u202c\n\u202a#noncifermiamomai #CampagnaElettorale \u202c", "created_time": "2018-02-24T11:30:31+0000"}, {"id": "18110615670_10155159251555671", "story": "Renato Brunetta is in Jesolo.", "message": "\u202aSono arrivato a Jesolo per esporre le nostre idee di rilancio del Paese. Questo per me significa far politica. \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-24T09:58:20+0000"}, {"id": "18110615670_10155159173260671", "story": "Renato Brunetta is at Novotel Venezia Mestre Castellana.", "message": "\u202aCon i miei colleghi, i prof Bernardi e Borzaga, per parlare di Terzo Settore.\u202c\n\u202aLa connotazione di Forza Italia \u00e8 stata sempre di carattere liberale e a favore della sussidiariet\u00e0 (verticale e orizzontale): non faccia il pubblico quello che pu\u00f2 far meglio il privato sociale. \u202c", "created_time": "2018-02-24T08:48:31+0000"}, {"id": "18110615670_10155157875390671", "message": "\u202aContinuo a girare il mio collegio di San Don\u00e0 di Piave. Ora sono con gli amici e i cittadini di Santo Stino di Livenza e sto spiegando la nostra rivoluzione fiscale.\u202c\n\u202aSiamo pronti a governare!\u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-23T19:16:36+0000"}, {"id": "18110615670_10155157818860671", "message": "ELEZIONI. DI MAIO DOVREBBE VERGOGNARSI, MERITA SOLO DISPREZZO\n\nHa dell\u2019incredibile l\u2019invettiva che Di Maio lancia contro i partiti parlando della sua prossima squadra di ministri (un circo pentastellato che non vediamo l\u2019ora di conoscere). \n\nCaro leader del Movimento 5 Stelle, vergognati, tu che non hai mai fatto nulla in vita tua ti permetti di citare il mio nome. Vergognati, vai a lavorare, e poi, forse, potrai provare a citare il nome del professor Brunetta.\n\nDi Maio, steward precario dello stadio San Paolo di Napoli, finto candidato premier, buono a nulla ma capace di tutto. Ha ragione l\u2019amico Sgarbi: merita solo disprezzo.", "created_time": "2018-02-23T18:45:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155157717110671", "story": "Renato Brunetta is in Fossalta di Piave.", "message": "\u202aIn visita alle cantine Botter! \u202c\n\u202aHo avuto modo di parlare con molti amici e spiegare loro che il nostro Paese ha bisogno di essere governato. Noi siamo pronti! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia\u202c", "created_time": "2018-02-23T17:54:52+0000"}, {"id": "18110615670_10155157417945671", "message": "\u202aDopo una sosta a San Don\u00e0 di Piave per organizzare l\u2019ultima settimana di campagna elettorale, ripartiamo da Cessalto. Ho visitato l\u2019azienda #IMESA e ho potuto esporre il nostro programma! \u202c\n\n\u202a#FlatTax #noncifermiamomai #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-23T15:26:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155157032795671", "story": "Renato Brunetta is in Padua, Italy.", "message": "\u202a#Padova #cdxunito #unitisivince #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-23T11:22:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155156981605671", "message": "PAROLE #JUNCKER HANNO PROVOCATO PERDITE DI BORSA PER 6,5MLD, #UE INTERVENGA\n\nLe inopportune parole pronunciate ieri dal presidente della Commissione Europea Jean-Claude Juncker, che ha espresso \u2018preoccupazione\u2019 per l'esito delle prossime elezioni italiane, affermando testualmente che \u2019dobbiamo prepararci allo scenario peggiore, cio\u00e8 a un governo italiano non operativo\u2019 hanno provocato all'Italia perdite per 6-6,5 miliardi di euro, oltre ai relativi danni d'immagine difficilmente quantificabili. Dopo l'intervento di Juncker, infatti, il FTSE MIB 100, l'indice di riferimento della Borsa di Milano, ha perso in pochi minuti 93,24 punti base, mentre la capitalizzazione del mercato si \u00e8 ridotta, appunto, di circa 6-6,5 miliardi di euro. \n\nNon solo. L'intervento di Juncker ha fatto impennare immediatamente anche lo spread BTP-Bund, che in pochi secondi \u00e8 aumentato di 10 punti base, consentendo a molti trader internazionali che avevano puntato al ribasso sull'Italia di lucrarci sopra.\n\nQual \u00e8 il motivo per cui il presidente Juncker, certamente non nuovo ad esternazioni inappropriate fatte di sua spontanea iniziativa e senza prima consultare gli altri membri della Commissione, ha fatto dichiarazioni cos\u00ec pesanti sul nostro paese, del tutto immotivate, salvo poi ritrattare tutto? Il presidente Juncker era pienamente cosciente che delle parole cos\u00ec pesanti e inaspettate avrebbero creato una terremoto sui mercati finanziari e sapeva benissimo che da questa speculazione molti investitori ci avrebbero guadagnato. Perch\u00e9 allora, chiediamo al presidente Juncker, ha deciso di farle lo stesso?\n\nPer queste ragioni, sarebbe opportuno che le istituzioni europee vadano a fondo su un episodio increscioso, che non deve passare inosservato. Non \u00e8 ammissibile che un presidente della Commissione si svegli la mattina e faccia dichiarazioni destituite di fondamento, causando danni miliardari all'economia di un Paese senza pagarne alcuna conseguenza. Qualche investitore che ha perso soldi per effetto delle dichiarazioni di Juncker avrebbe tutto il diritto di chiedergli il risarcimento dei danni per le perdite subite. E' quindi auspicabile che Bruxelles prenda iniziative adeguate per mettere il presidente Juncker davanti alle sue responsabilit\u00e0 ed evitare che episodi del genere possano accadere di nuovo, in un momento cos\u00ec delicato come sempre \u00e8 quello che precede le elezioni nazionali.", "created_time": "2018-02-23T10:35:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155156912040671", "story": "Renato Brunetta is in San Stino Di Livenza, Veneto, Italy.", "message": "\u202aRipartiamo per un\u2019altra giornata di tour elettorale in #Veneto! Questa mattina ho visitato l\u2019azienda VEMA, esempio di efficienza e qualit\u00e0! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-23T09:43:27+0000"}, {"id": "18110615670_10155155817440671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-22T22:01:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155155752830671", "story": "Renato Brunetta is in Camponogara.", "message": "\u202aIl clima \u00e8 straordinario! Stiamo andando a governare! \u202c\n\n\u202a#noncifermiamomai #elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia", "created_time": "2018-02-22T21:28:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155155606175671", "message": "#MIGRANTI. POVERO RENZI, NELLA SUA IGNORANZA NON CAPISCE, GAME OVER\n\nPovero Renzi, diavolo e cannibale. Ridotto a fare i conticini della serva senza capire il significato di ci\u00f2 che dicono i leader politici. Rimandare indietro i clandestini \u00e8 un fatto simbolico che impedisce, nella sua simbologia comunicativa, nuove invasioni. \n\nNella sua ignoranza Renzi non capisce tutto questo. Studia Matteo Renzi, studia e non ti limitare ai conticini della serva, studia e forse tra vent\u2019anni potrai dire qualcosa. \n\nStudia e quando vorrai ti aspetto per un confronto televisivo, dopo le tue fughe degli anni scorsi. Game over, Matteo. Game over.", "created_time": "2018-02-22T20:05:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155155584145671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-22T19:48:52+0000"}, {"id": "18110615670_10155155400270671", "message": "\u202aOra a Concordia Sagittaria per un incontro con il sindaco, Claudio Odorico, e gli amministratori.\n\n\u202a#elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-22T18:04:25+0000"}, {"id": "18110615670_10155155226050671", "message": "\u202aPresento la nostra rivoluzione fiscale (#FlatTax) a Confindustria Venezia! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-22T16:36:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155154938125671", "story": "Renato Brunetta is at Venezia, Italia.", "message": "\u202aAncora un altro appuntamento. Siamo con la categoria dei tassisti per ascoltare le criticit\u00e0 del loro settore e proporre il nostro #programma di rilancio del Paese. \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #venezia #Veneto \u202c", "created_time": "2018-02-22T14:22:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155154776875671", "message": "#PIL. STIMOLARE DOMANDA INTERNA PER FAR RIPARTIRE LA CRESCITA\n\nAssociazione Artigiani e Piccole Imprese Mestre CGIA\n\nOggi il vero problema dell\u2019Italia \u00e8 la crescita e per far ripartire la crescita serve che ripartano i consumi e gli investimenti, privati e pubblici. Bisogna stimolare la domanda interna. Noi vogliamo imprimere al Paese uno choc fiscale: la Flat Tax. Un\u2019aliquota unica al 23%, una no Tax area a 12mila euro, semplificazione, meno burocrazia. Pagare meno per pagare tutti.\n\nLa Flat Tax \u00e8 una vera e propria rivoluzione fiscale. Dobbiamo farla subito, prima dell\u2019estate, per rilanciare i consumi gi\u00e0 nel 2018 ed avere un PIL in crescita per la fine dell\u2019anno. Altra ricetta: un piano di investimenti pubblici di 7-10 miliardi. Manutenzione delle nostre citt\u00e0, riqualificazione delle periferie, e attraverso questo pi\u00f9 sicurezza.", "created_time": "2018-02-22T13:16:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155154706380671", "story": "Renato Brunetta is in Mestre, Italy.", "message": "\u202aInizia l\u2019incontro con la CGIA di Mestre! \u202c\n\n\u202a#programma #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-22T12:17:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155154554910671", "message": "\u202aContinuano gli appuntamenti nel mio collegio di San Don\u00e0 di Piave. Ora con il sindaco di Torre di Mosto, Geretto Giannino, per ascoltare le esigenze e i problemi del territorio.   \u202c\n\n\u202a#Veneto #elezioni2018 \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-22T10:12:59+0000"}, {"id": "18110615670_10155152988230671", "story": "Renato Brunetta is in Brescia.", "message": "\u202aPi\u00f9 di mille persone a #Brescia per Forza Italia. Abbiamo gi\u00e0 vinto! \u202c", "created_time": "2018-02-21T19:41:27+0000"}, {"id": "18110615670_10155152882280671", "message": "\u202a\u00c8 arrivata anche la mia amica Mariastella Gelmini! Forza Italia c\u2019\u00e8 e presenta il suo #programma! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-21T18:36:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155152867505671", "message": "\u202aHo raggiunto a #Brescia il mio amico Paroli Adriano per un incontro con i giornalisti. Poi con Mariastella Gelmini per l\u2019incontro elettorale di Claudia Carzeri! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia  \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-21T18:25:50+0000"}, {"id": "18110615670_10155152661610671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-21T16:55:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155152579435671", "message": "\u202aOra in conferenza stampa con l\u2019amico On. GREGORIO FONTANA per la presentazione del programma economico di Forza Italia \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-21T16:19:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155152511875671", "message": "\u202aNon ci fermiamo mai! \u202c\n\u202aDa #Roma a #Milano, direzione #Bergamo. Alle 17 parteciper\u00f2 alla conferenza stampa con l\u2019amico On. GREGORIO FONTANA presso il Centro Congressi Giovanni XXIII\u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-21T15:45:31+0000"}, {"id": "18110615670_10155152111390671", "story": "Renato Brunetta is at Forza Italia - Enti locali e Club.", "message": "\u202aOggi di passaggio a #Roma presso la sede di Forza Italia dove il Presidente Silvio Berlusconi incontra Manfred Weber (#PPE) e i candidati del #Lazio, insieme agli amici Antonio Tajani e Paolo Romani!", "created_time": "2018-02-21T11:14:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155150546405671", "story": "Renato Brunetta is at Villa Montesano.", "message": "\u202a#Referendum. #Regionalismo. Consentiamo ad ogni regione del Sud di scegliere la propria strada. Meno Stato invadente al Nord, pi\u00f9 Stato efficiente al Sud! \u202c\n\n\u202a#programma \u202cForza Italia Paolo Russo", "created_time": "2018-02-20T19:08:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155150539265671", "story": "Renato Brunetta is at Villa Montesano.", "message": "\u202aSono qui per voi. Ho scelto il #Sud perch\u00e9 \u00e8 un territorio straordinario, la ricetta giusta \u00e8 la libert\u00e0 di scegliere, di decidere il proprio destino! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202cForza Italia Paolo Russo", "created_time": "2018-02-20T19:04:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155150488820671", "story": "Renato Brunetta shared a live video \u2014 at Villa Montesano.", "message": "Segui la diretta! Forza Italia", "created_time": "2018-02-20T18:37:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155150434025671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-20T18:09:01+0000"}, {"id": "18110615670_10155150421350671", "message": "\u202aNon ci fermiamo mai! Atterrato ora a Napoli per raggiungere il mio amico Paolo Russo! \n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-20T18:01:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155149833130671", "message": "#INFRASTRUTTURE. CAV 2001-2006 RISPETT\u00d3 IMPEGNI PRESI, DA RENZI-DELRIO SOLO BUGIE\n\nRenzi e Delrio attaccano il presidente Berlusconi e i suoi impegni - assolutamente mantenuti - sulle infrastrutture e sulle grandi opere presi prima della straordinaria vittoria del centrodestra unito del 2001. I due esponenti del Partito democratico mentono sapendo di mentire, cercano di nascondere le loro inconcludenze, sparano numeri a caso senza avere alcuna controprova che li allinei alla realt\u00e0 dei fatti. Noi siamo decisamente diversi.\n\nIl contratto con gli italiani siglato da Silvio Berlusconi a Porta a Porta l'8 maggio 2001 prevedeva, in caso di vittoria, la realizzazione nell\u2019arco della legislatura di 5 punti programmatici:\n1. Abbattimento della pressione fiscale; 2. Attuazione del \u2019piano per la difesa dei cittadini e la prevenzione dei crimini\u2019; 3. Innalzamento delle pensioni minime ad almeno 1 milione di lire al mese; 4. Dimezzamento dell\u2019attuale tasso di disoccupazione con la creazione di almeno 1 milione e mezzo di nuovi posti di lavoro; 5. Apertura dei cantieri per almeno il 40% degli investimenti previsti dal \u2019Piano decennale per le Grandi Opere\u2018.\n\nNel 2005 l\u2019Universit\u00e0 di Siena ha certificato, con uno studio analitico e approfondito, che almeno l\u201980% di quel contratto \u00e8 stato realizzato.\n\nPer quanto riguarda il quinto punto del programma, quello sulle infrastrutture e sulle grandi opere - chiamato in causa dal duo comico Renzi-Delrio -, lo stato di realizzazione \u00e8 stato addirittura del 100%.\n\nNel 2001, infatti, la Legge Obiettivo per le Grandi Opere prevedeva un investimento complessivo di 125,8 miliardi di euro. Alla fine del 2005 risultavano aperti cantieri - dato dell\u2019Ateneo toscano - per 51 miliardi di euro, pari al 40,5% del totale. Esattamente quanto sottoscritto con gli italiani dal presidente Berlusconi.\n\nRenzi e Delrio sono incappati nella pi\u00f9 classica delle gaffe, facciano lavorare meglio i propri uffici prima di lasciarsi andare a simili figuracce e, magari, la smettano di dire bugie.", "created_time": "2018-02-20T12:41:35+0000"}, {"id": "18110615670_10155149762230671", "message": "#UNIVERSIT\u00c0. SERVE UN MINISTERO SEPARATO DA SCUOLA, DA SINISTRA SOLO DISASTRI\n\nOggi ho partecipato, nella mia Venezia, all\u2019inaugurazione dell\u2019anno accademico 2017/2018 dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, alla presenza del Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, presso il Teatro La Fenice.\n\nUn grande evento, una grande storia, quella dell\u2019Ateneo veneziano, di eccellenza a livello nazionale e internazionale. \n\nQuesta mattinata \u00e8 stata anche un\u2019occasione di riflessione dopo i disastri di questi anni dei governi Renzi-Gentiloni, e dell\u2019improbabile ministro Fedeli.\n\nLa sinistra ha partorito una cattiva riforma come la \u2018Buona scuola\u2019, ha tagliato fondi per l\u2019universit\u00e0 e per la ricerca. Il tutto ridando, soprattutto con i decreti Madia (voluti dalla Cgil), antichi e inaccettabili poteri ai sindacati. Pi\u00f9 burocrazia, meno merito.\n\nA mio avviso, proprio per rilanciare un intero settore, \u00e8 ormai improcrastinabile una presa di posizione politica per separare Universit\u00e0 e Ricerca dal Ministero della Scuola, proprio per valorizzare due mondi fondamentali per il nostro tessuto sociale e per la formazione e la crescita dei nostri giovani. Ci siamo dunque due dicasteri, con due ministri e con responsabilit\u00e0 e deleghe ben definite.\n\nQuesta \u00e8 una riflessione che il centrodestra unito dovr\u00e0 fare dopo la vittoria alle prossime elezioni politiche del 4 marzo.", "created_time": "2018-02-20T11:38:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155149666885671", "message": "\u202aInaugurazione dell\u2019Anno Accademico 2017/2018 dell\u2019Universit\u00e0 Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia al Teatro La Fenice, alla presenza del Presidente Mattarella. \u202c", "created_time": "2018-02-20T10:08:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155149627975671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-20T09:32:02+0000"}, {"id": "18110615670_10155149607645671", "message": "\u202aUna passeggiata di prima mattina nella mia Venezia, tra la gente, prima di andare all\u2019inaugurazione dell\u2019Anno Accademico 2017/2018 dell\u2019Universit\u00e0 Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia al Teatro La Fenice, alla presenza del Presidente Mattarella. \u202c", "created_time": "2018-02-20T09:07:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155148088750671", "message": "Bisogna spiegare alla gente come si vota: basta semplicemente barrare il simbolo di Forza Italia! \n\n#4marzovotoForzaItalia", "created_time": "2018-02-19T17:55:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155148074245671", "message": "\u202aSiamo a Noale, per un incontro con gli imprenditori del Miranese. Forza Italia c\u2019\u00e8! \u202c", "created_time": "2018-02-19T17:47:43+0000"}, {"id": "18110615670_10155147803375671", "story": "Renato Brunetta is in Marcon, Italy.", "message": "\u202aIn visita al Colorificio San Marco. Esperienza e qualit\u00e0, questa \u00e8 l\u2019Italia migliore! \u202c", "created_time": "2018-02-19T16:13:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155147589125671", "message": "\u202aQuesto Paese ha bisogno di innovazione e seriet\u00e0! \u202c\n\n\u202a#ANCE #Venezia #programma \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-19T14:13:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155147543010671", "story": "Renato Brunetta is at Venezia, Italia.", "message": "\u202aOra a Venezia al Direttivo #ANCE Provinciale per presentare il nostro programma! \n\u202aForza Italia si impegna a realizzare un \u201cPiano Generale delle Infrastrutture: Italia 2030\u201d.\u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia #UnitiSiVince \u202c", "created_time": "2018-02-19T13:45:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155147263590671", "message": "\u202aOra l\u2019incontro nella sede elettorale di Forza Italia a San Don\u00e0 di Piave con il sindaco di Fossalta di Piave, Massimo Sensin.\u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-19T11:18:49+0000"}, {"id": "18110615670_10155147051210671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-19T08:45:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155147050070671", "story": "Renato Brunetta is in Treporti.", "message": "\u202aRiparte il nostro tour elettorale del #Veneto da Cavallino-Treporti. Un incontro costruttivo con il sindaco Roberta Nesto! \u202c\n\n\u202a#unitisivince #elezioni2018 \u202cForza Italia FI Veneto Elezioni Forza Italia Veneto", "created_time": "2018-02-19T08:45:12+0000"}, {"id": "18110615670_10155144956795671", "message": "\u202aIn visita alla Fiera dell\u2019Alto Adriatico!\u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-18T13:21:43+0000"}, {"id": "18110615670_10155144633360671", "message": "\u202aUno dei punti pi\u00f9 importanti del #programma \u00e8 la #sicurezza: azzereremo gli sbarchi clandestini e riprenderemo il controllo del territorio nazionale! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-18T08:52:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155144627535671", "message": "\u202aL\u2019obiettivo che ci siamo dati nella stesura del #programma \u00e8 stata un\u2019assoluta semplificazione burocratica. \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-18T08:48:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155142677985671", "message": "\u202aPer votare basta solo barrare il simbolo di Forza Italia! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-17T12:36:27+0000"}, {"id": "18110615670_10155142653845671", "message": "\u202aAnche a pranzo non ci fermiamo! Siamo a #Chioggia con amici e simpatizzanti! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia Forza Italia", "created_time": "2018-02-17T12:18:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155142582125671", "message": "\u202aANCHE la Repubblica CI DA' RAGIONE E Il Giornale CONFERMA LE NOSTRE PROIEZIONI: IL CENTRODESTRA HA LA MAGGIORANZA ASSOLUTA DEI SEGGI \u202c\n\n\u202a#unitisivince #elezioni2018 Forza Italia\u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=45379\u202c", "created_time": "2018-02-17T11:21:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155142539860671", "message": "DA SINISTRA AL GOVERNO SOLO DISASTRI, IL PD \u00c8 MORTO\n#elezioni2018 #unitisivince\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=45374\u202c", "created_time": "2018-02-17T10:46:02+0000"}, {"id": "18110615670_10155142535340671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-17T10:40:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155142533615671", "message": "\u202aNoi abbiamo il dovere dell\u2019unit\u00e0 a livello locale e a livello nazionale. Questa alleanza \u00e8 forza maggioritaria nel Paese. Gli ultimi sondaggi ci danno la maggioranza assoluta tanto alla Camera quanto al Senato! \u202c\n\n\u202a#unitisivince #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-17T10:38:30+0000"}, {"id": "18110615670_10155142299135671", "message": "\u202aLA #FLATTAX \u00c8 VINCENTE: LA SINISTRA SPAVENTATA FA SOLO DISINFORMAZIONE \u202c\n\u202a(Il Giornale) \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25945\u202c", "created_time": "2018-02-17T07:30:46+0000"}, {"id": "18110615670_10155141149740671", "message": "In visita agli amici dello store BID ON FASHION di Fossalta di Portogruaro!", "created_time": "2018-02-16T19:32:32+0000"}, {"id": "18110615670_10155140949265671", "story": "Renato Brunetta is in Portogruaro.", "message": "\u202aOra al cantiere navale Camuffo. Il pi\u00f9 antico del mondo (dal 1438). Non serve aggiungere altro!\u202c\n\n\u202a#Veneto #Portogruaro \u202c", "created_time": "2018-02-16T17:46:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155140718985671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-16T16:08:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155140627210671", "story": "Renato Brunetta is in Fossalta di Portogruaro.", "message": "\u202aDi nuovo in viaggio verso la prossima tappa... Fossalta di Portogruaro! \u202c\n\n\u202a#Veneto #4marzo #collegioSanDona \u202c", "created_time": "2018-02-16T15:23:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155140555155671", "story": "Renato Brunetta is attending an event at Ristorante LeB\u00f2n.", "message": "\u202aSar\u00f2 il rappresentante di tutti voi, sia di quelli che mi hanno votato che di quelli che non mi hanno votato. \u202c\n\n\u202a#Veneto #SanDon\u00e0 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-16T14:42:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155140537130671", "message": "\u202a#Immigrazione. Il nostro programma \u00e8 chiaro: pi\u00f9 #sicurezza vuol dire pi\u00f9 #libert\u00e0! Il buonismo produce razzismo. Il #4marzo vota Forza Italia!", "created_time": "2018-02-16T14:31:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155140527105671", "story": "Renato Brunetta is attending an event at Ristorante LeB\u00f2n.", "message": "\u202aRiparte il mio tour in #Veneto da San Michele al Tagliamento, un incontro con simpatizzanti e imprenditori alberghieri! Vi presento il nostro programma per le piccole e medie imprese e per il settore turistico!\u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-16T14:23:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155140302830671", "message": "\u202aA pranzo con il sindaco di Teglio Veneto e gli amici che mi stanno accompagnando in questa campagna elettorale in giro per il #Veneto! Prossima tappa San Michele al Tagliamento! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-16T12:01:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155140276570671", "message": "\u202aLe due chiavi di lettura della nostra campagna elettorale: meno #tasse e pi\u00f9 #sicurezza! \u202c\n\n\u202a#programma #unitisivince #Veneto #4marzovotoForzaItalia \u202c\n\nForza Italia", "created_time": "2018-02-16T11:38:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155140264980671", "story": "Renato Brunetta is in Teglio Veneto, Veneto, Italy.", "message": "\u202aOra l\u2019incontro con il sindaco di Teglio Veneto, Andrea Tamai. Sto girando tutto il collegio di San Don\u00e0 di Piave, tutti e 23 i Comuni. \u202c\n\u202aSar\u00f2 il deputato di tutti voi! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #Veneto #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-16T11:27:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155140198530671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-16T10:24:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155140155320671", "message": "\u202aRiparte il mio tour in #Veneto da San Don\u00e0 di Piave. Ora in visita ai Supermercati Winner. \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-16T09:35:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155139966290671", "message": "\u202aOra su AntennaTre! Segui la diretta, parler\u00f2 di #programma, #elezioni2018, #FlatTax! \u202c\n\n\u202ahttp://www.antennatre.it/Live.aspx\u202c", "created_time": "2018-02-16T07:13:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155138687330671", "message": "\u202aOra all\u2019incontro con Confartigianato San Don\u00e0 di Piave per presentare il nostro #programma! \u202c\n\n\u202a#unitisivince #veneto \u202c", "created_time": "2018-02-15T19:16:11+0000"}, {"id": "18110615670_10155138567190671", "message": "\u202aInaugurata la sede elettorale di Forza Italia di San Don\u00e0 di Piave, collegio uninominale nel quale sono candidato per le elezioni politiche del prossimo #4marzo! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-15T18:05:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155138494015671", "message": "Sar\u00f2 il vostro parlamentare, sar\u00f2 il vostro punto di riferimento a Roma. Parlo a nome di tutti i partiti della coalizione di #centrodestra. Forza Italia c\u2019\u00e8! \n\n#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia", "created_time": "2018-02-15T17:27:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155138480605671", "message": "\u202aSi apre la nuova sede elettorale di Forza Italia a #SanDona!\u202c\n\u202aSiamo pronti ad aprire altre sei sedi come questa nel Veneto Orientale prima del voto. Questo \u00e8 un inno alla #democrazia! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-15T17:21:35+0000"}, {"id": "18110615670_10155138344910671", "message": "\u202aIn visita all\u2019azienda Metalgalante! Questa \u00e8 la qualit\u00e0 imprenditoriale che sosteniamo! \u202c\n\n\u202a#VenetoTour #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-02-15T16:22:12+0000"}, {"id": "18110615670_10155138165465671", "message": "\u202aOra in visita all\u2019azienda StampoPlast. Grazie per la lezione che mi avete dato. Una lezione di buona Italia! \u202c\n\n\u202a#VenetoTour #elezioni2018 #4marzo \u202c", "created_time": "2018-02-15T14:42:49+0000"}, {"id": "18110615670_10155137748005671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-15T09:53:43+0000"}, {"id": "18110615670_10155137738240671", "message": "#FISCO. CON #FLATTAX PACE FISCALE CON CITTADINI, FAMIGLIE E IMPRESE\n\nIl presidente di Forza Italia, Silvio Berlusconi, ospite a \u2018Unomattina\u2019, su RaiUno, ha correttamente affermato: \u2018Se avete cause con l\u2019Agenzie delle Entrate o con Equitalia la flat tax prevede anche la chiusura di queste 21 milioni di cause, pagando qualcosa che sia conveniente per loro e anche per voi. Ventuno milioni di persone che solo per questo dovrebbero votarci\u2019.\n\nGiustissimo. Per costruire un fisco equo, dalla parte dei cittadini onesti e che possa accompagnare la rivoluzione della Flat Tax \u00e8 necessario un cambio di paradigma e di obiettivi, per passare dalla semplice caccia al gettito ad una vera e propria lotta all\u2019evasione. \n\nPrima di questo nuovo scenario costruiremo una pace fiscale con i contribuenti - non un condono come i detrattori ignorantelli vorrebbero far credere - per poi lavorare a successivi provvedimenti definitori su accertamenti ancora in corso che non sono gi\u00e0 cartelle. Il tutto dalla parte dei cittadini, delle famiglie e delle imprese. Pagare meno per pagare tutti, e non ci sar\u00e0 pi\u00f9 spazio per i furbetti.", "created_time": "2018-02-15T09:43:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155137524635671", "message": "\u202aLo speciale di Panorama \u202c\n\n\u202aLA VERA STORIA DEL TERREMOTO SUI MERCATI CHE FU ADDEBITATO A Silvio Berlusconi PER DETRONIZZARLO \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=45255\u202c", "created_time": "2018-02-15T06:57:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155136159260671", "message": "\u202aQuesta sera sar\u00f2 ad Otto e Mezzo! Seguitemi, parleremo di programma e #FlatTax! \u202c", "created_time": "2018-02-14T18:48:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155135488470671", "message": "#ELEZIONI. SU RISPARMI CAMERA BOLDRINI PROVA A PRENDERSI MERITI DI FI\n\nLa Camera dei deputati negli ultimi due anni ha risparmiato 127 milioni di euro che sono stati destinati alle popolazioni del centro Italia colpite dai terremoti.\n\nQuesta lodevole iniziativa \u00e8 stata possibile grazie al deputato di Forza Italia e vice presidente di Montecitorio, Simone Baldelli, che ha lanciato l\u2019idea, al gruppo di Forza Italia che l\u2019ha convintamente sostenuta, e a tutti gli altri gruppi che l\u2019hanno sottoscritta e votata.\n\nDispiace che la presidente Boldrini vada in televisione facendosi bella per questo importante risultato, lasciando credere che sia una sua iniziativa e omettendo i meriti altrui. Correttezza istituzionale ed etica dovrebbero consigliare pi\u00f9 equilibrati atteggiamenti alla terza carica dello Stato.", "created_time": "2018-02-14T13:42:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155135258590671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-14T10:46:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155135257625671", "message": "\u202aIl nostro programma ha recepito integralmente il manifesto Coldiretti in tema #Agricoltura. Ecco i nostri impegni! \u202c\n\nSilvio Berlusconi Antonio Tajani Paolo Russo Forza Italia\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=45194", "created_time": "2018-02-14T10:46:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155135016540671", "message": "\u202aOggi alle 9.30 interverr\u00f2 a Radio Cusano Campus per parlare di programma elettorale\u202c\n\n\u202a#FlatTax #sicurezza #Unitisivince \u202c", "created_time": "2018-02-14T08:09:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155133726050671", "message": "\u202aQualche giorno a Roma prima di ripartire per la campagna elettorale in #Veneto! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia #elezioni2018 \u202c\n\u202aForza Italia \u202c", "created_time": "2018-02-13T18:53:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155133407365671", "message": "IL #CENTRODESTRA A UN PASSO DALLA MAGGIORANZA ASSOLUTA TANTO ALLA CAMERA QUANTO AL SENATO\n \nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=45183", "created_time": "2018-02-13T16:13:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155132869435671", "story": "Renato Brunetta is at Roma Convention Center - La Nuvola.", "message": "\u202aFra poco interverr\u00f2 agli Stati Generali della professione dei dottori commercialisti e degli esperti contabili. \u202c", "created_time": "2018-02-13T09:50:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155128645600671", "message": "Oggi Silvio Berlusconi  ospite a '1/2 in pi\u00f9', ha affermato: \"Ho gi\u00e0 firmato in un\u2019altra trasmissione un programma e l\u2019universit\u00e0 di #Siena disse che avevo adempiuto all\u201980% degli impegni. Io non sono Renzi quando dico una cosa la faccio\". \n\nVERO! ECCO IL DOSSIER \nForza Italia\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25875", "created_time": "2018-02-11T16:03:56+0000"}, {"id": "18110615670_10155128152590671", "message": "\u202a#Programma. \u202c\n\u202aLA RIVOLUZIONE FISCALE DELLA #FlatTax \u202c\n\n\u202a#unitisivince \u202c\n\n\u202a http://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44352\u202c", "created_time": "2018-02-11T11:19:31+0000"}, {"id": "18110615670_10155126021840671", "story": "Renato Brunetta is in San Don\u00e0 di Piave.", "message": "\u202aLa vera proposta di tutta la campagna elettorale? La #FlatTax. Ve la spiego con l\u2019amico Gianluca Forcolin, vicegovernatore del #Veneto. \u202c\n\n\u202a#unitisivince #programmacomune \u202c", "created_time": "2018-02-10T14:50:33+0000"}, {"id": "18110615670_10155125985830671", "message": "\u202aOra in visita al centro commerciale #SME, per portare tra la gente le nostre proposte di cambiamento! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-02-10T14:25:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155125824905671", "message": "\u202a Un attimo di pausa e si riparte per il tour! Direzione #SanDon\u00e0 \n\n#Veneto #perForzaItalia", "created_time": "2018-02-10T13:07:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155125738785671", "message": "\u202a#Veneto. Io sar\u00f2 il rappresentante di tutti i cittadini! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-10T12:04:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155125704095671", "message": "\u202aIl nostro #programma? Condiviso dalla coalizione e con due punti fondamentali: #FlatTax e pi\u00f9 #Sicurezza! \u202c\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia \u202cForza Italia", "created_time": "2018-02-10T11:32:25+0000"}, {"id": "18110615670_10155125687325671", "message": "\u202aI sondaggi danno una media dell\u2019ultima settimana per il centrodestra del 37,5-38% (circa 10-12 punti in pi\u00f9 dei nostri competitor). Siamo a un passo dalla maggioranza assoluta dei seggi! \u202c \u202aPossiamo vincere oltre il 70% dei collegi uninominali! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #unitisivince #4marzovotoForzaItalia \n\u202a#Mestre\n\nForza Italia \u202c", "created_time": "2018-02-10T11:14:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155125671565671", "message": "\u202aOra alla presentazione dei candidati! \u202c\n\u202a#Mestre Forza Italia \u202c", "created_time": "2018-02-10T10:59:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155125553795671", "message": "\u202aLa terza giornata del mio tour in #Veneto parte da #Mestre e dal convegno \u201cPi\u00f9 autonomie territoriali per migliore governo centrale\u201d. \n\n\u202cIl nostro motto \u00e8 'meno stato invadente al Nord, pi\u00f9 stato efficiente al Sud'. Noi proponiamo una riforma costituzionale che preveda la sussidiariet\u00e0 (regionalismo differenziato), attraverso uno strumento democratico: il #referendum.\n\nIl #regionalismo ha fallito. Bisogna cancellarlo ed arrivare ad un nuovo regionalismo differenziato. \u00c8 necessario ripensare all\u2019interno della riforma costituzionale il tema delle \u2018macro regioni\u2019. \u202c", "created_time": "2018-02-10T09:09:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155123961185671", "message": "\u202aOra in visita all\u2019azienda \u201cVeneta stampi\u201d di Vittorio Furlan. \u202c\n\u202aQuello che sento in questa fabbrica \u00e8 il rumore dell\u2019Italia migliore, che lavora, che produce reddito. Questo \u00e8 luogo di intelligenza e lavoro.\u202c\n\u202aForza Italia \u00e8 dalla parte della gente come voi! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #veneto\u202c", "created_time": "2018-02-09T17:22:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155123707370671", "message": "\u202aIn visita alla fabbrica IVECO #SanDonaAuto per spiegare le proposte del nostro programma elettorale, una su tutte la #FlatTax, l\u2019aliquota unica al 23% per famiglie e imprese! \u202c", "created_time": "2018-02-09T15:18:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155123666640671", "message": "#MIGRANTI. RENZI-DI MAIO IGNORANTI E IMBROGLIONI\n\nMigranti, clandestini, Triton e Dublino. Ripetendo cento, mille volte una bugia, questa non diventa verit\u00e0, semmai rende semplicemente cento, mille volte pi\u00f9 ridicolo chi la racconta. E sulla questione dei migranti Matteo Renzi sta proseguendo nell'inutile strategia dello stravolgimento della realt\u00e0. Il povero Di Maio, da ignorante patentato e insultatore di professione, si inserisce stupidamente nella presunta polemica e attacca, scopiazzando malamente il Fiorentino, il presidente Berlusconi.\n\nIl disoccupato Di Maio dovrebbe solo tacere e studiare i congiuntivi. Renzi, invece, dovrebbe chiedere lumi alla sua alleata Emma Bonino sui motivi che l'hanno spinta a rivelare il vero motivo dell'invasione dei migranti nelle nostre coste. \n\nRicordiamo tutti, infatti, l\u2019intervista rilasciata in occasione dell\u2019assemblea generale di Confartigianato Brescia e Lombardia orientale, e mandata in onda da Radio Radicale, nella quale la Bonino aveva dichiarato: \u2018Il fatto che nel 2014/2016 abbiamo chiesto che il coordinatore fosse a Roma, alla guardia costiera, e che gli sbarchi avvenissero tutti quanti in Italia lo abbiamo chiesto noi. L\u2019accordo lo abbiamo fatto noi, violando, peraltro, Dublino\u2019. \n\nInsomma, se i migranti in questi anni sono sbarcati solo in Italia \u00e8 perch\u00e9 l\u2019allora premier Renzi ha siglato un accordo con i partner Ue per gestire l\u2019accoglienza nel Belpaese, forse per garantirsi qualche aiutino sui conti pubblici. \n\nAdditando Silvio Berlusconi come responsabile della drammatica situazione che il nostro Paese vive a causa dei migranti Renzi e Di Maio (un grillino in giacca e cravatta che si nasconde dietro l\u2019immunit\u00e0 parlamentare) affermano il falso. Ignoranti e bugiardi.", "created_time": "2018-02-09T15:01:49+0000"}, {"id": "18110615670_10155123446850671", "message": "\u202aContinuano gli appuntamenti in #Veneto! Ora con i delegati e gli imprenditori di Confcommercio Ascom Portogruaro. \u202c\n\n\u202aSar\u00f2 il vostro deputato e porter\u00f2 in Parlamento le esigenze del mio territorio! \u202c\n\n\u202a#confcommercio \u202c", "created_time": "2018-02-09T12:25:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155123374700671", "message": "\u202aAl punto 9 del #programma abbiamo previsto l\u2019inserimento del vincolo di mandato! \u202c\n\n\u202a#unitisivince \u202c", "created_time": "2018-02-09T11:44:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155123336730671", "message": "\u202aIl #4marzo barrate solo il simbolo di Forza Italia!", "created_time": "2018-02-09T11:16:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155123331785671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-09T11:11:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155123331565671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-09T11:11:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155123331465671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-09T11:10:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155123326615671", "message": "\u202aTutti i #sondaggi dicono la stessa cosa: stando alle percentuali attuali il #centrodestra \u00e8 a un passo dalla maggioranza assoluta! La coalizione \u00e8 il futuro del Paese, saranno i collegi uninominali a determinare la vittoria del centrodestra. \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #unitisivince \u202c#Portogruaro", "created_time": "2018-02-09T11:06:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155123199330671", "message": "\u202a#Veneto. Sar\u00f2 il candidato di tutti i cittadini! \u202c\n\u202aPotete scrivermi nella sezione \u201cCOMUNICO E ASCOLTO\u201d sul mio blog www.renatobrunetta.it\u202c\n\nForza Italia", "created_time": "2018-02-09T09:06:43+0000"}, {"id": "18110615670_10155123188045671", "message": "\u202aNella sede del Comune di #Venezia con il sindaco Brugnaro per presentare i candidati! \u202c\n\nForza Italia", "created_time": "2018-02-09T08:57:49+0000"}, {"id": "18110615670_10155123129035671", "message": "\u202aRiparte dalla mia #Venezia la seconda giornata di tour in #Veneto! \u202c\n\n\u202a#unitisivince Forza Italia \u202c", "created_time": "2018-02-09T08:26:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155121555530671", "message": "SPECIALE SONDAGGIO TECN\u00c8 \u2013 IL #CENTRODESTRA UNITO AL 39,3% E CON QUESTE PERCENTUALI OTTIENE LA MAGGIORANZA ASSOLUTA DEI SEGGI\n\n#unitisivince\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44989", "created_time": "2018-02-08T18:33:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155121226510671", "message": "SAR\u00d2 RAPPRESENTANTE DELLA COALIZIONE, MAI ACCORDI POST VOTO COL PD\n\nEssere candidato in un collegio uninominale \u00e8 una grande responsabilit\u00e0. Qui a San Don\u00e0 non mi sento pi\u00f9 un militante del mio partito, ma mi sento un rappresentante della mia coalizione. Ed io, ascoltatemi bene, non verr\u00f2 mai meno agli impegni presi con la mia coalizione. Accordi post voto con il Pd? Solo stupidaggini scritte dai giornali. Vincere pi\u00f9 collegi uninominali possibile sar\u00e0 la garanzia della vittoria del centrodestra, anche perch\u00e9 questi eletti saranno espressione dell\u2019intera coalizione e non solo dei singoli partiti.\n\nHo quasi 68 anni, mi impegner\u00f2 in questa campagna elettorale come un ragazzino. Visiter\u00f2 pi\u00f9 volte i 23 comuni del mio collegio e cercher\u00f2 di convincere uno ad uno tutti i 200mila aventi diritto di questo territorio. \n\nSe verr\u00f2 eletto sar\u00f2 il rappresentante di tutti, sar\u00f2 il parlamentare di questo territorio, verr\u00f2 qui tutte le settimane. E se il centrodestra vincer\u00e0 le elezioni e se sar\u00f2 ministro, sar\u00f2 il vostro ministro, il parlamentare e il ministro di questo collegio.", "created_time": "2018-02-08T16:11:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155121185345671", "message": "\u202aOra a San Don\u00e0 di Piave (il collegio uninominale nel quale sono candidato) per chiudere la prima giornata di tour in #Veneto e presentare le candidature della coalizione. \u202c\n\n\u202a#unitisivince \u202c", "created_time": "2018-02-08T15:51:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155120938215671", "message": "Ora a #Padova per la terza tappa del mio tour in #Veneto! \n\n#unitisivince", "created_time": "2018-02-08T13:26:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155120751905671", "message": "\u202aOra a #Vicenza per la seconda tappa del mio tour in #Veneto! \u202c\n\n\u202a#unitisivince Forza Italia", "created_time": "2018-02-08T11:13:35+0000"}, {"id": "18110615670_10155120621505671", "message": "#ELEZIONI2018. CENTRODESTRA AVR\u00c0 MAGGIORANZA ASSOLUTA, MAI GOVERNO CON RENZI\n\n#Verona Forza Italia\n\nSecondo tutti gli ultimi sondaggi il centrodestra unito \u00e8 tra il 36 e il 38%, con serie possibilit\u00e0 di vincere alla grande in gran parte dei collegi uninominali. Cos\u00ec facendo noi gi\u00e0 oggi sfioriamo la maggioranza assoluta tanto alla Camera quanto al Senato. Mancano ancora quattro settimane al voto e possiamo vincere con un notevole distacco. Puntiamo ad avere 330-340 seggi alla Camera e 165-170 seggi al Senato, per un governo forte di centrodestra.\n\nVogliamo vincere bene per governare il Paese e far ripartire questa nostra Italia dopo i disastri della sinistra. Negli ultimi anni si sono succeduti Letta-Renzi-Gentiloni, solo tragedie e miserie. Il centrodestra vuole tornare a Palazzo Chigi per cambiare e per guidare la svolta. \n\nNessun pericolo inciucio, vinceremo noi, senza che ci sia alcuna possibilit\u00e0 di un accordo post voto con Renzi: mai con Matteo Renzi. Siamo certi della forza del centrodestra e conquisteremo la maggioranza assoluta con la forza delle nostre idee e dei nostri programmi.", "created_time": "2018-02-08T09:40:28+0000"}, {"id": "18110615670_10155120597045671", "message": "\u202aParte il mio tour in #Veneto. Ora a #Verona per la presentazione dei candidati! \u202c\n\u202a#elezioni2018 \u202c\n\n\u202aForza Italia FI Veneto Elezioni Forza Italia Veneto", "created_time": "2018-02-08T09:09:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155118536320671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-07T15:53:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155118486440671", "message": "IL MIO TOUR IN #VENETO DA GIOVED\u00ec A SABATO \n\nForza Italia", "created_time": "2018-02-07T15:23:43+0000"}, {"id": "18110615670_10155118386655671", "message": "\u202a#FlatTax al 23%: pagare meno, pagare tutti! Il Sole 24 ORE \u202c\n\n\u202ahttp://mobile.ilsole24ore.com/solemobile/main/video/notizie/renato-brunetta-fi--flat-tax-23percento-pagare-meno-pagare-tutti/AEet9ZvD?autored&refresh_ce-awe=1\u202c", "created_time": "2018-02-07T14:08:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155116710655671", "message": "#MIGRANTI. PIU\u2019 COSTI CHE BENEFICI, SINISTRA AL CAVIALE HA DISTRUTTO PAESE\n\nOltre al dibattito in merito ai 600 mila clandestini presenti nel nostro Paese, tutti addebitabili alle sciagurate politiche dei governi di sinistra degli ultimi anni, andrebbero analizzati anche i numeri relativi ai cittadini non comunitari regolari. Negli scorsi mesi alcuni esponenti politici (Emma Bonino in testa) e accademici (il professor Boeri, presidente dell\u2019Inps, solo per fare un nome) avevano addirittura sostenuto che il nostro sistema pensionistico si regge grazie al supporto di questa fascia di popolazione. Falsit\u00e0 allo stato puro.\n\nIn questi giorni di clamore per i fatti di Macerata si sono nuovamente scatenati i buonisti di sinistra, i radical chic, gli \u2018accoglienti\u2019 ad ogni costo, quella sinistra al caviale che ha distrutto il nostro Paese. Anche per loro, stranieri tutti in Italia: non a Capalbio, per\u00f2. E l\u2019integrazione? Si vedr\u00e0.\n\nMa quanto costa tutto questo?\n\nI 600 mila clandestini sono un costo totale per le casse dello Stato, oltre che un pesantissimo costo sociale per le comunit\u00e0 che devono ospitarli. Per il resto i calcoli sono presto fatti. In Italia ci sono 3,9 milioni di cittadini non comunitari regolari. Di questi lavorano meno della met\u00e0, vale a dire 1,8 milioni, mentre gli altri sono inattivi (900mila), in cerca di lavoro (300mila) o non in et\u00e0 da lavoro (900mila tra bambini e anziani).\n\nQuesto vuol dire che a fronte di 1,8 milioni di cittadini non comunitari regolari, che hanno un proprio percorso di contribuzione e di finanziamento del welfare, ci sono 2,1 milioni di individui che rappresentano solo un costo.\n\nSe a tutto questo si aggiungono i costi per l\u2019accoglienza, stimati dal governo in 4,6 miliardi, il bilancio del fenomeno migratorio in Italia diventa ampiamente negativo.\n\nNe deriva che l\u2019immigrazione rappresenta per l\u2019Italia pi\u00f9 un costo che un beneficio. Altro che accoglienza. Integriamo realmente quelli sostenibili e coloro che vogliono entrare a far parte del nostro tessuto sociale. Per gli altri si facciano accordi con i Paesi di origine e si liberino le nostre citt\u00e0 e le nostre periferie da ragazzotti che passano le giornate a bighellonare, a poltrire o peggio ad incrementare le spine della criminalit\u00e0 organizzata. I radical chic di sinistra, che non vogliono vedere tutto questo, vivono su Marte.", "created_time": "2018-02-06T18:12:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155116413225671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-06T15:50:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155115872895671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-02-06T10:09:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155114356785671", "message": "#MIGRANTI. DUBLINO? RENZI MENTE, L\u2019HA DETTO LA SUA ALLEATA BONINO, CHE OGGI TACE\n\nMister Etruria Matteo Renzi, in ansia da prestazione (visti i sondaggi horror sulle percentuali attribuite al suo Pd), prova a smarcarsi dalle sue responsabilit\u00e0 e, in merito all\u2019emergenza migranti dice che \u2018l'immigrazione dipende da due fattori: coi trattati di Dublino ogni Paese gestisce l'immigrazione da solo, ma quegli accordi che ora Berlusconi contesta li ha firmati lui nel 2003. E se arrivano i migranti \u00e8 perch\u00e9 qualcuno ha fatto la guerra in Libia e il presidente del Consiglio era Berlusconi\u2019. \n\nSulla guerra a Gheddafi Matteo Renzi pu\u00f2 fare uno squillo al suo compagno di partito Giorgio Napolitano, potr\u00e0 spiegargli come costrinse l\u2019Italia ad andar dietro alla Francia di Sarkozy in un\u2019iniziativa folle della quale paghiamo ancora oggi le ricadute negative.\n\nSul primo punto invece vogliamo essere chiari: l\u2019invasione dei migranti in Italia \u00e8 colpa di Matteo Renzi e del governo da lui guidato. A dirlo, chiaramente, lo scorso luglio, \u00e8 stata l\u2019ex ministro degli Esteri, Emma Bonino (oggi alleata di Renzi), la quale, durante un\u2019intervista rilasciata in occasione dell\u2019assemblea generale di Confartigianato Brescia e Lombardia orientale, e mandata in onda da Radio Radicale, aveva dichiarato: \u2018Il fatto che nel 2014/2016 abbiamo chiesto che il coordinatore fosse a Roma, alla guardia costiera, e che gli sbarchi avvenissero tutti quanti in Italia lo abbiamo chiesto noi. L\u2019accordo lo abbiamo fatto noi, violando, peraltro, Dublino\u2019. Insomma, se i migranti in questi anni sono sbarcati solo in Italia \u00e8 perch\u00e9 l\u2019allora premier Renzi sigl\u00f2 un accordo con i partner Ue per gestire l\u2019accoglienza nel Belpaese.\n\nLa Bonino, che oggi colpevolmente tace, ha smascherato, con quelle sue affermazioni, la pochezza e l\u2019approssimazione di un finto leader che in questi anni ha fatto il buono e il cattivo tempo in Italia. Renzi ha svenduto il nostro Paese all\u2019Europa, ha mentito agli italiani, ha preso in giro il Parlamento. L\u2019ha svenduto per poter far deficit, per poter portare avanti la sua sciagurata politica dei bonus tutta orientata a comprarsi il consenso.\n\nE Renzi ha ancora il coraggio di parlare e di chiamare in causa il governo Berlusconi? Dovrebbe solo vergognarsi, e la Bonino dovrebbe, con onest\u00e0 intellettuale, prendere le distanze da queste strampalate dichiarazioni. Se non lo fa \u00e8 complice di un imbroglio.", "created_time": "2018-02-05T17:55:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155114250195671", "message": "Incontro con il presidente Lodovico Giustiniani e con il Consiglio Direttivo di Confagricoltura #Veneto presso la sede dell\u2019Associazione a Mestre", "created_time": "2018-02-05T16:51:56+0000"}, {"id": "18110615670_10155113940685671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-05T14:02:50+0000"}, {"id": "18110615670_10155113914725671", "message": "Stando alle percentuali di consenso attuali il #centrodestra \u00e8 a un passo dalla maggioranza assoluta in termini di seggi \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44790", "created_time": "2018-02-05T13:39:46+0000"}, {"id": "18110615670_10155113645375671", "message": "\u202aPi\u00f9 #sicurezza vuol dire pi\u00f9 #libert\u00e0! \nPer questo il #4marzovotoForzaItalia \u202c\n\n\u202aForza Italia \u202c", "created_time": "2018-02-05T09:19:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155110889115671", "message": "\u202aIl #4marzo votare \u00e8 semplicissimo, ti basta barrare il simbolo diForza Italia!!\n\n\u202a#4marzovotoForzaItalia #elezioni2018 #unitisivince #BuonaDomenica \u202c", "created_time": "2018-02-04T09:00:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155110838025671", "message": "TUTTE LE CONTRADDIZIONI DEL PROGRAMMA DEL PARTITO DEMOCRATICO (Capitolo #Lavoro) \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44738", "created_time": "2018-02-04T08:29:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155109242495671", "message": "#BANCHE. RENZI-BOSCHI HANNO DISTRUTTO SISTEMA BANCARIO, PROGRAMMA PD RIDICOLO\n\nPrendendo in mano il programma elettorale appena presentato dal Partito democratico non abbiamo creduto ai nostri occhi allorch\u00e9, passando in rassegna il capitolo tasse, abbiamo letto: \u2019Dopo il salvataggio del sistema bancario e soprattutto dei correntisti, operato con mille difficolt\u00e0 nella legislatura appena terminata, vogliamo aiutare il mondo del credito ad aprirsi sempre di pi\u00f9 alle innovazioni della finanza di oggi\u2019. \n\nSi rende conto, il Partito democratico, di quello che ha scritto? Dopo aver devastato i risparmi degli italiani come mai era successo prima, dopo aver fatto fallire 4 banche popolari dalla sera alla mattina per colpa del dissennato recepimento della direttiva europea sul \u2019bail-in\u2019 da parte del governo Renzi, dopo aver provocato il crollo del risparmio veneto, facendo andare in bancarotta centinaia di migliaia di famiglie italiane che non hanno pi\u00f9 rivisto un euro dei loro risparmi - una tragedia che ha avuto riflessi devastanti sulle economie del territorio e spesso \u00e8 sfociata in tragedie anche familiari -, dopo aver fatto colare a picco il Monte dei Paschi di Siena, la pi\u00f9 antica banca del mondo, per effetto della gestione disastrosa degli amministratori vicini al Pd, molti dei quali ora sono indagati o condannati, dopo aver quasi dimezzato la capitalizzazione della maggior parte delle banche italiane, che per salvarsi hanno dovuto ricorrere a ricapitalizzazioni miliardarie, passando spesso in mano gli stranieri, il Partito democratico ci viene ora a dire di aver salvato il sistema bancario?\n\nCi chiediamo con quale spudoratezza e sprezzo della verit\u00e0 Matteo Renzi e i suoi compagni di partito possano affermare tutto questo. Vedremo in questa campagna elettorale se avranno il coraggio di andare nei territori colpiti dai crack bancari, Veneto e Toscana soprattutto, a confrontarsi con le famiglie che hanno perso tutti i loro risparmi di una vita, per vedere se quanto hanno scritto corrisponde a verit\u00e0. Il Partito democratico, sotto la conduzione della coppia Matteo Renzi e Maria Elena Boschi, \u00e8 stato la causa principale del pi\u00f9 grande disastro bancario della storia d'Italia. Gli italiani gli faranno capire di non averlo dimenticato alle prossime elezioni.", "created_time": "2018-02-03T17:14:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155108846225671", "message": "#ELEZIONI. DA PD PROGRAMMA COMICO, RENZI LEADER DIVISIVO\n\nDopo aver letto il programma elettorale del Partito democratico di Matteo Renzi non sappiamo sinceramente se prenderlo seriamente o farci due risate. Ci chiediamo, infatti, se i compagni di partito dell'ex premier si rendano conto di quanto quello che hanno riportato nel documento sia lontano anni luce dalla realt\u00e0 che milioni di italiani si trovano a dover affrontare ogni giorno. \n\nNel programma, viene descritta un\u2019Italia forte, in piena crescita, che si \u00e8 ormai lasciata la crisi alle spalle. Peccato, invece, che l'Eurostat abbia recentemente certificato come il nostro Paese sia il fanalino di coda in Europa, quanto a tasso di crescita del Pil, tasso di disoccupazione, investimenti e salute del sistema bancario. Per non parlare della pressione fiscale monstre, lievitata nell'ultima legislatura a livelli che non hanno eguali al mondo, proprio per colpa delle politiche \u2019tassa e spendi\u2019 adottate dai governi di centrosinistra. \n\nNell'introduzione il Partito democratico scrive testualmente: \u2019il lavoro sar\u00e0 la nostra ossessione\u2019. Purtroppo, il lavoro \u00e8 diventata s\u00ec un\u2018ossessione, ma solo per i milioni di italiani che non ce l'hanno, ce l'hanno precario o fanno parte di quei 3,3 milioni di lavoratori che hanno un contratto in nero, grazie ai fantastici risultati del Jobs Act voluto da Matteo Renzi o dell\u2019irresponsabile abolizione dei voucher decisa da Paolo Gentiloni. \n\nFa poi del tutto ridere leggere, relativamente alla parte di programma che si riferisce alle politiche europee, \u2019pi\u00f9 Europa, perch\u00e9 tutto questo deve avvenire nel contesto di un\u2019Unione europea che realizzi finalmente i sogni dei suoi padri fondatori\u2019, quando ricordiamo molto bene come sia stato proprio Matteo Renzi a litigare con tutti i leader europei, isolandosi e isolando l'Italia in Europa, la quale, poi, si \u00e8 vendicata non assegnando l'Ema a Milano, aprendo procedure di infrazione e considerando il nostro Paese come un pericolo, pi\u00f9 che una risorsa. \n\nIl massimo della comicit\u00e0 la si raggiunge per\u00f2 quando si legge che \u2019il Pd \u00e8 la forza tranquilla del cambiamento\u2019. Raramente si ricorda un leader di partito pi\u00f9 divisivo e guerrafondaio di Matteo Renzi. La sua personalit\u00e0 \u00e8 stata la pi\u00f9 litigiosa di sempre, sin dal principio, quando con il subdolo \u2018Enrico stai sereno\u2018, fece fuori, con un abile colpo di Palazzo, il suo compagno di partito Enrico Letta e, da quel momento, si \u00e8 impegnato a fare una campagna di epurazioni di tutti coloro che non la pensano come lui, fino ad arrivare al tragicomico epilogo della compilazione delle liste elettorali, con funzionari di partito in lacrime, minacce di vendetta e accuse di tradimento. \n\nAltro che tranquillit\u00e0, dove arriva Renzi si pu\u00f2 pur star certi che qualche \u2019guerra\u2019 arriver\u00e0. Esattamente l'ultima cosa che gli italiani desiderano.", "created_time": "2018-02-03T13:36:41+0000"}, {"id": "18110615670_10155108461610671", "message": "I vantaggi della #FlatTax", "created_time": "2018-02-03T08:14:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155106891835671", "message": "#FLATTAX. RENZI INSEGUE D\u2019ALEMA A SINISTRA, C.DESTRA DIFENDE CETO MEDIO\n\nLa flat tax riduce le tasse per tutti. Il Partito democratico dice che \u00e8 sbagliato ridurle anche a chi ha redditi pi\u00f9 alti, e bisognerebbe ridurle esclusivamente a chi ha redditi bassi.\n\nIn pratica la stessa critica che la sinistra di D\u2019Alema e Bersani faceva e continua a fare al governo Renzi e al Partito democratico per l\u2019eliminazione della tassa sulla prima casa a tutti, e non soltanto a quelli con redditi bassi.\n\nEsiste prova pi\u00f9 evidente della incoerenza totale dei dirigenti del Pd e del suo sbandamento a sinistra?\n\nSolo il centrodestra, trainato da Forza Italia, \u00e8 sempre dalla parte del ceto medio, dei lavoratori, delle famiglie, delle imprese, dei liberi professionisti, e pensa sempre che le tasse pi\u00f9 odiose devono essere tolte, a tutti, senza acrimonia e invidia sociale.", "created_time": "2018-02-02T17:14:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155106622445671", "message": "\u202aBerlusconi ally proposes 23 percent #FlatTax to stimulate Italy\u202c\n\n\u202aReuters Forza Italia\n\n\u202ahttps://www.reuters.com/article/us-italy-election-right-brunetta/berlusconi-ally-proposes-23-percent-flat-tax-to-stimulate-italy-idUSKBN1FM1T7?il=0\u202c", "created_time": "2018-02-02T15:20:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155106391390671", "message": "#ELEZIONI. DA M5S VENETO CACCIA ALLE STREGHE, QUESTA E\u2019 CATTIVA POLITICA\n\nIl Movimento 5 Stelle, secondo quanto riporta una notizia del \u2018Gazzettino\u2019, far\u00e0 in Veneto in questa campagna elettorale molta \u2018comunicazione negativa\u2019 e per questo avrebbe ordinato ai propri candidati e simpatizzanti di \u2018trovare nefandezze e foto imbarazzanti\u2019 sugli avversari. Una linea della quale si \u00e8 assunto la paternit\u00e0 il nuovo responsabile della comunicazione in Veneto, Ferdinando Garavello, definendola, udite udite \u2018un'operazione trasparenza\u2019.\n\n\u2018Tirate fuori tutto il peggio sui candidati degli altri partiti\u2019, dice il messaggio inviato in chat ai candidati 5 Stelle. \u2018Ognuno di voi - scrive Garavello - vada a cercarsi i diretti concorrenti (questo vale sia per l'uninominale che per il plurinominale) e tiri fuori tutto il peggio che si pu\u00f2 tirar fuori. Nefandezze, foto imbarazzanti, dichiarazioni e tutto quello che pu\u00f2 servire a fare campagna negativa su di loro. I nomi sono tutti pubblicati sui giornali. Buon divertimento\u2019.\n\nChe dire? Dal Movimento 5 stelle in Veneto una schifosa caccia alle streghe. Che dice il candidato premier Luigi Di Maio? Che dice il paladino dei giusti Alessandro Di Battista? E questo sarebbe il nuovo che avanza? Siamo semplicemente davanti all\u2019ennesima violenza di questi signori che con la democrazia non hanno nulla a che fare. Questa \u00e8 solo cattiva politica. I cittadini italiani, e in questo caso anche in cittadini veneti, giudicheranno.", "created_time": "2018-02-02T12:53:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155106262105671", "message": "IL #CENTRODESTRA A UN PASSO DALLA MAGGIORANZA ASSOLUTA DEI SEGGI SIA ALLA CAMERA CHE AL SENATO \n\nla Repubblica Forza Italia\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44689", "created_time": "2018-02-02T11:50:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155106216205671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-02T11:08:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155106103730671", "message": "#FISCO. FAKE NEWS SU DATI LOTTA EVASIONE, NUMERI 2017 IN CALO\n\nFake news in merito alle notizie diffuse ieri sui dati sulla cosiddetta lotta all\u2019evasione fiscale.\n\nL\u2019entusiasmo di Gentiloni, Renzi, Boschi e compagnia per i dati diramati dall\u2019Agenzia delle entrate sul recupero complessivo dall\u2019evasione \u00e8 semplicemente ridicolo, perch\u00e9 semmai dimostrano che nulla hanno prodotto i loro governi in termini di risultati concreti, a parte sanatorie una tantum.\n\nIl dato, pari a 13,1 miliardi nel 2013, 14,2 nel 2014 e 14,9 nel 2015, schizza a 19,0 nel 2016 e 20,1 nel 2017 solo perch\u00e9 nel 2016 il fisco ha incassato 4,1 miliardi dalla voluntary disclosure e nel 2017 6,5 miliardi dalla rottamazione delle cartelle. La voluntary disclosure e la rottamazione delle cartelle, dovrebbero saperlo i nostri geni al governo, non sono assolutamente lotta all\u2019evasione.\n\nSenza questi versamenti spontanei dei contribuenti volti a beneficiare delle sanatorie una tantum, come ha giustamente notato l\u2019amico Enrico Zanetti, il dato del 2016 si attesterebbe a 14,9 miliardi e quello del 2017 addirittura in calo a 13,6 miliardi. Insomma: la banda dei bonus e delle una tantum colpisce ancora.\n\nUna nota finale: Paolo Gentiloni, candidato del Partito democratico alle prossime elezioni e presidente del Consiglio in carica per il disbrigo degli affari correnti, dovrebbe pensare solo a fare il premier con decoro e decenza, mettendo da parte una sua partecipazione attiva alla campagna elettorale. Il ruolo istituzionale che ricopre dovrebbe indurlo a pi\u00f9 corretti e responsabili comportamenti.", "created_time": "2018-02-02T09:34:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155106050290671", "message": "\u202aCon la nuova legge elettorale, votare \u00e8 semplicissimo: devi solamente fare una croce sul nostro simbolo. \u202c\n\n\u202aRicorda, dunque: barra il simbolo, vota Forza Italia!\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia #unitisivince \u202c", "created_time": "2018-02-02T08:50:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155104279770671", "message": "PUNTATA n. 2 \u2013 DALLA PARTE DEI RISPARMIATORI: LA VERITA\u2019 SUL COLPO DI STATO DEL 2011 E I CRACK BANCARI - Obiettivi della Commissione #Banche  e Piano dell\u2019analisi\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44660", "created_time": "2018-02-01T15:39:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155103999225671", "message": "NEI COLLEGI VOLA IL #CENTRODESTRA, PAROLA DI \nla Repubblica\n\n#elezioni2018 #cdxunito #sondaggi #proiezioni \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44646", "created_time": "2018-02-01T12:24:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155103989025671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-01T12:15:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155103988675671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-02-01T12:15:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155102398780671", "message": "#FLATTAX. VIENE ATTACCATA PERCHE\u2019 E\u2019 ARMA VINCENTE CENTRODESTRA\n\nIn questi giorni, e siamo certi accadr\u00e0 anche nelle prossime settimane prima del voto del 4 marzo, economisti, giornalisti di parte, politici della maggioranza, membri dell\u2019attuale governo, hanno attaccato a testa basta la proposta principe del programma di governo del centrodestra unito: la flat tax.\n\nIl motivo? Leggendo le critiche di questi pi\u00f9 o meno improvvisati esperti non cogliamo tanto ragioni di merito, quanto pregiudizi ideologici. La nostra proposta viene criticata semplicemente perch\u00e9 \u00e8 la chiave per il successo della coalizione moderata, la nostra arma vincente: una vera rivoluzione che cambier\u00e0 per sempre il rapporto tra cittadini-imprese e Stato.\n\nLa nostra flat tax rispetta assolutamente la progressivit\u00e0 dell\u2019imposizione fiscale prevista dalla Costituzione, \u00e8 una misura di trasparenza, semplicit\u00e0 ed equit\u00e0, tutta a vantaggio dei ceti bassi e medio-bassi, che in proporzione pagheranno meno tasse, avendo salvaguardati gli sconti fiscali dedicati ai figli, alla prima casa, ai farmaci (solo per fare alcuni esempi).\n\nL\u2019attuale sistema, con cinque scaglioni ipocriti, \u00e8 invece assai iniquo e rappresenta una vera e propria presa in giro nei confronti dei contribuenti. Faccio finta di tassare tanto, ma poi propongo deduzioni e detrazioni per addolcire l\u2019amara medicina. E a pagare sono sempre i soliti: i pi\u00f9 deboli.\n\nNoi puntiamo a superare una volta per tutte balzelli e complicazioni. Un\u2019aliquota unica, al 23%, la sicurezza di quanto dovuto, la certezza che i cittadini capiranno la rivoluzione fiscale e culturale che proponiamo loro. Una dichiarazione dei redditi di una pagina, come negli Stati Uniti.\n\nSiamo certi che la nostra flat tax ricever\u00e0 ancora critiche e attacchi, risponderemo sempre con argomenti scientifici, nel merito, con i numeri che sono dalla nostra parte, con le nostre analisi, con studi approfonditi, con tabelle e con grafici. I sepolcri imbiancati dell\u2019ideologia \u2018de sinistra\u2019 un tanto al chilo si mettano l\u2019anima in pace. Abbiamo in mente la rivoluzione liberale e questa volta la porteremo a compimento.", "created_time": "2018-01-31T18:10:34+0000"}, {"id": "18110615670_10155102374980671", "message": "\u202aLa #FlatTax \u00e8 al centro del programma elettorale e sar\u00e0 l\u2019arma vincente del #centrodestra.\u202c\n\u202a \u202c\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44352\u202c", "created_time": "2018-01-31T17:57:20+0000"}, {"id": "18110615670_10155102083485671", "message": "\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia #veneto \u202c", "created_time": "2018-01-31T16:05:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155102017295671", "message": "\u202a#Banche - PUNTATA n. 1 \u202c\n\n\u202aDALLA PARTE DEI RISPARMIATORI: LA VERITA' SUL COLPO DI STATO DEL 2011 E I CRACK BANCARI \u202c\n\n\u202aLa Relazione finale del Pd, di maggioranza in Commissione Banche ma di minoranza nel Paese: le ragioni del nostro dissenso\u202c\n\n\u202a#cdxunito \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44610\u202c", "created_time": "2018-01-31T15:33:01+0000"}, {"id": "18110615670_10155101302540671", "message": "UNO CHOC LIBERALE: PAGARE MENO PER PAGARE TUTTI. ECCO LE COPERTURE FISCALI PER LA RIVOLUZIONE FLAT TAX \n\nIl Giornale\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25763", "created_time": "2018-01-31T07:58:37+0000"}, {"id": "18110615670_10155099417775671", "message": "#BANCHE. DA C.DESTRA OTTIMO LAVORO, PD HA INSABBIATO PER NASCONDERE LE PROPRIE VERGOGNE\n\nSono stato il primo, in questa travagliata legislatura, a chiedere l\u2019istituzione di una Commissione parlamentare di inchiesta sul sistema bancario e finanziario italiano. Innanzitutto per fare piena luce sull\u2019oscura stagione dell\u2019estate-autunno del 2011 \u2013 con un governo, quello Berlusconi, legittimamente eletto e fatto fuori da una speculazione internazionale prima e da un complotto politico interno poi \u2013, e in seconda battuta per avere risposte concrete sulla gestione delle crisi bancarie da parte di Renzi, Gentiloni, Boschi e Padoan.\n\nIl Partito democratico ha sempre fatto ostruzionismo e, nonostante i finti proclami del suo segretario, la Commissione di inchiesta ha avuto il via libera solo pochi mesi prima della scadenza naturale delle legislatura. Dalle parti del Nazareno avevano e hanno un solo obiettivo: insabbiare tutto per nascondere le magagne e i conflitti di interessi di alcuni petali del giglio magico.\n\nNonostante i tempi strettissimi l'inchiesta della Commissione e le numerosissime audizioni fatte negli scorsi mesi hanno avvalorato i sospetti di Forza Italia sul colpo di Stato ordito contro Berlusconi a fine 2011. Speculazione finanziaria, operazioni spregiudicate da parte di Deutsche Bank, pressioni internazionali, opposizione opportunista e irresponsabile in Italia. Un mix micidiale che ha destituito con violenza e con l\u2019avallo del peggior presidente della storia della nostra Repubblica, Giorgio Napolitano, l\u2019ultimo governo legittimamente eletto nel nostro Paese.\n\nAdesso, a lavori conclusi, la relazione finale del Partito democratico appare superficiale, lontana dalla realt\u00e0, auto assolutoria, elusiva rispetto agli obiettivi della legge istitutiva della Commissione parlamentare di inchiesta e rispetto alla mission di quest'ultima. Una pagina triste per questo Parlamento e per questa striminzita e traballante maggioranza.\n\nLa relazione finale di Forza Italia e dei gruppi di centrodestra, invece, fa emergere molte scomode verit\u00e0, racconta con oggettivit\u00e0 la storia degli ultimi anni, fornisce risposte responsabili, avanza proposte concrete per una riforma sostanziale del sistema bancario e finanziario italiano. Il tutto, come nel nostro stile, a tutela dei risparmiatori e contro i poteri forti e marci tanto cari al Pd di Renzi. Noi, lo possiamo dire a testa alta e con orgoglio, abbiamo fatto un ottimo lavoro. Altri ne risponderanno alle proprie coscienze.", "created_time": "2018-01-30T15:56:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155099323440671", "message": "Con la rivoluzione fiscale della #FlatTax si realizzer\u00e0 l\u2019Equazione Liberale dello Sviluppo: meno tasse, pi\u00f9 consumi, pi\u00f9 investimenti, pi\u00f9 crescita, pi\u00f9 benessere per tutti!", "created_time": "2018-01-30T14:58:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155099320325671", "message": "\u202a#FlatTax: una rivoluzione fiscale epocale! \u202c", "created_time": "2018-01-30T14:56:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155098573925671", "message": "LETTERA APERTA DI Forza Italia AL PRESIDENTE DEL CONSIGLIO, PAOLO GENTILONI (Il Foglio) \n\n\"Passata la bufera delle liste, che non ha risparmiato nessun partito, ma che ha scosso in particolare il Suo Pd, torniamo a parlare del Paese, dell\u2019Europa e del futuro che vogliamo costruire.\n\nI quotidiani nelle scorse settimane hanno registrato un cambio di qualit\u00e0 nel rapporto tra Lei e il suo partito. Il Pd ed in particolare il suo segretario d\u2019ora innanzi avranno in Lei il pi\u00f9 autorevole protagonista della campagna elettorale.\n\nTutto legittimo. A una condizione, che valeva ancor prima che Lei, Presidente, tornasse a indossare la divisa del militante, ma tanto pi\u00f9 ora. E che cio\u00e8 non usi le leve di Palazzo Chigi per scelte strategiche che vincolino, anche solo moralmente, il destino del nostro Paese per i prossimi anni.\n\nNoi, da forza di opposizione responsabile, non intendiamo l\u2019ordinaria amministrazione come un governo a met\u00e0: i tempi non consentono la \u2018ammuina\u2019, e nelle tempestose acque degli anni in cui ci tocca vivere chi guida deve ben governare la nave. Altra cosa \u00e8, invece, dirigere la nave-Italia su rotte che spetta agli elettori, e solo a loro, indicare con il voto del 4 marzo.\n\nIn questo senso, sarebbe stato quindi opportuno che Lei non avesse preso l\u2019iniziativa passata alle cronache con il nome solenne di \u2018Trattato del Quirinale\u2019. A Parlamento sciolto Lei non aveva, infatti, l\u2019autorit\u00e0, non gi\u00e0 formale, ma politica per intraprendere un simile passo\".\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25750", "created_time": "2018-01-30T08:07:59+0000"}, {"id": "18110615670_10155096716620671", "message": "\u202aANALISI DEL VOTO - IL #CENTRODESTRA VOLA E HA I NUMERI PER GOVERNARE \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44557\u202c", "created_time": "2018-01-29T15:23:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155096707600671", "message": "#FLATTAX. E\u2019 PROPOSTA WIN-WIN PER TUTTI, DA RENZI SOLO DISINFORMAZIONE\n\nIl segretario del Partito democratico, Matteo Renzi, ieri, in un\u2019ospitata televisiva, ha sostenuto che la flat tax \u2018\u00e8 la tassa che vorrebbe considerare allo stesso modo i miliardari e gli operai\u2019. \u2018Finch\u00e9 ci sono io nel mio partito i miliardari e gli operai non possono pagare lo stesso livello di tasse\u2019.\n\nRenzi, incapace di entrare nel merito delle questioni, fa semplicemente disinformazione. Nel Fiorentino emerge una preoccupante mancanza di cultura politica ed economica. Il segretario dem \u00e8 libero di criticare le proposte altrui, ma dovrebbe prima di tutto rispettarle e poi, semmai, smontarle con la teoria, non con vuoti slogan che lasciano il tempo che trovano.\n\nQuesto suo modo di agire \u00e8 ridicolo e pericoloso per la democrazia. Studi di pi\u00f9 Matteo Renzi e poi magari si confronti pubblicamente con il sottoscritto in merito ai programmi del centrodestra e del centrosinistra per le prossime elezioni politiche.\n\nPer quanto riguarda la flat tax, la nostra proposta di aliquota unica al 23% non solo rispetta pienamente la Costituzione, ma la progressivit\u00e0 della tassazione potrebbe essere anche superiore rispetto all\u2019ipocrita sistema vigente. La flat tax \u00e8 una rivoluzione fiscale, un nuovo modo di intendere il rapporto tra Stato e cittadini. Un rapporto win-win per tutti, a cominciare dai redditi bassi e medio-bassi. Pagare meno per pagare tutti. Pi\u00f9 equit\u00e0, pi\u00f9 trasparenza, pi\u00f9 gettito.\n\nRenzi se lo metta bene in testa e la smetta di raccontare le solite e noiose falsit\u00e0.", "created_time": "2018-01-29T15:17:28+0000"}, {"id": "18110615670_10155096475790671", "story": "Renato Brunetta updated their cover photo.", "created_time": "2018-01-29T12:59:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155093674280671", "message": "\u202aIl #4marzo votiamo Forza Italia!\u202c\n\n\u202a#BuonaDomenica \u202c", "created_time": "2018-01-28T08:15:28+0000"}, {"id": "18110615670_10155091114205671", "message": "IL CENTRODESTRA UNITO VINCE E CONTINUA A CRESCERE, LO DICONO TUTTI I SONDAGGI \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44541", "created_time": "2018-01-27T08:56:31+0000"}, {"id": "18110615670_10155091069315671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-27T08:36:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155091068845671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-27T08:36:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155088858000671", "message": "SPECIALE SONDAGGIO Euromedia Research PER Porta a Porta - IL #CENTRODESTRA UNITO CONTINUA A CRESCERE E Forza Italia SI CONFERMA FORZA TRAENTE DELLA COALIZIONE \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44527", "created_time": "2018-01-26T14:40:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155088368565671", "message": "UNICO RISCHIO PER CONTI PUBBLICI SAREBBE ALTRO MANDATO DI PADOAN AL MEF\n\nIl ministro Padoan in campagna elettorale permanente nonostante gli enormi conflitti d\u2019interesse derivanti dalla sua candidatura con il Partito democratico, ai microfoni di \u2018Radio Anch\u2019io\u2019, dice che con la flat tax \u2018ci sarebbe un rischio per i conti pubblici\u2019.\n\nL\u2019unico rischio per i conti pubblici, gi\u00e0 devastati da 5 anni di sinistra al governo, sarebbe un altro mandato di Pier Carlo Padoan al Ministero dell\u2019Economia e delle finanze. La sua eredit\u00e0 \u00e8 un debito pubblico monstre e un rischio di procedura di infrazione da parte dell\u2019Unione europea se nella prossima primavera non verranno ridimensionati i disastri irresponsabilmente perpetrati in questi anni.\n\nLa nostra flat tax \u00e8 una proposta seria, concreta, completamente coperta, e che far\u00e0 ripartire l\u2019economia italiana. Il centrodestra al governo far\u00e0 l\u2019esatto contrario del duo Renzi-Padoan, ridaremo speranza e fiducia al Paese.", "created_time": "2018-01-26T09:41:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155088247350671", "message": "\u202aOggi \u00e8 il 24esimo compleanno di Forza Italia, perch\u00e9 il 26 gennaio \u00e8 il giorno della discesa in campo di Silvio Berlusconi! IN POLITICA LA PRIMA MORALIT\u00c0 \u00c8 MANTENERE GLI IMPEGNI! \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia \u202c", "created_time": "2018-01-26T08:25:27+0000"}, {"id": "18110615670_10155088200975671", "message": "\u202aLa mia intervista al Corriere della Sera: \u201cAliquote alte per pochi. La #FlatTax un paradosso? No, un circolo virtuoso\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25740\u202c", "created_time": "2018-01-26T07:56:50+0000"}, {"id": "18110615670_10155086577075671", "message": "\u202a#FlatTax: una rivoluzione fiscale epocale! \u202c", "created_time": "2018-01-25T16:16:27+0000"}, {"id": "18110615670_10155086056250671", "message": "SPECIALE #BERLUSCONI - INTERVISTA A RTL 102.5 \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44488", "created_time": "2018-01-25T11:02:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155085938100671", "message": "#FLATTAX. VANTAGGI PER TUTTI, DA CALENDA E GUTGELD DISINFORMAZIONE\n\nCalenda e Gutgeld continuano con la disinformazione sulla flat tax, la nostra proposta rivoluzionaria che andr\u00e0 a vantaggio di tutti i ceti sociali italiani, anche e soprattutto dei meno abbienti. Un cambio di paradigma che dar\u00e0 una spinta positiva al Paese, alle famiglie, alle imprese, all\u2019economia. Altro che mancanza di equit\u00e0 e di colpo al ceto medio\u2026\n\nLa flat tax di Forza Italia prevede un\u2019unica aliquota pari al 23%, con la possibilit\u00e0 di ridurla ulteriormente nel corso degli anni successivi, quando si cominceranno a vedere gli enormi effetti positivi dell'emersione di base imponibile derivante dal contrasto all'evasione fiscale, con una no tax area pari a 12mila euro, in maniera da garantire la progressivit\u00e0 della tassazione, prevista dalla Costituzione.\n\nNo tax area e un sistema di deduzioni e detrazioni riviste saranno tutte a favore dei redditi bassi e medio-bassi. Di tutti gli sconti fiscali attualmente esistenti, infatti, verranno mantenuti quelli per carichi di famiglia, quelli per interessi passivi sul mutuo prima casa e la deduzione per spese mediche, opportunamente valutati.\n\nLe altre tax expenditures verranno semplificate. La loro razionalizzazione rappresenter\u00e0 la prima fonte di copertura della flat tax. Altre forme di copertura attingeranno ad una rivisitazione degli incentivi alle imprese, che attualmente valgono 31 miliardi di euro, all'attuazione della spending review, sui capitoli di spesa in parte gi\u00e0 individuati nel Piano Cottarelli, da un grande \u2018reset\u2019 fiscale, volto ad estinguere tutte le pendenze attualmente esistenti tra contribuenti e fisco, da un piano straordinario di privatizzazioni di societ\u00e0 pubbliche, riduzione di societ\u00e0 partecipate e dismissione del patrimonio pubblico.\n\nCalenda e Gutgeld studino di pi\u00f9 prima di avventurarsi in analisi di parte, drogate dall\u2019ideologia e in contrasto con la realt\u00e0. Noi con la flat tax faremo ripartire il Paese.", "created_time": "2018-01-25T09:31:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155085707660671", "message": "\u202aLa mia intervista a Panorama\nALTRO CHE BUFALA: ECCO PERCH\u00c9 LA #FLATTAX SAR\u00c0 UNA RIVOLUZIONE\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25731\u202c", "created_time": "2018-01-25T06:45:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155083448070671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-24T10:24:46+0000"}, {"id": "18110615670_10155083398125671", "message": "IL PROGRAMMA DEL #CENTRODESTRA - I NOSTRI 10 PUNTI \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44339", "created_time": "2018-01-24T09:49:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155081166030671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-23T15:05:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155081135950671", "message": "#UE. ECOFIN SMENTISCA PAROLE PADOAN, MINISTRO IN CONFLITTO INTERESSI\n\nFaccia di bronzo Padoan, da Bruxelles, afferma bellamente che all'interno dell'Ecofin \u2018c'\u00e8 implicitamente la preoccupazione che ci possa essere una interruzione del processo verso la stabilit\u00e0 e crescita\u2019 che l'Italia sta portando avanti.\n\nIl ministro dell\u2019Economia e delle finanze fa campagna elettorale anche in Europa, immerso in un incredibile conflitto d\u2019interessi: un comportamento assurdo, inaccettabile, insultante nei confronti del cittadini italiani.\n\nIl concetto di \u2018implicitamente preoccupato\u2019 \u00e8 assolutamente nuovo, vorremmo avere, se ci sono, maggiori dettagli. Una cosa \u00e8 certa: Padoan utilizza impropriamente una organizzazione internazionale, dandole voce, non si sa a che titolo.\n\nAttendiamo una precisazione del presidente di turno dell\u2019Ecofin.\n\nE tutti stiano tranquilli, quello del centrodestra \u00e8 un programma di crescita, stabilit\u00e0 e riduzione del debito pubblico. L\u2019esatto contrario di quanto fatto da Padoan in questi anni.", "created_time": "2018-01-23T14:45:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155081133755671", "message": "#FLATTAX. PADOAN SI DIMETTA DA MINISTRO E POI CONFRONTO PUBBLICO SU COPERTURE\n\nIl ministro dell\u2019Economia e delle finanze, mister debito pubblico Pier Carlo Padoan, ha proprio una bella faccia di bronzo. Il titolare del Mef si candida a Siena, citt\u00e0 del Monte dei Paschi, di cui \u00e8 proprietario proprio il Tesoro. Un conflitto d\u2019interessi grande come una casa che solo Padoan e il suo leader mister Etruria Renzi non hanno ancora percepito.\n\nE da questo pulpito il ministro dell\u2019Economia si permette di fare la maestrina e di chiedere ai competitori politici le coperture delle loro legittime proposte politiche? Ma Padoan non si vergogna neanche un po\u2019?\n\nLui, Renzi e Gentiloni hanno distrutto i conti pubblici italiani, hanno portato il debito pubblico a livelli record mai visti prima, hanno dilaniato l\u2019immagine internazionale del nostro Paese, e ancora trovano il fiato per proferire baggianate?\n\nAltra domandina: da candidato Padoan user\u00e0 gli uffici del Mef per la sua campagna elettorale? User\u00e0 le strutture del Tesoro e i suoi funzionari? User\u00e0 i voli di Stato?\n\nTi aiuto io a superare tutti questi conflitti d\u2019interessi, caro Pier Carlo. Dimettiti da ministro, affronta le prossime settimane a viso aperto. Ad armi pari sono pronto ad un confronto pubblico sulle coperture della flat tax e di tutte le nostre e le vostre proposte economiche. Da professore a professore. Noi siamo persone serie e il nostro programma \u00e8 perfettamente sostenibile dal punto di vista finanziario. Vedremo quello del Pd.\n\nConfrontiamoci pubblicamente, Pier Carlo. Gli italiani giudicheranno e magari se non sarai pi\u00f9 ministro dell\u2019Economia ma un semplice candidato i potenziali elettori del collegio di Siena saranno pi\u00f9 liberi di votarti o meno. In politica serve correttezza, trasparenza, lealt\u00e0.", "created_time": "2018-01-23T14:44:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155080774485671", "message": "\u202aSPECIALE MEDIA #SONDAGGI - IL CENTRODESTRA UNITO IN COSTANTE CRESCITA AL 38,7% DI MEDIA E VICINO ALLA MAGGIORANZA ASSOLUTA IN TERMINI DI SEGGI\u202c\n\n\u202a#Elezioni2018 \u202c\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44443\u202c", "created_time": "2018-01-23T11:39:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155078448940671", "message": "\u202aIL #PROGRAMMA DEL #CENTRODESTRA - \nI NOSTRI 10 PUNTI \u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzovotoForzaItalia #unitisivince \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44339\u202c", "created_time": "2018-01-22T16:02:41+0000"}, {"id": "18110615670_10155078228660671", "message": "#PA. DA MADIA SOLO PROMESSE PRE-ELETTORALI CHE NON VERRANNO MANTENUTE\n\nLa Madia afferma che gli arretrati per il rinnovo del contratto degli statali verranno pagati a febbraio, ma che non \u00e8 una mancia pre-elettorale. Strano perch\u00e9 i tempi del procedimento di approvazione del contratto non lo consentono. In realt\u00e0 la ministra ci ha provato, ma fa una promessa che non riuscir\u00e0  a mantenere. Il contratto firmato \u00e8 solo per il  personale ministeriale e degli enti pubblici (circa 250 mila dipendenti). Mancano i docenti e il personale amministrativo della Scuola, Sanit\u00e0, regioni ed enti locali, e tutto il personale del comparto sicurezza. Per quest\u2019ultimo settore poi la procedura \u00e8 molto pi\u00f9 complessa.\n\nTornando al contratto firmato, quest\u2019ultimo \u00e8 stato approvato dal Consiglio dei ministri di venerd\u00ec scorso, deve essere approvato dalla Corte dei conti che di solito ci mette non meno 30 giorni, e poi pu\u00f2 essere firmato definitivamente dall\u2019Aran. Solo dalla firma dell\u2019Aran il contratto sar\u00e0 operativo. Quindi a meno che non si paghi senza la firma del contratto, il pagamento degli arretrati solo per una minima parte degli statali \u00e8 una promessa pre-elettorale non mantenuta. In ogni caso tutto il restante mondo del pubblico impiego rimarr\u00e0 senza aumenti.\n\nLa Madia afferma inoltre che ha ridotto i comparti da 11 a 4, ma dimentica che questo \u00e8 dovuto alla riforma Brunetta.  Quello che la Madia ha modificato della riforma Brunetta, al fine di sbloccare la contrattazione, sono state le norme che davano pi\u00f9 fastidio alle organizzazioni sindacali (merito individuale, relazioni sindacali ecc.).\n\nInfine la ministra Madia, non ricorda o fa finta di non ricordare, che il blocco dei contratti per il governo di centrodestra era solo di tre anni, poi i governi a cui il Pd ha partecipato hanno prorogato tale blocco. Inoltre all\u2019inizio del mandato di Renzi non c\u2019\u00e8 alcuna dichiarazione sul rinnovo dei contratti del pubblico impiego, anzi c\u2019\u00e8 voluta una sentenza della Corte Costituzionale per avviare tutto il processo.\n\nLa Madia si attribuisce quindi  il merito che l\u201980% di ci\u00f2 che  proponeva  \u00e8 stato messo in pratica, forse si riferisce alle ripetute sentenze della Corte Costituzionale che hanno bocciato le sue riforme. Su quello nessuno la batte.", "created_time": "2018-01-22T14:15:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155077576685671", "message": "Con Silvio Berlusconi protagonisti nel mondo!\n\nForza Italia", "created_time": "2018-01-22T09:19:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155075884605671", "message": "\u202aSPECIALE SONDAGGIO IXE\u2019 PER HuffPost Italia - IL #CENTRODESTRA A UN PASSO DALLA MAGGIORANZA ASSOLUTA \u202c\n\n\u202a#Elezioni2018 #unitisivince \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44371\u202c", "created_time": "2018-01-21T17:20:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155075035380671", "message": "Il 4 marzo vota Forza Italia!!!!", "created_time": "2018-01-21T09:50:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155074993255671", "message": "\u202aTUTTO QUELLO CHE AVRESTE VOLUTO SAPERE SULLA #FLATTAX (SPECIALE #QN) \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25706\u202c", "created_time": "2018-01-21T09:09:01+0000"}, {"id": "18110615670_10155074880860671", "message": "\u202aL\u2019intervista a Silvio Berlusconi sul Corriere della Sera\u202c\n\u202a\u201cA MARZO SAR\u00c0 Forza Italia A INDICARE IL PREMIER. UN PIANO DI PRIVATIZZAZIONI PER ABBATTERE IL DEBITO\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44366\u202c", "created_time": "2018-01-21T07:57:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155074862015671", "message": "\u202aLa mia intervista al #QN\u202c\n\u202aNON CI SARANNO PI\u00d9 ALIBI\u202c\n\u202a\u201cCON TASSE BASSE PAGHEREMO TUTTI\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25701\u202c", "created_time": "2018-01-21T07:37:33+0000"}, {"id": "18110615670_10155073201905671", "message": "VOTO SCAMBIO. SORPRENDE TEMPISTICA CONTRO ESPONENTI Forza Italia\n\nSiamo in piena campagna elettorale, si avvicina l\u2019appuntamento con il voto del 4 marzo, con il centrodestra favorito e pronto al ritorno alla guida del Paese, e si ripetono fatti ai quali ormai siamo tristemente abituati. \n\nIl deputato di Forza Italia Luigi Cesaro e due consiglieri regionali azzurri - Armando Cesaro e Flora Beneduce - hanno ricevuto avvisi di conclusione indagini da parte della procura di Napoli, per un'ipotesi di voto di scambio in relazione a fatti che, secondo la tesi accusatoria, sarebbero avvenuti tra il maggio ed il giugno del 2015, in occasione cioe' delle ultime elezioni regionali. \n\nNoi siamo sempre dalla parte della giustizia giusta, per la chiarezza e la trasparenza, certo che sorprende, e non poco, questa assurda tempistica giudiziaria contro esponenti di Forza Italia a poche settimane dal voto. \n\nLa solita giustizia ad orologeria che gioca da decenni un ruolo politico nel dibattito pubblico di questo Paese. Gli italiani il 4 marzo giudicheranno anche questo.", "created_time": "2018-01-20T16:26:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155072768550671", "message": "\u202aIL #PROGRAMMA DEL #CENTRODESTRA UNITO \u202c\n\n\u202a- MENO TASSE\u202c\n\u202a- MENO STATO INVADENTE\u202c\n\u202a- MENO VINCOLI DALL\u2019EUROPA\u202c\n\u202a- PI\u00d9 AIUTO A CHI HA BISOGNO\u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44339\u202c", "created_time": "2018-01-20T12:53:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155072400535671", "message": "Oggi spiego a \u2018Il Mattino\u2019 il #programma del centrodestra unito.\n\nForza Italia Il Mattino", "created_time": "2018-01-20T08:16:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155072360230671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2018-01-20T07:49:34+0000"}, {"id": "18110615670_10155070779150671", "message": "\u202aCon la #FlatTax si realizza l\u2019equazione liberale dello sviluppo! \u202c", "created_time": "2018-01-19T16:41:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155070677720671", "message": "TUTTO CI\u00d2 CHE LA STAMPA PENSA DELLA FLAT TAX DI Forza Italia\u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44354", "created_time": "2018-01-19T16:01:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155070670445671", "message": "LA RIVOLUZIONE FISCALE DELLA #FLATTAX\u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44352", "created_time": "2018-01-19T15:57:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155070168390671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-19T09:53:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155070166530671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-19T09:51:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155070134035671", "message": "\u202aUN #PROGRAMMA PER L'ITALIA - PER LA CRESCITA, LA SICUREZZA, LE FAMIGLIE E LA PIENA OCCUPAZIONE \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44311\u202c", "created_time": "2018-01-19T09:16:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155069083955671", "message": "Firmato a Palazzo Grazioli il programma elettorale del centrodestra dai leader Silvio Berlusconi, Matteo Salvini e Giorgia Meloni", "created_time": "2018-01-18T21:08:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155068020660671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2018-01-18T09:55:08+0000"}, {"id": "18110615670_10155068001800671", "message": "#UE: BRUNETTA-ROMANI, GERMANIA-FRANCIA DECIDONO NUOVA EUROPA, E L\u2019ITALIA DI GENTILONI DOV\u2019E\u2019?\n\nSiamo estremamente preoccupati per quanto sta avvenendo a Bruxelles in questi giorni, dove gli alti funzionari europei e gli Stati membri, senza alcuna rappresentanza italiana presente, dibattono sulla nuova governance europea, alla ricerca di una soluzione che possa essere introdotta nel quadro normativo Ue entro poco tempo. Questo per due motivi.\n\nIl primo \u00e8 che non siamo per nulla d'accordo sui contenuti delle proposte, che vedono, in primis, la creazione di un Fondo Monetario Europeo che avrebbe il compito di sostituire la Commissione Europea nel controllo delle finanze pubbliche degli Stati membri, intervenendo nelle situazioni di crisi attraverso il meccanismo di \u2018deficit in cambio di riforme\u2019 e il cui potere decisionale dipenderebbe dalle quote detenute dagli Stati nel fondo, con Germania e Francia che la farebbero da padrone.\n\nPericolosa, in particolare, \u00e8 la proposta integrata dal progetto di quello che potrebbe diventare un accordo intergovernativo con il quale gli Stati membri della zona euro convengono sul trasferimento di fondi dal Meccanismo Europeo di Stabilit\u00e0 al Fondo Monetario Europeo e la previsione che quest\u2019ultimo subentri al primo anche nello status giuridico, con tutti i relativi diritti e obblighi. Cos\u00ec come pericolosa \u00e8 per l'Italia anche l'idea che il Fondo monetario europeo possa intervenire sul secondo pilastro dell\u2019Unione bancaria, il cosiddetto meccanismo di risoluzione unico.\n\nIn altre parole, la maggioranza che governer\u00e0 il Fondo Monetario Europeo, vale a dire Francia e Germania, avrebbe un potere enorme nel decidere anche sul sostegno al sistema bancario, dettandone le regole e, in seconda battuta, controllando i risparmi dei paesi membri. Per non dimenticare la volont\u00e0 di inserire il Fiscal Compact, il patto sottoscritto nel 2012 dagli Stati contenente le nuove regole di monitoraggio sui conti nazionali, all'interno del diritto comunitario.  Completamente assenti, invece, le regole per punire i prolungati surplus commerciali di alcuni paesi, in primis la Germania, nei loro scambi intracomunitari.\n\nIl secondo nostro motivo di preoccupazione, strettamente legato al primo, \u00e8 riferito alla totale, quanto incredibile, assenza del Governo italiano in questo processo di riforma. A riprova di ci\u00f2, veniamo a sapere che proprio oggi, a Berlino, si sono riuniti 15 economisti di nazionalit\u00e0 tedesca e francese, per suggellare il patto tra le rispettive nazioni sulla struttura e regole di bilancio della futura Unione monetaria. Fra i firmatari ci sono alti funzionari tedeschi e i consiglieri economici del presidente francese Emmanuel Macron, a riprova della seriet\u00e0 con la quale l'asse franco-tedesco sta prendendo l'iniziativa. L'Italia, al contrario, \u00e8 stata completamente esclusa dal gruppo. Lo scandalo \u00e8 che non ha nemmeno chiesto di parteciparvi. Infatti, nel momento in cui ci sarebbe bisogno di far sentire la propria voce a Bruxelles, il ministro dell'economia Pier Carlo Padoan \u00e8 in campagna elettorale a Roma. Il primo ministro Paolo Gentiloni non ha inviato nessun italiano a partecipare al gruppo. Non ci risulta nemmeno che il Governo abbia una proposta scritta di riforma a riguardo, dal momento che non esiste nessun documento fatto circolare al Parlamento o al Tesoro, prima di quelli ufficiali decisi dall\u2019alto. Nulla.\n\nPer la prima volta nella storia l'Italia abdica cos\u00ec al suo ruolo di Paese fondatore, lasciando strada libera a Parigi e Berlino, che decideranno in totale solitudine l'assetto della Nuova Europa per i prossimi decenni. Nel primo dopoguerra and\u00f2 Alcide De Gasperi a negoziare allo stesso tavolo di Kondrad Adenauer e Robert Schumann. Purtroppo per noi, a quel tavolo, questa volta non c\u2019\u00e8 seduto nessun italiano.", "created_time": "2018-01-18T09:37:28+0000"}, {"id": "18110615670_10155067849860671", "message": "Con #tasse esagerate lo Stato diminuisce la libert\u00e0 dei cittadini.  Noi abbiamo sempre abbassato le tasse, per dare agli italiani pi\u00f9 libert\u00e0. Lo faremo ancora con la #FlatTax.\n\nPensaci... #VotaForzaItalia", "created_time": "2018-01-18T08:02:56+0000"}, {"id": "18110615670_10155065684815671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-17T10:34:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155065465520671", "message": "\u202aIl mio intervento su Il Foglio:\n\n\u202a\u201cOGNI PROMESSA SUL #DEBITO. \nAvanzo primario e #FlatTax per aggredire il debito\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25676\u202c", "created_time": "2018-01-17T08:06:54+0000"}, {"id": "18110615670_10155063543045671", "message": "#UE. OK MOSCOVICI, DI MAIO-RENZI IGNORANTI E IRRESPONSABILI SU DEFICIT\n\nSiamo perfettamente d'accordo con il commento fatto dal commissario europeo agli Affari economici, Pierre Moscovici, in merito alle ultime dichiarazioni del candidato premier del Movimento 5 Stelle, Luigi di Maio, il quale ha proposto di sfondare la soglia del 3% del rapporto deficit/Pil prevista dai trattati europei.\n\nMoscovici ha giustamente bollato tale ipotesi come un \u2018controsenso assoluto\u2019 perch\u00e9 la limitazione del deficit eccessivo \u00e8 una condizione necessaria per abbassare l'elevato debito pubblico italiano.\n\nAggiungiamo soltanto che tale proposta non \u00e8 stata avanzata soltanto da Luigi di Maio ma anche dall'ex presidente del Consiglio, Matteo Renzi, che voleva sfidare le istituzioni europee proponendo una soluzione del tutto analoga a quella presentata da Di Maio.\n\nRiteniamo che sia da ignoranti e da irresponsabili, in questa delicatissima fase storica, giocare con il deficit, nel momento stesso in cui la Bce sta mettendo fine al suo programma di Quantitative Easing e al suo programma di acquisto di titoli di Stato, tra i quali i nostri Btp.\n\nIn piena campagna elettorale e con gli occhi degli investitori istituzionali puntati sul nostro Paese \u00e8 da irresponsabili fare delle affermazioni come quelle di Di Maio. Un ulteriore aumento del deficit avrebbe infatti delle conseguenze negative immediate sul nostro debito e la maggior flessibilit\u00e0 concessa dall\u2019Europa sarebbe subito controbilanciata dall\u2019aumento dei rendimenti dei nostri Btp e dai maggiori tassi d\u2019interesse che dovremo pagare. Uno scenario devastante per i nostri conti pubblici.", "created_time": "2018-01-16T12:06:32+0000"}, {"id": "18110615670_10155063515040671", "message": "#OpenCamera #elezioni2018", "created_time": "2018-01-16T11:38:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155063493490671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-16T11:22:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155063446570671", "message": "Speciale sondaggio EMG (Tgla7)  \nIL CENTRODESTRA UNITO CRESCE DI 1,5 PUNTI IN UNA SETTIMANA, CROLLO DI PD E M5S\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44167", "created_time": "2018-01-16T10:29:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155063390060671", "message": "INTERVISTA A Silvio Berlusconi  SUL QN Quotidiano Nazionale \n\u201cVIA LE TASSE PER SEI ANNI A CHI STABILIZZA I GIOVANI\u201d \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44155", "created_time": "2018-01-16T09:25:22+0000"}, {"id": "18110615670_10155061938205671", "message": "#LOMBARDIA. PREFERISCO LAPSUS FONTANA A OPPORTUNISMO RENZI\n\nIl candidato del centrodestra in Lombardia, Attilio Fontana, ha usato un\u2019espressione infelice, ha avuto un lapsus e ha chiesto scusa.\n\nMa francamente preferisco lo scivolone lessicale del nostro amico leghista all\u2019opportunismo di Matteo Renzi e della sinistra al caviale che, lontani anni luce dai problemi reali della gente e dalle legittime paure legate all\u2019invasione che il nostro Paese da ormai troppi anni subisce, con la scusa del politicamente corretto cercano di sfruttare subdolamente quanto accaduto.\n\nIn queste ore stiamo assistendo a indegne criminalizzazioni da parte dei soliti radical chic che, avendo perso ogni contatto con la realt\u00e0, si ergono a paladini della giustizia e della verit\u00e0.\n\nFontana ha sbagliato, ma \u00e8 insopportabile chi prova a strumentalizzare cinicamente un errore, non rendendosi conto, colpevolmente, del sentiment del Paese.", "created_time": "2018-01-15T17:27:25+0000"}, {"id": "18110615670_10155061227425671", "message": "#elezioni2018 #4marzo #votaForzaItalia #votaBerlusconi\n\nForza Italia Silvio Berlusconi", "created_time": "2018-01-15T08:29:11+0000"}, {"id": "18110615670_10155059585735671", "message": "La Flat Tax del centrodestra ha coperture certe, checch\u00e9 ne dica Pier Carlo Padoan. Il ministro dell\u2019Economia e delle finanze aveva promesso di ridurre il debito pubblico, \u2018dal prossimo anno\u2019, e per quattro anni il debito \u00e8 aumentato. Adesso Padoan ha finito gli anni, e s\u2019offre al Partito democratico di Matteo Renzi per avere una poltroncina anche lui. Ci sarebbe da ridere se non fosse da piangere.", "created_time": "2018-01-14T14:57:43+0000"}, {"id": "18110615670_10155059585185671", "message": "CALENDA BACCHETTA TUTTI, A QUANDO UN AUTOBACCHETTAMENTO?\n\nCalenda ci \u00e8 simpatico. Bacchetta tutti, alleati e avverari, e questo in politica non \u00e8 mai una cosa scontata. Certamente per\u00f2 ci piacerebbe, ogni tanto, leggere qualche dichiarazione di autobacchettamento da parte del ministro per lo Sviluppo economico. \n\nCalenda \u00e8 contento di come \u00e8 stata gestita la vicenda dei cantieri di Saint-Nazaire? Calenda \u00e8 contento della questione Ilva? Calenda \u00e8 contento delle nuove grane di Alitalia? Calenda \u00e8 contento degli oltre 160 tavoli di crisi aperti al Mise? \n\nEcco, ci piacerebbe che il bravo Calenda facesse un bilancio del suo mandato da ministro e sapere da lui, con la sua onest\u00e0 intellettuale, in cosa ha fatto bene e in cosa boccia le sue azioni. Ne \u00e8 capace, aspettiamo questo esercizio di verit\u00e0 e di chiarezza.", "created_time": "2018-01-14T14:57:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155059298910671", "message": "\u202aAnche in #Calabria sar\u00e0 cappotto\u202c\n\n\u202a#elezioni2018 #4marzo \u202cForza Italia", "created_time": "2018-01-14T11:26:33+0000"}, {"id": "18110615670_10155059295990671", "message": "Il #4marzo la liberazione del Paese. Regionalismo differenziato, cos\u00ec rinascer\u00e0 il Sud\u2026\n\nhttp://ildispaccio.it/primo-piano/167188-brunetta-fi-il-4-marzo-la-liberazione-del-paese-regionalismo-differenziato-cosi-rinascera-il-sud", "created_time": "2018-01-14T11:22:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155059294030671", "message": "In #Calabria Forza Italia vincer\u00e0 in tutti i collegi. Ringrazio #Renzi che ha distrutto il Pd e la sinistra\n\nhttp://m.lacnews24.it/39981/politica/brunetta-reggio-calabria-forza-italia-vincera.html", "created_time": "2018-01-14T11:19:36+0000"}, {"id": "18110615670_10155059223375671", "message": "\u202ala Repubblica rinnega #DeBenedetti, bufera su La Stampa\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25661\u202c", "created_time": "2018-01-14T10:16:50+0000"}, {"id": "18110615670_10155059038610671", "message": "#elezioni2018 #4marzo #votaForzaItalia", "created_time": "2018-01-14T08:38:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155059036285671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-14T08:37:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155059035870671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-14T08:37:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155057648090671", "message": "#CalabriaProtagonista Forza Italia\n\nIo mi sento un uomo del sud, sono un terrone per scelta. Io, in diverse fasi della mia vita, ho scelto il sud, per viverci, da economista, da parlamentare europeo. Io non ho mai accettato un Paese diviso, un Paese a due velocit\u00e0. Il rilancio economico dell\u2019Italia passa dal sud, da un vero e reale rilancio del sud. Dobbiamo partire da qui. E allora dico, diamo al sud le stesse infrastrutture del nord, e il sud far\u00e0 da solo. Diamo al sud le stesse strade, gli stessi aeroporti, le stesse Ferrovie, le stesse universit\u00e0. Io voglio la perequazione infrastrutturale, al sud ci devono essere le stesse infrastrutture che ci sono al nord. In cinque anni al governo dobbiamo fare questo, dobbiamo prendere questo impegno. Per il sud e per il Paese.\n\nVoglio grandi universit\u00e0 anche al sud, voglio che i ragazzi del sud vadano in Europa a fare l\u2019erasmus, non solo i figli dei ricchi, tutti i ragazzi. Voglio un sud protagonista. Questo deve essere il primo impegno del prossimo governo di centrodestra. Deve crescere la societ\u00e0, l\u2019economia, la speranza. Lo Stato deve dare risposte a questi territori. Quando manca lo Stato nasce la criminalit\u00e0, nascono le mafie, con lo Stato forte \u00e8 presente queste storture vengono sconfitte, isolate.\n\nDopo i referendum in Veneto e Lombardia abbiamo lanciato un\u2019idea. Referendum sul regionalismo variabile in tutta Italia. Meno Stato invadente al Nord, pi\u00f9 Stato efficiente al Sud. Lo Stato buono, quello che d\u00e0 risposte. Forza Italia ha deciso di percorrere questa strada.\n\nSecondo tutti i sondaggi il centrodestra \u00e8 fortissimo al Nord. Vinceremo alla grande in Lombardia, in Veneto, in Piemonte, in Liguria. Faremo cappotto ovunque. La partita decisiva sar\u00e0 nei collegi, e la battaglia decisiva per avere la maggioranza assoluta si giocher\u00e0 al sud. Qui in Calabria possiamo fare cappotto: 12-0. E con un sud protagonista avrete, avremo una grande vittoria e poi dovremo assumerci tutte le responsabilit\u00e0 che sono conseguenti ad un grande risultato.\nE allora prepariamoci ad un grande 2018, a livello nazionale e in Calabria, per voi. E dopo la vittoria alle politiche qui avrete la strada spianata per le elezioni regionali dell\u2019anno prossimo. Riprendetevi la regione, mandate a casa la sinistra.\n\nDevo dire grazie a Matteo Renzi, grazie perch\u00e9 hai distrutto il Pd, grazie perch\u00e9 hai distrutto la sinistra, grazie perch\u00e9 hai distrutto te stesso. Renzi ha fatto una legge elettorale che aiuta le coalizioni senza avere una coalizione, grazie Renzi. \nPer la sua fame di potere, per il suo cannibalismo, ha ucciso, politicamente parlando, tutti i suoi possibili alleati. Adesso il Pd perde un punto a settimana, e noi cresciamo costantemente ormai da mesi. E con chi va a braccetto Renzi? Con la Lorenzin e il suo simbolo petaloso, lasciamo perdere.\nVi faccio una previsione: Forza Italia nelle urne superer\u00e0 il Partito democratico.", "created_time": "2018-01-13T18:12:27+0000"}, {"id": "18110615670_10155057615365671", "message": "#PD. RENZI CHI? QUELLO CHE SUSSURRA A POTENTI NOTIZIE RISERVATE?\n\nChi \u00e8 Renzi? E\u2019 quello che sussurra ai potenti notizie riservate? Su questo poi indagher\u00e0 la magistratura, per\u00f2 Renzi ogni volta che parla ci fa un favore, la gente lo rifiuta. E\u2019 bello avere un avversario cos\u00ec, un avversario come Renzi che vede il suo partito calare di un punto a settimana. Vi faccio una previsione: Forza Italia alle prossime elezioni politiche superer\u00e0 il Partito democratico nelle urne come nei seggi. Per cui da questo punto di vista mi sento di sorridere e dire: grazie Renzi che hai distrutto il Pd, grazie Renzi che hai distrutto la sinistra e che hai srotolato un tappeto rosso davanti al centrodestra unito di governo\u201d.", "created_time": "2018-01-13T17:52:53+0000"}, {"id": "18110615670_10155057503795671", "message": "Ora a Reggio Calabria \nForza Italia\n\n#forzaitaliaalgoverno \n#CalabriaProtagonista", "created_time": "2018-01-13T17:03:26+0000"}, {"id": "18110615670_10155057286495671", "message": "Oggi a Reggio Calabria con Jole Santelli Roberto Occhiuto e On. Alessandro Nicol\u00f2\n\nForza Italia\n\n#forzaitaliaalgoverno \n#CalabriaProtagonista", "created_time": "2018-01-13T15:52:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155056852765671", "message": "\u202aULTIMO SONDAGGIO #SWG - IL CENTRODESTRA UNITO GUADAGNA PIU' DI DUE PUNTI IN UN MESE, Forza Italia VOLA AL 16,7% \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44124\u202c", "created_time": "2018-01-13T09:44:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155056676355671", "message": "Ci vediamo oggi, alle 17, all\u2019Auditorium Calipari di Reggio Calabria! Roberto Occhiuto Jole Santelli Forza Italia", "created_time": "2018-01-13T07:49:45+0000"}, {"id": "18110615670_10155056660490671", "message": "La mia intervista a \u2018Il Giornale di Vicenza\u2019\n\u201cCON NOI AL GOVERNO I RISPARMIATORI SARANNO RISARCITI\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25653", "created_time": "2018-01-13T07:29:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155055089935671", "message": "C.DESTRA. PRONTI A VINCERE ELEZIONI, VENETO SARA\u2019 REGIONE LEADER\n\nNei giorni scorsi abbiamo chiuso con Forza Italia, Lega, Fratelli d\u2019Italia, Noi con l\u2019Italia dieci punti programmatici condivisi. Questa sar\u00e0 la nostra proposta, come centrodestra unito, per tornare al governo. Un documento serio, rivoluzionario, impegni concreti per il futuro del Paese.\n\nIl centrodestra unito, secondo la media di tutti i sondaggi, \u00e8 al 38%. Stiamo studiando tutte le rilevazioni, come abbiamo fatto con il referendum costituzionale. Il centrodestra \u00e8 ampiamente primo con 13-14 punti di vantaggio sul centrosinistra di Renzi, e con 10-11 punti in pi\u00f9 rispetto al Movimento 5 stelle di Di Maio. Il centrodestra \u00e8 in un continuo trend crescente, il Partito democratico \u00e8 in caduta libera.\n\nIl centrodestra unito in Veneto, secondo l\u2019ultimo sondaggio di Euromedia Research, \u00e8 al 54,8%, il centrosinistra con il Pd di Renzi \u00e8 al 22,6%. Liberi e uguali di Grasso \u00e8 al 3,6%, mentre il Movimento 5 stelle \u00e8 al 18,5%. Abbiamo una Lega molto forte, intorno al 30% e una Forza Italia che cresce costantemente, adesso siamo al 18%.\n\nQuesti numeri parlano da soli, sono risultati straordinari, non penso che il altre regioni ci siano percentuali di questo tipo. E in Veneto governiamo da decine di anni, la nostra tradizione viene da lontano e i cittadini premiano il nostro buon governo.\n\nCon questi numeri facciamo cappotto e vinciamo tutti i 28 collegi uninominali e nel proporzionale prendiamo quasi il 60% dei collegi. Grandi numeri, ma grande ed enorme responsabilit\u00e0, nei confronti della nostra regione e dei nostri concittadini. Saremo la regione simbolo per il centrodestra unito. E con queste percentuali in primavera vinciamo tanto a Vicenza quanto a Treviso.", "created_time": "2018-01-12T16:35:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155055014285671", "message": "#UE. CON TRATTATO DEL QUIRINALE GENTILONI CEDE SOVRANITA\u2019 A FRANCIA E SPACCA EUROPA\n\nIl \u2018Trattato del Quirinale\u2019 al quale starebbero lavorando congiuntamente il presidente del consiglio italiano Paolo Gentiloni e il presidente francese Emmanuel Macron, avente l'intento di rafforzare la cooperazione bilaterale tra Italia e Francia, rappresenta una umiliazione che il nostro premier fa subire all'Italia da parte dei cugini d'oltralpe. Qual \u00e8 il motivo per cui il tanto europeista Macron, il giovane politico che ha vinto le ultime elezioni francesi presentandosi con il chiaro intento di voler riformare l'Unione Europea in una rafforzata cooperazione multilaterale, desidera ora cos\u00ec tanto stipulare un trattato bilaterale con l'Italia, appena prima di saldare un patto di ferro con la Germania per decidere i destini dell'Europa?\n\nIl sospetto che ci viene \u00e8 che il presidente francese da una parte voglia riformare l'Europa, sfruttando la sua partnership di ferro con Berlino, e dall'altra portare a casa vantaggi enormi per la sua Francia, sfruttando l'attuale debolezza contrattuale di Roma. Questo improvviso ritorno di fiamma con il nostro paese, culminato con l'elogio fatto da Macron a Gentiloni, non \u00e8 affatto credibile ed ha tutta l'aria di un grande tranello teso al nostro Primo Ministro per convincerlo a firmare un trattato chiaramente vantaggioso per la sola Francia.\n\nAbbiamo gi\u00e0 avuto pi\u00f9 che una riprova del fatto che del presidente Macron non c'\u00e8 da fidarsi. Non ci siamo scordati, infatti, del caso riguardante l'acquisto dei cantieri navali di Saint-Nazaire da parte di Fincantieri, con il governo francese che, in barba alle normative europee e alle regole di mercato, ha messo i bastoni tra le ruote ad una trattativa gi\u00e0 conclusa, rifiutandosi di concedere il controllo dei cantieri alla multinazionale italiana. Una vicenda che sfior\u00f2 lo scontro diplomatico e che fin\u00ec sui tavoli di Bruxelles, bollata come una \u2018vergogna\u2019 anche dalla stampa finanziaria anglosassone. Fu lo stesso Macron a rimettere in discussione il precedente accordo stipulato dal suo predecessore Francois Hollande, al fine di \u2018garantire la tutela dei posti di lavoro, ma anche la sovranit\u00e0 della compagnia\u2019, dopo aver raccolto \u2018le preoccupazioni dei lavoratori\u2019 e affidando al suo ministro dell'Economia, Bruno Le Maire, il compito di \u2018negoziare per individuare un nuovo assetto azionario\u2019, culminato poi con la proposta di offrire a Fincantieri soltanto il 50% del pacchetto azionario contro il 66,6% che il precedente accordo stabiliva.\n\nCos\u00ec come non ci siamo dimenticati di come la Francia abbia votato per Amsterdam come nuova sede dell'European Medical Agency, che avrebbe dovuto finire a Milano come logica voleva, mentre lei, grazie agli accordi sottobanco fatti con gli altri paesi europei, riusciva a garantirsi la nuova sede dell'European Banking Agency a Parigi, in cambio, si era fatto credere, di sostenere la candidatura dell'ingenuo ministro dell'economia Pier Carlo Padoan alla guida dell'Eurogruppo. Sappiamo tutti come anche questa vicenda \u00e8 andata a finire.", "created_time": "2018-01-12T16:03:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155054857295671", "message": "\u202aSPECIALE MEDIA #SONDAGGI - IL CENTRODESTRA UNITO IN COSTANTE CRESCITA QUASI AL 38% \u202c\n\nForza Italia\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44119\u202c", "created_time": "2018-01-12T14:26:20+0000"}, {"id": "18110615670_10155054643625671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-12T11:19:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155054601530671", "message": "\u202aA #Vicenza, conferenza stampa per la presentazione del candidato sindaco Fabio Mantovani \u202c\n\n\u202a#cdxunito \u202c", "created_time": "2018-01-12T10:27:49+0000"}, {"id": "18110615670_10155054580380671", "message": "#FLATTAX. COPERTURE CERTE IN PROGRAMMA C.DESTRA, RENZI RIDICOLO\n\nIl segretario del Partito democratico, mister Etruria Matteo Renzi, detto anche \u2018l\u2019uomo che sussurrava a Carlo De Benedetti\u2019, parla a ruota libera di flat tax, ma non sa quel che dice. Ridicolo.\n\nL\u2019ex premier spara numeri a casaccio e senza una neppur minima conoscenza dell\u2019argomento al quale goffamente si affianca.\n\nNel programma del centrodestra unito la flat tax \u00e8 totalmente coperta in modo serio e strutturale. Sar\u00e0 una misura rivoluzionaria che rilancer\u00e0 il Paese dopo i disastri del governo dei mille giorni, e ridar\u00e0 speranza ai cittadini italiani.\n\nNoi, caro Renzi, le cose le facciamo davvero, con dedizione e concretezza. Pasticci bancari e insider trading li lasciamo ad altri.", "created_time": "2018-01-12T09:59:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155054345510671", "message": "\u202aDalle 7.35 seguimi in diretta su Radio Anch'io \u202c", "created_time": "2018-01-12T06:33:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155054345000671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-12T06:32:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155052441110671", "message": "BANCHE #POPOLARI. L\u2019AFFAIRE RENZI-DE BENEDETTI (Rassegna stampa ragionata) \u2013 Seconda puntata\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25630", "created_time": "2018-01-11T09:40:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155052439790671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-11T09:38:34+0000"}, {"id": "18110615670_10155052325220671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2018-01-11T08:22:29+0000"}, {"id": "18110615670_10155050824930671", "message": "#sacchettiBio. LE PROPOSTE DI Forza Italia E DI FARE AMBIENTE - Sacchetti di carta al posto dei bioshopper: una alternativa ambientalista alla norma del Governo sul biodegradabile \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44077", "created_time": "2018-01-10T16:42:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155050582185671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-10T15:05:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155050230155671", "message": "Speciale sondaggio Tecn\u00e8: il centrodestra unito vola oltre il 39% cos\u00ec come Forza Italia (al 18%) che si conferma forza trainante della coalizione\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44047", "created_time": "2018-01-10T10:33:23+0000"}, {"id": "18110615670_10155050226880671", "message": "\u202aIn corso la prima riunione del tavolo del #centrodestra per il programma\u202c\n\n\u202a#elezioni2018 Forza Italia Lega - Salvini Premier Fratelli d'Italia Noi con l'Italia", "created_time": "2018-01-10T10:29:39+0000"}, {"id": "18110615670_10155048471875671", "message": "DOPO The Economist PUBBLICHE SCUSE ANCHE DA Le Monde\n\nSilvio Berlusconi Forza Italia\n\nPasso dopo passo i vecchi detrattori del presidente Silvio Berlusconi fanno marcia indietro, con tanto di pubbliche scuse, e la verit\u00e0 viene lentamente ripristinata dopo anni di insulti, di assurde accuse e di fantasiose ricostruzioni che di giornalistico avevano, a dire il vero, ben poco.\n\nDopo l\u2019\u2019Economist\u2019 tocca a \u2018Le Monde\u2019 cospargersi il capo di cenere e rettificare due articoli scritti nel 2015 e nel 2017 nei quali il nome del nostro leader veniva infangato e accostato a organizzazioni criminali del nostro Paese.\n\n\u2018Nella precisazione - sottolinea la Fininvest - si riconosce che in Italia sono stati avviati diversi procedimenti penali per verificare se Berlusconi e il suo gruppo Fininvest avessero utilizzato capitali di provenienza mafiosa, ma dopo approfondite indagini, finalizzate soprattutto ad analizzare le dichiarazioni dei pentiti e i flussi finanziari di Fininvest, questi procedimenti hanno portato a provvedimenti di non luogo a procedere o di assoluzione. In queste sentenze definitive, riconosce Le Monde nella rettifica, non c'\u00e8 alcuna prova che Fininvest e Silvio Berlusconi abbiano potuto beneficiare di somme di origine mafiosa, o che si siano dedicati a riciclare tali somme\u2019.\n\nSilvio Berlusconi \u00e8 stato un grande imprenditore ed \u00e8 un politico di incredibile valore, che ha governato il Paese per quasi dieci anni nella seconda Repubblica e che si avvia a guidare la coalizione di centrodestra alla vittoria alle prossime elezioni politiche.\n\nLa sua immagine a livello internazionale \u00e8 stata, in alcuni frangenti, sporcata da attacchi personali violenti e immotivati, condotti dalla stampa italiana in prima battuta e ripresi, troppo spesso senza le giuste e approfondite analisi, a scatola chiusa dai media stranieri.\n\nLa verit\u00e0 storica su tante vicende e le ammissioni di errori da parte di vecchi detrattori stanno restituendo a Berlusconi una minima parte di quanto mal tolto negli scorsi anni. Meglio tardi che mai.", "created_time": "2018-01-09T15:54:40+0000"}, {"id": "18110615670_10155048355740671", "message": "#PA. CON LA MADIA INDIETRO DI 10 ANNI, POTERE AL SINDACATO E MERITO AZZERATO \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25618", "created_time": "2018-01-09T14:59:57+0000"}, {"id": "18110615670_10155048270550671", "message": "\u202aAscolta la mia intervista a Radio Radicale sulla scelta di Roberto Maroni di rinunciare a ricandidarsi alla presidenza della Regione Lombardia \u202c\n\n\u202ahttps://www.radioradicale.it/scheda/530306/intervista-a-renato-brunetta-sulla-scelta-di-roberto-maroni-di-rinunciare-a\u202c", "created_time": "2018-01-09T14:32:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155047847575671", "message": "#CENTRODESTRA. IN NOSTRO PROGRAMMA SHOCK FISCALE PER FAR RIPARTIRE L\u2019ITALIA\n\nPer quanto riguarda il centrodestra unito, entro pochi giorni avremo il programma di coalizione. Ci vedremo domani \u2013 Forza Italia, Lega, Fratelli d\u2019Italia, e Noi con l\u2019Italia \u2013 e definiremo pochi punti impegnativi per tutte le componenti dell\u2019alleanza.\n\nMeno tasse, meno burocrazia, meno vincoli dall'Europa, pi\u00f9 aiuti a chi ha bisogno, pi\u00f9 sicurezza per tutti, riforma della giustizia e giusto processo, revisione del sistema pensionistico cancellando gli effetti deleteri della Legge Fornero, realizzazione della flat tax, difesa delle aziende italiane e del Made in Italy, imponente piano di sostegno alla natalit\u00e0, controllo dell'immigrazione.\n\nUn programma per far ripartire l\u2019Italia, uno shock fiscale per rilanciare la nostra economia. Il tutto con grande credibilit\u00e0 e con senso di responsabilit\u00e0 rispetto ai conti pubblici, Nessuna fantasia e nessuna promessa, ma impegni che il centrodestra realizzer\u00e0 nell\u2019arco della prossima legislatura. Questo \u00e8 il nostro stile.", "created_time": "2018-01-09T11:02:28+0000"}, {"id": "18110615670_10155047748940671", "message": "SPECIALE Silvio Berlusconi \u2013 INTERVISTA A Radio Capital \n(Dossier e audio integrale)\n\nForza Italia\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=44014", "created_time": "2018-01-09T09:51:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155047624775671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-09T08:34:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155047624305671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2018-01-09T08:34:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155046004115671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-08T14:47:00+0000"}, {"id": "18110615670_10155045954460671", "message": "#CENTRODESTRA. AL LAVORO SU PROGRAMMA, DA STOP A L.FORNERO A FLAT TAX\n\nL\u2019accordo di Arcore tra Silvio Berlusconi, Matteo Salvini e Giorgia Meloni ha lanciato la campagna elettorale del centrodestra unito. Un quadrifoglio vincente \u2013 formato da Forza Italia, Lega, Fratelli d\u2019Italia, e Noi con l\u2019Italia \u2013 che si candida, con seriet\u00e0 e competenze, a governare il Paese per i prossimi cinque anni.\n\nI nostri leader hanno ieri gettato le basi per il programma che presenteremo agli elettori. Nelle prossime ore ci sar\u00e0 un vertice del centrodestra nel quale verranno limati i dieci punti della nostra offerta politica.\n\nMeno tasse, meno burocrazia, meno vincoli dall'Europa, pi\u00f9 aiuti a chi ha bisogno, pi\u00f9 sicurezza per tutti, riforma della giustizia e giusto processo, revisione del sistema pensionistico cancellando gli effetti deleteri della Legge Fornero, realizzazione della flat tax, difesa delle aziende italiane e del Made in Italy, imponente piano di sostegno alla natalit\u00e0, controllo dell'immigrazione: saranno questi \u2013 come deciso ieri ad Arcore \u2013 i primi passi dell'azione di governo di centrodestra che uscir\u00e0 dalle politiche del prossimo 4 marzo.\n\nE allora, al lavoro per un programma rivoluzionario, serio, concreto sostenibile. Impegni che prenderemo davanti al Paese e che siamo pronti a trasformare in realt\u00e0 una volta tornati a Palazzo Chigi. Siamo pronti a governare.", "created_time": "2018-01-08T14:18:17+0000"}, {"id": "18110615670_10155045813150671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-08T12:24:07+0000"}, {"id": "18110615670_10155045744440671", "message": "#ELEZIONI2018. DOMANI VERTICE C.DESTRA, PUNTIAMO A PROGRAMMA IN 10 PUNTI\n\nFacendo seguito all\u2019accordo di ieri ad Arcore tra i tre partiti fondanti del centrodestra, domani si riunir\u00e0 tanto il gruppo di lavoro sul programma quanto quello sulle candidature.\n\nPer quanto riguarda il programma, ci sar\u00e0 una sintesi puntuale che verr\u00e0 adottata da tutti e quattro i partiti coalizzati \u2013 Forza Italia, Lega, Fratelli d\u2019Italia, e Noi per l\u2019Italia \u2013 in modo da avere una piattaforma comune da usare in campagna elettorale.\n\nPuntiamo ad avere un programma in dieci punti, precisi, impegnativi, sul fisco, sulla natalit\u00e0, sulla sicurezza, sulla crescita, sugli investimenti, sulla giustizia, che saranno la base politico-programmatica per il prossimo governo di centrodestra.", "created_time": "2018-01-08T11:15:10+0000"}, {"id": "18110615670_10155045728655671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2018-01-08T10:57:42+0000"}, {"id": "18110615670_10155045534305671", "message": "\u202aL'INNO ALLA GIOIA DEL CAV \n(Intervista di  al pres. Silvio Berlusconi, Il Foglio) \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=43989\u202c", "created_time": "2018-01-08T08:13:44+0000"}, {"id": "18110615670_10155045521770671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-08T08:06:25+0000"}, {"id": "18110615670_10155044408345671", "message": "\u202a#Centrodestra. Silvio Berlusconi incontra Salvini e Meloni: \u201cInsieme abbiamo ufficializzato la coalizione con Forza Italia, Lega, Fratelli d\u2019Italia e quarto Polo\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=43983\u202c", "created_time": "2018-01-07T18:54:21+0000"}, {"id": "18110615670_10155044396235671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-07T18:47:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155044231190671", "message": "Il 4 marzo si vota... Forza Italia! \n\n#elezioni2018", "created_time": "2018-01-07T17:11:05+0000"}, {"id": "18110615670_10155044226495671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-07T17:07:19+0000"}, {"id": "18110615670_10155044225180671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-07T17:06:09+0000"}, {"id": "18110615670_10155043588240671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2018-01-07T10:20:24+0000"}, {"id": "18110615670_10155043584190671", "message": "#BuonaDomenica \nFra 8 domeniche si vota Forza Italia!", "created_time": "2018-01-07T10:15:16+0000"}, {"id": "18110615670_10155043539625671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2018-01-07T09:33:58+0000"}, {"id": "18110615670_10155043539480671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "message": "Tra 8 domeniche si vota Forza Italia! \n\n#elezioni2018", "created_time": "2018-01-07T09:33:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155043373480671", "message": "\u202aLa mia intervista a Il Gazzettino: \u201cBasta spartizioni col Cencelli. Il #Veneto lanci il #Quadrifoglio\u201d \u202c\n\n\u202aForza Italia  \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25595\u202c", "created_time": "2018-01-07T07:28:41+0000"}, {"id": "18110615670_10155041239400671", "message": "\u202aSPECIALE BERLUSCONI! \u202c\n\u202a(Tutte le ultime interviste) \u202c\n\nForza Italia Silvio Berlusconi\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=43958\u202c", "created_time": "2018-01-06T11:45:30+0000"}, {"id": "18110615670_10155041196620671", "message": "\u202aSPECIALE MEDIA SONDAGGI \u2013 IL CDX QUASI AL 37% E RISPETTO A GENNAIO 2017 CRESCE DI OLTRE 7 PUNTI\u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=43905\u202c", "created_time": "2018-01-06T11:21:03+0000"}, {"id": "18110615670_10155039137095671", "message": "#UNIVERSIT\u00c0. MIUR ABOLISCE USO LINGUA ITALIANA, CORREGGERE SUBITO BANDO\n\nIl Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca con un bando pubblicato il 27 dicembre scorso ha imposto la compilazione, esclusivamente in lingua inglese, delle domande per ottenere il finanziamento dei progetti universitari di \u2018interesse nazionale\u2019. Sostanzialmente, una domanda rivolta alla PA abolisce l'uso della lingua italiana e costringe al solo utilizzo di una lingua straniera. Ma la lingua italiana \u00e8, nella sua ufficialit\u00e0, vettore della cultura e della tradizione immanenti nella comunit\u00e0 nazionale, tutelate anche dall\u2019articolo 9 della Costituzione.\n\nLa Corte Costituzionale (Sentenza 21 febbraio 2017, n. 42), anche con riguardo ai corsi di studio in lingua straniera, ha chiarito che: - l\u2019obiettivo dell\u2019internazionalizzazione deve essere soddisfatto senza pregiudicare i principi costituzionali del primato della lingua italiana, della parit\u00e0 nell\u2019accesso all\u2019istruzione universitaria e della libert\u00e0 d\u2019insegnamento.\n\nL\u2019autonomia universitaria riconosciuta dall\u2019articolo 33 della Costituzione, infatti, deve pur sempre svilupparsi \u2019nei limiti stabiliti dalle leggi dello Stato\u2019 e, prima ancora, dai diversi principi costituzionali che nell\u2019ambito dell\u2019istruzione vengono in rilievo. Ancor pi\u00f9 rilevante appare, in questa prospettiva, il trattamento giuridico riservato alle procedure del MIUR ai fini della partecipazione a bandi pubblici che deve egualmente ispirarsi a criteri di ragionevolezza, proporzionalit\u00e0 e adeguatezza.\n\nSempre la giurisprudenza costituzionale in materia, ferma la tutela delle minoranze linguistiche, ha infatti ribadito \u2013 in via generale - come la lingua sia \u2018elemento fondamentale di identit\u00e0 culturale e [...] mezzo primario di trasmissione dei relativi valori\u2019, \u2019elemento di identit\u00e0 individuale e collettiva di importanza basilare\u2019. Ci\u00f2 che del pari vale per l\u2019\u2019unica lingua ufficiale\u2019 del sistema costituzionale: la lingua italiana.\n\nLa soluzione pi\u00f9 ragionevole appare dunque quella di consentire la presentazione della domanda nella lingua nazionale e/o in lingua inglese, riservando la scelta a coloro che presentano le domande in base all'opzione pi\u00f9 conveniente ed adeguata alla disciplina per la quale si propone un progetto di ricerca. Ogni altra soluzione appare semplicemente irrazionale e, forse, frutto di un orientamento meramente politico che pare caratterizzare non solo il MIUR ma l'intero Governo Gentiloni: la dismissione culturale dell'identit\u00e0 nazionale e l'abbandono, in ogni occasione, degli elementi fondanti della cultura nazionale e della trasmissione dei relativi valori.\n\nAnche il messaggio distorto che deriva dalla errata ed irragionevole decisione del MIUR, richiede una immediata precisazione del Ministro che, peraltro, non appare certamente il migliore esempio di difesa della lingua italiana.", "created_time": "2018-01-05T14:36:18+0000"}, {"id": "18110615670_10155038711670671", "message": "\u202a#ELEZIONI. CAV AGGREGA COME NEL \u201994, CDX AL 40% E SALIREMO DI ALTRI 5 PUNTI \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=43955\u202c", "created_time": "2018-01-05T09:09:14+0000"}, {"id": "18110615670_10155038568805671", "message": "\u202aIl mio intervento su Il Sole 24 ORE \u202c\n\u202a\u201cI dubbi su Fs-Anas, non sia solo maquillage finanziario\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25588\u202c", "created_time": "2018-01-05T07:22:48+0000"}, {"id": "18110615670_10155038541705671", "message": "\u202aLa mia intervista al Corriere della Sera\n\u202a\u201cSilvio aggrega come nel \u201894. Ora nuove regole di lealt\u00e0 dentro la nostra coalizione\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25585\u202c", "created_time": "2018-01-05T06:59:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155036799940671", "message": "\u202aSPECIALE MEDIA SONDAGGI - IL CDX QUASI AL 37% \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=43905\u202c", "created_time": "2018-01-04T12:44:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155034387565671", "message": "\u202a#ELEZIONI2018\nFLAT TAX E PIU\u2019 CRESCITA, QUESTA LA RICETTA DEL CENTRODESTRA \n\nForza Italia\u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25579\u202c", "created_time": "2018-01-03T10:00:06+0000"}, {"id": "18110615670_10155034300680671", "message": "\u202a#LAVORO. VIA #JOBSACT, OK VOUCHER E LEGGE BIAGI 4.0 \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=43953\u202c", "created_time": "2018-01-03T09:02:04+0000"}, {"id": "18110615670_10155034150845671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2018-01-03T07:20:13+0000"}, {"id": "18110615670_10155034150270671", "message": "\u202aRipristinare i voucher e tornare alla legge Biagi\u202c\n\u202aAvvenire \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25576\u202c", "created_time": "2018-01-03T07:19:31+0000"}, {"id": "18110615670_10155034088535671", "message": "\u202aSeguitemi fra poco in diretta\u202c\n\u202a#programmaelettorale #elezioni2018 \u202c", "created_time": "2018-01-03T06:29:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155032962930671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2018-01-02T19:29:48+0000"}, {"id": "18110615670_10155032962785671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2018-01-02T19:29:38+0000"}, {"id": "18110615670_10155032925445671", "message": "\u202a#BERLUSCONI: \u201cL\u2019EURO DI PRODI HA RESO PEGGIORE L\u2019ITALIA\u201d \u202c\n\u202a(Intervista al Corriere dell\u2019Umbria) \u202c\n\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=43949\u202c", "created_time": "2018-01-02T19:01:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155032078250671", "message": "\u202a\u201cPER L\u2019AUTONOMIA SERVE UNA RIFORMA COSTITUZIONALE\u201d \u202c\n\u202a(La mia intervista al \u2018Corriere del Veneto\u2019) \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25570\u202c", "created_time": "2018-01-02T08:50:47+0000"}, {"id": "18110615670_10155027937180671", "message": "Che sia un #2018 di rinascita per il nostro Paese. Che l\u2019anno nuovo riporti la democrazia in Italia. Ci aspettano grandi sfide e importanti traguardi da raggiungere. Saremo protagonisti del futuro, con #ForzaItalia e con il nostro presidente Silvio #Berlusconi", "created_time": "2017-12-31T18:10:15+0000"}, {"id": "18110615670_10155022232035671", "message": "L\u2019INTERVISTA A Silvio Berlusconi (Corriere della Sera): \u201cE\u2019 stato un governo insufficiente. Il Pd? La sfida \u00e8 tra noi e il M5S\u201d \nForza Italia\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=43894", "created_time": "2017-12-29T07:24:30+0000"}, {"id": "18110615670_10155018019920671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-12-27T09:56:55+0000"}, {"id": "18110615670_10155009901520671", "message": "#PA. MADIA SI VERGOGNI, HA SVENDUTO MERITO CEDENDO ALLA CGIL\n\nMarianna Madia, che attacca goffamente la mia riforma e le mie politiche, dovrebbe solo vergognarsi. Ha svenduto il merito, la trasparenza, la premialit\u00e1, alla Cgil e alla loro strampalata idea di pubblica amministrazione. \n\nLa Pa di Brunetta aveva riconquistato un ruolo nella societ\u00e0 italiana e aveva inequivocabilmente ricevuto l\u2019apprezzamento dei cittadini; la pubblica amministrazione della sinistra \u00e8 stata completamente appaltata al sindacato, al gattopardismo, all\u2019opacit\u00e0. \n\nSiamo tornati indietro di dieci anni e le parole della Madia e l\u2019esultanza della Cgil certificano il fallimento di una stagione che ha distrutto quanto di buono fatto dal centrodestra al governo.", "created_time": "2017-12-23T19:23:33+0000"}, {"id": "18110615670_10155008809915671", "message": "\u202aLa mia intervista al #QN: \u201cVolevano fermare Silvio. Nel 2011 tante anomalie per far cadere il governo\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25536\u202c", "created_time": "2017-12-23T07:44:59+0000"}, {"id": "18110615670_10155006727850671", "message": "CONTI PUBBLICI. 2011 NON FU DEFAULT ITALIA MA SPECULAZIONE\n\n \n\nIn Europa, successivamente allo scoppio della crisi dei debiti subprime negli USA, accadono molte cose, spesso superficialmente misurate dal cosiddetto spread sui debiti sovrani, ma che riguardano, pi\u00f9 che altro, il trasferimento della crisi americana sul sistema europeo e sull\u2019euro.  \n\nQuando si \u00e8 parlato di default del debito italiano, in realt\u00e0 era in gioco il default dell\u2019euro e quindi dei singoli stati di crisi che via via si andavano manifestando, a partire da quello della Grecia, della Spagna, del Portogallo e dell\u2019Italia. Erano crisi di paesi che venivano attaccati dalla speculazione e dai mercati. Certamente, almeno in apparenza, erano i debiti sovrani ad essere attaccati, ma nella sostanza sotto attacco c\u2019era l\u2019intera costruzione dell\u2019euro, che non aveva previsto, nella sua ingegneria, situazioni di questo tipo.  Qualche analista parl\u00f2 dello spostamento di ingenti masse di denaro dal salvataggio delle banche americane, avvenuto grazie alla FED e al Tesoro americano, ad altre parti del mondo e da qui sono iniziati i guai per i debiti sovrani dei vari Stati e, quindi, dell\u2019Euro. L\u2019Italia \u00e8 stata soltanto uno dei punti d\u2019attacco della grande speculazione internazionale, soprattutto in ragione della dimensione del suo debito, che \u00e8 un grande mercato e una grande opportunit\u00e0, ma essendo un grande debito \u00e8 anche un fattore di rischio molto elevato. \n\nNel 2011, contrariamente agli anni precedenti, si forma un nervosismo di mercato molto accentuato, misurato dall\u2019incremento dello spread. Negli anni della crisi americana, lo spread era rimasto sempre sotto controllo, al di sotto dei 100 punti base, per via di rendimenti sufficientemente alti dei BTP rispetto a quelli dei Bund. Quando scoppia la crisi, lo spread aumenta per il combinato disposto  dell\u2019inabissamento dei rendimenti del Bund e dell\u2019aumento di quello dei BTP italiani. Per i 3/5 lo spread aumenta per effetto dell\u2019aumento dei rendimenti dei BTP e per 2/5 per l\u2019inabissamento dei rendimenti dei Bund.\n\nIl 2011 \u00e8 una stagione delicata per l\u2019Europa e qui si colloca l\u2019azione di Deutsche Bank AG che, in ragione dell\u2019acquisto di PostBank, decide di alleggerire le sue posizioni sui BTP.", "created_time": "2017-12-22T11:14:51+0000"}, {"id": "18110615670_10155002566480671", "message": "#ETRURIA. MAIL CARRAI A GHIZZONI ERA PRESSIONE, OBIETTIVO ERA \u2018SOLLECITO\u2019\n\nLa mail di Carrai a Ghizzoni si apre con \u2018ciao Federico\u2019, e quindi presuppone un rapporto di conoscenza, un rapporto amicale: era una comunicazione sostanziale e non formale. E poi continua \u2018su Etruria mi \u00e8 stato chiesto\u2019. Beh, se uno ritiene di non esplicitare vuol dire che sia il mittente che l\u2019interlocutore sanno gi\u00e0 da chi \u2018\u00e8 stato chiesto\u2019. Se non fosse cos\u00ec sarebbe una scorrettezza.\n\nE poi continua: \u2018di sollecitarti\u2019. La parola \u2018sollecito\u2019 ha un chiaro significato, era una pressione, un sollecito appunto, un invito a fare presto. Poi ancora, scrive Carrai: \u2018nel rispetto dei ruoli\u2019. Anche qui abbiamo un elemento di reticenza simbolico. Evidentemente il mittente pensa che il ricevente abbia gi\u00e0 capito quali sono i ruoli in campo.\n\nPoi nella mail si chiede \u2018una risposta su Etruria\u2019. Che risposta? Anche qui mittente e destinatario sanno di cosa si sta parlando. C\u2019\u00e8 una consapevolezza reciproca non esplicitata.\n\nQuesta mail \u00e8 talmente chiara che lei, dottor Ghizzoni, rinuncia a qualsiasi approfondimento. L\u2019obiettivo della mail era il \u2018sollecito\u2019, non ce n\u2019erano altri.", "created_time": "2017-12-20T13:07:50+0000"}, {"id": "18110615670_10154993630100671", "message": "#REGIONALI - TOCCA A Forza Italia INDICARE CANDIDATI CDX IN LAZIO, FVG E MOLISE\n\nLa sinistra in questi ultimi anni al governo ha distrutto il Paese, hanno inanellato una serie incredibile di fallimenti che hanno inesorabilmente messo il freno a mano alla flebile ripresa che, grazie a fattori esogeni, sta in qualche modo coinvolgendo anche l\u2019Italia. Restiamo fanalino di coda in Europa e purtroppo questo \u00e8 il risultato degli esecutivi Letta-Renzi-Gentiloni.\n\nMa noi siamo ottimisti, faremo risorgere questo nostro bellissimo Paese. E dunque teniamoci pronti, perch\u00e9 tra qualche mese torneremo a Palazzo Chigi. Il centrodestra unito \u00e8 primo in tutti i sondaggi, siamo tra il 37 e il 39%, entro fine anno arriveremo al 40% e sono certo che cresceremo ancora nei prossimi mesi. All\u2019interno della nostra coalizione Forza Italia \u00e8, con distacco, la prima forza politica, la forza trainante che \u00e8 sempre stata dal \u201994 ad oggi.\n\nE per quanto riguarda le elezioni regionali, dopo Musumeci in Sicilia, indicato da Fratelli d\u2019Italia, e dopo la normale candidatura dell\u2019ottimo Maroni, della Lega, per la riconferma in Lombardia, spetter\u00e0 a Forza Italia indicare i candidati in Lazio, in Friuli e in Molise. Noi vogliamo, come \u00e8 sempre stato, il candidato migliore e stiamo lavorando per questo. In Friuli abbiamo gi\u00e0 l\u2019ottimo Riccardo Riccardi, stiamo lavorando per trovare un nome altrettanto forte anche nel Lazio e in Molise.\n\nE quindi, lo ripeto, teniamoci pronti. Il presidente Silvio Berlusconi ancora sta solo scaldando i motori, quando entrer\u00e0 nel vivo la campagna elettorale avremo un ulteriore e decisa crescita nelle intenzioni di voto degli italiani. Forza Italia pu\u00f2 tranquillamente sfondare la soglia del 20%, e con queste percentuali non c\u2019\u00e8 trippa per gatti: il centrodestra unito vince alla grande e torna al governo senza bisogno di alcuna stampella. Chi dice che dalle prossime elezioni non uscir\u00e0 un vincitore non ci conosce bene e soprattutto, dopo oltre vent\u2019anni, non conosce la capacit\u00e0 e la vitalit\u00e0 del nostro leader nelle ultime settimane prima del voto. Gi\u00e0 siamo abbondantemente la prima area politica in Italia, nei prossimi mesi arriveremo a cifre inimmaginabili solo qualche tempo addietro e torneremo alla guida del Paese.", "created_time": "2017-12-16T11:17:24+0000"}, {"id": "18110615670_10154991082200671", "message": "CONTI PUBBLICI. NEL 2011 SOLO SPECULAZIONE CONTRO ITALIA, PAESE ERA SOLIDO\n\nRitrovo nell\u2019analisi del professor Ricolfi  - con il suo grafico su rating, indice di vulnerabilit\u00e0, indice di rendimenti e tasso Bce - un pezzo di storia dell\u2019Italia fuori dai luoghi comuni e basata su statistiche e numeri veri. Analizzando l\u2019indice di vulnerabilit\u00e0 strutturale del nostro Paese vediamo, infatti, un aumento all\u2019inizio della crisi, dopo i fatti americani dei subprime, tra dicembre 2008 e marzo 2009, con l\u2019Europa ancora impreparata, e poi una discesa dopo giugno 2009. Vuol dire che il sistema Paese aveva reagito bene, e i nostri conti pubblici erano assolutamente sostenibili e poco vulnerabili. In questo periodo le agenzie di Rating sono \u2018in sonno\u2019, non intervengono, n\u00e9 in negativo n\u00e9 in positivo.\n\nL\u2019indice di vulnerabilit\u00e0 migliora fino a settembre 2011, ma nel frattempo cominciano a salire i rendimenti in modo ingiustificato: evidentemente influenzato dai mercati ingiustificatamente nervosi. Ancor peggio quando i rendimenti schizzano da 200 fino a 500-600, fino a settembre-dicembre 2011. Con le agenzie che si svegliano e con conseguente peggioramento dell\u2019indice di vulnerabilit\u00e0.\n\nAbbiamo, dunque, una serie di andamenti assolutamente controfattuali. Con il governo Monti, ad esempio, l\u2019indice di vulnerabilit\u00e0 aumenta, il Rating peggiora e i rendimenti diminuiscono, per poi risalire e riscendere, con l\u2019indice di vulnerabilit\u00e0 sempre crescente fino al 2013. Esattamente il contrario di quanto doveva avvenire in base agli andamenti reali.\n\nQuesta \u00e8 speculazione. Speculazione, masochismo, farci del male, possiamo usare tante definizioni, ma certamente vedere rendimenti che salgono, Rating che seguono i rendimenti pi\u00f9 che prevederli, e un indice di vulnerabilit\u00e0 che decresce per poi risalire quando i rendimenti invece cominciano a scendere, ecco, non \u00e8 una cosa normale.\n\nA questo punto i fondamentali del Paese non c\u2019entrano nulla, c\u2019entra solo la speculazione. E dal novembre-dicembre 2011 in poi la cattiva politica di Monti. Da fine 2011 al 2013 l\u2019indice di vulnerabilit\u00e0 cresceva, altro che conti messi a posto dal governo tecnico.\n\nQuesta analisi del professor Ricolfi fa giustizia di tutti i luoghi comuni, anche in relazione a quanto detto ieri dalla dottoressa Cannata. Nel 2011 il nostro Paese era vicino al default? Era un default puramente speculativo a cui non corrispondeva un aumento dell\u2019indice di vulnerabilit\u00e0, che anzi era basso. Le agenzie di Rating in quei mesi hanno seguito la speculazione e non hanno giudicato i nostri fondamentali. Una cosa che fa tremare i polsi, e facciamo bene in questa Commissione a fare chiarezza e verit\u00e0 su quell\u2019assurda vicenda.", "created_time": "2017-12-15T11:23:34+0000"}, {"id": "18110615670_10154991016125671", "story": "Renato Brunetta updated their cover photo.", "created_time": "2017-12-15T10:33:12+0000"}, {"id": "18110615670_10154987066260671", "message": "ULTIMO SONDAGGIO Tecn\u00e8 \u2013 Il #centrodestra unito continua a crescere e si conferma in netto vantaggio sulle altre forze politiche. Forza Italia vola alla guida della coalizione, staccando la Lega di 3,4 punti.\n\nhttp://www.forzaitaliaonline.it/?p=13141", "created_time": "2017-12-13T16:10:52+0000"}, {"id": "18110615670_10154986724495671", "message": "#DERIVATI. BOMBA FINANZIARIA COSTATA 4 MLD, CE NE SONO ALTRE?\n\nDalle risposte degli auditi della Corte dei Conti emergono anomalie spaventose. Il Tesoro ha sottoscritto una bomba finanziaria, esplosa tra il 2011 e il 2012, e che ha costretto la nostra Repubblica a pagare sull\u2019unghia 4 miliardi, in un momento difficilissimo per il nostro Paese. Non sappiamo quante altre bombe innescate ci siano e non conosciamo i relativi rischi. Ne deriva che i bilanci dello Stato che non tengono conto di questi rischi, di queste clausole vessatorie e asimmetriche, sono falsi. Una cosa gravissima.", "created_time": "2017-12-13T12:16:39+0000"}, {"id": "18110615670_10154986680455671", "message": "TESORO HA SOTTOSCRITTO CONTRATTI CON RISCHI ASSURDI\n\nFermo restando l\u2019asimmetria dei contratti derivati sottoscritti negli anni, fermo restando le clausole leonine contenute, fermo restando l\u2019inadeguatezza degli apparati del Tesoro preposti, tutto questo sistema galleggiava su un possibile tornaconto immediato, ma su un assurdo rischio a medio-lungo periodo. E tutto questo viene fuori, esplode, quando lo spread si impenna a causa di un\u2019operazione \u2018irresponsabile\u2019 (copyright Romano Prodi) speculativa di Deutsche Bank contro l\u2019Italia. Un\u2019operazione contro il nostro Paese fatta da un partner, da uno specialista del Tesoro.", "created_time": "2017-12-13T11:39:52+0000"}, {"id": "18110615670_10154985528000671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-12-12T22:20:31+0000"}, {"id": "18110615670_10154979440235671", "message": "#SPREAD. DEUTSCHE BANK INDAGATA A MILANO, ALTRA CONFERMA DEL COLPO DI STATO CONTRO BERLUSCONI \n\nDeutsche Bank e alcuni suoi ex top manager sono indagati dalla Procura di Milano per la mega speculazione in titoli di Stato italiani effettuata nel primo semestre del 2011. Operazione che, ormai \u00e8 storia, contribu\u00ec a far volare lo spread dei rendimenti tra i Btp del nostro Paese e i Bund tedeschi e a creare le condizioni per dimissioni dell\u2019esecutivo Berlusconi. L\u2019ormai famoso colpo di Stato contro un governo legittimo che in questi anni ho raccontato in quattro libri e in centinaia di interventi, articoli e interviste. Adesso la verit\u00e0, dopo tante altre evidenti conferme, continua a venire sempre pi\u00f9 a galla.\n\nL'ipotesi di reato \u00e8 la manipolazione del mercato, avvenuta attraverso operazioni finanziarie finite sotto la lente dei pm per un totale di circa dieci miliardi. Affari realizzati da Deutsche Bank dopo il crac della Grecia, quando la crisi del debito pubblico cominciava a minacciare altri Paesi mediterranei, tra cui Italia e Spagna.\n\nLa vicenda riguarda la forte riduzione negli investimenti in titoli di Stato italiani avvenuta nei primi sei mesi del 2011, quando Deutsche Bank smobilit\u00f2 7 dei circa 8 miliardi dei Btp che deteneva. Comunicando tutto soltanto il 26 luglio. Una notizia bomba, tanto che il Financial Times titol\u00f2 in prima pagina sulla \u2018fuga degli investitori internazionali dalla terza economia dell'eurozona\u2019.\n\nOra l'indagine dei pm milanesi ricostruisce l'intera serie di operazioni decise dalla banca tedesca. E, secondo l'accusa, emergerebbe che gi\u00e0 alla fine dello stesso mese di luglio del 2011, Deutsche Bank aveva gi\u00e0 ripreso a comprare Btp, per almeno due miliardi, senza annunciarlo. Mentre altri 4,5 miliardi di titoli italiani erano posseduti da un'altra societ\u00e0 tedesca acquisita nel 2010 da Db. Alla data del 26 luglio, dunque, Db comunic\u00f2 le vendite avvenute entro il 30 giugno, ma non gli acquisiti successivi. Avendo quindi venduto prima del crollo dei prezzi, e ricomprato dopo. \n\nUn vero e proprio attentato alla democrazia italiana e alla nostra stabilit\u00e0 politico-finanziaria. Una speculazione per comprarci a prezzo di saldo e per distruggere il governo Berlusconi. Lo denunciamo da anni, nella quasi indifferenza dei media e degli opinion leader (sinistri di tutti gli orientamenti in testa), speriamo che questa ennesima prova del complotto riaccenda un faro sul quell\u2019estate-autunno del 2011, su una delle pagine pi\u00f9 buie della nostra Repubblica. \n\nChiederemo conto di queste notizie e di molto altro al rappresentante di Deutsche Bank che presto verr\u00e0 audito dalla Commissione  parlamentare d\u2019inchiesta sul sistema bancario e finanziario. Stop a zone grigie e a insabbiamenti. Verit\u00e0 per gli italiani e per la storia.", "created_time": "2017-12-10T09:50:32+0000"}, {"id": "18110615670_10154972448030671", "message": "DEBITI PA. ITALIA DEFERITA A CORTE UE, E MONTE SENARIO ASPETTA ANCORA RENZI\n\nLa Commissione Ue ha deciso di portare l'Italia davanti alla Corte di giustizia europea per i \u2018ritardi sistematici\u2019 dei pagamenti alle imprese da parte della pubblica amministrazione. A tre anni dall'apertura della procedura d'infrazione e dopo un ulteriore avvertimento lo scorso febbraio, la media dei tempi dei pagamenti resta secondo Bruxelles a \u2018100 giorni\u2019 e \u2018con picchi che possono essere nettamente superiori\u2019. Ricordate Renzi, i suoi annunci e le sue strampalate promesse fatte ai tempi dei mille giorni? Altro impegno non rispettato dalla sinistra al governo. E monte Senario aspetta ancora, dopo pi\u00f9 di tre anni, il pellegrinaggio del Fiorentino. Il solito imbroglione.", "created_time": "2017-12-07T11:05:53+0000"}, {"id": "18110615670_10154972394665671", "message": "#UE. GENTILONI-PADOAN ASSENTI, SI RAFFORZA ASSE FRANCO-TEDESCO\n\nNuove, pessime notizie per l'Italia giungono da Bruxelles. Sulla riforma dell'architettura economica europea, attualmente in discussione nelle istituzioni comunitarie, la Commissione ha infatti accettato in toto il pacchetto di proposte presentato dalla Germania per il tramite del suo ex ministro delle Finanze, Wolfgang Schauble. In particolare, \u00e8 passata la volont\u00e0 di Berlino di trasformare l'European Stability Mechanism (ESM), il fondo europeo Salva-stati, nel nuovo Fondo Monetario Europeo, una istituzione che avr\u00e0 il potere discrezionale di concedere fondi ai Paesi in difficolt\u00e0 in cambio di riforme economiche, di creare un super-ministro del Tesoro europeo, di creare un bilancio della zona euro all'interno del bilancio comunitario con funzioni di sostegno alle riforme e, infine, di integrare il Fiscal Compact nella legislazione comunitaria. Grazie a queste modifiche, il nuovo ESM guidato dall'asse franco-tedesco avr\u00e0 praticamente un potere di controllo illimitato sulle finanze pubbliche degli Stati membri.\n\nPer come si sta delineando, la nuova governance europea rappresenta quanto di peggio l'Italia potesse auspicare, visto che le nuove istituzioni avranno il potere di imporre al nostro paese riforme draconiane, sotto il ricatto di tagliare le risorse nel caso queste non venissero adottate. Se consideriamo il pessimo stato in cui i nostri conti pubblici attualmente versano, per effetto delle politiche economiche disastrose fatte nell'ultima legislatura dai governi di centro-sinistra, c'\u00e8 davvero di che preoccuparsi. \n\nLe proposte da noi avanzate, relative alla creazione di un super-ministro dello Sviluppo Economico al posto di un super-ministro del Tesoro, l'utilizzo dei fondi ESM in chiave di sviluppo sociale ed infrastrutturale, soprattutto del Mezzogiorno, e la creazione di strumenti finanziari europei come gli Eurobond, sono state tutte bocciate. Meno Europa dei popoli, come auspicavamo noi, e pi\u00f9 Europa dei burocrati, come vogliono Francia e Germania.\n\nPurtroppo, in questa battaglia con la quale si delinea il futuro della Unione Europea per i prossimi decenni, l'Italia non ha toccato palla, per colpa di un primo ministro come Paolo Gentiloni e di un ministro dell'economia come Pier Carlo Padoan che non hanno avuto n\u00e9 le idee n\u00e9 il coraggio di opporsi allo strapotere politico di Germania e Francia. Non ci risulta, infatti, che nelle riunioni tenutesi a Bruxelles, i due abbiano avanzato alcuna proposta o che abbiano battagliato sulle proposte tedesche. Anche sul fronte europeo, quindi, il governo Gentiloni si \u00e8 rivelato essere schiavo dei diktat di Emmanuel Macron e di Angela Merkel, dai quali hanno ottenuto in cambio soltanto qualche piccolo sconto sul deficit. Una assenza e una sudditanza che l'Italia \u00e8 purtroppo destinata a pagar cara.", "created_time": "2017-12-07T10:13:44+0000"}, {"id": "18110615670_10154970503980671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-12-06T14:52:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154970263180671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-12-06T12:11:35+0000"}, {"id": "18110615670_10154967780200671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-12-05T11:39:01+0000"}, {"id": "18110615670_10154965722050671", "message": "Oggi pomeriggio a ragionare sul #programmaelettorale \n\nForza Italia", "created_time": "2017-12-04T15:31:06+0000"}, {"id": "18110615670_10154965634005671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-12-04T14:35:21+0000"}, {"id": "18110615670_10154962841735671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-12-03T09:20:22+0000"}, {"id": "18110615670_10154960413310671", "message": "\u202aIn campagna elettorale noi non facciamo promesse, assumiamo impegni! Una volta al governo, nel corso degli anni lavoriamo per rispettarli. Lo dimostra la storia dei governi Berlusconi\n\n\u202aForza Italia \u202c", "created_time": "2017-12-02T08:12:51+0000"}, {"id": "18110615670_10154958478945671", "message": "\u202aIn campagna elettorale noi non facciamo promesse, assumiamo impegni! \u202c\n\u202aForza Italia", "created_time": "2017-12-01T14:09:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154958171640671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-12-01T10:14:27+0000"}, {"id": "18110615670_10154955904365671", "message": "#BANCHE. #MEF OFFENDE COMM. INCHIESTA E NE OSTACOLA LAVORI\n\nPerdura la difficolt\u00e0 da parte di tutti i colleghi nell\u2019accedere agli atti secondo le modalit\u00e0 a suo tempo definite, quello della Commissione cos\u00ec diventa un lavoro improbo, difficilissimo, incompatibile con i ritmi dei lavori parlamentari. Questo \u00e8 un impedimento oggettivo a svolgere fino in fondo la nostra attivit\u00e0 di commissari.\n\nAnche quando la documentazione scritta arriva questa ci perviene tardivamente, parzialmente, quasi a sbeffeggiare le richieste della Commissione. \u00c8 successo ad esempio per i materiali che sono arrivati dal Mef ieri e che abbiamo potuto visionare. Era stata fatta una precisa richiesta il 7 novembre, questa era stata poi girata al Ministero 10 giorni dopo ed il Mef aveva a disposizione una settimana per raccogliere tutti i materiali, puntualmente indicati.\n\nSono arrivate in totale 153 pagine composte da una lettera di trasmissione, in cui si diceva questo \u00e8 il primo invio, 148 pagine di un documento pubblico del Mef alla Corte dei Conti, e tre pagine incomprensibili senza alcuna spiegazione, didascalia o altro, probabilmente con un perverso \u2018cherry picking\u2019 fatto da qualche funzionario del Mef. Questa io la considero da un lato un\u2019offesa ai lavori di questa Commissione e dall\u2019altro un ostacolo oggettivo alla sua attivit\u00e0.", "created_time": "2017-11-30T10:42:57+0000"}, {"id": "18110615670_10154955742820671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-30T08:17:32+0000"}, {"id": "18110615670_10154955742325671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-30T08:17:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154951599505671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-28T14:21:03+0000"}, {"id": "18110615670_10154951273580671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-28T10:44:10+0000"}, {"id": "18110615670_10154949524050671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-27T15:38:38+0000"}, {"id": "18110615670_10154949366820671", "message": "FI CAMERA: REGOLAMENTARE LA REALIZZAZIONE DI MOSCHEE E L\u2019ATTIVIT\u00c0 DEGLI IMAM\n\n\u201cNel corso della legislatura, Forza Italia ha sostenuto con forza la necessit\u00e0 di regolamentare la realizzazione di moschee e l\u2019attivit\u00e0 degli imam, con l\u2019obiettivo di apprestare strumenti di tutela della sicurezza e della trasparenza dei luoghi di culto della religione islamica. \u00c8 necessario vigilare, per impedire che all'interno di luoghi destinati al culto possano svolgersi altre attivit\u00e0 che esulano dalla professione della fede religiosa.\n\nNon \u00e8 possibile infatti escludere il rischio che tali luoghi possano rappresentare il veicolo per la diffusione di ideologie di matrice radicale; peraltro, diverse evidenze investigative e giudiziarie hanno individuato proprio nelle moschee il luogo pi\u00f9 frequente di base logistica o di transito, di indottrinamento e di arruolamento di \u2018combattenti\u2019 della jihad.\n\nPer questo Forza Italia richiede da pi\u00f9 di due anni l\u2019inserimento nel calendario dei lavori d\u2019Aula della Camera dei deputati delle proposte di legge a prima firma dei deputati Daniela Santanch\u00e8 e Massimo Palmizio, finalizzate all\u2019istituzione di un registro pubblico delle moschee e di un Albo degli imam.\n\nLe proposte erano state incardinate in Commissione Affari costituzionali lo scorso dicembre 2015. Dopo la relazione iniziale, i lavori sul provvedimento sono rimasti bloccati per due anni circa, nonostante il testo fosse stato poi inserito, su insistenza di Forza Italia, all\u2019interno dei programmi trimestrali dell\u2019Aula in quota opposizione, senza per\u00f2 mai giungere ad una definitiva calendarizzazione.\n\nL\u2019esame si \u00e8 sbloccato solo lo scorso 14 novembre, quando, data la decisione della Conferenza dei Capigruppo di fissare l'avvio dell'esame del provvedimento in Assemblea a partire da oggi (in quota Forza Italia) si \u00e8 proceduto allo svolgimento di audizioni informali e alla fissazione di un termine per la presentazione degli emendamenti al testo base a firma dell\u2019onorevole Santanch\u00e8.\n\nPurtroppo, la maggioranza, utilizzando strumentalmente questioni di costituzionalit\u00e0, ha preferito bocciare \u2013 mediante proposte di modifica di soppressione dell'intero articolato \u2013 il provvedimento, piuttosto che confrontarsi sul merito di proposte emendative, attraverso le quali sarebbe stato in ogni caso possibile migliorare il testo. Ci auguriamo che il dibattito in Aula, a partire da oggi, cambi direzione. In ogni caso, attraverso la relatrice di minoranza, l\u2019onorevole Santanch\u00e8, e l\u2019intero Gruppo parlamentare, Forza Italia porter\u00e0 avanti la sua battaglia politica\u201d.", "created_time": "2017-11-27T13:36:49+0000"}, {"id": "18110615670_10154949149385671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-27T10:21:21+0000"}, {"id": "18110615670_10154949082740671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-27T08:58:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154945439400671", "message": "Debito pubblico - Dal 2011 nel nostro Paese \u00e8 successo di tutto. La crisi dello spread che ha fatto cadere il nostro governo, ha rivoluzionato il modo di vivere della gente. S\u00ec \u00e8 temuto di essere sull\u2019orlo del baratro. Abbiamo cercato di spiegare che si trattava di speculazione.\n \nIl debito pubblico continua ad essere il nostro cappio al collo e ci mette nelle mani dei compratori. Tutta la nostra sudditanza, cessione di sovranit\u00e0, deriva da l\u00ec, dal debito.\n \nE quindi chi non ha ridotto il debito e chi si propone di aumentare il deficit, e quindi il debito, non sa quel che dice. #IdeeItalia", "created_time": "2017-11-25T17:42:18+0000"}, {"id": "18110615670_10154944735885671", "message": "MOMENTO MAGICO PER FI E CDX, E\u2019 NOSTRO RINASCIMENTO \n\n#Padova Forza Italia\n\nQuesto \u00e8 un momento magico per Forza Italia e per il centrodestra. Stiamo rinascendo in Italia e nel Veneto. A sinistra solo disastri, i governi Letta-Renzi-Gentiloni hanno distrutto il Paese, basti pensare al Jobs Act, alle banche, al debito record. Forza Italia sta rinascendo, e non ce lo dicono solo tutti i sondaggi che ci vedono in costante crescita, lo dice lo stato di salute della nostra organizzazione, del nostro partito nel territorio e nel Paese.\n\nStiamo tornando alla grande, c\u2019\u00e8 un grande vento che soffia a nostro favore, noi dobbiamo essere bravi e intelligenti ad aprire le vele al momento giusto per intercettare questa spinta positiva. \n\nSiamo pronti a tornare al governo, la sinistra ha fallito e adesso tocca noi. Dobbiamo farci trovare pronti. I prossimi mesi saranno decisivi, sar\u00e0 una campagna elettorale lunga e difficile. Forza Italia c\u2019\u00e8, il centrodestra unito c\u2019\u00e8.", "created_time": "2017-11-25T10:01:34+0000"}, {"id": "18110615670_10154942696185671", "message": "DOMANI, 25/11, SEMINARIO Forza Italia VENETO A PADOVA, ALLE 12.30 CONF. STAMPA BRUNETTA-GARDINI-PAROLI\n\nSabato 25 novembre con inizio alle ore 10.00 a Padova, presso il Centro Congressi Villa Ottoboni, si terr\u00e0 l'Assemblea Politica Organizzativa di Forza Italia del Veneto, una giornata di lavoro riservata ai soli quadri direttivi del partito, ai parlamentari e ai consiglieri regionali.\n\nLa sessione mattutina prevede gli interventi dei relatori Luca Antonini, Mario Bertolissi, Bruno Bernardi, Andrea Casadei e Paolo Feltrin, cui far\u00e0 seguito una conferenza stampa.\n\nI giornalisti e gli operatori dell\u2019informazione sono invitati alla conferenza stampa che si terr\u00e0 alle ore 12.30 in Villa Ottoboni (Padova - Via Padre E. Ramin 1). Saranno presenti, tra gli altri, il Coordinatore regionale Adriano Paroli, il Presidente dei Deputati di Forza Italia Renato Brunetta e il Capogruppo di Forza Italia al Parlamento europeo Elisabetta Gardini.", "created_time": "2017-11-24T10:29:22+0000"}, {"id": "18110615670_10154940571085671", "message": "#CONTIPUBBLICI. PADOAN HA MESSO POLVERE SOTTO TAPPETO, UE L\u2019HA SMASCHERATO\n\nHo trattato il ministro Padoan sempre come si meritava, ossia come una persona che, con una faccia molto seria, dice delle cose che non stanno n\u00e9 in cielo n\u00e9 in terra. Oggi Moscovici fa notare che l\u2019Italia \u00e8 il Paese che in Europa ha beneficiato pi\u00f9 di tutti dei margini di flessibilit\u00e0.\n\nL\u2019Italia \u00e8 l\u2019unico Paese a non aver intaccato il debito nonostante Padoan da 4-5 anni ci dica: l\u2019anno prossimo il debito diminuir\u00e0. Sta di fatto che il debito in tutti questi anni \u00e8 progressivamente ed immancabilmente aumentato. Il risultato \u00e8 che ancora una volta l\u2019Europa, per non interferire negli equilibri politico-elettorali, ha rinviato alla prossima primavera, ossia dopo il voto, le proprie \u2018sanzioni\u2019 all\u2019Italia.\n\nPer cui il futuro governo, penso e spero il nostro, si trover\u00e0 la polvere sotto il tappeto e dovr\u00e0 fare immediatamente una manovra correttiva, che potrebbe variare dai 4 ai 7-8 miliardi di euro, nonch\u00e9 si trover\u00e0 per il 2019 nuovamente la clausola di salvaguardia. Il governo infatti ha disinnescato l\u2019aumento dell\u2019Iva solamente per il 2018.\n\nQuesto \u00e8 un governo di irresponsabili, direi anche imbroglioni, perch\u00e9 dicono una cosa e ne fanno un\u2019altra, con il debito in aumento, con la polvere sotto il tappeto, con una manovra correttiva da fare in primavera e soprattutto con la clausola di salvaguardia che se non coperta per il 2019 ci porter\u00e0 un aumento dell\u2019Iva al 25%.\n\nQuindi \u00e8 assurdo che Padoan continui a dire quello che dice, oggi addirittura ha affermato che bisogna fare la riforma della scuola e quella della pubblica amministrazione, ma la Buona Scuola? E la riforma Madia? Siamo veramente al circo.\n\nUna legge di bilancio che fa ridere i polli, assalto alla diligenza fatto dalla stessa maggioranza, Padoan che con la faccia seriosa ci dice delle emerite stupidaggini e  l\u2019Europa che chiede per favore di dire la verit\u00e0 agli italiani. La risposta apodittica di Padoan? \u2018\u00c8 cos\u00ec perch\u00e9 \u00e8 cos\u00ec\u2019. Prima se ne vanno meglio \u00e8. Buoni a nulla, capaci di tutto.", "created_time": "2017-11-23T10:07:09+0000"}, {"id": "18110615670_10154938711065671", "message": "#SAPPADA. BRUTTA PAGINA PARLAMENTO, MATTARELLA NON FIRMI LEGGE\n\nDispiace dirlo, ma con il voto di oggi, sul provvedimento per il distacco del Comune di Sappada dal Veneto al Friuli Venezia Giulia, il Parlamento italiano si \u00e8 reso protagonista di una brutta pagina della storia democratica del nostro Paese. \u00c8 stata messa in atto una forzatura ingiustificata, contro le legittime perplessit\u00e0 del Consiglio regionale del Veneto e contro l\u2019articolo 132 della Costituzione, che in questo passaggio parlamentare non \u00e8 stato in alcun modo rispettato.\nLa Regione Veneto, organo riconosciuto dalla nostra Carta fondamentale, aveva diritto di esprimere, come da giurisprudenza costituzionale, un parere formale in merito a questo provvedimento, parere che non \u00e8 stato possibile formulare a causa dei tempi strettissimi concessi dal presidente della Commissione Affari costituzionali di Montecitorio, Andrea Mazziotti di Celso.\nLa maggioranza, altri gruppi parlamentari e la stessa presidente Boldrini non hanno ritenuto di dover concedere ad un tema cos\u00ec delicato un ulteriore margine di approfondimento e di riflessione. Una decisione che non condividiamo e che contestiamo nel merito e nel metodo.\nPer queste ragioni Forza Italia si \u00e8 astenuta oggi in Aula e gi\u00e0 nelle prossime ore invier\u00e0 una lettera al presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, per chiedere al Capo dello Stato di non firmare la legge appena votata e di rimandare alle Camere il provvedimento, difendendo cos\u00ec la Costituzione e la correttezza delle procedure democratiche.", "created_time": "2017-11-22T14:19:04+0000"}, {"id": "18110615670_10154936676995671", "message": "#PENSIONI. MINIME A 1.000 EURO COSTA 4 MLD, CHI DA\u2019 ALTRE CIFRE NON SA QUEL CHE DICE\n\nA tutti i Soloni che fanno i calcoloni sull\u2019aumento delle pensioni minime a 1.000 euro al mese: lo abbiamo gi\u00e0 fatto nel 2001 e il provvedimento ha interessato 1.835.000 pensionati, con un costo di meno 2 miliardi di euro.\n\nDopo pi\u00f9 di 15 anni, queste pensioni sono state solo parzialmente aggiornate al costo della vita. E, soprattutto, nell\u2019adeguamento non si \u00e8 tenuto conto del passaggio dalla lira all\u2019euro e dei relativi squilibri nella formazione dei prezzi.\n\nNe deriva che il potere d\u2019acquisto dei pensionati \u00e8 crollato. Noi vogliamo restituire loro quanto perso in questi anni. Prevedere che nessun pensionato in Italia abbia un reddito inferiore a 1.000 euro al mese \u00e8 un atto di giustizia sociale e di continuit\u00e0 rispetto al nostro impegno.\n\nQuesto provvedimento, gi\u00e0 pronto sulla falsa riga dell\u2019articolato della Legge finanziaria per il 2002, andr\u00e0 a beneficio di circa 850mila pensionati italiani, con un costo per la finanza pubblica di poco pi\u00f9 di 4 miliardi di euro. Chi scrive altre cifre non sa di quel che parla.", "created_time": "2017-11-21T17:47:49+0000"}, {"id": "18110615670_10154936423040671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-21T15:55:47+0000"}, {"id": "18110615670_10154936038180671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-21T11:00:06+0000"}, {"id": "18110615670_10154935811655671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-21T09:15:56+0000"}, {"id": "18110615670_10154933384375671", "message": "Tra poco sar\u00f2 in diretta a Coffee Break La7. Seguitemi!", "created_time": "2017-11-20T09:34:08+0000"}, {"id": "18110615670_10154930975035671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-19T08:13:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154923865700671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-16T08:37:28+0000"}, {"id": "18110615670_10154921742990671", "message": "CONTI PUBBLICI. PADOAN SMETTA DI RACCONTARE BUGIE\n\nIl ministro dell'economia Pier Carlo Padoan ha dichiarato questa mattina, in un\u2019intervista alla Cnbc, di aspettarsi \u2018un calo deciso del debito nel prossimo futuro, grazie alla pi\u00f9 alta crescita del Pil nominale\u2019. E' quello che ci auguriamo anche noi. Posto che, per\u00f2, in un prossimo futuro Padoan non sia pi\u00f9 ministro dell'Economia.\n\nInnanzitutto, gli ultimi dati pubblicati dalla Banca d'Italia questa mattina, mostrano il contrario: aumento dello stock del debito pubblico italiano a 2.283,7 miliardi di euro (+4,4 miliardi rispetto al mese precedente), smentendo cos\u00ec, da subito, le rosee previsioni, se non vogliamo chiamarle con un altro nome, del ministro Padoan.\n\nAnche sulla crescita del Pil ci sono grossi problemi dal momento che, sempre questa mattina, l'ISTAT ha certificato come in Italia la produttivit\u00e0 intesa nel suo complesso, come misura della crescita del valore aggiunto dovuta al progresso tecnico e ai miglioramenti nella conoscenza e nell'efficienza, sia diminuita del -0,4% nel 2016. Un altro ribasso, quindi. Senza contare che, sempre secondo l'ISTAT, negli ultimi due decenni, tra il 1995 e il 2016, la crescita media annua della produttivit\u00e0 del lavoro in Italia (+0,3%) \u00e8 risultata \"decisamente inferiore alla media Ue (1,6%)\", mentre \"tassi di crescita in linea con la media europea sono stati registrati dalla Germania (1,5%), dalla Francia (1,4%) e dal Regno Unito (1,5%). La Spagna ha registrato un tasso di crescita pi\u00f9 basso (0,5%) rispetto alla media europea ma pi\u00f9 alto di quello dell'Italia\".\n\nUn debito pubblico che aumenta, una produttivit\u00e0 - elemento fondamentale per poter ottenere un livello di Pil positivo - che diminuisce e conti pubblici a livelli molto preoccupanti, come certificato ieri anche dal vice-presidente della Commissione Europea Jyrki Katainen. Sarebbe il caso che il ministro Padoan smettesse di raccontare bugie sullo stato dell'economia italiana e pensasse seriamente a lasciare al pi\u00f9 presto la sua poltrona di via XX settembre.", "created_time": "2017-11-15T11:50:29+0000"}, {"id": "18110615670_10154921570955671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-15T08:59:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154921543855671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-15T08:49:45+0000"}, {"id": "18110615670_10154919512815671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-14T12:17:44+0000"}, {"id": "18110615670_10154919431195671", "message": "#ISTAT. ALLUCINAZIONI PER CARBONE, CON CAV ITALIA STAVA MOLTO MEGLIO\n\nDopo aver letto le ultime dichiarazioni del responsabile dello Sviluppo economico del Partito Democratico, Ernesto Carbone, sui dati del Pil italiano, non sappiamo sinceramente se ridere o piangere. il professor Carbone deve evidentemente soffrire di qualche forma di allucinazione, dal momento che vede una situazione economica che non esiste. Ci chiediamo: in quale paese ha vissuto il professor Carbone negli ultimi anni?\n\nPer risvegliargli un po' la memoria, riportiamo la comparazione del bilancio di fine mandato dell'ultimo governo Berlusconi con quello del governo Renzi. Ebbene, il governo Berlusconi aveva lasciato l'Italia con un tasso di disoccupazione pari all'8,7%, nonostante si trovasse nel pieno della bufera scatenata dalla grande crisi finanziaria internazionale. L'ex premier Matteo Renzi l'ha lasciata, invece, al 12%, quasi 4 punti percentuali in pi\u00f9, nonostante, in quel momento, le principali economie europee fossero gi\u00e0 al di sotto della soglia del 10%. La disoccupazione giovanile, sotto l'ultimo governo Berlusconi era al 29,3%; con Renzi \u00e8 lievitata al 40,1%. Silvio Berlusconi aveva lasciato un debito pubblico di 1.909 miliardi di euro nel 2011. Nel 2016, alla fine del mandato di Renzi, il debito era lievitato alla cifra monstre di 2.229 miliardi. Sotto l'ultimo governo Berlusconi, infine, gli italiani in condizioni di povert\u00e0 assoluta erano 3.415.000. Con Renzi hanno toccato il record storico di 4.598.000.\n\nInoltre, l'egregio professor Carbone dovrebbe sapere che quel poco di crescita in pi\u00f9 che l'Italia sta registrando non \u00e8 da attribuire ad interventi strutturali degli ultimi governi di centro-sinistra, che sono stati di fatto inesistenti, ma a ben 4 manovre finanziarie fatte in deficit con il placet della Commissione Europea che hanno prodotto, tra gli altri effetti negativi, il completo dissesto dei conti pubblici.\n\nIl massimo del ridicolo, il professor Carbone l'ha per\u00f2 toccato quando ha dichiarato che l'andamento economico recente dell'Italia \"ci pone su posizioni di rilievo anche in Europa\".  Si rende conto di cosa sta dicendo? Sa, il professor Carbone, che l'Italia \u00e8 fanalino di coda in Europa per livello di crescita, ben al di sotto della media europea, ed \u00e8 ancora lontanissimo dai tassi registrati dagli altri paesi?\n\nUna sola verit\u00e0 emerge dal fact checking dei dati macroeconomici italiani: l'economia di Carbone del Partito Democratico ha lasciato solo ceneri.", "created_time": "2017-11-14T11:15:36+0000"}, {"id": "18110615670_10154919390450671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-14T10:39:26+0000"}, {"id": "18110615670_10154917871995671", "message": "#IUSSOLI. IN ITALIA 200MILA CITTADINANZE ALL\u2019ANNO\n\nIl sottosegretario agli Esteri, Benedetto Della Vedova, \u00e8 una persona intelligente e conosce benissimo, nonostante la sua sgangherata dichiarazione, la differenza tra permesso di soggiorno (che come ricorda i governi Berlusconi utilizzarono, nel 2002 e nel 2009, per sanare sacche di irregolarit\u00e0) e cittadinanza che invece la sinistra vorrebbe regalare tout court a un milione di stranieri. L\u2019Italia, da questo punto di vista, \u00e8 uno dei Paesi pi\u00f9 generosi al mondo. Non abbiamo certo bisogno di una cattiva e pericolosa legge come lo ius soli.\n\nLe acquisizioni di cittadinanza italiana sono passate da meno di 50mila nel 2011, quando rappresentavano l\u20191,7% dei cittadini non comunitari residenti, a quasi 185 mila nel 2016, il 5,3% dell\u2019attuale popolazione non comunitaria residente.\n\nTra il 2012 e il 2016 sono oltre 541 mila i cittadini non comunitari divenuti italiani. La stabilizzazione sul territorio comporta anche una crescita del numero delle famiglie con un cittadino non comunitario che hanno superato la soglia di 1 milione e 300 mila. L\u2019Italia ha registrato il maggior numero di persone che hanno acquisito la cittadinanza nel 2015 (178.000, pari al 21% del totale dell\u2019UE), seguita da Regno Unito (118.000), Spagna (114.400), Francia (113.600) e Germania (110.100).\n\nIn termini assoluti, gli aumenti pi\u00f9 consistenti rispetto al 2014 sono stati registrati in Italia, dove hanno ottenuto la cittadinanza italiana 48.100 residenti in pi\u00f9, seguita da Belgio (8.300) e Francia (8.000). Di fatto c\u2019\u00e8 gi\u00e0 una assoluta parit\u00e0 di trattamento e di diritti tra i minori stranieri e quelli italiani, a parte il diritto di voto che si raggiunge comunque a 18 anni. Al minorenne straniero che entra in Italia, anche se in modo illegale, sono riconosciuti tutti i diritti garantiti dalla Convenzione di New York sui diritti del fanciullo (1989), la quale afferma, tra i suoi principi, che in tutte le decisioni relative al minore deve essere considerato prioritariamente \u2018il superiore interesse\u2019 del ragazzo.\n\nIstruzione: tutti i minori stranieri, anche privi di permesso di soggiorno, hanno il diritto di essere iscritti alla scuola, non solo dell'obbligo, ma di ogni ordine e grado. Assistenza sanitaria: i minori stranieri titolari di permesso di soggiorno devono essere iscritti obbligatoriamente da chi ne esercita la potest\u00e0 o la tutela al Servizio sanitario nazionale (SSN), con il conseguente diritto di accedere a tutte le prestazioni sanitarie offerte.\n\nCaro Della Vedova, l\u2019Italia \u00e8 gi\u00e0 un Paese generoso e aperto agli stranieri, chi vuole mettersi in regola e diventare italiano ha tutti gli strumenti a disposizione per farlo. Chi non lo fa o non vuole o, evidentemente, ha qualcosa (lavoro in nero e dichiarazioni dei redditi inesistenti) da nascondere. Basta prese in giro a danno degli italiani.", "created_time": "2017-11-13T17:17:08+0000"}, {"id": "18110615670_10154917467745671", "message": "#FMI. PROBLEMA ITALIA E\u2019 DEBITO, SINISTRA NON LO HA SAPUTO AFFRONTARE\n\nChiss\u00e0 se a furia di sentirsi ripetere dai principali organismi internazionali che l'Italia ha un gigantesco problema di debito pubblico e che \u00e8 necessario trovare al pi\u00f9 presto soluzioni per ridurlo il Governo Gentiloni si decider\u00e0 finalmente ad intraprendere qualche azione concreta in materia. Ne dubitiamo fortemente, dal momento che la Legge di Bilancio 2018 rappresenta l'ultima occasione utile per il ministro dell'economa Pier Carlo Padoan per attaccare la montagna di 2.300 miliardi di debito e che, lo si \u00e8 gi\u00e0 capito, questa operazione non verr\u00e0 fatta, vista la manovra pre-elettorale del governo, fatta soltanto di mance e mancette.\n\nTante volte il ministro Padoan ha messo per iscritto, nel Documento di Economia e Finanza, di voler effettuare operazioni di privatizzazioni ed alienazioni del patrimonio pubblico - che avrebbero ridotto significativamente lo stock di debito - fino allo 0,3% del Pil. Queste operazioni, per\u00f2, non sono mai state fatte. Una mancanza che ha prodotto un duplice effetto negativo: prima di tutto, lo stock di debito non si \u00e8 ridotto; secondariamente, l'ammanco di entrate derivanti da queste operazioni ha creato un buco di bilancio nei conti pubblici che ancora adesso stiamo scontando. Senza contare la perdita di reputazione che il ministro Padoan ha creato all'Italia per via delle promesse non mantenute.\n\nPromesse che, puntualmente, ci sono state ricordate dal Fondo Monetario Internazionale, che, nel suo ultimo Outlook economico dedicato all'Europa, ha scritto come le economie europee avanzate con un alto debito pubblico come l'Italia \"devono abbassare il loro debito senza compromettere la ripresa economica\". L'istituto di Washington ha invitato, quindi, il governo italiano a sfruttare la modesta fase espansiva dell'economia per creare dei \"cuscinetti fiscali\" al fine di assorbire possibili shock negativi dell'economia, in vista dell'arrivo dei \"giorni di pioggia\", che potrebbero essere rappresentati, nei prossimi mesi, dall'aumento dei rendimenti sui BTP per effetto della cessazione del programma di acquisto di titoli pubblici da parte della Banca Centrale Europea di Mario Draghi.\n\nIn tema di riduzione del debito pubblico, la legislazione si chiuder\u00e0 quindi con un imbarazzante nulla di fatto. Niente privatizzazioni, niente dismissioni, niente spending review. L'irresponsabile ministro Padoan lascer\u00e0 in eredit\u00e0 al prossimo Governo un debito straordinariamente pi\u00f9 alto di quello che ha trovato. Consoliamoci, almeno, pensando che, in prospettiva di un futuro Governo di centrodestra, baster\u00e0 davvero poco per fare meglio di Renzi-Gentiloni-Padoan.", "created_time": "2017-11-13T13:38:38+0000"}, {"id": "18110615670_10154915582810671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-12T16:39:41+0000"}, {"id": "18110615670_10154914780290671", "message": "\u202aLa mia intervista a La Nuova di Venezia e Mestre: #Banche, \u201cPronti a sostenere il fondo per i truffati\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25274\u202c", "created_time": "2017-11-12T08:27:42+0000"}, {"id": "18110615670_10154912392970671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-11T09:17:40+0000"}, {"id": "18110615670_10154906232775671", "message": "#PENSIONI: BRUNETTA-POLVERINI, OCCORRE RIVEDERE STRUTTURALMENTE LEGGE FORNERO-MONTI\n\nPer le pensioni occorre un provvedimento che riveda strutturalmente la legge Fornero-Monti, perch\u00e9 i numerosi e continui aggiustamenti voluti dal Parlamento - e spesso sabotati dall\u2019Inps - non risolvono il problema di restituire al sistema il rispetto dei diritti acquisiti, e ai giovani lo spazio e la speranza di entrare nel mondo del lavoro.\n\nLe clamorose ingiustizie generate dalla riforma della previdenza per gli errori tecnici e politici del governo di \u2018salvezza nazionale\u2019, insediatosi nel 2011 dopo Berlusconi, hanno provocato danni e sofferenze a numerose categorie di lavoratrici e lavoratori - dagli esodati fino agli insegnanti della famigerata \u2018quota96\u2019, solo per fare alcuni esempi -, mentre appaiono ormai superate le motivazioni economiche che portarono al blocco della perequazione delle pensioni.\n\nLe risorse economiche che sarebbero state necessarie per indicizzare le prestazioni o modificare il sistema c\u2019erano, ma sono state destinate, per volont\u00e0 politica dell\u2019attuale maggioranza, ad altre iniziative come, ad esempio, quelle degli innumerevoli \u2018bonus\u2019 generosamente distribuiti in prossimit\u00e0 degli appuntamenti elettorali dai governi Renzi prima e Gentiloni poi.\n\nForza Italia si impegner\u00e0 a cambiare questa situazione intollerabile ed a contrastare il tentativo di turlupinare ulteriormente i lavoratori con provvedimenti come quelli appena annunciati dal ministro Padoan per i lavori usuranti che, oltretutto, per come sono stati proposti, hanno, ancora una volta, il carattere della provvisoriet\u00e0, essendo legati alla vita breve e comunque temporanea della cosiddetta \u2018Ape Social\u2019. Seve altro, non i soliti pannicelli caldi.", "created_time": "2017-11-08T14:29:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154906191905671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-08T14:02:06+0000"}, {"id": "18110615670_10154905853625671", "message": "#Renzi chi? E adesso vinciamo le Politiche\naffaritaliani.it\n\nhttp://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/brunetta-ad-affari-renzi-chi-adesso-vinciamo-le-politiche-508628.html", "created_time": "2017-11-08T09:20:21+0000"}, {"id": "18110615670_10154904235145671", "message": "#RAI. CONTINUA MEGA-FLOP FAZIO, INTERVENGANO VERTICI VIALE MAZZINI\n\nContinua l\u2019inarrestabile discesa del programma di Fabio Fazio ormai ribattezzato \u2018Che flop che fa\u2019. I vertici di Viale Mazzini si aspettavano grandi risultati dal celebre conduttore con cui \u00e8 stato siglato un contratto milionario, ignorando una chiara e precisa norma di legge, e invece nell\u2019arco di poche settimane il dj Fabio Fazio sta deludendo tutte le aspettative.\n\nIl trasloco del suo talk-show da Raitre a RaiUno continua a riportare risultati sempre pi\u00f9 deludenti: domenica sera la prima parte del programma \u00e8 stata seguita da 3.964.000 spettatori con il 14,8% di share mentre la seconda parte ha conosciuto una flessione importante toccando addirittura il 12,5% di share (2.419.000 spettatori). A conti fatti, la media ponderata del primo e secondo parziale di ascolto non arriva nemmeno al 15% di share, registrando infatti il 14,05%.\n\nNel confronto con Mediaset, il programma \u00e8 nuovamente superato da Canale 5 con la soap \u201cle tre rose di Eva\u201d che ha conquistato 3.479.000 spettatori con il 14,6% di share.\n\nLo stop di due domeniche dovuto al Gran Premio ha addirittura peggiorato la performance del conduttore considerato che tra la puntata del 15 ottobre- in cui la media ponderata tra il primo e secondo ascolto \u00e8 stata del 14,64% di share- e quella di domenica scorsa c\u2019\u00e8 una flessione di pi\u00f9 di mezzo punto di share.\n\nTra la puntata di debutto e la quinta, in onda la domenica sera, Fabio Fazio ha registrato una notevole flessione in termini di ascolto: stiamo parlando infatti di quasi 6 punti percentuali in meno di share.\n\nLa d\u00e9b\u00e2cle continua il luned\u00ec sera in seconda serata. La puntata di ieri \u00e8 stata seguita da 979.000 spettatori (8,3% di share) - nemmeno 1 milione di spettatori - registrando una flessione di quasi un punto e mezzo di share con la puntata di luned\u00ec scorso.\n\nLe puntate di domenica e luned\u00ec, sulla scia delle precedenti, continuano a dimostrare che i telespettatori del costosissimo talk-show e dello strapagato Fazio non ne vogliono sapere pi\u00f9 nulla. I cittadini, che nonostante i sacrifici, continuano a pagare il canone devono essere presi in considerazione da chi fa servizio pubblico. Cosa stanno aspettando per intervenire i vertici di Viale Mazzini?", "created_time": "2017-11-07T16:41:03+0000"}, {"id": "18110615670_10154903685160671", "message": "#ElezioniSicilia\nIl centrodestra unito vince!\n\nForza Italia", "created_time": "2017-11-07T10:26:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154903574330671", "message": "Ora alla presentazione del rapporto #Svimez 2017 sull\u2019economia del #Mezzogiorno \n\nCamera dei deputati", "created_time": "2017-11-07T08:57:59+0000"}, {"id": "18110615670_10154899171790671", "message": "Buona Domenica 5 novembre, #Sicilia", "created_time": "2017-11-05T09:58:03+0000"}, {"id": "18110615670_10154897575635671", "message": "\u202a#LeggeDiBilancio. DEFICIT AUMENTA, EREDITA\u2019 PESANTE PER PROSSIMO ESECUTIVO \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25233\u202c", "created_time": "2017-11-04T16:36:11+0000"}, {"id": "18110615670_10154895443530671", "message": "#CENTRODESTRA - NOI FORTI E UNITI, SINISTRA DEBOLE E DIVISA, E PD PERDE PEZZI\n\nForza Italia in Veneto ha un grande patrimonio, stiamo vivendo un momento estremamente positivo in tutta la regione, in tutte le province. Abbiamo una forza, in questo momento, che non ha nessuno. Abbiamo quantit\u00e0 e qualit\u00e0, in Veneto e in tutta Italia.\n\nQuali sono le nostre prossime scadenze. Il Parlamento probabilmente verr\u00e0 sciolto prima di Natale, dopo l\u2019approvazione della legge di bilancio. Le elezioni politiche saranno probabilmente il 4 di marzo, le amministrative a maggio.\n\nIn questo momento tutte le case di sondaggi, quelle serie, danno il centrodestra unito tra il 35 e il 37%, il Pd viene dato dieci punti sotto e sugli stessi livelli anche il Movimento 5 stelle. Con l\u2019uscita di Grasso e di Bassolino dal Pd, alcune aree di consenso del Partito democratico si stanno spostando verso Mdp. \u00c8 importante, perch\u00e9 se Articolo 1 supera il 5-6%, con Grasso leader, il partito di Renzi rischia di scendere sotto al 20%.\n\nSe a sinistra non fanno l\u2019accordo in vista delle elezioni politiche, cosa che al momento appare altamente improbabile, un partito a sinistra del Pd che candidi un proprio uomo nei collegi uninominali, fa perdere al Pd i collegi anche in tutte le regioni rosse. E quindi i collegi diventano un affare tra centrodestra e M5s. E sono contendibili ovunque, possiamo vincerli in qualsiasi regione.\n\nNoi, come centrodestra unito, puntiamo ad avere il 40% nella parte proporzionale, ed a vincere alla grande anche nella parte maggioritaria. Se arriviamo intorno a 300 deputati abbiamo vinto, se superiamo 315 abbiamo stravinto, se arriviamo intorno a 280 avremo noi l\u2019incarico esplorativo per formare il nuovo governo. Io, che sono un inguaribile ottimista, penso che vinceremo alla grande e che avremo totale autonomia, tanto alla Camera quanto al Senato. Noi siamo forti e uniti, la sinistra \u00e8 debole e divisa.", "created_time": "2017-11-03T19:08:02+0000"}, {"id": "18110615670_10154895303125671", "message": "25/11 GIORNATA INCONTRO Forza Italia Veneto, LAVORARE PER POLITICHE E AMMINISTRATIVE\n\nIl 25 novembre stiamo organizzando una grande giornata di Forza Italia Veneto, un momento di incontro che sar\u00e0, ne sono certo, molto partecipato, e nel quale inizieremo i nostri ragionamenti in merito alle prossime elezioni politiche del 2018.\n\nSar\u00e0 un momento importante di riflessione e di organizzazione per il nostro territorio, parleremo anche delle prossime iniziative da mettere in campo, della comunicazione, dei social media, di Treviso, di Vincenza.\n\nEcco, oltre alle elezioni politiche, che probabilmente avremo il 4 marzo o la settimana dopo, nel 2018 avremo dunque anche una importante tornata di elezioni amministrative. Dobbiamo farci trovare pronti.", "created_time": "2017-11-03T17:58:59+0000"}, {"id": "18110615670_10154894507330671", "message": "Oggi siamo a Padova. Una conferenza stampa per illustrare le attivit\u00e0 e le iniziative di Forza Italia in Veneto.", "created_time": "2017-11-03T12:46:11+0000"}, {"id": "18110615670_10154894323565671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-03T11:21:54+0000"}, {"id": "18110615670_10154894212610671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-03T09:13:10+0000"}, {"id": "18110615670_10154892448495671", "message": "L.BILANCIO. SCONTRO TRA VARIE ANIME PD, RENZI VUOLE MANCE A PIOGGIA\n\nSulla Legge di bilancio di Gentiloni-Padoan lo scontro si prevede pi\u00f9 drammatico che mai, dal momento che, soprattutto sulle questioni economiche, le anime del Partito Democratico sono varie e non hanno per nulla opinioni concordanti.\n\nSe da una parte il ministro Padoan, in odore di una poltrona dorata in Europa, caldeggiata direttamente dai socialisti europei, sa di dover mantenere le promesse fatte a Bruxelles sui saldi di bilancio e che non ci sono risorse per finanziare misure diverse da quelle gi\u00e0 inserite nel testo, dall'altra il segretario del Partito Democratico, Matteo Renzi, cerca proprio nella finanziaria 2018 l'occasione di un suo riscatto personale, utilizzando l'arma che pi\u00f9 gli \u00e8 propria per accaparrarsi l'elettorato di sinistra: mance elargite a pioggia da effettuarsi tramite un deficit pubblico.\n\nLo scontro si sta facendo pesante anche sul decreto fiscale che accompagna la manovra, in discussione in Senato. Tra i 238 emendamenti presentati dal Pd, il capogruppo in commissione Bilancio, Giorgio Santini, ne ha firmato uno che concede maggior tempo ai contribuenti per aderire alla rottamazione-bis delle cartelle esattoriali di Equitalia e apre le porte a quanti non avevano mai aderito alla definizione dei carichi fiscali affidati agli agenti della riscossione.\n\nCome sono lontani i tempi in cui il Partito Democratico si stracciava le vesti non appena sentiva parlare di condono! In assenza di risorse e preso dalla necessit\u00e0 di recuperare un consenso in caduta libera, il partito di Renzi sta lavorando sodo per condonare a pi\u00f9 non posso. Salvo poi lamentarsi che le entrate dalla lotta all'evasione sono pressoch\u00e9 nulle, nonostante il MEF abbia negli ultimi anni inserito norme draconiane contro imprenditori e commercianti proprio con la scusa di combattere gli evasori. Povero ministro Padoan, costretto a lavorare tra due fuochi. Si tranquillizzi. Fortunatamente per lui, e per gli italiani, questa \u00e8 l'ultima manovra sulla quale dovr\u00e0 faticare.", "created_time": "2017-11-02T15:01:56+0000"}, {"id": "18110615670_10154892316705671", "message": "L.BILANCIO. GIA\u2019 PARTITO ASSALTO ALLA DILIGENZA DA PARTE DEL PD\n\nIl testo della Legge di Stabilit\u00e0 non ha ancora iniziato il suo percorso di approvazione in Senato che gi\u00e0 \u00e8 partito il solito assalto alla diligenza da parte del Partito democratico e dei suoi alleati. Nonostante il ministro dell'Economia Padoan abbia sin dall'inizio messo le mani avanti, definendo \"stretto\" il sentiero dei conti pubblici, man mano che passano i giorni questo sentiero sembra, invece, allargarsi sempre di pi\u00f9, per effetto delle sempre pi\u00f9 insistenti richieste di modifiche, integrazioni e maggiori spese da parte dei parlamentari di centro-sinistra.\n\nChe non ci siano risorse per finanziare la lista della spesa proposta dalla sinistra nell'ultima manovra finanziaria utile prima delle elezioni \u00e8 cosa risaputa. Che i saldi siano blindati dalla Commissione Europea e che, quindi, non si possa andare oltre il gi\u00e0 generosissimo sconto concesso da Bruxelles sul deficit italiano anche. Eppure, gettare fumo negli occhi degli italiani per avere consenso elettorale \u00e8 una strategia alla quale il Partito Democratico ci ha ormai abituato da tempo. Proporre, si sa, non costa nulla. Mantenere s\u00ec. E' stato lo stesso primo ministro Paolo Gentiloni, d'altronde, a ribadire il primato della politica sulla fredda matematica dei conti. Pur sapendo che, alla fine, tutto finir\u00e0 in una bolla di sapone, perch\u00e9 a Bruxelles ragionano al contrario, anteponendo la tenuta dei conti pubblici alle scelte politiche. Cosa far\u00e0 a questo punto il ministro Padoan? Manterr\u00e0 gli impegni sottoscritti con Bruxelles, recentemente ricordati anche nella succinta missiva di risposta che egli ha inviato alla Commissione Europea, oppure stravolger\u00e0 completamente la manovra per soddisfare le richieste dei suoi compagni di partito?", "created_time": "2017-11-02T14:07:00+0000"}, {"id": "18110615670_10154892076725671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-11-02T10:44:03+0000"}, {"id": "18110615670_10154887905775671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-31T15:52:36+0000"}, {"id": "18110615670_10154887603480671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-31T13:54:54+0000"}, {"id": "18110615670_10154887275495671", "message": "#BERLUSCONI. FANGO MEDIATICO-GIUDIZIARIO, ORLANDO CHIARISCA FUGHE NOTIZIE\n\nSi avvicinano le scadenze elettorali, Forza Italia \u00e8 in crescita costante per tutti i sondaggi, il centrodestra unito, con Silvio Berlusconi protagonista, si avvia a vincere la prossima competizione politica nazionale e, come ormai accade puntualmente da oltre vent\u2019anni, arriva il fango mediatico giudiziario a tentare di sporcare l\u2019immagine del nostro Presidente.\n\nIl solito intervento a orologeria contro il nostro leader. Ridicolo e indecente.\n\nSul merito faccio mie le parole del senatore Niccol\u00f2 Ghedini: \u2018il solo ipotizzare che il presidente Berlusconi possa in alcun modo essere coinvolto nelle vicende in oggetto \u00e8 talmente assurdo che qualsiasi commento diviene superfluo\u2019. Non occorre aggiungere altro.\n\nSul metodo, invece, gi\u00e0 nelle prossime ore il gruppo Forza Italia della Camera dei deputati presenter\u00e0, a mia prima firma, un\u2019interpellanza urgente al ministro della Giustizia, Andrea Orlando, affinch\u00e9 il governo faccia chiarezza sulle fughe di notizie che hanno favorito la pubblicazione di tali infamanti articoli. Sar\u00e0 bene che, una volta per tutte, i responsabili vengano immediatamente individuati e puniti secondo le norme vigenti.\n\nPer il resto, solidariet\u00e0 da parte di tutti i deputati azzurri al Presidente Silvio Berlusconi. Siamo certi che questa ennesima violenza non indebolir\u00e0 il nostro leader, e che il suo impegno in prima persona sar\u00e0 determinante per la vittoria in Sicilia prima e per il ritorno del centrodestra unito a Palazzo Chigi poi.", "created_time": "2017-10-31T10:02:06+0000"}, {"id": "18110615670_10154885508260671", "story": "Renato Brunetta is in Divino Amore, Lazio, Italy.", "message": "Tramonto di domenica al Divino Amore", "created_time": "2017-10-30T16:32:18+0000"}, {"id": "18110615670_10154885051640671", "message": "#ContiPubblici. Padoan spieghi come stanno le cose a Parlamento e a italiani\n\nA che punto \u00e8 la lettera di risposta alle osservazioni inviate dalla Commissione Europea sulla Legge di Bilancio che il Ministero dell'Economia \u00e8 obbligato ad inviare a Bruxelles entro domani 31 ottobre? E quali sono i reali rapporti tra il Tesoro e i responsabili economici della Commissione? Il ministro Pier Carlo Padoan, dopo la pubblicazione della notizia da parte della stampa, ha tentato subito di sdrammatizzare, facendo credere che la lettera fosse soltanto un atto dovuto da parte dei commissari europei.\n\nLeggendo nel dettaglio la lettera, invece, si pu\u00f2 benissimo vedere che non \u00e8 affatto cos\u00ec. I toni usati dal vice-presidente della Commissione Valdis Dombrovskis e dal commissario agli affari economici Pierre Moscovici sono, infatti, ben pi\u00f9 duri di quanto le dichiarazioni del Tesoro vogliono far credere. Dalla missiva emerge, infatti, un quadro preoccupante circa lo stato reale dei conti pubblici italiani. L'Italia ha, secondo il testo della missiva, mancato il raggiungimento degli obiettivi di finanza pubblica concordati con la Commissione.\n\nInnanzitutto, l'aggiustamento strutturale previsto dalla Manovra 2018 \u00e8 stato giudicato insufficiente, dal momento che la Commissione ravvisa \"il rischio di una deviazione significativa\" dalle richieste europee \"sia nel 2017 che nel 2018\". La Commissione scrive esplicitamente che \"lo sforzo strutturale \u00e8 sotto quello richiesto di almeno 0,6 punti percentuali del PIL, secondo la matrice degli aggiustamenti approvati comunemente con il Patto di Stabilit\u00e0 e Crescita.\" Non solo. Si legge anche che \"il tasso nominale di crescita pianificato della spesa pubblica primaria netta eccede la riduzione raccomandata di almeno 0,2 punti percentuali\". Una frase che spazza via qualsiasi dubbio circa il fallimento delle politiche di spending review del governo Gentiloni.\n\nInfine, la Commissione, che non fa alcun riferimento all'esistenza di uno \"sconto sul deficit\" che il ministro Padoan ha sempre assicurato essere gi\u00e0 cosa fatta, chiede al Tesoro di mostrare le carte su tutte le spese per migranti e terremoto per le quali ha concesso all'Italia, negli anni scorsi, la possibilit\u00e0 di fare maggior deficit. Anche noi vorremmo avere evidenza di come questi soldi sono stati spesi, nella speranza che non siano stati usati per altri scopi.\n\nIn conclusione, la Commissione ci dice che gli sforzi del Governo Gentiloni non sono stati affatto sufficienti per assicurare l'equilibrio dei conti pubblici e, di riflesso, che altri interventi correttivi saranno necessari in futuro per ridurre le deviazioni registrate. Sarebbe quindi auspicabile che il ministro Padoan dicesse finalmente la verit\u00e0 sullo stato delle finanze italiane, tanto alla Commissione quanto al Parlamento e agli italiani.", "created_time": "2017-10-30T13:03:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154882771690671", "message": "\u202a#TrofeoGiannini #Vallelunga \u202c", "created_time": "2017-10-29T14:21:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154882682570671", "message": "IUS SOLI. FI FORTEMENTE CONTRARIA, REFERENDUM ABROGATIVO E\u2019 NOSTRA PROPOSTA\n\nTranquillizziamo la sinceramente amica Giorgia Meloni. In merito al cosiddetto ius soli l\u2019atteggiamento di Forza Italia \u00e8 fortemente critico, noi siamo assolutamente contrari ad una norma sbagliata, pericolosa, ideologica, scritta con i piedi. Per queste ragioni gi\u00e0 nei mesi scorsi abbiamo espresso pubblicamente tutte le nostre perplessit\u00e0, con numerose conferenze stampa, e abbiamo, per primi, proposto un referendum abrogativo semmai la legge venisse approvata in modo definitivo in Parlamento. \n\nAdesso occorre solo coordinare l\u2019azione parlamentare, qualora la maggioranza decidesse per un\u2019accelerazione, e organizzare i nostri militanti per un\u2019eventuale raccolta di firme. Metteremo a disposizione degli amici di Fratelli d\u2019Italia, come sempre gi\u00e0 fatto in questa legislatura, i dossier prodotti dal gruppo Forza Italia Camera sull\u2019argomento. Marciare insieme, come centrodestra unito.", "created_time": "2017-10-29T13:14:39+0000"}, {"id": "18110615670_10154880389060671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-28T13:00:38+0000"}, {"id": "18110615670_10154877892035671", "message": "IUS SOLI. E\u2019 VINAVIL IDEOLOGICO SINISTRA, PAESE E\u2019 CONTRO\n\nLo ius soli \u00e8 minoranza nel Paese. Da tutti i sondaggi emerge che il 70-80% dei cittadini italiani \u00e8 contro questa legge, un provvedimento trattato in un momento sbagliato, con motivazioni assolutamente incongrue. Lo ius soli \u00e8 il vinavil ideologico della sinistra, e questo \u00e8 inaccettabile.\n\nImporre ad una Paese impaurito dalle invasioni di disperati una legge che d\u00e0 la cittadinanza automatica a quasi un milione di persone \u00e8 solo un collante della sinistra a fini elettorali.\n\nCi si vuole occupare della riforma della cittadinanza in Italia? Bene, parliamone nel prossimo Parlamento, con la maggioranza che si verr\u00e0 a creare dopo le elezioni politiche del 2018, e soprattutto facciamolo in maniera tranquilla ed equilibrata. Non cos\u00ec, sul finire della legislatura, con forzature, con il Paese diviso, e senza una maggioranza parlamentare sul tema. Nonostante le parole di Zanda, nonostante l\u2019inchino di Verdini.\n\nIl Partito democratico provi pure a trovare al Senato, magari con la fiducia, il suo vinavil ideologico per le elezioni, noi inizieremo dal giorno dopo la raccolta delle firme per il referendum abrogativo e sar\u00e0 l\u2019inizio della nostra campagna elettorale.", "created_time": "2017-10-27T09:14:34+0000"}, {"id": "18110615670_10154875888840671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-26T11:19:26+0000"}, {"id": "18110615670_10154875861530671", "message": "#BERLUSCONI. NEL 2011 FONDAMENTALI ECONOMIA ITALIANA STAVANO MEGLIO\n\nLa paventata crisi economica italiana, utilizzata per far cadere il Governo Berlusconi nel 2011, era del tutto ingiustificata. E' questa la tesi di Luca Ricolfi, presidente della fondazione David Hume e docente all'universit\u00e0 di Torino. Anzi, secondo un nuovo indicatore che misura le probabilit\u00e0 di crisi economica di un paese ideato dallo stesso Ricolfi, tra maggio e giugno del 2011 i fondamentali dell'economia italiana stavano migliorando e non indebolendosi.\n\nIl rischio di default sovrano  \u00e8 stato, quindi, del tutto sopravvalutato dalle agenzie di rating e dagli investitori internazionali, allorch\u00e9 iniziarono a scommettere contro l'Italia, dando il via alla famosa \u2018crisi dello spread\u2019. Il professor Ricolfi sostiene, inoltre, che furono invece i governi Monti e Letta ad aver aumentato di molto l'indice di vulnerabilit\u00e0 del paese, attraverso le loro draconiane politiche fiscali.\n\nEmergono, dunque, nuove prove scientifiche che corroborano quanto Forza Italia ha sostenuto da sempre: la caduta del Governo Berlusconi, nel 2011, non fu dettata da motivazioni economiche reali ma da un complotto internazionale partito da una speculazione finanziaria che scaten\u00f2 il panico sui mercati e fece credere a tutti che la nostra economia fosse pi\u00f9 vulnerabile di quanto in realt\u00e0 non fosse.\n\nCome d\u2019altronde contenuto nei libri \u2018Il grande imbroglio. Cronaca di un anno difficile (2011-2012)\u2019, \u2018Il grande imbroglio 2. Un anno vissuto pericolosamente\u2019 e \u2018Il grande imbroglio 3. Il colpo finale\u2019 del sottoscritto, pubblicati rispettivamente nel 2012, nel 2013 e nel 2014, assieme alla trasmissione \u2018La grande speculazione\u2019, a cura di Alessandro Banfi, andata in onda il 19 febbraio 2013 su Rete 4, che ha ricostruito quello che \u00e8 successo veramente all\u2019Italia negli anni della crisi finanziaria.\n\nL\u2019ultimo studio del professor Ricolfi dimostra, infine, la fondatezza delle accuse mosse dalla procura di Trani contro le agenzie di rating che, lo ricordiamo, sono state accusate di essere all\u2019origine non disinteressata della revisione al ribasso del rating creditizio dei titoli di Stato italiani causando \u2018una destabilizzazione dell\u2019immagine, del prestigio e degli affidamenti creditizi dell\u2019Italia sui mercati finanziari nazionali ed internazionali\u2019.", "created_time": "2017-10-26T10:54:14+0000"}, {"id": "18110615670_10154875791175671", "message": "L.ELETTORALE. FELICI PER OK DEFINITIVO, FI DETERMINANTE E RESPONSABILE\n\nSiamo profondamente felici per il via libera definitivo del Parlamento alla nuova legge elettorale. Finalmente l\u2019Italia, dopo anni di stallo e difficolt\u00e0, ha un buon sistema di voto, voluto dalla stragrande maggioranza dei gruppi parlamentari e in linea con i dettami costituzionali e con le recenti sentenze della Consulta.\n\nAbbiamo fatto una cosa positiva per il nostro Paese in un momento nel quale lo scontro politico - soprattutto a causa di forze come il Movimento 5 stelle, in grado solo di protestare e mai di proporre - non accenna a sopirsi. \u00c8 stato un percorso complesso, irto di pericoli, ma siamo felici di averlo intrapreso.\n\nIl ruolo responsabile di Forza Italia \u00e8 stato determinante per il buon esito dell\u2019iter parlamentare di questa legge. Ancora una volta il nostro presidente Silvio Berlusconi ha avuto ragione. Da domani pancia a terra per lavorare alle prossime scadenze elettorali: prima la vittoria in Sicilia e poi, nel 2018, il ritorno a Palazzo Chigi. Noi siamo pronti.", "created_time": "2017-10-26T10:15:09+0000"}, {"id": "18110615670_10154873635550671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-25T10:42:43+0000"}, {"id": "18110615670_10154873635225671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-25T10:42:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154871276590671", "message": "La mia intervista al Corriere del Veneto: \u201cMa questa \u00e8 una fuga in avanti\u201d \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25168", "created_time": "2017-10-24T07:32:11+0000"}, {"id": "18110615670_10154869496325671", "message": "#REFERENDUM. VENETI HANNO VOTATO GRAZIE A LEGGE REGIONALE PDL-FI\n\nEsprimo grande soddisfazione per il risultato dell\u2019affluenza per il referendum sul regionalismo differenziato in Veneto. Una partecipazione convinta dei cittadini veneti ad un quesito semplice e che, con la forza di questo risultato e con la vittoria del \u2018s\u00ec\u2019, sar\u00e0 importante per il futuro della regione.\n\nSe i veneti hanno potuto votare \u00e8 stato per la lungimiranza e la seriet\u00e0 istituzionale dell\u2019allora Popolo della libert\u00e0, oggi Forza Italia. Quello di ieri \u00e8 il referendum di Forza Italia, che ha voluto fortemente questa consultazione, svoltasi grazie ad un\u2019intelligente iniziativa legislativa regionale azzurra. Il referendum sull\u2019autonomia in Veneto \u00e8 di Forza Italia perch\u00e9 nel 2014 il Veneto ha approvato due leggi regionali che chiedevano un referendum: la numero 15, la nostra, che chiedeva il voto consultivo sull\u2019autonomia; e la numero 16, della Lega, che chiedeva l\u2019indipendenza.\n\nLa Corte costituzionale, nel 2015, ha bocciato la legge del Carroccio e dato il via libera alla nostra. Il referendum si \u00e8 tenuto grazie a noi. In questi mesi abbiamo condotto una campagna elettorale seria, responsabile, spiegando ai cittadini le specificit\u00e0 del referendum in questione. La grande partecipazione di ieri ci ha dato ragione e ci d\u00e0 rinnovato impulso per le sfide future, tanto in Veneto quanto nel Paese.\n\nGli articoli 116, 119 e 120 della Costituzione consentono un regionalismo a geometria variabile, cio\u00e8 a competenze e risorse variabili, e la sussidiariet\u00e0 tra Stato e governi locali. Pertanto, non \u00e8 necessario cambiare la Costituzione ma \u00e8 solo una questione di volont\u00e0 politica.\n\nNoi abbiamo votato 's\u00ec' in Lombardia e Veneto a questi referendum consultivi e ci impegniamo, come centrodestra di governo, a dare risposte positive in termini legislativi alle giuste istanze delle Regioni. Sia a Lombardia e Veneto, ma anche alle altre del territorio italiano, a partire dal Sud.\n\nSe al Nord lo Stato \u00e8 invadente e poco efficiente rispetto all'efficienza delle Regioni, al Sud \u00e8 vero il contrario: lo Stato o \u00e8 assente e le Regioni sono altres\u00ec assenti. Occorrer\u00e0, quindi, che per il Sud ci sia un movimento di popolo che chieda pi\u00f9 efficienza da parte dello Stato, in maniera da compensare l'inefficienza delle Regioni. Pi\u00f9 infrastrutture, perequazione, investimenti, efficienza e responsabilit\u00e0 al Sud. Cos\u00ec come al Nord meno Stato invadente, pi\u00f9 responsabilit\u00e0 ed efficienza da parte dei governi locali.\n\nIl tutto per avere un federalismo responsabile ed efficiente, sulla base del principio di sussidiariet\u00e0: non faccia il livello superiore di governo quello che pu\u00f2 fare meglio il livello inferiore, non faccia il pubblico quello che pu\u00f2 fare meglio il privato. Questa \u00e8 la grande sfida per il futuro.", "created_time": "2017-10-23T13:01:07+0000"}, {"id": "18110615670_10154867816380671", "message": "\u202a#REFERENDUM: Forza Italia, GRANDE SODDISFAZIONE PER AFFLUENZA VENETO \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25156\u202c", "created_time": "2017-10-22T17:53:23+0000"}, {"id": "18110615670_10154867041855671", "message": "\u202aAlle prossime elezioni politiche l\u2019importante \u00e8 vincere insieme, vincere come #centrodestraunito!\u202c\n\u202a\nSky TG24 #Lintervista\u202c", "created_time": "2017-10-22T10:05:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154866850230671", "message": "\u202a#Bankitalia. L\u2019intervista del pres. #Berlusconi su La Stampa: \u201cNon scarichiamo su Visco le colpe dei banchieri\u201d \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=25153\u202c", "created_time": "2017-10-22T07:28:02+0000"}, {"id": "18110615670_10154866787245671", "message": "Questa mattina sar\u00f2 in diretta a #Lintervista di Maria Latella su Sky TG24", "created_time": "2017-10-22T06:41:12+0000"}, {"id": "18110615670_10154865378840671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-10-21T15:51:42+0000"}, {"id": "18110615670_10154863218840671", "message": "RENZI DALLA PARTE DEI CITTADINI? RIDICOLO, IL SUO E\u2019 STATO GOVERNO DEI POTERI FORTI E DEI CONFLITTI DI INTERESSI\n\nLeggendo le dichiarazioni di Renzi vien da piangere, ma meglio fare un sorriso e pensare che questo segretario ed ex premier \u00e8 ormai poco pi\u00f9 che una meteora per la politica italiana. \n\n\u00c8 stare dalla parte dei cittadini non essersi accorto della crisi del sistema bancario italiano? \u00c8 stare dalla parte dei cittadini non essere stato in grado di gestire al meglio questa crisi? \u00c8 stare dalla parte dei cittadini aver avuto all\u2019interno del proprio governo una miriade di conflitti di interessi? \u00c8 stare dalla parte dei cittadini aver fatto decreti a ripetizione sulle banche senza risolvere alcun problema? \u00c8 stare dalla parte dei cittadini aver invitato gli italiani a comprare titoli Mps che pochi mesi dopo avrebbero avuto valore zero? \u00c8 stare dalla parte dei cittadini non aver risarcito i risparmiatori e i piccoli azionisti truffati? A tutte queste e ad altre domande il distratto Renzi dovrebbe dare qualche risposta.\n\nIl governo Renzi non ha fatto nulla per i cittadini, anzi il suo \u00e8 stato un governo supino ai poteri forti e condizionato dai conflitti di interessi. E adesso cosa pensa di fare il segretario dem? Con il colpo di teatro della mozione contra personam di marted\u00ec scorso vuole addossare tutte le sue inadempienze e i suoi fallimenti sulla Banca d\u2019Italia e sul governatore, Ignazio Visco. Ridicolo e irresponsabile. \n\nMozione, quella del Pd, che ha scatenato un putiferio all\u2019interno del governo e del Partito democratico stesso. Mattarella, Gentiloni, Calenda, Prodi, Veltroni, Napolitano, Finocchiaro, Orlando, Zanda: tutti contro l\u2019improntitudine di Renzi.\n\nDoveva prendere il trenino per stare lontano dai palazzi della politica, il Fiorentino invece ha fatto ci\u00f2 che gli riesce meglio, alimentare un inutile chiacchiericcio, conflitto e caos, con il solo puerile intento di stare al centro della scena, provando a salvarsi l\u2019anima per la colpevole gestione del sistema bancario da parte del suo governo. \n\nRenzi, Padoan, Boschi...tutte facce della stessa medaglia, una medaglia di buoni a nulla ma capaci di tutto, che gli italiani hanno imparato a riconoscere e che non accetteranno. Game over per tutti voi.", "created_time": "2017-10-20T16:37:38+0000"}, {"id": "18110615670_10154862799065671", "message": "ELEZIONI #SICILIA - SPECIALE SONDAGGIO PIEPOLI: \"MUSUMECI IN NETTO VANTAGGIO AL 42%\"\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=42978", "created_time": "2017-10-20T12:21:47+0000"}, {"id": "18110615670_10154862733275671", "message": "#LEGGEDIBILANCIO. A PADOAN ORMAI INTERESSA SOLO SUO FUTURO\n\nApprendiamo oggi dalla stampa nazionale che, nella bozza messa in circolazione dal Tesoro sulla Legge di Bilancio 2018, una mano anonima ha cancellato dal testo, dalla sera alla mattina, la norma sulla stabilizzazione della cedolare secca del 10% sugli affitti a canone concordato. Non sappiamo se si tratti di uno sgarbo volutamente fatto all'insaputa del ministro Padoan, nel contesto della guerra  scoppiata all'interno del Partito Democratico tra renziani e governativi, o se la misura ricomparir\u00e0 nella versione definitiva. In quella attuale, di sicuro, non c'\u00e8.\n\nCertamente, se la cancellazione dovesse essere confermata, per il settore immobiliare sarebbe un'altra stangata fiscale che produrrebbe effetti disastrosi, come giustamente denunciato dal presidente di Confedilizia, Giorgio Spanzani Testa.\n\nQuale interesse ha il Governo a cancellare una misura che, statistiche alla mano, si \u00e8 dimostrata in grado di abbattere l'evasione fiscale facendo, al contempo, crescere le entrate erariali? E' vero che la volont\u00e0 di tartassare i proprietari di immobili \u00e8 da sempre presente nel DNA di molti esponenti del Partito Democratico, che vedrebbero di buon occhio una norma che colpisce il patrimonio. Ma il sospetto che ci viene sul vero motivo della scelta \u00e8 di natura molto pi\u00f9 pratica che ideologica.\n\nDal momento che, infatti, questa \u00e8 l'ultima manovra che Padoan si trova a scrivere, ci viene il sospetto che al ministro importi solamente vederla approvata nel minor tempo possibile, per avere il plauso dell'Europa, dove ha gi\u00e0 garantita una poltrona di prestigio, dopo la sua esperienza da ministro. Egli sa perfettamente che l'abolizione della cedolare secca sugli affitti \u00e8 controproducente nel medio periodo per le casse dello Stato ma l'eliminazione gli serve per poter scrivere a bilancio maggiori entrate per il prossimo anno. Altrimenti dovrebbe trovare altre coperture, che al momento non ci sono.\n\nMa, evidentemente, la scoperta di un buco di bilancio futuro non \u00e8 di interesse del ministro Padoan, visto che per quella data sar\u00e0 gi\u00e0 impegnato nel suo nuovo incarico dorato.", "created_time": "2017-10-20T11:18:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154862619150671", "message": "SPECIALE SONDAGGI TECN\u00c8-INDEX: IL CENTRODESTRA UNITO OLTRE IL 36% \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=42956\n\nForza Italia", "created_time": "2017-10-20T09:27:02+0000"}, {"id": "18110615670_10154860636875671", "message": "#LEGGEDIBILANCIO. NOSTRO GIUDIZIO DEL TUTTO NEGATIVO\n\nDopo tante parole, cominciano finalmente a spuntare le prime bozze della Legge di Bilancio 2018 e, con esse, le prime verit\u00e0 su una manovra che, almeno stando alla lettura dei testi, non ancora arrivati ufficialmente in Parlamento, risulta essere ben pi\u00f9 dura di quanto raccontato dal primo ministro Paolo Gentiloni e dal suo fido ministro Padoan nell'ultimo Consiglio dei Ministri. Innanzitutto, come riportato anche dalla stampa nazionale, \u00e8 spuntata una patrimoniale sulle polizze vita, che saranno assoggettate ad un prelievo del 2 per mille sulle comunicazioni inviate dalle compagnie ai propri clienti a partire dal prossimo primo gennaio.\n\nSecondariamente, sembra che il Governo stia pensando bene di mettere all'asta i crediti fiscali relativi agli anni 2000-2010 detenuti dall'Agenzia delle Entrate, che l'ente di riscossione non \u00e8 mai riuscito a riscuotere. Secondo alcune stime, tali crediti ammonterebbero alla cifra monstre di 85 miliardi di euro. Una montagna di denaro che l'amministrazione fiscale dello Stato non \u00e8 mai riuscita a riscuotere, nonostante le ingenti risorse pubbliche stanziate in tutti questi anni per mantenere la costosissima macchina burocratica e organizzativa necessaria per effettuare le operazioni di recupero. Un fallimento totale, se si pensa che, dalla cessione di tutti questi crediti, il Tesoro stima di incassare soltanto 4 miliardi di euro, certificando, di fatto, che il valore effettivo degli stessi ammonta a nemmeno il 5% del valore facciale. Se questa \u00e8 l'efficacia con la quale il Governo riesce a combattere l'evasione fiscale c'\u00e8 davvero di che preoccuparsi. Anche perch\u00e9, una volta disfatosi di quei crediti, la perdita rappresentata dai mancati incassi diventerebbe certa.\n\nSembrerebbe saltata, infine, anche l'estensione della cedolare secca ai negozi dati in affitto.  \n\nDopo le promesse del Governo, quindi, arriva la realt\u00e0. Una realt\u00e0 che, in conformit\u00e0 con lo stile degli ultimi governi di centrosinistra, \u00e8 fatta di maggiori tasse, aumento della pressione fiscale, pi\u00f9 o meno mascherato, e nessuna spending review. In attesa di vedere, speriamo presto, i testi definitivi, il nostro primo giudizio sulla manovra non pu\u00f2 che essere del tutto negativo.", "created_time": "2017-10-19T13:46:59+0000"}, {"id": "18110615670_10154860559615671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2017-10-19T12:58:02+0000"}, {"id": "18110615670_10154858331305671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-18T14:46:40+0000"}, {"id": "18110615670_10154857911270671", "message": "#OpenCamera \n\nForza Italia", "created_time": "2017-10-18T09:44:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154857729415671", "message": "\u201cRenzi piccona l\u2019istituzione pi\u00f9 importante\u201d \u2013 La mia intervista su QN \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25095", "created_time": "2017-10-18T07:38:17+0000"}, {"id": "18110615670_10154855659905671", "message": "#RAI: FI, RISULTATI DELUDENTI NON GISTIFICANO COSTO \u2018CHE TEMPO CHE FA\u2019 E COMPENSO FAZIO\n\nI parlamentari di Forza Italia della Commissione parlamentare per l\u2019indirizzo e la vigilanza dei servizi radiotelevisivi \u2013 Renato Brunetta, Anna Maria Bernini, Maurizio Gasparri e Mariastella Gelmini \u2013 hanno presentato un\u2019interrogazione al presidente Roberto Fico in merito ai costi della trasmissione \u2018Che tempo che fa\u2019 e al compenso del conduttore Fabio Fazio, anche e soprattutto in relazione ai risultati deludenti registrati in queste prime settimane di messa in onda.\n\n\"Domenica 15 ottobre 2017 \u2013 si legge nell\u2019atto di sindacato ispettivo \u2013 il palinsesto di RaiUno ha previsto una programmazione che ha ottenuto, in termini d\u2019ascolto, risultati deludenti. Il calo di ascolti ha riguardato, in particolar modo, la costosa trasmissione \u2018Che tempo che fa\u2019 in onda su Rai1 che in prima serata (dalle 20:46 alle 22:39) ha conquistato 3.762.000 spettatori pari al 14,9% di share, mentre su Canale 5 la fiction \u2018L\u2019isola di Pietro\u2019, nella stessa fascia oraria (dalle 21:26 alle 23:13), ha raccolto 3.973.000 spettatori pari al 16,6% di share.\n\nIn linea generale il programma \u2018Che tempo che fa\u2019, condotto dal celebre conduttore Fabio Fazio, ha registrato sin dalla seconda puntata un calo di ascolti: si passa infatti dal 20,8% di share della prima puntata al 18,9% di share di domenica 1\u00b0ottobre, per poi toccare il 18,3% domenica 8 ottobre ed il 14,9% nella puntata del 15 ottobre con ben 211.000 spettatori in meno rispetto a quanto registrato da Canale 5. Il calo netto degli ascolti si registra anche per \u2018Che fuori tempo che fa\u2019 in onda il luned\u00ec sera: si passa infatti dal 14,5% di share della prima puntata, al 12,2% della seconda e al 9,1% della terza puntata. \n\nIl calo di ascolti registrato domenica 15 ottobre ha riguardato anche la trasmissione \u2018Domenica In\u2019 che dalle 13:58 alle 17:26 ha intrattenuto 1.706.000 spettatori pari ad uno share del 12,3%, mentre Domenica Live- in onda su canale 5- ha raccolto nella prima parte, dalle 16:27 alle 16:55, il 19,1% di share e nella seconda parte, dalle 16:59 alle 17:57, il 20,7% di share.\n\nI risultati deludenti registrati in particolar modo dalla trasmissione condotta da Fabio Fazio non giustificano in alcun modo il costo sostenuto dalla concessionaria del servizio pubblico radiotelevisivo per la realizzazione della stessa trasmissione nonch\u00e9 il compenso milionario percepito dallo stesso conduttore in violazione di quanto stabilito dall\u2019articolo 9 della legge 26 ottobre 2016, n. 198, in merito all\u2019applicazione del limite retributivo di 240.000 euro annui anche ai contratti di collaborazione e di natura artistica\u201d.\n\nI parlamentari azzurri chiedono di sapere \u201cquali iniziative di propria competenza, nei confronti dei conduttori, direttori di rete e delle testate giornalistiche, intendano assumere i vertici Rai al fine di evitare il ripetersi di risultati cos\u00ec deludenti che danneggiano l\u2019immagine dell\u2019azienda del servizio pubblico radiotelevisivo, causando importanti perdite anche in termini di introiti pubblicitari, e se non intendano prendere in considerazione l\u2019ipotesi di apportare modifiche ai palinsesti in essere\".", "created_time": "2017-10-17T09:00:23+0000"}, {"id": "18110615670_10154854011400671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-16T14:27:10+0000"}, {"id": "18110615670_10154853677285671", "message": "#OpenCamera #IusSoli \n\nForza Italia", "created_time": "2017-10-16T10:11:46+0000"}, {"id": "18110615670_10154853553735671", "message": "La mia intervista sul Corriere della Sera : \u201cVinceremo anche con il voto utile. Silvio ha ragione ad alzare la posta\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25064", "created_time": "2017-10-16T07:52:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154851493035671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "message": "In diretta da Ischia con Simone Baldelli, Mara Carfagna, Alessandro Sallusti, Maurizio Gasparri e Francesco Paolo Sisto\n\n#ProntiAGovernare\n\nForza Italia", "created_time": "2017-10-15T09:51:57+0000"}, {"id": "18110615670_10154851466525671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2017-10-15T09:21:52+0000"}, {"id": "18110615670_10154851466115671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-15T09:21:18+0000"}, {"id": "18110615670_10154851465680671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-15T09:20:36+0000"}, {"id": "18110615670_10154851394350671", "message": "In attesa che inizi la seconda giornata della convention di #Ischia\n\n#ProntiAGovernare Forza Italia", "created_time": "2017-10-15T08:10:24+0000"}, {"id": "18110615670_10154851238550671", "message": "La mia intervista su Il Giornale: \u201cIl Veneto al voto? Referendum nostro non del Carroccio\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=25061", "created_time": "2017-10-15T06:26:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154851237745671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-15T06:25:44+0000"}, {"id": "18110615670_10154849548420671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2017-10-14T14:20:50+0000"}, {"id": "18110615670_10154849546670671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2017-10-14T14:20:01+0000"}, {"id": "18110615670_10154849461340671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-14T13:36:57+0000"}, {"id": "18110615670_10154848934630671", "message": "Seguitemi ora in diretta streaming su Antennatre\n\nhttps://youtu.be/iCD2eDFpTJ4", "created_time": "2017-10-14T06:30:10+0000"}, {"id": "18110615670_10154847356700671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-13T15:08:32+0000"}, {"id": "18110615670_10154847318670671", "story": "Renato Brunetta is at NH Venezia Laguna Palace.", "message": "Conferenza stampa sul voto favorevole di Forza Italia alla nuova #LeggeElettorale", "created_time": "2017-10-13T14:51:37+0000"}, {"id": "18110615670_10154844680410671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2017-10-12T09:09:28+0000"}, {"id": "18110615670_10154843128510671", "message": "LEGITTIMA DIFESA: DOMANI, 12/10, ORE 12, CONF STAMPA UNAVI ALLA CAMERA CON Forza Italia\n\nDomani, gioved\u00ec 12 ottobre, alle ore 12, l\u2019UNAVI (Unione nazionale vittime) terr\u00e0 una conferenza stampa per chiedere la revisione del rito abbreviato nel procedimento penale per quanto attiene i reati di tentato omicidio e omicidio, e per sollecitare le istituzioni affinch\u00e9 l\u2019Italia recepisca integralmente la Direttiva Europea 2004/80 con la legge 122 che riconosce l\u2019accesso all\u2019indennizzo \u2018equo e adeguato\u2019 al pregiudizio sofferto indipendentemente dal luogo dell\u2019Unione Europea in sui il reato \u00e8 stato commesso.\n\nAll\u2019incontro con i giornalisti, che si terr\u00e0 presso la sala stampa di Montecitorio, prenderanno parte: Paola Radaelli (presidente unione Nazionale Vittime), Federica Pagani in Raccagni ( Vice presidente Unione Nazionale Vittime), Fabio Misuri (Consigliere Unione Nazionale Vittime), Federica De Pasquale (Segretario Nazionale Unione Nazionale Vittime) e Alessandro Meluzzi (Ambasciatore Unione Nazionale Vittime). Parteciperanno, inoltre, i parlamentari di Forza Italia Renato Brunetta, Mariastella Gelmini, Maurizio Gasparri ed Elio Vito.", "created_time": "2017-10-11T16:28:35+0000"}, {"id": "18110615670_10154842976800671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-11T14:32:02+0000"}, {"id": "18110615670_10154842957960671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-11T14:19:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154842820370671", "message": "Ora a Forza Italia Academy per il corso di formazione\n\n\"Perch\u00e9 un popolo che sa \u00e8 un popolo che vince\"", "created_time": "2017-10-11T12:42:33+0000"}, {"id": "18110615670_10154842707935671", "message": "#LeggeElettorale. Per Forza Italia non partecipare a fiducie \u00e8 opzione pi\u00f9 corretta\n\nCome gi\u00e0 annunciato, Forza Italia non parteciper\u00e0 al voto sulle fiducie sulla legge elettorale, mentre dir\u00e0 s\u00ec, con convinzione, nel voto finale.\n\nPer quanto concerne le fiducie, essendo noi all\u2019opposizione non avremmo potuto votare favorevolmente. La fiducia ha infatti anche un valore politico nei confronti del governo. Siamo arrivati, dopo un confronto con la Lega cos\u00ec da tenere un atteggiamento unitario, a quella che per noi \u00e8 l\u2019opzione pi\u00f9 corretta: non partecipare al voto. \n\nCome non possiamo votare s\u00ec infatti non possiamo votare neanche no alle fiducie, essendoci noi espressi a favore del provvedimento in Commissione e volendo esprimerci a favore nel voto finale. Astenersi non avrebbe avuto senso. \n\nLa scelta di non partecipare al voto sulle fiducie \u00e8 la strada migliore anche in virt\u00f9 di un parallelismo che ci dovr\u00e0 essere con i nostri colleghi del Senato. In ogni caso al voto finale Forza Italia dir\u00e0 s\u00ec perch\u00e9 riteniamo che questa legge elettorale sia il miglior compromesso possibile.", "created_time": "2017-10-11T11:03:44+0000"}, {"id": "18110615670_10154842635180671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-11T09:53:01+0000"}, {"id": "18110615670_10154840495565671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-10T12:58:28+0000"}, {"id": "18110615670_10154840293520671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-10T10:13:02+0000"}, {"id": "18110615670_10154840276650671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-10T09:51:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154838170655671", "message": "FI: DOMANI, 10/10, ORE 13, CONF STAMPA PER PRESENTARE CONVENTION ISCHIA CON BERLUSCONI\n\nDomani, marted\u00ec 10 ottobre, alle ore 13, Forza Italia terr\u00e0 una conferenza stampa per presentare la convention azzurra \u201cPronti a governare\u201d, in programma al centro congressi di Lacco Ameno (Ischia) il 14 e 15 ottobre ed alla quale parteciper\u00e0 il presidente Silvio Berlusconi.\n\nAll\u2019incontro con i giornalisti, che si terr\u00e0 presso la sala stampa di Montecitorio, prenderanno parte i parlamentari: Renato Brunetta, Paolo Romani, Domenico De Siano, Mara Carfagna, Franco Cardiello, Luigi Cesaro, Nunzia De Girolamo, Enzo Fasano, Amedeo Labocetta, Paolo Russo, Carlo Sarro, Cosimo Sibilia.\n\nForza Italia Gruppo Forza Italia Camera Forza Italia_Elezioni", "created_time": "2017-10-09T13:49:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154838164215671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-09T13:45:28+0000"}, {"id": "18110615670_10154838008130671", "message": "IUS SOLI. UNICI ALLEATI GOVERNO SONO FABIO FAZIO E SUOI OSPITI DI PARTE\n\nTra un digiuno e un altro di ministri; tra una dichiarazione, senza digiuno, di altri ministri - vedi Minniti -, si ritorna a parlare di ius soli e il tutto senza nessunissima base democratico-parlamentare. Il provvedimento non ha il consenso nel Paese, non ha il consenso al Senato, pertanto non si capisce su quali basi, se non quelle ideologiche e propagandistiche, governo e maggioranza vogliono proseguire su questa strada.\n\nVadano pure avanti. Vuol dire che con il dibattito al Senato inizier\u00e0 la nostra campagna elettorale. Forzino pure la mano, cerchino alleanze strane al Senato, cos\u00ec inizier\u00e0 da subito la campagna elettorale.\n\nQuesto governo se insiste su un provvedimento che il Paese non vuole e che non ha i voti in Parlamento fa semplicemente una provocazione di tipo ideologico.\n\nL'unica alleanza che hanno \u00e8 quella con Fabio Fazio a 'Che tempo che fa' e con i suoi ospiti di parte, per una trasmissione di parte inaccettabile e indegna del servizio pubblico.", "created_time": "2017-10-09T12:09:41+0000"}, {"id": "18110615670_10154837858580671", "message": "L.ELETTORALE. OTTIMISTI SU OK A TESTO IN AULA, E\u2019 MIGLIOR LEGGE POSSIBILE\n\nDomani si ricomincia con la legge elettorale in Aula a Montecitorio. Iniziano le votazioni per avere, tra mercoled\u00ec e gioved\u00ec, l\u2019approvazione del testo qui alla Camera. Il lavoro fatto dalla Commissione Affari costituzionali \u00e8 stato un lavoro estremamente accurato, per cui penso che l\u2019Aula potr\u00e0 solamente confermarlo.\n\nNoi siamo ottimisti, questa \u00e8 una buona legge. Scontentando un po\u2019 tutti \u00e8 la migliore legge possibile.\n\nNoi avevamo dato una preferenza al sistema tedesco, totalmente proporzionale. Non \u00e8 stato possibile proseguire per le note ragioni, adesso ci ritroviamo con un sistema per due terzi proporzionale e un terzo maggioritario, che penso possa essere accettato da una larga maggioranza sia alla Camera che al Senato.\n\nIn maniera tale che, entro il mese di novembre, col doppio passaggio, si possa avere una legge elettorale, per poi finire normalmente e tranquillamente la legislatura.", "created_time": "2017-10-09T10:09:22+0000"}, {"id": "18110615670_10154837822735671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-09T09:32:38+0000"}, {"id": "18110615670_10154830984190671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-06T14:37:51+0000"}, {"id": "18110615670_10154830812685671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-06T12:59:51+0000"}, {"id": "18110615670_10154830794630671", "message": "RIVENDICHIAMO LIBERTA' DI CONTESTARE RADICALMENTE POLITICA ECONOMICA ANNUNCIATA DA GOVERNO\n \nRivendichiamo la libert\u00e0 di contestare radicalmente la politica economica annunciata da questo Governo, perch\u00e9, ripetendo gli errori degli anni passati, per dimensione quantitativa, individuazione delle risorse da reperire e scelta di allocazione delle stesse risorse, si rivela incapace di affrontare e risolvere i reali problemi economici e sociali del Paese; tanto gravi quanto inascoltati da una maggioranza in grado solo di ricorrere alla antica ricetta del \u201ctassa e spendi\u201d per proporci l\u2019ennesima ricetta fatta di patrimoniali pi\u00f9 o meno occulte, inasprimento del peso burocratico-fiscale e spesa elettorale in disavanzo. \n\n\u00c8 questo aspetto di fondo che sfugge alla posizione del vice ministro Morando, sorpreso per l\u2019oltraggio di una opposizione che non vota a favore della proposta del Governo: dimostrazione del fatto che evidentemente \u00e8 abituato a un bell\u2019altro esercizio di democrazia. Ma siamo convinti che con l\u2019imminente consultazione elettorale, gli elettori,  ben pi\u00f9 avveduti di tanto eruditi maestri, garantiranno un meritato riposo dalla fatica di ripetere queste strazianti lezioni di comportamento. Resta il rammarico, questo s\u00ec, per una pagina triste di confronto democratico: \u00e8 legittima la contrapposizione, e che il Governo si assedi dentro la mera logica dei numeri (risicati) sui quali ancora fonda la propria sopravvivenza. Ma non si pu\u00f2 certo accettare che un esponente del Governo \u2013 e di questo Governo che di piroette e cambi di maggioranza in corsa sembra maestro \u2013 pretenda di imbonire un\u2019aula parlamentare alla quale non \u00e8 consentita alcuna replica su come debba esercitare il proprio diritto democratico all\u2019opposizione.\n\nCi rendiamo conto che \u00e8 esercizio faticoso per il vice ministro Morando, ma la democrazia, quella vera e non quella recitata in qualche elegante salotto di benpensanti agghindati, non potr\u00e0 mai dirsi compiuta fintanto che un Governo pretenda di dettare all\u2019opposizione le proprie regole di comportamento.", "created_time": "2017-10-06T12:49:42+0000"}, {"id": "18110615670_10154830789160671", "message": "BRUNETTA (FI), MANOVRA ALLEGRA, IN DEFICIT E FINALIZZATA A COMPRARE CONSENSO\n \n\u00c8 di tutta evidenza che non solo le forze di opposizione esprimono il loro radicale dissenso sulla destinazione delle risorse come ipotizzate ai sensi dell\u2019evanescente DEF; ma lo fanno del tutto coerentemente anche su quello che resta il necessario (sul piano che evidentemente al vice ministro Morando sfugge, di politica economica, e non di tecnica ragionieristica) atto pregiudiziale, che \u00e8 quello con il quale si provvede alla individuazione del perimetro di riferimento. \n\n\u00c8 la distanza, in questo caso non \u00e8 nella misera lezioncina dello \u201c0,\u201d dell\u2019improvvido prof. Morando, ma nella ben pi\u00f9 profonda (ma \u00e8 comprensibile che sfugga a chi ha sempre dato del \u201clei\u201d alla politica) differenza tra avventurarsi per l\u2019ennesima volta in questa legislatura in una manovra finanziaria allegra, in deficit e finalizzata a comprare consenso, e chi invece propugna una totalmente diversa ricetta economica fatta di stabilit\u00e0 finanziaria che non passa attraverso l\u2019accumulo di altro disavanzo, e quindi di debito, cos\u00ec smentendo gli impegni di rientro assunti in sede UE, e cos\u00ec ponendo \u2013 irresponsabilmente \u2013 un ulteriore, grave pregiudizio alla credibilit\u00e0 delle istituzioni italiane in Europa.", "created_time": "2017-10-06T12:47:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154830482160671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-06T08:14:08+0000"}, {"id": "18110615670_10154828274200671", "message": "Dopo la concessione del maggior deficit da parte della Commissione europea, al Ministero dell'economia non ci sono pi\u00f9 risorse per finanziare tutte le promesse su anticipi pensionistici, povert\u00e0, giovani, etc.. Tutte le risorse saranno spese per evitare l'aumento dell'Iva nel 2018. Se la Ragioneria generale dello Stato boccia le coperture provenienti da condoni ed entrate aleatorie varie, Padoan dovr\u00e0 venire in Parlamento con il cappello in mano. Ne vedremo delle belle.", "created_time": "2017-10-05T10:35:53+0000"}, {"id": "18110615670_10154828272610671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-05T10:34:17+0000"}, {"id": "18110615670_10154828271685671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-05T10:33:43+0000"}, {"id": "18110615670_10154828262185671", "message": "#CENTRODESTRA. UNITO E DI GOVERNO E\u2019 COALIZIONE NATURALE PER FI\n\nIl centrodestra \u00e8 coalizione nel Paese dal 1994, ha governato l\u2019Italia per dieci anni e sta governando, da allora, alcune importanti regioni come il Veneto e la Lombardia. E\u2019 la nostra coalizione naturale. Forza Italia \u00e8 nel Partito Popolare europeo ed \u00e8 alleata con la Lega, dal \u201994, che al Ppe non appartiene. Non ci siamo meravigliati allora, non ci meravigliamo oggi. Questa \u00e8 la coalizione vincente cui noi puntiamo, quella con cui ci siamo imposti alle elezioni amministrative e con cui vinceremo le prossime elezioni politiche. Nessuna costrizione, anzi. Questa \u00e8 la nostra alleanza naturale: il centrodestra unito di governo.", "created_time": "2017-10-05T10:22:39+0000"}, {"id": "18110615670_10154825940345671", "message": "#UE. ADESSO LA MERKEL FACCIA L\u2019EUROPA, 4 UNIONI E CRESCITA\n\nIl Foglio\n\nOttenere un quarto mandato \u00e8 stato il compito pi\u00f9 facile per Angela Merkel. Ora il mondo si aspetta molto di pi\u00f9: che la cancelliera faccia l\u2019Europa, non solo gli interessi della Germania. Forse il responso delle urne tedesche paradossalmente potrebbe aiutare.\n\nPer questo diciamo \u2018no\u2019 al ministro delle Finanze europee se esso dovesse rappresentare l\u2019egemonia dell\u2019asse franco-tedesco, ormai fuori dal tempo. Come scandiamo un sonoro \u2018no\u2019 alla definizione di una nuova governance economico-finanziaria dell\u2019Eurozona. Sarebbe un mettersi nelle mani di potenze indifferenti al nostro interesse nazionale, accomodandoci nel presepe come pecorelle.\n\nNo, questa nuova governance esige per essere accettata che si costruiscano prima l\u2019unione bancaria, l\u2019unione di bilancio, l\u2019unione economica, l\u2019unione politica. Non \u00e8 un discorso improvvisato quello che faccio, ma un impegno che dal 2012 si \u00e8 assunto il Consiglio europeo sulla base dei rapporti dei quattro, e poi cinque, presidenti. Di queste unioni, purtroppo, nessuno parla pi\u00f9 quale dato strategico.\n\nNon di un ministro delle Finanze Ue abbiamo bisogno (quasi un super guardiano dei bilanci degli stati), quanto di un ministro dello sviluppo Ue. La nuova governance economico-finanziaria dell\u2019Europa deve, cio\u00e8, essere finalizzata alla crescita e allo sviluppo e non deve essere un nuovo strumento nelle mani dei pi\u00f9 forti per commissariare i pi\u00f9 deboli.\n\nUn\u2019Europa senza crescita non \u00e8 pi\u00f9 possibile e non verrebbe accettata dai cittadini. Senza crescita si blocca anche la trasmissione della politica monetaria all\u2019economia reale, come \u00e8 avvenuto negli anni dell\u2019ultima lunga crisi. Finora le richieste del presidente della Bce, Mario Draghi, perch\u00e9 i governi collaborino stimolando la crescita nell\u2019eurozona, sono rimaste inascoltate. Oggi pu\u00f2 e deve essere l\u2019intera Unione europea a rispondere all\u2019esigenza di sviluppo. Solo cos\u00ec si giustificherebbe un ministro dell\u2019Economia unico.\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24998", "created_time": "2017-10-04T07:46:34+0000"}, {"id": "18110615670_10154825894460671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-04T07:22:53+0000"}, {"id": "18110615670_10154821926820671", "message": "#FI: A TOTI, NOI PARTITO FORTE IN TUTTA ITALIA, SPERIAMO CRESCANO ANCHE ALLEATI\n\nForza Italia \u00e8 un partito forte, nazionale, ramificato storicamente su tutto il territorio, presente al nord, al centro e al sud nel nostro Paese. Negli ultimi anni, anche in relazione al nuovo scenario politico tri o quadri-polare, Forza Italia, secondo tutti i sondaggi e anche nelle elezioni amministrative che si sono susseguite, ha pi\u00f9 consenso nelle regioni del Mezzogiorno rispetto ad altre aree del Paese. Forse solo in alcune zone della Lombardia arriviamo ad avere le percentuali che possiamo vantare in Campania o in Calabria, in Sicilia o in Puglia.\n\nDire, come ha fatto l\u2019amico Giovanni Toti oggi a \u2018Il Messaggero\u2019, che al sud c\u2019\u00e8 \u2018incapacit\u00e0 di creare consenso e di fare squadra\u2019 \u00e8 assai inesatto. Cos\u00ec come dire, sempre parole del governatore ligure, che \u2018quelli che erano i nostri granai d\u2019Italia, faticano a dare le messi che davano una volta\u2019 \u00e8 sorprendentemente ingeneroso nei confronti di regioni che dal \u201994 ad oggi e anche nel recente passato hanno fatto la fortuna di Forza Italia e del centrodestra.\n\nSapendo di interpretare correttamente il suo pensiero, forse espresso male dall\u2019amico Toti, mi permetto di completare il ragionamento. Il governatore della Liguria voleva solo spronare i nostri dirigenti e militanti locali a far ancora di pi\u00f9, a migliorare le nostre performance per vincere alle prossime elezioni politiche con la golden share di Forza Italia nella coalizione di centrodestra.\n\nSemmai ci fosse un problema al sud, questo sarebbe causato da qualche altro partito alleato che non \u00e8 forte e ben radicato in tutto il Paese come lo siamo noi.\n\nNoi vogliamo un centrodestra forte, plurale e vincente in tutta Italia e Forza Italia, partito nazionale da sempre, lavora per questo grande obiettivo.\n\nSiamo certi che Toti lavorer\u00e0 con grande impegno nella sua Liguria per far primeggiare Forza Italia e il centrodestra, il nostro auspicio \u00e8 che tutte le altre forze alleate, che vogliono avere valenza nazionale e non locale, si rafforzino sempre pi\u00f9 in tutto il territorio, in modo da essere competitivi in tutta Italia e con qualsiasi legge elettorale.\n\nQuesta, e solo questa, sar\u00e0 la chiave per la nostra vittoria alle prossime elezioni politiche del 2018.", "created_time": "2017-10-02T14:12:09+0000"}, {"id": "18110615670_10154821625110671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-10-02T11:10:12+0000"}, {"id": "18110615670_10154821591535671", "message": "#SINDACATI. DA DI MAIO UN LINGUAGGIO NE\u2019 DEMOCRATICO NE\u2019 INTELLIGENTE\n\nChi \u00e8 Di Maio? Un nuovo sindacalista? Rappresenta un nuovo sindacato autonomo? Da un uomo politico che aspira a diventare premier si auspicherebbero delle riflessioni pi\u00f9 serie rispetto a un corpo, come quello del movimento sindacale, che non \u00e8 esente da critiche, ma che altrettanto certamente fa parte delle basi fondative della nostra democrazia, tanto nel '900 quanto in questo secolo.\n\n\u00c8 possibile criticare il sindacato, ma non con accenti autoritari di questo tipo. Mi dispiace per il vice presidente della Camera, Luigi Di Maio, ma quello da lui usato non \u00e8 n\u00e9 un linguaggio democratico, n\u00e9 un linguaggio intelligente. \u00c8 semplicemente un linguaggio da parvenu.", "created_time": "2017-10-02T10:34:42+0000"}, {"id": "18110615670_10154817573980671", "message": "L.ELETTORALE. M5S VUOLE CASTITA\u2019 POLITICA E POI SI INDIGNA, FACCIA COALIZIONE\n\nIl \u2018modello tedesco\u2019 metteva insieme governabilit\u00e0 e rappresentanza, non dava naturalmente la certezza della governabilit\u00e0, lo vediamo da quello che \u00e8 appena successo in Germania. Ma il tedesco era un buon modello, quello preferito da Forza Italia.\n\nCon il Rosatellum, invece, molto dipende dalle coalizioni e da chi sapr\u00e0 fare in modo efficace le coalizioni. Il Movimento 5 stelle si \u00e8 votato alla castit\u00e0 politica e alla solitudine e poi si indigna perch\u00e9 dice di essere penalizzato da questo sistema di voto.\n\nVuoi essere pi\u00f9 competitivo? E fai una coalizione, i grillini provino a coalizzarsi, magari con la Lega. La mia \u00e8 una provocazione, chiaramente non ci credo. Vogliono, invece, la purezza della loro offerta politica? Beh, allora non si lamentino. Andare soli \u00e8 una loro scelta.", "created_time": "2017-09-30T17:23:07+0000"}, {"id": "18110615670_10154814517430671", "message": "Tra i contenuti della prossima manovra spunta l'ennesima patrimoniale mimetizzata (imposta di bollo sui premi contratti assicurazione vita). Gettito stimato oltre 300 milioni di euro (ma a crescere di molto negli anni successivi). Siamo alle solite: il governo non solo dimostra di essere alla frutta, ma soprattutto fatto da sconsiderati. Come pensare a stringere ancora di pi\u00f9 il cappio fiscale in questo momento, per giunta agendo non sui grandi evasori/elusori ma su un profilo di massa e nel momento in cui si fa un bel parlare (a vuoto) di stimolo ai piani previdenziali privati, al terzo pilastro, al settore assicurativo come rimedio sicuro per il risparmio delle famiglie? E il ministro Padoan pochi mesi fa tesseva le lodi del mercato assicurativo solo per prendere qualche applauso e qualche passaggio televisivo. Francamente non capiamo se al governo sono troppo stupidi (praticamente certo), se sono governati da burocrati sciocchi (molto probabile) o se sono cos\u00ec astuti da riuscire a vedere quello che noi comuni mortali non immaginiamo (auspicabile, ma proprio lontano dalla realt\u00e0). Sta di fatto che molto probabilmente tra un paio di settimane ci troveremo con un'altra patrimoniale da digerire.", "created_time": "2017-09-29T08:41:55+0000"}, {"id": "18110615670_10154812718190671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-09-28T14:24:40+0000"}, {"id": "18110615670_10154812333210671", "message": "Dati del lavoro anche oggi. Aumento occupazione dovuto a lavoro a tempo determinato. Senza incentivi diminuisce lavoro a tempo indeterminato. Situazione giovani sempre drammatica. Lavoro indipendente quasi distrutto. Chiaro fallimento Jobs act.", "created_time": "2017-09-28T09:52:50+0000"}, {"id": "18110615670_10154812270010671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-28T08:37:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154810081225671", "message": "L.ELETTORALE. FAVORISCE CHI FA COALIZIONI, M5S PAGA LA SUA SOLITUDINE\n\nIl sistema di voto sul quale si sta lavorando? Pi\u00f9 che Rosatellum bis lo chiamerei Mattarellum inverso, perch\u00e9 \u00e8 esattamente la legge Mattarella con le parti invertite: cio\u00e8 due parti di proporzionale e una parte di maggioritario.\n\nCertamente, questo tipo di legge, come era il Mattarellum, favorisce chi \u00e8 in grado di fare coalizioni. Io l\u2019ho detto con chiarezza: il fatto che il Movimento 5 Stelle non voglia fare coalizioni con nessuno e voglia la solitudine \u00e8 perfettamente legittimo dal punto di vista programmatico, se ce la fanno, fanno bene.\n\nE\u2019 anche semplificatorio dal punto di vista programmatico, senza mediazioni. Fanno i duri e puri, ma quando fai il duro e puro paghi un prezzo, che \u00e8 quello della solitudine.", "created_time": "2017-09-27T09:01:57+0000"}, {"id": "18110615670_10154810037665671", "message": "UNIVERSITA\u2019. LA NON MERITOCRAZIA E\u2019 UN CANCRO, GAP COMPETITIVO PER ITALIA\n\nIl cancro italiano \u00e8 la non meritocrazia. Un cancro variamente diffuso nel settore pubblico, nel settore privato e, quello che fa pi\u00f9 male, anche nella scuola e nell\u2019universit\u00e0. Purtroppo questa \u00e8 una deriva che viene da lontano e che sta producendo il vero gap competitivo nel nostro Paese.\n\nAll\u2019estero, a livello internazionale se vali trovi un lavoro, fai carriera, se non vali no. Ecco, questo in Italia non esiste da tempo. E questo \u00e8 il vero gap competitivo del nostro Paese. Gli scandali nelle universit\u00e0 vengano a galla, dappertutto. Perch\u00e9 sono certo che non riguardano solo il diritto tributario, ma anche la medicina, l\u2019economia, il diritto penale, riguarda quasi tutti i segmenti.\n\nLa cooptazione \u00e8 il metodo pi\u00f9 inaccettabile e purtroppo nelle universit\u00e0, nella stragrande maggioranza dei casi, si fa carriera per cooptazione. E i cooptati, normalmente, non sono i migliori.", "created_time": "2017-09-27T08:16:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154807829145671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-26T09:41:26+0000"}, {"id": "18110615670_10154807779365671", "message": "Conferenza stampa del Gruppo Forza Italia Camera: vogliamo avviare al pi\u00f9 presto un'indagine conoscitiva sulla cosiddetta #BuonaScuola\n\nForza Italia", "created_time": "2017-09-26T08:50:58+0000"}, {"id": "18110615670_10154805695070671", "message": "#DEF. PRIVATIZZAZIONI SEMPRE PROMESSE DA PADOAN E MAI REALIZZATE\n\nNon pi\u00f9 tardi dello scorso aprile, il ministro dell'Economia Padoan si vantava di essere il paladino delle privatizzazioni italiane. \u2018Le privatizzazioni servono\u2019, dichiarava Padoan prima della pausa estiva, lasciando intendere che nel 2017 si sarebbero finalmente fatte le tanto agognate opere di dismissione delle societ\u00e0 di propriet\u00e0 dello Stato. Ma era solo una boutade.\n\nDalla promessa del ministro Padoan, infatti, nessuna privatizzazione \u00e8 stata fatta. Anzi, veniamo a scoprire, dalla lettura della Nota di Aggiornamento al DEF, che il Tesoro ha messo nero su bianco la riduzione dei proventi che il governo conta di incassare dalle privatizzazioni.\n\nPer il 2017, infatti, l'obiettivo \u00e8 sceso allo 0,2% (circa 3,5 miliardi) del Pil dallo 0,3% (circa 5 miliardi) stimato nel Def di aprile. Altro buco di bilancio. Chiss\u00e0, nelle poche settimane che rimangono prima della fine dell'anno, quali quote societarie il Tesoro decider\u00e0 di collocare sul mercato per rispettare l'obiettivo: Poste Italiane? Eni? Trenitalia? Altro? Si accettano scommesse.", "created_time": "2017-09-25T11:03:19+0000"}, {"id": "18110615670_10154805654415671", "message": "#DEF. NON TIENE CONTO DI FINE QE BCE, INTERESSI DEBITO SALIRANNO\n\nTra i tanti miracoli economici contenuti nella Nota di Aggiornamento al Documento di Economia e Finanza che il ministro dell'Economia Padoan dovrebbe spiegarci, c'\u00e8 quello sulle previsioni fatte dal Tesoro sulla componente tassi di interesse.\n\nVeniamo cos\u00ec a scoprire (tavola R.2) che, per il Governo, il \u2018tapering\u2019 della BCE, ovvero la riduzione graduale del programma di acquisto dei titoli di Stato, compresi i BTP italiani, non porter\u00e0 a nessun aumento significativo del tasso implicito sui nostri titoli di Stato. Il Tesoro vorrebbe, dunque, farci credere che la cessazione degli acquisti di BTP da parte di Francoforte non avr\u00e0 alcuna conseguenza sui rendimenti di emissione dei nostri titoli di Stato, con conseguenze negative sul costo del debito e, quindi, sul deficit.\n\nTutti gli esperti internazionali sono concordi nel sostenere che il disimpegno della BCE nell'acquisto di titoli italiani rappresenta uno dei principali fattori di instabilit\u00e0 per le nostre finanze pubbliche, con il rischio di un forte aumento degli spread. Se il ministro Padoan riuscisse a spiegarci questo ennesimo miracolo economico previsto dal suo ministero, in pieno disaccordo con tutti i pi\u00f9 grandi analisti internazionali, gliene saremmo grati.", "created_time": "2017-09-25T10:27:12+0000"}, {"id": "18110615670_10154798344635671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-22T11:53:20+0000"}, {"id": "18110615670_10154791834645671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-09-19T18:23:22+0000"}, {"id": "18110615670_10154791543665671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-19T15:57:29+0000"}, {"id": "18110615670_10154791423770671", "message": "IUS SOLI. E\u2019 PROVVEDIMENTO CAPESTRO, LONTANO ANNI LUCE DA REALTA\u2019 PAESE\n\nLa ricerca di Ipr Marketing pubblicata oggi sul \u2018Quotidiano Nazionale\u2019 \u00e8 l'ennesima riprova del nostro buon senso quando sosteniamo che lo ius soli \u00e8 un provvedimento normativo capestro, inutile, dannoso e lontano anni luce dalla realt\u00e0 del nostro Paese.\n\nSe il 31% degli islamici che vivono in Italia, come sottolinea Antonio Noto, dichiara apertamente di non volersi integrare, questo significa che il problema non \u00e8 avere o meno riconosciuto lo status di cittadino italiano, bens\u00ec qualcosa di pi\u00f9 profondo e per certi versi pericoloso.\n\nAnche perch\u00e9, cos\u00ec come dimostrano i dati della ricerca pubblicata dal quotidiano diretto da Andrea Cangini, l'Italia non \u00e8 considerata affatto un Paese di passaggio, ma un luogo dove rimanere anche a scapito dell'integrazione.\n\nInsomma, la maggioranza di questa gente non si \u00e8 ambientata in Italia, si mantiene senza un lavoro e il Partito democratico di Renzi insiste nel volere \u2018regalare\u2019 loro la cittadinanza italiana. Un controsenso sociale.\n\nLe leggi per richiedere la status di cittadino italiano ci sono, funzionano bene e non \u00e8 affatto necessario modificarle. Tanto meno per un mero capriccio ideologico di una parte minoritaria della sinistra.", "created_time": "2017-09-19T15:11:42+0000"}, {"id": "18110615670_10154788885370671", "message": "Nuovo sondaggio Tecn\u00e8: il cdx unito vince e continua a crescere!\n\nForza Italia", "created_time": "2017-09-18T14:12:14+0000"}, {"id": "18110615670_10154788624870671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-18T10:42:58+0000"}, {"id": "18110615670_10154786401100671", "message": "Sala gremita a #Fiuggi2017 in attesa del presidente Berlusconi \n\nForza Italia", "created_time": "2017-09-17T09:39:03+0000"}, {"id": "18110615670_10154784782205671", "message": "Tra poco il mio intervento a #Fiuggi2017\n\nAntonio Tajani Elisabetta Gardini Forza Italia", "created_time": "2017-09-16T17:30:04+0000"}, {"id": "18110615670_10154779548860671", "message": "#UE. INTEGRAZIONE POLITICA AVVENGA SECONDO PRINCIPIO SOLIDARIETA'\n\nIl discorso sullo stato dell'Unione tenuto ieri dal presidente della Commissione europea, Jean Claude Juncker, ha dell'incredibile. Se, da un lato, \u00e8 in parte vero che il vento della ripresa \u00e8 tornato a soffiare in Europa, anche se in Italia non lo si \u00e8 ancora avvertito a causa degli ultimi governi di centro-sinistra che non hanno saputo fare le riforme adeguate per coglierla, dall'altro lato, sui ritmi di crescita molte colpe le ha soprattutto l'Europa, che nell'intraprendere misure a difesa dell'economia Ue, colpita dalla Grande Recessione del 2007, \u00e8 stata, a differenza degli Stati Uniti, troppo tardiva e farraginosa, optando per misure di politica economica spesso inadeguate e controproducenti, soprattutto per via dell'eccessiva austerit\u00e0 imposta ai Paesi in difficolt\u00e0.\n\nInoltre, se, come il presidente Juncker ha ricordato, alla ripresa economica deve far seguito quella del processo di integrazione politica, \u00e8 auspicabile che questo avvenga secondo il principio della solidariet\u00e0 e sia il pi\u00f9 possibile inclusivo. Le scelte che plasmeranno l'Europa del futuro non possono essere prese soltanto da Germania e Francia, come invece sta avvenendo. L'Italia \u00e8 uno dei padri fondatori dell'Europa e ha il diritto di partecipare al restyling dell'assetto istituzionale europeo, nonostante le colpe dell'attuale governo a cui il processo di riforma dell'Ue sembra proprio non interessare.\n\nIl ministro delle finanze tedesco Schauble e il presidente francese Macron si sono gi\u00e0 presi un ruolo che non dovrebbero avere, quello di decidere da soli come usare le finanze degli altri. Il modo in cui il denaro dei Paesi membri deve essere speso deve essere deciso mettendo tutti i capi di Stato seduti attorno a un tavolo, non con proposte scritte discusse sulla stampa finanziaria internazionale. Se integrazione finanziaria deve essere, allora si dovr\u00e0 discutere anche del finanziamento del debito pubblico europeo, attraverso l'emissione di eurobond, con la partecipazione della Germania. Si dovr\u00e0 anche discutere sui meccanismi di ripartizione degli investimenti per dare un impulso alla crescita delle zone pi\u00f9 svantaggiate, come il Sud Italia. Senza che queste condizioni siano accettate, \u00e8 del tutto inutile persino iniziare a discuterne.", "created_time": "2017-09-14T09:35:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154779501840671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-14T08:49:00+0000"}, {"id": "18110615670_10154777401995671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-13T08:53:58+0000"}, {"id": "18110615670_10154777300210671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-13T07:40:11+0000"}, {"id": "18110615670_10154775596175671", "message": "#LAVORO. POCO DA GIOIRE, FALLIMENTO JOBS ACT E ZERO POLITICHE ATTIVE\n\nAncora una volta l'Istat mette in crisi con i suoi dati le politiche del governo ed ancora una volta i ragazzi del Pd dimostrano che non hanno studiato o lavorato. Non vi dovrebbe essere troppa fiducia quando i dati di oggi dicono che la crescita degli occupati avviene a ritmi meno sostenuti che nei precedenti trimestri. Ed infatti 78mila occupati in pi\u00f9 in un trimestre con tutti gli incentivi messi a disposizione non possono essere considerato un risultato! Se poi l\u2019incremento degli occupati \u00e8 dovuto per l\u201980 per cento all'aumento di quelli a termine, non sembra un buon risultato per il Jobs act, che doveva trasformare tutti i contratti a tempo indeterminato.\n\n\u00c8, poi, preoccupante la diminuzione dei flussi da contratto a termine a contratto indeterminato, altro obiettivo del Jobs act. Altrettanto negativo \u00e8 il crollo degli indipendenti, se ancora ne \u00e8 sopravvissuto qualcuno. Drammatica continua ad essere la situazione della disoccupazione, particolarmente quella giovanile, con una distanza record dagli altri paesi europei.\n\nInfine, il dato Istat dimostra il vuoto delle politiche attive: la strada maestra nella ricerca di lavoro \u00e8 la segnalazione, altro che centri per impiego e assegno di ricollocazione. E aumenta, prevedibilmente ma drammaticamente, il divario territoriale Nord-Sud, con la situazione del mezzogiorno che peggiora nonostante i variegati Patti regionali o municipali siglati dal governo Renzi-Gentiloni, altro esempio di imbroglio contabile.\n\nVi \u00e8 poco da gioire per un poco di occupazione in pi\u00f9, perch\u00e9 il quadro rimane sempre nero e i ritardi strutturali del Paese non sono certo stati recuperati.", "created_time": "2017-09-12T13:32:20+0000"}, {"id": "18110615670_10154775402110671", "message": "#LeggeElettorale\n\nA questo punto aspettiamo cosa ci dira' Emanuele Fiano all'ufficio di Presidenza della Commissione, quindi valuteremo: noi del centrodestra siamo d'accordo su tutto, ci siamo visti tre volte prima delle vacanze, due volte dopo, non abbiamo da dirci piu' nulla. \nIl Pd e' il partito con piu' parlamentari, stanno in maggioranza, hanno la responsabilita' di comunicarci come intendono andare avanti, con quale testo base. Quindi aspettiamo. Probabilmente torneremo a riunirci e poi diremo la nostra.", "created_time": "2017-09-12T11:05:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154773743200671", "message": "#BCE. BONUS 80 EURO? ESULTARE PER UN FALLIMENTO E\u2019 DA SPROVVEDUTI\n\nAltro che successo. Chi oggi, per decantare le lodi del bonus 80 euro del fu governo Renzi, si serve dello studio pubblicato nel primo pomeriggio da tre ricercatori della Banca centrale europea, non \u00e8 andato oltre pagina 3 su 49.\n\nDa una lettura attenta, infatti, sarebbero emerse ben altre valutazioni: innanzitutto lo studio dice che dei 10 miliardi spesi dal governo per finanziare il bonus solo 3,5 miliardi sono finiti in consumi, quindi producendo effetti limitati sul Pil. Ma soprattutto, lo studio tralascia gli effetti di equilibrio generale.\n\nNulla dice, cio\u00e8, del modo con cui quel bonus \u00e8 stato finanziato. Vale a dire in deficit, quindi debito che, come sappiamo, non solo in Italia \u00e8 il secondo pi\u00f9 alto dell\u2019area euro, ma soprattutto ci costa caro in termini di interessi. Di tutto avevamo bisogno, tranne che di farlo crescere ancora per pagare le mance elettorali dell\u2019ex presidente del Consiglio.\n\nNe deriva che l\u2019operazione simbolo del renzismo ha prodotto effetti negativi certi sull\u2019indebitamento netto, ma ha avuto impatto molto limitato sui consumi. Esultare per un fallimento dimostrato per tabulas \u00e8 semplicemente da sprovveduti.", "created_time": "2017-09-11T17:21:10+0000"}, {"id": "18110615670_10154773002865671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "message": "#11settembre Per non dimenticare.", "created_time": "2017-09-11T09:21:02+0000"}, {"id": "18110615670_10154772993735671", "message": "CC FIRENZE: FI, PUNIRE CHI HA SBAGLIATO, MA NESSUNO TOCCHI ARMA CARABINIERI\n\nI fatti di Firenze, che coinvolgono due carabinieri e due studentesse americane, sono di una gravit\u00e0 inaudita.\n\nColoro che dovevano in ogni momento, anche fuori dal servizio, onorare la loro divisa e la loro Arma di appartenenza, hanno avuto comportamenti inaccettabili, inqualificabili, da condannare senza se e senza ma.\n\nSar\u00e0 compito della magistratura quello di accertare le dinamiche di quanto accaduto, stabilendo la reale ricostruzione dei fatti. Ma quello che sappiamo \u00e8 gi\u00e0 tanto, e i due colpevoli vanno puniti in modo esemplare.\n\nUn altro dovere che, per\u00f2, abbiamo nei confronti delle istituzioni e della collettivit\u00e0, \u00e8 quello di difendere, senza tentennamenti, l\u2019Arma dei carabinieri: centinaia di migliaia di appartenenti alle forze dell\u2019ordine che quotidianamente presidiano i nostri territori, lavorano con senso dello Stato e abnegazione per garantire sempre la sicurezza di tutti noi, difendono la cittadinanza in ogni delicata situazione a rischio della loro stessa vita.\n\nQuesto \u00e8 il nostro appello. Nessun passo indietro nell\u2019accertare la verit\u00e0 e nel punire chi ha sbagliato, ma rispetto e totale gratitudine nei confronti dei carabinieri tutti. Nessuno si permetta di utilizzare una disdicevole vicenda per colpire l\u2019Arma. Non lo permetteremo.", "created_time": "2017-09-11T09:09:49+0000"}, {"id": "18110615670_10154768584605671", "message": "#CENTRODESTRA UNITO VINCE ALLA GRANDE, SIA IN COALIZIONE CHE CON UNA LISTA UNICA \n\n#Ipsos #Pagnoncelli Corriere della Sera\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24850", "created_time": "2017-09-09T09:27:29+0000"}, {"id": "18110615670_10154766546275671", "message": "#SONDAGGI. UNITA\u2019 CENTRODESTRA SPAVENTA PD, M5S E \u2018LA REPUBBLICA\u2019 \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24843", "created_time": "2017-09-08T13:58:14+0000"}, {"id": "18110615670_10154766528310671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-08T13:47:10+0000"}, {"id": "18110615670_10154766330120671", "message": "#SONDAGGI. UNITA\u2019 CENTRODESTRA SPAVENTA PD, M5S E \u2018LA REPUBBLICA\u2019\n\nL\u2019analisi politico-elettorale di Ilvo Diamanti oggi su \u2018la Repubblica\u2019 parte da due presupposti errati: il centrosinistra unito che ipoteticamente prenderebbe il 40% alle prossime elezioni, e le difficolt\u00e0 del centrodestra di correre unito per \u2018dinamiche di leadership\u2019.\n\nIl sondaggio di \u2018la Repubblica\u2019 (Demos) rappresenta semplicemente la visione che questo giornale ha del Paese, ma non il Paese reale.  In primis appare improbabile ipotizzare una coalizione di centrosinistra, dove il Pd di Renzi si allei con Bersani o Sinistra italiana. Basti guardare ci\u00f2 che sta accadendo in Sicilia, dove in vista delle prossime elezioni regionali le coalizioni sembrano gi\u00e0 definite, con la sinistra dilaniata, e i sondaggi all\u2019unanimit\u00e0 sottolineano il netto distacco di Nello Musumeci (candidato del centrodestra unito) sugli altri candidati: Fabrizio Micari (Pd, Alleanza Popolare e Campo Progressista di Pisapia), Claudio Fava (MdP di Bersani e Sinistra italiana) e Giancarlo Cancellieri (M5S).\n\nIl centrodestra deve prepararsi ad una grande vittoria, anche perch\u00e9 in Sicilia scatter\u00e0 il cosiddetto voto utile: i cittadini siciliani non potranno fare altro che votare per la coalizione di centrodestra, unica prospettiva credibile di governo. Votare per il M5S o per il Partito democratico (quello che ha espresso il disastro del governo Crocetta) sarebbe un inspiegabile suicidio.\n\nCos\u00ec come gli italiani, alle prossime elezioni politiche nel 2018, voteranno per il centrodestra, anche qui con un voto utile, relegando il Pd a terza forza politica del panorama italiano.\n\n\u00c8 proprio l\u2019unit\u00e0 del centrodestra che spaventa maggiormente Pd, M5S e \u2018la Repubblica\u2019, proprio perch\u00e9 tutti i sondaggi, all\u2019unanimit\u00e0, confermano un trend ormai definito e costante da tempo: il centrodestra unito vince, e con ampio distacco sulle altre forze politiche.\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24843", "created_time": "2017-09-08T11:24:02+0000"}, {"id": "18110615670_10154764386345671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-09-07T15:18:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154761544250671", "message": "VACCINI: ROMANI-BRUNETTA, VENETO SI CONFORMI A LEGGE, MIGLIORATA DA MEDIAZIONE FI\n\nIl dibattito sul provvedimento sulle vaccinazioni obbligatorie del ministro della Salute, Beatrice Lorenzin, \u00e8 stato molto acceso e non ingiustificato: il testo nella versione originale, proposta dal governo, era inaccettabile ed inapplicabile.\nUn lungo e approfondito lavoro nelle Aule parlamentari, portato avanti da Forza Italia, ha consentito di contemperare l\u2019obiettivo di copertura nazionale con i timori delle famiglie, tenendo sempre a mente solo e soltanto la salvaguardia della salute dei nostri bambini.\nOggi ogni temporeggiamento rischia solo di allontanarci dal principio assoluto ed inviolabile della salute di tutti i nostri cittadini.\n\u00c8 per questo che riteniamo che ogni ulteriore rallentamento nella copertura vaccinale dei nostri bambini possa rappresentare un serio danno alle nostre comunit\u00e0, soprattutto per quanto riguarda i soggetti pi\u00f9 deboli. La copertura obbligatoria ottenuta nel provvedimento anche per tutti i soggetti minori e non che sbarcano sulle nostre coste \u00e8 un ulteriore motivo a favore della soluzione trovata, grazie, ripetiamo, alla mediazione di Forza Italia.\nCi sentiamo quindi nelle condizioni di fare un appello alla Regione Veneto a conformarsi, come gi\u00e0 hanno fatto le altre regioni, non ad una disposizione del governo, ma ad un testo responsabile frutto di un ampio e approfondito dibattito parlamentare con il contributo di tutte le forze politiche.", "created_time": "2017-09-06T10:40:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154759896310671", "message": "L.ELETTORALE. A RICHETTI, A FAR SALTARE TUTTO SONO STATI FRANCHI TIRATORI PD\n\nIn merito all\u2019incidente parlamentare sulla riforma della legge elettorale di qualche mese fa, Matteo Richetti ricorda male: l'iter in Aula a Montecitorio si \u00e8 bloccato a causa dei franchi tiratori del Partito democratico, almeno un centinaio, e a causa del voto compatto a favore dell\u2019emendamento sul Trentino Alto Adige da parte del Movimento 5 stelle.\n\nForza Italia, in quell\u2019occasione, ha votato contro l'emendamento in questione in modo compatto, con una dichiarazione in Aula del sottoscritto a dare la linea al gruppo azzurro.\n\nQuesto per la storia.\n\nPer il resto, incidenti in Aula possono anche esserci, il problema \u00e8 capire se c'\u00e8 la volont\u00e0 o meno da parte del Pd e del M5S di andare avanti sulla riforma del sistema di voto, a partire dalla riconferma del \u2018modello tedesco\u2019. Andare avanti con seriet\u00e0 e determinazione, senza inventarsi ricostruzioni fasulle e ridicole. Sappiamo tutti com'\u00e8 andata\u2026", "created_time": "2017-09-05T17:23:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154759517745671", "message": "Il dossier a cura del Gruppo Forza Italia Camera: \"Tutto quello che c\u2019\u00e8 da sapere su #Ape e #decontribuzione\"", "created_time": "2017-09-05T14:48:29+0000"}, {"id": "18110615670_10154757017160671", "message": "CONTI PUBBLICI. MANOVRA D'AUTUNNO SARA' DI OLTRE 40 MLD\n\nAl presidente del Consiglio, Paolo Gentiloni, e al ministro dell'economia, Pier Carlo Padoan, ancora euforici dopo il fine settimana a villa d'Este a Cernobbio, ricordiamo gli impegni d'autunno, che li riporteranno tristemente alla realt\u00e0.\nPer la prossima Legge di Bilancio, da presentare entro la prima met\u00e0 di ottobre, infatti, il conto per il Governo \u00e8 gi\u00e0 particolarmente salato: oltre 40 miliardi di euro da trovare per rispettare gli accordi presi con l'Europa ed esaudire i desideri di questo e quel rappresentante del Partito democratico, inclusi i diktat di Matteo Renzi. A conti fatti, la composizione prevede circa 17 miliardi per disinnescare le clausole di salvaguardia relative all'aumento dell'Iva a partire dal gennaio 2018; 12-14 miliardi per correggere di 0,9 punti il deficit tendenziale, sempre per il 2018; tra 2 e 4 miliardi per il rinnovo dei contratti ai dipendenti pubblici, la cui trattativa \u00e8 tutta in salita; 2-4 miliardi per la promessa (tra l'altro sbagliata) della decontribuzione temporanea per i giovani e il bonus di 40 euro per i pensionati; 2 miliardi per le spese indifferibili; 2 miliardi per l'annunciato taglio del cuneo fiscale; 1,5 miliardi per le misure di contrasto alla povert\u00e0; 2 miliardi per altri interventi di diversa natura. Totale, oltre 40 miliardi, appunto. Dove trover\u00e0 tutte queste risorse l'esecutivo? Dato che non ci sono, la speranza del Governo \u00e8 quella di ottenere dalla Commissione Europea il nulla osta per effettuare anche quest'anno una manovra in deficit. Ma questa, se accordata, andrebbe ad allontanare nuovamente l'obiettivo del pareggio strutturale di bilancio e farebbe lievitare ulteriormente il debito pubblico italiano. Come se non fosse gi\u00e0 a livelli record. Un'eventuale sconto sulla correzione del rapporto deficit/Pil di meno di 0,9 punti sarebbe, inoltre, un segnale negativo ai mercati finanziari in quanto conferma del fatto che i conti pubblici italiani sono sul sentiero sbagliato e che il governo non solo non mantiene gli impegni, ma non ha proprio idea di cosa significhi elaborare una valida strategia di politica economica.", "created_time": "2017-09-04T14:03:22+0000"}, {"id": "18110615670_10154756699140671", "message": "#CENTRODESTRA. UNITO VINCE CON QUALSIASI LEGGE ELETTORALE\n\nTutti i sondaggi danno il centrodestra in vantaggio, intorno al 35% in Italia e anche di pi\u00f9 in Sicilia. Tutti i sondaggi dicono che il centrodestra unito \u00e8 in grado di vincere con qualsiasi legge elettorale alle prossime elezioni politiche ed \u00e8 in grado di vincere anche in Sicilia.\n\nQuindi il passaggio determinante \u00e8 l\u2019unit\u00e0 del centrodestra attraverso regole comuni, programmi, valori, perch\u00e9 con un centrodestra unito si vince con qualsiasi legge elettorale. Lo vedremo tra qualche mese in Sicilia dove i sondaggi danno il centrodestra in vantaggio di 4-5 punti sul Movimento 5 Stelle e di 20 punti sul Partito democratico.\n\nMolto probabilmente questa \u00e8 la fotografia di quello che succeder\u00e0 per le politiche del 2018.", "created_time": "2017-09-04T10:10:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154755017245671", "message": "CONTI PUBBLICI. A CERNOBBIO GOVERNO SE L'E' CANTATA E SUONATA\n\nAl Forum Ambrosetti di Cernobbio i membri del governo sono riusciti a fare anche peggio di Di Maio: da soli se la sono cantata e suonata. Il premier Paolo Gentiloni e il ministro dell'economia Pier Carlo Padoan ostentano ottimismo sul futuro dell'economia italiana e sfoggiano un linguaggio forbito che stride con la realt\u00e0 con la quale famiglie e imprese si devono confrontare tutti i giorni. Ma l'idillio estivo finir\u00e0 presto, con la Legge di Bilancio lacrime e sangue, da oltre 40 miliardi di euro, che il Governo dovr\u00e0 presentare entro il prossimo ottobre alla Commissione Europea. Ma il commissario agli affari economici, Pierre Moscovici, e il presidente dell'Eurogruppo, Jeroen Dijsselbloem, sia pur dietro i sorrisi di circostanza, hanno gi\u00e0 messo le mani avanti, ricordando a Gentiloni e Padoan che \"il sentiero dei conti pubblici \u00e8 stretto\".\nUn modo velato per stoppare i tentativi del Partito Democratico di infarcire la prossima Legge di bilancio con una lista di mance elettorali e con denaro a pioggia: incentivi per il lavoro giovanile, anticipo pensionistico, misure di contrasto alla povert\u00e0, superammortamenti per le imprese. E chi pi\u00f9 ne ha pi\u00f9 ne metta. Ma, come sappiamo, i soldi per fare tutto questo (e altro) non ci sono. \u00c8 quindi comprensibile la preoccupazione di Moscovici e Dijsselbloem per i conti pubblici italiani e per la credibilit\u00e0 ormai scarsa del duo Padoan-Gentiloni. Tutto questo mentre a Berlino, il ministro delle finanze tedesco, Wolfgang Schauble, forte del supporto del presidente francese, Emmanuel Macron, lavora senza sosta per presentare, dopo le elezioni tedesche, la riforma della governance di bilancio dell'Unione Europea. Piano al quale i membri del nostro governo non sono neanche stati invitati a partecipare, e che rischia di fare male al nostro Paese.", "created_time": "2017-09-03T15:53:52+0000"}, {"id": "18110615670_10154755014660671", "message": "VOUCHER. PRODI ARRIVA TARDI, SINISTRA AL GOVERNO HA DISTRUTTO MERCATO DEL LAVORO\n\nDa non crederci. Il voucher - strumento demonizzato dalla Cgil e da tutti i sinistri sociali e politici italiani, cancellato dal governo Renzi-Gentiloni per paura del referendum, e che in realt\u00e0 aveva contribuito a regolamentare i cosiddetti 'lavoretti', facendo emergere una significativa fetta di lavoro nero - oggi viene rivalutato dal professor Romano Prodi, che in un suo articolo su 'Il Messaggero', critica duramente l'esecutivo. \n\nPeccato che Prodi, durante la sua seconda fallimentare esperienza a Palazzo Chigi (dal 2006 al 2008) aveva cercato di limitare l'utilizzo dei voucher con interventi insensati, ideologici e propagandistici.\n\nIl professore di Bologna arriva tardi e non \u00e8 credibile. Adesso sembra scoprire, ovviamente senza dirlo e senza riconoscerlo, che i governi di centrodestra hanno fatto pi\u00f9 riformismo e creato pi\u00f9 lavoro rispetto ai governi di centrosinistra. Beh, questo gli italiani lo sanno bene.\n\nGrazie alle intuizioni del compianto Marco Biagi e alle leggi messe nero su bianco dai governi Berlusconi, per anni l'Italia ha avuto un mercato del lavoro dinamico, flessibile, in continua evoluzione. L'esatto contrario di quello che ha fatto la sinistra al governo, tralasciando i costosissimi imbrogli elettoralistici del recente e inutile Jobs Act di Renzi...\n\nLa storia ha la testa dura. La verit\u00e0, alla fine, viene sempre a galla. Anche in questo avevamo ragione noi. Benvenuto nel club al distratto e reticente professor Prodi.", "created_time": "2017-09-03T15:53:11+0000"}, {"id": "18110615670_10154752006890671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "message": "Segui la diretta di #Everest017", "created_time": "2017-09-02T10:24:38+0000"}, {"id": "18110615670_10154747125220671", "message": "Il dossier a cura del Gruppo Forza Italia Camera - IL PIANO TEDESCO PER LA CREAZIONE DEL FONDO MONETARIO EUROPEO \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=42337", "created_time": "2017-08-31T12:11:42+0000"}, {"id": "18110615670_10154744256445671", "message": "Il dossier a cura del Gruppo Forza Italia Camera - TUTTI I RISCHI DEL \"SUPER EURO\"\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=42329", "created_time": "2017-08-30T09:23:40+0000"}, {"id": "18110615670_10154739572395671", "message": "#PENSIONI. GOVERNO IN CONFUSIONE, PRONTO ENNESIMO IMBROGLIO\n\nIl governo appare in grave stato confusionale e di incertezza sulla previdenza. L'intervista del viceministro Morando di oggi coniugata alle indiscrezioni sull'ennesimo bonus, questa volta di 40 euro per i pensionati - una forma di acquisizione del consenso basata su mance elettorali, ormai tradizione dei governi Renzi-Gentiloni - testimoniano l'ennesimo imbroglio sulle pensioni.\n\nIl governo da un lato sostiene di non volere fare nessuna riforma strutturale del sistema previdenziale, variabile fondamentale per la sostenibilit\u00e0 dei conti pubblici, dall'altro si affretta ad annunciare una serie di misure temporanee di deroga - implicita o esplicita - allo stesso; dalla decontribuzione, alle varie Ape, alle donne, alla pensione di garanzia per i giovani, infine, adesso, ad un bonus di 40 euro. Una serie di imbrogli consapevoli.\n\nSi dimentica, infatti, che la decontribuzione temporanea per i giovani non fa altro che spostare sulla fiscalit\u00e0 generale il peso dei mancati contributi dovuti - ed infatti crea la necessit\u00e0 di una spesa di 2/4 miliardi -, diminuisce la percezione tra ci\u00f2 che io verso e ci\u00f2 che ricevo, rischia di aprire un pericoloso conflitto generazionale tra giovani assunti con incentivi e adulti che costeranno di pi\u00f9, provocando quindi non l'allargamento della base occupazionale ma solo un effetto di sostituzione, peraltro temporaneo. D'altra parte al termine di questa decontribuzione temporanea il prossimo governo si trover\u00e0 a gestire una decontribuzione permanente, sempre solo sui giovani; e come saranno allora le pensioni di questi se non sar\u00e0 aiutata la pensione complementare con norme pi\u00f9 facili, costi pi\u00f9 bassi e diffusione maggiore?\n\nE' chiaro dunque lo scasso immediato e quello potenziale del sistema. Come fa a non accorgersene il viceministro Morando? E come si fa a non capire che tutte queste misure di incentivazione per uscite anticipate - Rita, Ape social, Ape volontaria, eventuale regime di deroga per donne - proposte in nome della adeguatezza sociale non sono altro che deroghe al regime generale, confuse nel loro disegno, complesse nella loro attuazione, di dubbia efficacia? Cos\u00ec facendo non si produce altro che ulteriore confusione al sistema generale della previdenza.\n\nE che dire della pensione minima di garanzia per i giovani, una pregevole iniziativa elettorale, la cui attuazione si rimanda al prossimo governo ma che trasmette solo una pericolosa irresponsabilit\u00e0 verso le giovani generazioni e distorce dall'obiettivo di creare un mercato del lavoro pi\u00f9 ampio, dinamico ed inclusivo? Un altro scasso potenziale al sistema previdenziale basato sul regime contributivo.\n\nE che dire dell'idea di bloccare il meccanismo automatico di adeguamento all'et\u00e0 pensionabile che \u00e8 una salvaguardia per la stabilit\u00e0 del sistema, sottratta appunto alla pericolosa discrezionalit\u00e0 della politica e affidata alle variabili demografiche del Paese? Gi\u00e0 una volta un governo di sinistra controriform\u00f2 la riforma delle pensioni dei governi del centrodestra provocando un danno al sistema previdenziale e all'equilibrio dei conti pubblici.\n\nInsomma, le parole del viceministro Morando o sono in malafede o nascono dalla non conoscenza del sistema pensionistico italiano. Poich\u00e9 non vogliamo pensare alla seconda ipotesi, esse messe con le altre posizioni del governo e del partito di Renzi fanno emergere la volont\u00e0 di imbrogliare ancora una volta gli italiani su un tema cos\u00ec delicato sia per la sostenibilit\u00e0 dei conti pubblici sia per la condizione dei pensionati presenti e futuri.", "created_time": "2017-08-28T13:08:14+0000"}, {"id": "18110615670_10154737732355671", "message": "#LaVersiliana\n\nServe intelligenza per gestire l\u2019immigrazione, bisogna ragionare sulla sostenibilit\u00e0. Il buonismo produce razzismo.\n\nNel 2002 Berlusconi organizz\u00f2 a Pratica di Mare una riunione Nato con un invitato d\u2019onore: Putin, la Federazione Russa. Quella riunione gettava le basi per la lotta al terrorismo\n\nNegli anni successivi, per contenere e regolare l\u2019immigrazione, Berlusconi fece l\u2019accordo con Gheddafi e fu attaccato violentemente dalla sinistra e dai benpensanti. E vediamo oggi chi aveva ragione.\n\nMinniti \u00e8 una persona seria, che fa bene le cose delle quali \u00e8 esperto. Qualche mese fa gli ho consigliato di chiudere i porti contro l\u2019immigrazione incontrollata e per regolare le Ong. Ha fatto trapelare un\u2019ipotesi di questo tipo e pochi giorni dopo ha ricevuto attacchi assurdi dal suo Pd.", "created_time": "2017-08-27T17:39:26+0000"}, {"id": "18110615670_10154737666595671", "message": "#LaVersiliana\n\nRenzi \u00e8 un personaggio a suo modo straordinario, rapido, veloce, anche troppo. Arriva al potere con grande intelligenza, con grande spudoratezza, con la rottamazione, non guarda in faccia a nessuno. Parte bene, dicendo che le riforme si fanno insieme e nasce quello che venne chiamato il \u2018Nazareno\u2019, un patto politico-parlamentare per fare la legge elettorale e la riforma della Costituzione. Renzi ha esagerato, ha sbagliato, aveva in mano l\u2019Italia, era partito un periodo di pacificazione che ci avrebbero dato le regole del gioco condivise. Ha voluto strafare, ha avuto la sindrome dello scorpione, si \u00e8 fatto del male da solo. Renzi ha rotto il \u2018Nazareno\u2019 per arroganza, per quello che io chiamo azzardo morale. Ha forzato ed ha distrutto tutto. Al referendum del 4 dicembre io ero uno dei pochi a dire che avremmo vinto alla grande, che avrebbe vinto il \u2018no\u2019. Renzi cercava una grande legittimazione popolare, giocandosi il tutto per tutto, e gli \u00e8 andata male.\n\nDa quel novembre del 2011 sono passati ormai sei anni. Una parentesi della democrazia che gli italiani tra qualche mese potranno finalmente chiudere. La gente mi incontra per strada e mi dice \u2018mandiamoli a casa\u2019. La sinistra ha perso in questi anni, e il centrodestra ancor prima delle elezioni ha vinto la sua partita culturale ed etica nel Paese.\nNoi siamo pronti a tornare al governo, siamo pronti a riprenderci quello che ci venne tolto con la violenza del colpo di Stato nel 2011. Da allora ne abbiamo viste di tutti i colori, la sinistra vincendo le elezioni nel 2013 per lo 0,37% si \u00e8 presa tutto e in questi anni ha distrutto il Paese. Basti guardare all\u2019emergenza economica, all\u2019emergenza sicurezza, all\u2019emergenza immigrazione. Loro hanno perso e noi siamo pronti a tornare a guidare il Paese.", "created_time": "2017-08-27T17:00:52+0000"}, {"id": "18110615670_10154737649205671", "message": "\u202aGrazie a tutti voi, grazie a questa splendida iniziativa alla quale partecipo sempre con grande piacere, in questa bellissima location, grazie alla Fondazione La Versiliana.\n\nDella mia storia personale salverei tutto, la vita di tutti noi \u00e8 fatta di cose straordinarie, di errori, di cose belle. Salvo tutto perch\u00e9 tutto ha contribuito a far di me la persona che sono.", "created_time": "2017-08-27T16:50:18+0000"}, {"id": "18110615670_10154737635745671", "message": "Ora a \"Il caff\u00e8 della #Versiliana\"", "created_time": "2017-08-27T16:42:41+0000"}, {"id": "18110615670_10154730753195671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-08-24T18:07:17+0000"}, {"id": "18110615670_10154729552980671", "message": "MACERIE, STRADE KO E CASE INAGIBILI. IL DOPO TERREMOTO NON FINISCE MAI: \u00c8 ANCORA EMERGENZA\n\n(L'approfondimento de il Giornale sul \"dossier terremoto\" a cura del Gruppo Forza Italia Camera)\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24722", "created_time": "2017-08-24T07:33:05+0000"}, {"id": "18110615670_10154729552215671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-08-24T07:32:34+0000"}, {"id": "18110615670_10154729522330671", "message": "Mio intervento su Il Sole 24 ORE: \u201cServe una politica fiscale per le famiglie\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24719", "created_time": "2017-08-24T07:20:37+0000"}, {"id": "18110615670_10154727175860671", "message": "Il dossier a cura del Gruppo Forza Italia Camera\n\n#TERREMOTO NEL CENTRO ITALIA - I GOVERNI DI SINISTRA HANNO FALLITO \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=42312", "created_time": "2017-08-23T08:44:02+0000"}, {"id": "18110615670_10154720427855671", "message": "GOVERNO. GENTILONI IN CONFUSIONE, LODA RENZI MA BOCCIA JOBS ACT\n\nConfusione mentale per il presidente del Consiglio, Paolo Gentiloni, che oggi ha aperto il meeting di Cl a Rimini. Il premier continua inspiegabilmente ad esultare, come fa mezzo Pd da ormai una settimana, per qualche zero virgola in pi\u00f9 nel Pil italiano: 'la crescita e' finalmente tornata'. E nel farlo loda il suo predecessore a Palazzo Chigi: 'Cio' e' frutto - ha detto - dell'impegno del lavoro del governo di Matteo Renzi, che noi stiamo proseguendo. Non era scontato tenere insieme crescita e avanzo primario. Non era scontato ma non basta'. Parlando del futuro e della prossima legge di bilancio, invece, il premier ha affermato: 'la sfida sara' la qualita' della crescita in termini di lavoro e di contrasto all'esclusione sociale'. Il lavoro? Ma il Partito democratico non sosteneva in modo compatto che il Jobs Act renziano aveva rivoluzionato il mercato e rilanciato l'occupazione? Gentiloni, senza citarlo, in un momento di lucidit\u00e0 boccia la 'droga' di Renzi e sbugiarda i suoi compagni di partito.", "created_time": "2017-08-20T15:10:38+0000"}, {"id": "18110615670_10154718072145671", "message": "CONTI PUBBLICI. ITALIA NON CREDIBILE, PADOAN APPRENDISTA STREGONE\n\nComplimenti al Ministero dell'Economia e delle finanze e a Pier Carlo Padoan per l'ennesimo risultato prestigioso nel 'percorso' di riduzione del debito pubblico (ma ormai siamo completamente persi per strada, altro che percorso!).\n\nQualche banale e oggettiva considerazione. \u00c8 vero che:\n\n1. Il Pil \u00e8 cresciuto ampiamente meno di tutto il resto dell'Eurozona (come ormai di consueto), e questo non \u00e8 segno di buona salute, anzi \u00e8 aumentata ancora la distanza dai partner euro. Quindi diventa sempre meno credibile la posizione di un ministro dell'Economia che pretenda di spuntare ulteriori 'sconti' sulle correzioni invece dovute secondo il fiscal compact, proprio perch\u00e9 si deteriora sempre pi\u00f9 il quadro nazionale a dispetto di quello delle altre economie euro.\n\n2. Peraltro, se il Pil comunque cresce, sar\u00e0 difficile ottenere uno sconto da Bruxelles sulla correzione da fare con la legge di bilancio. Si pu\u00f2 discutere di output gap (che non premia l'Italia proprio perch\u00e9 il contesto dimostra che potremmo fare molto di pi\u00f9), ma certo non si pu\u00f2 pretendere di fare meno! Quindi negare la necessit\u00e0 di una correzione (dolorosa) \u00e8 mentire sapendo di farlo.\n\n3. Se \u00e8 diminuita la percentuale di debito detenuto da esteri, non \u00e8 proprio segno di grande appetibilit\u00e0 sui mercati, che anzi hanno alleggerito i portafogli di titoli del debito italiano, non certo casualmente ma perch\u00e9 avvertono crescere il rischio Paese. E questo non depone bene per i rinnovi periodici cui siamo costretti.\n\nInsomma, cosa \u00e8 peggio? Forse continuare a fare finta di credere a magliari imbroglioni! Se poi la ricetta sta nelle privatizzazioni a un ritmo di 5 miliardi l'anno fino al 2020, considerato quanto fatto finora... roba da apprendisti stregoni ... de 'noantri!\n\nPesa su tutto l'incapacit\u00e0 di assumere una strategia e darle corpo, magari sbagliando, ma comunque provandoci. Invece siamo come il naufrago nella tempesta: aggrappati alla speranza di un salvataggio dall'esterno. Ma questo se pu\u00f2 avvenire per la Francia, non potr\u00e0 avvenire per un paese con leadership assente e ruolo internazionale imbarazzante. \n\nAnche l'utilizzo strumentale della vicenda migranti non fa onore a chi pretende di rappresentarci: i numeri assoluti sono addirittura diminuiti rispetto all'anno scorso ma continuiamo a pompare sulla onerosit\u00e0 solo per lucrare sconti sul bilancio in sede UE: vergognoso! Non \u00e8 questo il Paese che vogliamo!", "created_time": "2017-08-19T14:51:27+0000"}, {"id": "18110615670_10154714984390671", "message": "\u202aLa mia intervista su Avvenire\n\u202a\u201cTROPPA ESULTANZA, TEMO UNA #MANOVRA DI SPESA\u201d\u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=24695\u202c", "created_time": "2017-08-18T07:06:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154714971105671", "message": "La mia intervista a La Stampa: \u201cSE SAR\u00c0 UNITO IL CENTRODESTRA VINCER\u00c0 CON OGNI SISTEMA DI VOTO\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24687", "created_time": "2017-08-18T06:57:04+0000"}, {"id": "18110615670_10154702702785671", "message": "\u202a#CENTRODESTRA, L\u2019APPELLO DI BERLUSCONI \u202c\n\u202a(L'intervista a 'Il Mattino')\u202c\nForza Italia \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=24680\u202c", "created_time": "2017-08-13T08:39:44+0000"}, {"id": "18110615670_10154690731580671", "message": "#DERIVATI. FI IN PRIMA LINEA PER TRASPARENZA E STOP OPACITA'\n\nIl 'Corriere della Sera' oggi offre in prima pagina ai suoi lettori un approfondimento sui derivati di Stato firmato da Milena Gabanelli. \n\nEssendo un \u2018cultore della materia\u2019, ho subito letto con voracit\u00e0 questo articolo rimanendo tuttavia perplesso dalla scelta di non citare, nemmeno in una riga, la battaglia che Forza Italia e il sottoscritto hanno combattuto in questi anni a favore della trasparenza su questi strumenti finanziari.\n\nEppure Forza Italia si \u00e8 spesa enormemente affinch\u00e9 si facesse piena luce sulle vicende opache che hanno riguardato i derivati: pubblicazioni di libri da parte del sottoscritto, sostegno al pm Michele Ruggiero di Trani nell\u2019inchiesta sulle agenzie di rating, numerosi atti di sindacato ispettivo parlamentare come interrogazioni e question time al ministro dell\u2019Economia e delle finanze, Pier Carlo Padoan. \n\nNulla di tutto questo \u00e8 stato anche vagamente citato dalla Gabanelli. Eppure si d\u00e1 ampio spazio al Movimento 5 Stelle, come se fossero gli unici ad aver evidenziato le discrasie di un sistema dai contorni poco chiari. \n\nBene, quindi, la solerte giornalista che si \u00e8 occupata di argomenti cos\u00ec delicati, bene il Movimento 5 Stelle che in questi anni, cos\u00ec come Forza Italia, ha chiesto trasparenza, dispiace solamente non essere stati citati, per completezza e correttezza dell\u2019informazione, nell\u2019inchiesta giornalistica. \n\nSiamo disponibili ad offrire alla Gabanelli tutte le informazioni del caso, documentando la nostra attivit\u00e0. E comunque vorrei ribadire che sui derivati siamo dalla stessa parte, cio\u00e8 dalla parte di chi chiede trasparenza, rigore, fine delle opacit\u00e0 e dei comportamenti poco chiari da parte del ministro Padoan e dei presidenti del Consiglio della sinistra di questi ultimi anni, Renzi e Gentiloni.", "created_time": "2017-08-08T09:38:57+0000"}, {"id": "18110615670_10154687848815671", "message": "\u202aL'INTERVISTA DEL PRES. #BERLUSCONI (Il Giornale): \u201cECCO COSA FAR\u00d3\u201d\u202c\n\nForza Italia\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=24665\u202c", "created_time": "2017-08-07T06:59:57+0000"}, {"id": "18110615670_10154675616350671", "message": "L.ELETTORALE: C.DESTRA, IN COMM GIA' IL 5/9, LAVOREREMO PER PRESENTARE PROPOSTA COMUNE\n\nSi \u00e8 svolta alla Camera dei deputati una nuova riunione delle formazioni politiche del centrodestra di Montecitorio in merito alla riforma della legge elettorale. Hanno partecipato all'incontro Renato Brunetta, Roberto Occhiuto e Francesco Paolo Sisto per Forza Italia, Massimiliano Fedriga e Giancarlo Giorgetti per la Lega Nord, Fabio Rampelli e Ignazio La Russa per Fratelli d'Italia, Cosimo Latronico e Antonio Distaso per Direzione Italia.\n\nIl centrodestra ha deciso di chiedere quest'oggi in Ufficio di presidenza della Commissione Affari costituzionali della Camera la calendarizzazione dei lavori sulla riforma della legge elettorale subito dopo la pausa estiva, gi\u00e0 da marted\u00ec 5 settembre, in modo da rispettare le indicazioni della capigruppo di Montecitorio e arrivare con un testo, il pi\u00f9 ampiamente condiviso, in Aula entro la fine di settembre.\n\nLe componenti di centrodestra si impegnano a costruire in queste settimane una proposta comune da presentare in Parlamento alla ripresa dei lavori.", "created_time": "2017-08-02T12:52:05+0000"}, {"id": "18110615670_10154675329790671", "story": "Renato Brunetta shared a post \u2014 at Camera dei deputati.", "created_time": "2017-08-02T08:40:35+0000"}, {"id": "18110615670_10154675218045671", "message": "#Sondaggio #Ghisleri\nIl centrodestra e l\u2019ipotesi listone: \u00abSarebbe primo al 35%\u00bb\n\nCorriere della Sera Euromedia Research Forza Italia\n\nhttp://www.corriere.it/politica/17_agosto_02/centrodestra-l-ipotesi-listone-berlusconi-sondaggio-ghisleri-fbc78a7a-76f5-11e7-891a-91d906aac00b.shtml", "created_time": "2017-08-02T07:22:17+0000"}, {"id": "18110615670_10154673188025671", "message": "#DLSUD. SOLO MARCHETTE, NON C\u2019E\u2019 SERIA STRATEGIA PER RILANCIO MEZZOGIORNO\n\nIl decreto cosiddetto Mezzogiorno, sul quale il governo Renzi-Gentiloni ha posto l\u2019ennesima fiducia, \u00e8 costituto da una serie di marchette che nulla hanno a che vedere con una strategia seria e sostenibile per il rilancio del Sud del Paese.\n\nL\u2019articolo 2, in teoria, servirebbe a favorire il ricambio generazionale e lo sviluppo dell\u2019imprenditoria giovanile in agricoltura nelle regioni del Mezzogiorno. Ci\u00f2 avviene estendendo la misura \u2018Resto al Sud\u2019 alle imprese agricole, mediante una specifica destinazione di 50 milioni di euro del Fondo per lo Sviluppo e la Coesione (FSC) e creando cos\u00ec le condizioni per erogare un novero pi\u00f9 ampio di servizi a favore dei consorziati, anche di natura creditizia. Si evidenzia, per\u00f2, una evidente estraneit\u00e0 di materia di intervento nei confronti dei consorzi e soprattutto si continuano a proporre interventi spot sui consorzi agrari, senza un disegno organico di riordino del settore destinatario da sempre di notevoli risorse pubbliche. Tutto questo avviene a discapito della libera concorrenza e senza alcun vantaggio per lo sviluppo e la crescita delle aziende agricole.\n\nL\u2019articolo 12, al comma 8-bis, autorizza la concessione alla Fondazione Accademia Nazionale di Santa Cecilia di un contributo straordinario di 4 milioni di euro per il 2017 e di un contributo ordinario di 250 mila euro annui a decorrere dal 2018, finalizzato al pagamento degli emolumenti dei docenti di alcuni corsi di perfezionamento.\n\nL\u2019articolo 16-octies prevede una serie di modifiche ad una norma della legge di stabilit\u00e0 per il 2015 che ha attribuito ai soggetti colpiti dal sisma del 13 e 16 dicembre 1990 nella provincia di Catania, Ragusa e Siracusa, che avevano versato imposte per il triennio 1990-1992 per un imposto superiore al dovuto del 10 per cento, il diritto al rimborso di quanto indebitamente versato, purch\u00e9 avessero presentato apposita istanza entro il 1\u00b0 marzo 2010.  L\u2019articolo 16-novies autorizza, inoltre, la spesa di \u20ac350.000 euro per l\u2019anno 2017 per consentire lo svolgimento delle celebrazioni della figura di Antonio Gramsci, in occasione dell\u2019ottantesimo anniversario dalla sua morte.\n\nSi segnala, infine, l\u2019assurda disomogeneit\u00e0 del provvedimento: si passa dalle Zone economiche speciali (ZES), ad interventi di legge che riguardano l\u2019ILVA , alla materia dei tonni e alla formazione delle classi scolastiche.\n\nSi tratta di questioni opportune che devono essere ricomprese in provvedimenti specifici, mentre il governo continua ad intervenire con decreti-legge di emergenza con contenuti fortemente disomogenei.", "created_time": "2017-08-01T11:46:06+0000"}, {"id": "18110615670_10154667983955671", "message": "\u202aLa mia intervista su #LaVerit\u00e0: \u201cForza Italia STA FRENANDO I TRANSFUGHI PERCH\u00c8 SENN\u00d3 GENTILONI CADE\u201d\u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=24610\u202c", "created_time": "2017-07-30T07:09:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154665680750671", "message": "#BERLUSCONI (Il Gazzettino): \u201cLA LEGA NON BASTA. PRONTI A UN\u2019ALTRA RIVOLUZIONE\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24607", "created_time": "2017-07-29T07:21:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154660688550671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-07-27T15:04:58+0000"}, {"id": "18110615670_10154660493685671", "message": "LIBIA: FI, SE DA GOVERNO INTERVENTO EFFICACE NOI FAVOREVOLI\n\nDichiarazione congiunta di Renato Brunetta e Paolo Romani, Capigruppo di Forza Italia alla Camera ed al Senato, di Maurizio Gasparri ed Elio Vito, responsabili della Consulta sicurezza di Forza Italia e di Laura Ravetto, Presidente del Comitato Schengen:\n\n\"Forza Italia da tempo chiede un impegno anche militare del nostro Paese nella lotta al traffico di essere umani che si sta svolgendo nel Mediterraneo.\n\nQuesto traffico clandestino, compiuto da organizzazioni criminali senza scrupolo, non pone  solo una questione umanitaria e di accoglienza senza precedenti (che non pu\u00f2 essere sostenuta unicamente dall'Italia) ma pone soprattutto una enorme questione di sicurezza nazionale ed internazionale.\n\nAlle nostre proposte ed alle nostre critiche il Governo ha risposto in maniera insufficiente tanto da produrre la insostenibile attuale situazione di crisi ed emergenza.\n\nForza Italia si assumer\u00e0 comunque  in Parlamento e di fronte al Paese la responsabilit\u00e0 di rappresentare fino in fondo l'interesse dell'Italia. Con rigore e coerenza. Se l'intervento di cui si parla in queste ore preveder\u00e0 il blocco  delle partenze di migranti dalla Libia, l'immediato ritorno e sbarco sulle coste libiche dei barconi intercettati, regole di ingaggio degli assetti militari impiegati chiare ed efficaci noi saremo favorevoli. \u00c8 infatti quello che chiediamo da tempo ed \u00e8 quello che andava fatto da tempo\".", "created_time": "2017-07-27T13:38:50+0000"}, {"id": "18110615670_10154660135875671", "message": "#FINCANTIERI. RENZI-GENTILONI NON IN GRADO DI DIFENDERE NOSTRI ASSET\n\nDopo la Libia Macron ha giocato un altro brutto scherzo al governo Renzi-Gentiloni, nazionalizzando i cantieri navali Stx con decisione immediata, in piena violazione delle regole sull'asta vinta da Fincantieri e della normativa europea sugli aiuti di stato.\n\nLa perdita di business per l'Italia potrebbe ammontare a circa 40 miliardi di euro. Rischiamo di perdere il petrolio libico e la cantieristica se il nostro presidente del Consiglio non si far\u00e0 sentire immediatamente a tutti i livelli.\n\nIn compenso, prima di lui, l\u2019attuale segretario del Partito democratico aveva gi\u00e0 lasciato prendere ai francesi il controllo di Unicredit e Telecom. La sinistra non \u00e8 in grado di difendere i nostri asset.", "created_time": "2017-07-27T10:08:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154658068540671", "message": "L.ELETTORALE. CLIMA POSITIVO IN CDX, PARTIAMO DA PROPORZIONALE E PREMIO A COALIZIONE\n\nClima positivo nel centrodestra in merito alla riforma della legge elettorale. Ci siamo riuniti una seconda volta, partendo da alcune considerazioni comuni e cio\u00e8 una base proporzionale e un premio di maggioranza per la coalizione vincente. Su questo abbiamo preso l'impegno di rivederci la prossima settimana e buttare gi\u00f9 un testo, possibilmente unitario, cos\u00ec da essere pronti per settembre ad andare in Aula e fare un accordo con gli altri gruppi parlamentari, perch\u00e9 abbiamo sempre detto che le leggi elettorali si fanno con il massimo consenso possibile, non contro qualcuno. Il centrodestra sta lavorando bene, il clima \u00e8 assolutamente positivo, quindi sono ottimista che gi\u00e0 dalla prossima settimana potremmo avere un testo da presentare agli altri gruppi per arrivare all'approvazione in Aula a settembre.", "created_time": "2017-07-26T16:48:01+0000"}, {"id": "18110615670_10154657727320671", "message": "L.ELETTORALE: CENTRODESTRA CAMERA LAVORERA' PER PRESENTARE PROPOSTA UNITARIA\n\nDopo quella della scorsa settimana, si \u00e8 svolta alla Camera dei deputati una seconda riunione delle formazioni politiche del centrodestra di Montecitorio in merito alla riforma della legge elettorale. \n\nHanno partecipato all'incontro Renato Brunetta, Roberto Occhiuto e Francesco Paolo Sisto per Forza Italia, Massimiliano Fedriga e Giancarlo Giorgetti per la Lega Nord, Fabio Rampelli e Ignazio La Russa per Fratelli d'Italia, Cosimo Latronico e Antonio Distaso per Direzione Italia.\n\nDurante la riunione si \u00e8 convenuto di lavorare in modo coordinato per presentare, dopo la pausa estiva, una posizione unitaria del centrodestra in merito al nuovo sistema di voto, una legge che possa salvaguardare la rappresentativit\u00e0 garantendo allo stesso tempo la governabilit\u00e0. Un testo sul quale poi ragionare con tutti gli altri gruppi parlamentari della Camera dei deputati.\n\nLe componenti di centrodestra di Montecitorio metteranno in piedi una Commissione di esperti per elaborare gi\u00e0 dalle prossime settimane testi e proposte.\n\nAl termine della riunione ci si \u00e8 dati appuntamento alla prossima settimana per esaminare pi\u00f9 nel dettaglio i primi documenti elaborati.", "created_time": "2017-07-26T15:08:00+0000"}, {"id": "18110615670_10154653905100671", "message": "L. ELETTORALE. RAGIONARE SU PROPORZIONALE CON PREMIO A COALIZIONE\n\nDomani avremo un ulteriore incontro all'interno delle formazioni parlamentari del centrodestra di Montecitorio per definire contenuti e percorso della nostra proposta di riforma della legge elettorale.\n\nUn'idea prevalente \u00e8 quella di ripartire dal modello tedesco, cio\u00e8 proporzionale che trasforma i voti in seggi, con eventuali modifiche riguardanti un possibile premio di maggioranza per quelle coalizioni che superano, ad esempio, il 40%.\n\nIn questa maniera si metterebbero insieme pi\u00f9 elementi di consenso: il modello proporzionale, il premio di maggioranza e le filosofie e i programmi dei singoli partiti che stanno dentro una coalizione.\n\nCon questa logica - ha continuato - si risolverebbe anche il problema della leadership, nel senso che nel caso di vittoria il premier verr\u00e0 indicato da quel partito che, dentro la coalizione, avr\u00e0 ricevuto pi\u00f9 voti.\n\nQuesta \u00e8 una base di discussione.\n\nGi\u00e0 con la Lega avevamo sottoscritto il modello tedesco a base proporzionale, adesso vedremo se, allargando il ragionamento a tutte le componenti del centrodestra, si possa arrivare, anche prima della paura estiva, a una disegno comune, al fine di giungere a settembre in Aula con una posizione unitaria, per potere approvare nel pi\u00f9 breve tempo possibile una nuova legge elettorale.", "created_time": "2017-07-25T10:50:29+0000"}, {"id": "18110615670_10154653862585671", "message": "#VITALIZI. DA PD-M5S INDEGNA SCENEGGIATA, SARA\u2019 MACELLERIA SOCIALE\n\nGli unici che hanno cancellato i vitalizi in essere sono stati i partiti del centrodestra durante l\u2019ultimo governo Berlusconi che nel 2011 hanno deciso di eliminarli e lo hanno fatto concretamente nel 2012. Noi lo abbiamo fatto sul serio, Pd e M5s invece fanno una indegna sceneggiata incostituzionale che non andr\u00e0 da nessuna parte. Perch\u00e9 semmai la proposta Richetti passasse alla Camera non passer\u00e0 al Senato, e semmai passasse a Palazzo Madama verr\u00e0 bloccata per manifesta incostituzionalit\u00e0 dalla Corte costituzionale.\n\nPd e M5s fanno tutto questo affermando un principio che \u00e8 da macelleria sociale. La loro legge verr\u00e0 applicata a poche centinaia di pensionati del Parlamento, per\u00f2 quel principio potr\u00e0 essere esteso a tutti i pensionati italiani che attualmente godono la pensione con il sistema di calcolo retributivo, ossia quello che calcola la pensione sulla base degli ultimi anni di retribuzione.\n\nSeguendo il precedente che seguir\u00e0 a questo provvedimento tutte le pensioni potranno essere ricalcolate sulla base del sistema contributivo, che \u00e8 molto ma molto meno vantaggioso del retributivo.\n\nIl risultato \u00e8 che la stragrande maggioranza dei pensionati italiani si potrebbero ritrovare l\u2019assegno pensionistico in essere decurtato del 30-40-50%. Il tutto per cosa? Per la sceneggiata Pd-Grillo, per un palcoscenico per vedere chi \u00e8 pi\u00f9 populista?\n\nPer tutte queste ragioni presenteremo una pregiudiziale di costituzionalit\u00e0, per salvare la Costituzione ma soprattutto per salvare i pensionati italiani dalla macelleria sociale.", "created_time": "2017-07-25T10:17:33+0000"}, {"id": "18110615670_10154651628700671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "message": "Forza Italia", "created_time": "2017-07-24T15:48:37+0000"}, {"id": "18110615670_10154650758865671", "story": "Renato Brunetta shared a link.", "created_time": "2017-07-24T07:58:54+0000"}, {"id": "18110615670_10154647613235671", "message": "La mia intervista di oggi su 'Avvenire'\n\n\u201cTanti appelli inascoltati. Se c\u2019\u00e8 una proposta seria non ci tiriamo indietro\u201d \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24541", "created_time": "2017-07-23T08:12:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154636727060671", "message": "#GOVERNO. DA ELOGIARE COERENZA COSTA, BENTORNATO NEL CENTRODESTRA\n\nIn un mondo politico nel quale abbondano i \u2018poltronari\u2019 di professione va, senza alcun dubbio, elogiata la coerenza e la linearit\u00e0 di azione dell\u2019amico Costa.\n\nEnrico, con una scelta di rettitudine, ha rimesso il suo mandato da ministro del governo Gentiloni per poter \u2018lavorare \u2013 come ha giustamente evidenziato \u2013 ad un programma politico di ampio respiro che riunisca quelle forze liberali che per decenni hanno incarnato aspirazioni, ideali, valori, interessi di milioni di italiani che hanno sempre respinto soluzioni estremistiche e demagogiche\u2019.\n\nCosta ha deciso di costruire \u2018ponti\u2019 con Forza Italia e con il presidente Silvio Berlusconi e di recidere ogni legame che lo teneva ancorato ad un governo di sinistra che gi\u00e0 da tempo non sentiva pi\u00f9 suo.\n\nHa rinunciato con grande coraggio al suo ruolo, per tenersi le sue convinzioni e il suo pensiero. Nessuna ambiguit\u00e0, nessun doppio gioco. Una trasparenza che apprezziamo e che ci fa dire: caro Enrico, bentornato nel centrodestra.", "created_time": "2017-07-19T15:22:40+0000"}, {"id": "18110615670_10154636071825671", "message": "Radio Cusano Campus\n\nAlfano ha fatto altre scelte rispetto a noi, rispetto a Forza Italia, rispetto al centrodestra. Io metto un discrimine: non c\u2019\u00e8 spazio per chi ha guidato e governato una scissione e per chi ha consentito l'estromissione sanguinosa di Berlusconi dal Parlamento.\n\nNon \u00e8 una questione di vendetta, la nostra gente non capirebbe e quindi \u00e8 inutile pensare a ritorni come quello di Alfano.\n\nLa cosa pi\u00f9 importante \u00e8 la linea politica-programmatica di Forza Italia dentro il centrodestra unito di governo, un'area liberale, di massa, europea, riformista, riformatrice. Ritornare al '94, aggregando tutti quelli che ci vogliono stare sotto la guida di Berlusconi, dentro il Partito Popolare Europeo, dentro l'Europa, non l'Europa matrigna della Merkel ma l'Europa dei nostri padri.", "created_time": "2017-07-19T09:25:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154635748585671", "message": "Questa mattina alle 9.30 sar\u00f2 in diretta a Radio Cusano Campus", "created_time": "2017-07-19T06:48:05+0000"}, {"id": "18110615670_10154632743160671", "message": "\u202aQuesta mattina alle 9.15 sar\u00f2 in diretta su Radio anch'io \u202c", "created_time": "2017-07-18T06:51:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154630994425671", "message": "CONTI PUBBLICI. LEGGE DI BILANCIO PARTE GIA\u2019 CON BUCO DI 30-35 MLD\n\nLa Legge di Bilancio del prossimo ottobre parte gi\u00e0 con un buco da almeno 8 miliardi di euro per effetto delle errate previsioni del Tesoro sul gettito della \u2018voluntary disclosure\u2019, dell'APE, della inesistente azione di spending review e delle mancate privatizzazioni.\n\nSulla \u2018voluntary disclosure\u2019, il Ministero dell\u2019Economia aveva quantificato entrate per 1,6 miliardi, prevedendo 27mila domande da parte dei contribuenti che avrebbero dovuto riportare in Italia i capitali detenuti all'estero. Ebbene, stando a quanto riportato dal Sole 24 Ore, a soli 15 giorni dalla chiusura del termine per la presentazione delle domande, il numero di istanze presentate ammonta soltanto a 6mila. Avanti di questo passo, il flop coster\u00e0 pi\u00f9 di 1 miliardo.\n\nAnche sul fronte dell'APE si sta aprendo uno scenario catastrofico, con un buco da 2 miliardi di euro che si creer\u00e0 se il Tesoro non coprir\u00e0 al pi\u00f9 presto il cumulo contributivo previsto dalla Legge di Stabilit\u00e0 per i professionisti che vantano contributi a gestioni previdenziali oltre che all\u2019Inps.\n\nStando ai calcoli dell\u2019Associazione degli enti privatizzati, migliaia di potenziali beneficiari del cumulo contributivo rischiano di ritrovarsi a terra, dal momento che la copertura finanziaria stanziata per l\u2019anno dai ministeri del Lavoro e dell\u2019Economia non arriva neppure a 100 milioni di euro. Sembra incredibile ma la dimensione dell'errore di previsione \u00e8 proprio questa.\n\nNessun risparmio, infine, si realizzer\u00e0 in termini di revisione della spesa pubblica. Come recentemente certificato dalla Corte dei Conti: \u2018Dalla spending review non c'\u00e8 stato contenimento della spesa totale\u2019. Altro buco di bilancio, quindi, in questo caso di difficile quantificazione.\n\nEnorme anche il buco generato dalle mancate privatizzazioni, che, come indicato nel DEF 2017, avrebbero dovuto garantire entrate pari allo 0,3% del Pil (circa 5 miliardi l'anno) nel quadriennio 2017-2020. Invece, i proventi, fino a questo momento, sono stati pari a zero. Che fine hanno fatto le cessioni di quote in Poste Italiane e la vendita sul mercato di Trenitalia tanto sbandierata dal Governo?\n\nInutile che il ministro Padoan continui ad andare in pellegrinaggio a Bruxelles ad elemosinare sconti sul deficit quando, tradendo la fiducia delle istituzioni europee, ha \u2018truccato\u2019 il bilancio dello Stato, non mantenendo le promesse scritte nel programma economico presentato in primavera alla Commissione Ue.\n\nSe a tutto ci\u00f2 si aggiungono i 15 miliardi che servono per evitare che scattino le clausole di salvaguardia, vale a dire l\u2019aumento dell\u2019Iva, altri 3-4 miliardi per finanziare le cosiddette \u201cspese indifferibili\u201d (come, per esempio, le missioni all\u2019estero) e 5-10 miliardi ancora per le promesse del governo (come, per esempio, il taglio del cuneo fiscale). Un totale che si attesta fra i 30 e i 35, certamente non nelle disponibilit\u00e0 del governo.\n\nI conti pubblici italiani stanno correndo verso il baratro, come certificato dal record di debito pubblico appena stimato dall'ISTAT. Aver nascosto la polvere sotto il tappeto con del maquillage contabile non salver\u00e0 il ministro Padoan dalle sue responsabilit\u00e0, quando l'entit\u00e0 del dissesto dei conti pubblici uscir\u00e0 il prossimo ottobre in tutta la sua gravit\u00e0.", "created_time": "2017-07-17T16:08:39+0000"}, {"id": "18110615670_10154630470835671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-07-17T12:14:29+0000"}, {"id": "18110615670_10154630280760671", "message": "Siamo al contrordine compagni. Lo ius soli, che doveva aprire le porte del consenso del popolo di sinistra, non ci sar\u00e0 pi\u00f9. Rinviato in autunno, e cio\u00e8 all'anno di 'san mai'. Altra sconfitta per Renzi, altra sconfitta per il suo Partito democratico delle forzature, altra sconfitta per la sinistra delle chiacchiere, per la sinistra radical-chic.", "created_time": "2017-07-17T09:59:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154619790425671", "message": "#DOSSIER Gruppo Forza Italia Camera \n\nForza Italia RIPARTE DAI TERRITORI IN VENETO TORNEREMO AL 15% \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=42003", "created_time": "2017-07-14T09:39:46+0000"}, {"id": "18110615670_10154619730950671", "message": "#MIGRANTI: Gruppo Pdl-FI Camera, CON DEROGA A DUBLINO IN TRITON-SOPHIA E DEROGHE CONVENZIONE SAR RENZI HA SVENDUTO L'ITALIA \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=41999", "created_time": "2017-07-14T08:47:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154619483630671", "message": "\u202aIeri a #VENEZIA #MESTRE all'inaugurazione sede Forza Italia Venezia metropolitana\u202c", "created_time": "2017-07-14T06:30:39+0000"}, {"id": "18110615670_10154614553120671", "message": "#MIGRANTI. SU DUBLINO FAKE NEWS DI RENZI, DICA SE CI FU DO UT DES CON UE\n\nSulla questione migranti Matteo Renzi continua imperterrito nella sua falsa narrazione. Quella su Dublino \u00e8 l'ennesima fake news renziana spacciata per verit\u00e0.\n\nL'accordo di Dublino, cos\u00ec come stipulato nel 2003 dal governo Berlusconi, non ha nulla a che vedere con il dramma dei tanti disperati che ogni giorno vengono soccorsi dalle navi delle Ong, indirizzate poi dalla nostra Guardia Costiera nei porti della penisola.\n\nCos\u00ec come ha pi\u00f9 volte spiegato la parlamentare di Forza Italia Laura Ravetto, presidente del Comitato Schengen, se quell'accordo fosse stato rispettato sbarcherebbero nei nostri porti solo quei migranti soccorsi da navi battenti bandiera italiana. Oggi non \u00e8 pi\u00f9 cos\u00ec perch\u00e9 il governo Renzi, sottoscrivendo nel 2014 l'accordo per l'avvio dell'operazione Triton, ha espressamente derogato al fondamentale principio per il quale se un migrante sale su una nave battente bandiera di uno Stato straniero quello \u00e8 lo Stato da considerarsi di 'primo approdo' del migrante stesso, con le conseguenze del caso.\n\nCi\u00f2 che Renzi non racconta - sottolinea Brunetta - \u00e8 la ragione vera per la quale ha avallato questa scellerata decisione. Si \u00e8 trattato forse di un do ut des? Noi abbiamo preso i migranti che l'Europa non voleva in cambio della concessione di ulteriore deficit, per proseguire con la stagione degli '80 euro' in vista del referendum costituzionale del dicembre scorso?\n\n\u00c8 questo il vero quesito al quale Matteo Renzi dovrebbe dare una risposta immediata. Ripetendo all'infinito una notizia falsa, questa non diventer\u00e0 mai vera. Ci sar\u00e0 sempre qualcuno che la smentir\u00e0. Il Fiorentino continui pure all'infinito a raccontare la finta storiellina di Dublino, noi lo smentiremo sempre. I fatti sono fatti.", "created_time": "2017-07-12T15:09:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154614428385671", "message": "#BANCHE. DOPO PROMULGAZIONE COMM INCHIESTA LAVORARE ANCHE AD AGOSTO\n\nLa legge per l\u2019istituzione di una Commissione parlamentare bicamerale d\u2019inchiesta sul sistema bancario italiano \u00e8 stata votata definitivamente dal Parlamento lo scorso 21 giugno.\n\nEsprimendo il massimo rispetto per le prerogative costituzionali del presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, non possiamo non notare come il provvedimento sia fermo alla firma del Colle da ormai ventuno giorni.\n\nIl Paese, i cittadini, l\u2019opinione pubblica ci chiedono verit\u00e0, trasparenza e giustizia in merito a quanto successo negli ultimi anni alle nostre banche e al nostro sistema creditizio. \u00c8 dovere delle Camere dare risposte serie e concrete.\n\nChiedo un impegno ufficiale alla presidente della Camera, Laura Boldrini, e al presidente del Senato, Pietro Grasso, affinch\u00e9, subito dopo la promulgazione della legge e la successiva pubblicazione in Gazzetta, venga nel pi\u00f9 breve tempo possibile costituita la Commissione d\u2019inchiesta, in modo da avviare immediatamente i suoi lavori, anche a partire dal mese di agosto. Non possiamo perdere altro tempo.\n\nLavorare d\u2019estate e senza sosta sarebbe un bel segnale ai nostri concittadini e una risposta all\u2019antipolitica che su questi temi, anche a causa delle scellerate scelte del governo Renzi-Padoan, ha fatto la sua fortuna negli ultimi anni.", "created_time": "2017-07-12T14:24:19+0000"}, {"id": "18110615670_10154613828310671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-07-12T08:20:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154613556760671", "message": "Risultato del vertice di oggi a Varsavia? Frontex affida a un 'gruppo di lavoro' l'incarico di mettere a punto un nuovo piano operativo per la missione Triton nel Mediterraneo centrale. Per il Viminale 'un passo in avanti'. A noi sembra un altro ennesimo e inutile rinvio. Una presa in giro per l'Italia e gli italiani. Minniti silente, Gentiloni assente. E l'emergenza per i prossimi mesi estivi resta tutta sulle nostre spalle.", "created_time": "2017-07-12T06:36:11+0000"}, {"id": "18110615670_10154610913580671", "message": "\u202aAl convegno \"Lo sviluppo italiano e il ruolo sociale della distribuzione moderna organizzata\"\u202c\n\u202a#Censis Giovanni Toti  \u202c", "created_time": "2017-07-11T09:09:46+0000"}, {"id": "18110615670_10154608504550671", "message": "#BANCHE. CONFUSIONE REGNA SOVRANA, SIAMO ANCORA IN MEZZO AL GUADO\n\nLa confusione del governo e della maggioranza sul decreto per il salvataggio delle banche venete regna sovrana. Doveva essere un provvedimento chiave per il sistema bancario ed economico del nostro Paese, invece siamo di fronte all'ennesimo pasticcio che, come \u00e8 accaduto spesso in questi anni, creer\u00e0 pi\u00f9 danni che guadagni. Monte dei Paschi di Siena docet.\n\nDopo il tira e molla della scorsa settimana \u2013 nel quale maggioranza e governo hanno mostrato tutta la loro superficialit\u00e0 e spregio delle regole della democrazia parlamentare, non consentendo di fatto alle opposizioni di svolgere al meglio il proprio lavoro \u2013 domani il testo torner\u00e0 in Commissione Finanze per rimediare a dei problemi tecnici.\n\nInsomma, siamo ancora in mezzo al guado, nonostante  si tratti di una questione seria, delicata, che investe diverse migliaia di famiglie e imprese. Padoan assente e inerte, il Mef complice di un disastro annunciato. E questa sera si attende, in merito al dl, una valutazione definitiva da parte dell\u2019Ecofin.\n\nNonostante tutto, il nostro atteggiamento non muter\u00e0, saremo seri, responsabili, ma allo stesso tempo inflessibili e mai conniventi con un esecutivo nel caos.", "created_time": "2017-07-10T13:35:59+0000"}, {"id": "18110615670_10154608211400671", "message": "#UE. FISCAL COMPACT? RENZI ZELIG, COPIA GLI ALTRI E LO FA TARDI E MALE\n\nRenzi Zelig: copia gli altri (anche inconsapevolmente). Peccato che lo faccia tardi, male e, ovviamente, senza citare.\n\nLa proposta di tenere il deficit al 2,9% per 5 anni in cambio di riforme \u00e8 vecchia e ha anche un nome. Sono gli arcinoti \u2018Contractual Arrangements\u2019, strategia di cui si \u00e8 a lungo parlato in Europa nel 2014 per cui i singoli Paesi siglano accordi bilaterali con la Commissione Ue per le riforme strutturali in cambio di una deroga alla regola del cosiddetto \u2018braccio preventivo\u2019 che prevede un progressivo avvicinamento al pareggio di bilancio attraverso una riduzione annua del deficit dello 0,5%.\n\nStrategia che da presidente del Consiglio Renzi non solo ha sempre snobbato, ma durante i suoi anni di governo ha fatto l\u2019esatto contrario: zero riforme e tanto deficit, con il conseguente aumento del debito pubblico. Tra l\u2019altro, proprio a questo proposito segnaliamo a Renzi che chiedere margini all\u2019Europa per fare pi\u00f9 deficit senza impegnarsi nella riduzione del debito \u00e8 semplicemente folle. Anzi, peggio: ridicolo\n\nAllo stesso modo, parlare di veto dell\u2019Italia all\u2019inserimento del Fiscal Compact nei Trattati europei \u00e8 tutto un bluff, come suo solito. Rinfreschiamo ancora una volta la memoria al giovane statista fiorentino, che non sa di cosa parla e persiste nell\u2019errore.\n\nAll\u2019origine, il Fiscal Compact avrebbe dovuto essere un atto europeo, si pensava a un regolamento per \u2018compattare\u2019 (copyright Mario Draghi) in un testo unico tutte le normative che erano state adottate nel periodo della grande crisi dell\u2019eurozona (Six Pack, Two Pack). Ma per il Regno Unito un regolamento avrebbe avuto un\u2019influenza eccessiva anche per i paesi non euro, limitando, per esempio, la libert\u00e0 di circolazione dei servizi finanziari, e si oppose.\n\nPer superare questa impasse si us\u00f2 la formula dell\u2019accordo internazionale, la stessa utilizzata in precedenza anche per Schengen, e fu inserito l\u2019articolo 16 per cui a 5 anni data dalla firma (quindi nel 2017) si sarebbe valutata la possibilit\u00e0 di recepire l\u2019accordo internazionale nell\u2019ambito dei Trattati europei (come \u00e8 effettivamente accaduto, in altra sede e con altri tempi, per Schengen).\n\nQuindi l\u2019appuntamento dei 5 anni non \u00e8 una scadenza, a cui fa continuo richiamo Renzi per farsi il bello, non \u00e8 un rinnovo, non \u00e8 neanche un tagliando/controllo.\n\nAl massimo, quello che l'Italia pu\u00f2 fare \u00e8, come per ogni accordo internazionale, ritirare la firma e uscire dal Fiscal Compact. Restiamo comunque, come Stato dell\u2019Ue, vincolati a tutte le regole del Six Pack e del Two Pack, che rimangono in vigore. L\u2019unico vincolo di cui Renzi si libererebbe sarebbe l\u2019equilibrio di bilancio, se non fosse che lo abbiamo inserito nella nostra Costituzione. Quindi saremmo tenuti a rispettarlo comunque, salvo nuove modifiche costituzionali.\n\nQuesta \u00e8 l\u2019analisi corretta e la spiegazione che Renzi continua a non voler capire. Altra cosa \u00e8, invece, la necessit\u00e0 che l'Italia apra una riflessione pi\u00f9 generale in sede europea per ritornare, come abbiamo avuto occasione di sostenere pi\u00f9 volte in Parlamento, al Trattato di Maastricht nella sua versione originale, quella fortemente voluta dall'allora ministro del Tesoro, Guido Carli, sospendendo le successive modifiche, da noi ritenute illegittime, del Six Pack, del Fiscal Compact e del Two Pack.\n\nSarebbe ora di parlare di Europa con competenza e cognizione di causa. In caso contrario si finisce male: derisi e isolati.", "created_time": "2017-07-10T10:30:27+0000"}, {"id": "18110615670_10154605342815671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-07-09T10:50:39+0000"}, {"id": "18110615670_10154605217530671", "message": "#MIGRANTI. RENZI NON CREDIBILE, MINNITI PASSI DALLE PAROLE AI FATTI\n\nDopo le rivelazioni, rincarate ieri, dell'ex ministro degli Esteri, Emma Bonino, Matteo Renzi, in merito all'emergenza migranti che sta affliggendo il nostro Paese, non ha pi\u00f9 un briciolo di credibilit\u00e0. Per tentare di celare le sue responsabilit\u00e0 il segretario del Pd inonda le redazioni di anticipazioni del suo libro in uscita tra pochi giorni, quando dovrebbe invece fare solo ed unicamente una cosa: chiedere umilmente scusa agli italiani.\n\nRenzi ha svenduto l'Italia all'Europa per un piatto di lenticchie, per comprarsi il consenso, e adesso prova a fare la brutta e non credibile copia del leghista di sinistra: ridicolo. \n\n\u00c8 ormai chiaro a tutti - come sottolineato anche dalla collega Laura Ravetto, presidente del Comitato Schengen - che la chiusura dell'Europa rispetto alla condivisione degli sbarchi dei migranti non dipende dal regolamento di Dublino, ma dalla deroga espressa e irresponsabile che il governo Renzi volle nella sottoscrizione degli accordi per l'avvio dell'operazione Triton, nel 2014-2015.\n\nEd ha ragione il presidente Silvio Berlusconi in merito all'inspegabile accelerazione della maggioranza sullo Ius Soli: una legge come quella voluta dal governo e da Renzi sarebbe un 'invito' ai migranti. Invito a venire nel nostro Paese che non ci possiamo assolutamente permettere.\n\nA questo punto il ministro Minniti, considerando anche la sordit\u00e0 dell'Europa, dovrebbe far seguire i fatti ai suoi proclami. Chiuda i porti italiani e se l'Ue non dar\u00e0 risposte concrete nelle prossime settimane ritiri l'Italia da Triton. E soprattutto, per amor di verit\u00e0 e per rispetto nei confronti dei nostri concittadini, renda pubblici i documenti degli accordi del 2014-2015 sottoscritti da Renzi premier e da Alfano ministro dell'Interno.", "created_time": "2017-07-09T09:44:05+0000"}, {"id": "18110615670_10154602171345671", "message": "#MIGRANTI. RENZI ZELIG, MINNITI RENDA PUBBLICI DOCUMENTI ACCORDI 2014-2015\n\nMatteo Renzi Zelig sull'emergenza immigrazione. Il segretario del Partito democratico, gi\u00e0 da qualche tempo a dire il vero, ha perso lucidit\u00e0 e quel minimo di orientamento politico che gli era rimasto. Ieri ha provato goffamente e con poca convinzione a smentire le delicatissime affermazioni di Emma Bonino (\u2018Il fatto che nel 2014/2016 abbiamo chiesto che il coordinatore fosse a Roma, alla guardia costiera, e che gli sbarchi avvenissero tutti quanti in Italia lo abbiamo chiesto noi. L\u2019accordo lo abbiamo fatto noi, violando, peraltro, Dublino\u2019). Poi nel pomeriggio, sempre di ieri, i suoi hanno rilanciato uno stralcio filo-leghista del suo libro in prossima uscita, per poi cancellarlo velocemente dai social, scatenando l'ironia della rete e non solo. E poi ancora Renzi parla di numero chiuso e degli accordi del 2003 e del 2013 sottoscritti dai governi Berlusconi e Letta. Il tutto per scappare dalle sue evidentissime responsabilit\u00e0, il tutto per evitare, cosa che dovrebbe immediatamente fare, di chiedere scusa agli italiani.\n\nIn realt\u00e0 la Bonino non ha affatto smentito le sue dichiarazioni, anzi. E da pi\u00f9 parti arrivano conferme alla tesi secondo la quale Renzi nel 2014-2015 ha svenduto l\u2019Italia all\u2019Unione europea con il solo scopo di avere mani libere nel fare deficit per comprarsi il consenso.\n\n\u00c8 ormai chiaro a tutti - come sottolineato anche dalla collega Laura Ravetto, presidente del Comitato Schengen - che la chiusura dell'Europa rispetto alla condivisione degli sbarchi dei migranti non dipende dal regolamento di Dublino, ma dalla deroga espressa e irresponsabile che il governo Renzi volle nella sottoscrizione degli accordi per l'avvio dell'operazione Triton, nel 2014-2015.\n\nA questo punto chiediamo al ministro dell'Interno, Marco Minniti, e lo faremo alla luce del sole in Parlamento, di rendere pubblici i documenti degli accordi del 2014-2015. \n\nTrasparenza e verit\u00e0. Un\u2019emergenza epocale, come quella dell\u2019immigrazione, deve essere affrontata avendo ben chiaro lo scenario nazionale ed internazionale nel quale ci muoviamo. Se il governo Renzi ha tradito il Paese, l\u2019opinione pubblica deve conoscere i dettagli di questo oscuro e inqualificabile tradimento.", "created_time": "2017-07-08T09:49:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154599539850671", "message": "#BANCHE. CAOS MAGGIORANZA, PADOAN IN CONFUSIONE, MEF ALLA FRUTTA\n\nCaos maggioranza sul decreto per il salvataggio delle banche venete. Nella mattinata di ieri, infatti, il relatore e il governo avevano presentato, in Commissione Finanze a Montecitorio, propri articoli aggiuntivi, i quali erano stati trasmessi ai gruppi parlamentari affinch\u00e9 potessero svolgere su di essi la propria attivit\u00e0 subemendativa. Successivamente, dopo poche ore dalla presentazione, il governo ha ritirato la propria proposta emendativa, dopo aver di fatto strozzato il normale dibattito sul merito del provvedimento. Un comportamento assolutamente inqualificabile. \n\nTra l'altro l'emendamento (poi ritirato) del governo, sostituendo gli articoli 2, 4 e 5, riscriveva sostanzialmente il testo del decreto legge, in spregio delle prassi e delle norme che regolano l'attivit\u00e0 emendativa delle Commissioni in sede referente, con l'effetto di far decadere tutti gli emendamenti presentati dai gruppi. In tutto ci\u00f2, nel pomeriggio di ieri, la Commissione Finanze ha comunque conferito mandato al relatore senza concludere l'esame degli emendamenti, e senza approvare l'emendamento del relatore sulle misure di ristoro ai risparmiatori.\n\nIl provvedimento arriver\u00e0 dunque all'esame dell'Aula di Montecitorio luned\u00ec. Ma \u00e8 gi\u00e0 chiaro come sia solo un passaggio formale per l'immediato ritorno in Commissione, per chiudere le questioni in sospeso (che evidentemente nel fine settimana l\u2019esecutivo dovr\u00e0 chiarire, in primis con Intesa), e poi tornare in Aula, dove, a quanto si apprende in queste ore, sar\u00e0 posta l\u2019ennesima questione di fiducia.\n\nUna situazione assurda e inammissibile su un provvedimento chiave per il sistema bancario ed economico del nostro Paese. Padoan in confusione mentale, il Mef alla frutta, la maggioranza in preda a una crisi di nervi. Il tutto con il Parlamento trattato a uso e consumo degli affari del governo, che fa e disfa come meglio crede, senza alcun rispetto per le istituzioni n\u00e9 seriet\u00e0 nei confronti dei cittadini italiani.", "created_time": "2017-07-07T12:03:41+0000"}, {"id": "18110615670_10154599323835671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2017-07-07T09:12:40+0000"}, {"id": "18110615670_10154599304345671", "message": "#FEMMINICIDIO. E\u2019 NOSTRA LEGGE, SUPERARE IMPERFEZIONI E ARRIVARE A OK\n\nIn merito al disegno di legge in favore degli orfani di femminicidio condivido le preoccupazioni espresse ieri dalla collega Mara Carfagna e sono convinto - come affermato anche dal capogruppo di Forza Italia al Senato, Paolo Romani \u2013 che una volta superate le imperfezioni tecniche si potr\u00e0 tornare in sede deliberante per accelerare l\u2019approvazione di una legge quanto mai urgente.\n\nSia chiara una cosa: questa legge Forza Italia la vuole, la vuole pi\u00f9 del Partito democratico, e solo grazie al nostro lavoro in Parlamento presto potremmo avere una norma equilibrata, concreta e che dia un reale aiuto agli orfani da femminicidio.\n\nDa segnalare, purtroppo, la vergognosa e assurda strumentalizzazione fatta in queste ore dal Partito democratico, con il sottosegretario Boschi in testa (titolare tra l\u2019altro di una delega alle pari opportunit\u00e0 mai esercitata con rispetto verso i pi\u00f9 deboli e con senso di responsabilit\u00e0). Pur di avere qualche briciolo di ritorno mediatico i dem hanno svilito mesi di corretto dibattito e confronto in Parlamento.\n\nNonostante questo Forza Italia si impegner\u00e0 gi\u00e0 dalle prossime ore per riprendere il lavoro, per migliorare il testo e per fare, presto e bene, una legge importante per il Paese.", "created_time": "2017-07-07T08:51:06+0000"}, {"id": "18110615670_10154596741855671", "message": "#MIGRANTI. CALCOLI BOERI PARZIALI, PER ITALIA PIU\u2019 COSTI CHE BENEFICI\n\nIl presidente pro-tempore dell\u2019Inps, Tito Boeri, dovrebbe ben conoscere l\u2019importanza dell\u2019orizzonte temporale nei modelli econometrici. E in effetti nel rapporto sugli immigrati che ha fatto tanto clamore lo scrive pure: le proiezioni si fermano al 2040, mentre il pagamento delle pensioni agli immigrati regolari cominceranno nel 2060. Quindi la sua analisi considera solo le entrate per lo Stato dei contributi versati dai lavoratori immigrati regolari e non gli esborsi.\n\nNon solo. La sua analisi non tiene neanche conto di tutte le altre prestazioni assistenziali che lo Stato eroga non solo ai lavoratori, ma anche ai disoccupati, agli anziani e ai bambini immigrati, tanto quelli regolari quanto quelli irregolari. Le proiezioni di Boeri, quindi, fanno acqua da tutte le parti. Al pari della sua gestione discutibile dell\u2019Inps.\n\nI calcoli sono presto fatti. In Italia ci sono 3,9 milioni di cittadini non comunitari regolari. Di questi lavorano meno della met\u00e0, vale a dire 1,8 milioni, mentre gli altri sono inattivi (900mila), in cerca di lavoro (300mila) o non in et\u00e0 da lavoro (900mila tra bambini e anziani).\n\nQuesto vuol dire che a fronte di 1,8 milioni di cittadini non comunitari regolari, che hanno un proprio percorso di contribuzione e di finanziamento del welfare, ci sono 2,1 milioni di individui che rappresentano solo un costo. A questi bisogna aggiungere una cifra stimata in circa mezzo milione di cittadini non comunitari irregolari, che non hanno un permesso di soggiorno, dunque non possono lavorare. O meglio, lavorano nel mercato nero. In realt\u00e0, anche alcuni di quei 2,1 milioni descritti sopra lavorano in nero, senza quindi contribuire alle casse dello Stato. Se a tutto questo si aggiungono i costi per l\u2019accoglienza, stimato dal governo in 4,6 miliardi, il bilancio del fenomeno migratorio in Italia diventa ampiamente negativo.\n\nIl calcolo del professor Boeri, ripetiamo, \u00e8 parziale in quanto considera solo i benefici derivanti dagli immigrati regolari-regolari, vale a dire con permesso di soggiorno e che lavorano, mentre non considera i costi degli immigrati regolari-irregolari, vale a dire che hanno permesso di soggiorno ma non un lavoro regolare, n\u00e9 quelli degli immigrati irregolari-irregolari, senza permesso di soggiorno e senza lavoro. Ne deriva che l\u2019immigrazione rappresenta per l\u2019Italia pi\u00f9 un costo che un beneficio. Oggi e soprattutto, in maniera incrementale, fino al 2040. Altro che \u2018buco di bilancio\u2019 se chiudiamo le frontiere. \u00c8 vero esattamente il contrario.", "created_time": "2017-07-06T15:06:14+0000"}, {"id": "18110615670_10154593837570671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-07-05T15:30:37+0000"}, {"id": "18110615670_10154592940790671", "message": "Il #cdx \u00e8 gi\u00e0 unito e Forza Italia supera la Lega\nIl Giornale Euromedia Research\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=41850", "created_time": "2017-07-05T07:24:42+0000"}, {"id": "18110615670_10154590862435671", "message": "#MIGRANTI. PIANO D\u2019AZIONE? DA UE TEMINO DA SCUOLA MEDIA, E\u2019 PRESA IN GIRO\n\nSiamo francamente preoccupati dalla lettura delle prime indiscrezioni in merito al Piano d\u2019azione della Commissione europea per alleviare la pressione migratoria sull\u2019Italia. Siamo davanti a un\u2019emergenza senza precedenti e l\u2019Europa se ne esce con delle linee guida da temino delle scuole medie: pannicelli caldi invece di azioni forti e concrete.\n\nLa Commissione Ue, a quanto si apprende, si dovrebbe impegnare a sostenere l'organizzazione di un fantomatico \u2018Centro di coordinamento per i salvataggi in mare pienamente operativo in Libia\u2019. L'Italia \u2013 secondo il Piano d\u2019azione \u2013 dovrebbe preparare, in consultazione con la Commissione, e sulla base di un dialogo con le organizzazioni non governative, un codice di condotta per le Ong che effettuano attivit\u00e0 di ricerca e soccorso nel Mediterraneo centrale.\n\nLa Commissione Ue invita, inoltre, Tunisia e Libia a dichiarare le rispettive aree di ricerca e salvataggio (Sar) e a istituire un centro ufficiale di coordinamento e soccorso marittimo, e sollecita gli Stati membri a contribuire maggiormente al Fondo per l'Africa, per completare il contributo da 2,6 miliardi di euro dal budget europeo; accelerare i ricollocamenti dall'Italia; ad andare avanti sulla riforma del regolamento di Dublino; oltre a mobilitare le loro capacit\u00e0 per sostenere i rimpatri dei migranti irregolari dall'Italia.\n\nInfine, udite udite, Bruxelles \u00e8 pronta a un nuovo esborso da 35 (trentacinque) milioni di euro per la gestione della migrazione in Italia.\n\nCon tutto il rispetto per i burocrati Ue, questo Piano d\u2019azione della Commissione \u00e8 una vera e propria presa in giro nei confronti dell\u2019Italia, del suo governo e dei suoi cittadini. Una favoletta con buoni propositi e buone intenzioni, nulla di pi\u00f9.\n\nIl premier Gentiloni e il ministro Minniti \u2013 dopo aver fatto mea culpa in merito ad una gestione dilettantistica da parte dei governi di sinistra (Renzi e i suoi inutili mille giorni\u2026) di questa emergenza, gestione che ci ha condotto in queste tragiche settimane sull\u2019orlo del baratro \u2013 mostrino finalmente decisione e determinazione. Non serve alzare la voce, non serve sbattere i pugni sul tavolo, ma non \u00e8 pi\u00f9 possibile sopportare oltre questa inaccettabile situazione.\n\nBlocchiamo subito i nostri porti e apriamo una crisi a livello internazionale. Difendiamoci, finch\u00e9 siamo in tempo, dall\u2019immobilismo di questa Europa. Se il governo italiano rester\u00e0 ancora a lungo inerte ad essere travolta non sar\u00e0 l\u2019Europa, ma il governo stesso.", "created_time": "2017-07-04T15:14:38+0000"}, {"id": "18110615670_10154590373835671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-07-04T10:36:47+0000"}, {"id": "18110615670_10154590372020671", "message": "#Sondaggi - Speciale Euromedia Research: il centrodestra unito vince e Forza Italia guida la coalizione \n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=41850", "created_time": "2017-07-04T10:34:54+0000"}, {"id": "18110615670_10154589977370671", "message": "Ora in diretta a Agor\u00e0", "created_time": "2017-07-04T06:48:05+0000"}, {"id": "18110615670_10154586741285671", "message": "#CENTRODESTRA. SALVINI IMPARI DA BERLUSCONI, MAI EGEMONISMI\n\nCorriere della Sera\n\nA Matteo Salvini dico: impari da Berlusconi, mai egemonismi. Eppoi si sieda al tavolo con noi a costruire il programma. L`altro giorno in un pranzo a palazzo Grazioli Berlusconi \u00e8 stato chiaro con il gruppo dirigente: o il prossimo programma sar\u00e0 rivoluzionario, o non sar\u00e0.\n\nSull'Europa Berlusconi presenta e propone soluzioni molto pi\u00f9 avanzate. Altro che uscire dall`Euro e dalla Ue. Qui si tratta di costruire una nuova Europa. E, si ricordi Giorgetti, il Draghi dei quantitative easing l`ha voluto Berlusconi. Noi oggi siamo di fronte a un attacco criminale attraverso le invasioni che arrivano dall`Africa.\n\nBerlusconi propone una ricetta che a mio avviso \u00e8 quella vincente: un piano Marshall in Africa. Tutti contro il terrorismo e il fondamentalismo islamico.", "created_time": "2017-07-03T08:23:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154576655405671", "message": "BENE CAV, CDX AREA MAGGIORITARIA SOLO SE E\u2019 EUROPEO E LIBERALE\n\nC\u2019\u00e8 una bellissima intervista di Silvio Berlusconi oggi sul \u2018Corriere della Sera\u2019 nella quale il nostro presidente ribadisce che l\u2019unico centrodestra possibile, vincente, \u00e8 quello voluto da Berlusconi stesso fin dal \u201994, che ha governato per 10 anni l\u2019Italia nella seconda Repubblica, che governa in Lombardia e nel Veneto da tempo, che governa il Liguria e in centinaia di realt\u00e0 locali. L\u2019unico centrodestra possibile \u00e8 questo.\n\nPoi ovviamente braccia aperte a tutti quelli che vorranno aggiungersi al centrodestra originario, che \u00e8 liberale ed europeo. Naturalmente su questo occorrer\u00e0 trovare le necessarie sintesi con tutte le sensibilit\u00e0 che esistono. Per\u00f2 Berlusconi ha fatto bene a ribadire che il centrodestra \u00e8 Forza Italia e che si conferma come area politica maggioritaria solo se \u00e8 europeo e liberale.", "created_time": "2017-06-30T10:38:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154576386115671", "message": "In corso mia interpellanza urgente #OpenCamera\n\n\"La soluzione individuata dai vertici Rai, per risolvere l\u2019annosa vicenda dei compensi delle star della tv di Stato, appare del tutto inadeguata ed elusiva della normativa attualmente in vigore. Dopo aver assistito a continui rimpalli tra Governo e Rai ed essere venuti a conoscenza del ridicolo parere dell\u2019Avvocatura dello Stato, i vertici della tv di Stato hanno deciso di schierarsi dalla parte delle star e dei loro maxi-cachet senza alcun rispetto di tutti i cittadini contribuenti\".\n\nForza Italia", "created_time": "2017-06-30T07:47:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154576288385671", "message": "#Berlusconi: \"C\u00e8 un solo centrodestra, quello moderato e liberale\"\nCorriere della Sera\n\nhttp://www.corriere.it/politica/17_giugno_30/c-solo-centrodestra-20ca10cc-5d0b-11e7-95ac-44c3014ce0fa.shtml", "created_time": "2017-06-30T07:11:31+0000"}, {"id": "18110615670_10154570935405671", "message": "L. ELETTORALE: BRUNETTA, SALVINI HA DA RIDIRE SU CALENDARIO? SE LA PRENDA CON I SUOI\n\nSulla legge elettorale ripartiamo dal modello tedesco, gi\u00e0 dal prossimo mese di luglio in Commissione, cos\u00ec come abbiamo chiesto in capigruppo, per poi andare a settembre in Aula per l'approvazione in questo ramo del Parlamento. Questo \u00e8 stato il nostro atteggiamento, determinato, nella riunione di oggi, speriamo che a settembre si possa approvare una buona legge elettorale.\n\nNoi siamo sempre per il modello tedesco - ha sottolineato -, cio\u00e8 un modello a base proporzionale che trasformi i voti in seggi, con una soglia di sbarramento al 5%. Insomma, ricominciamo da dove abbiamo lasciato dopo l'incidente di venti giorni fa. Pensiamo che tutte le forze che hanno contribuito a costruire questo modello possano continuare a sostenerlo, dalla Lega al M5S, il Pd e naturalmente Forza Italia.\n\nSiamo aperti - ha proseguito l'esponente azzurro - a qualsiasi altra valutazione, ma al momento il modello che ha riscosso pi\u00f9 consensi \u00e8 proprio quello tedesco, se qualcuno ha un'altra proposta di pi\u00f9 ampia acquisizione di consenso parlamentare lo dica\".\n\n\"Mi dispiace che l'amico Salvini ogni due per tre - ha continuato Brunetta - attacchi Forza Italia, Berlusconi, accusando di inciuci. Gli ricordo che il modello tedesco l'ha votato anche la Lega in Commissione Affari costituzionali, e oggi la Lega in capigruppo \u00e8 stata zitta per quanto riguarda il calendario. Se Salvini ha qualcosa da ridire sul calendario - ha concluso - se la prenda con i suoi parlamentari.", "created_time": "2017-06-28T16:24:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154570487630671", "message": "#MIGRANTI: FI, BENE NOTIZIA CHIUSURA PORTI, ADESSO UE DIA RISPOSTE IMMEDIATE\n\nApprendiamo con soddisfazione la notizia secondo la quale il governo italiano sta valutando in queste ore la possibilit\u00e0 di negare l'approdo nei nostri porti alle navi che effettuano salvataggi dei migranti davanti alla Libia ma battono bandiera diversa da quella italiana.\n\nLo abbiamo chiesto, con forza e determinazione, gi\u00e0 nella giornata di ieri e siamo felici che il nostro appello al presidente del Consiglio, Paolo Gentiloni, e al ministro dell\u2019Interno, Marco Minniti, sia stato accolto e preso in seria considerazione.\n\nIl nostro Paese non pu\u00f2 da solo e nell\u2019indifferenza dell\u2019Europa farsi carico di decine e decine di migliaia di disperati che ogni settimana giungono dal Nord Africa sulle nostre coste. Anche gli altri Paesi che si affacciano sul Mediterraneo devono fare la loro parte e, pi\u00f9 un generale, servono risposte concrete e immediate da parte dell\u2019Unione europea in merito alla gestione di un\u2019emergenza che nei mesi estivi sar\u00e0 sempre pi\u00f9 drammatica.\n\nL\u2019Ue non pu\u00f2 limitarsi a concorrere al giusto e doveroso salvataggio di vite umane, ma deve adoperarsi per gestire il post, per coinvolgere tutti i Paesi comunitari, per bloccare le partenze negli Stati di origine, cos\u00ec come riusc\u00ec a fare il presidente Silvio Berlusconi negli anni dei governi del centrodestra in Italia.\n\nGi\u00e0 nei mesi scorsi avevamo chiesto chiarezza sul ruolo delle Organizzazioni non governative e sulla loro \u2018mission\u2019, alcune volte portata a termine con opacit\u00e0 e zero trasparenza. Occorre un approfondimento, serve fare chiarezza una volta per tutte per estirpare possibili connivenze tra Ong e mercanti di esseri umani.\n\nStop lassismo, stop buonismo. Pretendiamo risposte immediate dall\u2019Europa. Il governo non arretri di un millimetro e difenda l\u2019Italia e i cittadini italiani.", "created_time": "2017-06-28T13:53:55+0000"}, {"id": "18110615670_10154569796810671", "message": "#CENTRODESTRA. BERLUSCONI RESTA PROTAGONISTA, FI PERNO SCHIERAMENTO\n\nIl centrodestra esiste dal 1994, quando l\u2019ha costruito genialmente Berlusconi, con Forza Italia, la Lega Nord di Bossi e la destra democratica di Fini. Sono stati 23 anni di successi, nel corso dei quali il centrodestra ha sempre vinto, o quasi, e quando ha perso \u00e8 stato perch\u00e9 non era cos\u00ec unito, penso al \u201996. Ha una storia di governo in Veneto, in Lombardia, un pezzo di storia nel Piemonte, adesso governa la Liguria e centinaia di amministrazioni locali. Ha governato in Italia dieci anni sui venti della Seconda Repubblica.\n\nBerlusconi resta il protagonista, gli altri petali del trifoglio, che oggi dovrebbe diventare un quadrifoglio grazie all\u2019aggiunta delle forze civiche, sono cambiati. Ma la Lega resta sempre la Lega e la Meloni rappresenta la cultura e la sensibilit\u00e0 della destra democratica. Forza Italia \u00e8 il perno di questo schieramento politico che, se unito, \u00e8 maggioritario\u201d.\n\nBerlusconi, aggiunge il capogruppo, \u201c\u00e8 sempre stato per il campo largo, come direbbero a sinistra, anzi, larghissimo, senza imposizioni, senza aut-aut e senza egemonismi. Sia quando Forza Italia era al 20, sia quando era al 30-34-35 per cento. Berlusconi non ha mai imposto nulla a nessuno. Quando Forza Italia era 3-4 volte la Lega, le veniva riconosciuto di governare nel Veneto, in Lombardia e in Piemonte. Tutto il Nord Italia era governato dalla Lega, che pure non era maggioritaria\u201d.\n\nBerlusconi, spiega Brunetta, si \u00e8 ispirato \u201calla filosofia degasperiana, pensava che per governare occorresse essere pi\u00f9 aggreganti possibile. Per questo, sentire accenti invertiti, in fasi alterne, da parte di Salvini, non pu\u00f2 che suonare strano a Berlusconi, che in 20 anni non ha voluto nessuna egemonia, se non quella dei numeri. Salvini ha fatto un miracolo potando la Lega dai minimi termini, dopo gli scandali, ad avere un ruolo da protagonista. Noi ne siamo consapevoli e felici. Una Lega forte, che sta al 13-14 per cento, lo dico senza infingimenti, \u00e8 un fatto straordinario.", "created_time": "2017-06-28T08:44:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154569575355671", "message": "Tra poco sar\u00f2 in diretta a Radio Cusano Campus", "created_time": "2017-06-28T07:30:00+0000"}, {"id": "18110615670_10154566416055671", "message": "#MIGRANTI: A MINNITI, \"CHIUDERE PORTI ITALIANI, DIROTTARE NAVI IN ALTRI PAESI\"\n\nLeggiamo sulle agenzie di stampa le notizie in merito all'insostenibile esodo, senza sosta, di migranti dalla Libia verso l'Italia: nella sola giornata di ieri, al largo delle coste libiche, ne sono stati salvati oltre 5.000, mentre sono complessivamente 8.500 quelli che si trovano a bordo delle navi dei soccorritori che stanno ora facendo rotta ora verso porti italiani. Questi ultimi, a quanto si apprende, sono a bordo di 14 navi: sei di queste hanno gi\u00e0 fatto ingresso o stanno per entrare in porti di Sicilia e Calabria; le altre otto sono ancora in navigazione a largo delle coste italiane.\n\nC\u2019\u00e8 un\u2019emergenza incredibile, insostenibile. Non possiamo pi\u00f9 gestire questa situazione. Faccio un appello formale al ministro dell\u2019Interno, Marco Minniti: blocchi le navi che stanno facendo rotta verso il nostro Paese e chieda all\u2019Unione europea che vengano dirottate in altri porti del Mediterraneo.\n\nNon si capisce per quale motivo queste navi debbano venire solo ed esclusivamente in Italia. Perch\u00e9 non a Malta? Perch\u00e9 non in Spagna? Perch\u00e9 non in Francia? Perch\u00e9 non nella Dalmazia? Le percorrenze non sono poi molto diverse.\n\nMinniti lo scorso 4 giugno, in un\u2019intervista al \u2018Corriere della Sera\u2019 aveva detto: \u2018Vorrei che una nave, una soltanto, si dirigesse in un altro porto europeo, certo non risolverebbe i nostri problemi ma sarebbe il segnale di un impegno solidale dell'Europa. Io mi batter\u00f2 per questo, perch\u00e9 \u00e8 inaccettabile separare il momento del soccorso da quello dell'accoglienza, ed \u00e8 un'ipocrisia dire: salvo una vita in mare, ma che fine fa poi quella vita \u00e8 un problema di un solo Paese. L'Italia\u2019.\n\nParole da condividere, da sottoscrivere, ma a questo punto il ministro dell\u2019Interno sia conseguente, nei fatti, alle sue affermazioni.\n\nQuindi, ribadisco, l\u2019appello a Minniti affinch\u00e9 blocchi i porti italiani, affinch\u00e9 non sia permessa l\u2019ennesima invasione. E che su questo si apra con l\u2019Europa un contenzioso durissimo da parte del governo italiano.", "created_time": "2017-06-27T10:11:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154566102205671", "message": "\u202aTra poco sar\u00f2 in diretta a Radio Anch'io \u202c", "created_time": "2017-06-27T07:07:22+0000"}, {"id": "18110615670_10154566074230671", "message": "\"Si vince al centro su sicurezza, immigrati e banche\"\nLa mia intervista al Quotidiano Nazionale", "created_time": "2017-06-27T06:48:32+0000"}, {"id": "18110615670_10154564273905671", "message": "#BANCHE. PADOAN RIFERISCA IN PARLAMENTO, GOVERNO SENZA STRATEGIA\n\nEsprimiamo vicinanza a tutti i clienti di Veneto Banca e Popolare di Vicenza che in queste drammatiche ore stanno vivendo l'incubo di vedersi azzerati tutti i risparmi di una vita.\n\nApprendiamo anche che si sono verificati momenti di forte tensione nel quartier generale di Veneto Banca a Montebelluna, dove questa mattina un correntista ha tentato un gesto estremo.\n\nInvitando i clienti a mantenere comunque la calma, promettiamo di batterci per mettere il Governo di fronte alle sue responsabilit\u00e0 a proposito di questa situazione che non ha precedenti nella storia bancaria italiana.\n\nIn particolare, chiederemo al ministro Padoan di riferire in Parlamento e spiegare il motivo per cui il meraviglioso Fondo Atlante, in cui gli istituti di credito italiani hanno versato tanti soldi e attuale azionista di maggioranza delle due banche venete, ha visto evaporare tutta la sua dotazione di capitale in poche settimane, creando perdite miliardarie a tutto il sistema.\n\nAttendiamo le scuse dei politici e della stampa di centrosinistra che osannavano Atlante, come la macchina per salvare il sistema bancario italiano. Infatti, \u00e8 finito senza pi\u00f9 un soldo in cassa e con le banche partecipate dichiarate fallite. Un vero capolavoro.\n\nOccorre poi riflettere sul disastro strategico compiuto dal Tesoro, che, in barba alle regole europee appena approvate sulle crisi bancarie, \u00e8 riuscito anche questa volta ad inventarsene di nuove nel tentativo di risolvere, in ritardo e a modo suo, l'ennesima emergenza.\n\n\u00c8 mai possibile che questo Governo non abbia una strategia lungimirante per risolvere il problema e sia costretto ogni volta a recarsi a Bruxelles col cappello in mano, presentando soluzioni artigianali che mostrano all'Europa tutta la sua debolezza?", "created_time": "2017-06-26T15:44:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154564052600671", "message": "BANCHE: BRUNETTA, PADOAN SI FACCIA UN\u2019APPROFONDITA ANALISI DI COSCIENZA\n\nFacciamo i complimenti a Carlo Messina e a tutto il management di Banca Intesa che ieri si \u00e8 portata a casa due banche nuove di zecca al prezzo simbolico di un euro. Fa il banchiere e, quindi, gli interessi dei suoi azionisti, che in questo caso saranno sicuramente soddisfatti dei risultati dell'operazione.\n\nMessina ha gi\u00e0 inviato un avvertimento deciso al Tesoro: nel passaggio parlamentare il testo del Decreto di salvataggio di Veneto Banca e Banca Popolare di Vicenza non dovr\u00e0 essere toccato, altrimenti Intesa si tirer\u00e0 indietro. Aspettiamoci quindi l'ennesima fiducia sul testo.\n\nUna frase che suona minacciosa ma che rispecchia ormai tutta la sudditanza del ministro Padoan nei confronti del mondo bancario, con il suo ministero completamente in balia dei ricatti esterni, ormai dichiarati alla luce del sole.\n\nIl ministro si \u00e8 difeso dicendo che non c'era alternativa a questo piano. Falso che pi\u00f9 falso non si pu\u00f2. Lo sa bene la Banca Centrale Europea, che fino a pochi giorni fa era convinta che il Governo italiano fosse deciso a continuare sulla strada della \u2018ricapitalizzazione precauzionale\u2019, salvo poi osservare l'improvvisa inversione ad U verso la soluzione di \"liquidazione coatta amministrativa.\n\nLa Bce ha concesso il suo assenso all'operazione, nella certezza che il Tesoro avesse gi\u00e0 pronta una soluzione sul tavolo. Soluzione che, incredibilmente, non c'era affatto, come non c'era un decreto pronto, scritto soltanto nelle ultime ore utili per evitare la chiusura degli sportelli delle due banche venete il luned\u00ec successivo. Davanti a questa inettitudine dimostrata, riteniamo che il ministro Padoan dovrebbe farsi una approfondita analisi di coscienza.", "created_time": "2017-06-26T14:20:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154564042105671", "message": "#RAI. COMPENSO FAZIO E' SCHIAFFO ALLA MISERIA, INTERVENGA CORTE DEI CONTI\n\nQuanto deciso venerd\u00ec scorso dal Consiglio di amministrazione della Rai in merito al super compenso di Fabio Fazio \u00e8 inaccettabile, contra legem e anche moralmente insostenibile in una perdurante situazione di crisi economica con la quale il Paese intero e i cittadini italiani, che pagano il canone, hanno a che fare quotidianamente.\n\nIl Cda della di Viale Mazzini tre giorni fa ha approvato le proposte di palinsesto del nuovo direttore generale, Mario Orfeo. E con quella decisione ha sancito che l\u2019azienda punta tutto sul conduttore Fazio. All'ex 'Che tempo che fa', a quanto si apprende da fonti di stampa, un contratto quadriennale da 2,8 milioni a stagione (contro l'1,8 di quello attuale), 11,2 complessivi. Uno schiaffo alla miseria.\n\nLa scorsa settimana ho presentato un\u2019interpellanza urgente al ministro dello Sviluppo economico, Carlo Calenda, al ministro dell'Economia e delle finanze, Pier Carlo Padoan, e al ministro per la Semplificazione e la Pubblica Amministrazione, Marianna Madia, in merito alla non applicazione da parte del Cda della Rai della legge 26 ottobre 2016, n. 198, sul limite di 240mila euro annui per i compensi di collaboratori, giornalisti e artisti della tiv\u00f9 pubblica.\n\nL\u2019interpellanza urgente sar\u00e0 trasmessa immediatamente dopo la discussione in Aula alla Corte dei Conti, per le opportune e conseguenti valutazioni in merito al possibile danno erariale che questa decisione potrebbe arrecare alle casse dello Stato.\n\nPrima dell'assurda decisione di venerd\u00ec scorso sui palinsesti per la prossima stagione, il 14 giugno 2017 il Consiglio di amministrazione della Rai ha approvato la delibera riguardante il \u2018Piano organico di criteri e parametri per l\u2019individuazione e la remunerazione dei contratti con prestazioni di natura artistica\u2019 che, anzich\u00e9 applicare quanto stabilito dalle legge n. 198 del 2016, individua criteri da adottarsi per la definizione di prestazioni per le quali sia possibile il superamento del limite retributivo dei 240.000 euro annui.\n\nIl Piano citato ha sostanzialmente recepito le indicazioni contenute in uno strampalato parere dell\u2019Avvocatura dello Stato, in merito all'interpretazione della legge 26 ottobre 2016, n. 198, che propenderebbe per la tesi che non include i contratti caratterizzati da prestazioni di natura artistica.\n\nLa Suprema Corte ha affermato che alla Rai va riconosciuta \u2018la natura sostanziale di ente assimilabile a un\u2019amministrazione pubblica nonostante l\u2019abito formale che riveste la societ\u00e0 per azioni; ne discende la qualificabilit\u00e0 come erariale del danno cagionato dai suoi agenti, nonch\u00e9 da quelli degli enti pubblici azionisti, con conseguente loro assoggettabilit\u00e0 all\u2019azione di responsabilit\u00e0 amministrativa davanti al giudice contabile.\n\nL\u2019adozione da parte del Consiglio di amministrazione della Rai della citata delibera prefigurerebbe una responsabilit\u00e0 per danno erariale dei consiglieri stessi considerato che, come stabilito dall\u2019articolo 49 bis del decreto legislativo 31 luglio 2005, n. 177, l\u2019amministratore delegato e i Consiglieri di amministrazione della Rai \u2018sono soggetti alle azioni civili di responsabilit\u00e0 previste dalla disciplina ordinaria delle societ\u00e0 di capitali'.", "created_time": "2017-06-26T14:14:07+0000"}, {"id": "18110615670_10154563585505671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "message": "Il cdx unito vince.", "created_time": "2017-06-26T08:49:51+0000"}, {"id": "18110615670_10154562314295671", "message": "#COMUNALI. SIAMO DI FRONTE A TRANQUILLA VITTORIA DEL CENTRODESTRA\n\nI ballottaggi sono un'altra storia rispetto al primo turno, e anche queste amministrative lo dimostrano. Guardando i primi exit poll, possiamo dire che siamo di fronte ad una tranquilla e straordinaria vittoria del centrodestra.\n\nSi vince a Genova, fatto eclatante; si vince a Verona, altro fatto eclatante. A L'Aquila venivamo da dieci anni di centrosinistra, Cialente: il fatto che Biondi sia alla pari con il suo sfidante \u00e8 un fatto incredibile. A Gorizia, con il mio amico Ziberna, si vince.\n\nSe guardiamo anche il Mezzogiorno, possiamo dire che l'onda del centrodestra \u00e8 uniforme da Nord a Sud.", "created_time": "2017-06-25T21:17:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154562254615671", "message": "\u202aTra poco in diretta a Porta a Porta \u202c", "created_time": "2017-06-25T20:50:44+0000"}, {"id": "18110615670_10154561658205671", "message": "#BANCHE. PADOAN VENGA IN PARLAMENTO, FI RESPONSABILE MA NON CONNIVENTE\n\n\"Il governo Gentiloni ha finalmente varato, al fotofinish, il decreto di salvataggio di Veneto Banca e Popolare di Vicenza, appena in tempo per permettere agli sportelli dei due istituti di aprire al luned\u00ec mattina. Senza questo intervento domani le banche non avrebbero aperto e sarebbe scattata la corsa agli sportelli. \n\nVicenda incredibile, se si pensa che \u00e8 stato lo stesso governo a chiedere alla Banca Centrale Europea di accelerare la dichiarazione di fallimento dei due istituti. Francoforte, stupita del cambio di rotta di Padoan, ha comunque acconsentito alle richieste italiane perch\u00e9 pensava che il Tesoro avesse gi\u00e0 pronto il decreto. Invece, si \u00e8 semplicemente scoperto che quel decreto non esisteva affatto! Il nostro ministro Padoan ha dovuto passare la notte in bianco per trovare un accordo con Intesa, che di metterci altri soldi per il salvataggio proprio non ne voleva sapere. \n\nIl ministro Padoan sulle banche ha sbagliato tutto, ha inanellato un fallimento dietro l'altro, ha agito da solo facendo il male del Paese, in modo irresponsabile e inaccettabile. E questo decreto domenicale, fatto in fretta e furia in una giornata elettorale e con la pistola puntata alla testa dai mercati, ne \u00e8 la palese dimostrazione.\n\nLo scorso dicembre Forza Italia aveva votato, con senso di responsabilit\u00e0, a favore dei 20 miliardi per il salvataggio del Monte dei Paschi di Siena, il governo si era impegnato a coinvolgere il Parlamento e le opposizioni in merito ai futuri provvedimenti che avrebbero interessato il nostro sistema bancario. Nulla di tutto questo \u00e8 mai avvenuto. \n\nPadoan ha continuato la sua folle corsa in solitaria senza chiedere a nessuno, senza consultarsi con nessuno, senza parlare con nessuno. E i risultati, disastrosi, sono sotto agli occhi di tutti.\n\nChiediamo che il ministro dell'Economia e delle finanze venga immediatamente in Parlamento per spiegare alle Camere e al Paese le sue azioni, le sue indecisioni, il suo perdurante ritardo, la sua arrogante incompetenza.\n\nForza Italia sar\u00e0 responsabile, ma non pu\u00f2 essere pi\u00f9 in alcun modo connivente con una gestione cos\u00ec clamorosamente inadeguata della cosa pubblica\".", "created_time": "2017-06-25T16:04:33+0000"}, {"id": "18110615670_10154553659800671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2017-06-22T16:30:00+0000"}, {"id": "18110615670_10154553336195671", "message": "SPENDING REVIEW. DATI GUTGELD? CON RENZI SPESA AUMENTATA DI 14 MLD\n\n\u201cMiracoli elettoral-renziani. Dove vede i tagli alla spesa pubblica del governo il redivivo Yoram Gutgeld? Dice che da quando \u00e8 arrivato Matteo Renzi ne son stati fatti per 30 miliardi, pi\u00f9 di quanto avesse programmato il commissario Cottarelli, ma se si guardano i documenti ufficiali (Documento di Economia e Finanza) viene fuori che dal 2014 la spesa \u00e8 aumentata di 14 miliardi: da 826 miliardi nel 2014 a 840 miliardi nel 2017.\n\nPer non parlare del debito pubblico, che \u00e8 passato da 2.107,6 miliardi a febbraio 2014 a 2.270,4 ad aprile 2017: un aumento di 162,8 miliardi. E senza considerare che la crescita nominale del Pil, quella che conta ai fini del rispetto dei parametri Ue, in Italia nel 2017 sar\u00e0 molto pi\u00f9 bassa di quella prevista nei documenti di finanza pubblica.\n\nSiamo tuttavia grati a Gutgeld: la sua relazione sulla Spending review rappresenta meglio di ogni altro documento il fallimento della politica economica degli ultimi governi non eletti e la tendenza del Partito Democratico alla mistificazione della realt\u00e0 e dei numeri.", "created_time": "2017-06-22T14:24:41+0000"}, {"id": "18110615670_10154552615390671", "message": "LA MIA ANALISI PER Il Giornale: \u201cSOLTANTO LA VERITA\u2019 PUO\u2019 SALVARE LE BANCHE\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24239", "created_time": "2017-06-22T06:54:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154548153165671", "message": "TERREMOTO. PEZZOPANE COME LA SINISTRA, RANCOROSA E BUGIARDA\n\nQuando nel Partito democratico non sanno a chi mettere in bocca stupidaggini propagandistiche ecco che allora spunta come i funghi la senatrice Stefania Pezzopane, campionessa di banalit\u00e0, luoghi comuni e ignoranza allo stato puro.\n\nTutti ricordiamo il terrorismo fatto contro il governo Berlusconi dalla Pezzopane, allora presidente della Provincia de L'Aquila, e dal sindaco Cialente. Un concentrato di odio politico e pregiudizio contro un esecutivo di centrodestra che nel 2009, dopo il terribile sisma, aveva impiegato energie e risorse senza precedenti per risolvere i problemi dei territori e dei cittadini aquilani.\n\nNoi per un anno e mezzo - come ha giustamente ricordato il presidente Berlusconi - avevamo sospeso ogni prelievo fiscale e contributivo. Avevamo ridotto ogni imposta del 40% e lavorato per dare un tetto stabile, sicuro, confortevole a chi aveva perso la casa, e per avviare la ricostruzione. Quella stessa ricostruzione che i successivi governi della sinistra hanno lasciato impantanare. \n\nQuanto accade invece oggi in Italia, nell'Italia colpita dal terremoto, \u00e8 dolorosamente evidente: immobilismo, confusione, caos, pressappochismo.\n\nRenzi e Gentiloni inerti, Errani sparito dai radar, popolazioni abbandonare al proprio destino. La sinistra \u00e8 tutto questo, e la Pezzopane, con le sue dichiarazioni rancorose e bugiarde, la rappresenta alla perfezione.", "created_time": "2017-06-20T17:41:26+0000"}, {"id": "18110615670_10154547833040671", "message": "FI. E' TORNATA ATTRATTIVA, ENTRO L'ESTATE ALTRE 10-15 ADESIONI A GRUPPO CAMERA\n\n\"In pochi giorni hanno chiesto di aderire al gruppo parlamentare di Forza Italia alla Camera cinque deputati - Minardo, Palese, Labriola, Nissori Fitzgerald e Causin - provenienti da diverse formazioni politiche. Questo dato \u00e8 assolutamente positivo, segno della fiducia nei confronti del presidente Berlusconi e della sua azione politica. Contiamo, prima della pausa estiva, di avere altre 10-15 adesioni. Questo vuol dire che Forza Italia sta tornando attrattiva, aumenta i propri consensi nei sondaggi, vince le amministrative e il gruppo parlamentare della Camera torna ad essere punto di riferimento di sempre pi\u00f9 ampie forze. Non posso che essere soddisfatto, conto di continuare questa opera di attrazione proprio per consentire al gruppo di Forza Italia di essere sempre pi\u00f9 incisivo nell\u2019azione di opposizione a questo governo\u201d.", "created_time": "2017-06-20T15:22:05+0000"}, {"id": "18110615670_10154547451700671", "message": "CAMERA: ANDREA CAUSIN ADERISCE A FORZA ITALIA\n\nL\u2019onorevole Andrea Causin, facendo seguito all\u2019incontro avuto la scorsa settimana con il presidente Silvio Berlusconi, ha presentato formale richiesta per aderire al gruppo Forza Italia della Camera dei deputati. Il presidente Renato Brunetta l\u2019ha accolta, esprimendo soddisfazione e formulando, anche a nome di tutto il gruppo azzurro di Montecitorio, auguri di buon lavoro al nuovo collega.", "created_time": "2017-06-20T13:30:55+0000"}, {"id": "18110615670_10154541238310671", "message": "\u202a#Berlusconi e il terremoto 2009\u202c\n\u202a\"Io cancellai quell'imposta\"\u202c\n\u202aForza Italia", "created_time": "2017-06-18T06:44:10+0000"}, {"id": "18110615670_10154536013565671", "message": "IDEE PER UN PROGRAMMA\nForza Italia", "created_time": "2017-06-16T10:14:09+0000"}, {"id": "18110615670_10154535919640671", "message": "IDEE PER UN PROGRAMMA\nForza Italia", "created_time": "2017-06-16T08:50:07+0000"}, {"id": "18110615670_10154535912675671", "message": "\u202aOggi alle 18 con Maurizio Gasparri Mara Carfagna e Stefano Caldoro\n \u202c\n\u202a\"Forza Italia protagonista della libert\u00e0\" \u202c", "created_time": "2017-06-16T08:44:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154533305685671", "message": "IDEE PER UN PROGRAMMA\nForza Italia", "created_time": "2017-06-15T14:00:03+0000"}, {"id": "18110615670_10154533136095671", "message": "IDEE PER UN PROGRAMMA\nForza Italia", "created_time": "2017-06-15T12:16:24+0000"}, {"id": "18110615670_10154533048790671", "story": "Renato Brunetta is at Camera dei deputati.", "message": "#CENTRODESTRA - E' TEMPO DI SEDERSI ATTORNO A UN TAVOLO PER REGOLE E PROGRAMMI COMUNI\n\nDopo l'affermazione del centrodestra al primo turno delle amministrative, adesso \u00e8 tempo di programmi comuni e di regole del centrodestra unito.\n\nDa sempre Forza Italia \u00e8 disponibile a costruire e rilanciare un percorso di programmi comuni con la Lega, con Fratelli d'Italia e con tutte quelle forze del civismo che si riconoscono nel centrodestra. Sia per dare un segnale forte di carattere nazionale in vista dei ballottaggi, sia soprattutto per le prossime elezioni politiche. \n\nPer cui, qualsiasi sia la legge elettorale che il Parlamento approver\u00e0 \u00e8 importante avere valori comuni, un programma comune e regole comuni per la vita di quest'area politica che \u00e8 il centrodestra unito di governo. \n\nQuindi, bene Salvini che ha rilanciato su questo tema. Noi diciamo: bene, finalmente, adesso \u00e8 il tempo di sedersi attorno a un tavolo e ragionare insieme, dando un segnale forte.", "created_time": "2017-06-15T11:15:08+0000"}, {"id": "18110615670_10154532848435671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-06-15T08:11:51+0000"}, {"id": "18110615670_10154532847935671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-06-15T08:11:20+0000"}, {"id": "18110615670_10154530544915671", "message": "#CorriereLive", "created_time": "2017-06-14T13:50:43+0000"}, {"id": "18110615670_10154530050025671", "story": "Renato Brunetta shared a link.", "created_time": "2017-06-14T08:27:39+0000"}, {"id": "18110615670_10154527734290671", "message": "La favola del super-Pil italiano\nForza Italia\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=41567", "created_time": "2017-06-13T14:52:27+0000"}, {"id": "18110615670_10154527724420671", "message": "CDX. PER VINCERE INSIEME BISOGNA METTERE DA PARTE GLI EGEMONISMI\n\n\"Ho troppa stima in Salvini e confido nella sua intelligenza. Negli ultimi tre anni con la Lega ha fatto un'operazione straordinaria, portandola dal 3% al 12%. Ha operato attraverso semplificazioni, slogan, messaggi, attraverso la sua onnipresenza sui media e sul territorio. Per cui chapeau\". \n\nLo ha detto il presidente dei deputati di Forza Italia, Renato Brunetta, intervistato da Radio Cusano Campus. \n\n\"Questa prima fase - ha continuato - pu\u00f2 considerarsi conclusa, la sua intelligenza dovrebbe esercitarsi nel costruire l'alleanza assieme agli altri tre petali del quadrifoglio del 'centrodestra unito di governo': Forza Italia, Fratelli d'Italia e civismo. \n\nC'\u00e8 da costruire insieme - ha proseguito Brunetta - un programma, le regole del gioco e insieme dare il senso della forza coesa dell'area politica di centrodestra. Affermazioni di autoleadership, autoegemonia, in questa fase hanno poco senso. Si vince insieme e per farlo bisogna mettere da parte gli egemonismi, per mettere insieme le cose che uniscono. \n\nDobbiamo dare il senso di un centrodestra unito che abbia un programma comune e una visione di medio-lungo periodo del Paese. Toti, Zaia e Maroni sono tre esempi di buon governo di centrodestra unito che dobbiamo replicare a livello nazionale. A nulla servono i personalismi. \n\nE comunque - ha concluso - il padre del centrodestra unito \u00e8 Silvio Berlusconi e continua a essere il catalizzatore del rassemblement\".", "created_time": "2017-06-13T14:46:14+0000"}, {"id": "18110615670_10154527297125671", "message": "#OpenCamera Forza Italia", "created_time": "2017-06-13T09:53:40+0000"}, {"id": "18110615670_10154527268960671", "message": "AMMINISTRATIVE 2017 - ANALISI DEI RISULTATI\nForza Italia\n\nhttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/wp-content/uploads/2017/06/1330-UNANALISI-DEI-RISULTATI-AMMINISTRATIVE-2017.pdf", "created_time": "2017-06-13T09:21:35+0000"}, {"id": "18110615670_10154527210390671", "message": "CDX. NO A LISTA UNICA SUBITO, CI SI PUO\u2019 ARRIVARE PER GRADI CON \u2018TEDESCO\u2019\n\n\u201cNoi siamo pronti con qualsiasi legge elettorale, ma pensiamo che la migliore sia il modello tedesco perch\u00e9 unisce rappresentanza e governabilit\u00e0. Il quadrifoglio, raggiungendo il 33-35% dei voti, sarebbe la prima area politica e potrebbe avere pi\u00f9 del 41-42% dei seggi ed essere la prima forza in Parlamento\u201d.\n\nCos\u00ec Renato Brunetta, capogruppo di Forza Italia alla Camera dei deputati, in un\u2019intervista a \u201cIl Giornale\u201d.\n\n\u201cNon ci sono ancora le condizioni per una lista unica, ma ci si pu\u00f2 arrivare, per gradi, con il modello tedesco. Le prossime elezioni possono rappresentare una fase di passaggio che sancisca la forza del quadrifoglio: una condizione che preluda a un unico nuovo soggetto politico. Potrebbe essere un percorso soddisfacente per tutti, sia per chi come Toti vuole subito il listone, sia per chi preferisce un cammino pi\u00f9 graduale e non condizionato dalla legge elettorale\u201d.\n\nSecondo quali modalit\u00e0? \u201cPrima scriviamo il programma e la carta dei valori, poi governiamo, perch\u00e9 ci sono le condizioni per vincere le elezioni, e infine utilizziamo tutte le energie per costruire il partito del centrodestra unito\u201d.", "created_time": "2017-06-13T08:21:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154527021955671", "message": "La mia intervista su 'Il Giornale'\n\n\u201cL\u2019alleanza? E\u2019 in ottima salute. Ora insieme ma senza lista unica\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24171", "created_time": "2017-06-13T06:58:21+0000"}, {"id": "18110615670_10154527020740671", "message": "La mia intervista su 'Il Dubbio': \n\n\u201cE\u2019 il trionfo dei partiti. E con Silvio leader vinceremo ancora\u201d\n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24174", "created_time": "2017-06-13T06:57:28+0000"}, {"id": "18110615670_10154523201280671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-06-11T18:49:40+0000"}, {"id": "18110615670_10154522953690671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-06-11T16:46:55+0000"}, {"id": "18110615670_10154514204690671", "message": "L.ELETTORALE. NON CI RASSEGNIAMO, CREDIAMO IN PARLAMENTO\n \n\nVogliamo una legge elettorale fatta dal Parlamento, e ampiamente condivisa. Penso che ci siano ancora i margini per farlo. Non ci rassegniamo. Occorre evitare forzature ed evitare ogni elemento che possa produrre conflitti. Le regole si fanno tutti insieme e la legge elettorale \u00e8 la regola della regole per quanto riguarda la vita politica. \n\nNon ci rassegniamo ad andare alle elezioni con le due sentenze della Corte costituzionale, magari unificate da un decreto legge: non sarebbe accettabile. Per questa ragione continuiamo a credere nel Parlamento e in tutte quelle forze che vogliono andare alle elezioni con una legge ampiamente condivisa. \n\nQuesto \u00e8 il senso della nostra posizione di lealt\u00e0 e coerenza, non abbiamo fatto giochi n\u00e9 giochetti, non abbiamo franchi tiratori al nostro interno. Sono soddisfatto \u2013 ha concluso - del mio gruppo parlamentare e della linea politica che abbiamo espresso.", "created_time": "2017-06-08T14:41:58+0000"}, {"id": "18110615670_10154513064275671", "message": "\u202aL'intervento del pres. #Berlusconi sul Corriere della Sera \u202c\n\u202a\"Il proporzionale d\u00e0 stabilit\u00e0. M5S non potr\u00e0 mai avere il 51%\"\u202c\n\u202aForza Italia \u202c", "created_time": "2017-06-08T06:47:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154508732375671", "message": "L.ELETTORALE.COSA PROPONE NAPOLITANO? DA LUI SOLO STERILE POLEMICA\n\n\u201cIl fatto che quattro grandi partiti convergano su una riforma della legge elettorale, fatto mai accaduto nella nostra storia repubblicana, rappresenta un momento istituzionale alto, e dispiace che il presidente emerito della Repubblica, Giorgio Napolitano, non colga l\u2019importanza di questo passaggio parlamentare, ancora potenziale.\n\nL\u2019accordo in corso tra Partito democratico, Forza Italia, Movimento 5 stelle e Lega Nord porta dentro uno straordinario valore politico, di condivisione e pacificazione, che trascende le mere convenienze di parte delle quali parla l\u2019ex inquilino del Quirinale.\n\nForse Napolitano \u2013 che, evidentemente, in questa fase si fa portavoce di minoranze miopi e rancorose \u2013 preferirebbe una legge elettorale fatta a colpi di fiducia da parte di un partito, il suo Pd, che ha in Parlamento una maggioranza incostituzionale? Sar\u00e0 degno di La Palice, ma molto meglio avere una legge elettorale di stampo europeo, come il modello tedesco, che pasticci maggioritari in odore di incostituzionalit\u00e0 e di furberie opportunistiche.\n\nChe alternativa propone Giorgio Napolitano? Il doppio Consultellum? Il Verdinellum? Cos\u2019altro?\n\nIn questo delicato momento della nostra vita repubblicana il presidente emerito della Repubblica ha il dovere di essere propositivo, non solo di criticare. Se vuole dare il suo alto contributo, indichi un modello alternativo della stessa valenza politico-istituzionale, e praticabile in Parlamento.\n\nIn caso contrario le esternazioni dell\u2019ex Capo dello Stato sono solo sterile polemica e inutile rappresentanza di interessi, questi s\u00ec di parte, ed estremamente minoritari nel Paese\u201d.", "created_time": "2017-06-06T17:21:27+0000"}, {"id": "18110615670_10154508509625671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-06-06T15:54:35+0000"}, {"id": "18110615670_10154508274690671", "message": "L.ELETTORALE. TESTO COMMISSIONE DEVE ESSERE CONFERMATO IN AULA\n\nPrima giornata d\u2019Aula per la legge elettorale: tutto procede come previsto, il lavoro della Commissione \u00e8 confermato. Domani cominceremo con le votazioni, per finire gioved\u00ec o al massimo venerd\u00ec, e per andare al Senato la prossima settimana e avere il provvedimento definitivamente approvato entro la prima settimana di luglio.\n\nQuesto accordo istituzionale quadripartito \u00e8 una grande occasione per avere una legge elettorale condivisa. Il testo che \u00e8 uscito dalla Commissione deve essere confermato in Aula. Succedessero cose strane o diverse, evidentemente cadrebbe l\u2019accordo, e a questo punto non si farebbe pi\u00f9 alcuna legge elettorale e si andrebbe a votare, alla scadenza naturale della legislatura, con le due leggi elettorali venute fuori dalle altrettante sentenze della Corte costituzionale.\n\nCredo che questo scenario non si verificher\u00e0. Ci sono tutte le condizioni per approvare il testo presto e bene in questo ramo del Parlamento ed uno identico al Senato entro la prima settimana di luglio.", "created_time": "2017-06-06T14:40:40+0000"}, {"id": "18110615670_10154505415320671", "message": "L.ELETTORALE. GRANDE LAVORO DI SQUADRA FI, PASSA IL MODELLO DI BERLUSCONI\n\nVoglio ringraziare uno per uno i protagonisti del lavoro di questi giorni, dapprima negli incontri con gli altri partiti e dopo in Commissione Affari costituzionali a Montecitorio per il primo importante ok alla nuova legge elettorale. E allora grazie a Roberto Occhiuto, a Gregorio Fontana, a Francesco Paolo Sisto, ad Annagrazia Calabria, a Elena Centemero, e a Laura Ravetto. Un grazie particolare anche all\u2019ufficio legislativo del nostro gruppo, guidato dall\u2019instancabile Maria Cantarini. Un grande gioco di squadra da parte di Forza Italia che ha permesso il via libera al sistema elettorale, il cosiddetto tedesco, proposto dal nostro presidente Silvio Berlusconi. Un applauso a tutti noi.", "created_time": "2017-06-05T16:06:08+0000"}, {"id": "18110615670_10154505405275671", "message": "L.ELETTORALE. GRANDE SODDISFAZIONE PER OK CON MASSIMA CONDIVISIONE\n\n\u201cGrande soddisfazione. La Commissione Affari costituzionali della Camera dei deputati ha approvato la nuova riforma della legge elettorale: il modello tedesco. La proposta era quella di Berlusconi, originariamente. I quattro partiti pi\u00f9 importanti - Forza Italia, Pd, M5S e Lega - hanno fatto sostanzialmente una convergenza su questo modello e il risultato \u00e8 che si risponde in maniera positiva alla richiesta fatta dal presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, della massima condivisione\u201d.\n\nLo ha detto Renato Brunetta, capogruppo di Forza Italia alla Camera dei deputati, parlando con i giornalisti in sala stampa a Montecitorio.\n\n\u201cQuindi, abbiamo un testo che domani va in Aula, che sar\u00e0 approvato da 4/5 del Parlamento, e siamo molto contenti.\n\nSi trasformano i voti in seggi, si semplifica il panorama mettendo la soglia di sbarramento, e si avvicinano gli eletti agli elettori.\n\nGrande soddisfazione, da domani cominciano i lavori d'Aula e pensiamo di chiudere entro gioved\u00ec\u201d.", "created_time": "2017-06-05T16:02:09+0000"}, {"id": "18110615670_10154502125335671", "message": "L.ELETTORALE. BENE OK A EMENDAMENTI ANTI-BROGLI PRESENTATI DA FI\n\nGrande soddisfazione per il voto favorevole della Commissione Affari costituzionali di Montecitorio agli emendamenti anti-brogli presentati da Forza Italia in relazione alla nuova legge elettorale.\n\nLa nostra prima proposta di modifica rafforza i poteri del presidente nella supervisione delle operazioni nel seggio, in particolare per verificare la correttezza nel trattamento delle schede elettorali da parte di segretario e scrutatori, con particolare riferimento all'uso improprio di penne, matite, e altri oggetti idonei alla scrittura. La seconda, invece, chiarisce i casi di 'riconoscibilit\u00e0' del voto e relativa nullit\u00e0, specificando che il voto sia da considerare nullo solo quando presenti scritture o segni chiaramente riconoscibili, tali da far ritenere, in modo inoppugnabile, che l'elettore abbia voluto far identificare il proprio voto.\n\nDue modifiche che limiteranno possibili brogli o distorsioni del voto. Una buona notizia per l'Italia. Soddisfazione, dunque, per il risultato raggiunto, e un plauso ai commissari di Forza Italia in Affari costituzionali per il loro prezioso lavoro.", "created_time": "2017-06-04T16:55:17+0000"}, {"id": "18110615670_10154498301630671", "message": "\u202aAlle 15.15 sar\u00f2 in diretta a TgCom24 \u202c", "created_time": "2017-06-03T11:47:53+0000"}, {"id": "18110615670_10154493323280671", "message": "#CENTRODESTRA: CAV VUOLE UNITA\u2019 PER GOVERNO, PIU\u2019 CHIARO DI COSI\u2019! Matteo Salvini\n\nEvidentemente l\u2019amico Matteo Salvini - impegnato com\u2019\u00e8, giustamente, in campagna elettorale in giro per l\u2019Italia per la sua Lega Nord - non legge attentamente le dichiarazioni del presidente Silvio Berlusconi e quelle dei vertici di Forza Italia (sottoscritto compreso).\n\nSe lo avesse fatto avrebbe notato come da mesi e mesi il leader azzurro non fa altro che sostenere, incitare, difendere l\u2019alleanza tra le formazioni della nostra area politica: il centrodestra unito di governo. Pi\u00f9 chiaro di cos\u00ec, caro Salvini!\n\nRicordiamo alcuni punti all\u2019amico segretario della Lega: il presidente Berlusconi \u00e8 il leader del centrodestra unito da pi\u00f9 di vent\u2019anni, e per quasi dieci anni ha guidato governi del centrodestra, con la Lega protagonista; il centrodestra unito di governo \u00e8 realt\u00e0 in Lombardia, in Veneto, in Liguria e in numerosissime amministrazioni locali; alle prossime elezioni amministrative il centrodestra si presenta, nella stragrande maggioranza dei casi, unito e a sostegno di un candidato sindaco unitario; vinceremo le comunali insieme e questa nostra prima grande affermazione sar\u00e0 il prequel del successo alle prossime elezioni politiche nazionali.\n\nSalvini ci accusa di inciucio con il Pd? Ma chi ha votato solo poche settimane fa il cosiddetto Verdinellum insieme ai dem e a Verdini? Se non ricordo male, la Lega. E nessuno in Forza Italia ha accusato i leghisti di inciucismo. Adesso Forza Italia sta concorrendo a scrivere la nuova legge elettorale insieme a Partito democratico e Movimento 5 stelle, modello tedesco che stando alle dichiarazioni avr\u00e0 l\u2019ok anche dai parlamentari di Salvini. E allora? Dov\u2019\u00e8 l\u2019inciucio? Due pesi e due misure?\n\nNoi non abbiamo pensato male di Salvini, ma chiediamo che il leader della Lega si comporti in modo conseguente nei nostri confronti.\n\nL\u2019amico Salvini, forse distratto dalle elezioni amministrative, non si faccia fuorviare da giornali interessati o da strambi retroscena. Forza Italia vuole solo ed esclusivamente il centrodestra unito di governo. Piuttosto parliamo di programmi, sediamoci intorno a un tavolo e mettiamo a punto la strategia per la prossima campagna elettorale. E magari mettiamo in pratica quel coordinamento parlamentare, chiesto da anni dal sottoscritto, e rimasto finora lettera morta.", "created_time": "2017-06-01T14:49:19+0000"}, {"id": "18110615670_10154492756505671", "story": "Renato Brunetta shared a video.", "created_time": "2017-06-01T09:20:44+0000"}, {"id": "18110615670_10154492521925671", "message": "\u202aLa mia intervista al Corriere della Sera \"Angelino adesso trovi alleanze da altre parti\"\u202c", "created_time": "2017-06-01T07:02:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154488359910671", "message": "L.ELETTORALE: ACCORDO CAPIGRUPPO PD-FI, OK DEFINITIVO NUOVA LEGGE ENTRO 7/7\n\nDurante l\u2019incontro tra il Partito democratico e Forza Italia in merito alla riforma della legge elettorale, i capigruppo dem e azzurri \u2013 Rosato, Zanda, Brunetta e Romani \u2013 hanno concordato un calendario dei lavori per le prossime settimane.\n\nDomani, mercoled\u00ec 31 maggio, verr\u00e0 presentato in Commissione Affari costituzionali a Montecitorio il maxi emendamento Fiano al testo base; gioved\u00ec 1 giugno inizieranno le votazioni in Commissione; il nuovo testo base arriver\u00e0 in Aula alla Camera luned\u00ec 5 giugno, e qui verr\u00e0 approvato nel pi\u00f9 breve tempo possibile; il testo licenziato dalla Camera arriver\u00e0 al Senato, dove la nuova legge elettorale verr\u00e0 approvata in modo definitivo entro la prima settimana di luglio.\n\n \n\n\u00c8 quanto si legge in una nota del gruppo Forza Italia della Camera dei deputati.", "created_time": "2017-05-30T16:38:43+0000"}, {"id": "18110615670_10154487903130671", "message": "\u202aLE RAGIONI DEL NO DI FORZA ITALIA AL DDL BALNEARE \u202c \u202c\n\nForza Italia\n\u202ahttp://www.gruppopdl-berlusconipresidente.it/?p=41469\u202c", "created_time": "2017-05-30T13:31:15+0000"}, {"id": "18110615670_10154487785515671", "message": "\u202aOggi alle 14.30 conferenza stampa a Montecitorio per dire NO al ddl di riordino concessioni demaniali marittime.\u202c\n\nForza Italia", "created_time": "2017-05-30T12:23:55+0000"}, {"id": "18110615670_10154487513880671", "message": "#RAI. L\u2019ARTISTA VESPA PRETENDE SUPER CACHET, VUOLE \u2018PORTA A PORTA\u2019 VARIETA\u2019\n\nRaccontano dalle stanze di Viale Mazzini, che il bravissimo giornalista Bruno Vespa - recentemente, per sua stessa ammissione, folgorato sulla via di Damasco da una irrefrenabile e incontenibile pulsione artistica - voglia trasformare, per la prossima stagione, il suo storico programma di approfondimento, \u2018Porta a Porta\u2019, in un variet\u00e0 da prima serata su Rai Uno. Il motivo di questa repentina conversione al mondo dello spettacolo? Elementare, Watson! Tentare di aggirare furbescamente il tetto, imposto dalla legislazione vigente, ai compensi per i dipendenti e i collaboratori Rai.\n\nPer qualcuno, infatti (sottolineo, non per il sottoscritto), il limite retributivo dei 240mila euro annui non si dovr\u00e0 applicare ai contratti di collaborazione e consulenza di natura artistica.\n\nLa materia \u00e8 ancora occasione di dibattito, tra strampalati pareri dell\u2019Avvocatura dello Stato e letterine del Ministero dello Sviluppo economico, ma comunque sempre per molti l\u2019unica e ultima ancora di salvezza.\n\nSe alla fine della giostra verr\u00e0 fuori, con nostro grande rammarico (e su questo siamo pronti ad azioni eclatanti per denunciare il governo e il Cda della Rai), che il tetto si applicher\u00e0 solo ai giornalisti, ecco che lo sveltissimo e sempre bravissimo Vespa avr\u00e0 pronta la sua personalissima via d\u2019uscita.\n\n\u2018Sono un artista, e il mio \u2018Porta a Porta\u2019 \u00e8 uno spettacolo da prima serata\u2019, dir\u00e0 ai vertici della televisione di Stato. Pretendendo ancora per anni il super cachet che attualmente percepisce.\n\nNoi preferiamo il Bruno Vespa originale: giornalista bravo e competente.", "created_time": "2017-05-30T09:19:31+0000"}, {"id": "18110615670_10154487241265671", "message": "Questa mattina alle 9.10 sar\u00f2 in diretta a Radio Anch'io", "created_time": "2017-05-30T06:44:35+0000"}, {"id": "18110615670_10154485143415671", "message": "L.ELETTORALE. TEDESCO E\u2019 STISTEMA CON PIU\u2019 AMPIA BASE POLITICO PARLAMENTARE\n\n\u201cIl modello tedesco proposto da Berlusconi sembra trovare il massimo consenso. Aspettiamo la direzione del Partito democratico e poi da mercoled\u00ec o gioved\u00ec si inizier\u00e0 a votare in Commissione Affari costituzionali alla Camera e la nuova legge elettorale inizier\u00e0 a prendere forma, con la trasformazione del Rosatellum proposto dal Pd, nel modello cosiddetto tedesco\u201d.\n\nLo ha detto Renato Brunetta, capogruppo di Forza Italia alla Camera dei deputati, parlando con i giornalisti in sala stampa a Montecitorio.\n\n\u201cPensiamo, anche alla luce delle condivisioni delle ultime ore, che questo sia il sistema che abbia la pi\u00f9 ampia base politico parlamentare: dalla sinistra, al Pd, al Movimento 5 Stelle, a Forza Italia, alla Lega, a Fratelli d\u2019Italia, ai centristi.\n\nQuindi si possono rispettare le indicazione del presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, e avere una nuova legge elettorale con il pi\u00f9 ampio consenso possibile, da approvare in Parlamento per poi andare alle elezioni\u201d.", "created_time": "2017-05-29T10:19:06+0000"}, {"id": "18110615670_10154484849435671", "message": "La mia intervista a la Repubblica: \"Sbarramento al 5%, fa bene pure ai centristi\"\n\n#leggeElettorale \nForza Italia Gruppo FI Camera", "created_time": "2017-05-29T06:44:35+0000"}, {"id": "18110615670_10154482746875671", "message": "La mia intervista su voucher e legge elettorale a Radio Radicale\n\n\u202ahttp://www.radioradicale.it/scheda/510273/intervista-a-renato-brunetta-su-voucher-e-legge-elettorale\u202c", "created_time": "2017-05-28T13:19:45+0000"}, {"id": "18110615670_10154480755890671", "message": "#LAVORO. REDDITO CITTADINANZA M5S? IDEA STUPIDA E IRREALIZZABILE\n\n\u201cReddito di cittadinanza? \u00c8 un\u2019utopia che viaggia da tutto il novecento: il sistema garantisca un reddito, a prescindere. Ma la nostra economia \u00e8 basata sul lavoro. Se io solo in base all\u2019esistenza distribuisco 500, 600, 700 euro a persona, distruggo l\u2019economia di mercato. Distruggo il mercato del lavoro\u201d.\n\nLo ha detto Renato Brunetta, capogruppo di Forza Italia alla Camera dei deputati, intervenendo a un incontro al \u201cCaff\u00e8 de La Versiliana\u201d, a Pietrasanta (Lucca).\n\n\u201cChi andrebbe pi\u00f9 a fare un lavoro per 600-700 euro? Si distrugge l\u2019offerta. L\u2019idea dei 5 stelle \u00e8 stupida e irrealizzabile. Che rischierebbe di incentivare il nero e farebbe un danno incredibile al Paese. \u00c8 una stupidaggine demagogica che costa 30-40 miliardi di euro all\u2019anno e che distrugge, ripeto, il mercato del lavoro.\n\nAltra cosa \u00e8 la proposta che abbiamo fatto noi e che Renzi ha copiato: il lavoro di cittadinanza. Cio\u00e8 il sistema che dovrebbe cercare di garantire a tutti un lavoro di cittadinanza, ma qui il reddito esiste solo con il lavoro, non senza.\n\nRenzi ha copiato la nostra idea e poi per paura del referendum della Cgil ha cancellato i voucher. Coerenza\u201d.", "created_time": "2017-05-27T18:23:22+0000"}, {"id": "18110615670_10154479959325671", "message": "#voucher Affari Italiani\n\nhttp://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/voucher-brunetta-crisi-governo-cosa-pazzesca-sinistra-divisa-481486.html", "created_time": "2017-05-27T12:52:20+0000"}, {"id": "18110615670_10154479880605671", "message": "\u202a#Pistoia #cdxunito #TomasiSindaco\u202c", "created_time": "2017-05-27T11:51:06+0000"}, {"id": "18110615670_10154479658040671", "message": "\u202aCon i commercianti del centro di Forte dei Marmi\u202c\n\u202a#BramantiSindaco\u202c Forza Italia", "created_time": "2017-05-27T08:48:00+0000"}, {"id": "18110615670_10154479656190671", "message": "Passeggiando per Forte dei Marmi con il nostro candidato sindaco Giampaolo Bramanti", "created_time": "2017-05-27T08:45:45+0000"}, {"id": "18110615670_10154479640275671", "message": "\u202aA Forte dei Marmi con Massimo Mallegni e il nostro candidato sindaco Giampaolo Bramanti \u202c", "created_time": "2017-05-27T08:29:34+0000"}, {"id": "18110615670_10154477868015671", "message": "L.ELETTORALE. LARGHE INTESE? VINCERA\u2019 IL CENTRODESTRA UNITO DI GOVERNO \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24063", "created_time": "2017-05-26T16:12:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154477861950671", "message": "\u202a#leggeElettorale. Forza Italia HA PRESENTATO PROPRI EMENDAMENTI, ADESSO DIPENDE DAL PD \u202c\n\n\u202aPrimo Canale \u202c\n\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=24061\u202c", "created_time": "2017-05-26T16:09:01+0000"}, {"id": "18110615670_10154477702325671", "message": "A #Genova, al Point Forza Italia con i nostri candidati", "created_time": "2017-05-26T15:22:55+0000"}, {"id": "18110615670_10154477615400671", "message": "L.ELETTORALE. EMENDAMENTI FI CAMERA PER SISTEMA TEDESCO \n\nhttp://www.freenewsonline.it/?p=24059", "created_time": "2017-05-26T14:52:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154469915155671", "message": "#TERREMOTO. PEZZOPANE NON ROSICHI E SI INFORMI, EMENDAMENTO FI INGLOBA QUELLO PD\n\nLa senatrice Pezzopane, nonostante sia una parlamentare eletta in Abruzzo ed ex presidente della Provincia de L'Aquila, non conosce bene l'iter dei lavori in Commissione in merito al decreto cosiddetto manovrina.\n\nAltrimenti dovrebbe sapere che l'emendamento di Forza Italia su L'Aquila comprende al suo interno l'emendamento Castricone, ed \u00e8 pi\u00f9 dettagliato perch\u00e9 contiene in pi\u00f9 misure per l'edilizia scolastica e universitaria.\n\nPer questo l'emendamento di Forza Italia verr\u00e0 votato prima rispetto a quello del Pd. Pezzopane si informi bene e dica ai suoi di votarlo. Forza Italia voter\u00e0 l'emendamento Pd.\n\nStrano che la bravissima Pezzopane si scaldi solo adesso per questi argomenti, forse ha rosicato per la mia conferenza stampa di ieri a L'Aquila. Poco male, quello che conta \u00e8 il risultato finale. E glielo dico con un grande sorriso.", "created_time": "2017-05-23T14:40:09+0000"}, {"id": "18110615670_10154466990700671", "message": "#UE. COMMISSIONE CI DICE CHE 2018 SARA\u2019 ANNO DELLA GRANDE STANGATA FISCALE\n\nIl 2018 sar\u00e0 per l'Italia l'anno della grande stangata fiscale. Questo, in sintesi, \u00e8 quanto si legge nelle raccomandazioni della Commissione europea appena inviate al governo italiano.\n\nBruxelles ha infatti avvertito l'Italia che nel 2018 lo sforzo fiscale dovr\u00e0 essere \u2018sostanziale\u2019, per poter rimanere in linea con i parametri europei. La richiesta della Commissione non lascia alcun dubbio: aumentare la tassazione indiretta e quella sulla propriet\u00e0 privata. Ovvero, un vero e proprio avallo europeo a far scattare la clausola di salvaguardia sull'aumento dell'Iva a partire dal 1\u00b0 gennaio 2018 e una richiesta esplicita di reintrodurre la tassazione sulla prima casa.\n\nNon solo. Viene richiesto al governo di tagliare le spese fiscali e riformare il catasto, due misure che si traducono in un ulteriore aumento della pressione fiscale su famiglie e imprese, gi\u00e0 ad un livello record.\n\nInsomma, nel 2018 gli italiani saranno investiti da un nuovo tsunami fiscale, che provocher\u00e0 una nuova riduzione dei consumi, metter\u00e0 ancora pi\u00f9 in crisi il gi\u00e0 esausto settore edilizio e metter\u00e0 in pericolo gli obiettivi di crescita e occupazione. Ma non \u00e8 tutto. La Commissione europea chiede anche al governo italiano di fare tutte le riforme scritte nel Def dello scorso aprile: riforma della giustizia civile, riforma della legislazione relativa ai dipendenti pubblici, riduzione della corruzione, aumento dell'efficienza delle societ\u00e0 pubbliche, accelerare la riforma della concorrenza. Durissima anche la richiesta di smaltire nel pi\u00f9 breve tempo possibile la montagna di crediti inesigibili del settore bancario, sul quale l'esecutivo \u00e8 stato completamente fermo per mesi.\n\nE poi, ancora, rafforzamento della fatturazione elettronica, della contrattazione decentralizzata e introduzione di misure per il contrasto alla povert\u00e0, che in Italia riguarda ormai milioni di famiglie. Una lista chilometrica di cose da fare in breve tempo, se si vuole evitare la resa dei conti con Bruxelles il prossimo anno.\n\nCi chiediamo come far\u00e0 il governo Gentiloni e il suo fido ministro dell'Economia, Pier Carlo Padoan, azzoppato dalle lotte interne al Partito democratico, a rispettare l'agenda delle riforme imposta da Bruxelles. Anche perch\u00e9 sono anni che le rinvia. L'Europa oggi ci ha detto che \u00e8 stufa di aspettare.", "created_time": "2017-05-22T11:37:53+0000"}, {"id": "18110615670_10154466882285671", "message": "Testo emendamento Forza Italia al decreto #manovrina\n#LAquila", "created_time": "2017-05-22T10:12:32+0000"}, {"id": "18110615670_10154466828050671", "message": "\u202aIn diretta da L\u2019AQUILA per la conferenza stampa di presentazione del candidato sindaco Pierluigi Biondi\u202c\n\u202a#cdxunito Forza Italia", "created_time": "2017-05-22T09:25:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154466825230671", "message": "Ora a L\u2019AQUILA per la conferenza stampa di presentazione del candidato sindaco Pierluigi Biondi\n#cdxunito Forza Italia", "created_time": "2017-05-22T09:21:52+0000"}, {"id": "18110615670_10154466803165671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-05-22T08:58:27+0000"}, {"id": "18110615670_10154464649345671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-05-21T14:07:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154464649115671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-05-21T14:07:17+0000"}, {"id": "18110615670_10154464207025671", "message": "L\u2019intervista del pres. Berlusconi su 'Il Messaggero': \u201cPatto sul sistema tedesco e si pu\u00f2 votare in autunno\u201d\u202c\n\u202a \u202c\n\u202ahttp://www.freenewsonline.it/?p=24023", "created_time": "2017-05-21T08:10:37+0000"}, {"id": "18110615670_10154464170575671", "message": "\u202aIl mio intervento su Il Sole 24 ORE \u202c\n\u202a\"Lavoro, non servono droghe ma riforme strutturali\"\u202c", "created_time": "2017-05-21T07:49:23+0000"}, {"id": "18110615670_10154464163965671", "message": "\u202aLa mia intervista per La Stampa \u202c\n\n\u202a\"La denuncia \u00e8 legittima. Ma perch\u00e9 hanno taciuto sul golpe contro Silvio?\"\u202c", "created_time": "2017-05-21T07:47:18+0000"}, {"id": "18110615670_10154461907790671", "story": "Renato Brunetta shared a live video.", "created_time": "2017-05-20T14:08:36+0000"}, {"id": "18110615670_10154461854360671", "message": "#cdxunito per candidato sindaco Stefano Raccagni Forza Italia", "created_time": "2017-05-20T13:38:41+0000"}, {"id": "18110615670_10154461705030671", "message": "A Rovato (Brescia) a un incontro organizzato dal partito azzurro con i giovani di Forza Italia e con amministratori locali.\nForza Italia Mariastella Gelmini\n\nUN LEADER COME IL CAV IN GIRO NON C\u2019E\u2019, CON LUI IN CAMPO VINCIAMO\n\nSe qualcuno vuole confezionarsi una legge elettorale su misura per vincere gli andr\u00e0 male, solitamente funziona cos\u00ec. Il centrodestra, con i voti che ha, pu\u00f2 vincere dappertutto in queste elezioni amministrative, un centrodestra unito e forte. Non bisogna star a sentire le chiacchiere. Il centrodestra \u00e8 unito, governa insieme in Lombardia, in Veneto, in Liguria e in tantissime realt\u00e0 locali.\n\nIl centrodestra unito di governo \u00e8 stato negli ultimi vent\u2019anni una coalizione forte e credibile. Abbiamo governato bene e con grandi risultati. Lo stesso non possiamo dire della sinistra. La sinistra ha fatto disastri a Palazzo Chigi e in giro per l\u2019Italia.\nFa piacere vedere tanti giovani, tanti giovani amministratori locali. La politica \u00e8 la cosa pi\u00f9 bella che si possa fare nella vita. Amate la politica, fatela bene, a testa alta in maniera orgogliosa. Fare politica non \u00e8 un sacrificio, \u00e8 una grande passione.\nUn leader come Berlusconi in giro non c\u2019\u00e8. E con Berlusconi in campo Forza Italia \u00e8 vincente. Ne abbiamo passate di tutti i colori, ma sono sicuro che le ore felici sono quelle che verranno. Verranno per noi e per il nostro movimento.", "created_time": "2017-05-20T12:04:14+0000"}, {"id": "18110615670_10154461620650671", "message": "#MIGRANTI. IMMIGRATI SONO COSTO PER ITALIA, BUONISMO CIECO PRODUCE RAZZISMO\n\nSarebbe opportuno che parte della classe politica italiana prima di indossare l\u2019abito del buonismo sulla questione dei migranti, prima di organizzare manifestazioni \u2018pro\u2019 a prescindere come quella di Milano, si fermasse a riflettere sulla tipologia di immigrati che arrivano nel nostro Paese. Si tratta infatti di \u2018migranti da offerta\u2019 che si spostano a causa delle condizioni socioeconomiche della loro patria e che quindi arrivano da noi senza un\u2019idea precisa di \u2018ricollocazione lavorativa\u2019. Questo fattore aumenta la loro propensione alla clandestinit\u00e0 e al lavoro sommerso, senza alcun tipo di assimilazione e inclusione, anzi generando conflitto, razzismo ed enormi costi per i nostri conti pubblici. Costi a cui dobbiamo sommare quei 4,6 miliardi di euro che l\u2019Italia spende per gestire l\u2019accoglienza di tutti i disperati che arrivano sulle nostre coste.\n\nMentre Milano porta avanti la sua manifestazione \u2018senza muri\u2019, siamo costretti a smentire, numeri alla mano, una delle tesi, buoniste e coadiuvate da calcoli parziali, con cui Emma Bonino ha tentato di motivare la \u2018bont\u00e0\u2019 del corteo di oggi.\n\nLa Bonino ha detto che 1,8 milioni di immigrati regolari sono un beneficio per i nostri conti pubblici perch\u00e9 versano 10 milioni di previdenza. Noi rispondiamo dicendo che, in Italia ci sono 3,9 milioni di immigrati regolari: 1,8 milioni che lavorano e 2,1 milioni, tra disoccupati, inattivi, bambini ed anziani, che invece rappresentano solo un costo e magari lavorano anche in nero. Come del resto fanno tutti quei cittadini non comunitari che stanno in Italia senza permesso di soggiorno.  \n\nSi evince facilmente, e ci dispiace smentire la Bonino, che gli immigrati non sono un beneficio per le casse dello Stato, anzi rappresentano un costo, alto. E, come se questo non bastasse, alimentano anche il lavoro sommerso e l\u2019evasione che con tenacia, tentiamo di debellare da tanti anni. Tutto andrebbe regolato con intelligenza e buon senso. Lo ribadiamo: il buonismo cieco produce razzismo.", "created_time": "2017-05-20T11:03:12+0000"}, {"id": "18110615670_10154459539830671", "message": "Ora a SANTA MARIA DI SALA (VE) per il candidato sindaco Nicola Fragomeni", "created_time": "2017-05-19T15:24:03+0000"}, {"id": "18110615670_10154458605260671", "message": "\u202aLe bugie buoniste sull'accoglienza creano razzismo \u202c\n\u202aIl Giornale \u202c", "created_time": "2017-05-19T06:18:41+0000"}, {"id": "18110615670_10154456656580671", "message": "#TRAPANI. SOLIDARIETA' FI CAMERA A D'ALI', DECISIONE DDA LASCIA ATTONITI\n\nPiena e sincera solidariet\u00e0 dal gruppo di Forza Italia della Camera dei deputati al senatore Antonio D'Al\u00ec. La decisione della Dda di chiedere l'obbligo di soggiorno per 'pericolosit\u00e0 sociale', nonostante sia stato assolto da ogni accusa, anche in appello, lascia attoniti, anche perch\u00e9 presentata poco dopo la formalizzazione della sua candidatura a sindaco di Trapani. \n\nUna coincidenza che non pu\u00f2 non fare sorgere qualche legittimo sospetto politico. \n\nCrediamo nella buona fede e confidiamo nella caparbiet\u00e0 del senatore Antonio D'Al\u00ec che, siamo certi, sapr\u00e0 ancora una volta uscire a testa alta da questa ennesima assurda vicenda.", "created_time": "2017-05-18T13:44:55+0000"}, {"id": "18110615670_10154456639560671", "message": "#INPS. DATI DIMOSTRANO DISASTRO ANNUNCIATO, CONFERMATO FLOP JOBS ACT\n\nOggi \u00e8 il turno dei dati INPS a dimostrare il corto respiro del Jobs Act sul mercato del lavoro e i potenziali problemi che pu\u00f2 produrre nel medio periodo. Dai dati amministrativi arriva la conferma di quello che i dati statistici avevano gi\u00e0 certificato: il mercato del lavoro \u00e8 sostanzialmente fermo ed addirittura sta virando verso pi\u00f9 contratti a termine e meno contratti a tempo indeterminato.\n\nQuesto significa che tutti e due i presupposti del Jobs Act (pi\u00f9 lavoro, pi\u00f9 tempo indeterminato) crollano precipitosamente e che i 20 miliardi spesi sul mercato del lavoro sono stati gettati al vento: 26mila contratti a tempo indeterminato in meno rispetto al 2016, 170mila  in meno rispetto al 2015; oltre 2mila trasformazioni in meno rispetto al 2016, oltre 43mila in meno rispetto al 2015; quasi 140mila contratti a tempo determinato in pi\u00f9 rispetto al 2016, oltre 150mila in pi\u00f9 rispetto al 2015. Su base annualizzata addirittura 315mila contratti a termine in pi\u00f9.\n\nQueste le cifre del disastro annunciato. Una severa lezione che porta a dire che non si possono fare riforme del mercato del lavoro contro le imprese e contro l'andamento dell'economia. Siamo tra i pochi che hanno sempre sostenuto che questo desiderio di concentrare tutto sul contratto a tempo indeterminato era una follia per le nostre imprese e il nostro mercato del lavoro e che invece andava investito sul capitale umano, sulla flessibilit\u00e0 e sulle transizioni.\n\nSe poi diamo uno sguardo anche alla situazione degli ammortizzatori sociali vediamo un preoccupante aumento delle domande di disoccupazione, anch'esso frutto di una affrettata riforma di questo sistema. E tutto senza che sia partita ancora nessuna nuova politica attiva del lavoro, altra gamba del Jobs Act.\n\nInsomma, il grande flop del Jobs Act appare del tutto confermato. E il tasso di disoccupazione si trova a doppia cifra mentre USA, Regno Unito e Germania fanno una gara a chi scende di pi\u00f9 e prima.", "created_time": "2017-05-18T13:33:51+0000"}, {"id": "18110615670_10154456159080671", "message": "Ieri sera a Otto e Mezzo\n\nhttp://www.la7.it/otto-e-mezzo/rivedila7/renzi-berlusconi-e-la-gogna-mediatica-17-05-2017-213308", "created_time": "2017-05-18T07:48:01+0000"}, {"id": "18110615670_10154454701295671", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite della trasmissione Otto e Mezzo", "created_time": "2017-05-17T17:44:43+0000"}, {"id": "18110615670_10154453951870671", "message": "Ora in corso assemblea del Gruppo FI Camera\n\nForza Italia", "created_time": "2017-05-17T13:12:22+0000"}, {"id": "18110615670_10154452401640671", "message": "==L.elettorale: Berlusconi, perplessi per unilaterale proposta Pd =\n\n==L.elettorale: BERLUSCONI, perplessi per unilaterale proposta Pd = (AGI) - Roma, 16 mag. - \"Sono convinto che il nuovo sistema di voto possa essere approvato in Parlamento seguendo il monito del Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, ed essere dunque il frutto della piu' ampia condivisione possibile tra le forze politiche. Forza Italia non ha mai cambiato idea: chiediamo un sistema elettorale proporzionale (con eventuale premio di maggioranza alla coalizione che raggiunge il 40%), e con un modo serio e trasparente di assicurare il rapporto fra elettori ed eletti, escludendo quindi il voto di preferenza. Siamo quindi molto perplessi per la unilaterale proposta del Partito democratico di un finto 'modello tedesco' (il cosiddetto Verdinellum), che cela un inapplicabile maggioritario e che mortifica il doveroso rapporto che deve esserci tra i voti espressi dai cittadini e gli eletti\". Lo afferma il Presidente di Fi, Silvio BERLUSCONI. BERLUSCONI prosegue: \"Servono senso di responsabilita' ed equilibrio da parte di tutti per dare al Paese una legge elettorale che garantisca rappresentanza e governabilita', e che sia adeguata allo scenario politico italiano, ormai tripolare. A tal fine i gruppi parlamentari alla Camera e al Senato di Forza Italia sono unitariamente e convintamente impegnati, difendendo i principi contenuti nella proposta azzurra, a cercare un costruttivo confronto con tutte le altre forze politiche per giungere nel piu' breve tempo possibile a una soluzione condivisa\".(AGI) Mal 162214 MAG 17 NNNN", "created_time": "2017-05-16T20:30:48+0000"}, {"id": "18110615670_10154450940960671", "message": "#BANCHE. ETRURIA? A GHIZZONI CHIEDEREMO CHI L\u2019HA CONTATTATO E PERCHE\u2019\n\n\u201cCosa chiederei a Ghizzoni? Chi l\u2019ha contattato, quando e in che modo. E se era un contatto istituzionale o meno. Per\u00f2, a dirla tutta, sono molto pi\u00f9 preoccupato per Monte dei Paschi che per Etruria\u201d.\n\nCos\u00ec Renato Brunetta, capogruppo di Forza Italia alla Camera dei deputati, in un\u2019intervista a \u201cla Repubblica\u201d.\n\nNon ritiene urgente sentire l\u2019ex numero uno di Unicredit? \u201cCerto, ma prima vorrei capire dal governatore di Bankitalia e dalla Consob cosa hanno fatto in questi anni quando alla povera gente le banche negavano il credito o piazzavano titoli rischiosi, favorendo gli amici degli amici\u201d.\n\nLa commissione sar\u00e0 un flop? \u201cCi siamo arrivati in ritardo. Il Pd l\u2019ha insabbiata, se si pensa che sono stato il primo a chiederla il 9 dicembre del 2015. Fino a due mesi fa, Zanda continuava a dire che era nociva e a preferirne una solo conoscitiva. Ma ora si parte e in sei mesi, da giugno a novembre, possiamo fare qualsiasi cosa. Senza caccia alle streghe, n\u00e9 redde rationem. L\u2019obiettivo \u00e8 ascoltare tutti e produrre la relazione conclusiva. I dossier preparatori ci sono gi\u00e0, basta leggerli. Facciamo subito le nomine e cominciamo a lavorare\u201d.\n\n\u201cIn un Paese normale la presidenza spetterebbe a una figura prestigiosa dell\u2019opposizione, anche perch\u00e9 il Pd \u00e8 coinvolto nelle polemiche. Non sar\u00e0 cos\u00ec, purtroppo. Prendiamone atto\u201d. Da dove cominciare? \u201cPropongo un metodo a ritroso. Iniziamo da Mps. Poi le quattro banche fallite e le venete. Fino all\u2019autunno del 2011, cio\u00e8 alla crisi dello spread che comprime il capitale delle banche. La crisi sistemica nasce l\u00ec. Dobbiamo capire cosa \u00e8 successo al sistema bancario, che Padoan ha sempre descritto come solido\u201d.\n\nGhizzoni dice che il caso Etruria \u00e8 un problema della politica. \u201cRispondo che non ci sto al teatrino dei banchieri. Chi deve raccontare racconter\u00e0. Anche lui non potr\u00e0 dire no comment, visto che la Commissione ha i poteri della magistratura. Tutto \u00e8 pubblico e verbalizzato. Abbiamo il diritto di sapere cose note e ignote. E chiarire le responsabilit\u00e0. Mi auguro che il Parlamento svolga il suo dovere fino in fondo. Lo dobbiamo ai cittadini\u201d.", "created_time": "2017-05-16T07:46:20+0000"}, {"id": "18110615670_10154450934385671", "message": "Questa mattina, alle 10, sar\u00f2 in diretta a Radio Cusano Campus", "created_time": "2017-05-16T07:43:35+0000"}, {"id": "18110615670_10154450837820671", "message": "\u202aLa mia intervista a la Repubblica \u202c\n\u202a\"A Ghizzoni chiederemo chi l'ha contattato e perch\u00e9\"\u202c", "created_time": "2017-05-16T06:52:57+0000"}, {"id": "18110615670_10154449045345671", "message": "CON RENZI-GENTILONI IL #DEBITO PUBBLICO ITALIANO HA TOCCATO IL MASSIMO STORICO: + 153 MILIARDI IN SOLI 1.140 GIORNI\n\nForza Italia", "created_time": "2017-05-15T14:57:12+0000"}, {"id": "18110615670_10154448609870671", "message": "#BANKITALIA. DEBITO RECORD, CON RENZI-GENTILONI +134 MLN AL GIORNO\n\nUltime notizie dal debito: abbiamo raggiunto il record di sempre, 2.260 miliardi di debito. E riferito a Renzi-Gentiloni in 1.140 giorni dei loro governi pi\u00f9 153 miliardi, vale a dire 134 milioni al giorno.\n\nDobbiamo dire grazie a Renzi, a Gentiloni e soprattutto a Padoan. Quel Padoan che fin dall\u2019inizio ha detto che avrebbe ridotto il debito e che con una faccia di bronzo, mai vista nella storia del Ministero dell\u2019economia e delle finanze, ha detto e continua a dire che il debito diminuir\u00e0 l\u2019anno prossimo.\n\nOggi abbiamo la certezza: con Padoan ministro il debito \u00e8 aumentato di 153 miliardi in 1.140 giorni, 134 milioni al giorno. Grazie Padoan, grazie Renzi, grazie Gentiloni.", "created_time": "2017-05-15T10:25:13+0000"}, {"id": "18110615670_10154448511140671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-05-15T08:55:55+0000"}, {"id": "18110615670_10154448272040671", "message": "Intervista a #IlMattino \"La grande coalizione? No, vinceremo noi\"", "created_time": "2017-05-15T06:54:05+0000"}, {"id": "18110615670_10154446004335671", "message": "#RIFIUTI. MAI PI\u00d9 DISCARICHE NELLE CITTA', DA PD E M5S RIDICOLO TEATRINO\n\nQual \u00e8 la ricetta del Partito democratico per risolvere l'emergenza rifiuti a Roma? Leggendo le parole del deputato dem Marco Miccoli, l'apertura di nuove discariche nelle zone periferiche della Capitale.\n\nQuella del parlamentare del Pd \u00e8 una ricetta del secolo scorso, inadeguata all'emergenza che vive Roma, tutta contro i cittadini e i territori. Miccoli si occupi della Roma e non di Roma, magari come calciofilo \u00e8 pi\u00f9 competente. Io dico, con forza e determinazione: mai pi\u00f9 discariche nelle citt\u00e0. Discariche nei centri abitati vietate, tra l'altro, dall'Unione europea e dalla legislazione italiana.\n\nPer quanto riguarda l'oscuro periodo che vive la nostra Capitale, invece, dispiace vedere da una parte Renzi e Orfini per le strade a fare selfie tra i rifiuti con le magliette gialle e la Raggi e l'inadeguata amministrazione 5 stelle dall'altra a fuggire dalle proprie responsabilit\u00e0. Con questo ridicolo teatrino, a rimetterci sono solo i romani.", "created_time": "2017-05-14T13:59:26+0000"}, {"id": "18110615670_10154443226830671", "message": "A Deruta con il candidato Sindaco Giorgio Moretti\n\nForza Italia", "created_time": "2017-05-13T12:56:28+0000"}, {"id": "18110615670_10154443009180671", "message": "Oggi a #Todi con Catia Polidori per #Ruggiano sindaco\n\nForza Italia", "created_time": "2017-05-13T10:11:46+0000"}, {"id": "18110615670_10154442732610671", "message": "Oggi alle 10 sar\u00f2 al #CacciaVillage con Catia Polidori \n#Perugia #Umbria", "created_time": "2017-05-13T06:43:27+0000"}, {"id": "18110615670_10154440660635671", "message": "\u202aDona il 2x1000 a Forza Italia: scrivi 'F15' e firma \u202c", "created_time": "2017-05-12T13:35:30+0000"}, {"id": "18110615670_10154440655850671", "story": "Renato Brunetta shared a photo.", "created_time": "2017-05-12T13:32:39+0000"}, {"id": "18110615670_10154435176160671", "message": "#NOMINE. MEF CAMBIA REGOLE E POI PADOAN INDICA PROFUMO, ERA PROPRIO IL CASO?\n\n\"Il problema non \u00e8 di Finmeccanica, ma del governo che ha indicato Alessandro Profumo amministratore delegato di Leonardo\". Lo ha detto il presidente dei deputati di Forza Italia, Renato Brunetta, intervenendo nell'Aula di Montecitorio nel corso del question time sulla proposta di designazione da parte ministro dell'Economia e delle finanze, Pier Carlo Padoan, di Alessandro Profumo come prossimo amministratore delegato di Leonardo Spa (di cui lo Stato \u00e8 azionista al 30,2 per cento), da nominare ufficialmente nell'assemblea del 16 maggio 2017. \"E lo ha fatto - ha aggiunto Brunetta - dopo aver cambiato due giorni prima della designazione il codice deontologico conoscendo prima e dopo i provvedimenti dell'autorit\u00e0 giudiziaria contro Profumo. Nessuna acrimonia nei confronti di Profumo, nessun pregiudizio, nessuna animosit\u00e0. Deve essere lei, ministro Padoan, a spiegare. Non c'era nessun altro manager da poter fare, con credibilit\u00e0 nazionale e internazionale, l'amministratore delegato di Leonardo?\".", "created_time": "2017-05-10T14:44:18+0000"}, {"id": "18110615670_10154434395875671", "message": "La mia intervista a Il Fatto Quotidiano", "created_time": "2017-05-10T06:49:24+0000"}, {"id": "18110615670_10154432509025671", "message": "#OpenCamera Gruppo FI Camera", "created_time": "2017-05-09T15:17:29+0000"}, {"id": "18110615670_10154432167855671", "story": "Renato Brunetta shared a post.", "created_time": "2017-05-09T13:45:42+0000"}, {"id": "18110615670_10154431705925671", "message": "Con scuole secondarie che hanno partecipato al concorso nazionale per la festa dell'Europa 2017 \"Diventare cittadini europei\"\nCamera dei deputati", "created_time": "2017-05-09T09:21:28+0000"}, {"id": "18110615670_10154431673315671", "message": "\"L'Europa che vogliamo\", alle ore 11,00 presso la \"Sala dei Gruppi Parlamentari\" \n\nCamera dei deputati Massimo Mallegni", "created_time": "2017-05-09T08:54:09+0000"}, {"id": "18110615670_10154429121340671", "message": "L.ELETTORALE. IL PD SCENDA DAL PERO E DICA COSA VUOLE\n\nChiediamo ancora che il Pd scenda dal pero. In Commissione Affari costituzionali alla Camera ci sono nove progetti di legge presentati da esponenti del Partito democratico, Renzi dice tutto e il contrario di tutto. Speriamo che da domani, con l'istruttoria che sta svolgendo il presidente della Commissione Mazziotti di Celso i gruppi parlamentari possano cominciare a dire, a partire dal Pd, cosa vogliono. E poi, sulla base di questo costruire il testo base.\n\nIl problema centrale \u00e8 il Pd, finora non ha detto assolutamente nulla, non ha detto cosa vuole per la legge elettorale. Che il Pd scenda dal pero. Una volta sceso dal pero, essendo il gruppo di maggioranza relativa si pu\u00f2 ragionare. Finch\u00e9 questo non succede siamo ancora a carissimo amico.", "created_time": "2017-05-08T12:03:45+0000"}, {"id": "18110615670_10154428823135671", "message": "\u202a#Migranti, il buonismo ideologico produce razzismo e manda in rosso i conti\u202c\n\u202aAffari Italiani \u202c\n\n\u202ahttp://www.affaritaliani.it/politica/palazzo-potere/migranti-il-buonismo-ideologico-produce-razzismo-manda-in-rosso-i-conti-477796.html\u202c", "created_time": "2017-05-08T08:11:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154423973905671", "message": "Ora a #JESOLO per la presentazione candidato sindaco Valerio Zoggia\n\nForza Italia", "created_time": "2017-05-06T09:07:12+0000"}, {"id": "18110615670_10154423778115671", "message": "La mia intervista a Il Messaggero.it", "created_time": "2017-05-06T07:04:25+0000"}, {"id": "18110615670_10154423721795671", "message": "Ora in diretta ad Antennatre", "created_time": "2017-05-06T06:07:46+0000"}, {"id": "18110615670_10154423704340671", "message": "Tra poco sar\u00f2 in diretta ad Antennatre, per seguire l'online streaming: http://www.antennatre.it/canale#streaming", "created_time": "2017-05-06T05:50:09+0000"}, {"id": "18110615670_10154422354090671", "message": "Ora a Mestre(Ve) per un incontro pubblico con amministratori e attivisti. Forza Italia", "created_time": "2017-05-05T16:55:16+0000"}, {"id": "18110615670_10154419159195671", "message": "#BANCHE. CHE FINE HA FATTO #MPS? IN ARRIVO CATTIVE NOTIZIE\n\nChe fine ha fatto MPS? Dopo i recenti scandali, fallimenti e ricapitalizzazioni mancate da parte del governo di Matteo Renzi, oggi la questione sembra essere passata in secondo piano. Solo in apparenza. Perch\u00e9, in realt\u00e0, almeno stando a quanto scrive la stampa nazionale, il conto per salvare MPS, inizialmente quantificato in 6,6 miliardi di euro, sembra non bastare. \n\nNei giorni scorsi, infatti, la BCE ha inviato alla banca senese i risultati dell\u2019ultimo controllo ispettivo conclusosi a febbraio, da cui sarebbero risultate perdite ben superiori a quelle calcolate in precedenza. Una condizione che farebbe lievitare ulteriormente il conto del salvataggio per lo Stato e, di riflesso, per i contribuenti. \n\nAnche sul versante della cessione delle sofferenze ci sarebbero cattive notizie. Come riportato da 'La Stampa', la BCE avrebbe infatti richiesto che il valore di queste venga fissato nel piano sulla base delle offerte di soggetti terzi. Il problema \u00e8 che i prezzi di mercato sono ancora estremamente bassi. E' stato calcolato che venderle anche solo al 20% del loro valore comporterebbe un\u2019ulteriore perdita per MPS di circa 4,5 miliardi, con il quasi azzeramento del patrimonio netto, che al 31 dicembre era di 5,4 miliardi. La ricapitalizzazione calcolata dalla BCE salirebbe quindi alla cifra monstre di 8,8 miliardi, di cui 6,6 miliardi effettuata con intervento pubblico e 2,2 miliardi con bond subordinati di investitori istituzionali convertibili in azioni. \n\nTutto questo in uno scenario dove continua la fuga dei clienti dall'istituto, dove il titolo \u00e8 ancora sospeso in Borsa dallo scorso Dicembre, in attesa di un piano industriale che non convince nessuno e che, in ogni caso, comporter\u00e0 il taglio di migliaia di posti di lavoro.", "created_time": "2017-05-04T09:50:17+0000"}, {"id": "18110615670_10154414711685671", "message": "#SICUREZZA - Forza Italia A MINNITI: \"INTOLLERABILI ALLEGORIE SU MORTE POLIZIOTTI COME A \u2018CANNABIS PARADE\u2019\"\n\nIl presidente dei deputati di Forza Italia, Renato Brunetta, il capogruppo azzurro in Commissione Difesa a Montecitorio e responsabile della Consulta sicurezza del partito, Elio Vito, e il deputato di Forza Italia, Massimo Palmizio, hanno depositato un\u2019interpellanza urgente al ministro dell\u2019Interno, Marco Minniti, per chiedere quali iniziative il governo intenda adottare in modo da fare piena luce su quanto accaduto a Torino nel corso della manifestazione \u2018Cannabis Parade\u2019.\n\nPer gli esponenti di Forza Italia \u00e8 fondamentale che il governo si impegni per \u201cidentificare gli autori della provocazione alle Forze dell\u2019Ordine\u201d. Nel corso della gi\u00e0 citata manifestazione infatti, alcuni attivisti anarchici hanno messo in scena l\u2019investimento, con un furgone, di due fantocci raffiguranti agenti del reparto mobile della polizia.\n\nPer Brunetta, Vito e Palmizio \u00e8 fondamentale che vengano \u201cpredisposti maggiori controlli da parte delle autorit\u00e0 competenti, cos\u00ec da prevenire il verificarsi, anche in futuro, di simili rappresentazioni allegoriche che, nel simboleggiare il decesso di agenti delle forze dell\u2019ordine, rappresentano una mancanza di rispetto nei confronti delle forze di Polizia che presidiano all\u2019ordine ed alla sicurezza di tutti i cittadini italiani e che, per tale ragione, non possono essere tollerate\u201d.", "created_time": "2017-05-02T15:29:32+0000"}, {"id": "18110615670_10154414531260671", "story": "Renato Brunetta is at Camera dei deputati.", "message": "#MIGRANTI: DOMANI, 03/05, ORE 17, CONF STAMPA Forza Italia SU IMMIGRAZIONE E RUOLO #ONG\n\nDomani, mercoled\u00ec 3 maggio, alle ore 17, i gruppi parlamentari di Forza Italia di Camera e Senato terranno una conferenza stampa congiunta sul tema immigrazione e sul ruolo delle Organizzazioni non governative.\n\nAll\u2019incontro con i giornalisti, che si terr\u00e0 presso la sala Aldo Moro di Montecitorio, prenderanno parte i parlamentari: Renato Brunetta, Paolo Romani, Laura Ravetto, Maurizio Gasparri, Gregorio Fontana, Bruno Alicata ed Elio Vito.", "created_time": "2017-05-02T14:14:19+0000"}, {"id": "18110615670_10154414198120671", "message": "#LeggeElettorale - ASPETTIAMO CHIAREZZA DA PD, FI PRONTA A CONFRONTO\n\nCon la celebrazione delle primarie del Partito democratico finalmente si potr\u00e0 entrare nel merito della discussione, qui alla Camera in Commissione Affari costituzionali, sulle legge elettorale. Eravamo stati bloccati fino a ieri perch\u00e9 il Pd doveva celebrare il suo congresso, oggi \u00e8 stato rieletto Renzi, tutto sembra chiaro. Adesso ci aspettiamo che anche dal Partito democratico vengano elementi di chiarezza.\n\nIl mandato del presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, \u00e8 altrettanto chiaro: trovare la pi\u00f9 ampia condivisione sul nuovo sistema di voto, trovare coerenza tra la legge della Camera e quella del Senato per avere una maggioranza tendenzialmente omogenea. Su questi punti noi siamo perfettamente d\u2019accordo. Siamo disponibilissimi a lavorare e a confrontarci con tutte le forze politiche presenti in Parlamento, per fare presto e bene.", "created_time": "2017-05-02T10:22:46+0000"}, {"id": "18110615670_10154414179315671", "message": "Trovare ampia condivisione sul nuovo testo.Noi come Forza Italia siamo pronti e disponibili. #leggeElettorale #opencamera", "created_time": "2017-05-02T10:04:55+0000"}]