[{"id": "747606955265173_2448226211869897", "message": "Egr. Presidente sto seguendo con attenzione il Suo discorso esternando il mio compiacimento e quello credo di milioni di italiani. Nella speranza che moltissimi obbiettivi vengano raggiunti nel piu' breve tempo possibile specie in materia lavoro. Io non so se questo post verr\u00e0 letto ma spero che avvenga la svolta a favore di una riconquista della ns dignit\u00e0. Senza lavoro l'uomo \u00e8 nullo. ci sono milioni di lavoratori/impiegati ecc.. di et\u00e0 compresa tra i 45/55 anni come me che nel periodo di crisi economica-finanziaria il 2007/2013 hanno perso il lavoro senza poter accedere alla pensione perch\u00e8 troppo giovani e non possono godere di agevolazioni perche troppo vecchi. Questa grave e grande ingiustizia commessa dai governi precedenti hanno ricatapultato la ns nazione nella miseria e nella povert\u00e0 cancellando il ceto medio ossia il ceto che trainava l'economia dell'intero paese. la famiglia sig, presidente \u00e8 il fulcro dell'intera economia. la famiglia quando vive nella dignit\u00e0 e con risorse economiche adeguate traina l'intera economia del paese. Immagini l'indotto della famiglia: maggior consumi di energia, rinnovamento di macchinari ad alta efficienza, spese abbigliamento, di divertimento, di svago, pi\u00f9 scuola, piu universit\u00e0 per figli avendo risorse per crearli e mantenerli sia in italia che all'estero. insomma una famiglia con le dovute risorse traina attraverso gli acquisti di ogni genere, l'economia, le finanze, il Pil e la crescita morale e umana ad ogni livello. In natalit\u00e0 l'Italia \u00e8 In segno negativo da anni e nessuno se ne fregato. quali le ragioni? lei le conosce meglio di me. Molte cause sono state ben sopradescritte. In conclusione in primis il lavoro ai capofamiglia ossia a coloro che dello stipendio ne fanno uso esclusivo per la famiglia. Per i giovani il lavoro arriver\u00e0 l'economia sar\u00e0 trainata ed essi saranno pi\u00f9 preparati piu specializzati con studi e stage come lo \u00e8 stato per il passato il passaggio dai ns padri. Auspico un governo audace nelle decisioni che sappia leggere veramente cio' che il popolo chiede ossia la fierezza di essere Italiani, Buon lavoro Sig. presidente.", "created_time": "2018-06-05T13:02:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2448224278536757", "message": "onore al merito,sei un vero onorevole", "created_time": "2018-06-05T13:01:03+0000"}, {"id": "747606955265173_2448145255211326", "message": "Ancora oggi, nel 2018, esistono nel nostro Paese realt\u00e0 di vera e propria schiavit\u00f9, luoghi in cui la dignit\u00e0 dei lavoratori non esiste. Parliamo di profondo degrado che uno Stato democratico e civile non pu\u00f2 e non deve permettere.\nIn questo contesto, in Calabria, \u00e8 stato ucciso Soumayla Sacko. Un assassinio che ci lascia sgomenti e richiama tutti noi alla responsabilit\u00e0 del pensiero e dell\u2019azione.  \nSoumayla Sacko non aveva neppure trent\u2019anni. Lavorava regolarmente in Italia da tempo ed era un attivista sindacale in un territorio difficilissimo: difendeva i diritti dei tanti braccianti impegnati nelle campagne a raccogliere agrumi e ortaggi. Lavoratori per i quali parole come sfruttamento, paghe misere, condizioni di vita disumane erano e sono all\u2019ordine del giorno. Soumayla \u00e8 stato assassinato a colpi di fucile mentre era insieme a due connazionali, a cercare lamiere per un riparo, per la sua baracca. Sulla sua morte gli inquirenti stanno indagando per capirne la dinamica e il movente. A loro il compito di fare luce al pi\u00f9 presto e capire in quale contesto si \u00e8 consumato questo atto brutale e se ci sono collegamenti con l\u2019attivismo di Soumayla contro il caporalato e contro lo sfruttamento dei lavoratori.\nA me, a tutti noi, il compito di fare sentire la nostra presenza umana e fisica nella piana di Gioia Tauro, a Rosarno, a San Ferdinando, nelle terre del dolore e dell\u2019emarginazione, dove i diritti inviolabili dell\u2019uomo continuano a essere negati.\n\nPerch\u00e9 questo \u00e8 il senso dello Stato e delle istituzioni.", "created_time": "2018-06-05T12:16:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2448049078554277", "message": "Incontro tra Salvini e\nBerlusconi, che chiede\ngaranzie su giustizia\ne telecomunicazioni\nSALVINI NON SOLO HA SOTTOSCRITTO IL CONTRATTO DI GOVERNO DEL CAMBIAMENTO MA HA GIURATO SULLA COSTITUZIONE DI SERVIRE IL PAESE SOLO NELL'INTERESSE ESCLUSIVO DELLA NAZIONE . E QUESTO LO DEVE CAPIRE ALTRIMENTI LO FACCIAMO CAPIRE NOI CITTADINI M5S", "created_time": "2018-06-05T10:05:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2447996835226168", "message": "ci puoi aiutare da questa situazione che la fida con alcuni eps  .hanno messo una ennesima tassa / sul podismo ?Vi siete ,mai chiesti, come mai su una gara Eps ...quelli iscritti alla Fidal ,,non si chiede a loro volta , la Runcard ? ..ed invece su gare Fidal ,,se siei Eps ,non puoi , se non hai la tessera Runcard ? ..Sveglia \" \u00e8 un cartello la Runcard per aumentare e fare soldi sulle affiliazioni ..Gli Eps ? fidal ? .si sono messi insieme con tacito consenso ..come dire ...zitti ,zitti miezz o mercato ...fai sord\u00e8 tu e Io ...comp\u00e0 ! A presto , dopo i vitalizzi ,,,ci sar\u00e0 anche una bella spugna su queste ..ombrose RunCard ,,,a chi giov\u00e0 tutto questo movimento Runcardiano ,ai podisti ( quelli che vogliono correre ..o a chi ...mi ricorda un p\u00f2 la storiellina delle banche ,,tutti sapevano e tutti non sapevano ? ) ,,,o sorde fa veni' a vista anche ai cecati ..! Quindi , a presto ci sar\u00e0 una interrogazione parlamentare ,per chiarire che lo sport \u00e8 di tutti .e agevolare la sua pratica e ruoli ..e non a suon di \"tasse \" la esclusivit\u00e0 della pratica sportiva dei cittadini .Quindi,l'abolizione delle recenti \"restrizioni \" alla partecipazione di tutti .senza esclusione di appartenenza ( Enti di promozione e Federazioni ) e ritornare ,alla partecipazione normale , con le regole da sempre in vigore ,del tesseramento e la certificazione ( agonistica ) ecc. che attesta la sua idoneit\u00e0 alla pratica sportiva . Quindi , per capirci .\u00e8 giunto il momento , di abbattere , questi cancelli ..tra Eps e Fidal e ritornare alla normalit\u00e0 ! I podisti , quindi ,potranno partecipare a gare fidal su strada , con la tessera Eps e viceversa quelli della Fidal ,con la loro tessera . Per i campionati dei singoli Eps e della Fidal ,\u00e8 normale essere esclusivamente tesserati per quella federazione o Ente di promozione ...Dopo i vitalizzi ....le tasse / tessere Runcard ..saranno ..a presto .un brutto ricordo , ma sempre meglio tardi che mai ...Il podismo \u00e8 del Popolo !\n347 8329345  / silvioscottopagliara@libero,it\nprima .non c'era questa Runcard ...\noltre alla nostra quota che paghiamo  all'ente di promozione ne dobbiamo pagare un'altra 20/30  euro per una ennesima tessera per poter gareggiare ..su gare con egida Fidal ..Una volta  .e fino a 4 anni f\u00e0 , si partecipava a gare fidal con la sua presentazione della tessera di appartenenza ad un ente di promozione ,con tutte le garanzie di certificato medico ecc.Adesso , devi pagare per un'altra tessera per poter partecipare e nell'elenco , verra solo messo il tuo nome senza il nome della tua societ\u00e0 di appartenenza e non vieni nemmeno posso nell'ordine finale della gara . E se entri nelle premiazioni , non ti viene riconosciuto il premio !E un cartello che hanno sullo sport di noi podisti.con alcuni team Eps e la fidal ..Cosi , hanno spennato per anni , noi iscritti agli Enti di promozione sportiva e da sempre ,si gareggiava su eventi della Fida federazione di atletica  .e viceversa loro sulla nostre.Adesso sulle nostre ,vengono e sono iscritti normale s enza Runcard e noi invece perch\u00e8 dobbiamo pagare una ulteriore tassa ?\ngrazie per la eventuale lettura e sono in attesa se possibile , di portare in parlamento la questione  dello sport per tutti", "created_time": "2018-06-05T09:06:16+0000"}, {"id": "747606955265173_2447976731894845", "message": "Buongiorno.....Ma se un lavoratore non ha avuto la fortuna di trovare un lavoro a 20 anni e ha incomiciato a lavorare a 33 anni, con la quota 100 deve andare in pensione a 70 anni?Non sarebbe meglio che arrivati a 60 anni ogni lavoratore le viene data la pensione che equivale ai contributi versati?Naturalmente con i benefici per gli invalidi.", "created_time": "2018-06-05T08:42:16+0000"}, {"id": "747606955265173_2447960848563100", "message": "REDISTRIBUZIONE DEL LAVORO LEGGE A COSTO ZERO E DI GRANDE CIVILTA' STORICA COME IL REDDITO DI CITTADINANZA : tutti i cittadini che hanno un posto di lavoro a tempo indeterminato privato ( declinato in forme costituzionale e con un reddito di soglia per mantenere se stessi e la propria famiglia nella qualita' della vita , determinato per esempiuo in 3 mila euro netti ) o pubblico non posso no avere altro lavoro di consulenza, o forma di attivita' lavorativa. Ci sono persone che hanno 6 7 incarichi lavorativi mentre ci sono milioni di disoccupati e milioni di giovani laureati senza lavoro e senza futuro.\nGLI SPAZI DI LAVORO SONO ENORMI PER TUTTA UNA NUOVA GENERAZIONE E PER MOLTI ESCLUSI.\nLEGGE IMMEDIATA COME DA MANDATO COSTITUZIONALE PER LA PIENA OCCUPAZIONE", "created_time": "2018-06-05T08:25:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2447930838566101", "message": "Post innovativo con controllo impronte digitali sia alla camera che al senato.", "created_time": "2018-06-05T07:54:22+0000"}, {"id": "747606955265173_2447917068567478", "message": "I Deputati che  si assentano dai lavori della Camera non debbono avere lo stipedio", "created_time": "2018-06-05T07:36:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2447897898569395", "message": "OGGI GIORNO DELLA PRIMA FIDUCIA E' NECESSARIO CHIARIRE DUE IMPORTANTI TEMI POLITICI PER RAGGIUNGERE UN EQUILIBRIO FATTIVO DI GOVERNO E DI CRESCITA COMPLESSIVA DELLA QUALITA' DELLA VITA DEGLI ITALIANI\n\nprimo tema : riguarda la Lega e il suo agire nel contratto di governo . I comportamenti della Lega di governo devono essere compatibili con il ruolo di responsabilita' e di cambiamento sottoscritto. Non mi riferisco solo alle parole a voce di ruspa di salvini ma alle pratiche tipo sarmi, vecchio boiardo di stato finiano di passata repubblica, a cdp per favorire Berlusconi e mediaset , questo non deve piu' accadere si progetta per i Cittadini. La Lega ha sottoscritto contratto di cambiamento nell'interesse assolkuto di tutti i cittadini e non di rendite parassitarie di cui farsi complice    \n\nsecondo tema : Direttorio di 10 intelligenze per il m5s .\ndi maio \u00e8 capo politico della delegazione di governo ma \u00e8 necessario che i Cittadini m5s continuino a progettare politica di sviluppo e progresso e solidarieta' nei Territpri e nelle tematiche e partecipino attivamente alla loro elaborazione diffusa come anche da referendum propositivo senza quorum .\nIL DIRETTORIO POLITICO AVRA' RUOLO DI SINTESI E PROMOZIONE DELLA POLITICA COMPLESSIVA DEL M5S E DEI SUOI VALORI SOCIALI E CULTURALI", "created_time": "2018-06-05T07:10:13+0000"}, {"id": "747606955265173_2447886405237211", "message": "dov'\u00e8 il \"nuovo\" Stato?", "created_time": "2018-06-05T06:58:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2447863075239544", "message": "CONFERMO QIUANTO GIA' SCRITTO IN PRECEDENZA PROVVEDIMENTO EQUO, GIUSTO COMPATIBILE E SOSTENIBILE .\nPensioni, l'alleanza trasversale sulla quota 100\nvia libera da sindacati e Leu, contro Pd e Forza Italia\nUNICA CONSIDERAZIONE OVVIA CHE QUOTA 100 VALE A PARTIRE DA 64 ANNI E DEROGA SOLO PER LAVORI PARTICOLARMENTE USURANTI. ( come da me gia' sottolineato \u00e8 possibile che possa essere anche a partire da 65 anni come la generazione precedente e contenga risorse per esodati coperti anche da reddito di cittadinanza)", "created_time": "2018-06-05T06:35:43+0000"}, {"id": "747606955265173_2447361405289711", "message": "RENZI VA ALL'Estero :\n\nCredo che il governo o chi di dovere deve segnalare alle autorita' dove il soggetto va, che esso non rappresenta il governo e che non ha alcuna delega a rappresentarlo ne' a prendere accordi o fare accordi o prendere impegni per l'lItalia ,(questa comunicazione e' anche da fare a tutte le ambasciate,consolati) ,e che quindi il sig.Renzi' quando e fuori dal senato,dall'Italia e' un semplice  cittadino turista, come ha detto lui stesso.\ud83d\ude0a", "created_time": "2018-06-04T21:52:21+0000"}, {"id": "747606955265173_2447220178637167", "message": "In bocca al lupo per domani, vi aspetta una dura giornata,", "created_time": "2018-06-04T19:53:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2447199551972563", "story": "Patrizia Galliano added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-06-04T19:32:12+0000"}, {"id": "747606955265173_2447182275307624", "message": "Canone Rai\npedaggi autostradali\ncaro governo del popolo pagare il canone per vedere e la pubblicit\u00e0 e stipendi dei dirigenti di centinaia di migliaia di euro e lo spartimento di ricchi dividendi...pagare una follia per calpestare del catrame...abolire il canone e i pedaggi e licenziarli tutti!!!!!!!", "created_time": "2018-06-04T19:18:14+0000"}, {"id": "747606955265173_2447106161981902", "message": "Subito dopo la Capigruppo, questo pomeriggio alla Camera dei deputati ho ricevuto il neo Ministro per i Rapporti con il Parlamento e la Democrazia diretta Riccardo Fraccaro a cui ho augurato buon lavoro.", "created_time": "2018-06-04T18:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2447022588656926", "message": "Vi aggiorno sulla Conferenza dei Presidenti di gruppo che si \u00e8 tenuta oggi a Montecitorio. Abbiamo innanzitutto stabilito i tempi del dibattito e del voto sulla fiducia al governo guidato da  Giuseppe Conte che alla Camera avranno luogo mercoled\u00ec, mentre al Senato si svolgeranno domani.  \n\nIl calendario della giornata di mercoled\u00ec alla  Camera dei deputati inizia alle 9.00 con la discussione generale in Aula, mentre alle 15.45 si svolger\u00e0 la replica del Presidente del Consiglio, a cui seguiranno le dichiarazioni di voto dei vari esponenti dei gruppi parlamentari. Sar\u00e0 possibile seguire il dibattito in diretta tv Rai e sulla web tv di Montecitorio. Alle 17.45 si proceder\u00e0 quindi con la votazione sulla fiducia.  \n\nTra i temi affrontati durante la riunione di questo pomeriggio c'\u00e8 stato anche quello dell'elezione da parte del Parlamento di quattro componenti del prossimo Consiglio di amministrazione della Rai (due per ciascuna Camera). I futuri consiglieri saranno scelti tra chi ha presentato la propria candidatura nelle scorse settimane. Domani sul sito internet della Camera dei deputati saranno pubblicati i curriculum di chi ha avanzato la candidatura.\n \nSempre durante la Capigruppo ho proposto ai gruppi parlamentari una riforma regolamentare per unificare la Giunta delle Elezioni con quella per le Autorizzazioni, cos\u00ec come \u00e8 gi\u00e0 previsto al Senato.", "created_time": "2018-06-04T17:41:31+0000"}, {"id": "747606955265173_2446890538670131", "message": "RITENGO CHE ETA' MINIMA PER ANDARE IN PENSIONE SIA DI 65 ANNI COME HANNO FATTO LA GENERAZIONE DEI NOSTRI GENITORI DEL 1920 30 CIRCA . ( salvo lavori particolarmente usuranti )\nPER FORTUNA OGGI FINO A 65 ANNI C'E' BUONA SALUTE ED ENERGIA .\nLO SCALONE DELLA FORNERO A 67 ANNI NEL 2019 VIENE COSI ABBATTUTO .\nE IL COSTO E' DI SOLI 5 MILIARDI DI EURO COMPRESO FONDO PER COSIDETTI ESODATI .\nPROPOSTA ATTUALE E' 64 PER QUOTA CENTO COMPLESSIVI ANNI E CONTRBUTI\nL'esperto di previdenza che ha contribuito a scrivere il programma conferma che sar\u00e0 fissata una soglia: \"Significa di fatto annullare lo scalone Fornero che ha portato l\u2019et\u00e0 a 67 anni dal 2019\". Del resto lo stanziamento previsto \u00e8 di soli 5 miliardi, contro i 20 ipotizzati dall'Inps per rivedere totalmente la legge del governo Monti. Verso l'abolizione l'Ape sociale", "created_time": "2018-06-04T15:25:21+0000"}, {"id": "747606955265173_2446803892012129", "message": "NON POTETE DIRMI CHE NON ABBIA CRITICATO DI MAIO SENZA LIMITI NEL NOSTRO M5S E CON LUI GRILLO QUANDO LO RITENEVO GIUSTO MA DA VIDEO INSEDIAMENTO PER I CITTADINI E OGGI NEL MINISTERO CON I DIPEPENDENTI ASSUME DIGNITA' DI STATISTA POLITICO CIVILE E SOCIALE . ONORE A DI MAIO", "created_time": "2018-06-04T14:23:34+0000"}, {"id": "747606955265173_2446774928681692", "message": "CARO DI MAIO UNA LEGGE MOLTO SEMPLICE CHE  NON COSTA  E CREA MOLTO LAVORO, CHE AVEVO CHIESTO  ANCHE NEGLI ANNI SCORSI MA IL BERLUSCONISMO RENZISMO MI HA SEMPRE AVVERSATO, BRAMINI E' NULLA RISPETTO A QUELLO CHE HO VISSUTO IO PER DECENNI DI OSTRACISMO  AVENDO LOTTATO CONTRO LA DEGENERAZIONE DEL SISTEMA PAESE .\n  NESSUNO DIPENDENTE PUBBLICO O PRIVATO A TEMPO INDETERMINATO  PUO' AVERE PIU' DI UN LAVORO O CONSULENZA O  COLLABORAZIONE . MOLTO SEMPLICE SI APRONO SPAZI IMMENSI PER I  NOSTRI GIOVANI LAUREATI E DISOCCUPATI E PER TANTE PERSONA SENZA LAVORO", "created_time": "2018-06-04T14:03:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2446736938685491", "message": "Un saluto a Roberto Fico Presidente della Camera dei Deputati e a tutti gli altri Magnifici Amici! (vedi foto)", "created_time": "2018-06-04T13:33:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2446726975353154", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=2232721080088183&id=187465577947087", "created_time": "2018-06-04T13:24:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2446650075360844", "message": "\u201cGoverno Conte da poco eletto che si svegliano i sobillatori \u201c\nIl Governo Conte \u00e8 stato da poco eletto che si svegliano i sobillatori per iniziare le loro critiche preventive su tutto ancora prima di emanare i provvedimenti legislativi e vederne gli effetti che ne derivano, se danno risultati positivi o negativi. E\u2019 Domenica 3 Giugno e gi\u00e0 il ministro Matteo Salvini viene attaccato e messo accusa dai rivali politici e da diverse categorie di associazioni, che umanamente, politicamente e finanziariamente sostengono i nostri aiuti nei recuperi in mare dei gommoni e dei barconi stracolmi di migranti clandestini, provenienti dalle coste africane. Che sia certo, che nessuno vuole la morte di tanti poveri migranti clandestini con bambini a seguito, sfruttati da bande di organizzatori senza scrupoli, solo a scopi di lucro. La UE, deve prendere atto che questo attuale sistema di interventi in mare non pu\u00f2 reggere pi\u00f9, perch\u00e9 l\u2019Africa \u00e8 grande, come \u00e8 grande la sua popolazione ed \u00e8 insostenibile poterli ospitare tutti in UE. Come ho sempre scritto, divulgato e sostenuto dal lontano 2006 gi\u00e0 da allora affermai che le nazioni europee dovevano legiferare di formare un Esercito ed un Corpo di Polizia Europeo, per tutelare i confini degli stati europei di mare di aria e di terra, inoltre, si doveva investire allora in quei territori africani depressi, per aiutarli nel loro sviluppo economico e occupazionale e sviluppare ulteriormente la crescita economica e la sicurezza di tutti i confini degli stati europei di allora, senza gli sbarchi clandestini che avvengono oggi. Per sconfiggere questa brutta piaga sugli sbarchi clandestini, bisogna che gli stati dell\u2019ONU, si decidano ad emanare alcune severe leggi mondiali come questa; Qualsiasi Stato del Mondo che decide di riconoscere e riconoscersi nell'ONU, la popolazione ha il diritto di vivere nella sua piena libert\u00e0 di scelta politica e religiosa, senza alcun timore di oppressioni e soppressioni dei suoi diritti fondamentali. Nel caso in cui il despota dittatore rifiuti gli avvertimenti dei responsabili per la tutela dei diritti dell\u2019uomo, l\u2019esercito dell\u2019ONU interverr\u00e0 con tutta la sua potenza armata disponibile, per destituire il despota dittatore e porre fine alle oppressioni instaurate sulla sua popolazione rendendogli la libert\u00e0 nella scelta di un proprio Governo democratico, che rispetta i diritti fondamentali dell\u2019uomo, firmando e vincolandosi nel giuramento con altri vertici dei paesi dell\u2019ONU.\n                                                     Lino Nicola Iacobellis\n03/06/18 ore 23,50\nPer contatti -Facebook lino Iacobellis", "created_time": "2018-06-04T12:22:36+0000"}, {"id": "747606955265173_2446581572034361", "message": "PRODI LO FACEVA MA NON ERA PAGATO DAI CITTADINI ITALIANI ERA UN PRIVATO CITTADINO\nRenzi: \u201cResto fuori qualche mese\u201d\nNuova vita tra conferenze (pagate)\ne viaggi, ma resta al Senato e nel Pd", "created_time": "2018-06-04T11:24:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2446538328705352", "message": "\u00e8 possibile far tacere fontana che ogni volta che apre bocca mezza italia rabbrividisce? questo \u00e8 un cavallo zoppo che vi portate dietro. attenzione. io voglio sentirlo parlare di disabilit\u00e0", "created_time": "2018-06-04T10:44:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2446511775374674", "message": "NON SOLO MA DOVRA' ESSERE CONCEPITA IN MODO PROPRIO E PROGRESSIVO LA GIUSTA DIMINUZIONE DEL CARICO FISCALE : Flat tax rinviata, Bagnai: \"Per le famiglie\npartir\u00e0 dal secondo anno, dal 2020\"", "created_time": "2018-06-04T10:16:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2446511375374714", "message": "Sarebbe il caso che inizi a fare un p\u00f2 il serio ed evitare le scenate di saluto a pugno chiuso durante un evento istituzionale. Se vuoi giocare a fare l'antagonista dimettiti ed iscriviti ad un centro sociale. Cos\u00ec in omaggio ai anche la tutina nera.", "created_time": "2018-06-04T10:16:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2446465675379284", "message": "200 MILIARDI DI PIONEER AVEVA GIA' VENDUTO RISPARMI ITALIANI AI FRANCESI INVECE CHE A POSTE ITALIANE : COME HO SCRITTO MOLTI MESI FA NON MI FIDO DI MUSTIER DENTRO UNICREDIT C'E' MEDIOBANCA E GENERALI CHE HA ASSET PER 500 MILIRDI : Unicredit, il Financial Times rilancia il flirt con Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale e il titolo della banca milanese vola in Borsa", "created_time": "2018-06-04T09:26:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2446462045379647", "message": "Financial Times Wolgang Munchau", "created_time": "2018-06-04T09:22:39+0000"}, {"id": "747606955265173_2444849245540927", "message": "Il racconto della giornata con le scuole nell'aula della Camera dei deputati.\n\nUn grazie a tutti i ragazzi che hanno lavorato al progretto \"Dalle aule parlamentari alle aule di scuola. Lezioni di Costituzione\".", "created_time": "2018-06-04T08:11:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2446391202053398", "message": "ciao sper\u00f2 che stai bene caro fico oh una proposta x fare pi\u00f9 soldi  tassare tutto quello che riguarda l'agricoltura  pagare 1euro al kilo x tutti i prodotti agricoli  ch\u00e9 vengono  d\u00e0. Altri stati  da fare pagare  sub\u00ecto prima di scaricare la merce  e fare pagare pure si conmercianti ch\u00e9 comprano la merce anche 1euro al kilo guarda come  non comprano pi\u00f9 merce da altre nazioni  e pure sulle auto  che vengono da paesi esteri una tassa da 5000'euro x macchina  ed cos\u00ec fai lavorare solo la Fiat  ed dare lavoro   essendo che  vengono tassati si dovebre  fermare ed dare pi\u00f9 fiducia al  popolo  se ci sono dei contratti  da rispetare  causa il danno fatto che li pagano chi se fatto  ricco sopra la pelle del popolo  sulle tasse da me proposte il pagamento di tutte la  merce  in entrata deve essere fatto subito  se non vogliono pagare le merce tutte indietro perch\u00e9 non abbiamo bisogno di tutto quello che entra  dai paesi esteri  perch\u00e9 Bruxelles non pu\u00f2 comandare il popolo italiano", "created_time": "2018-06-04T07:54:07+0000"}, {"id": "747606955265173_2446360105389841", "message": "Coerenza \u00e8 quando ci\u00f2 che dici, ci\u00f2 che fai, ci\u00f2 che pensi e ci\u00f2 che sei vengono tutti da un unico posto.Se ci fosse pi\u00f9 coerenza tra i fatti e le parole, ci sarebbe pi\u00f9 chiarezza e meno illusioni.\nCredere in qualcosa e non viverla, \u00e8 disonest\u00e0.\nL\u2019unico vero fallimento nella vita \u00e8 non agire in coerenza con i propri valori.", "created_time": "2018-06-04T07:22:39+0000"}, {"id": "747606955265173_2446276875398164", "message": "la lega subito al servizio di berlusconi cittadini m5s aiutatemi , non lasciatemi solo LA LEGA DI SALVINI VA SUBITO DENUNCIATA QUANDO AGISCE COME VECCHIA REPUBBLICA . VA INCALZATA A cambiare veramente a CONOSCERE ONESTA' E VALORE PUBBLICO come da contratto di governo\nAIUTATEMI, AIUTATEMI, CITTADINI M5S AIUTATEMI . LA LEGA NELLA SUA VERSIONE BERLUSCONIANA MALIGNA CERCA DI SFONDARE NEL GOVERNO DALLA PARTE DEL TESORO ( AL MISE NON POTREBBE C 'E' DI MAIO)\nSARMI ALLA GUIDA DI CDP E' FUNZIONALE AGLI INTERESSI DI BERLUSCONI , CON FINANZA UTILE AI DISEGNI DEL PREGIUDICATO PER LA CRISI DI MEDIASET E AZIONARIATO TELECOM SARMI BOIARDO DI STATO FINIANO , PENSIONE D'ORO TELECOM\nASSUNSE IL FRATELLO DI ALFANO A 200 MILA EURO ANNUI SENZA CONCORSO VENNE PERSINO CHIAMATO DALLA LEGA. PER LA MILANO SERRAVALLE NONOSTENTE ILLEGALITA PENSIONE E CUMULO DI 240 MILA EURO DENUNCIATA DAI CONSIGLIERI LOMBARDIA M5S", "created_time": "2018-06-04T05:37:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2445626575463194", "message": "quando di maio ritorna ad esprimere la politica di progresso ed onesta' del nostro m5s contro jobs act , contro vitalizi , per reddito e pensione di cittadinanza , per sviluppo e mezzogiorno , diviene consenso politico plateale , avvertito e diffuso e inarrestabile", "created_time": "2018-06-03T20:01:52+0000"}, {"id": "747606955265173_2445608362131682", "story": "Neri Odnamra Mario shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=220296385232622&id=100017567856909", "created_time": "2018-06-03T19:44:17+0000"}, {"id": "747606955265173_2445600135465838", "message": "SARMI BOIARDO DI STATO FINIANO MISSINO , CON PENSIONE D'ORO TELECOM E PERSINO SOGGETTO CHE HA ASSUNTO IL FRATELLO DI ALFANO CON 200 MILA EURO ANNUI E' FUNZIONALE A MEDIASET CITTADINI M5S AIUTATEMI E NON LASCIATEMI SOLO A SVENTARE DEPREDAZIONI DI STATO .\nLA LEGA PER DIFENDERE INTERESSI DI BERLUSCONI FORZA NEL SETTORE DI GOVERNO FAVOREVOLE IL TESORO ( allo sviluppoi presidiato da di maio \u00e8 difficile)\nUSARE LA FORZA FINANZIARIA DI CDP PER REGOLARE LE DIFFICOLTA' DI MEDIASET CON TELECOM E SUO DECLINO AUDIOVISIVO .\nIL TEMA E' SALVINI VUOLE ESSERE SOGGETTO POLITICO DI CAMBIAMENTO O CONTINUARE COME I 20 ANNI PRECEDENTI A FARE IL SERVITORE INTERESSATO DI BERLUSCONI PREGIUDICATO NELLA GIUSTIZIA E NELL'ATTIVITA' ECONOMICHE E PLATEALE CONFLITTO DI INTERESSI ? E' GIUSTO CHE LA PUBBLICA OPINIONE CONO0SCA LA REALTA", "created_time": "2018-06-03T19:37:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2445572095468642", "message": "amico cottarelli e' sempre stato un grande economista e i CITTADINI M5S LO RISPETTANO : DENUNCIA 31 MILIARDI DI COSTI ANNNUI DELLA BUROCRAZIA, I REDDITI DEGLI ITALIANI SIMILI A QUELLI DI 20 ANNI FA ( questo \u00e8 il prezzo del berlusconismo ) e 130 miliardi di evasione annua", "created_time": "2018-06-03T19:16:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2443584892334029", "message": "Come ha scritto un grande costituzionalista e pensatore contemporaneo, Peter H\u00e4berle, il testo della Costituzione non \u00e8 solo un testo giuridico, ma \u00e8 un testo culturale: perch\u00e9 \u00e8 lo specchio in cui continuiamo a rifletterci ogni giorno ed \u00e8 il fondamento della speranza di un popolo. Per questo coltivare, divulgare, dare concreta attuazione alle parole della nostra Carta \u00e8 molto importante. Ed \u00e8 quello che hanno fatto egregiamente gli studenti che hanno partecipato all'iniziativa \u00abDalle aule parlamentari alle aule di scuola. Lezioni di Costituzione\u00bb e che ieri insieme al Presidente del Senato Maria Elisabetta Alberti Casellati abbiamo premiato in occasione del 2 giugno alla Camera dei deputati.\n\n \u00c8 attraverso la partecipazione attiva di ciascuno alla vita civile e democratica che si pu\u00f2 contribuire a rendere migliore il nostro paese.\nQuesto il mio intervento in Aula.", "created_time": "2018-06-03T17:47:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2445396895486162", "message": "Tra la \u201cpacchia\" di molti immigrati e la \u201cCazzonagine\" di molti Italiani, preferisco la \u201cPacchia\" degli  immigrati.", "created_time": "2018-06-03T17:06:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2445351665490685", "message": "Credo che il sig.roberto fico dovrebbe vergognarsi per gli atteggiamenti di assoluto disprezzo ed indifferenza verso le Istituzioni della Repubblica che ( con questi segnali ) immeritatamente rappresenta ; l'inno nazionale con la mani in tasca e la giacca aperta e ciliegina sulla torta , alla parata del 2 giugno  saluta il popolo osannante col pugno chiuso ! segno della sx piu' becera e forcaiola . Ma dove si crede di essere questo cialtrone dalla dubbia educazione ?gli vorrei ricordare che non milita nel pd e nemmeno nel risorto partito comunista ! Mi piacerebbe che mi desse delle risposte.....", "created_time": "2018-06-03T16:31:32+0000"}, {"id": "747606955265173_2445291702163348", "message": "Finalmente abbiamo un nuovo Governo eletto dal popolo. Ci\u00f2 \u00e8 successo tra disoccupazione crescente, debito pubblico sempre pi\u00f9 in aumento, infortuni  e morti bianche sul lavoro, che procedono a ruota libera, la violenza sulle donne e le uccisioni senza adeguati deterrenti e protezioni, la violenza in aumento in ogni dove, fino a non essere sicuri di vivere in tranquillit\u00e0 neppure in casa propria, la povert\u00e0 dilagante, l\u2019ordine pubblico allo sbando, le cause penali e civili in tribunale in certi casi con sentenze truccate, paradossalmente vengono rivolte ai danni delle parti offese dal reato. \n\nCi sono stati anche udienze nei processi penali di riguardo che sono stati rinviati fino a raggiungere la prescrizione dei reati e lasciare impuniti i colpevoli, per ora ci sono pignoramenti sulle pensioni attuate con false giustificazioni e quindi come rapine legalizzate, le tasse che non vengono applicate indistintamente con l\u2019identica proporzione al reddito, E\u2019 da molti anni che viene fatto passare tutto questo scandalo come fosse tutto legale e regolare. Quando un Governo finge di non sapere che esistono le cause truccate in Tribunale fino a vedere applicare il codice penale al contrario, \u00e8 gi\u00e0 anche solo ed esclusivamente questa una forma di dittatura. \n(Vedi sul punto intitolato cronaca documentata qui: https://agimurad.wordpress.com/\n\nTutto questo si \u00e8 svolto fino a rubare parecchie dignit\u00e0 e reputazioni in maniera subdola e in certi casi perfino con animosit\u00e0, emarginando tanta povera gente che \u00e8 stata portata alla disperazione e spesso indotta come detto perfino al suicidio. Il valore della memoria come riparazione va oltre la ricostruzione dei fatti, costituisce un giudizio morale che squalifica eticamente i responsabili  dei tre Governi precedenti italiani. Intanto gli stessi politici incapaci ora hanno perso clamorosamente le elezioni elettorali e, malgrado tutto, hanno la spudoratezza di volere screditare chi ancora non ha governato la Nazione, ma ha solo vinto le elezioni. Anche questo dimostra la vera faccia di chi ci ha turlupinato per parecchi anni e di chi vuole gi\u00e0 mietere zizzania per riprendere le cariche politiche che erano riusciti sconsideratamente ad avere.  Queste nuove votazioni elettorali che il 4 marzo 2018 ha fatto decidere il popolo di volere urgentemente un cambiamento, non devono restare solo un ricordo della sofferenza, dei patimenti, delle privazioni di parte dell\u2019essenziale che necessita alla persona, ma devono restare anche una memoria di solidariet\u00e0. \n\nPer questo il valore della memoria collettiva va trasmessa alle nuove generazioni come forma di apprendimento. Ora  con i numerosi suicidi di cittadini portati alla disperazione, con gente divenuta ammalata, disabile o ha pagato con la vita, perch\u00e9 \u00e8 stata privata anche dei pi\u00f9 elementari mezzi di protezione dai infortuni o contagi di malattie sui posti di lavoro, non si deve solo ricordarsi del morti nei campi di concentramento avvenuti parecchi decenni or sono: le morti e le sofferenze che pi\u00f9 o meno distruggono la vita sono uguali per tutti. Non esistono le morti e i danni permanenti alla persona di serie A e di serie B! \n\nVoglia il cielo che resti  tutto scritto, perch\u00e9 questi nostri bambini piccoli di adesso sappiano un giorno tutto questo e cerchino di evitare che si ripeta questa forma di subdola dittatura, resti tutto scritto unitamente ai fiumi di indifferenze versi i drammi della gente compresa quella che ha subito continui sismi tellurici e mentre i politici elargivano ingenti capitali alle Banche da salvare, lasciavano i terremotati a patire tanto freddo invernale, perch\u00e9, non dimentichiamolo, in parte e per un certo aspetto, anche loro sono stati abbandonati a s\u00e9 stessi.", "created_time": "2018-06-03T15:51:11+0000"}, {"id": "747606955265173_2445207725505079", "message": "quando presentai piano industriale 2 anni o forse 3 anni fa a sindaco di napoli, a invitalia e presidente cnr e horizon 2020 metasettore dell'innnovazione della stessa qualita strategica di quello di grenoble in francia\nPERCHE' E UTILE UN MINISTERO PER IL SUD ? diritti civili e sociali che devono essere garantiti su tutto il territorio nazionale. Al Ministro per il Sud, \u00e8 di cominciare a concretizzare questa aspirazione\nOggi non ha pi\u00f9 senso parlare di Nord e Sud come di categorie contrapposte, bens\u00ec occorrerebbe pensare alle anime territoriali d\u2019Italia come a bacini di risorse eterogenei da valorizzare per un nuovo progetto condiviso di sviluppo. Il tutto in un contesto comunitario\n. Occorre rilanciare il dialogo tra universit\u00e0 e tessuto produttivo per fare dell\u2019innovazione tecnologica il fulcro del cambiamento veramente necessario. Sommessamente ricordo che molti miliardi del famoso Masterplan per il Sud non saranno spendibili se non terremo fede agli impegni assunti dall\u2019Italia di fronte alla Ue. Si tratta di circa 17,5 miliardi\nAldo Moro, aveva ben chiara la necessit\u00e0 di coinvolgere il Mezzogiorno nelle politiche industriali nazionali. Egli fu un meridionalista nei fatti, insomma, pi\u00f9 che nelle parole.", "created_time": "2018-06-03T14:46:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2445179658841219", "message": "Buon  lavoro Presidente!!", "created_time": "2018-06-03T14:24:20+0000"}, {"id": "747606955265173_2445115515514300", "message": "Che rispetti   la carica che ha, non lo trasmette nel  suo agire .", "created_time": "2018-06-03T13:36:44+0000"}, {"id": "747606955265173_2445114075514444", "message": "BARLETTA NERO NUDO AL SUPERMERCATO DOVE CI SONO I BIMBI", "created_time": "2018-06-03T13:36:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2445078248851360", "message": "Visto che lei hai una visione garantista le sembra giusta questa cosa? Mi auguro che ci sia una totale discontinuit\u00e0 con il suo predecessore, ma ho i miei dubbi...", "created_time": "2018-06-03T13:11:03+0000"}, {"id": "747606955265173_2445055792186939", "message": "Chi fa alleanze di Governo con la lega di Salvini dovrebbe vergognarsi a salutare con il pugno chiuso.", "created_time": "2018-06-03T12:52:46+0000"}, {"id": "747606955265173_2445012995524552", "message": "FERMIAMO SUBITO QUALSIASI IDEA SU SARMI A CDP EX FINIANO ( FASCISTI) EX TELECOM DA PENSIONI D'ORO EX POSTE BERLUSCONIANO EX SERRAVALLE .\nALLA GUIDA DI CDP ( BANCA PUBBLICA ITALIANA) UNA FIGURA DI GRANDE VALORE COME ZINGALES O LA REICHLIN PER UN SOGGETTO PUBBLICO DI INVESTIMENTI PER PICCOLA E MEDIA IMPRESA OLTRE AL RUOLO DI FINANZA PER ENTI LOCALI E OPERE E POSIZIONI STRATEGICHE", "created_time": "2018-06-03T12:16:21+0000"}, {"id": "747606955265173_2444948695530982", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/244323742969747/", "created_time": "2018-06-03T11:21:24+0000"}, {"id": "747606955265173_2444938445532007", "message": "Nel giro di qualche ora avevamo  assistito alla morte della democrazia. La Troika maledetta aveva cercato e trovato il pelo nell'uovo per non far nascere il primo governo della Terza Repubblica. Dovevamo perci\u00f2 essere in piazza Bocca della verit\u00e0 in Roma, in soccorso a Di Maio ed al primo governo della Terza Repubblica bloccato sul fil di lana. Grazie ad una felice intuizione ed iniziativa di Di Maio, per un ultimo tentativo in extremis di salvare la situazione, siamo stati, invece, a festeggiare il primo governo a 5 stelle. Meravigliosa ed indimenticabile serata, con emozionanti interventi dei nostri guerrieri. Con la Piazza mai vista cos\u00ec gremita.. .. e cos\u00ec ognuno di noi, presenti o collegati nelle dirette Facebook, potr\u00e0 dire un domani.... C'ero anch'io.... A proposito.... qualcuno ha visto per caso Mediaset, Rai e giornalai vari?", "created_time": "2018-06-03T11:11:18+0000"}, {"id": "747606955265173_2444907748868410", "message": "Carissimo Sig. Fico \u00e8  ora che si impari un po a togliere le usanze  di sinistra  quando c'\u00e8   l'Inno specialmente la mano sul cuore qualche volta c'\u00e8  l'ha appoggi  e si impari a togliere le mani dalle tasche       distinti saluti", "created_time": "2018-06-03T10:46:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2444761215549730", "message": "Una grande emozione festeggiare insieme a tutti voi la Festa della Repubblica, una Repubblica che si deve fondare sui beni comuni, il dialogo, la cooperazione, la pace. Ne ho parlato in questa intervista al Tg2. Colgo l'occasione anche fare i migliori auguri di buon lavoro al Presidente del Consiglio Giuseppe Conte, so che sapr\u00e0 affrontare bene questo difficile compito.", "created_time": "2018-06-03T10:37:20+0000"}, {"id": "747606955265173_2444824925543359", "message": "Buon lavoro al nuovo governo", "created_time": "2018-06-03T09:35:12+0000"}, {"id": "747606955265173_2444808968878288", "message": "Buongiorno spero tanto che durante la legislatura ..lei impari come si tengono le mani alle cerimonie ufficiali............magari non in tasca e magari neanche a pugno chiuso..........", "created_time": "2018-06-03T09:19:34+0000"}, {"id": "747606955265173_2444723955553456", "message": "Oggi \u00e8 il 24 Maggio, ricordiamo il sacrificio degli Eroi del Piave.\n\nAscoltate e guardate questo video, condividetelo. Parlate del Piave ai vostri figli, ditegli che il nostro \u00e8 un popolo anche di combattenti e di Eroi.\n\nSiamo italiani, e non ci arrenderemo.", "created_time": "2018-06-03T07:43:50+0000"}, {"id": "747606955265173_2444719408887244", "message": "Il pugno chiuso alla festa della Repubblica, se lo poteva risparmiare!!! I 5 Stelle vanno ripuliti dai comunisti!", "created_time": "2018-06-03T07:38:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2444691968889988", "message": "Buffoni", "created_time": "2018-06-03T07:08:36+0000"}, {"id": "747606955265173_2444691435556708", "message": "Vogliamo la sovranit\u00e0 nazionale.........tricolore italico ....e leggi che mettano in atto la lesa maest\u00e0", "created_time": "2018-06-03T07:08:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2444685515557300", "message": "Forse hai sbagliato paese te", "created_time": "2018-06-03T07:01:33+0000"}, {"id": "747606955265173_2444685182224000", "message": "Viva l Italia ...viva la bandiera ...viva gli antenati ..e tu vattene a fanculo", "created_time": "2018-06-03T07:01:16+0000"}, {"id": "747606955265173_2444684402224078", "message": "La ruota gira non \u00e8 che adesso sei l\u00ec e poi ti va sempre bene ......non rompere i coglioni tu e i comunisti", "created_time": "2018-06-03T07:00:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2444683398890845", "message": "Troverai pane per i tuoi denti ....fai schifo te e chi come te", "created_time": "2018-06-03T06:59:14+0000"}, {"id": "747606955265173_2444682748890910", "message": "Abbiamo votato un governo italiano ....non di merde comuniste anti italiani", "created_time": "2018-06-03T06:58:30+0000"}, {"id": "747606955265173_2444682195557632", "message": "Viva l Italia ..la bandiera e la razza ...se non sei italiano vattene", "created_time": "2018-06-03T06:57:55+0000"}, {"id": "747606955265173_2444681642224354", "message": "ATTENZIONE la Flat Tax \u00e8 un regalo esagerato ai ricchi che pagherebbero molto meno tasse rispetto a quelle attuali.\nInfatti chi ha un reddito di 30mila euro godr\u00e0 di uno sconto fiscale di 1.662 euro l\u2019anno; chi ha un reddito di 40mila euro, potr\u00e0 beneficiare, in media, di uno sconto di 3.457 euro l\u2019anno, che salgono a 6.062 euro per chi ha un reddito di 75mila euro, e chi dichiara 100mila euro pagherebbe, in media, 17.436 euro in meno.\nUn risparmio non da poco che per\u00f2 non convince, visto che dalle simulazioni emerge come i vantaggi in termini di risparmi per la classe media sarebbero decisamente modesti soprattutto se paragonati ai risparmi di cui godrebbe, invece, la classe medio-alta.\nQuindi la Flat Tax avvantaggerebbe i redditieri e le Banche. Non dimentichiamo le critiche a Renzi.\nQuesta sciagurata riforma NON SA DA FARE E\u2019 UN\u2019INGIUSTIZIA SOCIALE.", "created_time": "2018-06-03T06:57:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2444672448891940", "message": "Spero che non cominci a fare come la Boldrini", "created_time": "2018-06-03T06:46:09+0000"}, {"id": "747606955265173_2444214798937705", "message": "\u00c8 come passare dal PCI di Gramsci al PD di Renzi nell'arco di pochi mesi...", "created_time": "2018-06-02T23:54:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2444122798946905", "message": "Hai imparato a comporti da presidente", "created_time": "2018-06-02T22:16:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2444070055618846", "message": "Ma \u00e8 vero che importa tessuti  dall estero? Spero di no.", "created_time": "2018-06-02T21:27:13+0000"}, {"id": "747606955265173_2444024678956717", "message": "Il Signore a dx di Roberto Fico non lo vedo sereno, anche quello a sx e preoccupato! Perch\u00e9?", "created_time": "2018-06-02T20:41:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2443961425629709", "message": "Sentitamente si ringrazia (ironico, non si sa mai qualcuno non capisse) il M5S per aver permesso a Matteo Salvini di fare il ministro dell'Interno per poter dire:\n\n\"Per i clandestini \u00e8 finita la pacchia. Le ong? No a vicescafisti nei porti\"\n\nMi chiedo se lei adesso riuscir\u00e0 a dormire sereno...", "created_time": "2018-06-02T19:42:05+0000"}, {"id": "747606955265173_2443730342319484", "message": "Buona Festa della Repubblica a tutti.\nQuesto il video del mio intervento in piazza Montecitorio:", "created_time": "2018-06-02T19:10:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2443817208977464", "message": "Eviterei i pugni alzati presidente, lei ora \u00e8 una carica \"organo di garanzia al di sopra delle parti\".\nDavvero fastidioso il suo gesto.", "created_time": "2018-06-02T17:34:54+0000"}, {"id": "747606955265173_2443763878982797", "message": "Quando i ragazzi siedono a Montecitorio \u00e8 sempre una grande emozione. Lo \u00e8 stata, oggi, ospitare la manifestazione \"Dalle aule parlamentari alle aule di scuola. Lezioni di Costituzione\" con centinaia di ragazzi qui alla Camera dei deputati.\n\nQuesta \u00e8 casa di tutti voi!", "created_time": "2018-06-02T17:31:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2443782152314303", "message": "Non importa se il mio post precedente non sar\u00e0 pubblicato. A me  interessa che Fico lo legga", "created_time": "2018-06-02T17:05:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2443779345647917", "message": "Vorrei ricordare al presidente della Camera dei  deputati che il suo ruolo presuppone :essere super partes, rispettare l'inno nazionale, usare il saluto a pugno chiuso in altri contesti.\nUn po' di umilt\u00e0  gli farebbe solo che bene", "created_time": "2018-06-02T17:03:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2443742648984920", "message": "A Tutti Ministri del Movimento 5 Stelle e della Lega :\nNoi del web facebook\nsiamo stati bravi ad appoggiarvi a sostenervi, a caricarvi a convincervi di non abbandonare il paese a coloro che l'avrebbeto sbancato. Adesso tocca a voi dimostrarci quanto valete in campo.\nIn alto i cuori e le stelle che brillino                \ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f\ud83c\udf1f", "created_time": "2018-06-02T16:44:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2443618868997298", "message": "Buona Festa della Repubblica a tutti!\n\n\u00c8 una bellissima giornata, la giornata in cui ricordiamo i valori che ci tengono uniti. I valori della Repubblica si realizzano quando si tutelano i beni comuni, a partire dall'acqua; quando la voce del popolo espressa tramite i referendum viene rispettata; quando si difendono la scuola pubblica e la sanit\u00e0 pubblica; quando facciamo tutto il necessario perch\u00e9 nessuno venga lasciato indietro; quando difendiamo i diritti fondamentali e la libert\u00e0 di ciascuno di noi. Quando si cerca verit\u00e0 per Giulio Regeni.\n\nImpegniamoci a preservare e a promuovere ogni giorno i valori della nostra democrazia. \nCostruiamo il futuro partendo dalla nostra meravigliosa Repubblica. \n\nAncora una volta, buon 2 giugno, di cuore, a tutti voi.", "created_time": "2018-06-02T15:49:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2443603035665548", "message": "SCACCO AL RE?-------------ERA.......DI MAIOOO.............", "created_time": "2018-06-02T15:17:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2443598265666025", "message": "Stamattina a Piazza Venezia sono stata io ad urlarti: \nfico ma quanto sei fico!!! \nQuanti applausi dopo!!! \nTutti lo pensano!!", "created_time": "2018-06-02T15:14:29+0000"}, {"id": "747606955265173_2443476752344843", "message": "ARISTOCRAZIA FINANZIARIA. \nG\u00fcnther Oettinger \u00e8 un esponente del Partito Popolare Europeo. Dal 1\u00ba gennaio 2017 Commissario europeo per il bilancio e le risorse umane nella Commissione Juncker. Ed \u00e8 anche il politico tedesco che, in un momento di verit\u00e0 incontestabile, ha dichiarato: \"I mercati insegneranno agli italiani a votare nella maniera giusta.\" Dopodich\u00e8, viste le ricollocazioni e sentite le dichiarazioni, posso affermare, senza tema di smentita, che praticamente a rivinto l'antidemocratica aristocrazia finanziaria. Pertanto ai governi Monti-Letta-Renzi-Gentiloni va aggiunto il governo Conte. \nSalvis iuribus \nMauro Adriani", "created_time": "2018-06-02T13:41:41+0000"}, {"id": "747606955265173_2443403319018853", "message": "eccellente video di di maio , il miglior insediamento da ministro della repubblica : rivedremo il jobs act \n\nVIDEO \u2013 DI MAIO : \u201cRIVEDERE JOBS ACT.", "created_time": "2018-06-02T12:42:55+0000"}, {"id": "747606955265173_2443395909019594", "message": "mi raccomando adesso pensate anche ai liberi professionisti che sono alla frutta. Tutele su stipendi e tariffe minime. Basta sfruttamento !", "created_time": "2018-06-02T12:36:12+0000"}, {"id": "747606955265173_2443337559025429", "message": "QUESTA E' LA POLITICA DEL GOVERNO CON M5S IN EUROPA :\nterreni di incontro fra Roma e Parigi sono molti: la denuncia dell\u2019enorme surplus commerciale tedesco, la riforma del diritto di asilo, la durissima trattativa che inizia solo ora sul prossimo bilancio europeo che deve fare a meno dei fondi britannici. Il primo obiettivo della maggioranza giallo-verde sar\u00e0 probabilmente l\u2019introduzione di un sussidio di disoccupazione europeo. Per l\u2019Italia significherebbe contare su quasi quindici miliardi di fondi comuni.", "created_time": "2018-06-02T11:43:24+0000"}, {"id": "747606955265173_2443272269031958", "message": "CALABRIA.\nEcco una mia proposta per far lavorare circa n.ro 7/8.000 ex percettori di mobilit\u00e0 in deroga calabresi.\n\nSto immaginando un grande ente regionale calabrese \u201cin house\u201d (assolutamente NON uno dei soliti \"carrozzoni\"...) che nei pi\u00f9 disparati campi e competenze dei lavoratori interessati (operai ed impiegati) (servizi, costruzioni, manutenzioni, pulizie, ecc.) - in modo snello, veloce e ben organizzato (a mo' di impresa privata per snellezza e produttivit\u00e0) - facesse lavorare circa n.ro 7/8.000 ex percettori mbd calabresi (N.B.: Questo numero di lavoratori non \u00e8 casuale, ma \u00e8 la stima ad oggi dei disoccupati ex percettori mbd calabresi, tenuto conto anche del fatto che - per esempio - su 6.700 tirocini banditi nel 2017, i tirocinanti effettivi sono stati appena 3.850...) nelle scuole, nei Comuni, nelle Province, negli altri enti, sia negli uffici che all'esterno, cio\u00e8 all'interno dei paesi e delle citt\u00e0 (pulizia paesi e citt\u00e0, lavori edili, restauri, ripristini, taglio erba, disbrigo pratiche e servizi pi\u00f9 disparati per i cittadini, progettazioni, ecc.)... QUESTO ENTE REGIONALE CALABRESE POTREBBE ESSERE CHIAMATO, PER ESEMPIO, \"RDC - RINASCITA DELLA CALABRIA\" oppure \"CCR - CALABRIA CHE RINASCE\", o altro nome... Cosa ne pensate!?\n\nMOTIVAZIONI DELLA FORMA TECNICA SUGGERITA PER ATTUARE L\u2019IDEA \nP.S.: Sto immaginando questa forma tecnica unica regionale in quanto ritengo che far costituire tante piccole cooperative sia troppo dispendioso...burocratico...lento...rischioso per i singoli presidenti e soci...sicuramente in gran parte pure protestati e \"cattivi pagatori\"...in Cai...ecc., problema tasse da pagare...contributi Inps ed Inail...spese amministrative...bilanci da depositare ogni anno...Durc periodici....insomma n.ro 7/8.000 poveri disgraziati non possono sobbarcarsi spese ed oneri ulteriori...senza soldi e pure senza certezze! Devono solo poter lavorare, ciascuno per le proprie capacit\u00e0 e competenze, ed esser pagati il giusto e puntualmente, per servizi che presteranno e lavori che eseguiranno, utili per l'intera collettivit\u00e0.\n\nDESCRIZIONE FORMA TECNICA SUGGERITA E SUA ATTIVITA\u2019 \nQuesto grande ente regionale calabrese \u201cin house\u201d, da costituire e finanziare coi fondi europei (fondi che non mancano, almeno fino al 2020, basta saperli impegnare, progettare, giustificare, insomma ci vuole la volont\u00e0 politica e l\u2019impegno concreto e non a parole, impegno magari appoggiato fortemente dai Sindacati, cosa che auspico fortemente, ma anche con eventuali fondi regionali), denominato - come accennavo sopra - \"CCR - CALABRIA CHE RINASCE\" (o \"RDC - RINASCITA DELLA CALABRIA\", o altro nome...), per farmi capire anc\u00f2ra meglio, sarebbe una specie di Agenzia per l\u2019occupazione, declinata in vari centri a livello degli enti locali (Comuni e Province; ricordo a me stesso ed a tutti che il numero esatto dei comuni calabresi - somma delle cinque province - \u00e8 di 404): essa dovrebbe assumere direttamente i suddetti n.ro 7/8.000 ex percettori mbd (e, in mancanza, lavoratori precari e disoccupati), con apposite graduatorie se le domande di detti ex percettori mbd dovessero, invece, essere superiori a detto numero, impiegandoli nei molti lavori ad alta intensit\u00e0 di lavoro - anche qualificato - di cui i vari enti locali, scuole, amministrazioni, enti, ecc., hanno bisogno. Tra questi sarebbero sicuramente da annoverare interventi per il riassetto idrogeologico del territorio (frane, regimazione acque...), ma anche quelli inerenti la ristrutturazione nel campo dell\u2019edilizia scolastica, o della tutela dei beni culturali, spesso abbandonati in modo delittuoso, supporti ed aiuti al turismo, e tantissimi altri ancora: amministrazione, progettazione, sorveglianza, accompagnamento disabili, affiancamento alunni con handicap, ecc.\n\nSTIMA COSTI ANNUALI \nPer quanto concerne la stima dei costi, il suddetto ente regionale calabrese \u201cin house\u201d dovrebbe offrire un salario/stipendio di almeno 600 euro mensili (20 gg. al mese a 4 ore al giorno, oppure 16 gg. al mese a 5 ore al giorno: in totale sarebbero sempre 80 ore mensili, retribuite ad euro 7,50 cadauna) e versare a parte il costo dei contributi ed oneri sociali (Inps) ed assicurativi (Inail): in ipotesi - per semplificare - 400 euro mensili; pertanto, totale mensile speso per ciascun lavoratore euro 1.000: annuali, quindi, totali euro 12 mila. Ipotizzando totali n.ro 8.000 occupati, il totale generale annuo speso verrebbe euro 96 milioni (cio\u00e8 8 milioni di euro al mese). Questa cifra non sarebbe, per\u00f2, un costo \u201cmorto\u201d, una spesa inutile, per almeno tre motivi:\n1) i servizi offerti negli enti pubblici ed alla cittadinanza ed i lavori eseguiti per la collettivit\u00e0 hanno, oltre ad un grande valore sociale (sia per i poveri e bisognosi e sia per la cittadinanza tutta, visto che i Comuni sono sempre carenti di organico a causa del blocco delle assunzioni), un loro indubbio valore economico (lavori e servizi che, se seguiti e diretti con spirito imprenditoriale, supera, e di parecchio, il semplice importo speso);\n2) detta spesa creerebbe, come \u00e8 ovvio, ricchezza (sia per i diretti interessati - i lavoratori impiegati - e sia per l\u2019intera economia calabrese): questo denaro, questa ricchezza, andrebbe nelle tasche di 8.000 cittadini altrimenti disoccupati, quindi 8.000 famiglie, intervenendo direttamente a favore della loro capacit\u00e0 di spesa e dunque alleviando quel deficit di domanda che \u00e8 il grande freno alla ripresa dalla crisi economica (in atto, ormai, dal lontano 2007);\n3) inoltre, molte imprese private sarebbero felici di partecipare ai costi, facendo lavorare al loro interno una parte di detti lavoratori, a fronte del pagamento di una parte dello stipendio da parte del suddetto ente regionale calabrese \u201cin house\u201d, e ci\u00f2 - cos\u00ec - contribuirebbe a diminuire la suddetta spesa annua, stimata, di euro 96 milioni (ripeto, per totali n.ro 8.000 ex percettori mbd).\n\nP.S.:\nAl posto della costituzione di un grande ente regionale calabrese \u201cin house\u201d, visto che ormai \u00e8 stata, finalmente, approntata la BANCA DATI PERCETTORI, ANDREBBE BENE ANCHE CHE LA REGIONE CALABRIA, O IL MINISTERO, ATTINGESSERO DA DETTO ELENCO DI EX PERCETTORI (CHE, DI FATTO, E' UN BACINO...), PER LA SCELTA DEGLI EX PERCETTORI DA MANDARE A LAVORARE, PER COME DESCRITTO IN QUESTO PROGETTO (da migliorare e perfezionare...), OVVIAMENTE METTENDO DELLE REGOLE PER LE GRADUATORIE DELLE PERSONE DA AVVIARE AL LAVORO, IN CASO DI NUMERO DEGLI EX PERCETTORI DISOCCUPATI SUPERIORE AI POSTI CREATI.\n\nMontalto Uffugo (CS), 25 maggio 2018.\nSalvatore Bruno Bossio  [Presidente del Comitato \u201cCO.L.MO.DER. CALABRIA\u201d, Comitato dei Lavoratori (ormai ex percettori di mobilit\u00e0 in deroga) della regione Calabria]", "created_time": "2018-06-02T10:32:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2443230285702823", "message": "Scopo della Lega \u00e8 l'autonomia, art. 116 della Costituzione e il referendum sull'autonomia della Lombardia e del Veneto. State cascando in pieno.  Sono un docente di Filosofia (del Sud). E'  possibile che non ve ne accorgiate?", "created_time": "2018-06-02T09:47:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2443190245706827", "message": "Un caro saluto, Congratulazioni e Buon Lavoro.", "created_time": "2018-06-02T08:58:41+0000"}, {"id": "747606955265173_2443157849043400", "message": "perche non canti l'inno nazionale?", "created_time": "2018-06-02T08:20:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2443126702379848", "message": "dopo il voto del popolo di democrazia ora \u00e8 il momento delle politiche\nCARI CITTADINI M5S STELLE , VI HO SEMPRE SCRITTO TUTTA la nostra realta' anche quando era difficile e credo sia giusto continuare a farlo per darci forza reale e fondamenta solide -la lega arriva al 28,5 % e tallona il nostro m5s . forza italia cala e pd recupera millesimi\ncari cittadini m5s , tutto ha inizio ora , tutto si deve ancora progettare e realizzare. la lega ha un consenso crescente perche' parla al contingente e alle problematiche che si presentano casualmente di volta in volta solo come parola d'ordine, prende subito la pancia con una voce grossa di potere , gli sbarchi, i clandestini, la leggittima difesa, la casa agli italiani etc etc sta a noi costruire il cambiamento in cui queste problematiche vengono superate e non solo represse. quale \u00e8 e la risposta per contenere questo virus di repressione ma privo di soluzione ? la risposta per il Paese che solo il m5s puo' esprimere \u00e8 la progettualita' diffusa e di interesse generale e di alto livello stistemico e di qualita' esistenziale a cui queste paure sociali non possono accedere perch\u00e8 contenute in una soluzione politica complessiva", "created_time": "2018-06-02T07:41:51+0000"}, {"id": "747606955265173_2442658722426646", "message": "Auguri a questo governo mi fa sentimento vedo umilta anche negli abbracci tra l'oro la politica \u00e8 tornata ad esprimere il senso di condivisione tra persone, siamo umani e ci differenziamo per le emozioni, il senso di appartenenza, l'aiuto del prossimo e il fare qualcosa per aiutare il prossimo questo governo mi fa sentimento, sono sicura che si lavorera per il popolo e la collettivit\u00e0", "created_time": "2018-06-01T23:21:44+0000"}, {"id": "747606955265173_2442420319117153", "message": "Grande rob\u00e8 \nRicordati la pacca sulla spalla a frattamaggiore\nEra con il cuore.", "created_time": "2018-06-01T19:30:49+0000"}, {"id": "747606955265173_2442292052463313", "message": "Domani nessuna distrazione", "created_time": "2018-06-01T17:36:47+0000"}, {"id": "747606955265173_2442277459131439", "story": "Sandra Ferrari shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/243993696336085/", "created_time": "2018-06-01T17:25:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2442225992469919", "message": "https://it.blastingnews.com/opinioni/2018/05/flat-tax-e-reddito-di-cittadinanza-probabili-provvedimenti-del-governo-conte-002609679.html", "created_time": "2018-06-01T16:42:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2442172659141919", "message": "Buona serata buona fortuna ciao Amico mio", "created_time": "2018-06-01T15:54:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2442038399155345", "message": "LE RADICI STORICHE DI TRE GOVERNI INCAPACI E OLTRE\u2026\n\nMeno male che gli incapaci che ancora gridano \u201cPERICOLOSI\u201d a chi non ha ancora governato, sono stati democraticamente cacciati dal popolo con le elezioni. Costoro ancora credono che gli italiani loro connazionali,  sono talmente ottenebrati da non ricordare neppure che negli ultimi governi precedenti fino ad ora abbiamo avuto degli emeriti incapaci al Governo. Le radici del carattere antidemocratico della tradizione politica italiana affondano in una struttura economica caratterizzata dalla concentrazione in poche mani dei beni produttivi, fondando in questo sporco modo un regime di molteplici emarginazioni, disoccupazioni, povert\u00e0 dilaganti, alle quali si aggiungono gli elementi di una cultura di aperta avversione contro tutto ci\u00f2 che appartiene alla propria nazione o etnia, che a sua volta \u00e8 anche l\u2019espressione pi\u00f9 profonda di un creato sistema di relazioni sociali sempre pi\u00f9 controverse, violente e disumane. \n\nGli ultimi governi italiani, a poco a poco si sono trasformati brutalmente in uno strumento colmo di cecit\u00e0 morale e garantendo la persistenza dell\u2019esclusione e dell\u2019ingiustizia a carico di una infinit\u00e0 di cittadini italiani. Oggi abbiamo capito tutti da che razza di gente eravamo governati! Speriamo tanto che ora col nuovo Governo, in favore del bene comune, anche il grillo parlante della moralit\u00e0 si risveglier\u00e0 (n.b. non vi \u00e8 nessuna ambigua allusione ai noti cognomi). \n\nCome abbiamo visto \u00e8 continuata una politica paragonabile al tempo dei nostri avi, facendoci abbandonare alle rinunce di troppe necessit\u00e0 ed alla filosofia del Cristianesimo, quella religione che conosciamo bene (fai come dico io, ma non fare come faccio io) e che per il Carducci esorta l\u2019uomo alla rinuncia fanatica dell\u2019essere. Anche personalmente ho dovuto e ancora devo continuamente subire i ladri di sottobosco, di nascosto, occultamente protetti da una giustizia torbida fino all\u2019inverosimile. Per questo ogni mese mi viene RAPINATA una parte della pensione, facendola passare come fosse una regolare azione legale (essa \u00e8 stata programmata con continui pignoramenti mensili). \n\nAnche se la Suprema Corte di Cassazione mi ha dato ragione tutto lo schifo della rapina continua come se niente fosse e chi \u00e8 stato informato del fatto finge di non sapere. Una vergogna ancora maggiore se si considera che ci\u00f2 \u00e8 accaduto con l\u2019aggravante di avere ricevuto percosse da tre uomini in strada, sia io che una donna ammalata e disabile, che assisto in qualit\u00e0 di infermiere volontario. Vedere applicare la Legge al contrario \u00e8 tremendo da dovere subire quanto da dover patire senza soluzione di continuit\u00e0.", "created_time": "2018-06-01T14:28:38+0000"}, {"id": "747606955265173_2442030099156175", "message": "A tutti quelli che, sul nuovo Governo , invitano a non fasciarsi la testa prima che si  sia rotta, vorrei dire che , nel mio caso, non me la sto\u2019 fasciando per la paura del futuro ma me la sto fasciando per le certezze del Passato.\n\nSappiamo gia\u2019 chi e\u2019 Salvini\u2026\u2026.. Sappiamo gia\u2019 chi e\u2019 Fontana\u2026\u2026\u2026 Sappiamo gia\u2019 cosa e\u2019 la Lega ( con o senza Nord) ..Sappiamo gia\u2019 chi sia Berlusconi, Meloni, Adinolfi, F.N. ,Casa Pound  , Sentinelle in piedi\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026....\nSappiamo gia !!!!!!!!!!!!", "created_time": "2018-06-01T14:21:20+0000"}, {"id": "747606955265173_2441976255828226", "story": "Massimo Calabrese added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-06-01T13:36:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2441974822495036", "story": "Massimo Calabrese added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-06-01T13:35:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2441958372496681", "message": "TOCCATE ANCHE SOLO PER ERRORE LA LEGGE SULLE UNIONI CIVILI E NON SOLO PERDERETE IL MIO VOTO, QUELLO DEI MIEI AMICI E DELLA MIA FAMIGLIA MA SAR\u00c0 GUERRA. HO CREDUTO IN VOI DALL'INIZIO. ATTENTI A QUELLO CHE FATE.", "created_time": "2018-06-01T13:23:07+0000"}, {"id": "747606955265173_2441770639182121", "message": "Un caloroso augurio di buon lavoro al Presidente del Consiglio Giuseppe Conte che ho ricevuto questa mattina a Montecitorio.", "created_time": "2018-06-01T11:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2441786595847192", "message": "Unico dei 5 stelle che meriti un grazie ... serio mai fuori dalle righe verbalmente ... mi piace ... sempre meglio di quell\u2019ignorante falso e incompetentemente di  di maio(nese)", "created_time": "2018-06-01T10:57:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2441766039182581", "message": "Grazie Roberto !!!!!", "created_time": "2018-06-01T10:35:38+0000"}, {"id": "747606955265173_2441758662516652", "message": "\u201cSCACCO MATTO AL RE!!!\u201d CHI LO HA DATO?!!! HA IL MERITO DI AVER SALVATO IL MAGICO \u2013 E PER LA PRIMA VOLTA NELLA STORIA ITALIANA - VICENDEVOLMENTE CONTROLLATO - GOVERNO DEI MIRACOLI - FACENDOLO RINASCERE \u2013 QUASI A CARTE PERSE IN QUATTRO GIORNI!!! \u2013 ANALISI E SUPPOSIZIONI DI UN \u201c GIOCO D'AZZARDO!!!\u201d CHE PROBABILMENTE AI PIU' E' SFUGGITO?!!!\nDopo una estenuante campagna elettorale, dove i pi\u00f9 non hanno risparmiato ai concorrenti delle fazioni avverse, improperi, e miserabili espressioni, di tutti i generi, che andavano oltre il buon gusto e la oramai scomparsa Educazione e Civilt\u00e0, non che l' inutile imbecillit\u00e0! A conclusione di tanto tempo e immane, intelligente lavoro, qualche giorno fa, dopo un faticoso confronto dei due Lider rappresentativi degli schieramenti nazionali, volto ad assegnare civilmente il ruolo ai propri membri, che paritari avrebbero dovuto formare, con loro il Governo, in quanto avendo raccolto entrambi un ingente numero di voti, ma nessuno dei due, tanti da essere sufficienti, per poter formare individualmente un governo. Cos\u00ec il Presidente Luigi Di Maio, per il Movimento Cinque stelle e il Presidente Matteo Salvini per la Lega Nord, erano giunti a formare la loro spettante, civile squadra di governo. Dopo il voto era nato, come da me ambito e previsto nei precedenti articoli, pur non facendo parte dei due schieramenti, il primo atipico eccellente governo \u201cUovo di Colombo\u201d della storia italiana, cosi eccezionale da doverlo suggerire alle altre nazioni!!! Fra gli ormai inutili molti commenti, il Presidente designato, in quanto sostitutivo dei due Lider, il Professor Giuseppe Conte si recava dal Capo dello Stato, il Presidente Sergio Mattarella, per porgergli la definitiva squadra di governo, perch\u00e9 la esaminasse e desse il suo benestare . Ma al dato supremo giudizio, fra i ministri, non era gradito il nome del Professor Paolo Savona, qualcuno dice anche quello di Salvini, non per suo il lustre curricula, ma per alcune espressioni, di analisi tecniche , nei confronti dell'Europa che l'illustre stimato in merito docente, in un suo testo scientifico aveva voluto rimarcarne, l'iniquit\u00e0 che, a suo giudizio, la Comunita Europea aveva riservato ingiustamente alla Nazione Italiana. Il Presidente Giuseppe Conte, consapevole del fatto che tale diniego non sarebbe stato gradito ai due Lider  Di Maio e Salvini, inesorabilmente, rassegno le sue dimissioni. Furono Turbini, Saette,  comunicati di moltissimi e conseguentemente del Professor Savona e intenzioni di \u201cinpeachment, meglio portare a giudizio\u201d da parte di Lugi Di Maio nei confronti del Presidente, ma non altretanto da parte del focoso Matteo Salvini, forse fermato dal Cavaliere, Silvio Berlusconi: \u201cChe Sempre Allerta Sta Come Gli Esploratori!!!\u201d Mentre il Presidente Mattarella \u201cmolto previdente\u201d,aveva da tempo approntata una squadra di Governo Tecnico capeggiata da Carlo Cottarelli. Oramai era scontato che questa fosse la conclusione , quando improvvisamente Di Maio ha rivelato, furbescamente, al Presidente Mattarella di riconoscergli il fatto di essere dalla parte della ragione e che quindi avrebbe voluto rivedere  la squadra di salvataggio del Governo politico, spostando il Professor Savona, al quale io attribuisco, LA GRANDE MOSSA DI \u201cSCACCO AL RE\u201d !!! (anche perch\u00e8 solo lui poteva sapere chi \u201cUsare\u201d per salvare \u201ccapra, cavoli e late\u201d, rafforzando cos\u00ec la sua posizione, e rientrare a far parte del grande evento, lo suppongo anche perch\u00e9 questa elezione sarebbe  stata a carte perse, anche per la sua eta avanzata, che sia lui che abbia suggerito a Luigi Di Maio di riproporre al Presidente Mattarella lo stesso Governo, con al suo posto, il suo amico eccellente, Professor Carlo Cottarelli, illustre e specifico, che condivide in assoluto del Professor Savona, e quindi, lui Ministro all'Economia, raddoppiando e rafforzando cos\u00ec strategicamente il suo incarico, che di meglio non poteva capitargli!!! Se la geniale e pi\u00f9 che strategica, determinante idea non \u00e8 partita dal Professor Savona o altri, ma tutto questo ha contribuito definitivamente, col nome del suo ineccepibile sostituto, a salvare il governo eletto, rispondendo ad un lampo di genio di Di Maio, a parer mio, \u00e8 non ho dubbi a voler considerare Luigi Di Maio, che invito a darmene chiarimenti in merito, uno Stratega volpino, come ho sempre pensato che fosse, che mi ricorda, in molto buono, Giulio Andreotti!!! Pronto a ricredermi se motivato, con dati di fatto certi!!!Vorrei rammentare a qualcuno, che bene ben sa, che in molti individui i titoli sono soventemente \u201coggetto di scambio\u201d quindi un' opzione, uno per quasi tutti gli innumerevoli Geni, Benedetto Croce!!!\u201dUn Bel Tacer Non Fu Mai Scritto\u201d Ettore De Gasparin De Saint Pierre De Orange(1400)Presidente del Movimento Culturale \u201cMaya De Jana\u201d e politic\u201d Sardygna Rejna\u201d Politico", "created_time": "2018-06-01T10:26:49+0000"}, {"id": "747606955265173_2441668809192304", "message": "Congratulazioni. Mi raccomando, create lavoro e sviluppo!", "created_time": "2018-06-01T08:52:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2441199355905916", "message": "GRAZIE INFINITE!", "created_time": "2018-06-01T00:14:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2441124842580034", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/243688883033233/", "created_time": "2018-05-31T22:56:56+0000"}, {"id": "747606955265173_2440976825928169", "message": "Il nostro grande Luigi Di Maio ha fatto un capolavoro politico.... ha restituito il cerino acceso al momento giusto a Matteo Salvini che si \u00e8 ritrovato a dover decidere se formare o meno il governo assumendosi cos\u00ec la responsabilit\u00e0 davanti agli italiani della nomina di un nuovo governo tecnico. Il bibitaro ha dato una grande lezione di strategia politica a tutti. Grande Luigi Di Maio....... grandissimi tutti..... Sempre e solo M5S!", "created_time": "2018-05-31T20:19:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2440965589262626", "message": "La nascita di questo governo \u00e8 in buona parte anche un tuo merito. Grazie Roberto!", "created_time": "2018-05-31T20:08:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2440869852605533", "message": "Presidente ,pronti per i tagli tanto sospirati ,aspettiamo fiduciosi !", "created_time": "2018-05-31T18:31:24+0000"}, {"id": "747606955265173_2440719995953852", "message": "Un caro saluto. (vedi foto)", "created_time": "2018-05-31T16:12:30+0000"}, {"id": "747606955265173_2440555562636962", "message": "Il 2 giugno l\u2019Aula di Montecitorio si riempir\u00e0 di tanti studenti provenienti da tutta Italia. Celebreremo cos\u00ec, insieme, la Festa della Repubblica. \n\nCon il Presidente del Senato Maria Elisabetta Alberti Casellati premieremo, infatti, i progetti vincitori dell\u2019iniziativa \"Dalle aule parlamentari alle aule di scuola. Lezioni di Costituzione\", organizzata in collaborazione con il Senato e con il Ministero dell'Istruzione. Sar\u00e0 un momento significativo: con i ragazzi parleremo della centralit\u00e0 della nostra Costituzione come elemento fondamentale di equilibrio nel Paese. \n\nSi potr\u00e0 seguire la diretta dell'evento su Rai 2, sul canale satellitare e sulla webtv della Camera dei deputati dalle 15.\n\nA partire, invece, dalle 17.30 le porte del palazzo della Camera si apriranno per l'appuntamento con \"Montecitorio a porte aperte\u201d. Potete trovare tutte le informazioni qui: https://goo.gl/pjULCw\n\nA sabato!", "created_time": "2018-05-31T16:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2440698412622677", "message": "Presidente, faccia qualcosa x i migranti. Riporti l\u2019umanit\u00e0 nella politica.", "created_time": "2018-05-31T15:56:18+0000"}, {"id": "747606955265173_2440601279299057", "message": "CHE MERAVIGLIA NEL SQUADRA DEL GOVERNO ENTRA PURE LA MELONI E I SUOI FRATELLI\" IGNAZIO LA RUSSA E GUIDO CROSETTO \" ALL INSEGNA DELL' NUOVO CHE AVANZA E A DIFESA ( NE AVEVAMO PROPRIO BISOGNO ) DELLE POLITICHE ANTI EURO STATALISTE E DISCRIMINATORIE . Bhe! a questo punto manca solo Berlusconi.", "created_time": "2018-05-31T14:47:43+0000"}, {"id": "747606955265173_2440589439300241", "message": "Anche la Meloni no eh?! Basta con questa destra, Salvini \u00e8 anche troppo!!!! Basta!", "created_time": "2018-05-31T14:37:39+0000"}, {"id": "747606955265173_2440549675970884", "message": "\u201cLeone o pecora cosa vuole essere l\u2019Italia\u201d.                                                                 Pi\u00f9 che sentire continuamente basta euro \ud83d\udcb6, noi grideremo pi\u00f9 forte basta proclamare cazzate per i seguenti motivi: 1) Nella moneta unica ci hanno trascinato senza nemmeno interpellare il popolo e da momento che siamo da diversi anni, dobbiamo abituarci ad accettare le regole UE e fare valere di pi\u00f9 il nostro peso e la nostra voce all\u2019interno del sistema UE ed \u00e8 li che si giudicano i paesi pi\u00f9 attivi ed organizzati e quelli assenteisti e disorganizzati come risulta oggi in nostro Paese nel PE. 2) I promotori e sobillatori della nostra uscita dalla UE e dall\u2019euro, devono domandarsi sul perch\u00e9 gli stati controllati dalla ex Unione Sovietica ed Jugoslavia, hanno fatto la fila ed altri attendono con molta pazienza per fare parte della UE, mentre da noi spingono per uscirne. 3) Come mai stati come Romania,  Bulgaria,  Ungheria, stati autonomi della ex jugoslava e tanti altri nostri parteners UE, sono entrati in UE con le toppe nel sedere e adesso ci hanno perfino superati, sono pi\u00f9 bravi loro o meno uniti e meno organizzati noi? Questi nostri concittadini professori, politici ed altri che proclamino la nostra arresa ed uscita dalla UE e dall\u2019euro, devono solo vergognarsi e chiedere scusa agli italiani e alla UE per tutte i loro errori e fallimenti politici che hanno commesso ed oggi, stanno dimostrando alla parte sana dell\u2019Italia, alla UE e al Mondo intero, che i nostri politici nei momenti di difficolt\u00e0, peccano di codardia e fuggono davanti ai problemi invece di mostrare i nostri attributi per affrontarli tutto insieme con i\nnostri parteners della UE. Noi noi che abbiamo le \ud83c\udf30\ud83c\udf30 non ci stiamo e vogliamo lottare per restare in UE e dimostrare tutto il nostro valore ed impegno per portare il nostro Paese ai vertici economici, occupazionali e di leadership e di notoriet\u00e0 che deve competere, dipende solo da noi stessi concittadini.", "created_time": "2018-05-31T14:06:59+0000"}, {"id": "747606955265173_2440171662675352", "message": "Fico  aiuta Di Maio a riflettere prima di dire baggianate!!!", "created_time": "2018-05-31T08:24:45+0000"}, {"id": "747606955265173_2439535469405638", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/243266463075475/", "created_time": "2018-05-30T21:33:41+0000"}, {"id": "747606955265173_2439416319417553", "message": "Luigi Di Maio  proponi Savona come ministro allo sviluppo economico... Cio\u00e9 gli cedi il tuo posto, ci fai un figurone e salvi tutto.... In pi\u00f9 cosa potr\u00e0 dire Salvini?", "created_time": "2018-05-30T19:32:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2439335082759010", "message": "L\u2019incontro di questo pomeriggio \u00e8 stato utile per ribadire i rapporti di amicizia fra Italia e Grecia. Abbiamo in comune storia, sensibilit\u00e0 e cultura. \n\nCon l\u2019ambasciatrice Tasia Athanasiou abbiamo parlato della centralit\u00e0 dell\u2019Europa per il nostro futuro: un\u2019Europa inclusiva e solidale, capace di farci sentire sempre cittadini europei, orgogliosi della nostra appartenenza. I Paesi del Mediterraneo sono il baricentro del nostro continente, questo non va dimenticato perch\u00e9 cos\u00ec aggiungiamo un valore prezioso all\u2019Unione Europea.", "created_time": "2018-05-30T18:12:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2439224276103424", "message": "Mi permetto di mandare a tutti coloro che hanno votato M5S e sono su Fb un nobile suggerimento politico: In questo preciso momento , impegnativo per un minimo di democrazia in Italia, invito tutti voi ha tempestare di messaggi ecc Di Maio ,Di Battista , Fico , Toninelli ,la Signora Grillo e altri che conoscete bene e insistete perch\u00e9 si diano da fare per mettere in azione il Governo temporaneo fino a inizi 2019 proposta dal Presidente Mattarella con la persona di Carlo Cottarelli. E' l'unica azione politica serissima attuale. Vi garantisco , anche se per il momento non posso documentare in dettaglio le motivazioni per motivi di spazio e tempo, ne uscirete in modo brillante e farete poi una campagna elettorale tranquilla , propositiva e decisamente vincente. Se quanto sopra vi convince fate anche da eco con tutti quelli che conoscete in modo da riempire dei vostri messaggi i Vostri dirigenti sopra . Mi raccomando. La Vostra azione ,oggi 29 maggio 2018 , \u00e8 importante e determinante.", "created_time": "2018-05-30T16:29:44+0000"}, {"id": "747606955265173_2439111349448050", "message": "CRONACA ORA PER ORA\n\nOre 15.40 \u2013 Salvini: \u201cGoverno politico con squadra e programma gi\u00e0 presentato\u201d\n\nACCETTIAMO SUBITO , RIPETO AIUTATEMI\nCITTADINI AIUTATEMI OCCORRE ACCETTARE SUBITO , POI SAVONA LO CONTROLLIAMO, SCRIVETE TUTTI A DI MAIO , CHE NON E' LUCIDO E NON HA CAPACITA DI LETTURA ATTUALI DOVE RISCHIAMO DI PORTARE IL PAESE ALLA CATASTROFE E IL M5S A PERDITA DI CONSENSI ENORMI . LA QUESTIONE DI SAVONBA E PIANO B ORMAI LA ABBIAMO SMASCHERATA ANZI LA HA SMASCHERATA MATTERELLA , DIAMO QUESTO MERITO E ACCETTIAMO", "created_time": "2018-05-30T14:53:51+0000"}, {"id": "747606955265173_2439088079450377", "message": "IL TIPO DI TURLUPINAZIONE ELETTORALE ITALIANA\n\nNon avrei mai pensato che in Italia un giorno ed oggi \u00e8 arrivato, ci sarebbe stato un capovolgimento dei valori: chi ha arrecato del male al popolo o a qualcuno, viene mantenuto come baluardo dell\u2019onest\u00e0 e della correttezza, mentre chi non ha arrecato male a nessuno viene additato come il cattivo, il colpevole di qualche cosa immaginaria, colui che rovinerebbe le gente o un intero popolo. Oggi in politica chi perde le elezioni, come per esempio \u00e8 accaduto recentemente in Italia, pur essendo colpevole di decenni di incapacit\u00e0 di governare la Nazione, facendo aumentare sempre pi\u00f9 il debito pubblico, facendo aumentare vertiginosamente la disoccupazione, facendo aumentare la povert\u00e0 nella Nazione, facendo aumentare i casi di suicidi nel popolo per indotta disperazione di fallimento di una attivit\u00e0, facendo aumentare il disordine pubblico col fare entrare a ruota libera senza un distinguo tra profughi ed altre persone straniere, facendo aumentare la violenza contro le donne ma non solo, contro chi si trova in casa propria, contro chi, da parte offesa dal reato, viene condannato in Tribunale per riuscire a salvare i veri violentatori dal dovere essere condannati a scontare la pena in carcere. \n\nDopo tutto questo caos e disordine pubblico, malgrado l\u2019esistenza di un debito pubblico e l\u2019Italia in rovina, sono stati finanziate diverse Banche con denaro pubblico. I politici che da incompetenti hanno combinato questo disastro, si permettono di denigrare perfino con animosit\u00e0 chi voleva governare l\u2019Italia per un vero positivo cambiamento.  Questo pu\u00f2 significare una cosa sola: da \u201ccerti politici\u201d i cittadini italiani vengono classificati dei deficienti. Una grande parte di cittadini invece ha ben capito l\u2019antifona: non ha pi\u00f9 ritenuto degni di governare l\u2019Italia quei politici che sono incapaci e colmi nell\u2019animo solo di arroganza e strafottenza.  Equivale a un imbroglio lo scenario generale italiano che dopo anni ha fatto ben conoscere l\u2019agguato che si \u00e8 sempre corso nelle urne elettorali, ha fatto conoscere l\u2019insidia pre-elettorale utile solo per una forma di recupero dell\u2019io dei falsi politici. \n\nOggi non abbiamo tanti veri politici, ma abbiamo tanti boy-scout del raggiro. Amano vivere nel mondo della stampa e della televisione come fosse quello della celluloide, quale squallida comparsa. Anche quando qualcuno di loro viene pescato di avere approfittato eccessivamente \u2026 del denaro pubblico, viene proiettato dalla stampa, posto in vetrina, messo in piazza e risciacquato sotto gli occhi di tutti, poi accade anche che non si sa pi\u00f9 nulla del seguito. Alle volte una vera e propria <<Gangster story>> viene fatta finire presto nel dimenticatoio. Intanto i desideri di equit\u00e0 morale, finanziaria, sociale e giustizia veramente uguale per tutti, vengono candidati a morire miseramente come mosche. Non sono certamente il solo a condividere l\u2019interesse e la commozione per la voglia di cambiamento che in tutta l\u2019Italia \u00e8 ancora desta, senza pi\u00f9 vedere individui della rovina mascherati da politici.  \n\nMa desidero porre ai lettori una domanda. Questa: tutti sappiamo come \u00e8 stata ridotta l\u2019Italia da chi ci ha governato per parecchi anni, ma pu\u00f2 essere ancora possibile farsi trattare da stupidi dai falsi politici che hanno distrutto una abbondante parte del bene comune? Cerco di spiegarmi meglio: \u00e8 possibile credere che chi non ha ancora governato l\u2019Italia sia portatore di colpe distruttive per il nostro Paese?  Ora con il giochetto dello Spread si vogliono ancora di pi\u00f9 spaventare a morte gli italiani per far s\u00ec che a governare la Nazione vengano regalati voti elettorali ai soliti incapaci per tornare loro al Governo. Chi ci guadagna a mettere ancora il popolo nelle mani di costoro? \n\nCerti politici possono sembrare affidabili, possono apparire sicuri di fare gli interessi del popolo, possono sembrare perfino timidi. Ma sotto un\u2019apparenza di soggetti affidabili, come abbiamo visto, si nasconde in loro la profonda consapevolezza del piacere di volere turlupinare la gente, nella certezza della tragedia nelle sue forme pi\u00f9 atroci,  da fare patire al ceto medio. Io che scrivo, come credo chi legge capisce che non si deve pi\u00f9 cadere nella trappola degli inganni, anche se quelle stesse persone posseggono pi\u00f9 o meno una bella oratoria che incanta e ancora tenta di  illudere. Sappiate che certi sedicenti politici sono esclusivamente dei self-made man (fatti da s\u00e9, autodidatti). Giacomo Jim Montana.\nVedi qui:\nhttps://agimurad.wordpress.com/", "created_time": "2018-05-30T14:35:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2438986132793905", "message": "La Procura di Roma nella giornata di ieri ha ricevuto alcuni video estratti dalle telecamere di sorveglianza della metropolitana del Cairo, registrati nelle ultime ore prima della scomparsa di Giulio Regeni. I fotogrammi verranno ora analizzati dagli organi investigativi nella speranza di poter individuare immagini rilevanti che possano fornire elementi in pi\u00f9 per le indagini. Agli inquirenti sono stati consegnati anche ulteriori documenti e approfondimenti investigativi. \nL\u2019auspicio \u00e8 che da questi materiali possano emergere elementi significativi che aiutino nella ricerca della verit\u00e0. Occorre tenere alta l\u2019attenzione sul caso e su tutti i passaggi che si stanno compiendo. \nLe istituzioni sono vicine alla famiglia Regeni. L\u2019impegno di tutti gli attori politico-istituzionali deve essere massimo e deve continuare senza sosta fino a quando non verr\u00e0 fatta chiarezza definitiva sulla morte di Giulio. Questo senza dubbio \u00e8 e sar\u00e0 un mio impegno.", "created_time": "2018-05-30T14:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2438997506126101", "message": "scusatemi ma cosa si va a rivotare a fare?Nonb capisco la lega!!! tanto il presidente della repubblica ,sempre lo stesso, non accetter\u00e0 nessun governo ch enon stia bene al pd anche se \u00e8 destianto a perdere nuovamente. E' chiaro no?oltretutto con la stessa legge elettorale che molto probabilmente riproporr\u00e0 lo stesso risultato  attuale. Che si formi un governo politico subito. A meno che non si dia la possibilit\u00e0,condivisa da< tutti i partiti oggi seduti in parlamento, di cambiare la legge elettorale  entro fine luglio che dia la possibilit\u00e0 iai primi 2 partiti o coalizioni che prendono pi\u00f9 voti alle elezioni ma che non raggiungono il 40% di sfidarsi  al ballottaggio e chi ne esce vincitore avr\u00e0 il 60% dei seinatori e dei parlamentari", "created_time": "2018-05-30T13:26:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2438990226126829", "message": "Ciao saluti a voi nei nomi del nostro signore Ges\u00f9 Cristo. Sono Igulu Matia Vicent dell'Uganda Africa Orientale, fondatrice di Uganda, orfana di Hands of Hope, che cura il ministero. Ho 65 orfani e 17 vedove. Io, gli orfani e le vedove stanno attraversando un periodo difficile di mancanza di cibo. So che sai come fa male spendere anche un solo giorno senza mangiare nulla, stiamo morendo di fame e io sono cos\u00ec confuso su cosa fare, abbiamo passato tre giorni senza mangiare nulla e il mio dolore va a questi ragazzi innocenti riguardo la condizione attuale in cui ci troviamo adesso, mi dispiace molto perch\u00e9 potrebbe essere un fardello ma non ho nulla da fare per me, \u00e8 cos\u00ec triste che ho cercato di andare in posti cercando cosa fare ma non c'\u00e8 nulla di positivo, sono chiedendoti di aiutarci a ricevere del cibo, per favore so che sai come fa male e tutti i premi sono del Signore Dio ti benedica sempre di pi\u00f9.https: //www.gofundme.com/5m21cyo", "created_time": "2018-05-30T13:21:22+0000"}, {"id": "747606955265173_2438976186128233", "message": "Roberto con tutto il rispetto per Luigi preferirei che alle prossime elezioni prenderai tu la figura di capo politico altrimenti da 32 passiamo al 23%", "created_time": "2018-05-30T13:11:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2438975359461649", "message": "LE CENE PAZZE DI SALVINI E LE PEN IN EUROPA 400 EURO A TESTA QUESTO E' SALVINI ( di noi CITTADINI ONESTI A 5S solo di maio e casaleggioe e grillo e di battista non lo hanno capito per complicita' su piano b doppia moneta di grillo versione ossessiva alla farage )", "created_time": "2018-05-30T13:10:54+0000"}, {"id": "747606955265173_2438912859467899", "message": "ORRORE POLITICO PLATEALE DI SALVINI : no a governo con mr5s AL VOTO\n( \u00e8 potuto succedere tutto questo dove salvini ha messo i piedi in testa a di maio perche\u00e8 Grillo ingannatore , con lobbista casaleggio, versione farage voleva accordo con savona e lega per piano b e doppia moneta)\nvia grillo, via di maio via di battista suoi comunicatori e GRANDE M5S DI PROGRESSO E SOLIDARIETA' DOVE UNO VALE UNO E PROGETTANO I CITTADINI", "created_time": "2018-05-30T12:17:31+0000"}, {"id": "747606955265173_2438850012807517", "message": "io vorrei che voi difendeste il mio voto, e la costituzione del mio paese. Per questo  il popolo elegge dei rappresentanti.", "created_time": "2018-05-30T11:15:12+0000"}, {"id": "747606955265173_2438771512815367", "message": "\u201c Difendiamoci con l'Unit\u00e0 Nazionale\u201d \nStiamo attraversando un bruttissimo momento politico ed economico particolare che, non mi stancher\u00f2 mai di appellarmi ai politici, alle istituzioni ed ai vertici dei media di buona volont\u00e0, che hanno al cuore il bene del Paese e degli italiani, di impegnarci tutti  insieme a non fare prevalere nel Paese, la rabbia e la rivolta dei reazionari che attraverso gli annunci e messaggi sul web, stanno infuocando gli animi dei pi\u00f9 incontrollabili rivoltosi che stanno preoccupando la tenuta istituzionale, politica ed economica del Paese agli occhi del Mondo. Come mi hanno insegnato i miei maestri, ho sempre asserito e lo sono fermamente che la vera forza di un popolo, \u00e8 nel suo coraggio d\u2019unit\u00e0 che sa dimostrare nei momenti particolari di pericoli sul futuro del proprio Paese, scegliendo di isolare i farraginosi e disgregatori dell\u2019Unit\u00e0 Nazionale che amano e si rispecchiano con le loro personalit\u00e0 nel caos generalizzato del Paese. In questo momento, abbiamo bisogno di un popolo unito che sa agire e sostenere tutte le persone, politici, istituzioni ed altro, che sanno difendere la libert\u00e0, la democrazia e gli interessi comuni della Nazione nella UE nel Mondo, con saggezza, razionalit\u00e0, amicizia e professionalit\u00e0 che sono delle doti necessarie e vincenti che consentono sempre di ottenere ottimi risultati politici diplomatici ed economici negli incontri mondiali.\n\n                                                          Lino Nicola Iacobellis\n30/05/18 ore 11,10\nPer contatti - Facebook lino Iacobellis", "created_time": "2018-05-30T09:51:09+0000"}, {"id": "747606955265173_2438760469483138", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/242893596446095/", "created_time": "2018-05-30T09:36:55+0000"}, {"id": "747606955265173_2438747952817723", "message": "ECCO IL GRANDE ERRORE DI SALVINI , LO HA FATTO SI E' SVELATO !\nSalvini: \"Di Maio riapre? Non siamo al mercato. Mattarella ci dia data del voto\" ECCO ANCORA UNA PROVA 2 MINUTI FA\nVI HO SCRITTO E RISCRITTO DI SALVINI CRIMINALE POLITICO DI RAZZISMO BIANCO E SETE DI POTERE E BERLUSCONISMO MAI ABIURATO DI MAFIA E CORRUZIONE\n\nTutto questo e' potuto succedere perche av evamo grillo e casaleggio con la lega e di maiO condizionato ORA UN GRANDE MOVIMENTO DI PROGRESSO E SOLIDARIETA' CON FICO E DIRETTORIO E DIREZIONE POLITICA COLLETTIVA E UNO VALE UNO E MAI PIU' GRILLO E VERTICISTI E SPADAFORA", "created_time": "2018-05-30T09:21:58+0000"}, {"id": "747606955265173_2438143366211515", "message": "Se Populismo significa trasformare 60 Mln di italiani in esperti di diritto costituzionale, viva il Populismo.", "created_time": "2018-05-29T22:10:17+0000"}, {"id": "747606955265173_2437965392895979", "message": "CRAXI MI FECE LE CORNA , BERLUSCONI MI HA MESSO AL BANDO PER 25 ANNI . GRILLO MI HA INGANNATO , SI HA INGANNATO ME PER PRIMO\nLA SOLITUDINE INTELLETTUALE E' DOLOROSA , ESISTENZIALE QUELLA POLITICO SOCIALE PER UN CITTADINO DI PROGRESSO E' DRAMMATICA PENETRA NELL'ANIMA COME UN SILENZIO ASSORDANTE .\nMA NON POSSO TACERE IL MIO CONTRIBUTO. MI ATTACCANO MA NON HO TIMORE . ERA GIA' SUCCESSO CON FARAGE DI ORRORE. PARLO E SCRIVO PER UN SOLO MOTIVO RENDERE INVINCIBILE E COERENTE DI PROGRESSO IL M5S DEI CITTADINI .\nGRILLO HA UNA OSSESSIONE CONTRO EURO.\nDIETRO QUESTA DRAMMATICA VICENDA SAVONA ( confessata dallo stesso giorgetti come architrave dell'accordo lega m5s ), C'E' LA FOLLIA DELLA DOPPIA MONETA NON SOLO IL REFERENDUM CONSULTIVO SU EURO EVOCATO DA GRILLO ( mi aveva ingannato nei modi per essersi messo per mesi in ombra a parlare di futuro e etica) MI E' APPENA ARRIVATA UNA TELEFONATA IN CUI DICONO CHE DI MAIO CHIEDE DURANTE COMIZIO A NAPOLI DI PARLARE CON MATTARELLA. BENE PARLI CON MATTARELLA RIPORTI SALVINI E LA STESSA LISTA DI MINISTRI CON AL TESORO UNA PERSONA SERIA, SI CHIAMI COTTARELLI, SI CHIAMI REICHLIN , SI CHIAMI ZINGALES . SALVIAMO IL PAESE E SALVIAMO IL M5S DOVE UNO VALE UNO", "created_time": "2018-05-29T19:20:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2437929982899520", "message": "\"PRIMA GLI ITALIANI!\"\nA mio parere, se Salvini e Di Maio fanno questo listone, non ce n'\u00e8 per nessuno!", "created_time": "2018-05-29T18:46:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2437861632906355", "message": "Questo pomeriggio ho ricevuto alla Camera dei deputati la Presidente della Repubblica di Croazia, Kolinda Grabar-Kitarovi\u0107.", "created_time": "2018-05-29T18:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2437778962914622", "message": "Ma perch\u00e8 hai accettato di farti fotografare insieme a Cottarelli? Stai stringendo le pi\u00f9 luride mani che ci siano in giro. Sei stato eletto dagli elettori del M5S non per sederti comodamente sulla lussuosa poltrona e per fare la figura del pampano asservito alla burocrazia e alle formalit\u00e0 rituali. Anche il fatto di aver accettato l'incarico da Mattarella per fare il governo con il becero e spudorato pd, che dalla mattiana fino a notte inoltrata continua a denigrare, diffamare, offendere e schernire tutti quelli del M5S, \u00e8 qualcosa che assolutamente dovevi rifiutarti di fare. O sei un tonto assoluto, oppure davvero non sei degno di rappresentare il M5S.", "created_time": "2018-05-29T16:23:09+0000"}, {"id": "747606955265173_2437711882921330", "message": "MI SCRIVONO DI SCISSIONE NEL M5S ASSOLUTAMENTE NO. RITENGO CHE IL RUOLO DI DI MAIO E DI BATTISTA SIA CONCLUSO PERCHE ' TIPICO RUOLO DI ASSERVIMENTO A GRILLO OSSESSIONATO DA EUROPA E QUINDI LIBERARE TUTTA LA INTENSITA' CIVILE E SOCIALE DEL M5S CON LA SUA REALE MISSIONE DI UGUAGLIANZA E ONESTA E MERITO E DIFESA DEI PIU' DEBOLI E DI MERITO CIVILE . UNICA FIGURA COERENTE rilevante come portavoce IN QUESTA DIMENSIONE AUTENTICA PER I CITTADINI E' FICO", "created_time": "2018-05-29T15:22:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2437693099589875", "message": "Ce la faremo ad eliminare i vitalizi! FORZA", "created_time": "2018-05-29T15:05:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2437681726257679", "message": "Il presidente della Camera non sente la necessit\u00e0 di esprimere solidariet\u00e0 al Presidente Mattarella, inmerito alla sua correttezza istituzionale?", "created_time": "2018-05-29T14:54:34+0000"}, {"id": "747606955265173_2437627356263116", "message": "Ma come mai non avete pensato ad organizzare gli spostamenti dalle varie citt\u00e0 per convergere  Roma il 2?\nOppure manifestazioni nelle grandi citt\u00e0?", "created_time": "2018-05-29T14:05:29+0000"}, {"id": "747606955265173_2437626616263190", "message": "GIORGETTI CONFESSA HO PRESENTATO IO SAVONA ED ERA IL PERNO TRA ACCORDO M5S E LEGA ( CIOE' BATTAGLIA SU EURO nascosta da di maio in campagna e programma elettorale e imposta da grillo )\nIO NON HO PIU' ALTERNATIVE SE NON QUELLA DI OPPORMI A DIREZIONE POLITICA DI DI MAIO E DI BATTISTA COMPLICI DI SALVINI E GRILLO E IPOTIZZARE CON FICO E I CITTADINI M5S UN VERO MOVIMENTO 5 STELLE DI PROGRESSO E SOLIDARIETA' DOVE UNO VALE UNO COME ESSENZA FONDAMENTALE e reddito di cittadinanza come priorita' assoluta per abbattere ogni poverta'", "created_time": "2018-05-29T14:04:55+0000"}, {"id": "747606955265173_2437620239597161", "message": "A che ora a Roma sabato?!?!?", "created_time": "2018-05-29T14:00:30+0000"}, {"id": "747606955265173_2437512416274610", "message": "Signor Fico cosa fa? Ci va il 02 giugno alla parata o dar\u00e0 retta al papy fascista?", "created_time": "2018-05-29T12:28:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2437422602950258", "message": "ROBERTO FICO.\n\nIl nostro Presidente della Camera NON deve partecipare alla \"celebrazione\" della prossima festa della Repubblica, una Repubblica violentata dal potere del denaro.\nVediamo di partecipare veramente, questa volta e se non siamo in grado di condizionare, democraticamente, i comportamenti delle \"istituzioni\", sfruttiamo almeno la nostra.\nRoberto si ricordi che \u00e8 suo dovere tutelare le prerogative del Parlamento e che \u00e8 NOSTRO portavoce.", "created_time": "2018-05-29T10:54:14+0000"}, {"id": "747606955265173_2437314546294397", "message": "Domanda: se Savona avesse preso delle decisioni a riguardo dell'Euro, avrebbe scritto un decreto che portava al Parlamento per essere votato e se trasformato in legge avrebbe dovuto avere l'assenso del presidente della Repubblica, che poteva bocciare la legge che gli veniva presentata....o sbaglio?\nGrazie Roberto", "created_time": "2018-05-29T09:36:34+0000"}, {"id": "747606955265173_2437304626295389", "message": "ma non solo il nostro m5s sfregiato da di maio , grillo e spadafora cala, al 29,5 e la lega cannibale arriva al 27 % ( vi cominico che da questo momento non scrivo piu' a di amio e di battista complici inganno elettorale su euro ma scrivero a unica figura politica coerente e autentica come Fico)\n\nOSSESSIONE DI GRILLO CONTRO EUROPA ( \u00e8 rimasto lo stesso del orribile episodio farage) , ANCHE CON INGANNO VOTO ELETTORALE , ALIMENTATA DA RAZZISTA BIANCO LEPENISTA SALVINI E GESTITA DAL SERVIZIEVOLE DI MAIO DISTRUGGE IL NOSTRO M5S DI SOLIDARIETA' E PROGRESSO E ANCHE IL PAESE E ABBANDONA 8 MILIONI DI POVERI IN ATTESA REDDITO DI CITTADINANZA", "created_time": "2018-05-29T09:26:51+0000"}, {"id": "747606955265173_2437270976298754", "message": "Io le chiedo un atto di coraggio, lei rappresenta tutte le forze politiche elette dai cittadini, e ora di riportare le gestione e, soprattutto, la discussione democratica in questa aula \u00e8 non sui social, se infatti le elezioni sono avvenute il 4 marzo, \u00e8 qui che avvengono le discussioni, mozioni, votazioni anche a governo non formato viceversa bypassare il luogo del normale svolgimento della vita democratica.. Porta certamente a derive populiste.", "created_time": "2018-05-29T08:42:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2437254619633723", "message": "N\u00e9 il Presidente del Senato n\u00e9 lei Presidente della Camera richiama le forze politiche al rispetto degli organi costituzionali, tra cui Il Presidente della Repubblica., non discuto la procedura di impechment che, ha sede competente nel parlamento stesso, ma mi addolora questo linciaggio mediatico di forze politiche .. Perch\u00e9", "created_time": "2018-05-29T08:23:54+0000"}, {"id": "747606955265173_2437240862968432", "message": "LE LEGGI LE FA IL PARLAMENTO, NON IL GOVERNO, QUINDI AVANTI TUTTA, CAMBIATE IL SISTEMA!", "created_time": "2018-05-29T08:09:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2437239089635276", "message": "Penso che tu Roberto non puoi essere al fianco di Mattarella il 2 giugno. La Repubblica e' stata offesa e tu non puoi far finta di essere con le Istituzioni, mentre i tuoi, che ti hanna permesso di occupare quella poltrona prestigiosa, stanno da un'altra parte. Basta con questo \"PERBENISMO DI CAZZO\".", "created_time": "2018-05-29T08:07:22+0000"}, {"id": "747606955265173_2437227112969807", "message": "dimissioni immediate di di maio da capo politico pensate che ha tradito 8 milioni di poveri che aspettavano come da nostro voto reddito di cittadinanza per gioco su savona con grillo e salvini di euro", "created_time": "2018-05-29T07:49:52+0000"}, {"id": "747606955265173_2437163239642861", "message": "DIMISSIONI IMMEDIATE DI DI MAIO HA TRADITO IL NOSTRO VOTO M5S PER SODDISFARE SERVILMENTE GRILLO PER UN ACCORDO SOTTOBANCO CON SALVINI PER PIANO B DI USCITA EURO CON SAVONA COME SOGGETTO FUNZIONALE. SUBITO FICO , lasci pure la presidenza camera se necessario, PORTAVOCE DI UNA DIREZIONE COLLETTIVA AUTENTICA DI PROGRESSO E SOLIDARIETA'\nPER SALVARE LA INTENSITA' DI PARTECIPAZIONE ORIGINARIA DEL M5S E IL GRANDE CONSENSO DEI CITTADINI", "created_time": "2018-05-29T06:36:28+0000"}, {"id": "747606955265173_2436838506342001", "story": "Mario Pavia shared a post to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-29T00:47:03+0000"}, {"id": "747606955265173_2436656943026824", "message": "CARI CITTADINI M5S MAI POTEVO IMMAGINARE PUR CON IL MIO SPIRITO CRITICO DI VIVERE ANCORA EPISODIO COME CON FARAGE razzista ( grillo lo definiva prossimo premier inglese) e con SALVINI RAZZISTA BIANCO ( grillo definiva di maio premier ) ANCORA LO STESSO ORRORE DI GRILLO DEGENERATO CHE AVEVA STUPRATO IL M5S DOPO BERLINGUER BERLINGUER E RODOTA' RODOTA' ( e ridotto il nostro m5s al 16 % )\nMATTARELLA SMASCHERA IL BLUFF DI SALVINI E DI MAIO ( ecco perche dellle urla di di battista contro mattarella)\ncari cittadini m5s lo scrivo piangendo ma la mia onesta' intellettuale e politica lo necessita' DEVO CONFESSARE CHE ORMAI HO LA CERTEZZA CHE IL COLPEVOLOE NON SIA SOLO SALVINI , DI FARE GUERRIGLIA IN EUROPA E CONTRO EURO, ALTRO GRANDE COLPEVOLE E' GRILLO CHE AVEVA SCRITTO DI REFERENDUM SU EURO E DI DOPPIA MONETA NELLA SETTIMANE SCORSE . DI MAIO PRIVO DI PERSONALITA' COME CON FARAGE SI E' ADEGUATO : E Mattarella chiese\nai 2 leader: \u00abPerch\u00e9\nnon volete Giorgetti?\u00bb", "created_time": "2018-05-28T21:50:32+0000"}, {"id": "747606955265173_2436656539693531", "story": "Raffaele Pariante shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": ".. BOMBA !!!! https://www.facebook.com/SensoComunePop/videos/1280558688742737/", "created_time": "2018-05-28T21:50:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2436639766361875", "message": "MATTARELLA SMASCHERA IL BLUFF DI SALVINI E DI MAIO ( ecco perche dellle urla di di battista contro mattarella)\ncari cittadini m5s lo scrivo piangendo ma la mia onesta' intellettuale e politica lo necessita' DEVO CONFESSARE CHE ORMAI HO LA CERTEZZA CHE IL COLPEVOLOE NON SIA SOLO SALVINI , DI FARE GUERRIGLIA IN EUROPA E CONTRO EURO, ALTRO GRANDE COLPEVOLE E' GRILLO CHE AVEVA SCRITTO DI REFERENDUM SU EURO E DI DOPPIA MONETA NELLA SETTIMANE SCORSE . DI MAIO PRIVO DI PERSONALITA' COME CON FARAGE SI E' ADEGUATO : E Mattarella chiese\nai 2 leader: \u00abPerch\u00e9\nnon volete Giorgetti?\u00bb", "created_time": "2018-05-28T21:31:56+0000"}, {"id": "747606955265173_2436558333036685", "message": "cari cittadini m5s lo scrivo piangendo ma la mia onesta' intellettuale e politica lo necessita' DEVO CONFESSARE CHE ORMAI HO LA CERTEZZA CHE IL COLPEVOLOE NON SIA SOLO SALVINI , DI FARE GUERRIGLIA IN EUROPA E CONTRO EURO, ALTRO GRANDE COLPEVOLE E' GRILLO CHE AVEVA SCRITTO DI REFERENDUM SU EURO E DI DOPPIA MONETA NELLA SETTIMANE SCORSE . DI MAIO PRIVO DI PERSONALITA' COME CON FARAGE SI E' ADEGUATO : E Mattarella chiese\nai 2 leader: \u00abPerch\u00e9\nnon volete Giorgetti?\u00bb", "created_time": "2018-05-28T20:07:09+0000"}, {"id": "747606955265173_2436507216375130", "message": "non era piu' facile mettere giorgetti ?\nORMAI NON SONO PIU' SOLO Movimento 5 stelle, amarezza degli eletti e sospetti di doppio gioco sulla Lega e Salvini\n\u2022Salvini e Di Maio annunciano: \u201cIn Parlamento abbiamo la maggioranza. Ora commissioni per realizzare il contratto\u201d\n\u2022PAdellaro: \u201cM5s sia alternativo a Salvini o lui se lo mangia\u201d\n\nAPPOGGIANO SALVINI E DI MAIO LA LE PEN FARAGE E BANNON PEGGIO DEI POST FASCISTI DELLA MELONI", "created_time": "2018-05-28T19:22:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2436445419714643", "message": "salvini, senza scrupoli perche non deve difendere come noi 8 milioni di poveri con il reddito di cittadinanza, prende in giro di maio e dice che su alleanza con berlusconi ci pensero' e non si allinea a impeachemnt a mattarella perche vuole andare ad incasso elettorale dell'inganno al m5s e dei cittadini pure i suoi , servirebbe troppo tempo per impeachment, ma di maio ormai stordito non capisce piu' nulla come un pugile suonato e con vicino gli impresentabili di balducci come spadafora", "created_time": "2018-05-28T18:24:09+0000"}, {"id": "747606955265173_2436388196387032", "message": "CITTADINI M5S ATTENZIONE ATTENZIONE DI MAIO STA DISTRUGGENDO ESSENZA DEL M5S . VUOLE IMPEACHMENT DI MATTARELLA SENZA AV ERLO CHIESTO A NOI CITTADINI, DISTRUGGE LA PARTECIPAZIONE E IL VALORE POLITCO DEL M5S DOVE UNO VALE UNO, sia ragusa o bologna o treno o cagliari, e PERDITA TOTALE DI CONSENSO E CREDIBILITA DEL M5S, INFINE ANCORA RAGGIRATO DA SALVINI PER DRENARE CONSENSO NEL DICHIARARE DI FAR PARTIRE LE COMMISSIONi PER FARE LEGGI SENZA TEMPO REALE , si torna a v otare a settembre senza fiducia , E SOPRATTUTTO A SETTEMBRE SALVINI TORNERA' CON IL CENTRO DESTRA DEL PREGIUDICATO BERLUSCONI CHE LO CONTROLLA E CHE LO HA PERFINO FERMATO DURANTE LE CONSULTAZIONI", "created_time": "2018-05-28T17:29:17+0000"}, {"id": "747606955265173_2436381986387653", "message": "NON FARE MANIFESTAZUONI IN ALCUNE CITTA D ITALIA . MA DA UN PO DI CITTA D ITALIA LI CONVERGI A ROMA FARA' PIU VOLUME ....ASCOLTAMI !!!!!!!!!!", "created_time": "2018-05-28T17:23:50+0000"}, {"id": "747606955265173_2436366903055828", "message": "Ciao Roby mi presti qualche cd di nino d\u2019angelo? Bye un tuo amico del popolo", "created_time": "2018-05-28T17:09:32+0000"}, {"id": "747606955265173_2436366803055838", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/242413279827460/", "created_time": "2018-05-28T17:09:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2436312893061229", "message": "IL PASSO AVANTI.\nAi referendum per la ratifica, o il rigetto, della Costituzione degli Stati Uniti d'Europa hanno votato Si i cittadini di Spagna e Lussemburgo ( referendum del 20/Febbraio/2005 e del del 10/Luglio/2005). Hanno invece votato No i cittadini di Francia e Paesi Bassi (referendum del 29/Maggio/2005 e del 01/Giugno/2005). Di conseguenza Rep.Ceca, Danimarca, Polonia, Svezia, ecc...hanno sospeso i loro referendum. Oggi, dopo il pianificato nulla di fatto, quel che resta sono Popoli, disuniti e disorientati, che affrontano lotte sociali identiche in modo scomposto. Popoli governati, e sottomessi, con atti legislativi totalmente conformi alle direttive dei perfidi creatori dell'abusivo debito sovrano. Personalmente credo che sarebbe puro buonsenso scendere in piazza appoggiati, dai molti politici dichiaratamente arrabbiati e sbigottiti, in modo funzionale ed efficace per indurre i Capi di Stato e di Governo dell'Unione Europea, e i loro ministri, a promuovere e attuare in modo rapido un'unico, unificante, referendum che consenta all'insieme dei Popoli Sovrani dell'Unione Europea di votare simultaneamente e in modo valido per la ratifica, o il rigetto, della Costituzione degli Stati Uniti d'Europa. Dopodich\u00e9, qualunque sia l'esito del voto referendario, nessuno potr\u00e0 mai pi\u00f9 mettere in discussione il fatto che la Sovranit\u00e0, ivi compresa quella monetaria, appartiene al Popolo. La totale sconfitta degli spregevoli mercanti di denaro, e dei loro non meno infami complici, sar\u00e0 il vero grande passo avanti per l'umanit\u00e0.\nSalvis iuribus \nMauro Adriani \n28/Maggio/2018", "created_time": "2018-05-28T16:27:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2436304306395421", "message": "DI MAIO STA DISTRUGGENDO IL M5S NON C'E' PIU' LA PARTECIPAZIONE DEI CITTADINI E LUI SI IMPONE SENZA NESSUNA AUTOCRITICA\nDI MAIO PER DIFENDERE SE STESSO DAI GRAVI ERRORI DI VALUTAZIONE POLITICA E SMISURATO CREDITO A SALVINI CONTINUA A CONFONDERE LA GRAVITA' DELL'AGIRE INGANNATORE DI DEMOCRAZIA E DI CONTRATTO DI GOVERNO DI SALVINI E ACCUSA IL PRESIDENTE MATTARELLA. DIMISSIONI IMMEDIATE DI DI MAIO E NOMINA DIRETTORIO DI 10 INTELLIGENZE (DIMAIO, DI BATTISTA, FICO, RUOCCO, MORRA, BONAFEDE, TAVERNA SIBLIA, NUNES , CASTELLI ) PORTAV OCE MORRA DI DIREZIONE E NESSUN CAPO POLITICO MA DIREZIONE COLLETTIVA COME SCRIVO DA ANNI ED ANNI . UNO VALE UNO E DI MAMIO E' COME GLI ALTRI DOPO I GRAVI ERRORI PERSONALI DI QUARTO, ROMA, PARMA, E MOLISE E FRIULI E VAL D'AOSTA E SPADAFORA E RAZZISTA BIANCO SALVINI INGANNATORE", "created_time": "2018-05-28T16:19:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2436269766398875", "message": "errore politico continuato di di maio dopo la follia dell'impeachment ora dice  al voto al voto subito facendo il gioco dell'orribile salvini e del pregiudicato berlusconi per altri 5 anni. ho provato a chiamare cottarelli ma  anticamera non rispende a montecitorio, riprovo ancora, non sono un megalomane ma un cittadino normale e attento, chiedo ancora riunione congiunta gruppi parlamentari m5s per appoggio a cottarelli e elementi nostro programma originale m5s . non possono ascoltare solo di maio \u00e8 giusto che  ascoltino chi sa  offrire alternative reali e vincenti per i cittadini che si sono dimostrate tali nella lunga analisi politica di questi mesi", "created_time": "2018-05-28T15:50:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2436260226399829", "story": "Mario Pavia shared a post to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-28T15:42:32+0000"}, {"id": "747606955265173_2436256923066826", "message": "presidenza.repubblica@quirinale.it \nON. SERGIO MATTARELLA, \nRISPETTI IL VOTO DEGLI ITALIANI", "created_time": "2018-05-28T15:39:22+0000"}, {"id": "747606955265173_2436164923076026", "message": "Presidente cosa facciamo? Vogliamo chiarezza.", "created_time": "2018-05-28T14:24:07+0000"}, {"id": "747606955265173_2436092853083233", "message": "IMPEACHEMNT MORALE E POLITICO CONTRO SALVINI HA DERISO E INGANNATO LA DEMOCRAZIA , DI MAIO INGENUO E IMBAMBOILATO, GLI ELETTORI M5S, PERSINO I SUOI ELETTORI LEGHISTI CHE AVEVANO VOTATO PER 91 % A FAVORE PROGRAMMA . LE PROVE PROVATE DELL'INGANNO IL RIFIUTO PERSINO DEL SUO BRACCIO DESTRO GIORGETTI E LE DICHIARAZIONI CONTINUE CHE I NOMI NON VALEVANO MA SOLO LE IDEE DEL PROGRAMMA . IL MOTIVO DELL'INGANNO LA SUA POLITICA DA GUERRIGLIA VERSO EIUROPA DOPO AVERLA FATTA ANCHE A MATTARELLA", "created_time": "2018-05-28T13:20:54+0000"}, {"id": "747606955265173_2435973736428478", "message": "Tutto qui?...", "created_time": "2018-05-28T11:50:44+0000"}, {"id": "747606955265173_2435962083096310", "message": "Cosa aspetti a dimetterti?", "created_time": "2018-05-28T11:38:12+0000"}, {"id": "747606955265173_2435932246432627", "message": "Stiamo aspettando una comunicazione doverosa...", "created_time": "2018-05-28T11:06:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2435931143099404", "message": "mi hanno cancellato dal m5s nazionale di beppe grillo come fecero quando mi opposi all'orrore di farage , ora orrore di salvini razzista bianco che ha ingannato di maio e cittaidni m5s e persino i leghisti che avevano votato il 91 % favorevoli\n\nSALVINI HA RIFIUTATO IL SUO UOMO DI FIDUCIA GIORGETTI AL TESORO , seguito dall'incapace di maio, QUESTO ERA IL CHIARO SEGNO DI VOLER DESTABILIZZARE E INGANNARE NON SOLO NOI CITTADINI M5S MA PERSINO IL 91% DEI LEGHISTI CHE AVEVANO VOTATO IL PROGRAMMA", "created_time": "2018-05-28T11:04:52+0000"}, {"id": "747606955265173_2435800996445752", "message": "FALLITO IL TAGLIO DEI VITALIZI AI POLITICI.\n\nFALLITO IL TAGLIO DELLE PENSIONI D'ORO.\n\nFALLITO IL TAGLIO DEI FINANZIAMENTI PUBBLICI ALL'EDITORIA.\n\nFALLITO L'AIUTO FINANZIARIO AI PENSIONATI BISOGNOSI.\n\nFALLITI I FINANZIAMENTI PER LA RICERCA.\n\nFALLITI GLI INVESTIMENTI PER LA SANITA' PUBBLICA.\n\nPERCHE' CHI AVREBBE DOVUTO FIRMARE L'ACCORDO, PER CREARE IL GOVERNO, E' VENUTO MENO...TRADENDO LA VOLONTA' DEL POPOLO SOVRANO.", "created_time": "2018-05-28T08:42:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2435775353114983", "message": "Presidente intervenga , non lasci che Di Maio per una smisurata sete di potere, dopo che si \u00e8 fatto surclassare da Salvini porti l'Italia allo sfascio. Sta succedendo come con Renzi , i dilettanti perdono la testa per il potere che non sanno gestire. Con la sua autorevolezza pu\u00f2 fermare questo sprovveduto e improvvisato capo dei 5 Stelle che non meritano di diventare un gregge di Salvini. Di Maio si \u00e8 venduto a Salvini cedendo importanti ministeri a uno che ha avuto il 17 % dei votanti che sono stati solo il 47%. Ora cerca di fare il ducetto,di scimmiottare il Grillo  della prima ora.. Presidente Fico Intervenga con la sua indiscussa autorevolezza. Grazie", "created_time": "2018-05-28T08:12:11+0000"}, {"id": "747606955265173_2435747399784445", "message": "Presidente intervenga lei", "created_time": "2018-05-28T07:58:30+0000"}, {"id": "747606955265173_2435690809790104", "message": "Di Maio ieri sera in diretta diceva di sapere chi era Savona da 15 giorni.  Eppure per non accettare di riconsiderare questa nomina straccia il \"contratto di governo\"  votato online dalla sua base ed ai gazebo dalla base della lega... Contratto che non conteneva nomi. Chi \u00e8 che pu\u00f2 fare il campione della democrazia e della democrazia diretta??", "created_time": "2018-05-28T06:49:52+0000"}, {"id": "747606955265173_2435671106458741", "message": "RINNOVA L'ABBONAMENTO AL TRAM", "created_time": "2018-05-28T06:27:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2435437859815399", "message": "SALVINI COME LA PESTE TRADISCE DI MAIO E PURE IL 91 % DEI LEGHISTI CHE AVEVANO VOTATO SI AL CONTRATTO : il contratto di programma, la maggioranza , il governo . I temi e non le persone, era stato garantito, eppure \u00e8 su una persona \u2013 una sola \u2013 che tutto cade: Savona,.", "created_time": "2018-05-28T02:02:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2435416896484162", "message": "TENIAMOCI PRONTI A TUTTO...COMINCIAMO CON MANIFESTAZIONI DAVANTI A TUTTE LE PREFETTURE... nel giro di qualche ora abbiamo assistito alla morte della democrazia. La Troika maledetta ha cercato e trovato il pelo nell'uovo per non far nascere il primo governo della Terza Repubblica. La partitocrazia, coadiuvata da Mediaset, Rai e giornalai vari si \u00e8 prestata al gioco. Ma il popolo intelligente ha capito benissimo le intenzioni della Troika maledetta che pretende di schiavizzare tutto il mondo. E cos\u00ec il 51% e certamente pi\u00f9 si avvicina impetuosamente.", "created_time": "2018-05-28T01:40:29+0000"}, {"id": "747606955265173_2435307233161795", "message": "\u201c La caduta della terza Repubblica prima della sua nascita \u201c\n\nLa  terza Repubblica \u00e8 caduta prima della sua nascita perch\u00e9 il nostro Capo di Stato Mattarella, ha respinto al mittente presidente del Consiglio Giuseppe Conte, la decisione di accettare il nome del prof. Paolo Savona, a ministro dell\u2019Economia del Governo Italiano, non per strumentazioni politiche ma per assicurare la totale  tutela degli interessi economici e finanziari nazionale, contro le speculazioni e contro una qualsiasi ipotesi di presa di posizione di fuoriuscita dalla UE. \nSentirsi un bravo leader politico nelle piazze del Paese, non gli autorizza di mettere a repentaglio gli interessi totali dell\u2019intera Nazione, perch\u00e9 oggi, il nostro colossale Debito Pubblico, che \u00e8 stato causato da una vastissima maggioranza di incapaci politici italiani, ci impedisce di crescere economicamente, per sostenere il pagamento di circa 80 miliardi di euro annui d\u2019interessi passivi. Il problema non \u00e8 la UE per l\u2019Italia ma siamo noi, come Italia, che dobbiamo essere pi\u00f9 presenti nei tavoli politici UE e mondiali, per esporre con diplomazia ed educazione tutte le nostre ragioni politiche, economiche e finanaziearie per cercare in tutti i modi le buone allenanze che servono sempre per tutte le nostre stabilit\u00e0 politiche, economiche, finanziarie ed occupazionali, che sono sempre le parti fondamentali che occorrono a tutti i paesi progrediti. In queti 81 giorni trascorsi dalle elezioni, il nostro Capo di Stato Mattarella, ha dato tutte le possibilit\u00e0 concesse dalla nostra Costituzione di dare il via alla  formazione di Governo politico  M5S \u2013 Lega che, per la troppa prosopopea ed arroganza di un leader della Lega, che si \u00e8 intestardito su un nominativo di un ministro, ha fatto precipitare l\u2019accordo in corso  tra i due partiti ed il neo presidente Giuseppe Conte ha rimesso il mandato conferito dal nostro capo di Stato Mattarella. Credo che la maggioranza degli italiani, si aspettano dai leaders politici pi\u00f9 responsabilit\u00e0 per l\u2019intera popolazione del proprio Paese, evitando di essere irresponsabili ed arroganti sfidando e minacciando la UE e il Mondo intero perch\u00e9 in questo sistema, siamo destinati a convivenci per tutte le colpe di una maggioranza di  politici che hanno commesso nei loro anni di poteri istituzionali.Oggi, per risanare tutti questi errori politici economici e mancanza di occupazione, ci vogliono degli esperti responsabili che, sanno risanare i deficit e nel contempo, aumentare l\u2019 occupazione e l\u2019abbassamento delle tasse nei margini delle possibilit\u00e0 e nelle realt\u00e0 dove \u00e8 possibile senza diffondere  illusioni e in questo ruolo il Dott. Cottarelli, \u00e8 una preziosissima risorsa per risanare e fare crescere il nostro Paese, per tutte le sue preparazioni professionali sviluppate e studiate con l\u2019Osservatorio CPI .\n\n                                                     Lino Nicola Iacobellis\n27/05/18 ore 22,45\nPer contatti - Facebook lino Iacobellis", "created_time": "2018-05-27T23:41:20+0000"}, {"id": "747606955265173_2435296523162866", "message": "Il Presidente della Repubblica nomina il Presidente del Consiglio dei Ministri e, su proposta di questo, i Ministri\u00bb.\nArt. 92, credo.... quindi: il presidente del Consiglio propone, il presidente della Repubblica nomina. Significa che anche se \u00e8 la persona incaricata di formare il nuovo governo a presentare i nomi dei futuri ministri, \u00e8 il presidente della Repubblica a nominarli. Dal punto di vista strettamente costituzionale, quindi, Mattarella ha il diritto di decidere di non nominare un ministro: e i costituzionalisti sono concordi nel dire che \u2013 non indicando particolari criteri per esprimere questa discrezionalit\u00e0 \u2013 la Costituzione si affidi al giudizio del presidente della Repubblica nel proteggere l\u2019Italia, l\u2019unit\u00e0 nazionale, gli italiani.\n\nMa poi, soprattutto, non c'era un altro economista da proporre che potesse essere gradito al Colle e che non avesse rilasciato dichiarazioni deliranti. Tutti i Presidenti della Repubblica hanno esercitato questo potere. Napolitano, ad esempio, blocc\u00f2 Previti alla Giustizia. La verit\u00e0 secondo me \u00e8 che Salvini stu Governo non lo voleva poi fare convinto di prendere ancora di pi\u00f9 in caso di elezioni. Io, poco ci credo. Secondo me resusciteremo i morti.", "created_time": "2018-05-27T23:29:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2435260496499802", "story": "Ciro Effe added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-27T22:50:44+0000"}, {"id": "747606955265173_2435179096507942", "message": "ANCHE DI BATTISTA ALLA FOLLIA SEMBRA IL PADRE FASCISTA CONFERMA RICHIESTA IMPEACHEMENT DI MATTARELLA. VIA QUESTA GENTE DAL M5S DOVE UNO VALE UNO . SI A GOVERNO COTTARELLI CON FICO E MATTARELLA", "created_time": "2018-05-27T21:20:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2435152266510625", "message": "FORZA CITTADINI M5S SEGUITEMI DOPO AVERMI LASCIATO SOLO CONTRO FARAGE E CONTRO SALVINI CHE CI HA VOLUTO INGANNARE CON LA SCISA DI SAVONA NONOSTANTE MATTARELLA AVESSE OFFERTO IL SUO BRACCIO DESTRO GIORGETTI VOTIAMO APPOGGIO A COTTARELLI E I MIGLIORI MINISTRI CON FORZE DEMOCRATICHE E DI PROGRESSO E MANDIAMO ALL'OPPOSIZIONE SALVINI SMISURATAMENTE ACCREDIDATO DA DI MAIO E BERLUSCONI PREGIUDICATO PREICOLOSO DI MAFIA E LA POST FASCISTA MELONI", "created_time": "2018-05-27T20:51:17+0000"}, {"id": "747606955265173_2435151549844030", "message": "Abbiamo seguito tutti l\u2019evolversi dello sviluppo e dei tentativi di potere essere messo in funzione un nuovo Governo votato dal popolo italiano. Purtroppo per tale Governo, c\u2019\u00e8 il forte sospetto che per essere riconosciuto valido a tutti gli effetti, deve anche ricevere consensi da altri politici esteri europei (inaudito). Nel caso dell\u2019Italia si tollera remissivamente anche l\u2019ingerenza tendenziosa quanto strumentale, altamente pregiudizievole verso l\u2019operato dei soggetti politici  che hanno ricevuto la maggioranza dei consensi elettorali dal popolo. Me vi \u00e8 di pi\u00f9, i partiti che hanno perso le elezioni, ossia una sparuta minoranza, oltre ad essere stati rifiutati come governanti della Nazione, hanno sistematicamente continuato ad intimidire, spaventare e fortemente condizionare il volere di cambiamento in meglio del popolo nel nostro Paese. L\u2019ambigua politica di spaventare perfino gli elettori, affinch\u00e9 ritornino a votare i soliti affamatori del popolo, o in alternativa quella di fare disertare le urne elettorali per riuscire a fare continuare a governare i soliti incapaci per la scarsa affluenza alle urne, francamente anche al sottoscritto sembra che ci troviamo di fronte una democrazia solo come mera enunciazione di principio. Questo perch\u00e9 le giustificazioni di non avere potuto accettare questo nuovo Governo Giallo Verde sono sostenute solo da cavilli, da spauracchi strumentali, da finte accettazioni verosimilmente per mascherare il rigetto conclusivo di potere fare avere all\u2019Italia un nuovo governo scelto dal popolo. Verosimilmente non si aspettava nessuno che sia Luigi Di Maio che Matteo Salvini avessero potuto saggiamente arrivare ad un compromesso in parecchi punti che stanno parecchio a cuore alla popolazione. Tutto questo caos innescato, voluto ed attuato non si pu\u00f2 credere che possa essere un mezzo compatibile di lotta nel cammino per il trionfo della chiarezza, del bene comune, del progresso e della civilt\u00e0. Nella attenta valutazione di tutto l\u2019iter che avrebbe portato all\u2019elezione di un Governo legittimo, \u00e8 assurdo il poter ravvisare la certezza che il veto imposto sia davvero pienamente giustificato e sufficientemente limpido e cristallino. Impedire l\u2019avvio di un Governo con le motivazioni insignificanti perch\u00e9 basate su supposizioni, senza giungere alle vere costatazioni di fatto, ossia senza avere visto il nuovo Governo in funzione, offre alla gente la certezza lampante che questo governo che stava per nascere non \u00e8 stato accettato soprattutto perch\u00e9 fin troppi che hanno perso le elezioni, hanno voluto influenzare e forzare la decisione finale di veto per il proprio tornaconto.  I motivi del veto non erano fondati su sufficienti ragioni e comunque tali motivi andavano confermati da altri elementi di prova tangibile e non dalle sole congetture apertamente accettate. In conclusione, non si pu\u00f2 fingere di ignorare che il Presidente della Repubblica ha ricevuto forti condizionamenti con ingerenze, pressioni, congetture, pareri fortemente di parte da coloro che hanno perso alle elezioni. Per questi motivi non abbiamo visto una vera decisione finale del Presidente della Repubblica, libera da condizionamenti e da intimidazioni anche dall\u2019estero per poter prendere la decisione finale assolutamente in serenit\u00e0, senza indigestione di forti pressioni, ma \u00e8 venuta a mancare la Sua sola incondizionata e completamente serena decisione. Per quanto attiene all\u2019affidabilit\u00e0 del Governo che stava per nascere, il Presidente della Repubblica \u00e8 stato spaventato solo da un lampo senza tuono.", "created_time": "2018-05-27T20:50:51+0000"}, {"id": "747606955265173_2435117886514063", "message": "Articolo 92. Il Governo della Repubblica \u00e8 composto del Presidente del Consiglio e dei Ministri, che costituiscono insieme il Consiglio dei Ministri. Il Presidente della Repubblica nomina il Presidente del Consiglio dei Ministri e, su proposta di questo, i Ministri.\nArticolo 92. Il Governo della Repubblica \u00e8 composto del Presidente del Consiglio e dei Ministri, che costituiscono insieme il Consiglio dei Ministri. Il Presidente della Repubblica nomina il Presidente del Consiglio dei Ministri e, su proposta di questo, i Ministri.\nBISOGNA INTIMARE A MATTARELLA DI SMETTERLA E DI FAR NASCERE IL GOVERNO CHE VUOLE GIUSEPPE CONTE IL QUALE CONTA SULLA MAGGIORANZA PARLAMENTARE. BISOGNA INTIMARE A MATTARELLA DI VARARE IL GOVERNO ENTRO VENTIQUATTRO ORE ED AVVERTIRLO CHE ,NON OTTEMPERANDO,SAR\u00c0 DEFERITO AL COMITATO PARLAMENTARE PER ATTENTATO ALLA COSTITUZIONE.", "created_time": "2018-05-27T20:19:33+0000"}, {"id": "747606955265173_2435112979847887", "message": "COME TRE FASCIST ORRORE SALVINI DI MAIO E MELONI CHIEDONO IMPEACHEMENT DI MATTARELAL CHE HA SALVATO IL PAESE DALL'ORRORE DI GUERRIGLIA DI SALVINI CONTRO EUROPA", "created_time": "2018-05-27T20:14:03+0000"}, {"id": "747606955265173_2435089456516906", "message": "FORZA CITTADINI M5S QUESTA VOTA SEGUITE ME GRANDE GOVERNO CON COTTARELLI E MANDIAMO ALL'OPPOSIZIONE ORRORE DI SALVINI RAZZIISTA BIANCO ALLA FONTANA E BERLUSCONIANO E FASCISTA ALLA MELONI CHE HA PRESO IN GIRO DI MAIO NONOSTANTE FOSSE UNO CHE DICEVA CHE I NAPOLETANI SI DEVONO LAVARE CON LA LAVA . DIMISSIONI IMMEDIATE DI DI MAIO E IMPRESENTASBILE SPADAFORA NOMINA DIRETTORIO E UNO VALE UNO CON FICO PORTAVOCE E APPOGGIO AD UN OTTIMO GOVERNO CON COTTARELLI E M5S E FORZE DI PROGRESSO AUTENTICHE", "created_time": "2018-05-27T19:49:59+0000"}, {"id": "747606955265173_2435066006519251", "story": "Mario Pavia added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-27T19:27:47+0000"}, {"id": "747606955265173_2435058516520000", "message": "Caro Roberto fai un gesto eclatante per il bene della democrazia dissociati pubblicamente dalla decisione di mattarella visto che solo gesti cosi fanno capire il vulnus del presidente.", "created_time": "2018-05-27T19:19:35+0000"}, {"id": "747606955265173_2435056433186875", "message": "pensate il ridicolo di salvini e di maio non hanno fatto governo di cambiamento per savona ( un ex dc , pri, banca italia, persino con de michelis per mose e finanziarie e banc he e fondi lussemburghesi con paradisi fiscali ) solo perche' utile a fare la guerriglia di salvini in europa come ha fatto con Mattarella\nCITTADINI M5S TUTTI IN PIAZZA CON MATTERALLE E FICO E DIMISSIONI DI DI MAIO E AMICO IMPRESENTABILE SPADAFORA", "created_time": "2018-05-27T19:17:35+0000"}, {"id": "747606955265173_2435043066521545", "story": "Annibale Carlo added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-27T19:04:11+0000"}, {"id": "747606955265173_2435017549857430", "message": "MALEDETTI TUTTI VOI MI AVETE LASCIATO SOLO ANCORA UNA VOLTA , COME CON FARAGE E LA FOLLIA DI GRILLO E CASALEGGIO PADRE. ED ERAVAMO SCESI AL 16% DI CONSENSO noi cittadini veri m5s , VI HO SCRITTO E RISCRITTO PER 2 MESI DELLA FOLLIA DI DI MAIO DA SOLO, persino con impresentabile amico di balducci spadafora vicino, CHE HA DATO UNO SMISURATO CREDITO AL RAZZISTA BIANCO , COMe FONTANA, SALVINI CHE AVEVA PERSINO DICHIARATO CHE I NAPOLETANI SI LAVANO CON LA LAVA, AMICO DEL PREGIUDICATO BERLUSCONI E DELLA FASCISTA , POST FASCISTA MELONI, E CHE VOLEVA IMPORRE UN ECONOMISTA COEM SAVONA , gia dc, pri, persino con demichelis per mose e decine di incarichi in banche e finanziiarie e ultima solo 2 gg in lussemburgo paradiso fiscale , UN CREDITO SMISURATO SENZA NESSUN PROCESSO POLITICO DI REALE CAMBIAMENTO . UN SOGGETTO CAPACE SOLO DI GUERRIUGLIA POLITICA COME HA FATTO CON MATTARELLA E COME AVREBBE FATTO PER 5 ANNI IN EUROPA . UN ORRORE CHE NON HA MAI ABIURATO IL BERLUSCONISMO DI MAFIA , NEANCHE DOPO SENTENZE.\nMI AVETE LASCIATO SOLO , ORA SUBITO DIMISSIONI DI DI MAIO E NOMINA DEL DIRETTORIO CON FICO unica figura affidabile PER LO STERMINATO ED AMPIO COMPITO DI RAPPREASENTARE LE FORZE DI PROGRESSO E SOLIDARIETA' DEL PAESE E DEL LAVORO", "created_time": "2018-05-27T18:42:11+0000"}, {"id": "747606955265173_2434877953204723", "message": "mandiamolo a fare un corso di bon ton", "created_time": "2018-05-27T16:49:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2434373373255181", "message": "La notte tra il 26 e il 27 maggio 1993 una vettura imbottita di esplosivo veniva fatta esplodere in via dei Georgofili, a Firenze provocando cinque vittime: Angela Fiume, custode dell\u2019Accademia dei Georgofili, suo marito Fabrizio Nencioni, le loro bambine Nadia e Caterina, e Dario Capolicchio, studente universitario. Decine furono i feriti e gravi i danni alle strutture abitative e al patrimonio artistico.\n \nSono passati 25 anni da quella pagina dolorosissima per Firenze, colpita nel cuore della sua identit\u00e0 storica e sociale. Una pagina dolorosissima per tutto il Paese, disorientato e ferito di fronte all\u2019ennesimo attacco messo in atto dalla criminalit\u00e0 mafiosa, autrice in quegli anni di una spietata stagione delle stragi nella quale anche l\u2019attentato dei Georgofili va inquadrato.\n \nUn lungo e complesso iter processuale e, in particolare, una recente sentenza della Corte di Assise di Palermo sulla trattativa Stato-mafia hanno posto l\u2019attenzione su un sistema di connivenze tra criminalit\u00e0 organizzata, politica e alcuni settori deviati dell\u2019apparato statale. Tutto questo deve essere un monito per le istituzioni e per tutti i cittadini: tenere alto il livello di attenzione e imporre un rigoroso esercizio di verit\u00e0, trasparenza e giustizia.\n \nLa determinazione dei magistrati nel voler far prevalere, anche a rischio della vita, il principio della legalit\u00e0 sui fenomeni di complicit\u00e0 tra Stato e anti-Stato e sulla subdola capacit\u00e0 di condizionamento della mafia nella societ\u00e0 rappresenta uno straordinario servizio nei confronti del Paese, un impegno mosso dagli stessi ideali di fedelt\u00e0 incondizionata per lo Stato che ispiravano persone come Giovanni Falcone e Paolo Borsellino.\n \nGli anniversari come questo servono a tener viva nella memoria collettiva l\u2019efferata arroganza che pu\u00f2 colpire la nostra comunit\u00e0 nel momento in cui si arretra nella lotta contro la criminalit\u00e0 organizzata.  Tutta la societ\u00e0 si dimostri consapevole del valore dell'impegno, senza ipocrisie, nella lotta contro la mafia affiancando all\u2019azione di magistratura e forze dell\u2019ordine proposte di rinnovamento sociale, iniziative di mobilitazione civile e progetti culturali.", "created_time": "2018-05-27T15:45:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2434712116554640", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/241974803204641/", "created_time": "2018-05-27T14:36:11+0000"}, {"id": "747606955265173_2434573743235144", "story": "Massimo Calabrese added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-27T12:47:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2434573026568549", "story": "Massimo Calabrese added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-27T12:46:20+0000"}, {"id": "747606955265173_2434509906574861", "message": "LA CASTELLI E' PERSONA SERIA COME VICE DI SAVONA MA CERTEZZA DI DELEGA EUROPA", "created_time": "2018-05-27T11:50:41+0000"}, {"id": "747606955265173_2434389496586902", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/241719856563469/?permPage=1", "created_time": "2018-05-27T09:41:33+0000"}, {"id": "747606955265173_2434353896590462", "message": "ORRORE DI SALVINI peggiore di renzi depredatore e di berlusconi pregiudicato e pericoloso di mafia. RINNEGA IL VOTO FAVOREVOLE AL PROGRAMMA DEL 91 % DEI LEGHISTI PER FARE LA GUERRIGLIA QUOTIDIANA ALL'EUROPA DA BOMBAROLO E RUSPE UNICA POLITICA che conosce e USA UN VECCHIO ECONOMISTA DI 82 ANNI SERVIZIEVOLE AL SUO AGIRE CHE E' STATO DC PRI CAPO DI MOLTE ISTITUZIONI BANCarie e DG CONFINDUSTRIA E ASPEN INSITUTE CON GIANNI LETTA E MONTI E MARCGLAGLIA E TRONCHETTI PROVERA ETC ETC E finanziarie e fino ai giorni scorsi PRESIDENTE DI UN FONDO IN LUSSEMBURGO DI PARADISI FISCALI.", "created_time": "2018-05-27T09:02:29+0000"}, {"id": "747606955265173_2434321466593705", "message": "Personalmente spero che gli affamatori del popolo non debbano e non possano pi\u00f9 governare l\u2019Italia. Se si tratta di incompetenza o di altro io questo di preciso non lo so!\nOra si tenta ancora di fare restare il nascente Governo italiano sulla strada della produzione del male!\nDopo tanto impegno viene rifiutato che il Governo possa esattamente essere come \u00e8 stato scelto. La parole di commento devono necessariamente fermarsi qui!  Giacomo Jim Montana. (vedi foto)", "created_time": "2018-05-27T08:25:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2433551520004033", "message": "Il \" caso Savona\"\n\nTeniamo sempre presente che: Il dott. Savona sia stato \" MINISTRO\" sotto il governo Ciampi. ( e stranamente andava benissimo) ..Insomma l'ennesimo pretesto e il \" TERRORE\" che il treno populista ( orgoglioso di esserlo) . li stia travolgendo... Ma diciamo che; A differenza del \" REAZIONARIO\" Napolitano questo presidente \" Mattarella\"(ndr)...mantiene un profilo basso forse aspettando di dare il suo colpo di coda. e nominare una crisi di governo ( mai iniziato) anticipata da \" PROMUOVERE\" l'ennesima beffa ai oltre 16 milioni di cittadini che hanno espresso la volonta' di \"CAMBIAMENTO\" ...che tanto fa' paura alle lobbye's europee.. dei grandi sistemi. a iniziare da quelle delle speculazioni borsistiche ( giochi di valute)...e addirittura l'anomalia che lo \" SPREAD\" che non supera quella soglia del passato al 574 %..e giocando su paure del debito pubblico,, ( da anni fuoori controllo)... un \" PIANO DI RIENTRO\" programmato che solamente un governo forte e di largo consenso potra' permettere di dare dinamiche nuove al paese anche sotto il punto di vista DELLE \" infrastrutture\".. un piano organico gia' programmato dal movimento sulla \" SPESA PUBBLICA\" e recuperare con dei \" STUDI DI SETTORE \" che ci danno ragione. anche in previsione del rilancio di un commercio paralizzato dalle paure di una economia da terzzo mondo...Noi non siamo contro una Germania ( partner importante nel paese). ma basta essere trattati come fanalino di coda delle economie europee.\nSalvatore Grilletto", "created_time": "2018-05-26T20:00:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2433478160011369", "message": "Questa mattina ho visitato il salone del libro e dell'editoria \"Napoli citt\u00e0 libro\" al Complesso Monumentale di San Domenico Maggiore. \u00c8 importante che nascano manifestazioni come questa, che mettono al centro l'editoria, la cultura, il confronto. La circolazione delle idee \u00e8 linfa vitale per l\u2019arricchimento dell\u2019individuo e della comunit\u00e0 e attraverso questi momenti di riflessione tutti possiamo diventare parte attiva della societ\u00e0, come lettori e come cittadini consapevoli.", "created_time": "2018-05-26T19:07:46+0000"}, {"id": "747606955265173_2433382653354253", "story": "Mario Pavia added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-26T17:27:52+0000"}, {"id": "747606955265173_2433328950026290", "message": "Un caro saluto a tutti coloro che vogliono cambiare una politica morta come quella che dura da tre governi! (vedi foto)", "created_time": "2018-05-26T16:42:28+0000"}, {"id": "747606955265173_2433280856697766", "message": "Che razza di educazione e rispetto ha ?!?!\nMani in tasca durante l\u2019inno\ndi Mameli....\nVergogna", "created_time": "2018-05-26T16:02:07+0000"}, {"id": "747606955265173_2433243563368162", "message": "PENSATE CHE NEL MIO M5S CASALEGGIO E' DIVENTATO MIGLIORE DI DI BATTISTA Alessandro Di Battista che definisce \u201cinaccettabile\u201d il veto di Mattarella su Savona (con like dei due capigruppo). Ma dall\u2019altra parte c\u2019\u00e8 anche il presidente della Camera Roberto Fico che dice di auspicare un governo il prima possibile grazie \u201call\u2019interlocuzione\u201d tra Mattarella e Conte e lo stesso concetto lo esprime anche Davide Casaleggio. ( di battista che aveva gia ' confuso affinita' di popolo con affinita di politiche )\nSEMBRANO NON VEDERE CHE SALVINI VOGLIA SAVONA SERVIZIEVOLE PER FARE IL BOMBAROLO DI GUERRIGLIA IN EUROPA E CAPACE PURE DI RINNEGARE IL VOTO DEL 91 % FAVOREVOLE AL CONTRATTO DI GOVERNO", "created_time": "2018-05-26T15:38:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2433133386712513", "message": "Partito Democratico: dopo IL TENTATO GOLPE COSTITUZIONALE \u00e8 il turno del GOLPE PRESIDENZIALE \n1. L'ITALIA E' UNA REPUBBLICA PARLAMENTARE NON PRESIDENZIALE! Il Governo e i ministri li decide chi detiene la maggioranza parlamentare non il Presidente della Repubblica\n2. L'ATTUALE PRESIDENTE DELLA REPUBBLICA E' STATO ELETTO DA UN PARLAMENTO COSTITUITO DA UNA MAGGIORANZA FASULLA, GONFIATA DA UNA LEGGE ELETTORALE COSTITUZIONALMENTE ILLEGITTIMA . Ragione in pi\u00f9 perch\u00e8 Mattarella non interferisca nell'ambito di poteri che non gli competono - impedire tali sconfinamenti \u00e8 appunto uno dei compiti del Capo dello Stato!\n3. Notiamo per inciso che il Mattarella-iperdecisionista \u00e8 lo stesso che ha recitato la parte del fantasma di fronte a leggi elettorale imposte unilateralmente a colpi di fiducia, a Parlamenti illegittimi che s'arrogavano il potere di Riforme Costituzionali volte a limitare il diritto di voto dei cittadini (naturalmente benedette dai maggiorenti UE)\n4. Il veto su Savona \u00e8 imposto dalla UE e in particolare dalla Germania, che dalle colonne dello Spiegel ha bollato gli italiani come \"nullafacenti\", \"scrocconi\" e \"mendicanti\". In effetti gli italiani continueranno ad esserlo finch\u00e8 devono mendicare la loro moneta a Francoforte\n5: Mattarella \u00e8 espressione politica del PD, cio\u00e8 del partito che ha subito un sonoro schiaffone dal corpo elettorale, dopo aver ridotto gli italiani in povert\u00e0 (vedi dati ISTAT) e l'Italia a \"campo profughi\" ove tutte le marine e ONG europee scaricano in via esclusiva i flussi migratori", "created_time": "2018-05-26T14:26:28+0000"}, {"id": "747606955265173_2433121996713652", "message": "All'attenzione di Luigi di Maio e Roberto Fico\nLettera aperta..\nSono una cittadina di Torre Annunziata citt\u00e0 nel napoletano gi\u00e0 piena di problemi.\nVi scrivo a nome di tutti i cittadini perch\u00e9 tra i vari problemi che abbiamo,ce ne stanno creando altri.. Abbiamo saputo da poco che sta x essere messo in pratica un progetto che crediamo fosse in atto da tempo all'insaputa si noi cittadini.stanno per cominciare dei lavori nella zona portuale di Torre Annunziata denominata la SALERA...per l'installazione di altre due o pi\u00f9 cisterne di benzina e gasolio oltre a quelle gi\u00e0 esistenti.Queste cisterne sorgeranno vicino al porto in un centro abitato a pochi passi dalle abitazioni, inoltre la nostra citt\u00e0 come altre limitrofe da anni \u00e8 stata dichiarata zona a rischio denominata ZONA ROSSA x il pericolo di terremoti ed eruzione del Vesuvio...da anni non sono pi\u00f9 concessi permessi x costruire o ampliare edifici e abitazioni e poi vediamo che le amministrazioni locali concedono permessi ad un privato di installare cisterne pericolose...cosa che a noi sembra alquanto strana... abbiamo chiesto spiegazioni agli enti comunali...e ci \u00e8 stato risposto che il privato che installer\u00e0 le cisterne ha tutti i permessi in regola e ha rispettato tutte le norme vigenti...ora noi ci chiediamo come si fa ad ottenere tutti i permessi x installare cisterne a pochi passi da abitazioni e in una ZONA ROSSA...per noi oplontini e x le citt\u00e0 limitrofe costituisce un pericolo per l'ambiente...per l'inquinamento del mare e dell'aria che i cittadini respirano.queste cisterne costituiscono un ecomostro sulle rive del nostro mare e nella nostra citt\u00e0...!!ci rivolgiamo a voi per far sentire forte il nostro grido disperato visto che la nostra amministrazione non vuole ascoltarci...noi cittadini oplontini affidiamo in voi le nostre speranze affinch\u00e9 si possa impedire questo scempio e dare chiarezza! Noi abbiamo bisogno s\u00ec di imprenditori che vogliono investire sul nostro territorio...ma imprenditori che investono per far risollevare la citt\u00e0 e l'economia dei cittadini..non di investitori che vogliono avvelenare l'ambiente e distruggere una citt\u00e0 dandole il colpo di grazia...con altre cisterne a pochi passi dal mare nessun altro imprenditore vorr\u00e0 investire nel turismo del nostro territorio... facendo spegnere del tutto la nostra citt\u00e0.. sperando in una vostra risposta in merito noi tutti.. cittadini oplontini vi ringraziamo anticipatamente e vi porgiamo i nostri saluti", "created_time": "2018-05-26T14:18:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2433079473384571", "message": "unica mente lucida del mio m5s : Fico: \u201cServe rinnovamento come crescita non distruzione\u201d\n\u201cI cicli politici finiscono ed \u00e8 giusto che sia cos\u00ec perch\u00e8 il Paese ha bisogno di rinnovamento costante dove le alternative sostituiscono piano piano l\u2019esistente, non a livello di distruzione ma di crescita culturale. E\u2019 quello che il Paese deve fare\u201d. Lo ha detto il presidente della Camera, Roberto Fico, a margine della visita al Salone del Libro di Napoli.", "created_time": "2018-05-26T13:51:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2433039266721925", "message": "Ciao Roberto, sono un attivista e appartengo al meetup del Vomero mi rivolgo a te direttamente anche se so che tu sei senz'altro molto impegnato. Certamente i problemi che hai da affrontare in questo momento per te sono tanti, ma \u00e8 anche vero che MOLTISSIMI come me, hanno riposto in voi alcune speranze. E di questi ce ne sono tantissimi che vivono delle situazioni molto al limite. Molti di questi sono sessantenni esodati (e ti assicuro, ce ne sono una marea.... ma sono tanti, ma proprio tanti ) Attualmente, visto che a 60 anni sei troppo vecchio per lavorare e troppo giovane per andare in pensione, le uniche possibilit\u00e0 che hanno sono 2 : L'APE (l'anticipo pensionistico a 63 anni) o la legge Fornero a 67 anni. Con il superamento della legge Fornero, anche questa marea silenziosa dovr\u00e0 fare quota 100 , ma essendo esodati e quindi senza piu' anzianit\u00e0 di servizio, invece che a 67 anni, dovranno aspettare la pensione, nel caso piu' fortunato, a 70 anni e quindi SLITTEREBBERO LA PENSIONE NON PIU' TRA 7 ANNI, BENS\u00ec TRA 10 ANNI. Tu certamente mi dirai che ci saranno i centri per l'impiego... Ma tra 5 anni, se tutto va bene... QUESTE CENTINAIA di migliaia di persone , che fine fa? aspettano 5 anni per poi correre il rischio che non si riesca ad attuare questa politica? Arriveranno a 65 anni?... Se ci campano per\u00f2!!! Forse \u00e8 ignoranza mia ma vorrei ragguagli per questo. E' previsto un rinnovo dell'APE per questi poveri silenziosi? O al limite, \u00e8 prevista una nona salvaguardia che metta a posto tutti gli esodati ? (Tieni presente che l'ultima salvaguardia, l'ottava, ha visto un AVANZO dei fondi, in quanto molti di quelli che ne avevano diritto, hanno trovato altre sistemazioni. Ti ringrazio... Spero che tu mi risponda... Caro Luigi, parlo io per loro. Questa \u00e8 gente che non sa piu' a quale santo rivolgersi. Non riescono neanche a guardare piu' i loro figli in faccia... Muoiono ogni giorno, anche se non lo danno a vedere per dignit\u00e0, Ne conosco tanti che hanno letteralmente buttato nella spazzatura la laurea per accontentarsi anche di fare il RAGAZZO DELLE CONSEGNE ( a 60 anni !!) e anche qui' trovano tutte le strade chiuse... SI TROPP' VIECCHJE!!! Questo dicono, e hanno anche l'arroganza di dirglielo in faccia... scusa lo sfogo.", "created_time": "2018-05-26T13:18:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2432870040072181", "message": "La Troika maledetta sta cercando il pelo nell'uovo per non far nascere il primo governo della Terza Repubblica. La partitocrazia, coadiuvata da Mediaset, Rai e giornalai vari si sta prestando al gioco. Ma il popolo intelligente ha capito tutto ed il 51% si avvicina velocemente.", "created_time": "2018-05-26T11:00:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2432802560078929", "message": "Ti raccomando i vitalizi, Cazzola ha tre pensioni. Oggi quasi non se ne parla pi\u00f9.", "created_time": "2018-05-26T09:52:39+0000"}, {"id": "747606955265173_2432651823427336", "message": "CARO ROBERTO FICO, IN MOLTI PENSIAMO CHE TU SIA LA PERSONA GIUSTA CHE OCCUPA IL POSTO GIUSTO. PERTANTO SIAMO FIDUCIOSI ANCHE NELLA RAZIONALIZZAZIONE DELLE SPESE ALLA CAMERA DEI DEPUTATI. SAPPIAMO BENE CHE TU SEI UNA PERSONA MOLTO COERENTE E CHE HAI RINUNCIATO AI COMPENSI, QUANDO PRESIEDEVI LA COMMISSIONE RAI, PERTANTO NON ABBIAMO DATO CREDITO ALLE FANTASIOSE,  ROCAMBOLESCHE CRITICHE RECENTI COSTRUITE AD ARTE CONTRO DI TE. TI AUGURIAMO \"UN IMBOCCA AL LUPO\" E TI SEGUIREMO SEMPRE FIDUCIOSI NEL TUO OPERATO, CHE SICURAMENTE PERSEGUIRA' L'INTERESSE DELLA COLLETTIVITA', IL PRESIDENTE DELL'ASSOCIAZIONE AMICI DI TOTO' ... A PRESCINDERE! E DELLA FONDAZIONE AMICI DI TOTO' ... A PRESCINDERE!  E VICE PREDIDENTE    DELLA FONDAZIONE DUILIO PAOLUZZI,  P. AVV. ALBERTO  DE MARCO", "created_time": "2018-05-26T07:02:30+0000"}, {"id": "747606955265173_2432635086762343", "message": "CARO ROBERTO, PENSIAMO CHE TU SIA LA PERSONA GIUSTA, CHE OCCUPA IL POSTO GIUSTO. PERTANTO AUSPICHIAMO NELLA RAZIONALIZZAZIONE DELLE", "created_time": "2018-05-26T06:45:38+0000"}, {"id": "747606955265173_2432537440105441", "message": "EGREGIO PRESIDENTE,VOLEVO SOLO RICORDARLE UNA COSA...LE MANI IN TASCA VANNO ABOLITE,E QUANDO CE L'INNO ,BISOGNA STARE DIRITTI...MI VOGLIA SCUSARE,MA LO DOVEVO DIRE", "created_time": "2018-05-26T05:16:47+0000"}, {"id": "747606955265173_2432168146809037", "message": "Buongiorno Presidente, io ho votato m5s ma non mi piacciono le mani in tasca durante l'inno di Mameli. Poich\u00e9 Lei non \u00e9 presente nella circostanza a titolo personale ma in rappresentanza degli italiani e per l'Italia ha il dovere di avere un atteggiamento rispettoso e non da scugnizzo. La ringrazio sin d'ora per quanto vorr\u00e0 tenere in considerazione questo pensiero (non solo mio).", "created_time": "2018-05-25T23:21:24+0000"}, {"id": "747606955265173_2431938150165370", "message": "Ho grande stima di te, ma durante l'inno d'Italia, non posso accettare che resti con le mani in tasca. Mio nonno ed io lo riteniamo un offesa", "created_time": "2018-05-25T19:16:12+0000"}, {"id": "747606955265173_2431853273507191", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/241235429945245/", "created_time": "2018-05-25T17:52:31+0000"}, {"id": "747606955265173_2431828810176304", "message": "CALABRIA.\nEcco una mia proposta per far lavorare circa n.ro 7/8.000 ex percettori di mobilit\u00e0 in deroga calabresi.\n\nSto immaginando un grande ente regionale calabrese \u201cin house\u201d (assolutamente NON uno dei soliti \"carrozzoni\"...) che nei pi\u00f9 disparati campi e competenze dei lavoratori interessati (operai ed impiegati) (servizi, costruzioni, manutenzioni, pulizie, ecc.) - in modo snello, veloce e ben organizzato (a mo' di impresa privata per snellezza e produttivit\u00e0) - facesse lavorare circa n.ro 7/8.000 ex percettori mbd calabresi (N.B.: Questo numero di lavoratori non \u00e8 casuale, ma \u00e8 la stima ad oggi dei disoccupati ex percettori mbd calabresi, tenuto conto anche del fatto che - per esempio - su 6.700 tirocini banditi nel 2017, i tirocinanti effettivi sono stati appena 3.850...) nelle scuole, nei Comuni, nelle Province, negli altri enti, sia negli uffici che all'esterno, cio\u00e8 all'interno dei paesi e delle citt\u00e0 (pulizia paesi e citt\u00e0, lavori edili, restauri, ripristini, taglio erba, disbrigo pratiche e servizi pi\u00f9 disparati per i cittadini, progettazioni, ecc.)... QUESTO ENTE REGIONALE CALABRESE POTREBBE ESSERE CHIAMATO, PER ESEMPIO, \"RDC - RINASCITA DELLA CALABRIA\" oppure \"CCR - CALABRIA CHE RINASCE\", o altro nome... Cosa ne pensate!?\n\nMOTIVAZIONI DELLA FORMA TECNICA SUGGERITA PER ATTUARE L\u2019IDEA \nP.S.: Sto immaginando questa forma tecnica unica regionale in quanto ritengo che far costituire tante piccole cooperative sia troppo dispendioso...burocratico...lento...rischioso per i singoli presidenti e soci...sicuramente in gran parte pure protestati e \"cattivi pagatori\"...in Cai...ecc., problema tasse da pagare...contributi Inps ed Inail...spese amministrative...bilanci da depositare ogni anno...Durc periodici....insomma n.ro 7/8.000 poveri disgraziati non possono sobbarcarsi spese ed oneri ulteriori...senza soldi e pure senza certezze! Devono solo poter lavorare, ciascuno per le proprie capacit\u00e0 e competenze, ed esser pagati il giusto e puntualmente, per servizi che presteranno e lavori che eseguiranno, utili per l'intera collettivit\u00e0.\n\nDESCRIZIONE FORMA TECNICA SUGGERITA E SUA ATTIVITA\u2019 \nQuesto grande ente regionale calabrese \u201cin house\u201d, da costituire e finanziare coi fondi europei (fondi che non mancano, almeno fino al 2020, basta saperli impegnare, progettare, giustificare, insomma ci vuole la volont\u00e0 politica e l\u2019impegno concreto e non a parole, impegno magari appoggiato fortemente dai Sindacati, cosa che auspico fortemente, ma anche con eventuali fondi regionali), denominato - come accennavo sopra - \"CCR - CALABRIA CHE RINASCE\" (o \"RDC - RINASCITA DELLA CALABRIA\", o altro nome...), per farmi capire anc\u00f2ra meglio, sarebbe una specie di Agenzia per l\u2019occupazione, declinata in vari centri a livello degli enti locali (Comuni e Province; ricordo a me stesso ed a tutti che il numero esatto dei comuni calabresi - somma delle cinque province - \u00e8 di 404): essa dovrebbe assumere direttamente i suddetti n.ro 7/8.000 ex percettori mbd (e, in mancanza, lavoratori precari e disoccupati), con apposite graduatorie se le domande di detti ex percettori mbd dovessero, invece, essere superiori a detto numero, impiegandoli nei molti lavori ad alta intensit\u00e0 di lavoro - anche qualificato - di cui i vari enti locali, scuole, amministrazioni, enti, ecc., hanno bisogno. Tra questi sarebbero sicuramente da annoverare interventi per il riassetto idrogeologico del territorio (frane, regimazione acque...), ma anche quelli inerenti la ristrutturazione nel campo dell\u2019edilizia scolastica, o della tutela dei beni culturali, spesso abbandonati in modo delittuoso, supporti ed aiuti al turismo, e tantissimi altri ancora: amministrazione, progettazione, sorveglianza, accompagnamento disabili, affiancamento alunni con handicap, ecc.\n\nSTIMA COSTI ANNUALI \nPer quanto concerne la stima dei costi, il suddetto ente regionale calabrese \u201cin house\u201d dovrebbe offrire un salario/stipendio di almeno 600 euro mensili (20 gg. al mese a 4 ore al giorno, oppure 16 gg. al mese a 5 ore al giorno: in totale sarebbero sempre 80 ore mensili, retribuite ad euro 7,50 cadauna) e versare a parte il costo dei contributi ed oneri sociali (Inps) ed assicurativi (Inail): in ipotesi - per semplificare - 400 euro mensili; pertanto, totale mensile speso per ciascun lavoratore euro 1.000: annuali, quindi, totali euro 12 mila. Ipotizzando totali n.ro 8.000 occupati, il totale generale annuo speso verrebbe euro 96 milioni (cio\u00e8 8 milioni di euro al mese). Questa cifra non sarebbe, per\u00f2, un costo \u201cmorto\u201d, una spesa inutile, per almeno tre motivi:\n1) i servizi offerti negli enti pubblici ed alla cittadinanza ed i lavori eseguiti per la collettivit\u00e0 hanno, oltre ad un grande valore sociale (sia per i poveri e bisognosi e sia per la cittadinanza tutta, visto che i Comuni sono sempre carenti di organico a causa del blocco delle assunzioni), un loro indubbio valore economico (lavori e servizi che, se seguiti e diretti con spirito imprenditoriale, supera, e di parecchio, il semplice importo speso);\n2) detta spesa creerebbe, come \u00e8 ovvio, ricchezza (sia per i diretti interessati - i lavoratori impiegati - e sia per l\u2019intera economia calabrese): questo denaro, questa ricchezza, andrebbe nelle tasche di 8.000 cittadini altrimenti disoccupati, quindi 8.000 famiglie, intervenendo direttamente a favore della loro capacit\u00e0 di spesa e dunque alleviando quel deficit di domanda che \u00e8 il grande freno alla ripresa dalla crisi economica (in atto, ormai, dal lontano 2007);\n3) inoltre, molte imprese private sarebbero felici di partecipare ai costi, facendo lavorare al loro interno una parte di detti lavoratori, a fronte del pagamento di una parte dello stipendio da parte del suddetto ente regionale calabrese \u201cin house\u201d, e ci\u00f2 - cos\u00ec - contribuirebbe a diminuire la suddetta spesa annua, stimata, di euro 96 milioni (ripeto, per totali n.ro 8.000 ex percettori mbd).\n\nP.S.:\nAl posto della costituzione di un grande ente regionale calabrese \u201cin house\u201d, visto che ormai \u00e8 stata, finalmente, approntata la BANCA DATI PERCETTORI, ANDREBBE BENE ANCHE CHE LA REGIONE CALABRIA, O IL MINISTERO, ATTINGESSERO DA DETTO ELENCO DI EX PERCETTORI (CHE, DI FATTO, E' UN BACINO...), PER LA SCELTA DEGLI EX PERCETTORI DA MANDARE A LAVORARE, PER COME DESCRITTO IN QUESTO PROGETTO (da migliorare e perfezionare...), OVVIAMENTE METTENDO DELLE REGOLE PER LE GRADUATORIE DELLE PERSONE DA AVVIARE AL LAVORO, IN CASO DI NUMERO DEGLI EX PERCETTORI DISOCCUPATI SUPERIORE AI POSTI CREATI.\n\nMontalto Uffugo (CS), 25 maggio 2018.\nSalvatore Bruno Bossio  [Presidente del Comitato \u201cCO.L.MO.DER. CALABRIA\u201d, Comitato dei Lavoratori (ormai ex percettori di mobilit\u00e0 in deroga) della regione Calabria]", "created_time": "2018-05-25T17:28:45+0000"}, {"id": "747606955265173_2431542823538236", "message": "Il palazzo di Montecitorio \u00e8 la casa di tutti i cittadini e deve essere sempre di pi\u00f9 il luogo dove sviluppare la riflessione e il confronto su temi di interesse collettivo. Per questo la Camera dei deputati mette a disposizione i suoi spazi per favorire la partecipazione delle persone alla vita democratica del nostro Paese e costruire momenti di ascolto e approfondimento.\nI cittadini, le associazioni e le altre istituzioni pubbliche, nonch\u00e9 gli enti privati possono richiedere di prenotare le sale di Montecitorio per lo svolgimento di eventi, iniziative e convegni su tematiche di carattere istituzionale, sociale e culturale. \n\nVi invito tutti a visitare la nuova pagina creata ad hoc sul sito della Camera dei deputati dove troverete nel dettaglio tutte le informazioni per la richiesta di prenotazione delle sale >> http://www.camera.it/leg18/14?conoscerelacamera=372", "created_time": "2018-05-25T17:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2431678080191377", "message": "Caro presidente fico Ciao lei che e' di napoli la conosce bene la problematica dei consorzi di bacino i lavoratori di acerra chiedono un impegno istituzionale x la problematica fate presto", "created_time": "2018-05-25T15:36:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2431557003536818", "message": "Fico+ Di Maio campani\n zero proposte per il sud \nSud che vi ha mandati al governo\nDa uomo del sud elettore M5S \nSono Deluso ! Salvini oltre a riempire tutte le caselle del Nord con le amministrative\nSta completando al governo la sua missione", "created_time": "2018-05-25T14:01:47+0000"}, {"id": "747606955265173_2431408220218363", "message": "Ho scritto fin dal 5 marzo, come da mia pagina, che la soluzione migliore, visto l'esito elettorale, \u00e8 e resta Movimento 5 Stelle lega e qualche cespuglio per superare il 50%. Varare subito una legge elettorale seria in modo che se la partitocrazia fa cadere il governo si \u00e8 pronti a vincere col 51% e forse pi\u00f9. E ci\u00f2, tenendo tassativamente fuori Forza Italia e PD, i pi\u00f9 acerrimi nemici del popolo italiano e stupidi sostenitori della Troika maledetta che vuole schiavizzare il mondo. Eppure, nonostante la formazione del primo brillante governo della Terza Repubblica, c'\u00e8 ancora Chi sostiene che sarebbe stato meglio accordarsi col PD.  Cosa ne pensate?", "created_time": "2018-05-25T12:15:54+0000"}, {"id": "747606955265173_2431310033561515", "message": "Caro Roberto! in bocca al lupo per l'avventura che ti attende e non dimenticare che a volte uno \"scusate ero distratto non riaccadr\u00e0\" vale pi\u00f9 di un milione di scuse... un abbraccio!", "created_time": "2018-05-25T10:50:39+0000"}, {"id": "747606955265173_2431256203566898", "message": "Ciao Roberto, complimenti per questo nuovo ruolo, per\u00f2 fammi un favore, in certi eventi cerca di assumere un atteggiamento pi\u00f9 consono al tuo ruolo. Non si tengono le mani in tasca quando suonano l'inno d'Italia. Poi, nella vita privata fai come credi. Scusa per la nota me \u00e8 doverosa. In bocca al lupo per i prossimi anni.\n\n", "created_time": "2018-05-25T09:46:43+0000"}, {"id": "747606955265173_2431234523569066", "message": "I 64 anni proposti sono troppi per la pensione di anzianit\u00e0 quota 100. Pensione di anzianit\u00e0 a Quota 100 ( somma tra et\u00e0 e contributi a partire dai 62 anni e 38 di contributi, cosi' 63 anni e 37 di contributi, e cosi' via), distinguere con casse separate la Previdenza ( Pensioni coperte da contributi dei lavoratori) dall'Assistenza ( che deve essere esclusivamente a carico della fiscalit\u00e0 generale).", "created_time": "2018-05-25T09:20:55+0000"}, {"id": "747606955265173_2431121206913731", "story": "Matteo Demicheli shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/infOrmalTVinformazioneindipendente/videos/240912299977558/", "created_time": "2018-05-25T07:01:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2430444523648066", "message": "Presidente Fico, io no ho votato per voi ma dato che lei mi rappresenta e che aveva detto che in 15 giorni avrebbe tagliato i VITALIZI, VORREI SAPERE SE SONO STATI TAGLIATI ED IO NON ME NE SONO ACCORTO.  Ringraziandola le ricordo che abbiamo avuto poco tempo fa un PINOCCHIO, spero che non diventino due.", "created_time": "2018-05-24T19:23:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2430374826988369", "message": "voi del m5s \u00e8 Nugnes vi siete alleati con il pd per affossare il ddl Falanga.il ddl Falanga finalmente metteva ordine su una serie problematica.Il ddl Falanga non era un condono ed evitava che una casa abitata di un operaio veniva abbattuta prima di un ecomostri e grande speculazione. addirittura quella della malavita.Toieva discrezionalit\u00e0.Sappiamo benissimo che la discrezionalit\u00e0 \u00e8  l'arma dei potenti.In assenza di criteri di giustizia. si continua ad agire con discrezionalit\u00e0 e senza alcun criterio colpendo soprattutto persone non responsabile degli abusi.Spero che Conti prende in mano questa problematica per una giusta soluzione \u00e8 mette al bando l'estremismo viscerale di alcuni soggetti creando le basi solide per combattere in modo energico ed ha horas futuri abusi.\nl'estremismo viscerale ed a furore viscerale non risolve.amzi agevolano spesse volte i potenti", "created_time": "2018-05-24T18:19:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2430332796992572", "message": "( ENG / ITL ) THESE FUCKING SHIT PIEDARASAS PRESIDENTS AND POLITICIANS, of all countries do not work with God!, and in the organization of God (!). These piedaras of the presidents and politicians of all countries work with the pedophile devil, and send the people of his country to hell. 24.05.2018, from this day on, all the presidents, politicians, policemen, all countries of my Planet!, all their children, my enemies. Enemies of the Godfather Don Vito Corleone (God, Allah, Buddha) (Leo, Heart) (!). If these enemies do not give all my money, all their offices, all their chairs, all their power, and if they are not all punished, dead. All. Then on my Planet!, there will be an apocalypse in 101%, and all of humanity on my Planet! will be dead and go to the most terrible hell. The most terrible hell, where will the devil pedafil putin, medvedeva, all russophobes, churks, you all, all of humanity will be in this hell. You all want it? After the apocalypse, on my Planet! will stay, only me and my Children!. All!. All of humanity, my Planet! or you kill these all enemies, or you all will perish and go to the most terrible hell. I'm waiting for the result!.                                                            \nRemember. All the presidents, politicians, policemen, all your relatives, all your children, you all go to the worst hell after death. You are all Satanists, you all represent the threat of all mankind, nature, all living things. You are all the worst creatures of earthly life, of my Planet!. You are enemies, itself God!. And you are the only threat, human civilization. Your existence, on my planet, in earthly life, is senseless.                                                                      /            \nQUESTE CAZZO DI MERDA PIEDARAS PRESIDENTI E POLITICI, di tutti i paesi non lavorano con Dio!, e nell'organizzazione di Dio (!). Questi piedaras dei presidenti e dei politici di tutti i paesi lavorano con il pedofilo diavolo, e mandare all'inferno la gente del suo paese. 24.05.2018, da questo giorno in poi, tutti i presidenti, i politici, i poliziotti, tutti i paesi del mio Pianeta!, tutti i loro figli, questi sono i miei nemici. I nemici del Padrino Don Vito Corleone (Dio, Allah, Buddha) (Leone, Cuore) (!). Se questi nemici non danno tutti i miei soldi, tutti i loro uffici, tutte le loro sedie, tutto il loro potere, e se non sono tutti puniti, sono morti. Tutto. Poi sul mio Pianeta! ci sar\u00e0 un'apocalisse nel 101% e tutta l'umanit\u00e0 sul mio pianeta sar\u00e0 morta e andr\u00e0 all'inferno pi\u00f9 terribile. L'inferno pi\u00f9 terribile, dove sar\u00e0 il diavolo pedafil putin, medvedeva, tutti i russofobi, churke, tutti voi, tutta l'umanit\u00e0 sar\u00e0 in questo inferno. Lo vuoi tutti? Dopo l'apocalisse, sul mio Pianeta! rimarr\u00e0, solo io e i miei Figli!. Tutto!. Tutta l'umanit\u00e0, il mio Pianeta! o tu uccidi tutti questi nemici, o morirai tutti e andrai all'inferno pi\u00f9 terribile. Sto aspettando il risultato!. Ricorda. Tutti i presidenti, i politici, i poliziotti, tutti i tuoi parenti, tutti i tuoi figli, vai tutti nel peggiore inferno dopo la morte. Siete tutti satanisti, rappresentate tutti la minaccia di tutta l'umanit\u00e0, della natura, di tutti gli viventi. Sei tutte le peggiori creature della vita terrena, del mio pianeta. Sei nemico stesso di Dio!. E tu sei l'unica minaccia, la civilt\u00e0 umana. La tua esistenza, sul mio Pianeta!, nella vita terrena, \u00e8 senza senso.", "created_time": "2018-05-24T17:40:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2430246480334537", "message": "Sono molto contento di aver accolto oggi alla Camera dei deputati la Nazionale italiana di marcia: ho incontrato degli atleti di grande livello che non hanno le luci della ribalta rispetto a colleghi che praticano altri sport. Eppure vengono da un risultato molto importante come quello dei mondiali in Cina di un paio di settimane fa. L'atletica leggera \u00e8 una disciplina meravigliosa: mette assieme sacrificio e passione come poche altre. L'ho praticata anche io da giovane nella mia citt\u00e0 e l'ho sempre seguita negli anni. \nAd agosto ci saranno gli Europei di atletica a Berlino: agli atleti e allo staff della Nazionale di marcia un grande in bocca al lupo!", "created_time": "2018-05-24T17:34:46+0000"}, {"id": "747606955265173_2430234150335770", "story": "Alberto Stevanin added a new photo to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-24T16:18:36+0000"}, {"id": "747606955265173_2430233250335860", "message": "COSI' NON VA. DISEDUCATO COME MINIMO...", "created_time": "2018-05-24T16:17:51+0000"}, {"id": "747606955265173_2430028883689630", "message": "Ho incontrato a Montecitorio questa mattina l'ambasciatore italiano in Egitto Giampaolo Cantini. Abbiamo parlato dei rapporti che intercorrono fra i due Paesi e ci siamo soffermati anche sul caso Regeni: il raggiungimento della verit\u00e0 sulla sua uccisione \u00e8 fondamentale. \nLo Stato \u00e8 impegnato in maniera salda su questo obiettivo e continuer\u00e0 a esserlo fino a quando non verr\u00e0 alla luce ogni elemento sull'assassinio del ricercatore italiano avvenuto nel gennaio del 2016.", "created_time": "2018-05-24T14:25:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2430050663687452", "message": "Sei un Fico! ;)", "created_time": "2018-05-24T14:17:47+0000"}, {"id": "747606955265173_2429991207026731", "message": "Vergognat,i presidente dalle mani in tasca !", "created_time": "2018-05-24T13:43:43+0000"}, {"id": "747606955265173_2429815647044287", "message": "....Purtroppo caro Luigi questa repubblica non e' ancora in grado\nonorare quanto riporta nel suo contenuto. In qualsiasi paese del mondo gestito da una repubblica democratica dopo le votazioni chi ha ottenuto il massimo dei suffragi e il suo leader\npuo' e deve fare il primo ministro.\nNel caso italiano tu eri il prescelto !\nMa poiche' questa e' una repubblica dominata non dalla volonta' del popolo, ma poteri (forti) sei stato obbligato a fare un passo indietro. Non e' giusto !\nSpero che questa situazione ovvero tutti questi imbrogli,falsita' per ingannare il popolo, vengano presto a cessare con i vostri interventi gestionali e parlamentari. La repubblica ha bisogno di tutti e tutti indistintamente possono partecipare a ricoprire ogni carica dello stato e non solo coloro designati dalla stampa o da gruppi o da poteri (forti).\nUno stato democratico non puo' permettere il contrario, come accaduto ! \ud83d\ude0a", "created_time": "2018-05-24T11:59:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2429809313711587", "story": "Vincenzo Giarritiello shared a link to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-24T11:53:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2429794860379699", "message": "Che Lei si deve vergognare per il suo comportamento indegno, mani in tasca durante l'esecuzione dell'Inno Nazionale!\nBel Presidente della Camera!", "created_time": "2018-05-24T11:40:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2429725430386642", "message": "Buongiorno Presidente , ascoltare l'inno Italiano con le mani in tasca , le pare una cosa normale per chi come lei ricopre la terza carica dello Stato Italiano ? Cos\u00ec solo per curiosit\u00e0.", "created_time": "2018-05-24T10:25:07+0000"}, {"id": "747606955265173_2428739160485269", "message": "Tutti noi, ogni giorno, dobbiamo decidere da che parte stare.\nEcco il mio intervento ieri a #PalermoChiamaItalia dall'aula bunker del carcere Ucciardone di Palermo:", "created_time": "2018-05-24T09:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2429689657056886", "message": "Sono davvero indignata x il suo comportamento all'arrivo della nave della legalit\u00e0 quando c'\u00e8 stato l'inno d'Italia. Le mani in tasca? Perch\u00e9? Dia una spiegazione.", "created_time": "2018-05-24T09:40:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2429671620392023", "message": "Io ammiro il movimento 5 stelle perch\u00e9 siete riusciti in quello che volevate vi auguro di fare tutto e bene. Ma caro FICO visto che mi rappresenti come terza carica dello stato quando sona l\u2019inno di Italia devi stare composto e non con quel atteggiamento da menefreghista . Ti sei dimostrato solo un maleducato.", "created_time": "2018-05-24T09:20:46+0000"}, {"id": "747606955265173_2429648927060959", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2018-05-24T08:58:55+0000"}, {"id": "747606955265173_2429641980394987", "message": "la  prossima  volta  per\u00f2  durante  l'Inno le  mani  in  tasca  NOOOO", "created_time": "2018-05-24T08:51:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2429641500395035", "message": "Come gi\u00e0 augurato all'aereoporto #FalconeBorsellino di Palermo, le. Facciamo il nostro pi\u00f9 grosso in bocca al lupo!\n\nDa due Siciliani, al nord.", "created_time": "2018-05-24T08:50:47+0000"}, {"id": "747606955265173_2429640880395097", "message": "Nonmi \u00e8 piaciuto il tuo atteggiamento alla commemorazioe diFalcone le mani in tasca quando suona il nostro inno nonti fa certo onore .sei voluto essere presidente comportati di consequenziale", "created_time": "2018-05-24T08:49:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2429601683732350", "message": "Perch\u00e9 le mani in tasca durante l'inno?", "created_time": "2018-05-24T08:07:14+0000"}, {"id": "747606955265173_2429598110399374", "message": "STIAMO PROTESTANDO AL COMUNE DI ACERRA I LAVORATORI DEI CONSORZI DEI BACINO CHIEDIAMO UN IMPEGNO ISTITUZIONALE X A PROBLEMATICA DEI LAVORATORI GRAZIE E DISTINTI SALUTI", "created_time": "2018-05-24T08:03:17+0000"}, {"id": "747606955265173_2429597233732795", "message": "Se chi mette la mano sul cuore mentre suonano l'inno \u00e8 un traditore, nel mondo si salvano quei pochi che hanno un atteggiamenti di strafottenza come risulta dal video, le ricordo che negli USA , come in Argentina, GB tutti ripeto tutti si alzano in piedi e cantano con la mano sul cuore. Allo scoccare della mezzanotte di capodanno negli USA cantano l'inno.\nLei \u00e8 il PRESIDENTE della CAMERA. TERZA CARICA DELLO STATO, e non era li come turista ma in rappresentanza dello stato e ancora pi\u00f9 significativamente il POPOLO ITALIANO,perci\u00f2 si faccia dare un Po di lezioni di buone maniere da Di Maio e non dimentichi che si commemorava GIOVANNI FALCONE, la moglie e la sua scorta che sono morti per quella nazione che oggi lei dovrebbe rappresentare, cio\u00e8 l'Italia.", "created_time": "2018-05-24T08:02:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2429595563732962", "message": "Almeno per rispetto a questi giovani tieni fuori le mani durante l\u2019inno.", "created_time": "2018-05-24T07:59:59+0000"}, {"id": "747606955265173_2429591643733354", "message": "hai la mia stima totale. Tutti i commenti dei miserabili che fanno finta non esistano Falcone, Borsellino, Ustica, Italicus, Bologna e cos\u00ec via all'infinito. Infami merdosi", "created_time": "2018-05-24T07:54:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2429565907069261", "message": "Presidente Fico,\nrispetti la dignit\u00e0,anche formale, della sua carica,tolga le mani dalle tasche durante le cerimonie pubbliche e stia \" sull'attenti \"durante l'esecuzione dell'Inno Nazionale.Altrimenti la prossima volta rischiamo di vederla con le dita nel naso", "created_time": "2018-05-24T07:24:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2429542957071556", "message": "Non condivido del tutto la grande preoccupazione di queste ore per i contenuti del programma \u201cCultura\u201d del governo in pectore. Manlio Lilli ha ben evidenziato su \u201cIl Fatto quotidiano\u201d che il contratto sul tema \u00e8 prodigo di asserzioni ma avaro di contenuti. E non poteva essere diversamente: il nuovo ministro (la nuova ministra, auspicabilmente) dovr\u00e0 infatti prioritariamente procedere a una ricognizione concreta e puntuale dello stato dell\u2019Arte, ad oggi del tutto oscurato dalla grancassa franceschiniana.\nPrima che la gioiosa macchina da guerra partita da Rignano vi puntasse i cannoni, quali erano i punti di forza e di debolezza del Ministero? Quali i numeri? Quali i bisogni? Lo ignoriamo.\nE quali sarebbero, oggi? Lo ignoriamo.\nNon ci sono mai stati \u2013 o forse sono tenuti al sicuro in una cassetta di sicurezza elvetica \u2013 uno studio, un monitoraggio, un censimento un carteggio, una supplica ex ante che giustificassero e orientassero l\u2019indifferibile riforma, per tacere dei riscontri ex post.\nDiversamente, deduciamo \u2013 e con qualche fondamento \u2013 che abbiamo tutti assistito (e alcuni alacremente contribuito) a una modifica costituzionale in corso d\u2019opera e oggi l\u2019art. 9 recita pi\u00f9 o meno: \u201cLa Repubblica promuove lo sviluppo del profitto a svantaggio della cultura e sopprime la ricerca scientifica e tecnica. Tutela il paesaggio e il patrimonio storico della Nazione purch\u00e8 non lesivi degli interessi delle lobbies.\u201d \nIl nuovo ministro (la nuova ministra, auspicabilmente) da qui dovr\u00e0 partire, magari espungendo dal programma quel \u201cnon sfrutta a pieno le sue possibilit\u00e0\u201d che rigurgita di svogliatezze scolastiche o, peggio, evoca giardini di mozzarelle da cogliere in ville storiche, sudati atleti sotto l\u2019occhio preoccupato di Mentuhotep, trimalchionate in chiostri michelangioleschi e dita spezzate.\nIl nuovo ministro (la nuova ministra, auspicabilmente) avr\u00e0 da togliere, prima di tradurre in fatti generici enunciati,  il cerone ai numeri del Collegio Romano, da avviare consultazioni con il popolo della Tutela, della Ricerca, della Conservazione, che vive ogni giorno l\u2019inferno della riforma; da verificare che non esistono riforme a costo zero perch\u00e9 il costo \u00e8 la perdita progressiva del Patrimonio e l\u2019imbarbarimento, sia di chi dovrebbe tutelarlo sia di chi dovrebbe goderne; da parlare con Soprintendenti e Direttori non illuminati dai fari della ribalta; da mettersi in cammino, con i suoi Ispettori verso le provincie del regno per vedere, sentire, toccare; da visitare gli uffici (quando ci sono), gli archivi, le biblioteche, le fototeche delle creature della riforma. E poi lavorare sui contenuti.\nQuesti certamente si imbatteranno almeno nella necessit\u00e0 di:\n- riaffermare senza esitazioni il dettato dell\u2019art. 9 della Costituzione per promuovere concretamente la cultura, la ricerca scientifica e tecnica, la tutela delle opere e del paesaggio contro il degrado civile;\n- operare immediati correttivi sull\u2019esportazione di opere d\u2019arte e beni archeologici;\n- recuperare le ragioni per le quali \u00e8 sempre esistito un \u201cmodello Italia\u201d nella cultura della Conservazione e avviare l\u2019inversione di rotta, culturale e finanziaria, sugli stanziamenti in favore del Patrimonio monumentale, artistico, librario, archeologico ecc.;\n- riassumere e potenziare la potest\u00e0 statale degli strumenti di tutela e di disciplina del territorio prevista dal  Codice dei beni culturali e del paesaggio precisando  l\u2019individuazione delle \u201clinee fondamentali dell\u2019assetto del territorio nazionale\u201d e dell\u2019attivit\u00e0 pianificatoria;\n- rendersi parte attiva nel ripensamento della riforma del Titolo V della Costituzione sanando finalmente ambiguit\u00e0 e sovrapposizioni nel riparto di competenze stato-regioni;\n- smantellare una riforma pensata male e gestita peggio;\n- effettuare con l\u2019ausilio dei tecnici della Tutela e delle organizzazioni sindacali una ricognizione realistica dei fabbisogni delle strutture territoriali in termini di risorse umane, finanziarie, logistiche, strumentali; \n- restituire autorevolezza e competenza alle strutture territoriali del Mibact a partire dalla revisione dei criteri di reclutamento dei dirigenti di I e II fascia;\n- potenziare l\u2019appeal delle erogazioni liberali e delle sponsorizzazioni per i beni culturali operando sui meccanismi fiscali.\nE molto altro ancora, avendo sostegno e tempo.\nPer queste ragioni il nuovo ministro (la nuova ministra, auspicabilmente) dovrebbe possedere gi\u00e0 conoscenza dei nodi importanti da affrontare e non piovere da marziano/a in un settore che, insieme alla scuola, sta pagando il prezzo pi\u00f9 alto alla barbarie istituzionalizzata.\nLuigi Di Maio Roberto Fico Michela Montevecchi Paola Taverna Giulia Grillo Danilo Toninelli", "created_time": "2018-05-24T06:59:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2429540333738485", "message": "Presidente, mi scusi - non ci conosciamo ma mi permetto di chiederLe una cortesia da elettore del movimento: Lei rappresenta anche me, potrebbe gentilmente imparare il protocollo che la Sua carica impone in alcune (non tantissime in verit\u00e0) situazioni di rappresentanza istituzionale? \nLa ringrazio tanto xche di un paese come l'Italia mi sto davvero stufando.\nBuon lavoro", "created_time": "2018-05-24T06:56:45+0000"}, {"id": "747606955265173_2429482873744231", "message": "dimettiti, non sei degno!", "created_time": "2018-05-24T05:53:14+0000"}, {"id": "747606955265173_2429456003746918", "message": "Sei un grande Presidente", "created_time": "2018-05-24T05:22:48+0000"}, {"id": "747606955265173_2429455450413640", "message": "Roberto dico hai la mia stima", "created_time": "2018-05-24T05:22:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2429454740413711", "message": "non \u00e8 mia abitudine criticare ma su queste mani in tasca di Fico che tutti si scandalizzano dico solo che ho apprezzato la sua risposta...a questa ricorrenza partecipano tanti politici ipocriti che fanno solo finta di essere addolorati...forse per non pensare di scavare su chi siano i mandanti delle due stragi falcone-borsellino", "created_time": "2018-05-24T05:21:03+0000"}, {"id": "747606955265173_2429056567120195", "message": "SI CELEBRAVA FALCONE CHE \u00c8 STATO MASSACRATO PERCH\u00c9 IMPEGNATO A GARANTIRE ANCHE LA TUA LIBERT\u00c0 DI VIVERE ASSIEME AI TUOI IN UNA ITALIA PI\u00d9 CIVILE, E TU PRESIDENTE DELLA CAMERA DEI DEPUTATI, IMPERTURBABILE CON LE MANI IN TASCA, COME UNA MEZZA TACCA DI MAFIOSETTO;\nPER LA DOVUTA SOLENNIT\u00c0 VENIVA SUONATO L' INNO DI MAMELI E TU, QUASI DISGUSTATO, CON LE MANI IN SACCOCCIA, COME UN FICHETTO!\nCREDO BASTI SOLO CI\u00d2 PER DIMOSTRARE LA TUA INADEGUATEZZA AL RUOLO CHE RIVEST\u00cc CON DIGNIT\u00c0 E PRESTIGIO UN GRANDE INDIMENTICABILE UOMO: IL SOCIALISTA SANDRO PERTINI.", "created_time": "2018-05-23T22:30:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2429049453787573", "message": "CONGRATULAZIONI!", "created_time": "2018-05-23T22:21:46+0000"}, {"id": "747606955265173_2429014947124357", "message": "Chi mette la mano sul cuore durante l\u2019INNO NAZIONALE... non \u00e8 un traditore, ma una persona che crede nei valori di questo Paese, che lo difende e lo sostiene pur non ricoprendo nessuna carica politica. Lei piuttosto farebbe meglio a riflettere non tanto sul suo gesto (mani in tasca) ma sulla replica di dare del traditore agli altri. La 3^ carica dello Stato avrebbe solo dovuto scusarsi per la leggerezza commessa.\nLei pi\u00f9 che un rappresentante delle istituzioni \u00e8 un FAZIOSO POPULISTA di cui il nostro Paese non ha proprio bisogno.", "created_time": "2018-05-23T21:44:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2428995107126341", "message": "Chi fa finta di niente davanti all'INNO DI MAMELI non merita il rispetto degli italiani.....Neanche il Presidente della Camera che, di fronte a una sconceria del genere si dovrebbe dimettere.", "created_time": "2018-05-23T21:25:09+0000"}, {"id": "747606955265173_2428984203794098", "message": "Le mani in tasca durante l'inno? SUL SERIO? Gli italiani tutti (a prescindere dalle idee politiche sia chiaro) attendono scuse ufficiali. VERGOGNA!", "created_time": "2018-05-23T21:15:46+0000"}, {"id": "747606955265173_2428935850465600", "message": "Mi risulta  da una ricerca online che un minuto di silenzio per commemorare Falcone sia stato fatto a Palermo, in Regione Toscana, dai 5 stelle in piazza San Giovanni a Roma, sbagliando l'orario. Certamente il momento politico poteva indurre   qualche dimenticanza, ma... si potrebbe rimediare?", "created_time": "2018-05-23T20:38:36+0000"}, {"id": "747606955265173_2428908077135044", "message": "E tu saresti un uomo delle istituzioni?\nE tu saresti il Presidente della Camera?\nQuando suona l'Inno d'Italia, quando suona poi per celebrare Giovanni Falcone, TU TI TOGLI QUELLE MANI DALLE TASCHE.\n\nPessima figura....triste.", "created_time": "2018-05-23T20:11:39+0000"}, {"id": "747606955265173_2428899580469227", "message": "Egregio Presidente le scrivo perch\u00e9 secondo me e anche altre persone l'On. Luigi Gallo ha tollerato lingerenza e il ricatto da parte di alcuni soggetti e non sappiamo se ha riferito agli organi competenti il suo operato. Le allego le foto e l'emendamento in questione.", "created_time": "2018-05-23T20:03:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2428898937135958", "message": "mamma mia Roberto, ti voglio bene ma l'inno di mameli con le mani in tascanon si puo proprio vedere .... ti prego fai un tweet o quello che vuoi per chiarire il motivo per il quale hai assunto quel atteggiamento", "created_time": "2018-05-23T20:02:38+0000"}, {"id": "747606955265173_2428884320470753", "message": "La Sua immagine a mani in tasca durante l\u2019esecuzione del nostro inno Nazionale mi fa veramente pentire del voto che vi ho dato. Vergogna.", "created_time": "2018-05-23T19:50:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2428810923811426", "message": "Ho ricevuto questa sera a Montecitorio il Presidente del Consiglio incaricato, Giuseppe Conte, a cui ho augurato buon lavoro.", "created_time": "2018-05-23T19:47:07+0000"}, {"id": "747606955265173_2428865883805930", "message": "Complimenti per aver dimostrato come NON si sta durante l'esecuzione dell\"inno. Complimenti", "created_time": "2018-05-23T19:32:44+0000"}, {"id": "747606955265173_2428850087140843", "message": "Egregio Presidente, sono rimasto molto deluso nel vederla con le mani in tasca durante l'inno d'Italia, atteggiamento che non le fa onore come italiano ma ancora di pi\u00f9 come presidente della Camera. Devo dire che non \u00e8 un buon inizio!", "created_time": "2018-05-23T19:15:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2428824987143353", "message": "Comunque le mani in tasca erano due ....", "created_time": "2018-05-23T18:50:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2428822333810285", "message": "Presidente, e quelle mani in tasca durante l'inno nazionale?", "created_time": "2018-05-23T18:47:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2428811453811373", "message": "D'accordo che la forma conta, ma sono anni che ci mettono le mani in tasca  e non ho mai visto la medesima  indignazione!", "created_time": "2018-05-23T18:36:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2428795040479681", "message": "Al TG 1 una premonizione:\nRoberto Fico\nPresidente della Repubblica.", "created_time": "2018-05-23T18:22:48+0000"}, {"id": "747606955265173_2428784157147436", "message": "Se l'Inno Nazionale non le suscita alcuna emozione, abbia almeno  rispetto per gli italiani che ci credono ancora. Il suo ruole le impone un contegno istituzionale. Le mani in tasca le tenga quando sente l'inno della sua squadra.", "created_time": "2018-05-23T18:13:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2428781700481015", "message": "Caro Roberto, quando si ascolta l'inno nazionale,si dovrebbero togliere le mani dalle tasche,sappi che tu sei un esempio per i cittadini", "created_time": "2018-05-23T18:11:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2428764350482750", "message": "VederLa con le mani in tasca durante l inno di Mameli ....che vergogna", "created_time": "2018-05-23T17:53:17+0000"}, {"id": "747606955265173_2428758793816639", "message": "MI PIACEREBBE VEDERLA CON LA MANO DESTRA SUL PETTO AL PROSSIMO INNO", "created_time": "2018-05-23T17:47:07+0000"}, {"id": "747606955265173_2428757773816741", "message": "Le mani in tasca ... lazzaroni!", "created_time": "2018-05-23T17:46:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2428750757150776", "message": "VERGOGNA!!!\n\n", "created_time": "2018-05-23T17:38:40+0000"}, {"id": "747606955265173_2428741990484986", "message": "Ma l'educazione chi te l'ha insegnata! La prossima volta che suona l' Inno le mani invece che in tasca mettitele su per il naso", "created_time": "2018-05-23T17:30:46+0000"}, {"id": "747606955265173_2428732687152583", "message": "Ma non ti vergogni? Sei indegno del ruolo che ricopri, chiedi scusa agli italiani, quei comportamenti da cafone falli a casa tua, non quando viene suonato l'inno nazionale. Dimettiti, sei inadeguato!", "created_time": "2018-05-23T17:23:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2428730560486129", "message": "http://www.ilgiornale.it/news/politica/fico-ascolta-linno-mameli-mani-tasca-1531070.html", "created_time": "2018-05-23T17:20:51+0000"}, {"id": "747606955265173_2428707043821814", "message": "Vergognoso le mani in tasca durante l'inno. Mia figlia di 9 anni \u00e8 abituata a rispettarlo, dovrebbe imparare a farlo anche lei...", "created_time": "2018-05-23T16:58:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2428702557155596", "message": "Porti pazienza... le mani veda di imparare velocemente come tenerle...essere umili non vuol dire essere goffi. In alto i cuori.", "created_time": "2018-05-23T16:54:11+0000"}, {"id": "747606955265173_2428699013822617", "message": "( ITL / ENG ) Voglio vedere la punizione di tutti i presidenti, i politici, i poliziotti del mio paese, la Sicilia, l'Italia!. Voglio vederli tutti morti. Immediatamente!. Segui gli ordini del Padrino (Dio!). E iniziare una guerra con il paese d'Italia, operazioni militari. Voglio ottenere tutto ci\u00f2 che mi devono!. / I want to see the punishment of all the presidents, politicians, policemen of my country Sicily Italy!. I want to see them all dead. Immediately!. Follow the orders of the Godfather (God!). And start a war with the country of Italy, military operations. I want to get everything they owe me!.", "created_time": "2018-05-23T16:50:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2428695667156285", "message": "Egrrgio signor presidente dopo aver visto le sue foto con le mani in tasca durante l' esecuzione dell' inno nazionale ritengo che con il suo atteggiamento ella abbia mancato di rispetto alla carica che ricopre un sussulto di dignit\u00e0 le imporrebbe di dimettersi", "created_time": "2018-05-23T16:47:03+0000"}, {"id": "747606955265173_2428666050492580", "message": "bel buzzurro....!", "created_time": "2018-05-23T16:19:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2428664890492696", "message": "Ci\u00f2 che avvenne quel 23 maggio del 1992 ha smosso l\u2019anima del nostro Paese, come ha smosso la mia. \nRicordo perfettamente quel pomeriggio, quando si diffuse la notizia della strage di Capaci e della morte di Giovanni Falcone, della moglie Francesca Morvillo e degli agenti della scorta. Il percorso che ho intrapreso in questi anni deriva anche da quella giornata, da quella sensazione e da quella presa di coscienza che non avrei pi\u00f9 dimenticato: bisogna decidere da che parte stare, ogni giorno. Perch\u00e9 ogni giorno possiamo lottare contro la mafia attraverso il nostro lavoro e le nostre azioni. \n\nPossiamo farlo nelle istituzioni politiche, consapevoli che abbiamo gli strumenti per intervenire, sia quelli diretti sia quelli indiretti che significano investimenti nelle scuole, nella formazione, nell\u2019educazione, nei progetti di integrazione, cio\u00e8 in quelle istituzioni sociali e culturali che costituiscono la dimensione pi\u00f9 profonda dello Stato. Dobbiamo utilizzare questi strumenti con uno sguardo lungimirante, proiettando nel nostro orizzonte l\u2019immagine di un Paese senza pi\u00f9 mafie.\n\nNon vi nascondo l\u2019emozione di aver partecipato oggi alle iniziative commemorative delle stragi di Capaci e via d\u2019Amelio, a partire dall'incontro di questa mattina con gli studenti arrivati a Palermo con la Nave della legalit\u00e0. \n\nNell'aria c\u2019era un\u2019energia commovente, l\u2019energia meravigliosa di questi ragazzi e dei loro insegnanti, che a sua volta \u00e8 l\u2019energia dell\u2019Italia che ogni giorno costruisce il proprio futuro, che porta avanti le idee di persone straordinarie come Giovanni Falcone e Paolo Borsellino.\nI ragazzi che ho incontrato stamattina sono il futuro, e al tempo stesso la testimonianza diretta che sconfiggere la mafia \u00e8 possibile, che la mafia non durer\u00e0 in eterno.\n\nP.S. Il rispetto per il Paese passa da qui, da quello che noi facciamo ogni giorno, dalla dignit\u00e0 che con le nostre azioni diamo alle istituzioni. Ma capisco che faccia pi\u00f9 notizia una mano tenuta in tasca per sei secondi mentre ero assorto da tutta quella energia e da quelle emozioni, piuttosto che tutto quanto detto e fatto in questa meravigliosa giornata. Preferisco una mano in tasca per qualche secondo alla mano sul cuore di chi poi tradisce lo Stato.", "created_time": "2018-05-23T16:18:50+0000"}, {"id": "747606955265173_2428647693827749", "message": "Inno di mameli con mani in tasca ? Vergognoso !!!", "created_time": "2018-05-23T16:03:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2428625227163329", "story": "Massimiliano De Martino shared a link to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2018-05-23T15:44:30+0000"}, {"id": "747606955265173_2428589473833571", "message": "Lei sarebbe il Presidente della Camera? Si vergogni!!!!!!  tiene le mani in tasca mentre intonano. NOSTRO INNO.. SI DEVE. SCUSARE DAVANTI AL PAESE INTERO E SOPRATUTTO DAVANTI AGLI EROI CHE HANNO LA VITA PER LA PATRIA", "created_time": "2018-05-23T15:13:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2428544060504779", "message": "La prossima volta esci le mani dalle tasche quando c'\u00e8 l'inno dell'Italia!!!!!!!!!! Complimenti.....", "created_time": "2018-05-23T14:42:41+0000"}, {"id": "747606955265173_2428540030505182", "message": "Vergogna! La terza carica dello Stato. Con le mani in tasca. \n\nLei non merita il sacrificio di Falcone.\n\nSi dimetta.", "created_time": "2018-05-23T14:39:12+0000"}, {"id": "747606955265173_2428506497175202", "message": "https://video.repubblica.it/edizione/palermo/palermo-inno-di-mameli-il-presidente-fico-sta-con-le-mani-in-tasca/305627/306256", "created_time": "2018-05-23T14:10:59+0000"}, {"id": "747606955265173_2428481323844386", "message": "CHE FICO! \nMA CHE SQUALLORE!\n\nSi commemora il sacrificio di Giovanni Falcone. E vedere il presidente della camera, la terza carica dello stato, con le mani in tasca mentre suona l'inno nazionale (VERGOGNA!)e la cravatta che gli copre appena l'ombelico fa tanto burino!!!!!", "created_time": "2018-05-23T13:51:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2428479823844536", "message": "Carissimo presidente\nNon so se \u00e8 vero oggi o visto un video in cui c'era inno di Mameli e lei era con le mani in tasca io posso capire perch\u00e9 sono uno che a votato il m5stelle ma gli altri la prendono per scusa per fare e scrivere su fb cose che magari non sono vere, adesso io da elettore ed avervi dato il voto la prego nelle prossime occasione di comporsi e di comportarsi con responsabilit\u00e0 al ruolo che gli e stato concesso. \nCon molto rispetto la saluto", "created_time": "2018-05-23T13:50:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2428479697177882", "message": "CHE FICO! \nMA CHE SQUALLORE!\n\nSi commemora il sacrificio di Giovanni Falcone. E vedere il presidente della camera, la terza carica dello stato, con le mani in tasca mentre suona l'inno nazionale  (VERGOGNA!)e la cravatta che gli copre appena l'ombelico fa tanto burino!!!!!", "created_time": "2018-05-23T13:50:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2428428963849622", "message": "Bravissimo Roberto. w la sincerit\u00e0", "created_time": "2018-05-23T13:09:45+0000"}, {"id": "747606955265173_2428398773852641", "story": "Lello Nap shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "Spesso ho apprezzato il tuo lavoro ma questa figura di m...... potevi evitarla!!! mani in tasca e senza cantare l'inno nazionale!!!", "created_time": "2018-05-23T12:44:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2428374203855098", "message": "Mani in tasca 150 voti in pi\u00f9\nComplimenti ! Cosa avevi di tanto importante in tasca ? \nPrurito ? Un rosario ?", "created_time": "2018-05-23T12:21:36+0000"}, {"id": "747606955265173_2428365597189292", "message": "https://video.repubblica.it/edizione/palermo/palermo-inno-di-mameli-il-presidente-fico-sta-con-le-mani-in-tasca/305627/306256\nPresidente, non facciamo questi errori. Ormai sei la terza carica del Paese.", "created_time": "2018-05-23T12:13:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2428242303868288", "message": "Caro presidente ROBERTO FICO! qui nelle ASL di Napoli per beneficiare esonero tiket si fa differenza tra un disoccupato che ha perso da poco il lavoro, e un disoccupato che \u00e8 senza lavoro da pi\u00f9 anni! non ha senso questa differenza ci troviamo tutti nella stessa barca! cosa dovrei fare? non curarmi?", "created_time": "2018-05-23T10:18:05+0000"}, {"id": "747606955265173_2428240803868438", "message": "Lei e'  l'unico credibile del Movimento Presidente Fico.  Continui sulla strada dell'umilta', buon lavoro!", "created_time": "2018-05-23T10:16:34+0000"}, {"id": "747606955265173_2428069273885591", "message": "A Palermo per accogliere gli studenti partiti con la meravigliosa Nave della legalit\u00e0 per la commemorazione della strage di Capaci #23maggio", "created_time": "2018-05-23T07:15:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2427206857305166", "message": "Questo pomeriggio ho incontrato alla Camera i genitori di Giulio Regeni.\n\nCredo che mantenere il faro su un caso ancora non chiuso, che riguarda la vita di un giovane ricercatore italiano, sia doveroso. Ed \u00e8 solo tenendo alta l\u2019attenzione su questo caso che \u00e8 possibile trovare la verit\u00e0. La verit\u00e0 che dobbiamo a Giulio, ai suoi cari e al nostro Paese.\n\nDurante l\u2019incontro ho anche ascoltato la preoccupazione dei genitori di Giulio Regeni per l\u2019incolumit\u00e0 dei consulenti egiziani, e dei loro familiari, che lavorano in loco sul caso. Una preoccupazione - quella della famiglia - alimentata in questi giorni dall\u2019arresto di Amal Fathy, moglie di Mohamed Lotfy, direttore della Egytptian Commission for Rights and Freedoms (ECRF).\n\nIl raggiungimento della verit\u00e0 richiede il contributo e la voce di tutti gli attori politico-istituzionali. Ognuno pu\u00f2 e deve fare la sua parte.", "created_time": "2018-05-22T17:02:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2426810404011478", "message": "Questa mattina sono stato ricevuto al Quirinale dal Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella.", "created_time": "2018-05-22T12:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2425729850786200", "message": "\u00c8 stato un onore poter incontrare questo pomeriggio a Montecitorio il professore Muhammad Yunus, premio Nobel per la pace. Abbiamo parlato dei progetti che ha sviluppato in Bangladesh e nel resto del mondo, a partire dal sistema del microcredito, per lottare contro la povert\u00e0 e la disoccupazione. Ci siamo confrontati anche sulle enormi potenzialit\u00e0 delle nuove generazioni, che vanno sostenute e soprattutto incoraggiate ad avere fiducia nelle loro capacit\u00e0 e creativit\u00e0 per realizzare le loro idee. Credo sia fondamentale lavorare affinch\u00e9 le energie positive della societ\u00e0 possano essere liberate e valorizzate in modo che a beneficiarne sia tutta la comunit\u00e0. Riflettere su modelli sempre pi\u00f9 inclusivi e basati su cooperazione e altruismo \u00e8 importante per rendere la societ\u00e0 veramente capace di uno sviluppo sostenibile. Una societ\u00e0 che non lasci indietro nessuno.", "created_time": "2018-05-21T16:57:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2423619674330551", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2018-05-20T10:07:51+0000"}, {"id": "747606955265173_2420949347930917", "message": "Le leggi di iniziativa popolare sono uno strumento meraviglioso a disposizione dei cittadini per focalizzare l'attenzione del Paese su temi di interesse collettivo. Il modo in cui nascono queste proposte \u00e8 significativo perch\u00e9 si basa sulla riflessione e il confronto tra le persone, incoraggiandone la partecipazione alla vita pubblica. Ho parlato di questo e di altri temi ieri in occasione del seminario su \"Anima e ambiente\" del ciclo di incontri \"Parole guerriere\" che si \u00e8 svolto a Montecitorio. \nEcco il video del mio intervento", "created_time": "2018-05-18T17:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2419450751414110", "message": "Non pu\u00f2 esistere individuo, non pu\u00f2 esserci una vita vissuta dignitosamente, senza libert\u00e0 vera e riconosciuta. Come non pu\u00f2 esistere una comunit\u00e0 degna di questo nome se non fa il possibile per difendere il diritto e l\u2019esigenza di libert\u00e0 di ogni essere umano. Vale per qualsiasi sfera che attiene all'esistenza ma che assume un valore ovviamente significativo se parliamo della sfera pi\u00f9 intima, quella degli affetti, dei sentimenti, di ci\u00f2 che ognuno di noi considera famiglia.\n\nOgni giorno milioni di persone nel mondo si sentono additate e sono discriminate per il loro orientamento sessuale, giudicate per l'espressione dei loro sentimenti. Questo accade anche nel nostro Paese. \u00c8 inaccettabile. Ogni atto discriminatorio, ogni insulto, ogni violenza \u00e8 una ferita dolorosa inferta non solo al singolo, ma a tutta la societ\u00e0 e al principio di libert\u00e0 e alla tutela del diritto di uguaglianza che ne sono capisaldi. \n\u00c8 compito di noi tutti, cittadini e istituzioni, sentire la responsabilit\u00e0 di attivarci perch\u00e9 si abbattano pregiudizi, perch\u00e9 non vi sia posto per le intolleranze, attivarci per promuovere la bellezza di una societ\u00e0 aperta e inclusiva. Penso in maniera convinta che nessuno possa mettere in discussione la libert\u00e0 di ognuno di esprimere la propria affettivit\u00e0 e la propria emotivit\u00e0. La famiglia \u00e8 quella delle persone a cui vogliamo bene, senza pregiudizi a cui dover far fronte. Nel nostro Paese continuano a esserci troppe discriminazioni nei confronti delle persone per il solo fatto di avere determinate preferenze sessuali. Penso ad esempio alla emarginazione sociale e lavorativa che subiscono i transgender, vittime troppo spesso di aggressioni e indifferenza disumana. Non possiamo far finta di nulla. \nL'omofobia e la transfobia rappresentano alcuni dei tanti volti di quella piramide di odio e di intolleranza che investe le persone percepite come \u201cdiverse\u201d solo perch\u00e9 distanti o estranee rispetto al proprio sistema di valori. Parliamo in particolare di questo oggi, 17 maggio, in cui ricorre la giornata internazionale contro l'omofobia, la transfobia e la bifobia, promossa dall'Unione europea al fine di mobilitare una sempre pi\u00f9 ampia attenzione sul fenomeno dell'odio nei confronti della comunit\u00e0 LGBTI. L\u2019attenzione non si esaurisce nell\u2019arco di questa giornata ma richiama l\u2019impegno di ciascuno a rinsaldare le ragioni della dignit\u00e0 e di rispetto della persona, quale punto fermo e non negoziabile della convivenza civile.", "created_time": "2018-05-17T17:00:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2419149198110932", "message": "In occasione della Notte dei Musei di Roma sabato 19 maggio si svolger\u00e0 un'edizione speciale di \"Montecitorio a porte aperte\". Potrete scoprire la Camera dei deputati e il suo patrimonio storico-artistico con una suggestiva visita serale. Il Palazzo di Montecitorio aprir\u00e0 le sue porte al pubblico alle 20.00 e l'accesso sar\u00e0 possibile fino alle 2.00 di notte (ultimo ingresso alle ore 1.30). \nIn piazza Montecitorio alle 20.00, si svolger\u00e0 il concerto della Banda della Guarda di Finanza. \n\nQui trovate tutte le informazioni per partecipare: http://bit.ly/Porte_Aperte_190518", "created_time": "2018-05-17T11:45:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2418079771551208", "message": "Ho appena finito l'incontro con il professor Riccardo Masetti, presidente di Susan G. Komen Italia, organizzazione in prima linea nella lotta ai tumori del seno su tutto il territorio nazionale. Mi ha raccontato nel dettaglio l'attivit\u00e0 dell'associazione che organizza, tra l'altro, ogni anno l\u2019evento Roma Race for the Cure. \n\nL'informazione e la prevenzione sono fondamentali nella lotta ai tumori. Credo per questo che iniziative come Race for the Cure, che prende il via domani al Circo Massimo, siano molto importanti. Vi invito tutti a prendere parte alla manifestazione che si concluder\u00e0 domenica.", "created_time": "2018-05-16T16:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2417816004910918", "message": "\u00c8 con grande piacere che, per la prima volta, ho introdotto questa mattina a Montecitorio la presentazione del Rapporto annuale dell\u2019Istat, un appuntamento fondamentale per fare il punto sullo stato del Paese. \n\nSignificativa \u00e8 stata l'attenzione del rapporto di quest'anno sulle reti di persone, imprese, istituzioni, associazioni che compongono il tessuto sociale ed economico italiano. Quello della rete \u00e8 un concetto che ho sempre ritenuto fondamentale nelle dinamiche sociali e nei rapporti tra i cittadini. Da solo l\u2019individuo pu\u00f2 poco: credo che sia nel confronto con gli altri e nell\u2019agire in sinergia con realt\u00e0 diverse che possono prodursi i risultati migliori per le persone e la societ\u00e0. Emerge anche dal rapporto: quando sono presenti, le reti producono effetti positivi; quando vengono a mancare, producono disparit\u00e0 e diseguaglianze.\n\nSecondo l\u2019Istat nel 2017 la crescita dell\u2019economia italiana \u00e8 stata accompagnata da un aumento della diseguaglianza e della povert\u00e0 assoluta: un dato preoccupante. Molto resta ancora da fare per creare uno sviluppo sostenibile e duraturo. Non bisogna lasciare indietro i territori e le categorie pi\u00f9 fragili della popolazione. Solo uno sviluppo equilibrato ed inclusivo, che utilizzi tutto il potenziale di crescita inespresso, pu\u00f2 rilanciare in modo stabile il benessere della nostra comunit\u00e0.\n\nEcco il video del mio intervento:", "created_time": "2018-05-16T12:45:39+0000"}, {"id": "747606955265173_2417688871590298", "message": "Questa mattina sar\u00e0 presentato a Montecitorio il 26\u00b0 Rapporto annuale ISTAT sulla situazione del Paese. Diretta streaming a partire dalle 11.00 sulla WebTv della Camera dei Deputati: http://webtv.camera.it/evento/12621", "created_time": "2018-05-16T08:37:35+0000"}, {"id": "747606955265173_2416716538354198", "message": "Qualche settimana fa in un bar nel quartiere Romanina alcuni esponenti del clan dei Casamonica sono stati protagonisti di un gesto meschino e vigliacco, picchiando una cliente disabile e il barista. Quattro persone sono state arrestate dalle Forze dell'ordine per l'aggressione. \nQuesto pomeriggio ho deciso di andare a prendere un caff\u00e8 in questo bar per conoscere i due ragazzi che lo gestiscono ed esprimere loro la mia solidariet\u00e0. Lo Stato risponde alle minacce della criminalit\u00e0 con la propria presenza, oltre che con i propri interventi a tutela del territorio. Ho detto ai due gestori che non devono sentirsi soli perch\u00e9 le istituzioni sono dalla loro parte.", "created_time": "2018-05-15T17:09:36+0000"}, {"id": "747606955265173_2415390051820180", "message": "Questo pomeriggio ho incontrato a Montecitorio una delegazione del Comitato Esodati Licenziati e Cessati con cui abbiamo parlato proprio del tema delicato della tutela dei lavoratori esodati. \u00c8 un tema che necessita la massima attenzione. Nonostante diversi interventi legislativi successivi alla riforma Fornero, restano ancora migliaia di persone non salvaguardate. A queste occorre dare risposte.", "created_time": "2018-05-14T17:47:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2413255722033613", "message": "Quarant\u2019anni fa, grazie a una legge rivoluzionaria, gli ospedali psichiatrici venivano chiusi per essere sostituiti da un sistema articolato di assistenza territoriale. \nLa segregazione cedeva il passo all\u2019integrazione, la concezione repressiva a quella terapeutica, la violenza alla dignit\u00e0 della sofferenza, la contenzione fisica alla cogestione degli spazi comuni.\nA ispirare la legge 180 del 1978 fu il pensiero e l\u2019azione di Franco Basaglia, prima nel manicomio di Gorizia e poi in quello di Trieste. Basaglia considerava i manicomi uno strumento di inaudita violenza e soprattutto di esclusione sociale, dal momento che il disturbo mentale era considerato incompatibile con le esigenze di una societ\u00e0 sempre pi\u00f9 fondata sulla produttivit\u00e0. La sua decisione di chiudere il manicomio di Trieste, un anno prima dell\u2019entrata in vigore della legge, arriv\u00f2 a valle di un percorso rivoluzionario nell\u2019approccio al disturbo mentale.\nLe rivoluzioni culturali non sono per\u00f2 mai il frutto dell\u2019azione solitaria di un individuo. La legge Basaglia fu il risultato dell\u2019agire di una collettivit\u00e0: le buone pratiche sperimentate dagli psichiatri \u2013 al nord come al sud, penso alla comunit\u00e0 terapeutica di Sergio Piro, a Napoli \u2013 il contributo degli infermieri e dei volontari, il sostegno degli amministratori locali, il racconto di fotografi, registi di cinema e di teatro. In quegli anni anche il servizio pubblico radiotelevisivo svolse un ruolo importante. \nGrazie a una potente energia collettiva, il paziente con disturbi mentali ritornava a essere \u201cpersona\u201d, nel senso delineato dalla Costituzione, e riacquistava i suoi diritti.\nOggi quella legge \u00e8 considerata ancora un esempio unico in Europa, ma la sua attuazione ha mostrato troppe carenze che richiamano oggi la nostra attenzione e impongono al Parlamento una riflessione urgente.\nLa \u201clegge Basaglia\u201d, infatti, era concepita come una legge \u201cprogressiva\u201d, nel senso che affidava alle regioni, agli operatori, ai cittadini tutti, la grande responsabilit\u00e0 di attuare i principi di una rivoluzione culturale prima ancora che psichiatrica.\nLe eccellenze ci sono \u2013 Trieste, per esempio, continua a essere all\u2019avanguardia nel mondo per i servizi psichiatrici \u2013 ma molti territori e molte citt\u00e0 sono rimasti indietro.\n \nOggi la legge \u00e8 pi\u00f9 efficace nelle regioni in cui ci sono le risorse sufficienti. Dove invece mancano risorse e personale, le famiglie sono sole ad affrontare le difficolt\u00e0, la prevenzione degli stati di crisi diventa difficile se non impossibile, e l\u2019approccio inclusivo cede il passo a soluzione opposte. \nE questo perch\u00e9 il \u201cmodello Basaglia\u201d \u00e8 fatto di presenza umana, ascolto, rete di relazioni, percorsi terapeutici inclusivi. Se mancano le precondizioni istituzionali per realizzare questo, allora si riaffaccia il fantasma degli strumenti repressivi e delle pratiche tipicamente manicomiali: come la contenzione meccanica, purtroppo ancora oggi praticata.\nRipartendo dalle iniziative avviate nella scorsa legislatura, siamo chiamati ad agire in pi\u00f9 direzioni: potenziare i presidi territoriali destinando maggiori risorse per la cura della salute mentale, ridurre il divario regionale, prevenire i fattori di rischio, introdurre il divieto di qualsiasi forma di contenzione, ripensare le strutture residenziali affinch\u00e9 non siano mai pi\u00f9 riprodotti modelli manicomiali, abbattere i \u201cmuri culturali\u201d che ancora esistono rispetto ai disturbi mentali.\n\u00c8 dall\u2019individuo, dalle sue necessit\u00e0 e dalla sua sofferenza che dobbiamo ripartire. \nLo spirito della legge 180 deve essere ripreso e finalmente applicato fino in fondo. E ci vuole anche la politica per tenere viva quella rivoluzione culturale, per non perdere quella visione progressiva dei diritti, affinch\u00e9 nessuno resti indietro.", "created_time": "2018-05-13T13:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2413252698700582", "message": "La politica deve affrontare il tema della violenza giovanile con determinazione e senza troppi giri di parole. Serve un vero e proprio \"Piano Marshall\" con interventi di diversa natura, dall'istruzione al welfare. E occorre che tutta la societ\u00e0 si interroghi sui riferimenti culturali che si danno ai pi\u00f9 giovani. \nNe ho parlato in questa intervista a Repubblica:", "created_time": "2018-05-13T10:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2410077532351432", "message": "Il mio intervento al Salone Internazionale del Libro di Torino ieri", "created_time": "2018-05-11T10:23:43+0000"}, {"id": "747606955265173_2408875829138269", "message": "\u00c8 stato un onore questa mattina prendere parte all'inaugurazione del Salone Internazionale del libro di Torino, una manifestazione centrale nel panorama culturale italiano. \n \nQuesta citt\u00e0 rappresenta un tassello fondamentale nella costruzione della nostra identit\u00e0 civile. Qui ha preso forma un modo d\u2019intendere il mestiere di fare i libri che ha contribuito in maniera significativa alla formazione della nostra idea di Stato e di democrazia.\n\nLe statistiche ci mettono costantemente sotto gli occhi una realt\u00e0 del mercato italiano in cui si produce sempre pi\u00f9 e si legge sempre meno, ma iniziative come questa sono l\u2019occasione per dimostrare che la passione per fare cultura resiste sempre.\nSe quello dell\u2019editoria \u00e8 un settore in cui le parole crisi e precariet\u00e0 sono all\u2019ordine del giorno, essere editori \u2013 oggi come da sempre \u2013 significa avere coraggio, saper ascoltare e mettersi costantemente in discussione, perseguire un progetto che sappia interpretare le esigenze del mercato senza per questo essere soffocato dalle logiche del profitto.\n\nFare libri significa trattare una materia eccezionale che ha bisogno di un aggiornamento costante in termini di tecnologia e di ricerca sulla qualit\u00e0 del contenuto, e richiede un lavoro di squadra che coinvolge diverse professionalit\u00e0 con la perizia e la dedizione dell\u2019artigiano.\n\nGli editori che hanno a cuore i propri lettori, che portano avanti un progetto, che cercano con il loro lavoro di scoprire e di restituire un\u2019idea di mondo, sono un bene prezioso da difendere.\nEd \u00e8, secondo me, tra i primi doveri di uno Stato democratico sostenere la bibliodiversit\u00e0, perch\u00e9 il mestiere dell\u2019editore non sia un privilegio di pochi e perch\u00e9 un lettore entrando in libreria possa incontrare in maniera critica e consapevole la lettura pi\u00f9 adatta a s\u00e9; \u00e8 dovere dello Stato incentivare l\u2019accessibilit\u00e0 e l\u2019inclusione alla lettura, perch\u00e9 la ricerca con le nuove tecnologie renda la lettura davvero fruibile per tutti; \u00e8 dovere di tutti lavorare per garantire che la cultura e la conoscenza siano sempre a disposizione della comunit\u00e0, partendo dalla conservazione del patrimonio delle biblioteche, dalla salvaguardia del lavoro dei librai e di tutte le professionalit\u00e0 coinvolte nella filiera editoriale.\n\n Leggere vuol dire farsi delle domande, e solo attraverso la curiosit\u00e0, il mettere in dubbio costantemente le nostre conoscenze possiamo interrogarci su chi siamo e guardare con spirito critico a noi stessi e alla comunit\u00e0 sempre pi\u00f9 ampia di cui facciamo parte.\n\nAvere confidenza con la lettura significa acquisire gli strumenti per comprendere la societ\u00e0 che viaggia a un ritmo frenetico e non lascia spazio alla riflessione. \nDa lettori e cittadini abbiamo la responsabilit\u00e0 di mantenerci vigili e attenti, e di alimentare la nostra curiosit\u00e0, di saper discernere ci\u00f2 che \u00e8 frutto di un progetto da ci\u00f2 che risponde a logiche diverse, non accontentandoci di quello che troviamo a portata di mano, ma provando sempre a scoprire qualcosa di nuovo.\nAbbiamo la responsabilit\u00e0 di non dimenticarci dei libri, di difendere il valore dell\u2019immaginazione, di affinare il nostro senso critico ma soprattutto abbiamo il diritto di prenderci il tempo per leggere e per riflettere.\nBuon salone e buone letture a tutti!", "created_time": "2018-05-10T15:05:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2407752589250593", "message": "Questo pomeriggio ho avuto il piacere di incontrare a Montecitorio gli studenti del corso di Diritto parlamentare dell'Universit\u00e0 Federico II di Napoli, accompagnati dal rettore Gaetano Manfredi e dal professore Umberto Ronga. Ci siamo confrontati sul lavoro che la Camera dei deputati svolge, cos\u00ec come sul funzionamento delle istituzioni, e sul ruolo centrale che ha l'universit\u00e0 nel nostro Paese su tanti fronti: la ricerca, l'innovazione, la crescita culturale e lo sviluppo dei territori. \nCredo che momenti come questi siano molto importanti. L'interazione costante delle istituzioni con i cittadini \u00e8 vitale per la democrazia e per la costruzione stessa dell'idea di futuro che prende forma in Parlamento, che \u00e8 la casa di tutti.", "created_time": "2018-05-09T17:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2407535825938936", "message": "La storia di Peppino Impastato, ucciso dalla mafia il 9 maggio di quaranta anni fa, \u00e8 speciale perch\u00e9 \u00e8 la storia di un giovane che per tenere fede ai propri ideali e combattere la mafia \u00e8 disposto anche ad andare contro la propria famiglia sacrificando perfino la vita.\n\nFaceva politica, ma non la faceva nelle istituzioni. Faceva politica nel suo paese, a Cinisi, pochi chilometri da Palermo, nel suo territorio e con la sua Radio Aut. Da quella radio ha avuto il coraggio di denunciare come la criminalit\u00e0 organizzata possa infettare un\u2019intera societ\u00e0, parlando degli interessi economici dei politici e dei boss, in particolare di quel Gaetano Badalamenti, la cui casa distava cento passi dalla sua e che per metterlo a tacere ordin\u00f2 il suo omicidio.\n\nPeppino Impastato ha avuto il coraggio di combattere omert\u00e0 e connivenze, denunciando gli interessi economici mafiosi. \u00c8 stato ucciso anche perch\u00e9 era diventato un punto di riferimento nella sua Cinisi, aggregando con la cultura e con la musica, inneggiando alla bellezza e sbeffeggiando i potenti con la satira. Ha saputo avvicinare altri giovani con il suo spirito di ribellione e di riscatto, trasmettendo il germe sano dell\u2019irriverenza capace di essere antidoto alla connivenza, facendo i nomi e i cognomi dei capimafia e dei politici.\n\nOggi lo ricordiamo perch\u00e9 rappresenta un grande esempio di coraggio civile contro la rassegnazione e la vilt\u00e0 omertosa. Sapeva bene di rischiare la vita, ma era altrettanto consapevole dell\u2019importanza di proporre un modo rivoluzionario di percorrere idealmente quei \u201ccento passi\u201d.\n\nPeppino Impastato ci ha lasciato la sua testimonianza e il suo coraggio. Ci ricorda ogni giorno che il mondo cambia con le azioni di ognuno di noi.", "created_time": "2018-05-09T13:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2407298572629328", "message": "Oggi ricorre il Giorno della memoria, istituito per legge nel 2007 per commemorare l\u2019anniversario dell\u2019uccisione di Aldo Moro e tutte le vittime del terrorismo, interno e internazionale, e delle stragi di tale matrice.\n\nSono trascorsi quarant\u2019anni da quel terribile 9 maggio 1978, il giorno in cui il cadavere di Aldo Moro venne ritrovato in via Caetani a Roma, poco meno di due mesi dopo il suo rapimento. Sulla vicenda esiste una verit\u00e0 giudiziaria complessa che, come \u00e8 stato riconosciuto da pi\u00f9 parti, presenta molte zone d\u2019ombra e uno sfondo fatto di responsabilit\u00e0 multiple, ancora oggi non del tutto chiarite. Esiste poi una verit\u00e0 politica, legata al suo ruolo di statista e al suo spessore morale e intellettuale che hanno cambiato la storia del nostro Paese. Esiste, quindi, una verit\u00e0 personale, che appartiene ad Aldo Moro cos\u00ec come a tutte le vittime del terrorismo e ai loro familiari: la sfera degli affetti, i progetti di vita, i pensieri e le speranze pi\u00f9 intime, tutta quella parte di vissuto che \u00e8 stata inesorabilmente spazzata via.\n\n\u00c8 a ciascuno di questi percorsi umani che va oggi il nostro pensiero.\n\nIl terrorismo \u00e8 una pagina dolorosa della storia del nostro Paese sulla quale dobbiamo continuare a riflettere. Una pagina che \u00e8 un monito costante sui rischi cui pu\u00f2 essere esposta una democrazia, anche solida, laddove riescano a farsi spazio ideologie perverse e distruttive che fanno della violenza il proprio strumento. Il terrorismo ha assunto nel mondo forme e obiettivi diversi, tutti con la cifra di violenza e di sopraffazione, come ci ricordano le migliaia di attentati terroristici che si verificano ogni anno.\n\nL\u2019antidoto a queste sfide complesse non \u00e8 la sola repressione, ma tutto il perimetro dei principi e dei valori democratici dettati della nostra Costituzione. Questi valori ci danno la forza per tutelare la libert\u00e0 e la dignit\u00e0 di ogni cittadino. Attraverso la ricerca di un modello sociale che affronti con la massima determinazione il disagio, l\u2019emarginazione, la povert\u00e0 e le diseguaglianze si creano le condizioni minime per una convivenza pacifica. \u00c8 infine, attraverso la pratica del dialogo tra i popoli, declinato sul rispetto delle reciproche differenze culturali, storiche e di pensiero, che si possono pi\u00f9 efficacemente disinnescare le bombe dell\u2019odio e di un conflitto di civilt\u00e0. La ricorrenza di oggi pu\u00f2, e deve, aiutarci a ricordare anche tutto questo.", "created_time": "2018-05-09T10:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2405903432768842", "message": "Dopo la discussione di ieri sulle linee generali, l'Aula della Camera \u00e8 convocata oggi alle 15 per continuare l'esame della conversione in legge del decreto che riguarda l'Arera, l'Autorit\u00e0 di regolazione per energia, reti e ambiente. Il decreto-legge prevede norme per assicurare la continuit\u00e0 delle funzioni dell'Autorit\u00e0 prorogando la durata in carica dei componenti. \nL'Arera \u00e8 un organismo collegiale indipendente con compiti di controllo e regolamentazione nei settori dell'energia elettrica, del gas, del sistema idrico e dei rifiuti. \nDiretta web: http://webtv.camera.it/evento/12613", "created_time": "2018-05-08T10:59:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2404648722894313", "message": "Si \u00e8 appena concluso a Montecitorio l'incontro con il Presidente del Consiglio Nazionale della Confederazione Svizzera, Dominique de Buman. Abbiamo affrontato diversi temi tra cui quello dei lavoratori transfrontalieri e quello degli istituti partecipativi e di democrazia diretta. Il ruolo dei referendum in Svizzera \u00e8 centrale, e anche di questo abbiamo parlato con il Presidente de Buman. \nCredo che il modo migliore per rafforzare il legame tra le persone e le istituzioni sia proprio ampliare la partecipazione e moltiplicare i momenti di ascolto, anche attraverso gli istituti esistenti e immaginando nuovi strumenti. \nCon de Bauman abbiamo discusso poi dei percorsi di collaborazione che possono essere instaurati fra le nostre due assemblee parlamentari, perch\u00e9 condividere le buone pratiche \u00e8 sempre un fattore di arricchimento.", "created_time": "2018-05-07T14:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2404528002906385", "message": "Addio al grande Ermanno Olmi, regista di alcuni dei film pi\u00f9 significativi della storia del nostro cinema. Ci mancher\u00e0 il suo sguardo che spaziando tra generi diversi \u00e8 sempre stato attento al mondo e ai sentimenti della gente semplice, alla vita quotidiana delle persone.", "created_time": "2018-05-07T12:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2398485230177329", "message": "Non possiamo dimenticare in questa giornata dedicata in tutto il mondo alla libert\u00e0 di stampa gli ultimi tragici episodi che si sono consumati contro giornalisti, come i casi della reporter maltese Daphne Caruana Galizia e del giornalista slovacco J\u00e0n Kuciak e della sua fidanzata Martina Kusnirova, che, secondo le prime risultanze investigative, hanno pagato con la vita le loro coraggiose inchieste.\nLa giornata di oggi \u00e8 un\u2019occasione importante per riflettere sul ruolo essenziale dell\u2019informazione per il buon funzionamento della democrazia e sulle diverse condizioni di tutela e di libert\u00e0 che accompagnano, a livello globale, la difficile professione del giornalista.\nOgni giorno la nostra societ\u00e0 deve porsi il problema della tutela della libert\u00e0 di stampa, che passa soprattutto dalle garanzie ai cronisti pi\u00f9 indifesi, i freelance e la \"generazione dei cinque euro a pezzo\". Tutelando i pi\u00f9 deboli si tutela un'intera societ\u00e0, questo vale per la stampa cos\u00ec come per tanti altri settori importanti del nostro Paese. \nOccorre che tutte le Istituzioni, secondo le rispettive competenze, sostengano un\u2019informazione responsabile, un\u2019informazione che non si faccia mai intimidire nella ricerca della verit\u00e0 ma si traduca in una sorta di missione civile, come la intendeva Giancarlo Siani, in difesa dei valori di giustizia e democrazia. Un\u2019informazione di qualit\u00e0, intesa come impegno al servizio della conoscenza e della crescita della nostra comunit\u00e0 di cittadini. Tutto questo \u00e8 la base per la formazione di una coscienza civica matura, consapevole e, dunque, veramente libera.", "created_time": "2018-05-03T15:23:38+0000"}, {"id": "747606955265173_2397001830325669", "message": "Fra poche settimane verr\u00e0 scelto il nuovo consiglio di amministrazione della Rai, che per la prima volta non sar\u00e0 votato dalla Commissione di Vigilanza. La Camera dei deputati infatti elegger\u00e0 due componenti, il Senato della Repubblica altri due, un componente sar\u00e0 scelto dai dipendenti Rai mentre l'amministratore delegato e un secondo componente del cda saranno di nomina governativa.\n\nIn base alla legge tutti coloro i quali vogliano presentare la propria candidatura per il cda Rai sono tenuti a rispondere all\u2019avviso pubblico pubblicato nei siti delle due Camere, inviando una mail a cdarai@certcamera.it e/o a cdarai@pec.senato.it. \nPer candidarsi bisogna inviare il proprio curriculum, che deve rispondere a queste caratteristiche: competenza professionale e notoria indipendenza, ma anche essersi distinti in attivit\u00e0 economiche, scientifiche, giuridiche, della cultura umanistica o della comunicazione sociale, maturandovi significative esperienze manageriali. Esistono poi dei paletti che definiscono coloro i quali non possono essere nominati consiglieri di amministrazione per determinate cause tassativamente previste dalla legge. Serve quindi inviare una dichiarazione che attesti che nei propri confronti non ricorrano cause di ineleggibilit\u00e0. Il mandato del consiglio di amministrazione dura tre anni e i membri sono rieleggibili una sola volta.\nC'\u00e8 tempo fino al 31 maggio per inviare la propria candidatura. Successivamente, valutati i curricula, che saranno tutti pubblicati sui siti delle due Camere e della Rai, la Camera e il Senato procederanno ciascuna all'elezione di due componenti del nuovo cda.\nIl mio auspicio \u00e8 che questi quattro componenti del nuovo consiglio di amministrazione siano votati dal Parlamento in base al merito e alle competenze, solo cos\u00ec si potr\u00e0 ribadire il significato pi\u00f9 profondo del servizio pubblico radiotelevisivo, bene comune che appartiene a tutti i cittadini.", "created_time": "2018-05-02T16:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2390361810989671", "message": "Si ricordano in tutto il mondo oggi le vittime dell\u2019amianto. Secondo stime dell\u2019Organizzazione Mondiale della Salute sono circa centomila le persone che ogni anno muoiono a causa dell\u2019amianto e centoventicinque milioni sono esposte sul luogo di lavoro. La produzione globale di amianto, sebbene sia progressivamente diminuita rispetto a quella registrata negli anni Ottanta, ammonta a pi\u00f9 di 2 milioni di tonnellate ogni anno.\nIn Italia, nonostante la messa al bando sin dal 1992 rimangono da bonificare circa 40 mila siti; in particolare risultano rimosse circa 500 mila tonnellate di amianto e cio\u00e8 meno del 2% del totale. Ne consegue che le esposizioni persistono, con un bilancio di circa 5 mila decessi ogni anno, e con un picco previsto per il 2020. Sono queste le cifre dell\u2019  Osservatorio Nazionale Amianto che svolge un lavoro prezioso cos\u00ec come l\u2019Associazione Famigliari Vittime Amianto Afeva Onlus.\n\nParliamo di dati inaccettabili che richiamano tutti \u2013 istituzioni, politica, imprenditori, societ\u00e0 civile \u2013 a mantenere alta e costante l\u2019attenzione verso quella che continua a rappresentare una vera e propria emergenza collettiva. Dati che ci richiamano a garantire giustizia alle vittime, un\u2019adeguata assistenza sanitaria a quanti sono colpiti da patologie legate all\u2019esposizione a questa sostanza micidiale e a predisporre con determinazione una politica di prevenzione declinata innanzitutto sulla bonifica dei siti contaminati.\n\nAnche sostenere la ricerca e valorizzare la professionalit\u00e0 di quanti sono impegnati nello studio di nuove cure e terapie deve essere tra i principali obiettivi. La notizia di questi giorni della premiazione in Canada di una giovane oncologa dell\u2019Istituto dei tumori di Napoli, Marilina Piccirillo, per uno studio su un tumore causato dall\u2019esposizione all\u2019amianto, rappresenta un esempio di eccellenza da cui trarre forza e determinazione per proseguire sulla strada del raggiungimento di nuovi traguardi scientifici\".", "created_time": "2018-04-28T14:38:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2390335557658963", "message": "Si celebra oggi la Giornata mondiale per la salute e la sicurezza sul lavoro, dedicata quest'anno al miglioramento delle condizioni di sicurezza e di salute dei giovani lavoratori e alla lotta al lavoro minorile.\n\nSecondo stime globali pubblicate dall\u2019Organizzazione Internazionale del Lavoro, quasi un bambino su dieci in tutto il mondo \u00e8 prigioniero in lavori che mettono a rischio la sua salute fisica e psichica condannandolo ad una vita senza spensieratezza n\u00e9 istruzione, in uno stato di disagio e di timorosa rassegnazione. Il 38 per cento dei minori tra i 5 e i 14 anni \u00e8 coinvolto in attivit\u00e0 pericolose e quasi i due terzi di essi \u2014 di et\u00e0 compresa tra i 15 e i 17 anni \u2014 lavorano pi\u00f9 di 43 ore alla settimana. \nDati allarmanti che rivelano con drammatica evidenza l\u2019esistenza di incolmabili sacche di degrado, d\u2019illegalit\u00e0 e di sfruttamento, in un sistema perverso di cui i minori sono vittime incolpevoli e indifese.\nLe difficili e talora disperate condizioni dell\u2019infanzia nei Paesi o nei contesti sociali in cui vengono calpestati e violati i loro diritti pi\u00f9 elementari rappresentano alcune delle pagine pi\u00f9 dolorose della storia, quelle che non dovrebbero essere mai scritte.\nAffrontare il fenomeno del lavoro minorile non chiama in causa soltanto la credibilit\u00e0 morale della comunit\u00e0 internazionale, ma anche la sua capacit\u00e0 di raggiungere gli obiettivi e i traguardi definiti dall\u2019Agenda 2030, in vista della piena realizzazione dei diritti umani di tutti, a cominciare proprio dai minori.\nSono enunciazioni di intenti importanti, che devono tuttavia poter vivere e radicarsi nelle coscienze degli uomini anche attraverso l\u2019impegno attivo degli Stati e dei Governi per una politica di tutela dell\u2019infanzia efficace e risoluta, nella piena consapevolezza che una societ\u00e0 che umilia o ignora i diritti dei minori \u00e8 una societ\u00e0 fallita e senza futuro.\n\u00c8 questa la strada da percorrere, l\u2019unica che possa consentire all'umanit\u00e0 di riservare ai fanciulli \u201cil meglio di s\u00e9 stessa\u201d.\n\nNon dobbiamo poi dimenticare l'inaccettabile fenomeno dei morti sul lavoro nel nostro Paese.  Occorre l'attenzione e l'impegno di tutti perch\u00e9 siano adottate misure per risolvere questa vera e propria piaga. I numeri restano preoccupanti e ci ricordano come sia prioritario per l'agenda politica dare risposte sul tema della sicurezza.", "created_time": "2018-04-28T09:15:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2389277091098143", "message": "Ieri l\u2019Ufficio di Presidenza della Camera ha ricevuto, nei tempi stabiliti, l\u2019istruttoria sulla riforma dei vitalizi degli ex deputati predisposta dal Collegio dei questori, che in queste due settimane ci ha lavorato.\nL\u2019istruttoria, molto dettagliata, rappresenta il primo passo verso il superamento dei vitalizi ed evidenzia la necessit\u00e0 di svolgere ulteriori approfondimenti sul tema. Su questo siamo gi\u00e0 al lavoro. \nNella stessa seduta l\u2019Ufficio di Presidenza ha approvato la delibera di riforma dei cosiddetti \u201cAllegati A e B\u201d, ovvero gli elenchi del personale che i gruppi parlamentari sono tenuti ad assumere in ogni legislatura, pena la decurtazione dei finanziamenti. Grazie all\u2019approvazione di questa delibera la Camera dei deputati avr\u00e0 un risparmio di 480 mila euro annui. \n\nVi terr\u00f2 aggiornati passo dopo passo su tutto il percorso che stiamo facendo sul tema dei risparmi di Montecitorio.", "created_time": "2018-04-27T16:30:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2387836457908873", "message": "Il mandato esplorativo che mi ha affidato il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella si \u00e8 concluso con esito positivo: sono infatti cadute alcune pregiudiziali nel confronto fra Movimento 5 Stelle e Partito democratico. Saranno adesso le due forze politiche a discutere al proprio interno sulla prosecuzione di questo percorso.\n\u00c8 importante rimanere sui temi e sui programmi che sono il centro vero del cambiamento del Paese e dell'interesse di tutti i cittadini italiani.", "created_time": "2018-04-26T17:53:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2387233941302458", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2018-04-26T08:05:36+0000"}, {"id": "747606955265173_2385724511453401", "message": "La Resistenza rappresenta per tutti noi un punto di riferimento irrinunciabile nella vita democratica del Paese: \u00e8 in questa pagina fondamentale della nostra storia che ogni cittadino italiano pu\u00f2 infatti ritrovare le radici della Repubblica e della Carta costituzionale. \n\nIl 25 aprile \u00e8 una data molto importante per la nostra comunit\u00e0 di cittadini. Il giorno in cui rendere il doveroso omaggio alle donne e agli uomini che offrirono la propria vita per la liberazione dell\u2019Italia dall\u2019occupante tedesco e per la riconquista della libert\u00e0 e della democrazia dopo la dolorosa fase del nazifascismo.\n\nSono certo che questo grande patrimonio ideale debba poter continuare ancora oggi a esprimersi in tutta la sua pienezza, richiamando le giovani\ngenerazioni ai valori della pace e della solidariet\u00e0 cos\u00ec come sostenere nuove forme di liberazione e di riscatto della nostra societ\u00e0. \n\nLibert\u00e0 da una politica autoreferenziale e lontana dalle vere esigenze dei cittadini; dalle scorciatoie della corruzione e degli abusi di potere che soffocano lo sviluppo; da ogni forma di degrado sociale ed ambientale che umilia la nostra comunit\u00e0. \n\n\u00c8 in questo modo che il nostro Paese deve dimostrare di aver tratto insegnamento dal suo passato e di saper onorare la memoria di quanti, anche a prezzo della vita, ci hanno consegnato gli ideali di una societ\u00e0 realmente libera e democratica.\n\nBuon 25 Aprile a tutti!", "created_time": "2018-04-25T10:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2384378221588030", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2018-04-24T11:59:36+0000"}, {"id": "747606955265173_2383186135040572", "message": "Ringrazio il Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, per avermi affidato il mandato esplorativo con il compito di verificare la possibilit\u00e0 di una intesa di maggioranza parlamentare tra il MoVimento 5 Stelle e il Partito Democratico per costituire il Governo.\nMi metter\u00f2 al lavoro da subito. Un punto fondamentale \u00e8 partire dai temi e dai programmi per l'interesse del Paese.", "created_time": "2018-04-23T17:08:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2382610975098088", "message": "Si celebra oggi in tutto il mondo la Giornata del libro e del Diritto d'autore istituita dall'Unesco nel 1996 per promuovere la lettura e sottolineare l'importanza dei libri come strumenti fondamentali per il progresso dell'umanit\u00e0 e per la diffusione culturale. \n\nLeggere ci rende persone migliori. \u00c8 tempo che usiamo per nutrire mente e anima, tempo prezioso che occorre cercare costantemente e non trascurare. Vorrei io per primo trovarne sempre di pi\u00f9. In un'epoca, come la nostra, in cui forse spesso tutto corre troppo velocemente lo spazio che dedichiamo alla lettura ci impone il tempo della riflessione: ci serve per crescere come individui e, quindi, come comunit\u00e0. A questi straordinari strumenti di conoscenza, fonti di bellezza ed emozioni, biglietti verso destinazioni da scoprire, dobbiamo molto. Per questo voglio ringraziare tutti coloro che lavorano in questo settore e che in condizioni spesso difficili sostengono con passione le fondamenta culturali della nostra societ\u00e0, vitali per una democrazia.\n\nCi sono libri e autori che in un momento della nostra vita hanno avuto un ruolo importante, influenzandola, a volte cambiandola e soprattutto arricchendola. Magari hanno segnato un momento di svolta e ci hanno regalato occhi nuovi per guardare il mondo.\n\nBuone letture a tutti!", "created_time": "2018-04-23T07:40:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2381431295216056", "message": "Quest'anno il tema della Giornata mondiale della terra \u00e8 la lotta all'inquinamento da plastica, che affligge in particolare i nostri mari al punto che nel 2050 si stima che gli oceani potrebbero contenere pi\u00f9 tonnellate di plastica che di pesci. \u00c8 stato questo uno dei temi trattati nel dicembre scorso all'Assemblea ambientale Onu a Nairobi, dove oltre 200 Paesi si sono impegnati a mettere in campo una serie di azioni per invertire la rotta. Che naturalmente non saranno sufficienti se tutti noi, individualmente, non saremo in grado di modificare i nostri modelli di consumo, e se le grandi aziende non faranno la loro parte per quanto riguarda il confezionamento e l'imballaggio dei prodotti.\n\nOggi per\u00f2 \u00e8 anche l'occasione per ricordarci che la sofferenza della terra e del mare porta spesso con s\u00e9 la sofferenza delle persone. Perch\u00e9 influisce sulle condizioni di vita e di lavoro, spinge intere comunit\u00e0 a fuggire per cercare la vita da un'altra parte. \u00c8 quello che ci ha documentato in questi anni un maestro della fotografia contemporanea, Sebasti\u00e3o Salgado, i cui lavori ci parlano di come la deforestazione, lo sfruttamento dissennato delle risorse naturali, l'inquinamento dei mari, non sono soltanto un enorme dramma culturale, ma spesso fanno rima con povert\u00e0, violenza ed emigrazione. \n\nUtilizziamo questa giornata anche per ricordarci di questo equilibrio complessivo, di come tutto si tiene insieme, di come la salvaguardia delle risorse naturali significa rispetto dei popoli che abitano questo pianeta.", "created_time": "2018-04-22T13:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2378526705506515", "message": "Dopo cinque anni il Tribunale di Palermo ha posato la prima pietra su una delle pagine pi\u00f9 dolorose della storia di questo Paese, quella di una trattativa fra lo Stato e la mafia sorta dopo la strage di Capaci. \n\nLa giornata di oggi ha un valore civile e morale straordinario. Perch\u00e9 quando lo Stato riapre le proprie ferite per provare a stabilire la verit\u00e0, quando giunge a condannare s\u00e9 stesso, allora riacquista la forza, la dignit\u00e0 e la fiducia dei cittadini.\n\nFare luce sulle pagine buie della nostra storia, ci permette di sentirci Stato, ritrovarci e andare avanti come comunit\u00e0.", "created_time": "2018-04-20T16:40:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2378410035518182", "message": "Questo pomeriggio ho ricevuto a Montecitorio la Sindaca di Roma, Virginia Raggi. \n\n\u00c8 stata l\u2019occasione per parlare della candidatura della Capitale come sede del Segretariato dell\u2019Assemblea parlamentare dell\u2019Unione per il Mediterraneo, candidatura che, come ricorderete, \u00e8 stata avanzata dal Parlamento italiano nelle scorse settimane e che era gi\u00e0 stata promossa dallo stesso Comune di Roma. La decisione finale dovrebbe arrivare il prossimo 28 aprile e tutti gli attori istituzionali coinvolti stanno lavorando affinch\u00e9 si possa raggiungere questo risultato. L\u2019Assemblea \u00e8 uno strumento importante per consolidare i rapporti tra i Paesi appartenenti alle due sponde del Mediterraneo e, per diventare pi\u00f9 incisiva, necessita di un Segretariato permanente che ci auguriamo possa essere istituito a Roma.", "created_time": "2018-04-20T15:49:34+0000"}, {"id": "747606955265173_2375571859135333", "message": "Questo pomeriggio ho incontrato a Montecitorio il presidente dell'Inps Tito Boeri: un incontro cordiale e costruttivo. Prosegue intanto l'istruttoria sul tema dei vitalizi, per cui ho dato mandato al collegio dei questori.", "created_time": "2018-04-18T17:53:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2375129119179607", "message": "Un augurio di buon lavoro alla Presidente del Senato Maria Elisabetta Alberti Casellati che ho ricevuto oggi a Montecitorio.", "created_time": "2018-04-18T12:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2375008435858342", "message": "Oggi il Parlamento \u00e8 riunito in seduta comune per l\u2019elezione di un giudice della Corte Costituzionale e due componenti del Consiglio Superiore della Magistratura.", "created_time": "2018-04-18T10:21:14+0000"}, {"id": "747606955265173_2374898779202641", "message": "Nelle scorse settimane fra i tanti messaggi di auguri ricevuti per la mia nomina  c\u2019\u00e8 stato quello del Presidente della Regione Marche. Ho tenuto a rispondergli e a ringraziarlo anche per dare un messaggio ai nostri concittadini delle Marche e delle regioni del Centro Italia cos\u00ec duramente colpite dal sisma. \nUna tragedia che non dimentico e rispetto alla quale serve uno sforzo maggiore rispetto a quello compiuto fino ad ora. Chi ha vissuto quel dolore, ha perso i propri cari e subito il distacco forzato dalla propria terra merita una risposta efficace da parte dello Stato, perch\u00e9 non c\u2019\u00e8 tempo da perdere.  \nSono vicino a questi nostri concittadini ancor di pi\u00f9 in questi giorni, nei quali la paura e il dolore si sono rinnovati a causa di nuovi episodi sismici. Per questo mi impegno a visitare quanto prima i luoghi colpiti dal terremoto del 2016.", "created_time": "2018-04-18T07:40:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2373821325977053", "message": "Ora a Montecitorio l\u2019informativa urgente del Presidente del Consiglio dei ministri Paolo Gentiloni sui recenti sviluppi della situazione in #Siria. \nPotete seguire i lavori dell\u2019Aula in diretta sulla WebTv della Camera dei Deputati: http://webtv.camera.it/evento/12580", "created_time": "2018-04-17T13:33:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2373744599318059", "message": "\u00c8 da poco finita la riunione dei capigruppo della Camera dei deputati: domani il Parlamento si riunir\u00e0 in seduta comune per eleggere un giudice della Corte Costituzionale e due componenti del Consiglio superiore della magistratura. \n\nUna buona notizia visto che da oltre un anno la Consulta lavora senza un giudice.", "created_time": "2018-04-17T12:36:39+0000"}, {"id": "747606955265173_2372529902772862", "message": "Domani il Presidente del Consiglio Paolo Gentiloni sar\u00e0 a Montecitorio per riferire sulla situazione in Siria. \u00c8 una circostanza particolarmente importante perch\u00e9 nel momento in cui il governo informa il Parlamento di ci\u00f2 che succede, informa anche tutti gli italiani che cos\u00ec potranno avere ulteriori elementi per comprendere il ruolo dell\u2019Italia e il contesto in cui si inserisce questa crisi internazionale.\nLo strumento dell\u2019informativa urgente \u00e8 una procedura utilizzata per mettere al corrente in modo veloce il Parlamento in merito a tutte le questioni di particolare gravit\u00e0 o attualit\u00e0. A parlare \u00e8 un rappresentante del governo, di norma il ministro competente o, nei casi pi\u00f9 rilevanti, il Presidente del Consiglio dei ministri. Al termine dell\u2019informativa pu\u00f2 poi intervenire un rappresentante per ogni gruppo parlamentare. \nPotrete seguire l\u2019intervento del Presidente del Consiglio e il dibattito successivo in diretta sulla webtv della Camera domani alle 15.30.", "created_time": "2018-04-16T17:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2371011609591358", "message": "Un giorno triste per la cultura e il cinema del nostro Paese. Ci ha lasciati Vittorio Taviani, un protagonista assoluto della settima arte, di cui ha scritto la storia assieme al fratello Paolo. Nel loro lavoro sono stati costanti ricerca stilistica, impegno civile e poesia. \nDiciamo addio a un grande Maestro, capace di raccontare il passato e il presente con profondit\u00e0, sensibilit\u00e0 e intelligenza.\n\n(foto Lapresse)", "created_time": "2018-04-15T16:22:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2367423566616829", "message": "Questa mattina sono stato ricevuto dal Presidente Mattarella al Quirinale per le consultazioni.", "created_time": "2018-04-13T11:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2366144156744770", "message": "Un pensiero oggi per Gianroberto. Sono passati due anni da quando ci ha lasciati. Ha saputo dare nuova forma, nuova accezione a parole come futuro, partecipazione e rete, facendoci scoprire strade non ancora percorse. Sarebbe bello poterne parlare ancora insieme. \nUn abbraccio a tutti i suoi cari in questa giornata.", "created_time": "2018-04-12T17:45:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2365918823433970", "message": "Un aggiornamento sull\u2019attivit\u00e0 di Montecitorio. Oggi si \u00e8 riunita per la prima volta la Commissione Speciale, necessaria in questa fase per esaminare gli atti urgenti che il Governo ha trasmesso alla Camera per esprimere il proprio parere. \nSi tratta di un organo temporaneo, che esiste anche al Senato e che opera in attesa che si costituiscano le commissioni permanenti che invece seguiranno gli atti e le proposte di legge secondo le proprie competenze. Come queste, anche la Commissione Speciale \u00e8 composta in modo da rispecchiare la proporzione tra i gruppi parlamentari. Ha una durata limitata allo svolgimento dei compiti assegnati ed \u00e8 composta da 40 deputati.\nFra gli atti di cui potr\u00e0 occuparsi c'\u00e8 il Documento di economia e finanza, ma anche tanti altri provvedimenti: dai pacchetti e servizi turistici alla sicurezza dei sistemi informativi, dalla tutela del lavoro nelle imprese sequestrate ai diritti pensionistici complementari dei lavoratori. Se i capigruppo di tutti i partiti sono d'accordo, la Commissione pu\u00f2 affrontare anche altri atti che sono ritenuti importanti.\n\nVi continuer\u00f2 a tenere aggiornati sui lavori della Camera. A presto!", "created_time": "2018-04-12T14:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2363003710392148", "message": "\u00c8 stato un onore poter incontrare oggi in occasione della Festa della Polizia di Stato il Maestro Ennio Morricone. Vi confesso che la colonna sonora di \u201cC\u2019era una volta in America\u201d \u00e8 la mia preferita in assoluto, \u00e8 musica che scuote l\u2019anima.", "created_time": "2018-04-10T17:43:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2362837583742094", "message": "Questa mattina ho partecipato a Roma alla Festa per i 166 anni della fondazione della Polizia di Stato. Ho scelto di raggiungere la cerimonia a bordo di una volante della Polizia come gesto simbolico per esprimere vicinanza e sostegno a tutte le donne e tutti gli uomini che ogni giorno sono in prima linea per garantire la sicurezza dei cittadini rischiando, e in alcuni casi sacrificando, la propria vita in servizio. Siamo grati per il lavoro svolto per tutelare la nostra comunit\u00e0, come nella preziosa attivit\u00e0 di contrasto alla criminalit\u00e0 organizzata. Desidero rivolgere a tutti loro un sincero grazie per il lavoro impegnativo portato avanti quotidianamente con coraggio e profondo senso del dovere.", "created_time": "2018-04-10T14:49:50+0000"}, {"id": "747606955265173_2361398623885990", "message": "Nell\u2019Ufficio di Presidenza di oggi ho deciso di conferire al Collegio dei questori l\u2019incarico di svolgere un\u2019istruttoria sulle possibili proposte di superamento dell\u2019attuale sistema dei vitalizi di cui godono gli ex parlamentari.\nLa riduzione dei costi e il ripensamento di alcune misure figlie di un periodo storico e di un contesto politico che il Paese ha scelto di lasciarsi alle spalle devono essere tra gli obiettivi di questa legislatura. Dobbiamo riconoscere che dopo le riforme degli ultimi anni, la sensazione diffusa nel Paese \u00e8 che la classe politica abbia chiesto alle persone sacrifici senza essere disposta a farne essa stessa, per prima.\nNon si pu\u00f2 quindi trascurare la domanda sempre pi\u00f9 forte di equit\u00e0 sociale che chiama direttamente in causa anche il nostro modo di agire nelle istituzioni. \nPer questo occorre ragionare su una riforma dei vitalizi, partendo da un ricalcolo che riequilibri in modo sostenibile il rapporto tra quanto versato e le prestazioni erogate, cos\u00ec come sta avvenendo da oltre due decenni per tutti i cittadini.\nNell\u2019istruttoria richiesta al Collegio dei questori, abbiamo chiesto di tenere conto di vari aspetti tra cui le possibili modalit\u00e0 di ricalcolo con metodo contributivo dei trattamenti in corso, un\u2019attenta valutazione dell\u2019impatto delle varie ipotesi e l\u2019avvio immediato di confronti con i questori dell\u2019altro ramo del Parlamento affinch\u00e9 si valuti la proposta di una disciplina uniforme.\nTra quindici giorni avremo i primi riscontri. Vi terr\u00f2 aggiornati.", "created_time": "2018-04-09T16:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2360963120596207", "message": "Ci sono molti problemi che affliggono il Paese e che i cittadini ci chiedono di affrontare, come la lotta alla povert\u00e0 e quella alla corruzione, o ancora come gli incidenti sul lavoro, che come abbiamo visto in queste ultime settimane continuano a essere una piaga terribile. I gruppi parlamentari devono dialogare fino in fondo per cercare di risolvere questi e altri nodi e dare le risposte che la collettivit\u00e0 attende. \nNe ho parlato in questa intervista al Giornale Radio Rai in cui abbiamo affrontato anche la questione della riduzione dei costi della politica, ascoltate.", "created_time": "2018-04-09T11:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2359992270693292", "message": "Una splendida giornata in cui \u00e8 stato un piacere accogliervi alla Camera per \"Montecitorio a porte aperte\". Questa \u00e8 casa vostra.\n\nEcco il racconto della giornata:", "created_time": "2018-04-08T19:04:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2359563717402814", "message": "In questa giornata sono stato felice di accogliere molti di voi a Montecitorio perch\u00e9 questo palazzo deve essere sempre di pi\u00f9 casa dei cittadini. L\u2019ho detto oggi e lo ripeter\u00f2 anche nelle prossimi occasioni in cui questo evento si ripeter\u00e0, perch\u00e9 \"Montecitorio a porte aperte\" \u00e8 un appuntamento fisso che si svolge la prima domenica di ogni mese.\n\nRingrazio la banda della Marina Militare per l\u2019esibizione diretta dal Maestro Antonio Barbagallo, che \u00e8 stata dedicata al capo di prima classe Andrea Fazio, scomparso pochi giorni fa.\n\nGrazie a tutti quelli che hanno partecipato.\nA presto!", "created_time": "2018-04-08T16:33:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2359496997409486", "message": "Vedere oggi i cittadini seduti nell'Aula della Camera dei deputati \u00e8 stata per me un'emozione straordinaria. Anche in questo c'\u00e8 il senso dell'iniziativa \"Montecitorio a porte aperte\": avvicinare le istituzioni alle persone, spiegare che questo palazzo \u00e8 la casa di tutti. Negli anni si \u00e8 creato un solco tra cittadini e istituzioni, una distanza che rappresenta una ferita per il Paese. \u00c8 tempo di curarla e per farlo occorre l'impegno di tutti.", "created_time": "2018-04-08T12:41:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2356786531013866", "message": "Vi ricordo l'appuntamento di domenica con \"Montecitorio a porte aperte\", sar\u00e0 l'occasione in cui tutti potranno visitare la Camera dei deputati: \u00e8 un'iniziativa importante perch\u00e9 avvicina le istituzioni ai cittadini e i cittadini alle istituzioni.\nQui trovate tutti i dettagli: https://goo.gl/SxKQur\n\nA domani!", "created_time": "2018-04-07T08:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2356701167689069", "message": "Il Parlamento italiano ha deciso di presentare la candidatura di Roma come sede del Segretariato dell\u2019Assemblea parlamentare dell\u2019Unione per il Mediterraneo.\n\nConsiderato il ruolo dell\u2019Italia nello scenario mediterraneo, ci \u00e8 sembrato doveroso avanzare la candidatura di Roma, proposta dal Sindaco e rimasta precedentemente in sospeso.\nL\u2019Assemblea parlamentare dell\u2019Unione per il Mediterraneo \u00e8 stata istituita nel 2003 per favorire un dialogo permanente tra le camere delle due sponde del Mediterraneo. \u00c8 composta da 280 parlamentari che si occupano di diversi temi: dall\u2019ambiente all\u2019acqua e all\u2019energia, dallo sviluppo sostenibile alla promozione della qualit\u00e0 della vita. Per essere pi\u00f9 incisiva nel proporre ulteriori questioni rilevanti per i popoli dell\u2019area, l\u2019Assemblea ha bisogno di un Segretariato permanente. E sono diversi i Paesi che hanno deciso di proporsi per ospitarlo.\n\nGrazie alla collaborazione con la Presidente del Senato, abbiamo in tempo utile avanzato la proposta vista la grande importanza che il Parlamento italiano ha da sempre attribuito a uno strumento fondamentale per consolidare i rapporti tra i Paesi del Mediterraneo.\n\nLa decisione finale dovrebbe arrivare il 28 aprile. Vi terr\u00f2 aggiornati", "created_time": "2018-04-06T16:55:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2354628071229712", "message": "Domenica riprende \u201cMontecitorio a porte aperte\u201d, l\u2019iniziativa della Camera dei Deputati che prevede una volta al mese l\u2019apertura del palazzo alle visite del pubblico. Sar\u00e0 per me una giornata speciale perch\u00e9 per la prima volta potr\u00f2 accogliere le persone che decideranno di visitare Montecitorio. Il palazzo della Camera \u00e8 la casa di tutti i cittadini e iniziative come questa sono importanti perch\u00e9 permettono di far conoscere i luoghi in cui prende forma il futuro del Paese e di sentirli propri. Il mio impegno sar\u00e0 di proseguire su questa strada e rendere Montecitorio sempre pi\u00f9 vicino ai cittadini.\n\nQualche informazione sul programma: la visita, guidata e per gruppi, si snoder\u00e0 lungo un itinerario storico-artistico che comprende tra l'altro l'Aula, il Velario, il Transatlantico, la Sala della Lupa, la Sala della Regina, la Sala Aldo Moro e la Sala del Cavaliere. L'accesso sar\u00e0 possibile dalle ore 10,30 alle 16,30 (ultimo ingresso alle ore 15,30). \nPotete trovare maggiori dettagli qui: http://www.camera.it/leg18/1131?shadow_comunicatostampa=7\n\nA domenica!", "created_time": "2018-04-05T13:09:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2353400624685790", "message": "Oggi \u00e8 la Giornata mondiale per la promozione e l\u2019assistenza all\u2019azione contro le mine, indetta dalle Nazioni Unite per non dimenticare le sofferenze patite da migliaia di persone nel mondo e per proseguire nell\u2019impegno per la neutralizzazione di mine e ordigni inesplosi. \n\nNei mesi scorsi il Presidente della Repubblica aveva chiesto alle Camere una nuova deliberazione rispetto alla legge sulle misure per contrastare il finanziamento delle imprese produttrici di mine antipersona poich\u00e9 il provvedimento approvato dal Parlamento presentava profili di evidente illegittimit\u00e0 costituzionale. In particolare, il tema era quello dell\u2019esclusione della sanzione penale per determinati soggetti che rivestono ruoli apicali e di controllo. Oggi \u00e8 importante tornare a porre l'accento su questo argomento per tutelare chi ha gi\u00e0 vissuto i traumi della guerra sul proprio territorio. Non bastano le convenzioni firmate negli anni scorsi, che sono un fondamentale punto di partenza ma non possono essere considerate un punto di arrivo. La lotta contro questo odioso strumento deve essere senza quartiere: le mine sono un'arma vigliacca, perch\u00e9 colpiscono maggiormente i bambini e le persone pi\u00f9 deboli.\n\nMi unisco all'auspicio del Presidente della Repubblica affinch\u00e9 il Parlamento possa tornare ad affrontare il tema tenendo saldi i principi costituzionali evidenziati, per contrastare il sostegno a tutte le imprese che producono mine antiuomo e munizioni a grappolo.", "created_time": "2018-04-04T16:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2353098388049347", "message": "Questa mattina sono stato ricevuto al Quirinale per le consultazioni dal Presidente della Repubblica con cui ho avuto un incontro particolarmente cordiale.", "created_time": "2018-04-04T13:07:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2351421388217047", "message": "Come nei giorni scorsi, vi aggiorno passo dopo passo su quello che accade alla Camera. A breve l\u2019Aula si riunir\u00e0 per l\u2019elezione di un altro segretario di presidenza. Con la votazione di oggi verr\u00e0 integrata la composizione dell\u2019ufficio di presidenza di Montecitorio: potremo in questo modo metterci al lavoro su diversi temi che interessano i cittadini, per razionalizzare i costi di funzionamento della Camera e garantire sempre maggiore trasparenza.", "created_time": "2018-04-03T11:59:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2351238858235300", "message": "Il dato \u00e8 di qualche giorno fa ma fa riflettere: il 70 per cento delle pensioni erogate dall\u2019Inps \u00e8 sotto i mille euro. Ancora pi\u00f9 significativo e preoccupante \u00e8 che le pensioni inferiori ai mille euro sono per l\u201986 per cento quelle delle donne. Siamo davanti a un evidente sintomo di diseguaglianza, anche se si tratta delle sole delle pensioni private, e in alcuni casi queste pensioni si sommano fra di loro. Resta un quadro allarmante.\n\nNel nostro Paese le persone che vivono sotto la soglia di povert\u00e0 sono troppe. \u00c8 una situazione inaccettabile che non pu\u00f2 essere ignorata dalle istituzioni. In particolare gli anziani e i minori sono le persone pi\u00f9 deboli, quelle che una societ\u00e0 deve proteggere. Cos\u00ec oggi non \u00e8. \n\nIn questi momenti cos\u00ec importanti per il Paese credo che il tema della povert\u00e0 debba stare al centro del dibattito. Ce lo chiedono le persone, noi abbiamo il dovere di ascoltarle.", "created_time": "2018-04-03T09:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2348635118495674", "message": "Il mio pensiero oggi va alle famiglie delle due persone morte questa mattina in seguito a un'esplosione in un'azienda a Treviglio e a quelle dei due operai morti a Livorno qualche giorno fa. \n\nIn un Paese civile non si deve morire mentre si fa il proprio lavoro.", "created_time": "2018-04-01T15:55:50+0000"}, {"id": "747606955265173_2347116701980849", "message": "Anche la Camera dei Deputati aderisce alla Giornata Mondiale della consapevolezza sull'Autismo, istituita nel 2007 dall'Assemblea Generale delle Nazioni Unite. La notte del primo aprile la facciata di Montecitorio sar\u00e0 illuminata di blu per questo importante momento di sensibilizzazione. Come accade, infatti, da diversi anni, monumenti e palazzi di tutto il mondo cambiano colore per dare rilievo a questa giornata. Il palazzo della Camera rester\u00e0 illuminato di blu dalle 21.00 fino alle prime luci dell'alba.", "created_time": "2018-03-31T16:57:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2346543628704823", "message": "Nella prima intervista da presidente della Camera ho voluto parlare di temi che riguardano tutti. \nUna cosa \u00e8 molto importante: i cittadini devono sapere che le istituzioni e i palazzi sono casa loro.", "created_time": "2018-03-31T10:05:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2345479888811197", "message": "Ho ricevuto poco fa il Capo della Polizia Franco Gabrielli. Abbiamo avuto un incontro cordiale e garbato.\nVoglio rinnovare la mia stima e ammirazione per chi svolge un lavoro faticoso su tutto il territorio nazionale. Sono uomini e donne che ogni giorno mettono a rischio la propria vita per garantire le sicurezza di tutti. Il loro \u00e8 un compito particolarmente importante per uno Stato che deve essere ogni giorno sempre pi\u00f9 unito.", "created_time": "2018-03-30T15:43:50+0000"}, {"id": "747606955265173_2344043352288184", "message": "La Camera ha eletto i nuovi componenti dell\u2019Ufficio di Presidenza. Sono quattro vicepresidenti, tre questori e otto segretari. \n\nL\u2019Ufficio di Presidenza \u00e8 un organo importante perch\u00e9 ha una serie di competenze fondamentali, fra queste la deliberazione del bilancio annuale delle spese della Camera. Potr\u00e0 occuparsi di molti temi che stanno a cuore ai cittadini. Subito dopo la proclamazione degli eletti ho convocato il nuovo Ufficio per augurare a tutti buon lavoro in vista dei prossimi impegni.", "created_time": "2018-03-29T18:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2343536499005536", "message": "Oggi l'Aula della Camera \u00e8 convocata per l'elezione del nuovo Ufficio di Presidenza, che \u00e8 composto da quattro Vicepresidenti, tre Questori e otto Segretari. \nPer la diretta web: http://webtv.camera.it/home", "created_time": "2018-03-29T11:21:38+0000"}, {"id": "747606955265173_2341924012500118", "message": "Oggi si \u00e8 riunita la prima Conferenza dei presidenti di gruppo. Ho ribadito che la priorit\u00e0 deve essere lavorare in uno spirito di massima collaborazione e reciproca lealt\u00e0. \nAuguri di buon lavoro a tutti", "created_time": "2018-03-28T12:53:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2340222312670288", "message": "Ho deciso di rinunciare totalmente e con effetto immediato all'indennit\u00e0 di carica che mi spetterebbe come presidente della Camera dei deputati. \nIl motivo \u00e8 molto semplice. Sono convinto che il taglio ai costi della politica - che non significa taglio dei costi della democrazia - e il superamento definitivo dei privilegi debbano essere delle priorit\u00e0 di questa legislatura. E in tal senso il mio impegno sar\u00e0 netto, come gi\u00e0 dichiarato durante il discorso di insediamento. Ma prima di chiedere qualcosa agli altri, bisogna chiederlo innanzitutto a se stessi. Per questo rinuncio allo stipendio aggiuntivo di 4.668,45 euro al mese a cui avrei avuto diritto in virt\u00f9 del mio incarico. Ci\u00f2 comporta un risparmio di circa 280.000 euro di risorse pubbliche per l\u2019intera legislatura. Il mio \u00e8 solo un piccolo esempio. Credo che si debba partire da gesti come questo per rafforzare il rapporto di fiducia tra istituzioni e cittadini. \nQuesta \u00e8 la lettera che ho inoltrato agli uffici competenti per formalizzare la rinuncia:", "created_time": "2018-03-27T11:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2339145716111281", "message": "Ho deciso di rinunciare totalmente alla mia indennit\u00e0 di funzione da presidente della Camera. \nDi questo e di altri temi ho parlato nell'intervista al Tg1", "created_time": "2018-03-26T19:05:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2338567656169087", "message": "Sono stati due giorni di grandi emozioni. Grazie per l\u2019affetto che mi state manifestando e che mi tocca nel profondo. Sono tantissimi i messaggi che sto ricevendo e mi dispiace di non riuscire a rispondervi uno per uno. Approfitto di queste righe per ringraziarvi tutti di cuore. Adesso inizia il lavoro. \nBuona settimana a tutti!", "created_time": "2018-03-26T11:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2336119053080614", "story": "Roberto Fico updated their cover photo.", "created_time": "2018-03-24T21:14:28+0000"}, {"id": "747606955265173_2335871763105343", "message": "Il mio impegno come Presidente della Camera sar\u00e0 ispirato a tre princ\u00ecpi: garantire un alto livello qualitativo della discussione parlamentare, rispettare maggioranza e opposizioni e soprattutto interpretare lo spirito di cambiamento che i cittadini hanno espresso nelle ultime elezioni.\nAuguri di buon lavoro a tutti noi!", "created_time": "2018-03-24T18:14:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2335450966480756", "message": "Ecco il mio discorso di insediamento alla Presidenza della Camera dei Deputati\n\n\u201cSignore deputate, signori deputati! Sono emozionato nel rivolgermi oggi, in quest\u2019Aula, a tutti voi e a tutti i cittadini. Vi ringrazio per la fiducia che mi avete accordato con un incarico di cos\u00ec alta responsabilit\u00e0. Onorer\u00f2 il mio impegno con la massima imparzialit\u00e0 e il massimo rigore. Desidero innanzitutto rivolgere il saluto mio e di quest\u2019Aula al Presidente della Repubblica Sergio Mattarella, garante degli equilibri e dei valori costituzionali. Valori che per essere affermati nella nostra Carta costituzionale hanno richiesto il sacrificio di tanti uomini e tante donne nella lotta contro il nazifascismo. Vogliamo ricordare quel sacrificio con particolare commozione oggi, nell\u2019anniversario dell\u2019eccidio delle Fosse Ardeatine. Rivolgo inoltre il mio saluto alla Presidente Laura Boldrini, che mi ha preceduto in questo importante incarico, al Presidente del Senato Maria Elisabetta Alberti Casellati e al Presidente della Corte Costituzionale. Mi perdonerete se cercher\u00f2 di esprimere con un breve cenno personale l\u2019emozione di rivolgermi oggi a questa Assemblea. Il mio impegno di cittadino nella vita pubblica, condiviso con tante altre persone, ha avuto inizio dalla difesa del territorio e dei beni comuni. Negli anni, l\u2019impegno \u00e8 andato oltre la dimensione locale, e ha raggiunto una dimensione nazionale, rendendomi portavoce di tutti i cittadini, e oggi, ad avere la responsabilit\u00e0 di rappresentare quest\u2019Assemblea.\nNon vi nascondo che, se ripenso a questo percorso, a come \u00e8 nato e mi ha condotto su una strada inaspettata, la giornata di oggi assume un significato che mi tocca umanamente nel profondo. Ci troviamo nel luogo in cui si esprime la sovranit\u00e0 popolare. Il luogo della proposta, dell\u2019ascolto e dell\u2019analisi di scelte destinate a incidere sulle vite di milioni di persone. Sento personalmente questa grande responsabilit\u00e0. Questo \u00e8 il luogo dove il futuro pu\u00f2 prendere forma e intendiamo costruirlo insieme, a partire da oggi, con l\u2019unico interesse del bene collettivo, perch\u00e9 abbiamo il compito di servire un\u2019intera nazione. Dobbiamo far s\u00ec che in quest\u2019Aula i cittadini possano sentirsi rappresentati, vedendola come un punto di riferimento in cui tornare a riporre la propria fiducia. Ed \u00e8 proprio ai cittadini che penso, quando invito tutti noi a riflettere sulla necessit\u00e0 che il Parlamento ritrovi la centralit\u00e0 che gli \u00e8 garantita dalla Costituzione. Obiettivo determinante per affrontare non soltanto le sfide interne, ma anche per dare nuovo valore all\u2019idea stessa di Europa e affrontare le grandi sfide globali della nostra epoca.\nLa questione della centralit\u00e0 del Parlamento ha attraversato la storia costituzionale del nostro Paese con declinazioni e sfumature diverse. Vorrei provare a dirvi cos\u2019\u00e8, per me, oggi, la centralit\u00e0 del Parlamento e come possiamo contribuire a riaffermarla ai nostri giorni, in un contesto in cui il rapporto tra potere legislativo e potere esecutivo continua a essere caratterizzato dall\u2019abuso di strumenti che dovrebbero essere residuali, in cui poteri e competenze sono spesso trasferiti in altre sedi decisionali, in cui gli interessi sono frammentati e le leggi sono sempre pi\u00f9 settoriali e tecniche. Dobbiamo impegnarci a difendere il Parlamento da chi cerca di influenzarne i tempi e le scelte a proprio vantaggio personale.\nAbbiamo provato tante volte la sensazione amara di essere esposti a pressioni esterne inaccettabili. La massima apertura e la costruzione di rapporti, anche all\u2019esterno del Parlamento, sono un contributo fondamentale al processo democratico, ma voglio affermare con forza che le decisioni finali devono maturare solo e soltanto nelle Commissioni e nell\u2019Aula, perch\u00e9 soltanto un lavoro indipendente pu\u00f2 dare vita a leggi di qualit\u00e0. Per questo motivo voglio affermare con decisione che non consentir\u00f2 scorciatoie n\u00e9 forzature del dibattito. Un Parlamento centrale, per me, \u00e8 un Parlamento di cui i cittadini possano fidarsi, e possono farlo perch\u00e9 sanno che qui \u00e8 perseguito esclusivamente l\u2019interesse generale, qui sono esaminate le loro proposte di legge, qui si realizza la volont\u00e0 espressa attraverso i referendum, qui si deve intercettare lo spirito di cambiamento che anima l\u2019Italia del 2018 e che i cittadini hanno espresso cos\u00ec chiaramente con il voto del 4 marzo. Le istituzioni sono assolutamente tenute a farsi carico della richiesta di cambiamento, se non vogliono diventare vuote e inaridirsi. L\u2019intento di rinnovamento deve essere la linfa vitale di questa legislatura. Il rinnovamento ha un significato molto chiaro: cominciare a fare scelte che guardino al bene di tutti, e non solo di una piccola parte.\nGli squilibri che in questi anni si sono creati, vanno riequilibrati. Per questo, \u00e8 ora prioritario andare verso il superamento definitivo dei privilegi. Il taglio ai costi della politica dev\u2019essere uno dei principali obiettivi di questa legislatura. Sono profondamente convinto che si debbano e si possano razionalizzare i costi della Camera dei deputati, senza per questo tagliare i costi della democrazia. Qualcosa \u00e8 stato fatto, ma c\u2019\u00e8 ancora tantissimo da fare. Occorre andare avanti, perch\u00e9 certi interventi, che ancora oggi qualcuno riduce a una mera questione di bilancio dello Stato, toccano in realt\u00e0 due temi cruciali della nostra democrazia: - il rispetto per la cosa pubblica e - il rapporto di fiducia tra i cittadini e la pi\u00f9 alta istituzione rappresentativa. Questa fiducia non si costruisce con proclami o dichiarazioni d\u2019intento, ma solo attraverso l\u2019esempio, le azioni concrete, le nostre scelte quotidiane, i voti che quest\u2019Aula esprimer\u00e0. Dobbiamo aprire ancora di pi\u00f9 quest\u2019Aula ai cittadini, sia in senso fisico sia valorizzando gli istituti di democrazia diretta previsti dalla Costituzione. Per esempio, attraverso la previsione di tempi certi per l\u2019esame delle proposte di legge di iniziativa popolare. Ma non solo. Penso a come le Camere - condividendo una riflessione avviata in altri ordinamenti - possano anche diventare luoghi per utilizzare le nuove tecnologie digitali a supporto del processo legislativo, per coinvolgere maggiormente le persone. Quello dell\u2019innovazione \u00e8 un tema su cui in questi anni si \u00e8 fatto un lavoro significativo. A questo proposito, voglio esprimere un ringraziamento a tutto il personale dell\u2019Amministrazione della Camera dei deputati, che \u00e8 un modello di qualit\u00e0 nel panorama europeo. Bisogna continuare su questa strada.\nLe innovazioni devono andare di pari passo con altri importanti interventi che potrebbero essere realizzati nell\u2019ambito di una riforma del Regolamento della Camera dei deputati. Perch\u00e9 \u00e8 anche da qui che passa il miglioramento della qualit\u00e0 della vita di tutti. Si tratta di interventi a cui non possiamo sottrarci, anche alla luce delle recenti novit\u00e0 introdotte al Senato della Repubblica. In questo senso il mio impegno come Presidente della Camera sar\u00e0 ispirato a tre princ\u00ecpi: - garantire un alto livello qualitativo della discussione parlamentare; - garantire il rispetto di tutte le componenti, sia di maggioranza sia di opposizione; - interpretare lo spirito di cambiamento che i cittadini ci hanno espresso nelle ultime consultazioni elettorali. Consentitemi ora una riflessione di carattere pi\u00f9 generale. Se il Parlamento deve essere luogo di analisi e di visione di lungo periodo, deve dare una risposta alle domande: Quale legislazione vogliamo produrre? Quali strumenti adottare e come usarli per governare i processi economici e sociali? \u00c8 necessario porre fine a un modo di legiferare confuso, fatto di aggiustamenti continui, deroghe, estensioni, perch\u00e9 questo modo crea incertezza e diventa un danno per i cittadini e per la crescita del Paese.\nMi piace immaginare il Parlamento come istituzione pensante, come istituzione culturale che si interroga su che cosa deve fare. Un Parlamento capace di esprimere una visione di Paese \u00e8 un Parlamento che rispetta i cittadini e ispira cos\u00ec in loro il senso di appartenenza e di fiducia, nel futuro e nella classe politica. E quando i cittadini sentono che le loro richieste sono ascoltate, che \u00e8 data una risposta ai loro bisogni, allora consolidano il loro essere comunit\u00e0 ed \u00e8 in quel momento che si crea unione e coesione. Una comunit\u00e0 unita non pu\u00f2 tollerare nessuna forma di illegalit\u00e0, e non si rassegna di fronte alle ingiustizie, anzi, \u00e8 capace di rispondere con determinazione, perch\u00e9 ha la forza che gli deriva dal sentirsi pienamente rappresentata e rispettata dalle istituzioni. Cos\u00ec, ogni richiesta di pizzo a un imprenditore non sar\u00e0 pi\u00f9 un attacco al singolo, ma a tutta la collettivit\u00e0. Ogni ragazzo che abbandona la scuola e sceglie la via dello spaccio o della violenza, sar\u00e0 una sconfitta per tutti noi. Ogni individuo che non riesce a vivere un\u2019esistenza dignitosa, sar\u00e0 una vergogna e una responsabilit\u00e0 per tutti. \u00c8 solo ritrovando lo spirito di essere comunit\u00e0 di cittadini, che possiamo recuperare il senso di Stato che vogliamo incarnare: portare equilibrio laddove ci sono squilibri, in modo che nessuno debba pi\u00f9 sentirsi ai margini e tutti riescano a esprimere le proprie potenzialit\u00e0. \u00c8 dall\u2019individuo che bisogna ripartire.\nPer questo motivo, voglio concludere con l\u2019auspicio che in quest\u2019Aula ciascuno di noi porti avanti il proprio impegno con la continua tensione al miglioramento, andando a superare persino l\u2019espressione migliore di s\u00e9 stesso. Perch\u00e9 sono fermamente convinto che la bont\u00e0 di ci\u00f2 che possiamo realizzare sia sempre frutto del valore umano che mettiamo nelle nostre azioni. Auguri di buon lavoro a tutti noi.\u201d", "created_time": "2018-03-24T13:33:41+0000"}, {"id": "747606955265173_2335318459827340", "story": "Roberto Fico was live.", "message": "Il mio discorso di insediamento da Presidente della Camera dei Deputati", "created_time": "2018-03-24T12:39:43+0000"}, {"id": "747606955265173_2335175933174926", "message": "Grazie", "created_time": "2018-03-24T10:50:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2332744783418041", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2018-03-22T21:45:21+0000"}, {"id": "747606955265173_2320207428005110", "message": "Ieri l'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, l'Istituzione storica pi\u00f9 antica come universit\u00e0 laica e pubblica, ha subito un gravissimo attacco. Qualsiasi siano le motivazioni di questo gesto, su cui si sta indagando, si tratta di una minaccia a un'Istituzione pubblica, preziosa, che rappresenta il cuore dello Stato. Siamo vicini al Rettore, ai docenti, a tutti i lavoratori e agli studenti dell'Universit\u00e0.", "created_time": "2018-03-15T11:30:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2316615798364273", "message": "Un saluto sincero e affettuoso a Luigi Necco. Grandissimo professionista, super tifoso del Napoli e attento lettore delle dinamiche della societ\u00e0 moderna a partire dalla sua citt\u00e0, Napoli, che non ha mai abbandonato. Con lui se ne va un modo profondo e cortese di fare giornalismo.", "created_time": "2018-03-13T08:27:59+0000"}, {"id": "747606955265173_2313990275293492", "message": "Grazie ancora una volta a tutti. Ieri \u00e8 stato molto bello ritagliarci un piccolo momento a Bagnoli per incontrarci, l'affetto \u00e8 sempre tantissimo. Abbiamo iniziato un percorso insieme quasi 13 anni fa, lavorando sul territorio in difesa dei beni comuni e degli interessi dei cittadini. E continueremo su questa strada. Grazie a tutti i portavoce che a Napoli stanno facendo un lavoro straordinario supportati da attivisti instancabili e ai tanti cittadini che hanno scelto di sostenere il progetto di cambiamento del MoVimento. Un abbraccio a tutti!", "created_time": "2018-03-11T19:23:40+0000"}, {"id": "747606955265173_2310074922351694", "message": "Quello che \u00e8 successo a Napoli \u00e8 emozionante. Il MoVimento 5 Stelle si \u00e8 affermato come la prima forza politica assoluta in citt\u00e0. I napoletani hanno riconosciuto un percorso iniziato anni fa e che ci ha visto lavorare con costanza fianco a fianco dei cittadini su tanti temi, dalla tutela dei beni comuni a quella dell'ambiente e del territorio. Un affetto che ci riempie di felicit\u00e0 e di cui sentiamo forte la responsabilit\u00e0. In questi giorni il lavoro \u00e8 tanto ma ci tenevamo a ritagliarci un momento per un piccolo saluto e ringraziarvi. Chiunque voglia raggiungerci, saremo sabato dalle 18.30 alle 20.30 a Bagnoli, in Viale dei Campi Flegrei 22A (Vineapolis), per brindare insieme. Un abbraccio a tutti", "created_time": "2018-03-09T14:59:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2306819326010587", "message": "La mia intervista di oggi al Corriere del Mezzogiorno", "created_time": "2018-03-07T16:45:56+0000"}, {"id": "747606955265173_2302588353100351", "message": "Pi\u00f9 tardi commenter\u00f2 il dato nazionale intanto voglio ringraziare tutti i napoletani che in massa hanno votato il movimento cinque stelle facendo di fatto diventare il movimento la prima forza politica della nostra amata citt\u00e0. Dopo tanti anni di fatica e sopratutto di percorso onesto e coerente senza mai abbandonare la strada e cercando di tenere il timone a dritta questo risultato a Napoli fa davvero emozionare. Le cose fatte per bene prima o poi pagano sempre. Ringrazio di cuore le tantissime persone che hanno lavorato per giungere a questo risultato. I risultati sono sempre di squadra. Grazie a tutti!", "created_time": "2018-03-05T03:54:32+0000"}, {"id": "747606955265173_2302205703138616", "message": "Chiunque voglia seguire insieme a noi i risultati elettorali, saremo per tutta la notte a Napoli in via dei Fiorentini 10 al Neapolitan Trips hostel. \nVi aspettiamo!", "created_time": "2018-03-04T21:49:16+0000"}, {"id": "747606955265173_2301672609858592", "message": "Buon voto a tutti!", "created_time": "2018-03-04T14:37:03+0000"}, {"id": "747606955265173_2298922306800289", "message": "Il mio intervento a Piazza del Popolo questa sera. Non abbiamo bisogno di bandiere, ma di un nuovo umanesimo.", "created_time": "2018-03-02T22:10:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2298657470160106", "message": "Amo profondamente questo MoVimento, perch\u00e9 lo abbiamo costruito tutti insieme in questi anni per mettere in moto il cambiamento di cui il Paese ha bisogno. Perch\u00e9 si \u00e8 posto come obiettivo la politica della bellezza. Perch\u00e9 ha imposto nell'agenda nazionale temi come il reddito di cittadinanza, la tutela dell'ambiente, la difesa dei beni comuni. Perch\u00e9 ha deciso di prendere in mano il futuro di questo Paese e di realizzarlo. Questo MoVimento \u00e8 una grande occasione. Ha gi\u00e0 cambiato il Paese e continuer\u00e0 farlo. Ora possiamo applicare il nostro programma dal governo, \u00e8 un'opportunit\u00e0 meravigliosa che potremo realizzare grazie a tutti voi. CORAGGIO!", "created_time": "2018-03-02T20:29:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2298586523500534", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora in diretta da Piazza del Popolo, seguiteci!", "created_time": "2018-03-02T18:52:06+0000"}, {"id": "747606955265173_2298492346843285", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "La diretta da Piazza del Popolo a Roma, seguiteci!", "created_time": "2018-03-02T17:37:44+0000"}, {"id": "747606955265173_2297897220236131", "message": "La mia intervista ieri a TgCom24", "created_time": "2018-03-02T16:39:48+0000"}, {"id": "747606955265173_2297954360230417", "story": "Roberto Fico was live.", "message": "Diretta da Napoli della conferenza stampa con i candidati de MoVimento 5 Stelle. Seguiteci.", "created_time": "2018-03-02T11:39:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2297845183574668", "message": "Ci vediamo alle 12.00!", "created_time": "2018-03-02T10:09:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2296925660333287", "message": "Oggi a #Fuorigrotta con i portavoce del M5S e gli attivisti instancabili per parlare con i cittadini di bonifiche, lavoro, ambiente e del futuro del sud.", "created_time": "2018-03-01T19:23:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2296594890366364", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Oggi presentiamo la squadra di governo del MoVimento 5 Stelle. Era una promessa che avevamo fatto ai cittadini negli anni scorsi e l\u2019abbiamo mantenuta. Tutti potranno cos\u00ec conoscere i nomi e i profili dei ministri proposti, persone che hanno lavorato \u2013 ciascuno nel suo ambito professionale e nella sua esperienza \u2013 su tanti temi che stanno a cuore al MoVimento 5 Stelle e ne porteranno avanti il programma presentato alle elezioni politiche nazionali. \nIn bocca al lupo a tutti e seguite la diretta!", "created_time": "2018-03-01T14:50:50+0000"}, {"id": "747606955265173_2296436467048873", "message": "Ci vediamo pi\u00f9 tardi in piazza San Vitale a Fuorigrotta, a dopo!", "created_time": "2018-03-01T12:56:17+0000"}, {"id": "747606955265173_2296341827058337", "message": "Ora in onda la mia intervista a Radio Luiss", "created_time": "2018-03-01T11:00:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2296072910418562", "message": "Buongiorno, questa mattina interverr\u00f2 a TgCom 24. Appuntamento alle 10.00, a dopo!", "created_time": "2018-03-01T07:39:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2295547223804464", "story": "Roberto Fico is with Doriana Sarli.", "message": "Ultimi due appuntamenti della giornata: prima l'incontro, insieme a Paola Nugnes Cittadina al Senato con il  M5S e Doriana Sarli, con la Federazione Italiana Amici della Bicicletta per discutere di mobilit\u00e0 sostenibile, poi a Ponticelli insieme anche a Rina De Lorenzo e Franco Ortolani per un confronto sulle prospettive di Napoli Est e sui temi della scuola, dell'ambiente e del lavoro. A domani!", "created_time": "2018-02-28T22:49:32+0000"}, {"id": "747606955265173_2294985667193953", "message": "Universit\u00e0, lavoro, il futuro dei giovani e del sud: ne stiamo parlando ora alla Federico II di Napoli. Un confronto tra studenti e candidati alla Camera dei Deputati organizzato da ViviUnina al dipartimento di Scienze Politiche.", "created_time": "2018-02-28T15:13:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2294649817227538", "message": "Per i napoletani Bagnoli rappresenta il tradimento di tutte le promesse della politica. Decenni di futuro e sviluppo sottratti alla citt\u00e0. Le bonifiche non sono state fatte, nulla \u00e8 cambiato, e anzi la situazione \u00e8 addirittura peggiorata. Occorre massima attenzione. Anche per questo ho deciso di candidarmi nel collegio di Fuorigrotta, che ricomprende Bagnoli, Pianura, Soccavo e Chiaiano. Non possiamo farci rubare altri 20 anni di futuro e progetti. Ne ho parlato in questa intervista a Vista:", "created_time": "2018-02-28T12:11:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2294622417230278", "message": "Oggi parteciper\u00f2 al confronto tra candidati alla Camera dei Deputati e studenti organizzato dall'associazione ViviUnina all'Universit\u00e0 di Napoli Federico II. Appuntamento alle 14.30 al Dipartimento di Scienze Politiche (via Leopoldo Rodin\u00f2 22). A dopo!", "created_time": "2018-02-28T10:45:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2293583887334131", "story": "Roberto Fico added 3 new photos.", "created_time": "2018-02-27T20:53:49+0000"}, {"id": "747606955265173_2293355864023600", "message": "Domani vi aspettiamo al Teatro Mario Scarpetta di Ponticelli per un incontro pubblico sulle prospettive di Napoli Est. Ci confronteremo sui temi dell'ambiente, della scuola e del lavoro. Con me ci saranno Paola Nugnes Cittadina al Senato con il M5S, e i candidati Rina De Lorenzo (Camera dei Deputati - collegio di Ponticelli), Franco Ortolani (Senato - collegio San Carlo All'Arena) e Vincenzo Presutto (Senato - collegio plurinominale di Napoli). Appuntamento alle 18.00 in via Strada Provinciale Madonelle 121. Non mancate!\nEvento Fb: https://www.facebook.com/events/1598668450171060/", "created_time": "2018-02-27T15:25:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2293027687389751", "message": "Una settimana fa avevo presentato un esposto all\u2019Agcom per una situazione preoccupante sul piano della par condicio: la sovraesposizione del presidente del Consiglio Gentiloni al Tg1. L\u2019avevo presentato alla luce dei dati diffusi dalla stessa Autorit\u00e0, che dicevano che un quinto delle parole pronunciate al Tg1 fosse del Presidente del Consiglio. Il giorno dopo il mio esposto sono stati pubblicati i nuovi dati: stesse identiche percentuali (20%), stessa identica violazione, per la seconda settimana consecutiva.\n\nNonostante questo, l\u2019Autorit\u00e0 ha indirizzato alle emittenti una serie di richiami aventi per\u00f2 a oggetto altre violazioni. Un lungo silenzio, invece, sulla questione cruciale del Presidente del Consiglio. Tra oggi e domani saranno pubblicati i nuovi dati ma, a prescindere da cosa ci diranno, abbiamo avuto due settimane consecutive di violazione della legge nel principale tg del servizio pubblico. Ricordo ancora una volta che la legge impone che nei periodi di campagna elettorale il Governo sia quasi assente sul piano mediatico (una norma che rispecchia il fatto che, a Camere sciolte, il Governo si limiti alla gestione degli affari correnti). \n\n\u00c8 davvero curioso che l\u2019Autorit\u00e0 non abbia adottato alcun atto ufficiale al riguardo. Peraltro in questi giorni l\u2019impressione \u00e8 che lo spazio di Gentiloni continui a essere esorbitante e anche ambiguo sul piano dei contenuti. Se non ci sono questioni rilevanti di Governo, il Tg1 non pu\u00f2 in questa fase dedicare uno spazio quotidiano autonomo a Gentiloni e subito dopo uno a Renzi, perch\u00e9 ci\u00f2 significa dare un doppio spazio al Partito democratico. \n\nA cinque giorni dal voto \u00e8 doveroso che l\u2019Autorit\u00e0 rompa il silenzio, risponda agli esposti pervenuti e faccia chiarezza su quanto accaduto nelle ultime settimane. Se ci sono state violazioni rispetto al tempo fruito dal Presidente del Consiglio, siano richiamate immediatamente le emittenti responsabili. \n\nNon si pu\u00f2 restare in silenzio su un aspetto cos\u00ec importante della par condicio.", "created_time": "2018-02-27T10:34:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2290457497646770", "message": "Ieri in un video Beppe Grillo ha toccato un tema fondamentale, su cui occorre fare una riflessione. \u00c8 il tema della governabilit\u00e0, questa parola che ci viene ripetuta come un mantra da anni, e che sembra un miraggio che i partiti hanno provato a inseguire con ogni mezzo, anche con leggi elettorali poi dichiarate incostituzionali.\n\nMa che significa governare, che significa governabilit\u00e0? Governabilit\u00e0 non pu\u00f2 coincidere soltanto con la durata di un governo ma significa innanzitutto fare esclusivamente gli interessi dei cittadini. Quando Berlusconi ha governato cinque anni, dal 2001 al 2006, approvando leggi vergognose come quella sul falso in bilancio, la ex Cirielli per salvare il premier dal processo Mills, il condono per i coimputati, la legge Gasparri sulle tv, era governabilit\u00e0 quella? E che dire di questi ultimi anni? Non ci facciamo nulla con governi stabili che riducono i diritti dei cittadini in nome del rigore e dell\u2019austerit\u00e0, e che per\u00f2 poi dall\u2019oggi al domani trovano 20 miliardi per salvare le banche.\nQuesta forse \u00e8 la governabilit\u00e0 che piace a certe tecnostrutture europee e al mondo finanziario, ma non \u00e8 la governabilit\u00e0 nel senso democratico pi\u00f9 autentico.\n\nGovernare \u00e8 fare gli interessi dei cittadini, approvare subito anche poche ma radicali riforme che innalzino la qualit\u00e0 della vita e mettano al centro i beni comuni. E poi naturalmente c\u2019\u00e8 la governabilit\u00e0 nella sua massima espressione, che \u00e8 quella di cui parla Beppe, in cui i cittadini si fanno Stato, progettano il proprio futuro e ne determinano direttamente il corso. In questo senso un governo del Movimento 5 Stelle \u00e8 come un passaggio di mezzo, come un ponte verso il futuro, verso un\u2019altra concezione del governo e della democrazia. Si tratta di un salto culturale enorme, che pian piano stiamo cercando di far comprendere a tutti.", "created_time": "2018-02-25T18:39:31+0000"}, {"id": "747606955265173_2290242027668317", "message": "Questa mattina a Pianura per un'agor\u00e0 con i cittadini e i portavoce M5S su ambiente, scuola, tutela del territorio #PartecipaScegliCambia", "created_time": "2018-02-25T15:41:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2289113561114497", "story": "Roberto Fico is with Doriana Sarli.", "message": "Anche oggi, nonostante la pioggia, abbiamo girato in diversi quartieri di Napoli per far conoscere il programma di governo del MoVimento 5 Stelle. Questa mattina a Chiaiano e a Pianura per confrontarci con commercianti e cittadini, e nel pomeriggio nuovi incontri in case e condomini a Fuorigrotta e al Vomero per discutere di trasporto pubblico, lavoro, bonifiche. La maggior parte delle persone ci chiede di attuare un vero cambiamento nel Paese, necessario per mettersi alle spalle decenni di promesse e parole dei partiti che hanno governato in questi anni e che hanno fatto solo i propri interessi e non quelli della collettivit\u00e0. Sono tanti i problemi da risolvere e sono convinto che solo il MoVimento, grazie al supporto di tanti cittadini, pu\u00f2 essere promotore di quel cambiamento. Coraggio!", "created_time": "2018-02-24T22:44:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2288813111144542", "message": "Conosco Roberta Lombardi da dieci anni e conosco bene i principi e valori umani che la contraddistinguono. \u00c8 stata nel 2013 il nostro primo capogruppo alla Camera dei Deputati, nel periodo forse pi\u00f9 difficile affrontato dal MoVimento 5 Stelle, sottoposto a una costante pressione. E Roberta ha traghettato il gruppo alla grande. Sono convinto che sia la migliore persona per portare il MoVimento al governo della Regione Lazio. Ed \u00e8 veramente inutile, e lo dico per l'ennesima volta, che i giornali cerchino a tutti i costi delle divisioni quando si esprimono dei semplici pareri su alcuni punti.", "created_time": "2018-02-24T18:18:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2287296847962835", "message": "Una piccola pausa per un caff\u00e8 questa mattina a #Bagnoli, che si \u00e8 trasformata in una bella occasione per una chiacchierata su tanti temi. Poi un giro al mercatino coperto del quartiere per parlare con i commercianti e i cittadini. Nel pomeriggio nuovi incontri nei condomini, che continuano a essere esperienze straordinarie di confronto e dibattito. Stiamo girando tutti i quartieri di #Napoli per raccontare la nostra idea di Paese e continueremo cos\u00ec fino al 4 marzo. Domattina tappe a #Chiaiano e #Pianura, la pioggia non ci fermer\u00e0 \ud83d\ude42 Ciao!", "created_time": "2018-02-23T22:07:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2285501431475710", "message": "Domattina alle 9.30 sar\u00f2 ospite ad Agor\u00e0 su Rai 3.", "created_time": "2018-02-22T20:37:18+0000"}, {"id": "747606955265173_2285204268172093", "message": "5 domande in 5 minuti con Napoli Today. Ascoltate!", "created_time": "2018-02-22T17:15:24+0000"}, {"id": "747606955265173_2284969124862274", "message": "Ieri sono intervenuto a Radio Cusano Campus. Potete riascoltare qui l'intervista:", "created_time": "2018-02-22T14:27:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2284753094883877", "message": "Ecco la mia intervista di questa mattina a Radio RTL 102.5.", "created_time": "2018-02-22T11:55:05+0000"}, {"id": "747606955265173_2284497414909445", "message": "Buongiorno, tra qualche minuto interverr\u00f2 a Radio Rtl 102.5. Appuntamento alle 8.30", "created_time": "2018-02-22T07:23:49+0000"}, {"id": "747606955265173_2283849131640940", "message": "Alle 23.05 interverr\u00f2 a \"Tra poco in edicola\" su Radio 1 Rai. Stay tuned!", "created_time": "2018-02-21T21:23:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2283521935006993", "message": "La mia intervista a Canale 21. Abbiamo parlato di reddito di cittadinanza, lotta alla criminalit\u00e0 organizzata, Bagnoli. Ascoltate!", "created_time": "2018-02-21T17:01:52+0000"}, {"id": "747606955265173_2282919608400559", "message": "La nostra terra \u00e8 stata usata come pattumiera d'Italia per far sversare tonnellate e tonnellate di rifiuti tossici a imprenditori del nord che prendevano accordi con la criminalit\u00e0 organizzata e la politica per smaltire a basso costo avvelenando le campagne. Il nostro percorso con il Meetup di Napoli e con il MoVimento 5 Stelle \u00e8 iniziato proprio per denunciare questo sistema che ha devastato la Campania e per combatterlo. Per questo sono profondamente indignato nel vedere quello che Fanpage, con un lavoro straordinario, ha documentato e che ha portato alle dimissioni del presidente della Sma, quel Biagio Iacolare, ex Udc, che alla vigilia del voto per le regionali in Campania fu fautore del patto elettorale tra De Mita e De Luca. I danni incommensurabili che questi personaggi, questa politica, questo modo di amministrare la cosa pubblica come se fosse un proprio affare, hanno recato alla nostra terra sono enormi: una ferita ancora aperta per tutti noi campani. Noi continueremo nel nostro lavoro e a combattere questo stato di cose. La nostra terra merita altro. Ne ho parlato ieri a #Cartabianca. Ecco il mio intervento", "created_time": "2018-02-21T10:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2282111308481389", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora in diretta da Torre Annunziata con Luigi Gallo", "created_time": "2018-02-20T19:11:49+0000"}, {"id": "747606955265173_2281926441833209", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite a Cartabianca su Rai 3. Appuntamento alle 22.00 circa.", "created_time": "2018-02-20T17:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2281878845171302", "message": "Dopo l'ultimo video di FanPage l'indignazione cresce ancora pi\u00f9 grande e forte e tutti noi ci ricordiamo perfettamente il motivo per cui ogni giorno lottiamo per rendere questo Paese migliore e ci ricordiamo il motivo per cui siamo arrivati con tanta fatica in parlamento. Queste persone giocano con la pelle di tutti i cittadini in nome del Dio denaro. Una pochezza cos\u00ec evidente e un animo cos\u00ec poco evoluto da lasciarci tutti a bocca aperta.  Senza ombra di dubbio devono andare tutti a casa e molti di loro dritti in galera! Loro non molleranno mai, noi neppure!", "created_time": "2018-02-20T16:12:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2281539788538541", "message": "La mia intervista di questa mattina a Radio Capital.", "created_time": "2018-02-20T14:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2281570098535510", "message": "Sto per inviare un esposto all\u2019Agcom contro il Tg1 per la violazione della par condicio rispetto ai tempi del Presidente del Consiglio Paolo Gentiloni. Come scrivevo ieri, le emittenti hanno finora rispettato correttamente la prescrizione di legge in base alla quale il tempo degli esponenti del Governo deve essere ridotto al minimo indispensabile. Tutte tranne, appunto, il Tg1, dove Gentiloni nell\u2019ultima settimana di rilevazione ha avuto il 20% del tempo di parola, un tempo ben superiore a quello di qualsiasi forza politica. \n\nAttenzione, non \u00e8 solo una questione di percentuale. Perch\u00e9 \u00e8 assolutamente possibile che il Presidente del Consiglio possa avere, anche in campagna elettorale, una maggiore visibilit\u00e0 a causa di fatti straordinari che coinvolgono il Governo. Ma non \u00e8 questo il caso. Abbiamo visto servizi del Tg1 in cui il Presidente del Consiglio ha parlato come candidato del Pd nell\u2019ambito di eventi elettorali (per es. delle liste Civica Popolare e Insieme) ma \u00e8 stato presentato nel sottopancia come Presidente del Consiglio. \u00c8 una scorrettezza, perch\u00e9 quegli interventi sono a tutti gli effetti interventi politici e il relativo tempo va attribuito al Partito democratico. Questo l\u2019Agcom lo sa benissimo e non deve farsi ingannare dalla veste con cui il tg presenta un intervento di Gentiloni. \n\nQuesta ambiguit\u00e0 e certe furbizie erano all\u2019ordine del giorno con Renzi Presidente del Consiglio. Va detto che con Gentiloni il giochino \u00e8 stato finora molto meno utilizzato, anche se in questi ultimi giorni sembra essere prepotentemente ritornato. Tra oggi e domani saranno pubblicati i nuovi dati e se le percentuali di Gentiloni saranno le stesse della settimana scorsa, Agcom dovr\u00e0 intervenire nei confronti del Tg1 per richiamarlo alla corretta distinzione tra interventi politici (tempo del Pd) e interventi istituzionali (tempo del Presidente del Consiglio) di Paolo Gentiloni.", "created_time": "2018-02-20T12:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2281239681901885", "message": "Buongiorno, alle 8.10 interverr\u00f2 a Radio Capital. A dopo!", "created_time": "2018-02-20T07:08:11+0000"}, {"id": "747606955265173_2280746005284586", "message": "Il flashmob di questa mattina a Napoli per chiedere le dimissioni di De Luca", "created_time": "2018-02-19T22:59:18+0000"}, {"id": "747606955265173_2280591671966686", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2018-02-19T20:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2280205922005261", "message": "Faccio notare ad Anzaldi che \u00e8 del tutto normale che Luigi Di Maio, che \u00e8 il candidato alla Presidenza del Consiglio della principale forza politica di opposizione (e stando ad alcuni sondaggi, del Paese) abbia pi\u00f9 tempo di parola di Gentiloni o di Mattarella. Anzaldi dovrebbe conoscere bene le norme che regolano la materia, e sapere per esempio che nel corso delle campagne elettorali il tempo degli esponenti del Governo deve essere limitato allo stretto indispensabile, quasi scomparire: una prescrizione che le testate stanno osservando piuttosto correttamente. Quanto a Mattarella, il suo tempo di parola \u00e8 in linea con gli altri mesi dell\u2019anno, non c\u2019\u00e8 nulla di anomalo, perch\u00e9 il Presidente della Repubblica \u00e8 arbitro, e specialmente in questo periodo interviene solo se strettamente necessario. \n\nInoltre utilizzare il tempo di Luigi Di Maio a prova di uno squilibrio a favore del Movimento 5 Stelle \u00e8 completamente errato. La par condicio non si misura sui tempi di parola dei cosiddetti leader \u2013 e infatti l\u2019Agcom non prende proprio in considerazione i tempi dei singoli \u2013 ma sulle percentuali delle forze politiche nel loro complesso, com\u2019\u00e8 ovvio che sia. E da questo punto di vista i dati ufficiali dell\u2019Agcom sui tg Rai ci dicono che nelle ultime due settimane il Pd \u00e8 sempre e ovunque di qualche punto sopra il Movimento 5 Stelle. Forse Anzaldi non ha visto i numeri, quindi glieli riporto io:\n\nSettimana 29 gennaio \u2013 4 febbraio \nTg1: Pd 24, M5S 20; Tg2: Pd 21, M5S 15, Tg3: Pd 23, M5S 15.\n\nSettimana 5 \u2013 11 febbraio \n Tg1: Pd 15, M5S 15; Tg2: Pd 20, M5S 16; Tg3: Pd 20, M5S 17\n\nCome se non bastasse, uno sbilanciamento costante si sta verificando a favore della coalizione di centrodestra, anche a causa di un\u2019interpretazione dell\u2019Agcom completamente sballata che assegna alle singole liste della coalizione di Berlusconi un loro peso autonomo. Se invece di fare polemiche sciocche Anzaldi e il Pd si fossero occupati, nel corso della discussione della delibera in Vigilanza, del tema delle coalizioni, forse oggi non ci troveremmo in questa situazione.\n\nAnzich\u00e9 occupare il tempo in questo modo, sarebbe stato forse pi\u00f9 utile prima ripassare le leggi e i regolamenti sulla par condicio, poi leggere i dati pubblicati ogni settimana dall\u2019Agcom a questo link https://www.agcom.it/pluralismo-politico-sociale-in-televisione oppure, in una veste grafica pi\u00f9 semplice, sul sito Open TG http://www.opentg.it/.", "created_time": "2018-02-19T15:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2279899208702599", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2018-02-19T11:04:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2278972975461889", "message": "Domani parlamentari, candidati, portavoce e attivisti del MoVimento 5 Stelle saranno nei pressi di Palazzo Santa Lucia a Napoli e del Comune di Salerno per dare vita a un flash mob per chiedere le dimissioni del presidente della Regione Campania e perch\u00e9 vengano accolte quelle del figlio Roberto.\n\nAlle 12.00 ci collegheremo con smartphone e tablet al sito Fanpage.it. E cos\u00ec faranno esponenti del M5S in tutto il Paese e tutti i cittadini che vorranno aderire all'iniziativa. Mostreremo il video che ha per protagonista De Luca jr, uno dei servizi di una pi\u00f9 ampia inchiesta della testata web grazie alla quale \u00e8 scaturita l\u2019ultima indagine della Procura di Napoli che ha fatto luce su un potenziale giro di appalti pilotati e su un sistema di tangenti e traffico di rifiuti.\n\nA domani!", "created_time": "2018-02-18T20:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2278959542129899", "message": "Tutta la mia solidariet\u00e0 a Gaia Bozza, giornalista di Fanpage.it aggredita oggi a Salerno durante la convention del Partito Democratico. Un atto intimidatorio inaccettabile", "created_time": "2018-02-18T20:12:33+0000"}, {"id": "747606955265173_2278460922179761", "message": "La mia intervista di oggi a Repubblica", "created_time": "2018-02-18T14:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2278437455515441", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2018-02-18T13:54:28+0000"}, {"id": "747606955265173_2277100068982513", "message": "Continuano i nostri incontri nelle case e nei condomini per parlare con i cittadini del programma del MoVimento 5 Stelle! Sono importanti momenti di confronto e dibattito su tanti temi. Grazie a tutte le persone che ci stanno ospitando e ci stanno dando l'opportunit\u00e0 di poter raccontare la nostra idea di Paese. #M5SaCasaTua #PartecipaScegliCambia", "created_time": "2018-02-17T18:09:24+0000"}, {"id": "747606955265173_2276954858997034", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2018-02-17T16:27:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2276809189011601", "message": "Questa mattina insieme a candidati e portavoce municipali a Bagnoli per incontrare i cittadini e parlare del nostro programma #partecipasceglicambia", "created_time": "2018-02-17T14:37:48+0000"}, {"id": "747606955265173_2276624425696744", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2018-02-17T12:15:28+0000"}, {"id": "747606955265173_2275489072476946", "message": "Alle 19.35 interverr\u00f2 a Radio 105. A dopo!", "created_time": "2018-02-16T18:21:48+0000"}, {"id": "747606955265173_2275343035824883", "message": "Una bella mattinata al mercato del Borgo Vergini per incontrare cittadini e commercianti e confrontarci sul programma del MoVimento 5 Stelle #partecipasceglicambia", "created_time": "2018-02-16T16:39:21+0000"}, {"id": "747606955265173_2274876469204873", "message": "La procura di Napoli sta indagando diverse persone tra cui esponenti politici come Luciano Passariello e il figlio di Vincenzo De Luca, Roberto, nell\u2019ambito di un\u2019inchiesta ampia e complessa sulla corruzione nel settore dello smaltimento dei rifiuti. Alcuni filoni dell\u2019inchiesta nascono e s\u2019incrociano con il lavoro coraggioso portato avanti dai giornalisti di Fanpage, che nei mesi scorsi sono riusciti a penetrare fino al cuore del sistema illegale di smaltimento dei rifiuti, avvicinando politici e imprenditori e raccogliendo materiale video che sar\u00e0 pubblicato sul sito della testata a partire dalle prossime ore.\n\nLa corruzione nel settore dei rifiuti in Campania e la devastazione ambientale sono ferite antiche e ancora aperte, che non si rimargineranno fino a quando non sar\u00e0 finalmente spezzato il sistema di sponde e connivenze tra imprenditori senza scrupoli, criminalit\u00e0 organizzata e classe politica.\nOra anche questa vicenda giudiziaria far\u00e0 il suo corso, ma al di l\u00e0 dei suoi esiti l\u2019inchiesta della magistratura e quella giornalistica ci restituiscono per l\u2019ennesima volta un quadro drammatico e violento, violento prima di tutto nei confronti della nostra terra. Sia a destra sia a sinistra si fanno affari, s\u2019intascano tangenti sulla pelle delle persone, devastando l\u2019ambiente. \n\nNon sono sorpreso di vedere accostati certi fenomeni a certi partiti, e attendo di capire come affronter\u00e0 questa vicenda Giorgia Meloni, la cui lista (Fratelli d\u2019Italia) \u00e8 capeggiata a Napoli proprio da Passariello, che \u00e8 anche candidato di tutto il centrodestra nel collegio uninominale di Napoli Ponticelli; come la affronteranno il Pd e Vincenzo De Luca, dal momento che Roberto De Luca \u00e8 attualmente assessore al bilancio del Comune di Salerno. Che faranno? Andranno avanti, come sempre, come se fosse tutto normale?\n\nDobbiamo stare molto attenti a chi viene schierato dai partiti nelle varie liste, nome per nome. Chi ha devastato e continua a devastare la nostra terra merita tutto il nostro disprezzo e ci richiama a forti atti di responsabilit\u00e0 nelle scelte che compiamo quotidianamente. Il voto del 4 marzo \u00e8 soltanto un passaggio, sia pure fondamentale.\n\nUn pensiero affettuoso ai giornalisti di Fanpage, che per aver sollevato il caso si trovano in queste ore sotto indagine.", "created_time": "2018-02-16T10:26:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2274745479217972", "message": "Questa mattina al Mercato del Borgo Vergini per incontrare cittadini e commercianti e confrontarci sul programma del MoVimento 5 Stelle. A dopo!", "created_time": "2018-02-16T08:23:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2273550762670777", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ascoltate Luigi in questo video a proposito del dimezzamento degli stipendi dei parlamentari:", "created_time": "2018-02-15T14:32:57+0000"}, {"id": "747606955265173_2270133536345833", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2018-02-13T12:22:09+0000"}, {"id": "747606955265173_2268458799846640", "message": "Solidariet\u00e0 massima al direttore del museo Egizio di Torino oggetto di pure farneticazioni da parte della Meloni e del suo partito.", "created_time": "2018-02-12T10:04:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2268348096524377", "message": "Dopo gli appuntamenti di ieri a Salerno e Avellino, oggi Luigi Di Maio continuer\u00e0 il tour in Campania facendo tappa a Napoli (al teatro Sannazaro e a Scampia), a Torre del Greco e Pomigliano d'Arco. Trovate qui tutti i dettagli: https://www.facebook.com/MovimentoCinqueStelleCampania/posts/10155044073626945\nPurtroppo per seri problemi familiari non potr\u00f2 partecipare agli incontri di oggi, ma sar\u00f2 l\u00ec con il pensiero. Un abbraccio a tutti e buon lavoro!", "created_time": "2018-02-12T08:15:52+0000"}, {"id": "747606955265173_2265834016775785", "message": "Questa mattina a #Napoli con i candidati #M5S per parlare di scuola, tutela del territorio, lotta alla criminalit\u00e0 organizzata, sanit\u00e0 pubblica e tanti altri temi. Stiamo girando la citt\u00e0 per presentare il programma del Movimento e confrontarci con i cittadini. Sono felice di condividere questa esperienza con persone straordinarie come loro. Passione, competenza, professionalit\u00e0 al servizio del nostro progetto e del Paese. Avanti tutta!", "created_time": "2018-02-10T17:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2265428733482980", "story": "Roberto Fico was live.", "message": "In diretta da Napoli la presentazione dei candidati del M5S nei collegi uninominali di Napoli", "created_time": "2018-02-10T11:36:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2265282953497558", "message": "Ci vediamo oggi a Napoli per parlare del programma del MoVimento 5 Stelle e di tanti temi di interesse per la collettivit\u00e0. A dopo!", "created_time": "2018-02-10T08:58:58+0000"}, {"id": "747606955265173_2264429153582938", "message": "Ogni giorno a Napoli incontriamo i cittadini per raccontare la nostra idea di Paese. Stiamo girando nei mercati e nelle strade. Le persone ci ospitano a casa per discutere del nostro programma e confrontarci sul futuro che insieme possiamo costruire. Continueremo cos\u00ec fino al 4 marzo e sono certo che con il supporto di tutti voi riusciremo a portare avanti la nostra rivoluzione culturale. Ne ho parlato tra i vari temi in questa intervista al Roma.", "created_time": "2018-02-09T18:19:44+0000"}, {"id": "747606955265173_2264158590276661", "message": "Ci vediamo domani per parlare del programma del MoVimento 5 Stelle e confrontarci su tanti temi che interessano la collettivit\u00e0. Con me ci saranno i candidati M5S nei collegi uninominali di Napoli Paola Nugnes Cittadina al Senato con il M5S, Franco Ortolani, Doriana Sarli, Raffaele Bruno e Rina De Lorenzo. Appuntamento alle ore 12.00, vi aspettiamo >> https://www.facebook.com/events/1558864290877091/", "created_time": "2018-02-09T14:15:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2262649650427555", "message": "Un giro al mercato di Fuorigrotta a Napoli per incontrare i cittadini e confrontarci sulla nostra idea di Paese. Con i candidati M5S Paola Nugnes Cittadina al Senato con il M5S, Gilda Sportiello e Alessandro Amitrano.", "created_time": "2018-02-08T19:49:49+0000"}, {"id": "747606955265173_2262623480430172", "message": "Ho apprezzato il forte richiamo dell'Agcom a tutti i media sul rispetto della dignit\u00e0 umana e sulla prevenzione dell'incitamento all'odio. Da un'analisi del panorama dell'informazione, infatti, l'Autorit\u00e0 ha rilevato che \u201cla trattazione di casi di cronaca relativi a reati commessi da immigrati extra-comunitari, appare orientata, in maniera strumentale, a evidenziare un nesso di causalit\u00e0 tra immigrazione, criminalit\u00e0 e situazioni di disagio sociale e ad alimentare forme di pregiudizio razziale nei confronti dei cittadini stranieri immigrati in Italia\u201d. L'Autorit\u00e0, inoltre, riscontra una tendenza dei media a fornire \u201cinformazioni non complete e contraddittorie che possono contribuire ad alimentare meccanismi di discriminazione e incitamento all\u2019odio\u201d, cio\u00e8 esattamente l'opposto della funzione che l'informazione \u00e8 chiamata a svolgere in una democrazia. \n\nTrovo molto importante un atto che si rivolge contro gli stereotipi e richiama i media alla loro funzione democratica, al rispetto delle convenzioni internazionali sui diritti umani e sulla non discriminazione razziale, al dovere di raccontare il tema dell'immigrazione in modo veritiero e non semplicistico per favorire il libero sviluppo delle idee e del senso critico dei cittadini. E questa \u00e8 \u2013 al di l\u00e0 della politica, dei partiti e della par condicio \u2013 l'essenza del pluralismo, che \u00e8 prima di tutto pluralismo culturale.", "created_time": "2018-02-08T16:33:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2261594640533056", "message": "A breve saranno pubblicati i dati Agcom sulla par condicio nei tg relativi alla prima settimana dopo la presentazione delle liste. Mi auguro fortemente che tutte le voci siano adeguatamente rappresentate, anche quelle delle forze politiche di recente formazione. Eppure la preoccupazione c'\u00e8, poich\u00e9 dai dati pubblicati dalla Rai per la settimana 29 gennaio \u2013 4 febbraio risulta che alcune minoranze non hanno ancora avuto neppure un secondo di presenza. Si tratterebbe di una violazione non solo della delibera della Vigilanza ma, soprattutto, di un principio basilare di eguaglianza delle opportunit\u00e0. Ricordo bene quando il MoVimento ha mosso i suoi primi passi, quando partecip\u00f2 alle elezioni regionali, e rivendicava i suoi spazi nell'informazione pubblica. Le minoranze devono avere i loro spazi al pari delle altre forze politiche, soprattutto in una campagna elettorale, altrimenti non avranno mai la possibilit\u00e0 di far conoscere a un maggior numero di persone i propri programmi. E forse questo \u00e8, ancora oggi, il senso pi\u00f9 genuino e autentico della legge sulla par condicio, che i vertici Rai sono tenuti a realizzare subito e fino in fondo.", "created_time": "2018-02-08T07:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2261398283886025", "message": "Ecco le tappe che Luigi Di Maio far\u00e0 a Napoli e in provincia luned\u00ec prossimo.\nSegnate in agenda e non mancate!", "created_time": "2018-02-07T20:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2259565880735932", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta dal Senato la conferenza stampa sui lobbisti in Parlamento. Seguiteci!", "created_time": "2018-02-06T13:45:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2259400430752477", "message": "Le elezioni del 4 marzo sono alle porte e abbiamo bisogno dell'aiuto di tutti. Se vuoi diventare rappresentante di lista per il Movimento 5 Stelle Campania e monitorare lo spoglio dei voti, dai la tua adesione compilando il modulo che trovi a questo link >> https://goo.gl/Wzmb4k\nPassaparola", "created_time": "2018-02-06T11:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2259179447441242", "message": "Buongiorno, alle 9.15 circa interverr\u00f2 in diretta a Radio Radio, a dopo!", "created_time": "2018-02-06T07:32:22+0000"}, {"id": "747606955265173_2258416134184240", "message": "In diretta a Radio Amore Campania", "created_time": "2018-02-05T18:19:22+0000"}, {"id": "747606955265173_2257864037572783", "message": "#M5SaCasaTua\n\nInsieme ai candidati Doriana Sarli, Alessandro Amitrano, Franco Ortolani e alla portavoce regionale Mar\u00ec Muscar\u00e0 M5S siamo stati nei giorni scorsi a casa del Signor Stefano per parlare del programma M5S per la qualit\u00e0 della vita degli italiani e ascoltare consigli e suggerimenti. Ecco come \u00e8 andata!\n\nVuoi organizzare un incontro a casa tua? \nInvia una mail a rallycampania@gmail.com, specificando il luogo dell\u2019abitazione e il numero di condomini e amici che parteciperanno all\u2019iniziativa.", "created_time": "2018-02-05T10:30:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2257807950911725", "message": "Questa mattina a Napoli incontro pubblico sulle problematiche degli operatori dello spettacolo. Appuntamento alle 11.00 al Caff\u00e9 Teatro Angioino in via Melisurgo.", "created_time": "2018-02-05T09:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2257168754308978", "story": "Roberto Fico is with Maestro Salvatore Morra and 2 others.", "message": "Questa mattina a Bagnoli per confrontarci con i cittadini sul progetto e sul programma del MoVimento 5 Stelle.", "created_time": "2018-02-04T22:27:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2257084174317436", "message": "Con il MoVimento 5 Stelle stiamo portando avanti un progetto straordinario. Un progetto che riesce ad aggregare intorno all'obiettivo del bene comune tantissimi cittadini come i professionisti, i docenti, gli artisti, i ricercatori che hanno deciso di candidarsi nei collegi uninominali in Campania. Il MoVimento unisce le persone in una nuova cultura, in un nuovo modo di fare politica. Una rivoluzione di partecipazione per promuovere e attuare un cambiamento profondo nella nostra societ\u00e0 all'insegna della solidariet\u00e0, della tutela dei beni comuni e del territorio. Daremo il massimo nelle prossime settimane, come abbiamo fatto sin dall'inizio e in questi cinque anni in Parlamento. Coraggio!", "created_time": "2018-02-04T20:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2256414871051033", "story": "Roberto Fico is with Maestro Salvatore Morra.", "message": "Ieri insieme a Paola Nugnes Cittadina al Senato con il M5S, ai candidati alla Camera Gilda Sportiello e Alessandro Amitrano e ai portavoce del M5S nella X Municipalit\u00e0 abbiamo fatto un giro nel mercato di Fuorigrotta per incontrare i cittadini e confrontarci sul programma del MoVimento 5 Stelle. Oggi si continua: questa mattina saremo al gazebo in viale dei Campi Flegrei a Bagnoli. Vi aspettiamo!", "created_time": "2018-02-04T11:05:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2255294697829717", "message": "Esprimo dolore per i feriti di Macerata e totale vicinanza alla comunit\u00e0 colpita. Non posso per\u00f2 esimermi dal dire che le parole di Matteo Salvini sono assolutamente inaccettabili e da persona irresponsabile: vanno respinte a ogni livello. La democrazia prevede vicinanza ai pi\u00f9 deboli e cooperazione, accoglienza e dialogo a oltranza. L\u2019unica forma di Paese che riconosco \u00e8 un Paese non violento e contro ogni idea che inciti al razzismo o alla violenza.", "created_time": "2018-02-03T18:15:53+0000"}, {"id": "747606955265173_2254782701214250", "message": "Con il MoVimento 5 Stelle stiamo portando avanti un progetto straordinario. Un progetto che riesce ad aggregare intorno all'obiettivo del bene comune tantissimi cittadini come i professionisti, i docenti, gli artisti, i ricercatori che hanno deciso di candidarsi nei collegi uninominali in Campania e che ieri abbiamo presentato a Napoli. Il MoVimento unisce le persone in una nuova cultura, in un nuovo modo di fare politica. Una rivoluzione di partecipazione per promuovere e attuare un cambiamento profondo nella nostra societ\u00e0 all'insegna della solidariet\u00e0, della tutela dei beni comuni e del territorio. Daremo il massimo nelle prossime settimane, come abbiamo fatto sin dall'inizio e in questi cinque anni in Parlamento. Coraggio!", "created_time": "2018-02-03T11:00:56+0000"}, {"id": "747606955265173_2253254568033730", "message": "Nei giorni scorsi sono intervenuto a Radio Capital, ecco la mia intervista:", "created_time": "2018-02-03T10:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2254711794554674", "story": "Roberto Fico updated their cover photo.", "message": "I candidati del MoVimento 5 Stelle nei collegi uninominali in Campania. \nPartecipa, scegli, cambia!", "created_time": "2018-02-03T09:41:20+0000"}, {"id": "747606955265173_2253730077986179", "message": "Ci vediamo tra poco a Teano, non mancate!", "created_time": "2018-02-02T16:44:30+0000"}, {"id": "747606955265173_2253644364661417", "message": "Ecco il video della mia intervista di stamattina a Sky Tg24:", "created_time": "2018-02-02T16:05:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2253303924695461", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora a Napoli la presentazione dei candidati del #MoVimento5Stelle nei collegi uninominali in Campania. Seguite la diretta!", "created_time": "2018-02-02T11:08:13+0000"}, {"id": "747606955265173_2253083548050832", "message": "Buongiorno, stamattina interverr\u00f2 a Sky Tg24. Appuntamento alle 9.10 circa", "created_time": "2018-02-02T07:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2251982954827558", "message": "Alle 19.15 interverr\u00f2 in diretta a Radio Capital. A dopo!", "created_time": "2018-02-01T17:01:01+0000"}, {"id": "747606955265173_2251834501509070", "message": "Domani presenteremo a Napoli i candidati del MoVimento 5 Stelle nei collegi uninominali della Campania. Sono professionisti, docenti, ricercatori, artisti che hanno scelto di contribuire con le loro competenze e la loro esperienza al cambiamento di cui il M5S si fa promotore nel Paese. Parleranno del loro percorso e delle tante battaglie che da anni portano avanti. A domani!", "created_time": "2018-02-01T12:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2250416684984185", "message": "Nelle prossime settimane daremo il massimo, come sempre. Tanti cittadini hanno deciso di mettere le proprie competenze e la propria esperienza al servizio del progetto del MoVimento 5 Stelle e contribuire al cambiamento di cui questo Paese ha bisogno. A Napoli ci sono candidati di altissimo profilo: professionisti, docenti, persone impegnate nel sociale, con un forte legame al territorio. Con loro andremo in tutti i quartieri per illustrare il nostro programma e confrontarci sul futuro che vogliamo costruire. Ne ho parlato in questa intervista a Repubblica Napoli.", "created_time": "2018-01-31T12:58:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2247484205277433", "message": "Nei giorni scorsi abbiamo dato il via alla campagna #M5SaCasaTua. Insieme a Valeria Ciarambino e Mar\u00ec Muscar\u00e0 M5S siamo stati a casa del signor Franco per parlare del programma del MoVimento 5 Stelle e confrontarci con tanti cittadini. \nVuoi organizzare un incontro a casa tua? \nInvia una mail a rallycampania@gmail.com, specificando il luogo dell'abitazione e il numero di condomini e amici che parteciperanno all'iniziativa. Verremo a raccontarti l'Italia che abbiamo in programma. Passaparola!", "created_time": "2018-01-30T10:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2247641441928376", "message": "Voglio ringraziare tutte le persone che hanno dato la propria disponibilit\u00e0 a candidarsi nei collegi uninominali di Napoli per la Camera e il Senato. Sono professionisti, docenti, artisti che mettono a disposizione del progetto e del Paese le loro competenze, le loro idee e la loro esperienza. Con alcuni di loro, abbiamo condiviso gi\u00e0 un pezzo di strada e tante battaglie per la tutela del territorio e dell'ambiente e sono felice che abbiano deciso di intraprendere queste nuove sfide. \nGrazie di cuore a Doriana Sarli, Franco Ortolani, Raffaele Bruno e Rina De Lorenzo. \nE ora, avanti tutta!", "created_time": "2018-01-29T17:37:07+0000"}, {"id": "747606955265173_2247148605310993", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2018-01-29T10:06:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2244342148924972", "message": "Ho deciso di candidarmi alla Camera anche in uno dei collegi uninominali della mia citt\u00e0, quello di Fuorigrotta che ricomprende i quartieri di Bagnoli, Soccavo, Pianura e Chiaiano. \u00c8 una scelta di cui sento profondamente il senso. Parte della mia vita \u00e8 legata a questi luoghi e con il Meetup di Napoli e il MoVimento 5 Stelle siamo da sempre in prima linea al fianco dei cittadini di questi quartieri in tante battaglie per la tutela dell\u2019ambiente e della salute e per migliorare le condizioni di vita della comunit\u00e0.\n\nPenso a Bagnoli, l\u2019eterna incompiuta della nostra citt\u00e0, il simbolo delle promesse tradite da parte della politica. Un quartiere dalle potenzialit\u00e0 enormi, perennemente proiettato in un futuro che non si \u00e8 mai realizzato. Bagnoli aveva bisogno di bonifiche prima di ogni cosa, e di un progetto di rinascita che partisse dall\u2019ascolto di chi vive il territorio. Ha ricevuto solo parole, decisioni calate dall\u2019alto, inefficienza, diventando il terreno di scontro per arrivismi e ambizioni da pi\u00f9 parti. \n\nPenso a Pianura e a Chiaiano, dove abbiamo lottato contro l\u2019apertura delle discariche giorno e notte senza risparmiarci. Periferie abbandonate a loro stesse, di cui lo Stato si ricorda solo quando deve trovare un posto dove sversare rifiuti. \n\nCon me c'erano tantissime persone che non si sono arrese a uno stato di cose, che hanno gridato la loro indignazione e l'hanno trasformata in impegno, progetti, studio. Come Paola Nugnes, che ha portato in Senato il suo lavoro sui temi dell'ambiente, dalla gestione virtuosa dei rifiuti alla lotta alle ecomafie, focalizzando sempre l\u2019attenzione sulle esigenze dei territori. Come il gruppo di attivisti della zona occidentale, sempre presenti, instancabili guardiani dei beni comuni, dall'unico polmone verde che deve essere accessibile gratuitamente ai residenti, ai grandi patrimoni che si concentrano in questa parte della citt\u00e0 e che devono diventare volano di sviluppo e ricchezza per tutti i napoletani e non preda di affaristi e speculatori.\n\nIl nostro impegno resta intatto. Abbiamo iniziato questo viaggio fuori dalle istituzioni, inascoltati dai partiti, cercando di superare il muro di gomma che gli stessi partiti ponevano di fronte alle nostre istanze e proposte. Ci siamo fatti portavoce di queste in Parlamento, nelle regioni, nei comuni e continueremo a farlo, con coerenza e passione, lavorando al servizio della collettivit\u00e0. Perch\u00e9 \u00e8 cos\u00ec che interpretiamo il nostro impegno come parlamentari, consiglieri, sindaci, uno dei tanti aspetti che ci differenzia da chi ha fatto della politica uno strumento piegato ai propri interessi e ha condotto il Paese alla deriva.\n\nQuello che proponiamo \u00e8 un cambio di paradigma, una rivoluzione culturale che serve a Bagnoli, a Napoli, all\u2019Italia per scrivere una nuova pagina in cui parole come comunit\u00e0, beni comuni, ambiente, lotta alla criminalit\u00e0 organizzata saranno scritte in modo chiaro e mai dimenticate.\n\nScriviamo questa pagina insieme. Noi siamo pronti.\n\nCoraggio!\n\nP.S\nAspetto di vedere in questo collegio i nomi che saranno candidati dagli altri partiti.", "created_time": "2018-01-27T16:33:43+0000"}, {"id": "747606955265173_2242757339083453", "message": "Ecco come Forza Italia compone le sue liste elettorali in Campania. Si prende una persona sotto inchiesta per voto di scambio, magari una di quelle che ha al suo attivo gi\u00e0 cinque o sei elezioni, e la si mette in una posizione comoda per andare in Parlamento. \u00c8 quello che accade con Luigi Cesaro, anche noto come Giggin a\u2019 Purpetta, inserito \u2013 secondo organi di stampa \u2013 in seconda posizione nel collegio plurinominale di Nola. In una terra devastata da malaffare e criminalit\u00e0 organizzata, per i dirigenti di Forza Italia non esiste cosa migliore che mettere in lista chi, oltre a essere sotto inchiesta per voto di scambio per le regionali 2015 (insieme al figlio Armando, consigliere campano), \u00e8 pure indagato con l\u2019accusa di minaccia aggravata dalla finalit\u00e0 mafiosa e i cui fratelli sono in carcere per concorso esterno in associazione mafiosa. Incredibile. Questi sono i loro metodi per scegliere chi rappresenter\u00e0 i cittadini in Parlamento e la dice lunga sul rispetto che hanno degli stessi cittadini e dei territori. C\u2019\u00e8 solo un modo per evitare che questa storia continui: portare aria nuova in Parlamento e scegliere il futuro e il MoVimento 5 Stelle.", "created_time": "2018-01-26T17:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2242600612432459", "message": "PARTE LA CAMPAGNA #M5SACASATUA\nINVITA I TUOI CONDOMINI, VERREMO A RACCONTARTI L'ITALIA CHE ABBIAMO IN PROGRAMMA\n\nDomani, sabato 27 gennaio, daremo il via alla campagna #M5SaCasaTua. Insieme a Valeria Ciarambino e a Mar\u00ec Muscar\u00e0 M5S incontreremo condomini, vicini e amici del Signor Franco che ha deciso di aprire le porte della sua abitazione per aiutare a diffondere il programma del MoVimento 5 Stelle.\n\nVuoi organizzare un incontro a casa tua? Parlamentari, candidati e portavoce sono pronti a raggiungerti. Invia una mail a rallycampania@gmail.com, specificando il luogo dell'abitazione e il numero di condomini e amici che parteciperanno all'iniziativa.\n\nPassaparola!", "created_time": "2018-01-26T15:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2241243469234840", "story": "Roberto Fico shared a post.", "message": "Questa \u00e8 la lettera inviata qualche giorno fa dall\u2019Autorit\u00e0 nazionale anticorruzione alla Sindaca di Roma Virginia Raggi. \u00c8 una lettera che ha una portata enorme perch\u00e9 segna uno spartiacque. \nViene finalmente riconosciuto un cambio di passo nell\u2019assegnazione degli appalti.\nIl ricorso sempre maggiore alle gare pubbliche, la trasparenza nei contratti pubblici, l\u2019adozione di misure efficaci per il raggiungimento degli obiettivi triennali anticorruzione, una pi\u00f9 corretta governance delle societ\u00e0 partecipate, sono i segnali di inversione di tendenza registrati dall\u2019Autorit\u00e0.\n\nCos\u2019altro, se non questo, significa agire quotidianamente nell\u2019interesse dei cittadini, tutelarli dagli abusi del potere, vigilare seriamente sul modo in cui vengono destinate le risorse pubbliche? Questo riconoscimento dell\u2019Anac segna uno spartiacque perch\u00e9 certifica un modo di agire amministrativo in netta discontinuit\u00e0 con il recente passato, l\u2019avvio di un nuovo percorso.\n\n\u00c8 un altro mondo rispetto a quello che, poco prima dell\u2019insediamento di Virginia Raggi, l\u2019Anac descriveva nelle sue relazioni, quando parlava di \u201csistematica e diffusa violazione delle norme\u201d, \u201cricorso generalizzato e indiscriminato a procedure prive di evidenza pubblica, con il conseguente incremento di possibili fenomeni distorsivi che agevolano il radicarsi di prassi corruttive\u201d, proroghe di appalto ingiustificate, varianti d\u2019opera immotivate.\n\nNon sono trascorsi due anni, e sul tema forse pi\u00f9 delicato della vita pubblica sono stati fatti passi da gigante. Se per un mese abbiamo parlato di un albero di Natale, almeno per i prossimi tre dovremmo parlare dei risultati della lotta alla corruzione nella citt\u00e0 di Roma.", "created_time": "2018-01-25T17:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2240681942624326", "message": "Per rispetto di fronte al terribile incidente ferroviario di questa mattina a Milano, la mia intervista a Sky tg24 \u00e8 rinviata. Si contano al momento due vittime e una decina di feriti gravi a seguito del deragliamento di un treno su cui viaggiavano centinaia di lavoratori e pendolari. A loro e ai familiari delle vittime la mia vicinanza.", "created_time": "2018-01-25T08:32:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2240040092688511", "message": "A domani", "created_time": "2018-01-24T21:56:28+0000"}, {"id": "747606955265173_2239133512779169", "message": "Il MoVimento 5 Stelle \u00e8 l'unica forza politica ad aver fatto una selezione dal basso dei propri candidati per le prossime elezioni. Mentre i partiti stanno decidendo i nomi nelle segrete stanze, le liste del MoVimento sono visibili a tutti e sono state composte dopo una votazione online che \u00e8 stata una prova di democrazia diretta unica nel Paese. Ne ho parlato ieri sera a #Cartabianca. Ecco il video integrale dell'intervista. Condividete!", "created_time": "2018-01-24T10:53:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2238104072882113", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite a #Cartabianca su Rai 3. Appuntamento alle 21.45 circa. A dopo!", "created_time": "2018-01-23T17:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2238040786221775", "message": "Fa sempre un certo effetto pensare a quanta strada sia stata fatta da quando nel 2005 Beppe ha aperto il blog. Attraverso la rete ha aggregato le persone, ha condiviso notizie e storie, ha dato il via con Gianroberto e migliaia di cittadini a un progetto come il MoVimento, impensabile fino a pochi anni fa. Intorno al blog si \u00e8 sviluppato un modo innovativo di partecipare alla vita pubblica, di informare, di costruire futuro. Un inedito assoluto nel panorama italiano e non solo.\nVoglio fare a Beppe un grande in bocca al lupo per il suo nuovo sito che debutta oggi. Come sempre la sua curiosit\u00e0 continuer\u00e0 a farci scoprire nuove realt\u00e0 e idee qui come in giro per il mondo. Ancora nuove strade, che percorreremo insieme. Grande Beppe!", "created_time": "2018-01-23T16:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2235361136489740", "message": "Al di l\u00e0 di ogni retorica grazie a tutti per avermi rinnovato la fiducia che come sempre rispetter\u00f2 al 100%. Ancora grazie perch\u00e9 niente va dato mai per scontato.", "created_time": "2018-01-21T21:45:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2234871746538679", "message": "Le cose si evolvono, mutano, cambiano ed in effetti siamo in movimento. \u00c8 il nostro essere. \nNon dimentichiamo mai i sacrifici che tutti abbiamo fatto per essere qui ed il motivo per cui siamo qui. \nGuardate che bel video che ho trovato.\nUn abbraccio a tutti.", "created_time": "2018-01-21T15:03:43+0000"}, {"id": "747606955265173_2231425900216597", "message": "PAR CONDICIO, ABBIAMO UN PROBLEMA\n\nCome saprete, con l\u2019avvio della campagna elettorale \u00e8 iniziata la par condicio a cui le emittenti radiotelevisive devono attenersi, seguendo le delibere della Commissione di Vigilanza Rai e dell\u2019Agcom. Le tv sono tenute a rispettare rigorosamente la parit\u00e0 di trattamento tra le forze politiche anche nei tg. Il monitoraggio della par condicio viene effettuato dall\u2019Agcom settimana per settimana, cos\u00ec da poter riequilibrare tempestivamente eventuali disparit\u00e0. Per facilitare la lettura di questi dati relativamente ai telegiornali, da oggi su #OpenTg troverete la nuova sezione \u201cElezioni Politiche 2018\u201d che sar\u00e0 aggiornata settimanalmente. \n\nI dati della settimana 8-14 gennaio ci danno quattro informazioni e pongono un problema cruciale di questa campagna elettorale:\n\n1) il tempo del Governo \u00e8 limitato allo stretto indispensabile, come deve essere nel corso delle campagne elettorali;\n\n2) nei tg Rai il Pd risulta al momento sovrarappresentato e il M5S sottorappresentato, mentre nella settimana precedente c\u2019era stato un equilibrio praticamente perfetto;\n\n3) le forze minori e/o di nuova formazione devono ricevere una maggiore rappresentazione nei telegiornali;\n\n4) il problema pi\u00f9 serio riguarda le coalizioni, in particolare quella di centrodestra formata da Forza Italia, Lega Nord, Fratelli d\u2019Italia e il cosiddetto \u201cquarto polo\u201d. Tutti insieme, infatti, risultano sovrarappresentati in alcuni tg Rai e nelle edizioni principali dei tg Mediaset (tranne il Tg5), con punte anche superiori al 40% \u2013 sebbene vada considerato che notiziari come il Tg4 e Studio Aperto dedicano pochi minuti alla politica. Occorre intendersi fin d\u2019ora: \u00e8 vero che ogni lista/forza politica, per legge, ha il suo programma e il suo capo, ma \u00e8 anche vero che se quattro forze politiche hanno deciso di dare vita a una coalizione per sostenere lo stesso candidato nei collegi uninominali, queste non possono poi aspettarsi di essere conteggiate quattro volte rispetto ai propri competitori. Quello delle coalizioni \u00e8 un serio problema interpretativo che si porr\u00e0 soprattutto nei prossimi giorni, con la presentazione delle liste e dei candidati. Durante la discussione della delibera sulla par condicio, in Vigilanza, la questione era stata posta anche dalla relatrice del M5S Mirella Liuzzi, ma non ha incontrato l\u2019interesse della maggioranza della Commissione. Come Presidente della Vigilanza Rai, mi sto attivando con l\u2019Autorit\u00e0 di garanzia e con la Rai affinch\u00e9 questo specifico punto della par condicio sia correttamente interpretato e applicato. \n\nVi terr\u00f2 aggiornati, nel frattempo vi invito a consultare i dati ogni settimana su Open Tg: http://www.opentg.it/", "created_time": "2018-01-19T13:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2231355153557005", "message": "Oggi a Pescara prende il via il Villaggio Rousseau. Si approfondiranno il programma del MoVimento 5 Stelle e tanti altri temi legati anche agli enti territoriali e all'Europa. Tre giorni all'insegna della formazione, del confronto e della partecipazione. Purtroppo non potr\u00f2 essere presente fisicamente a Pescara per esigenze familiari, ma sar\u00f2 l\u00ec con il pensiero. Un abbraccio e buon lavoro a tutti!", "created_time": "2018-01-19T10:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2229892870369900", "message": "Da domani fino a domenica a Pescara ci sar\u00e0 il Villaggio Rousseau. Saranno tre giorni dedicati alla formazione e all'approfondimento del programma del MoVimento e dei temi legati agli enti locali e all'Europa. Ecco il programma dell'iniziativa: \nhttp://www.beppegrillo.it/2018/01/il_programma_del_villaggio_rousseau_il_19_20_e_21_gennaio_a_pescara.html", "created_time": "2018-01-18T12:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2228360753856445", "message": "Secondo giorno per le Parlamentarie del MoVimento 5 Stelle. Si pu\u00f2 votare oggi su Rousseau fino alle ore 21. Buona partecipazione e buon voto a tutti!", "created_time": "2018-01-17T11:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2226976570661530", "message": "Buona partecipazione e buon voto a tutti!", "created_time": "2018-01-16T11:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2225910550768132", "message": "Questa mattina sono intervenuto a Radio 1 Rai. Potete riascoltare qui l'intervista", "created_time": "2018-01-15T15:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2224801207545733", "message": "Ecco la mia intervista a Radio 105. Abbiamo affrontato vari temi, come il reddito di cittadinanza, la tutela dell'ambiente e altri punti del programma del MoVimento 5 Stelle. Abbiamo parlato anche di pet therapy, ascoltate! Francesca Menna", "created_time": "2018-01-14T19:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2221773124515208", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta da Ercolano la presentazione del Programma Ambiente del MoVimento 5 Stelle. Seguite!", "created_time": "2018-01-12T17:38:44+0000"}, {"id": "747606955265173_2221708167855037", "message": "Alle 19.05 circa interverr\u00f2 a Radio 105. A dopo!", "created_time": "2018-01-12T16:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2221575014535019", "message": "Oggi a Ercolano sar\u00e0 presentato il programma ambiente del MoVimento 5 Stelle. Invito tutti a partecipare! L\u2019appuntamento \u00e8 alle 18.30 al Museo Archeologico Virtuale. Potrete seguire l\u2019evento anche in diretta streaming qui: goo.gl/8QknSq", "created_time": "2018-01-12T14:51:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2221446571214530", "message": "Giusto un chiarimento. In queste ore sta facendo molto discutere un aspetto della delibera Agcom sulla par condicio per le tv private secondo cui nelle trasmissioni di informazione e approfondimento, laddove sia previsto \u201cl\u2019intervento di un giornalista o di un opinionista a sostegno di una tesi\u201d, deve essere dato \u201cuno spazio adeguato anche alla rappresentazione di altre sensibilit\u00e0 culturali\u201d.\n\nSecondo alcuni organi di stampa la stessa norma sarebbe contenuta nella delibera della Commissione di vigilanza Rai. Le cose non stanno proprio cos\u00ec. \u00c8 vero che questa norma \u00e8 prevista nelle delibere della Commissione del 2018 e del 2013, ma si riferisce a tutt'altro: ovvero a tutte quelle trasmissioni che durante la par condicio non sono ricondotte sotto la responsabilit\u00e0 di una testata giornalistica e quindi non possono ospitare soggetti politici o trattare temi elettorali, ma comunque possono trovarsi a discutere di temi politici.\n\nNelle trasmissioni che ospitano politici vale invece soltanto l\u2019obbligo, come \u00e8 ovvio, di rispettare la par condicio, nel senso di fare s\u00ec che lo spettatore non possa attribuire un orientamento politico al conduttore e alla testata e non si determinino mai situazioni di vantaggio o svantaggio per una determinata forza politica.\n\nL\u2019equivoco nasce quindi dal fatto che l\u2019Agcom ha preso quella norma e l\u2019ha inserita nell'articolo che riguarda i programmi di informazione e di approfondimento, cosa che ha scatenato le polemiche di queste ore.", "created_time": "2018-01-12T13:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2219898714702649", "message": "Ecco il video della mia intervista di ieri sera a \"Matrix\"", "created_time": "2018-01-11T10:53:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2218924848133369", "message": "Questa sera interverr\u00f2 a \"Matrix\" su Canale 5. A dopo!", "created_time": "2018-01-10T16:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2218501621509025", "message": "I partiti hanno deciso che chi ha in Rai contratti artistici per guadagnare compensi milionari senza rispettare il tetto di 240 mila euro stabilito per legge, pu\u00f2 fare anche il giornalista durante la par condicio. Quando avremo la maggioranza, interverremo per porre rimedio a questo paradosso. Ne ho parlato in questa intervista al Fatto Quotidiano:", "created_time": "2018-01-10T10:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2217379331621254", "message": "La Commissione di Vigilanza Rai ha approvato le delibere che regolamentano la par condicio per le elezioni politiche e regionali del prossimo 4 marzo.\nCome anticipato nelle scorse settimane, abbiamo evidenziato in sede di discussione della delibera la situazione paradossale che si \u00e8 creata in Rai per cui ci sono conduttori di programmi di infotainment che per aggirare il tetto agli stipendi hanno firmato contratti di tipo artistico. In Rai lavorano circa 1500 giornalisti, compresi i direttori dei tg, la Presidente e il Direttore generale, che sottostanno al tetto alla retribuzione di 240 mila euro annui. Ma c\u2019\u00e8 chi, pur essendo giornalista, preferisce assimilare la propria prestazione a quella di un artista per bypassare il limite retributivo e percepire compensi milionari. Per fare un esempio, Bruno Vespa per condurre un programma di infotainment come \u201cPorta a Porta\u201d ha un contratto artistico \u2013 e non giornalistico \u2013 di 1 milione e 200 mila euro.\nPer questo abbiamo presentato vari emendamenti con diverse opzioni per cercare di superare definitivamente questa questione che, ripeto, \u00e8 paradossale, ed evitare cos\u00ec che durante la campagna elettorale i programmi condotti da \u201cartisti\u201d potessero ospitare soggetti e dibattiti politici. \nNessuno degli emendamenti \u00e8 stato approvato: un\u2019occasione persa per risolvere quella che \u00e8 una vera e propria anomalia per il servizio pubblico a cui occorrer\u00e0 presto porre rimedio.", "created_time": "2018-01-09T16:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2215311961827991", "message": "Buongiorno a tutti,\nsolo per dirvi che mi sono candidato alle parlamentarie del nostro movimento. Sento che questo percorso non \u00e8 concluso e il cerchio deve ancora chiudersi, il che significa che cercher\u00f2 come faccio dal 2005 di dare il massimo, consapevole del fatto che tutti siamo necessari ma nessuno \u00e8 indispensabile perch\u00e9 il movimento cresce, crolla, muta e si rigenera. Il movimento \u00e8 la somma non matematica dei valori di chi partecipa. Quindi il movimento cambia e si evolve secondo l'ingrediente che ogni persona ci mette dentro. Non partecipare significa rinunciare al proprio ingrediente. La partecipazione avviene fuori e dentro le istituzioni ed hanno uguale importanza. Mi candido con Napoli nel cuore. Vi abbraccio tutti e grazie per gli innumerevoli messaggi. Roberto", "created_time": "2018-01-08T09:47:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2210390415653479", "message": "Renzi e il Pd hanno aspettato la fine della legislatura e lo scioglimento delle Camere per fare l'ennesima proposta propagandistica sulla Rai con l'occhio puntato sulle elezioni. Forse dimenticano di essere stati al governo in questi anni e che proprio l'esecutivo guidato dal segretario del Partito Democratico ha varato una pessima riforma della governance del servizio pubblico, rendendolo sempre pi\u00f9 legato al governo, e ha inserito il canone in bolletta. Ora parlano di altro come se quanto fatto in precedenza non fosse mai successo. Ennesima posizione all'insegna dell'incoerenza a cui il Pd e gli altri partiti ci hanno abituati. \nIl punto non \u00e8 tanto e non solo il canone, ma fornire ai cittadini un servizio pubblico di alta qualit\u00e0, colmando i ritardi accumulati negli anni, recidendo una volta per tutte il filo tra la politica e la concessionaria pubblica (cosa che questo governo in 5 anni non ha fatto), riformando in quest'ottica le modalit\u00e0 con cui si scelgono i vertici Rai. Il M5S ha fatto una proposta molto precisa in tal senso inserita nel programma di governo. \nSe messo nelle condizioni giuste di operare in piena indipendenza dalla politica, il servizio pubblico pu\u00f2 ancora svolgere una funzione rilevante in una democrazia per fornire un\u2019informazione indipendente e accompagnare la crescita culturale del Paese. \u00c8 su questo che Renzi e il Pd avrebbero dovuto concentrare gli sforzi ma come abbiamo visto in questi 5 anni hanno preferito fare altro. Ci penseremo noi una volta al governo.", "created_time": "2018-01-05T13:37:28+0000"}, {"id": "747606955265173_2205604409465413", "message": "Profondamente addolorato per la scomparsa di Ferdinando Imposimato. Ricorderemo sempre il suo impegno nel contrasto alla criminalit\u00e0 organizzata, al terrorismo, e le sue battaglie in difesa dei diritti umani e dei valori costituzionali. Ci mancher\u00e0. Alla sua famiglia va tutta la mia vicinanza.", "created_time": "2018-01-02T15:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2205240356168485", "message": "Questa mattina leggo la rassegna stampa e trovo articoli deliranti su frasi che avrei detto e che chiaramente non ho mai detto, inciuci tra me e Luigi, il tutto senza fonti o riscontri. Oggi 2 gennaio vincono il premio per la maggiore disonest\u00e0 intellettuale la Stampa e il Giornale. Avete iniziato il 2018 con il piede giusto, bravi!", "created_time": "2018-01-02T09:41:17+0000"}, {"id": "747606955265173_2204439122915275", "message": "Auguri di buon anno a tutti! E grazie per questi cinque anni belli, difficili e di grande crescita. Quanta acqua \u00e8 passata sotto i ponti, mamma mia! Sembra poco tempo fa quando per la prima volta varcai la soglia dell\u2019aula della camera dei deputati. Fu davvero una grande emozione. Credo di aver dato il massimo,\nma in queste situazioni il massimo non \u00e8 mai abbastanza ma solo un pezzettino di percorso. Di nuovo auguri!!", "created_time": "2018-01-01T18:35:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2198412340184620", "message": "Si vota il 4 marzo. Adesso \u00e8 ufficiale.  Buona\nfortuna al nostro Paese!", "created_time": "2017-12-28T18:16:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2190025567689964", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora in diretta streaming dalla Camera dei Deputati i parlamentari M5S raccontano il lavoro svolto in Commissione d'inchiesta sul sistema bancario", "created_time": "2017-12-22T14:36:16+0000"}, {"id": "747606955265173_2189827024376485", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-12-22T11:34:25+0000"}, {"id": "747606955265173_2189736247718896", "message": "Oggi a Napoli da piazza Miracoli tutti in corteo per manifestare la nostra vicinanza e solidariet\u00e0 ad Arturo e alla sua famiglia, e per dire no a qualsiasi forma di violenza.", "created_time": "2017-12-22T09:59:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2188753437817177", "message": "Quello che succede in queste ore in Rai \u00e8 particolarmente grave, perch\u00e9 mette in chiaro che il Servizio pubblico radio-televisivo \u00e8 sotto scacco della forza politica che ha indicato il direttore generale. Lo stesso dg che poi ha indicato o confermato i direttori dei telegiornali e i conduttori dei programmi televisivi. I punti critici di questa situazione erano stati sottolineati dal MoVimento 5 Stelle diversi mesi fa, in particolare quando la legge Gasparri era stata soppiantata da una Gasparri-bis, questa volta a marchio Pd.\n\nConsidero molto grave il modo in cui i tg del servizio pubblico hanno raccontato ieri la vicenda di Bancopoli a seguito dell\u2019audizione dell\u2019ex ad di Unicredit Federico Ghizzoni, in Commissione d\u2019inchiesta sulle banche.\n\nIl Tg1 ha preferito dedicare pi\u00f9 spazio a un albero e relegare a una manciata di secondi il punto di vista delle opposizioni sull\u2019operato di Maria Elena Boschi, mentre gli attacchi di Berlusconi al Movimento 5 Stelle hanno ricevuto titoli ad hoc e un intero servizio, senza repliche.\n\nIl Tg2, invece, ha parlato di Marco Carrai come di un \u201cimprenditore\u201d qualunque senza citare il suo legame con Renzi e Boschi, chiudendo l\u2019unico servizio politico con un attacco di Berlusconi al Movimento 5 Stelle, anche qui senza alcuna replica. Eppure ieri Luigi Di Maio aveva attaccato proprio il centrodestra per la copertura politica fornita a Maria Elena Boschi quando non ne vot\u00f2 in Parlamento la sfiducia.\n\nInfine il Tg3 non ha accennato alle critiche delle altre forze di opposizione su Bancopoli. Peraltro, tutti i quotidiani oggi dedicano le prime pagine alle notizie su cui molti tg ieri hanno sorvolato.\n\nQuanto accaduto \u00e8 ancor pi\u00f9 grave dal momento che mancano pochi giorni all\u2019avvio ufficiale della cosiddetta par condicio, ma in realt\u00e0 gi\u00e0 ci troviamo nella delicata fase di pre-campagna elettorale. Le pressioni da parte di esponenti del Partito democratico sono spesso anche palesi, con inviti intimidatori a correggere il tiro oppure a invitare un ospite al posto di un altro. Il timore \u00e8 che l\u2019attuale direttore generale della Rai stia tutelando quella maggioranza che lo ha scelto come figura chiave di Viale Mazzini. Il suo rischia di essere un ruolo da commissario politico.\n\nIn questo contesto ricordiamo sempre che il leader del centrodestra possiede ben quattro reti televisive. Questo non \u00e8 un contesto da Paese democratico, bens\u00ec da Repubblica commissariata. Il pericolo per il regolare svolgimento delle prossime elezioni \u00e8 questo, mentre alcuni commentatori credono che il problema siano le fake news di una manciata di pagine Facebook da qualche migliaio di like. I telegiornali sotto controllo di Renzi e Berlusconi raggiungono invece ogni sera quasi venti milioni di persone. \u00c8 esattamente per questo motivo che il MoVimento 5 Stelle al governo cambier\u00e0 la legge sul conflitto d\u2019interessi e quella sulla governance della Rai. L\u2019Italia deve essere un Paese in cui il pluralismo sia un elemento fondante della vita di ogni giorno, non un principio astratto.", "created_time": "2017-12-21T15:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2188693827823138", "message": "L'appunto di Giovanni Falcone su Silvio Berlusconi. \n\nQuesto sempre per non dimenticare chi \u00e8 il fondatore di Forza Italia, con chi era in rapporti e chi aveva scelto come braccio destro, quel Marcello Dell\u2019Utri, condannato a 7 anni per concorso esterno in associazione mafiosa.", "created_time": "2017-12-21T14:09:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2187796631246191", "message": "Credo che sia doveroso e indispensabile per la societ\u00e0 nel suo complesso riflettere seriamente su s\u00e9 stessa quando avvengono episodi drammatici che riguardano i pi\u00f9 giovani. Penso a quanto \u00e8 accaduto all'adolescente accoltellato in pieno giorno a Napoli da un gruppo di ragazzini che lo hanno colpito decine e decine di volte al punto da ridurlo in fin di vita. Un\u2019aggressione di una violenza inaudita che lascia dietro di s\u00e9 profondo dolore e sconforto. Dobbiamo tutti interrogarci su quanto \u00e8 avvenuto e sul perch\u00e9 sia avvenuto. Quali vuoti abbiamo lasciato nella societ\u00e0 perch\u00e9 si potessero riempire in questo modo, tra i giovanissimi, di violenza e odio. Non sempre ci sono le risposte, e a volte \u00e8 giusto prendersi il tempo per le domande e per profonde riflessioni. Chiedersi su che basi abbiamo costruito la nostra societ\u00e0 e in che direzione questa si stia muovendo. Abbiamo tutti fatto il nostro lavoro? Ci siamo presi tutti il nostro carico di responsabilit\u00e0, a partire dalle istituzioni tutte? Episodi del genere non devono ripetersi, mai pi\u00f9, e solo quando non accadranno pi\u00f9 potremmo dire di aver contribuito al meglio a rafforzare e definire le basi e i valori della nostra comunit\u00e0. Ecco al riguardo una riflessione della nostra consigliera comunale Francesca Menna: https://goo.gl/QDXK1C\n\nAl ragazzo e alla sua famiglia tutta la mia vicinanza e solidariet\u00e0", "created_time": "2017-12-20T20:43:54+0000"}, {"id": "747606955265173_2187405374618650", "message": "L\u2019ex Ministro per le Riforme Maria Elena Boschi chiese nel 2014 a Federico Ghizzoni, ex amministratore delegato di Unicredit, di valutare l\u2019acquisizione di Banca Etruria. Lo ha affermato lo stesso Ghizzoni oggi in audizione davanti alla Commissione di inchiesta sulle banche, rivelando inoltre che Marco Carrai, persona vicinissima a Matteo Renzi, gli mand\u00f2 una mail con queste testuali parole: \u201cMi \u00e8 stato chiesto su Etruria di sollecitarti, se possibile\u201d. Non solo si conferma quanto scritto tempo fa da Ferruccio De Bortoli, ma si tratta di dichiarazioni che si aggiungono a quelle del governatore della Banca d\u2019Italia, Visco, a cui Renzi, allora presidente del Consiglio, chiese per due volte notizie sulla banca. Richieste improprie al punto che sia Ghizzoni sia Visco, in modi diversi, hanno dovuto all\u2019epoca ricordare ai loro interlocutori l\u2019indipendenza delle proprie cariche e del proprio operato. Mezze verit\u00e0, bugie, omissioni, ora finanche le sollecitazioni velate attraverso propri emissari, cos\u2019altro serve per le dimissioni della Boschi e per il ritiro dalla vita politica di tutto il Giglio magico, cio\u00e8 di questo vero e proprio comitato d\u2019affari che a un certo punto \u00e8 arrivato a governare il nostro Paese?", "created_time": "2017-12-20T14:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2187183351307519", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-12-20T10:08:47+0000"}, {"id": "747606955265173_2186394878053033", "message": "La Commissione di Vigilanza Rai ha approvato il parere sul nuovo Contratto di servizio. Abbiamo lavorato per migliorare questo atto che contiene gli obiettivi e gli obblighi a cui la Rai dovr\u00e0 attenersi nei prossimi 5 anni nell'esercizio della sua missione di servizio pubblico. La Commissione \u00e8 intervenuta su diversi punti, tra cui il significativo aumento dell\u2019accessibilit\u00e0 dei contenuti per le persone con disabilit\u00e0, l\u2019inserimento nel Contratto della delibera sui conflitti di interessi degli agenti delle star, una serie di novit\u00e0 in materia di informazione. Il parere non \u00e8 vincolante ma contiene precise indicazioni del Parlamento che il Ministero dello Sviluppo Economico e la Rai dovranno tenere in considerazione in uno spirito di massima collaborazione. \n\nEcco alcune delle novit\u00e0 inserite:\n\nSOTTOTITOLI E AUDIODESCRIZIONI: sottotitolazione del 100% dei programmi delle reti generaliste tra le 06.00 e le 24.00 nonch\u00e9 di tutte le edizioni di Tg1, Tg2 e Tg3 nelle fasce meridiane e serali; obbligo di garantire la massima qualit\u00e0 delle sottotitolazioni; aumento delle audiodescrizioni ai tre quarti di film, fiction e prodotti audiovisivi; assicurare a tutte le persone con disabilit\u00e0 l\u2019accesso all'offerta multimediale (es: Rai Play); istituzione di un osservatorio permanente su disabilit\u00e0 e media; attivazione di un numero verde e di una live chat per ricevere le segnalazioni sul cattivo funzionamento dei servizi di sottotitolazione e audio descrizione.\n\nCONFLITTI DI INTERESSI DI AGENTI STAR: la risoluzione che la Commissione di Vigilanza ha approvato sul tema diventa obbligo contrattuale.\n\nINFORMAZIONE: piano news entro 6 mesi con riprogettazione dell\u2019offerta informativa Rai sul web; partecipazione dei cittadini all\u2019informazione (citizen journalism); fact checking nei programmi di informazione; valorizzazione del giornalismo di inchiesta.\n\nRECUPERO MEMORIA AUDIOVISIVA TV PUBBLICA: obbligo di presentare un piano con tempistiche certe per la completa digitalizzazione dell\u2019archivio storico della Rai. \n\nDOCUMENTARI: costituire una struttura aziendale per lo sviluppo del genere documentario.\n\nCANALE IN LINGUA INGLESE: presentazione entro 6 mesi di un canale con funzioni di informazione e promozione della cultura e delle eccellenze del nostro Paese attraverso la produzione di programmi ad hoc e la diffusione di opere cinematografiche.\n\nAMPLIAMENTO DEI PRINCIPI DEL SERVIZIO PUBBLICO: pi\u00f9 attenzione alle periferie; maggiori strumenti e informazioni per l\u2019educazione finanziaria dei cittadini; pi\u00f9 attenzione a tutte le discipline sportive e a quelle praticate dalle persone con disabilit\u00e0; superamento degli stereotipi di genere in tutta la programmazione; campagne contro bullismo e cyber bullismo; riferimenti all\u2019agenda Onu 2030 in materia di sviluppo sostenibile.\n\nCONTABILIT\u00c0 SEPARATA E RACCOLTA PUBBLICITARIA: precisare per ciascun programma le modalit\u00e0 di finanziamento dello stesso; nel trasmettere i dati pubblicitari all\u2019Agcom, Rai dovr\u00e0 indicare sia i prezzi di vendita degli spazi pubblicitari effettivamente praticati, sia i listini di vendita.\n\nRADIO: obbligo di coprire entro 3 anni il 100% del territorio nazionale con la radio digitale (DAB+); progetto di valorizzazione dell\u2019offerta radiofonica attraverso il miglioramento della qualit\u00e0 del segnale e le sinergie editoriali con tv e web.\n\nCENTRI DI PRODUZIONE E INNOVAZIONE: valorizzazione dei centri di Roma, Napoli, Milano e Torino e del Crit di Torino. \n\nPIANO EDITORIALE: possibile rimodulazione dei canali tematici e della pubblicit\u00e0 negli stessi canali; ridefinizione della missione dei canali generalisti.\n\nRISORSE UMANE: in caso di assunzione di nuove professionalit\u00e0 giornalistiche la Rai ricorre prioritariamente alle graduatorie dei concorsi del 2013 e 2014; la Rai deve garantire ai tecnici e agli operatori delle produzione esterne pari diritti e tutele.", "created_time": "2017-12-19T18:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2186216688070852", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-12-19T15:30:23+0000"}, {"id": "747606955265173_2185010891524765", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-12-18T18:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2180140355345152", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-12-15T11:21:59+0000"}, {"id": "747606955265173_2178790562146798", "message": "Il MoVimento 5 Stelle ha sempre messo in primo piano i temi, le questioni che interessano da vicino i cittadini e i progetti per il futuro del Paese. \u00c8 quello che ci sta a cuore. Per questo abbiamo costruito un programma lavorando in rete con il contributo di esperti e il supporto dei cittadini, approfondendo tematiche come il reddito di cittadinanza, l'innovazione, il sostegno alle piccole e medie imprese. Ne ho parlato in questa intervista al Dubbio, in cui abbiamo discusso anche di Rai, lavoro, immigrazione, ong.", "created_time": "2017-12-14T15:25:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2178654555493732", "message": "Il #biotestamento \u00e8 legge dello Stato. \u00c8 una giornata storica, una giornata che il nostro Paese aspettava da anni. Grazie a tutti coloro che hanno reso possibile raggiungere questo risultato.", "created_time": "2017-12-14T11:11:32+0000"}, {"id": "747606955265173_2178613798831141", "story": "Roberto Fico shared a post.", "message": "Oggi \u00e8 una giornata molto importante, siamo a un passo dal voto finale in Senato sulla legge sul biotestamento, una proposta sostenuta dal primo momento dal MoVimento 5 Stelle. Leggete le parole del nostro Matteo Mantero - M5S, primo firmatario della legge.", "created_time": "2017-12-14T10:29:33+0000"}, {"id": "747606955265173_2175924509100070", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora in diretta la conferenza stampa del M5S sulla legge di bilancio e sulle nostre proposte per imprese, tutele per il lavoro e l'ambiente, e incentivi per la mobilit\u00e0 sostenibile. Seguite la diretta", "created_time": "2017-12-12T15:12:39+0000"}, {"id": "747606955265173_2174582029234318", "message": "Il reddito di cittadinanza non \u00e8 una misura assistenziale, ma una vera e propria manovra economica che serve a rilanciare la domanda, a dare dignit\u00e0 a chi vive nel nostro Paese, e al Sud, sotto la soglia di povert\u00e0, e serve a dare a tanti giovani una prospettiva. Ne ho parlato oggi a Napoli in occasione dell'iniziativa promossa dal Mattino \"Avere 20 anni al sud, le ragioni per restare e per tornare\". Ecco il mio intervento", "created_time": "2017-12-11T17:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2174197462606108", "message": "Oggi alle 14.30 parteciper\u00f2 a una delle tavole rotonde di \"Avere 20 anni al sud, le ragioni per restare e per tornare\", l'iniziativa promossa dal Mattino al Teatro  Mercadante di Napoli per approfondire temi e questioni che riguardano il Mezzogiorno. Diretta streaming: https://www.ilmattino.it/innovazione/news/napoli_evento_mattino_avere_20_anni_sud-3421418.html", "created_time": "2017-12-11T11:05:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2168668386492349", "message": "Oggi partecipo a Napoli alla presentazione del libro \u201cConcetta. Una storia operaia\u201d di Gad Lerner. Appuntamento alla Legatoria Artigiana Napoli in via San Biagio dei Librai, 39", "created_time": "2017-12-07T16:08:11+0000"}, {"id": "747606955265173_2168499913175863", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-12-07T13:51:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2168451279847393", "message": "Oggi si presenta il primo punto di programma del MoVimento 5 Stelle, quello sui tagli ai costi e ai privilegi della politica. Comincia cos\u00ec il viaggio del #futuroinprogramma. Continueremo a raccontare ai cittadini come vogliamo rendere la politica un servizio per tutti. Ecco le prossime tappe: http://www.beppegrillo.it/2017/12/il_futuro_in_programma.html", "created_time": "2017-12-07T13:07:15+0000"}, {"id": "747606955265173_2167180626641125", "message": "Episodio gravissimo quello del blitz di oggi sotto la sede di Repubblica. Tutta la mia solidariet\u00e0 ai giornalisti e ai lavoratori della redazione per le inaccettabili intimidazioni ricevute.", "created_time": "2017-12-06T16:33:20+0000"}, {"id": "747606955265173_2166793743346480", "message": "Oggi si vota per il Programma Sviluppo Economico del MoVimento 5 Stelle e per Lex iscitti. C'\u00e8 tempo fino alle 19.00 per esprimere le proprie preferenze accedendo alla piattaforma Rousseau. Buona partecipazione!", "created_time": "2017-12-06T10:53:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2165648450127676", "message": "Finalmente approda in Aula al Senato la legge sul #biotestamento. Il MoVimento 5 Stelle c'\u00e8. Approviamo questa legge di civilt\u00e0, il Paese l'aspetta.", "created_time": "2017-12-05T16:24:14+0000"}, {"id": "747606955265173_2164056783620176", "message": "Da anni ci battiamo per difendere l\u2019Acqua pubblica, la prima stella del nostro programma. Le citt\u00e0 di Torino e Roma hanno, in queste settimane, raggiunto un importante risultato in questo ambito. Leggete cosa scrive la nostra Federica Daga! Continuiamo il nostro lavoro per una gestione pubblica e partecipata dell\u2019acqua. Passateparola!", "created_time": "2017-12-04T16:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2159396650752856", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-12-01T16:41:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2159039997455188", "message": "Ieri sono intervenuto a Radio 105. Abbiamo parlato di diversi temi, dalla comunicazione in rete al ruolo del servizio pubblico. Potete riascoltare l'intervista qui:", "created_time": "2017-12-01T12:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2157767644249090", "message": "Tra poco interverr\u00f2 a Radio 105. Appuntamento alle 19.05 circa.", "created_time": "2017-11-30T17:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2155436397815548", "message": "Quello delle fake news \u00e8 un non problema. Anche noi del M5s siamo a volte vittime di disinformazione, sul web e sui media tradizionali. Quando \u00e8 il caso quereliamo, non diamo la colpa al Pd. L\u2019invito per tutti \u00e8 chiaramente alla correttezza e alla trasparenza, sia che si parli di politica sia che si parli di altro. Ma se qualcuno realizza siti e scrive stupidaggini non \u00e8 un nostro problema. Noi abbiamo un network ufficiale trasparente, formato dal blog e dai nostri profili, una rete che arriva a dieci milioni di persone. Ne ho parlato in un\u2019intervista al quotidiano La Stampa. Potete rileggerla qui:", "created_time": "2017-11-29T15:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2155406384485216", "message": "Il mio intervento di ieri sera a DiMarted\u00ec", "created_time": "2017-11-29T10:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2154537584572096", "message": "Stasera sar\u00f2 ospite a DiMarted\u00ec su La7. A dopo", "created_time": "2017-11-28T18:31:08+0000"}, {"id": "747606955265173_2154038944621960", "message": "Adesso su #biotestamento passiamo dalle parole ai fatti: approviamo il provvedimento il prima possibile. Il MoVimento 5 Stelle c'\u00e8, lo abbiamo dimostrato gi\u00e0 alla Camera. Questa \u00e8 una legge di civilt\u00e0 che il nostro Paese aspetta da troppo tempo.", "created_time": "2017-11-28T11:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2153854987973689", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-11-28T09:54:18+0000"}, {"id": "747606955265173_2152029768156211", "message": "Questo pomeriggio parteciper\u00f2 alla riunione del Meetup Napoli che si svolger\u00e0 nella terza Municipalit\u00e0. Affronteremo diversi temi che interessano da vicino il territorio, dal dissesto idrogeologico alla dispersione scolastica, dalla viabilit\u00e0 al problema dell\u2019inquinamento. Continua cos\u00ec la serie di incontri organizzati dal Meetup per confrontarci sulle tematiche specifiche delle municipalit\u00e0 e sulle questioni che interessano la nostra citt\u00e0. Insieme a me saranno presenti altri portavoce del M5S in Parlamento e in altre istituzioni. \nInvito tutti a prendere parte all'incontro. La democrazia, la salvaguardia del territorio e dei beni comuni, i progetti per la vita della collettivit\u00e0 partono anche da qui, da quei momenti di partecipazione in cui una comunit\u00e0 di cittadini si incontra, si confronta, discute del proprio futuro. Un esercizio democratico prezioso. Vi aspettiamo: l\u2019appuntamento \u00e8 alle ore 18:00 presso il Teatro Il Primo (Viale del Capricorno, 4). \nA dopo!", "created_time": "2017-11-27T11:43:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2149477141744807", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Diretta da Milano! \nhttps://www.facebook.com/movimentocinquestelle/videos/10155623315315813/", "created_time": "2017-11-25T15:32:21+0000"}, {"id": "747606955265173_2147643978594790", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-11-24T10:26:19+0000"}, {"id": "747606955265173_2146314225394432", "message": "Inizia il viaggio per far conoscere il #ProgrammaAmbiente del M5S. Passaparola!", "created_time": "2017-11-23T13:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2144885675537287", "message": "Le parole di Eugenio Scalfari si commentano da sole. Se tra un passato fatto di leggi ad personam e di conflitti di interessi (giusto per citare due punti delle disastrose esperienze governative di Silvio Berlusconi) e un futuro di reale cambiamento che solo il MoVimento 5 Stelle pu\u00f2 portare avanti in questo Paese, proprio il fondatore di Repubblica, dopo le campagne all\u2019insegna dell'antiberlusconismo che il quotidiano ha svolto negli anni, sceglie il primo, insomma, c\u2019\u00e8 poco da aggiungere. Noi continuiamo sulla nostra strada, con la consapevolezza di stare facendo il massimo per imprimere alla vita politica italiana il cambio di passo di cui aveva bisogno. E questo senza soldi pubblici, rinunciando a rimborsi elettorali e restituendo stipendi e diarie. Siamo gli unici a farlo. Come siamo gli unici a parlare continuamente di programmi e progetti per il Paese (che in questi giorni stiamo presentando) dopo averli discussi, elaborati e votati in rete insieme ai cittadini. Perch\u00e9 al centro della nostra azione ci sono sempre e solo gli interessi della collettivit\u00e0, a differenza di quello che succede altrove. Una rivoluzione del modo di fare politica che il nostro Paese aspettava da tempo. E se a Scalfari non piace e preferisce l\u2019agire di un condannato in via definitiva per frode fiscale, ce ne faremo una ragione.", "created_time": "2017-11-22T14:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2144584432234078", "message": "In questi giorni la Commissione di Vigilanza Rai sta svolgendo il suo lavoro di istruttoria per il parere sul nuovo contratto di servizio, che dovr\u00e0 rendere entro la met\u00e0 di dicembre. Con le audizioni in programma oggi, terminer\u00e0 la fase di ascolto di tutti i soggetti interessati dalle norme del contratto, subito dopo sar\u00e0 avviato il lavoro di scrittura del parere. Come gi\u00e0 avvenuto nel 2014, la Commissione lavorer\u00e0 fino all'ultimo per migliorare il testo del contratto che, ricordo, \u00e8 l\u2019atto che contiene gli obiettivi e gli obblighi a cui la Rai deve attenersi nell'esercizio della sua missione di servizio pubblico, e che ha una durata quinquennale.\nVi tengo aggiornati.", "created_time": "2017-11-22T10:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2143525749006613", "story": "Roberto Fico shared a video.", "message": "Sulla violazione dei diritti umani dei migranti e sulle condizioni dei centri di detenzione in Libia, abbiamo chiesto che il Ministro Minniti venga il prima possibile a riferire in Aula. Non si pu\u00f2 continuare a distogliere lo sguardo mentre si consumano tragedie simili. Ascoltate il mio collega Giuseppe Brescia in questo video", "created_time": "2017-11-21T16:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2143168672375654", "message": "Il risultato di Ostia ci investe di una grande responsabilit\u00e0 ed \u00e8 un segnale di fiducia nei confronti del programma portato avanti dal MoVimento 5 Stelle. Anche nel X municipio di Roma i cittadini hanno scelto il cambiamento che il Movimento rappresenta e noi continueremo nel nostro lavoro. Ne ho parlato in questa intervista al Fatto Quotidiano in cui abbiamo commentato anche la decisione maturata da Alessandro. Il MoVimento 5 Stelle si pu\u00f2 vivere in tanti modi, con una partecipazione dentro e fuori le istituzioni. Questo \u00e8 uno dei suoi punti di forza. Alessandro ha fatto in questo momento una scelta di vita importante, ma il suo supporto al nostro progetto ci sar\u00e0 sempre.", "created_time": "2017-11-21T11:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2141729869186201", "message": "Il nostro Paese aspetta la legge sul testamento biologico da troppi anni. Approvarla \u00e8 un dovere del Parlamento in questa legislatura. Il M5S porta avanti questo tema da tempo e con determinazione. Si voti il provvedimento e si garantisca ai cittadini il diritto di poter decidere della propria persona e del proprio corpo. Vi invito a leggere questo appello della mia collega Silvia Giordano", "created_time": "2017-11-20T13:27:38+0000"}, {"id": "747606955265173_2141629529196235", "message": "I cittadini del X municipio di Roma hanno scelto il cambiamento. Buon lavoro alla nuova presidente Giuliana Di Pillo e a tutti i consiglieri del MoVimento 5 Stelle", "created_time": "2017-11-20T10:46:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2137086579650530", "message": "Domenica 19 novembre saranno piantati a Napoli nuovi alberi, nuovo verde per contrastare l\u2019inquinamento e rendere pi\u00f9 vivibili i nostri quartieri. Un\u2019iniziativa di forestazione urbana promossa in tutta Italia dal 2015 dal MoVimento 5 Stelle insieme a Gianroberto e che quest\u2019anno vede l\u2019adesione di oltre cinquanta citt\u00e0.\n\nA Napoli gli interventi interesseranno i quartieri di Soccavo e dei Colli Aminei.\n\nSiete tutti invitati a partecipare. Ogni albero piantato da un cittadino \u00e8 un passo in avanti verso un cambiamento che non si pu\u00f2 pi\u00f9 rimandare. \u00c8 un atto d\u2019amore nei confronti dell\u2019ambiente e della propria comunit\u00e0. La forestazione urbana \u00e8 infatti una delle misure necessarie per combattere i cambiamenti climatici e l\u2019emergenza sanitaria dovuta all\u2019inquinamento.\n\nPer i cittadini di Napoli l\u2019appuntamento \u00e8 domenica alle 10:00 in viale Traiano al parco Salvatore Costantino e alle 12:00 al Parco di via Nicolardi ai Colli Aminei. Passate parola!", "created_time": "2017-11-17T11:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2134200226605832", "message": "Vi do una grande notizia: oggi \u00e8 stata approvata, con voto definitivo alla Camera, la legge del Movimento 5 Stelle sul whistleblowing che protegge i testimoni di illeciti gravi. Finalmente chi denuncia illeciti sul posto di lavoro, pubblico e privato, sar\u00e0 protetto dal rischio di ritorsioni o addirittura di perdere il proprio posto di lavoro.\nAscoltate l\u2019intervento della nostra Francesca Businarolo, relatrice della proposta di legge. \nAvanti cos\u00ec!", "created_time": "2017-11-15T13:44:51+0000"}, {"id": "747606955265173_2134047456621109", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-11-15T11:22:38+0000"}, {"id": "747606955265173_2132571613435360", "message": "Sull\u2019ennesimo drammatico naufragio nel Mediterraneo avvenuto luned\u00ec scorso, su cui indaga la procura di Ragusa, il governo deve chiarire quanto prima. \nI racconti dei superstiti e dei volontari della Ong parlano di una cinquantina di dispersi e di operazioni di salvataggio finite tragicamente, con i militari libici che ostacolavano i soccorsi e colpivano con calci e mazze i migranti, minacciandoli. Nel tentativo di raggiungere l\u2019imbarcazione della Ong, in alcuni casi per ricongiungersi con i propri familiari, alcuni migranti perdevano la vita, annegando, altri venivano ricacciati indietro dalla motovedetta libica. Tra i morti anche un bambino di appena due anni. L\u2019imbarcazione libica, senza tenere conto degli appelli di un elicottero della Marina militare italiana presente sul posto, \u00e8 anche sfrecciata via, trascinando un uomo rimasto attaccato allo scafo con una cima. \nUn episodio gravissimo che \u00e8 anche conseguenza del tipo di provvedimenti messi in atto dal governo italiano per ridurre i flussi migratori sulle nostre coste. La guardia costiera libica \u00e8 finanziata ed equipaggiata proprio dal governo italiano, che deve assumersi le proprie responsabilit\u00e0 di fronte a questa nuova disgrazia avvenuta in mare e fare la massima chiarezza. Non \u00e8 possibile che operazioni che dovrebbero essere di soccorso si trasformino in tragedie simili, soprattutto considerato che negli accordi sottoscritti con la Libia ci sarebbe anche la formazione della Guardia costiera. N\u00e9 si pu\u00f2 continuare a distogliere lo sguardo mentre in Libia, cos\u00ec come documentato da numerosi reportage e denunciato da Medici senza frontiere, si violano i diritti umani, come succede nei centri di detenzione dove i migranti sono costretti in condizioni disumane.", "created_time": "2017-11-14T12:00:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2131092206916634", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-11-13T11:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2131066063585915", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-11-13T10:38:46+0000"}, {"id": "747606955265173_2126868220672366", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Siamo a Napoli, all'Istituto italiano per gli studi filosofici, per un nuovo incontro di \"Parole guerriere\" sulla \"politica della bellezza\". Seguiteci", "created_time": "2017-11-10T16:46:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2125416960817492", "message": "Domani a Napoli si terr\u00e0 un nuovo incontro di \"Parole guerriere\", il ciclo di seminari organizzato dalla mia collega Dalila Nesci. Discuteremo di \"Politica della bellezza\" insieme al filosofo Marco Guzzi, alla portavoce M5S al Comune di Napoli Francesca_Menna e ad altri portavoce campani. L'appuntamento \u00e8 alle 17.00 all'Istituto Italiano per gli Studi filosofici. Vi aspettiamo", "created_time": "2017-11-09T17:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2124024870956701", "message": "Una troupe Rai \u00e8 stata brutalmente aggredita a Ostia ieri mentre era al lavoro per realizzare un servizio giornalistico sul voto nel municipio. Daniele Piervincenzi ed Edoardo Anselmi, inviati della trasmissione \"Nemo\", sono stati colpiti e malmenati da un esponente del clan Spada. Un episodio gravissimo e inaccettabile, che non deve restare impunito. Ai due giornalisti esprimo la mia pi\u00f9 totale solidariet\u00e0. Un augurio di pronta guarigione in particolare a Daniele Piervincenzi, che ha avuto una prognosi di 30 giorni.", "created_time": "2017-11-08T17:20:41+0000"}, {"id": "747606955265173_2123569884335533", "message": "Neanche 48 ore dall'elezione e la coalizione di impresentabili di Nello Musumeci gi\u00e0 perde un pezzo. \u00c8 stato arrestato Cateno De Luca, appena eletto all'Assemblea Regionale Siciliana nelle fila del centrodestra. 48 ore dalle elezioni e per lui il gip ha disposto i domiciliari. Davvero un record. L'accusa \u00e8 di \"associazione a delinquere finalizzata alla realizzazione di una rilevante evasione fiscale di circa 1.750.000 euro\". Abbiamo denunciato in tutti i modi la presenza di candidati impresentabili nelle liste di Musumeci, liste rivendicate nella loro formazione dallo stesso Miccich\u00e9. Questa gente ha una responsabilit\u00e0 enorme nei confronti dei cittadini siciliani. Il nostro Giancarlo Cancelleri parl\u00f2 di Cateno De Luca, Udc, e di tutti gli impresentabili di Musumeci un mese fa in un post. Leggete: http://www.beppegrillo.it/2017/11/arrestato_il_primo_impresentabile_eletto_con_musumeci_ora_chiedete_scusa_ai_siciliani.html", "created_time": "2017-11-08T10:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2122334674459054", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-11-07T14:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2121262007899654", "message": "Siamo molto preoccupati per la situazione dei conti del Comune di Napoli. Gli errori amministrativi e gestionali a opera della giunta, cos\u00ec come evidenziati dalla Corte dei Conti nelle scorse settimane, hanno portato l'ente e le sue aziende partecipate sull'orlo del dissesto. Ne abbiamo parlato oggi a Napoli in una conferenza stampa, insieme ai consiglieri Matteo Brambilla e Francesca_Menna, e a  Paola Nugnes Cittadina al Senato con il M5S. I portavoce comunali del M5S presenteranno una mozione di sfiducia verso il Sindaco di Napoli per il grave stato di crisi in cui versa l'ente. Dopo sei anni e mezzo di disservizi in tutti i settori e con una situazione finanziaria gravemente compromessa, bisogna prendere atto che questa amministrazione ha gi\u00e0 fallito. Nessuno ha la bacchetta magica, \u00e8 chiaro, ma possono essere intraprese delle strade diverse per dare risposte alla cittadinanza, come per esempio \u00e8 avvenuto a Livorno, amministrata dal M5S, con il concordato preventivo stabilito per l'azienda dei rifiuti. La linea seguita invece da de Magistris non ha prodotto frutti e la mancanza di risultati non solo \u00e8 davanti agli occhi di tutti, ma grava sulle spalle dei cittadini e sul presente e sul futuro della citt\u00e0. Occorre che la giunta faccia un'operazione di trasparenza e dica bene ai cittadini come stanno le cose, questo a garanzia del Comune e della citt\u00e0.", "created_time": "2017-11-06T19:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2119371428088712", "message": "La replica dell'intervista di Maurizio Costanzo a Berlusconi andata in onda questa mattina su canale 5 \u00e8 una grave scorrettezza. In questo caso a essere tradito \u00e8 lo spirito delle norme che regolano una campagna elettorale. Ci sono dei principi e dei valori, e c\u2019\u00e8 il buon senso che dovrebbe ispirare l'attivit\u00e0 delle emittenti radiotelevisive, che in questo senso hanno una forte responsabilit\u00e0. Si tratta di mezzucci di bassa lega compiuti non a caso il giorno stesso di una elezione cos\u00ec importante, nella vana speranza di influenzare il voto. Per fortuna i cittadini non sono ....come le televisioni di Berlusconi credono.", "created_time": "2017-11-05T11:23:43+0000"}, {"id": "747606955265173_2117111594981362", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-11-03T22:00:49+0000"}, {"id": "747606955265173_2117001354992386", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-11-03T20:04:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2116827928343062", "message": "Trovo irrituale e inopportuna la richiesta che mi giunge dal consiglio di amministrazione della Rai di intervenire, in qualit\u00e0 di presidente della Commissione di Vigilanza, affinch\u00e9 il confronto televisivo fra Luigi Di Maio e Matteo Renzi si svolga sui canali del servizio pubblico piuttosto che su altre reti. Irrituale perch\u00e9 non compete certo a me intervenire, in qualsiasi forma, per inserire, modificare o eliminare una trasmissione dai palinsesti della Rai. Non l\u2019ho mai fatto e credo che sia mio dovere istituzionale rispettare questo confine anche se a chiedermi di varcarlo \u00e8 l\u2019azienda stessa. \n\nInopportuno perch\u00e9 sembra quasi mi venga suggerito, in quanto presidente della Commissione, di agire sulla mia forza politica affinch\u00e9 sia scelta la Rai come sede del confronto. Spero che non si tratti di questo, del resto non farei mai una cosa del genere. Uno dei motivi per cui, come Movimento 5 Stelle, siamo entrati nelle istituzioni, \u00e8 proprio quello di portare un cambiamento nella cultura istituzionale, nei comportamenti che devono essere tenuti nel momento in cui si \u00e8 chiamati a ricoprire un ruolo di garanzia. \n\nPer tornare al confronto Di Maio-Renzi, \u00e8 assolutamente chiaro chi deve fare cosa. \nSuggerisco quindi ai consiglieri di amministrazione di ripartire dai confini dei ruoli e delle funzioni che contraddistinguono l\u2019attivit\u00e0 del CdA Rai e della Commissione parlamentare di Vigilanza. Confini chiari, non labili, che chi amministra l\u2019azienda di servizio pubblico dovrebbe conoscere perfettamente. Questa lettera, tuttavia, dimostra il contrario, e ci dice che la strada da percorrere \u00e8 ancora molto lunga.", "created_time": "2017-11-03T17:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2116419605050561", "message": "Le regionali in Sicilia, le prossime elezioni politiche, la Rai: sono alcuni dei temi affrontati in questa videointervista all\u2019agenzia di stampa Dire. \n\nLe elezioni siciliane si avvicinano. Domenica i cittadini potranno scegliere se continuare ad affidare la regione agli stessi partiti che hanno governato finora producendo solo danni e che si presentano all\u2019attenzione degli elettori con candidati impresentabili, oppure scegliere il cambiamento di cui il M5S \u00e8 portavoce. Coraggio, \u00e8 il momento di voltare pagina e di scegliere il futuro!", "created_time": "2017-11-03T12:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2115376888488166", "message": "La Rai ha un ritardo clamoroso nella strutturazione di una valida offerta informativa sul web. Un ritardo che non ha eguali in Europa e che appare inconcepibile nell\u2019epoca in cui viviamo. Dotare il servizio pubblico pagato dai cittadini di un\u2019informazione indipendente e di qualit\u00e0 attraverso un contenitore internet avrebbe dovuto essere la priorit\u00e0 per i vertici dell\u2019azienda che non hanno finora fornito risposte adeguate per colmare un gap divenuto insostenibile. In questo contesto la notizia delle dimissioni di Milena Gabanelli dalla Rai assume un significato pi\u00f9 grave, non solo perch\u00e9 il servizio pubblico si priva di una professionista che ha scritto pagine importanti per il giornalismo d\u2019inchiesta, ma perch\u00e9 si \u00e8 interrotto lo sviluppo di un progetto che aveva come obiettivo la definizione di un'effettiva proposta informativa Rai sul web. Avvilisce constatare che non si sia riusciti a trovare le condizioni per mettere in moto un percorso lavorativo condiviso e che non sia ancora stato presentato un piano per l\u2019informazione che avvicini la Rai ai pi\u00f9 virtuosi operatori pubblici europei. A breve in Commissione di Vigilanza arriver\u00e0 il testo del nuovo contratto di servizio Rai, e l\u00ec capiremo se e in che modo la Rai intenda farsi carico di questa responsabilit\u00e0 presentando al Paese un progetto concreto e innovativo di ridisegno della propria offerta informativa.", "created_time": "2017-11-02T17:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2114980788527776", "message": "Nel mio intervento a Tagad\u00e0 abbiamo affrontato diversi temi, dalla legge elettorale alle prossime elezioni in Sicilia. Ecco alcuni estratti. \u00c8 incredibile che si parli cos\u00ec poco degli impresentabili selezionati da Miccich\u00e9 per le liste in sostegno della candidatura di Musumeci alle regionali. \u00c8 sconcertante. Queste persone sono irresponsabili perch\u00e9 \u00e8 proprio questo modo di fare politica che allontana i cittadini dalla politica e dalle istituzioni. Berlusconi, in Sicilia per supportare la coalizione di centrodestra, dice che il MoVimento 5 Stelle \u00e8 un pericolo. Lo dice proprio lui che alle regionali fa campagna per queste liste e che con i suoi governi negli anni ha prodotto solo disastri. Berlusconi che insieme al suo braccio destro Dell\u2019Utri, condannato a sette anni per concorso esterno in associazione mafiosa, \u00e8 indagato, notizia di questi giorni, per le stragi del \u201993. Il nostro Paese merita ben altro e merita di meglio. Merita un cambiamento profondo che il M5S sta portando avanti attraverso programmi partecipati in cui al centro ci sono i cittadini e le loro esigenze. Il prossimo step \u00e8 domenica in Sicilia e da l\u00ec continueremo a costruire un Paese diverso. Coraggio, scegliamo il futuro!", "created_time": "2017-11-02T11:53:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2113613408664514", "message": "Questo pomeriggio interverr\u00f2 a Tagad\u00e0 su La7. Appuntamento alle 15.30, a dopo!", "created_time": "2017-11-01T11:31:30+0000"}, {"id": "747606955265173_2111164658909389", "message": "Salvini le pu\u00f2 provare tutte per mostrarsi come il nuovo, ma non \u00e8 altro che il vecchio che continua a riproporsi. Con un tocco di maquillage al logo e ammiccando ad alleanze, impossibili, con il MoVimento 5 Stelle, pensa di poter far dimenticare alle persone ci\u00f2 che il suo partito, con le sue alleanze, ha prodotto nel nostro Paese negli anni. E continua ancora oggi: in Sicilia il segretario del Carroccio promuove insieme a Berlusconi la candidatura di Musumeci, sostenuta da liste di impresentabili. In Parlamento, nei giorni scorsi, ha contribuito a far approvare una legge elettorale vergognosa che non permette ai cittadini di scegliere. Soliti giochetti, solita propaganda per provare a ingannare i cittadini e sopravvivere politicamente. Il MoVimento 5 Stelle \u00e8 agli antipodi su tutto questo, dalla visione di societ\u00e0 ai programmi, al metodo politico utilizzato. E non stringe alleanze con i partiti che hanno contribuito ai disastri realizzati nel nostro Paese. Noi costruiamo il futuro.", "created_time": "2017-10-30T16:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2110861742273014", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-10-30T11:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2110789768946878", "story": "Roberto Fico shared a post.", "message": "Grazie al Movimento 5 Stelle nasceranno 73 nuove infrastrutture in tutta Italia per migliorare la sicurezza stradale. Progetti di piste o percorsi ciclopedonali, cofinanziati da 12,5 milioni di euro del Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti, che saranno realizzati dalla Sicilia alla Valle D'Aosta. \nPassaparola", "created_time": "2017-10-30T10:32:29+0000"}, {"id": "747606955265173_2106440702715118", "message": "\u00c8 indegno il modo in cui si \u00e8 arrivati ad approvare questa legge elettorale, a pochi mesi dalle elezioni e ponendo la questione di fiducia che ha azzerato la discussione in Parlamento. Sono le classiche operazioni politiche a cui questi partiti ci hanno abituati, come \u00e8 accaduto anche nella vicenda di Bankitalia con Renzi, ex presidente del Consiglio e segretario del Pd, intervenuto fuori limite massimo. Dobbiamo guardare al di l\u00e0 dei loro giochetti e continuare nel nostro lavoro di progettazione e costruzione di un futuro diverso per il nostro Paese. A partire dalla Sicilia, dove i cittadini il prossimo 5 novembre potranno scegliere se continuare a far amministrare la regione a una classe politica che negli anni ha solo prodotto disastri o scegliere il cambiamento vero che solo il Movimento 5 Stelle pu\u00f2 rappresentare, ponendo al centro dell\u2019attenzione i temi che realmente interessano la collettivit\u00e0. Coraggio, scegliamo il futuro!\nNe ho parlato questa mattina a Coffee Break, ecco il mio intervento:", "created_time": "2017-10-27T12:54:34+0000"}, {"id": "747606955265173_2105552909470564", "message": "Domattina interverr\u00f2 a \"Coffee Break\" su La7. Appuntamento alle 9.30", "created_time": "2017-10-26T19:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2105498462809342", "message": "A Bolzaneto, nel 2001, fu tortura. Lo abbiamo sempre saputo, prima attraverso i racconti e i traumi psicologici delle vittime, poi, nero su bianco, attraverso le sentenze del tribunale di Genova. Oggi ce lo conferma anche la Corte europea dei diritti dell\u2019uomo, che ha condannato l\u2019Italia per le atroci azioni compiute da membri delle forze dell\u2019ordine e medici nella caserma di Bolzaneto.\nIn alcuni casi erano state gi\u00e0 inflitte condanne \u2013 sia pure in un quadro estremamente complicato dall\u2019assenza all\u2019epoca del reato di tortura nel nostro ordinamento \u2013 in altri casi lo Stato ha raggiunto un accordo con i ricorrenti. Ma al di l\u00e0 delle singole vicende processuali, il nostro compito \u00e8 non dimenticare la Diaz, non dimenticare Bolzaneto, raccontare cosa \u00e8 accaduto in quei giorni.\nRaccontare di donne umiliate negando loro le pi\u00f9 elementari necessit\u00e0 intime, malmenate e insultate con espressioni indicibili, in molti casi \u201cminacciate di stupro\u201d; di uomini costretti a mettersi nelle posizioni pi\u00f9 assurde per essere colpiti a schiaffi dagli agenti, oppure a cui sono state procurate lesioni gravissime con una ferocia difficile da concepire.\nRileggere le pagine di queste sentenze \u00e8 un pugno nello stomaco, ma allo stesso tempo un grande esercizio di cultura democratica. Non solo perch\u00e9 diventiamo cittadini pi\u00f9 consapevoli ma anche perch\u00e9 di fronte alle torture pi\u00f9 atroci, quando potrebbe montare la sfiducia nell\u2019istituzione che \u00e8 deputata a proteggerci, ci rendiamo conto del valore di uno Stato di diritto che agisce condannando questi fenomeni. \u00c8 fondamentale assicurare al sistema giudiziario gli strumenti pi\u00f9 efficaci per stabilire la verit\u00e0 e per identificare e allontanare senza incertezze dagli apparati dello Stato chi lo umilia, a qualsiasi livello, compiendo abusi o anche solo facendo s\u00ec che questi possano esistere.", "created_time": "2017-10-26T17:41:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2104026332956555", "message": "Questa mattina sono intervenuto a Radio Capital. Ecco la mia intervista", "created_time": "2017-10-25T18:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2104078092951379", "message": "La nostra lotta per la democrazia prosegue senza sosta, fuori e dentro le aule parlamentari. Mettendo mano alle regole del gioco, alterandole, i partiti pensano di aver trovato la soluzione per sopravvivere, ancora per un po\u2019. Non sappiamo se ce la faranno, sappiamo per\u00f2 che questo tentativo disperato non ha niente a che vedere con la democrazia. Lo ha detto pochi minuti fa Beppe sul palco, usando delle belle parole. La democrazia \u00e8 un\u2019altra cosa, e risiede in altri luoghi: nella partecipazione di piazza, nelle periferie, nei territori dimenticati, non ha niente a che fare con queste bieche operazioni di potere. Lo dicevamo anche ai tempi della riforma costituzionale, approvata con metodi altrettanto vergognosi. Pi\u00f9 pensano di vincere, pi\u00f9 stanno perdendo. Oggi avrei voluto essere l\u00ec fisicamente, ma per un impedimento personale non mi \u00e8 stato possibile. Sono per\u00f2 l\u00ec con il cuore, convinto che questa piazza, anche oggi, sia dalla parte giusta. Coraggio!", "created_time": "2017-10-25T16:06:17+0000"}, {"id": "747606955265173_2104013316291190", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-10-25T15:11:03+0000"}, {"id": "747606955265173_2103993146293207", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-10-25T14:50:14+0000"}, {"id": "747606955265173_2102807033078485", "message": "Domani mattina interverr\u00f2 a Radio Capital. Appuntamento alle 8.10", "created_time": "2017-10-24T19:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2102633049762550", "message": "Buone notizie dal Parlamento europeo: \u00e8 stato approvato il report sul reddito di cittadinanza proposto dal MoVimento 5 Stelle. Il documento prevede un piano per fronteggiare l\u2019emergenza povert\u00e0 in Europa attraverso diverse misure, come l\u2019uso del Fondo sociale europeo per cofinanziare il reddito di cittadinanza e l\u2019adozione di una direttiva della Commissione europea vincolante per tutti gli stati membri in modo da affrontare il problema nell\u2019ambito di un quadro normativo comune. Un importante passo in avanti nella lotta alla povert\u00e0 e all\u2019esclusione sociale. Leggete qui: http://www.movimento5stelle.it/parlamentoeuropeo/2017/10/voto-storico-al-parl.html e passate parola.", "created_time": "2017-10-24T15:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2102333716459150", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-10-24T11:22:29+0000"}, {"id": "747606955265173_2100927363266452", "message": "Ecco la risposta della Rai alla mia interrogazione sull\u2019archivio di \u201cBlitz\u201d, uno dei programmi storici di Gianni Min\u00e0. Come ricorderete, il giornalista aveva lanciato un appello nelle scorse settimane perch\u00e9 le puntate di quella trasmissione non andassero perdute a causa del deterioramento dei supporti materiali. Ebbene, qualche rassicurazione sembra arrivare da Viale Mazzini e finalmente attraverso una risposta puntuale. \n\nLa Rai afferma che alcune puntate di \u201cBlitz\u201d sono gi\u00e0 state digitalizzate e che si starebbe procedendo alla digitalizzazione di tutto il materiale archiviato, compresi altri programmi firmati da Min\u00e0. Non risulterebbero problemi specifici per lo stato di conservazione dei supporti, custoditi negli archivi di Milano e Roma. Il prossimo anno \u2013 continua Viale Mazzini \u2013 \u201cBlitz\u201d figurer\u00e0 anche nella sezione di RaiPlay dedicata a \u201cI favolosi\u201d, ovvero alle pi\u00f9 importanti produzioni realizzate dalla tv pubblica negli anni scorsi. Intanto sul sito di Rai Teche sono pubblicati e disponibili alcuni estratti del programma. \nUn cenno, infine, al piano complessivo di digitalizzazione del patrimonio audiovisivo del servizio pubblico, che \u00e8 attualmente in fase di sviluppo e si prolungher\u00e0 nell\u2019arco di alcuni anni.\n\nBene, dunque, che si proceda verso questa direzione. Se la Rai dar\u00e0 concretamente seguito a quanto anticipato, sar\u00e0 fatto un importante passo in avanti. Continueremo ovviamente a tenere i riflettori accesi su questo tema. La Rai custodisce quello che \u00e8 a tutti gli effetti un pezzo del patrimonio culturale di tutti gli italiani. Preservare, valorizzare e rendere accessibili questi tasselli di memoria deve essere un impegno costante per il servizio pubblico.", "created_time": "2017-10-23T12:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2098476070178248", "message": "Vi racconto un episodio incredibile, ma che purtroppo \u00e8 emblematico di cosa sono diventati i partiti e del loro rapporto malato con il potere. Qualche settimana fa il Consiglio regionale della Puglia si \u00e8 riunito per votare i tre membri del Corecom, ovvero dell\u2019organo locale dell\u2019Agcom, l\u2019Autorit\u00e0 di garanzia sul sistema delle comunicazioni. Il sistema di voto era stato pensato dai partiti in modo tale che due membri fossero espressione della maggioranza e uno della minoranza. Una cosa gi\u00e0 di per s\u00e9 sbagliata dal momento che un organo di garanzia, come previsto dalla legge, dovrebbe essere composto da persone indipendenti, non da rappresentanti di ciascuna forza politica. \n\nCosa \u00e8 accaduto in Puglia? I partiti di maggioranza e minoranza, a eccezione del M5S, si erano accordati sui nomi da eleggere seguendo la solita logica delle spartizioni di cariche; ma dopo essere andati al voto, con scrutinio segreto, si sono resi conto di aver fatto male i conti con il risultato che tutti e tre i consiglieri eletti erano espressione della maggioranza. A quel punto l\u2019opposizione (Forza Italia e alleati) \u00e8 insorta, la seduta consiliare \u00e8 stata sospesa e la legittima proclamazione degli eletti non ha avuto luogo. Tutto ci\u00f2 alla presenza del governatore del PD Michele Emiliano, che anzich\u00e9 preoccuparsi di far rispettare la legge ha sollecitato in prima persona una sospensione dei lavori per trovare una \u201csoluzione politica che impedisse la violazione di un accordo\u201d preso tra i partiti. Incredibile.\n\nNei giorni successivi il consiglio non riesce pi\u00f9 a riunirsi: sedute senza numero legale, sabotate, nell\u2019incredulit\u00e0 dei nostri consiglieri regionali. All\u2019improvviso, la svolta: \u201cper rimediare all\u2019inconveniente\u201d i partiti tirano fuori dal cilindro una proposta di legge ad hoc che aumenta da 3 a 5 il numero di componenti del Corecom, cos\u00ec da restituire due membri all\u2019opposizione. La follia arriva al punto che in una prima versione della proposta di legge c\u2019\u00e8 scritto esplicitamente che il Corecom va integrato con \u201cdue componenti espressione delle minoranze\u201d. \n\nInsomma in poche settimane \u00e8 accaduto di tutto: la legalit\u00e0 all\u2019interno dell\u2019assemblea regionale \u00e8 stata completamente calpestata e un\u2019istituzione di garanzia, quale dovrebbe essere il Corecom, \u00e8 stata trattata ancora una volta come una cosa privata dei partiti. \n\nIn occasioni come queste, quando si tratta di andare a scegliere membri di organi di garanzia, si deve mirare all\u2019interesse collettivo e non di parte. Quando il M5S \u00e8 stato chiamato a votare, per esempio, per i giudici della Corte costituzionale, per il CdA della Rai, per l\u2019Agcom, non abbiamo mai pensato, neppure per un attimo, di votare qualcuno che potesse essere considerato \u201cvicino\u201d, o che un domani si sarebbe prestato ad aiutare il Movimento piuttosto che a fare il proprio lavoro in modo serio e indipendente, senza condizionamenti. Una forza politica che agisce in questo modo nelle istituzioni \u00e8 un fatto senza precedenti nella storia italiana. Ed \u00e8 gi\u00e0 questa una rivoluzione.", "created_time": "2017-10-21T14:39:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2096978150328040", "message": "Non \u00e8 possibile che in questa situazione il governatore della Banca d\u2019Italia si incontri con il presidente e i vicepresidenti della Commissione d\u2019inchiesta sulle banche senza i rappresentanti di tutti i gruppi parlamentari. Ancora pi\u00f9 grave e irrituale nel contesto che si \u00e8 venuto a profilare in questi giorni. Occorre che sia fatta chiarezza.", "created_time": "2017-10-20T11:58:09+0000"}, {"id": "747606955265173_2095866030439252", "message": "Mercoled\u00ec prossimo, il 25 ottobre, saremo nuovamente in piazza per denunciare le distorsioni di questa pessima legge elettorale. Vi aspettiamo tutti, cittadini e portavoce, dalle 14:00 davanti al Senato. Facciamo sentire la nostra voce, coraggio!", "created_time": "2017-10-19T14:47:05+0000"}, {"id": "747606955265173_2094679067224615", "message": "Alle 19.05 interverr\u00f2 a Radio 105. A dopo!", "created_time": "2017-10-18T16:45:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2094533927239129", "message": "Una buona notizia: dopo mesi e mesi di paralisi, poco fa il Senato ha finalmente approvato la legge del MoVimento 5 Stelle, a prima firma Francesca Businarolo MoVimento 5 Stelle, che tutela e incentiva chi denuncia episodi di corruzione e malaffare di cui si \u00e8 venuti a conoscenza nel contesto lavorativo, pubblico o privato. \u00c8 un importante passo in avanti. Ora il provvedimento sul whistleblowing torner\u00e0 a Montecitorio per il voto definitivo. Per andare verso una rapida approvazione, il Movimento 5 Stelle alla Camera non presenter\u00e0 emendamenti. \u00c8 tempo che si approvi una legge fondamentale per questo Paese, un altro tassello nella lotta alla corruzione.", "created_time": "2017-10-18T14:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2094353927257129", "message": "Alle 14.00 in #VigilanzaRai audizione della Presidente e del Consiglio di amministrazione Rai. \nPotete seguire i lavori della commissione in diretta streaming sulla webtv della Camera dei Deputati.", "created_time": "2017-10-18T11:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2094232510602604", "message": "Ieri a DiMarted\u00ec abbiamo affrontato, tra i vari argomenti, anche la questione dei giornalisti\u2013conduttori che per poter aggirare il tetto agli stipendi firmano con la Rai contratti artistici. Ecco il mio intervento:", "created_time": "2017-10-18T09:51:54+0000"}, {"id": "747606955265173_2093253854033803", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite a DiMarted\u00ec su La7. A dopo!", "created_time": "2017-10-17T15:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2091911437501378", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-10-16T14:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2091673594191829", "message": "L'OSCE monitori le elezioni del 5 novembre in Sicilia #IoVotoLibero", "created_time": "2017-10-16T10:33:05+0000"}, {"id": "747606955265173_2087995284559660", "message": "La proposta di legge approvata ieri dalla Camera prevede un sistema misto cos\u00ec fatto:\n \n\u2013 1/3 terzo del Parlamento \u00e8 eletto con il sistema maggioritario, cio\u00e8 ogni lista/coalizione presenta un candidato che sfida quelli delle altre liste ed \u00e8 eletto il pi\u00f9 votato. Sulla scheda troveremo quindi i nomi del candidati;\n\u2013 2/3 terzi del Parlamento sono eletti con il sistema proporzionale, cio\u00e8 ogni lista ottiene un numero di seggi proporzionato ai voti ricevuti. Sulla scheda troveremo i simboli delle liste collegate al candidato uninominale;\n\u2013 Non \u00e8 possibile esprimere preferenze.\n\nDov\u2019\u00e8 il problema?\n\nIn un sistema misto l\u2019elettore dovrebbe poter esprimere due voti: uno per il maggioritario (sulla persona) e uno per il proporzionale (sulla lista e, quindi, sul programma). Qui invece \u00e8 previsto un unico voto. Questo non solo restringe ulteriormente la gi\u00e0 limitata libert\u00e0 di scelta \u2013 visto che le preferenze non ci sono \u2013 ma comporta anche che saranno create coalizioni puramente artificiali, di facciata, a soli fini elettorali. Non \u00e8 infatti previsto l\u2019obbligo di presentare un programma di governo comune e condiviso: nessuna chiarezza nei confronti dei cittadini. In questo modo, come spiegava anche il Prof. Lanchester in un\u2019intervista a Repubblica, i partiti, ormai debolissimi nella societ\u00e0, puntano a controllare e incanalare il voto per autoconservarsi.\n \nParlare della legge elettorale non significa parlare di tecnicismi, ma del modo con cui i temi del nostro vivere quotidiano possono tradursi in politiche pubbliche e in leggi. La legge elettorale \u00e8 la porta di accesso dei cittadini nelle istituzioni. Il modo in cui viene riformata ci rivela la concezione che una classe politica ha della democrazia e della partecipazione. Anche gli elementi pi\u00f9 tecnici e apparentemente incomprensibili \u2013 le soglie di sbarramento, il numero di firme necessarie per presentare una lista, come si vota, come sono fatti i collegi \u2013 sono il metro con cui misuriamo la considerazione che le istituzioni hanno della volont\u00e0 dei cittadini. E a seconda di come questi punti vengono trattati, possiamo capire se la legge elettorale \u00e8 usata come strumento di potere o di realizzazione della volont\u00e0 popolare.\n \nOra la legge appena approvata alla Camera, il cosiddetto \u201cRosatellum bis\u201d, mette in secondo piano la volont\u00e0 dei cittadini, anzi tende a ingannarla, per garantire ai partiti di preservare le proprie posizioni di potere. L\u2019ho gi\u00e0 detto in questi giorni e lo ripeto: alzare questo muro fra Stato e cittadini, fare una legge contro qualcuno, farla a pochi mesi dal voto violando le regole basilari del metodo delle riforme, farla a colpi di fiducia umiliando il Parlamento, non servir\u00e0 a nulla. La rivoluzione culturale che stiamo portando avanti da anni non \u00e8 e non pu\u00f2 essere legata a un sistema elettorale, a un premio di maggioranza, ma \u00e8 qualcosa di molto pi\u00f9 profondo che agisce nella coscienza del Paese. E che prima o poi si riveler\u00e0 in tutta la sua bellezza.", "created_time": "2017-10-13T15:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2087696207922901", "message": "Dimostriamo ogni giorno che si pu\u00f2 fare politica in un altro modo, da cittadini liberi. I partiti possono continuare con i loro trucchetti di sempre, approvando pessime leggi, ma non risuciranno a scoraggiare il processo di cambiamento che \u00e8 in atto nel Paese. Il nostro lavoro non si ferma.", "created_time": "2017-10-13T11:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2087017227990799", "message": "Hanno approvato l'ennesimo provvedimento vergognoso, una legge elettorale che inganna i cittadini e non consente loro di scegliere. E lo hanno fatto ponendo la questione di fiducia, calpestando cos\u00ec le prerogative del Parlamento. Noi proseguiremo la nostra battaglia per la democrazia al Senato. Non arretreremo di un millimetro. Grazie a tutti di cuore per la partecipazione di questi giorni. Andiamo avanti. Niente potr\u00e0 ostacolare il cambiamento in atto nel nostro Paese. Coraggio!", "created_time": "2017-10-12T20:19:05+0000"}, {"id": "747606955265173_2086944914664697", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-10-12T18:53:49+0000"}, {"id": "747606955265173_2086828048009717", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-10-12T16:56:10+0000"}, {"id": "747606955265173_2086522504706938", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-10-12T12:04:52+0000"}, {"id": "747606955265173_2086472758045246", "message": "Questa era la piazza ieri. La mobilitazione continua: appuntamento oggi alle 13.30 in piazza Montecitorio. Tutti #PacificamenteARoma contro una legge elettorale che inganna i cittadini. Facciamo sentire la nostra voce, coraggio!", "created_time": "2017-10-12T11:07:38+0000"}, {"id": "747606955265173_2085538281472027", "message": "Grazie a tutti per la grande partecipazione in piazza oggi. Questo \u00e8 il mio intervento. Vi abbraccio tutti", "created_time": "2017-10-11T17:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2085419488150573", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora in diretta da piazza Montecitorio, seguiteci!", "created_time": "2017-10-11T14:54:12+0000"}, {"id": "747606955265173_2085209224838266", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta da piazza Montecitorio #PacificamenteARoma", "created_time": "2017-10-11T11:37:51+0000"}, {"id": "747606955265173_2085167878175734", "message": "Ci vediamo tra poco in piazza di fronte a Montecitorio! Dobbiamo far sentire la nostra voce in questi giorni. Il presidio andr\u00e0 avanti fino al voto finale su questa legge elettorale architettata dai partiti per non consentire ai cittadini, per l'ennesima volta, di scegliere. Una legge su cui il Governo ha deciso di porre la questione di fiducia: la misura \u00e8 davvero colma. Facciamoci sentire. Vi aspettiamo #PacificamenteARoma", "created_time": "2017-10-11T11:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2084209404938248", "message": "Domani alle 13:00 tutti a Roma in Piazza Montecitorio!", "created_time": "2017-10-10T16:12:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2082858011740054", "message": "Gianni Min\u00e0 ha ideato programmi che hanno fatto la storia del servizio pubblico radiotelevisivo. Tra questi c\u2019\u00e8 \u201cBlitz\u201d, che tra il 1981 e il 1984 ha ospitato autorevoli testimoni della cultura del Paese, protagonisti di interviste che rappresentano importanti tasselli della memoria audiovisiva italiana. Un patrimonio che starebbe rischiando di andare perduto a causa del deterioramento del materiale e della sua mancata digitalizzazione. Lo ha spiegato lo stesso Min\u00e0 in un post sulla sua pagina Facebook, ripreso anche dal Fatto Quotidiano: \u00abSono ormai pi\u00f9 di 15 anni che mi batto per \u201cresuscitare\u201d Blitz perch\u00e9 questo programma che era in diretta ogni domenica su Rai 2 per tre anni, non \u00e8 presente nella Cineteca Rai. Sono riuscito finora a salvare solo 20 puntate, quelle che ho potuto ridurre, grazie a Rai 3, da 5 ore a una e che sono in Cineteca) ma il resto dei supporti \u2013 e della memoria quindi!- si sta ormai deteriorando senza piet\u00e0\u00bb.\nLa televisione pubblica italiana non pu\u00f2 permettersi di perdere documenti di tale valore e interesse. Ho deciso di chiedere chiarimenti alla Rai presentando un\u2019interrogazione sulla vicenda. Tra i compiti assegnati al servizio pubblico dal contratto di servizio rientra anche quello di salvaguardare la memoria audiovisiva del Paese attraverso la catalogazione digitale dell\u2019archivio storico televisivo. Sarebbe bello poter rivedere presto le puntate di quella trasmissione.\nVi terr\u00f2 aggiornati.", "created_time": "2017-10-09T15:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2077819698910552", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora in diretta da Milano", "created_time": "2017-10-05T19:25:56+0000"}, {"id": "747606955265173_2077218495637339", "message": "La mia intervista di oggi a Repubblica sulla questione dei giornalisti\u2013conduttori che per poter aggirare il tetto agli stipendi firmano con la Rai contratti artistici.", "created_time": "2017-10-05T13:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2077189748973547", "message": "Questa sera si terr\u00e0 a Milano un nuovo incontro di \u201cParole guerriere\u201d, il ciclo di seminari organizzato dalla mia collega Dalila Nesci. Il tema \u00e8 \u201cL\u2019et\u00e0 dei cittadini\u201d. Ne discuteremo insieme al filosofo Marco Guzzi e ai portavoce Paola Carinelli - M5S e Vincenzo Caso Cittadino portavoce alla Camera. Vi aspettiamo alle 21.00 presso la Sala \"Teatro Studio\" (Via frigia 5 - Metropolitana Precotto (M1). \n\nInfo: https://www.facebook.com/events/1450486701713700/", "created_time": "2017-10-05T09:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2076288965730292", "message": "Oggi in commissione di Vigilanza Rai ho riportato l\u2019attenzione sul paradosso dei giornalisti\u2013conduttori che per poter aggirare il tetto agli stipendi firmano con la Rai contratti artistici. \u00c8 una questione che va affrontata anche in vista della prossima campagna elettorale, quando le trasmissioni di infotainment vengono normalmente ricondotte sotto le testate giornalistiche. Per questo quando esamineremo la delibera per regolamentare la par condicio nei periodi elettorali far\u00f2 una proposta: i programmi condotti da chi contrattualmente viene considerato un artista e non un giornalista, durante i periodi di par condicio, non possono essere ricondotti sotto un notiziario e quindi ospitare dibattiti e interviste politiche. Non si possono prendere in giro le persone. Ed \u00e8 necessario fare fronte in modo deciso a tutti i problemi che, nel tempo, sono emersi, come la questione dei dati del pluralismo politico non sempre equilibrati. Ne ho parlato nel mio intervento:", "created_time": "2017-10-04T16:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2075939069098615", "message": "Alle 14.00, in Commissione di #VigilanzaRai, audizione del direttore del Tg1, Andrea Montanari. \n\nPer seguire la diretta streaming: http://webtv.camera.it/evento/11883", "created_time": "2017-10-04T09:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2075073432518512", "message": "A Venaria durante il G7 si \u00e8 parlato di tematiche importanti e complesse e bene hanno fatto migliaia di persone ad andare a manifestare per porre ancora con pi\u00f9 forza l'accento su problematiche che in tutto il territorio italiano sono al centro ogni giorno di assemblee di cittadini, tavoli di lavoro di associazioni e di comitati di studenti e disoccupati. Il lavoro che cambia e la precariet\u00e0 del lavoro che rende la stessa esistenza precaria sono temi fondamentali e mi sembra che in questi anni i vari governi del G7 non siano stati proprio in grado di affrontarli. Introdurre un reddito di cittadinanza per restituire dignit\u00e0 alle persone che in questi tempi di crisi sono in maggiore difficolt\u00e0 considerato che proprio nei paesi del G7 la forbice tra ricchi e poveri si \u00e8 allargata molto con un aumento vertiginoso di chi vive in condizioni di indigenza e con la crescente concentrazione di risorse nelle mani di pochi. Bene quindi manifestare, radunarsi, dibattere e comunicare temi di interesse generale e cruciali per il nostro futuro soprattutto a chi in questi anni ha messo in campo politiche che non hanno fatto altro che aggravare questi problemi diventando, cos\u00ec, parte del problema. Poi per quanto riguarda i modi, conoscete bene il mio pensiero e non mi stancher\u00f2 mai di affermare che la violenza in qualsiasi sua forma non \u00e8 mai la strada da percorrere.", "created_time": "2017-10-03T16:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2069842793041576", "message": "Vi aspetto domani a Marano per una delle tappe di 4 giorni a 5 Stelle insieme a Salvatore Micillo e ad altri portavoce M5S. Appuntamento alle 18.30 in piazza della Pace. Non mancate!", "created_time": "2017-09-29T13:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2068454209847101", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-09-28T09:35:35+0000"}, {"id": "747606955265173_2067495499942972", "message": "Inizia una nuova epoca in Rai.\n\nPochi minuti fa la Commissione di Vigilanza ha approvato all\u2019unanimit\u00e0 la risoluzione che porr\u00e0 fine ai conflitti d\u2019interessi degli agenti di artisti e conduttori.\n\n\u00c8 una delle questioni fondamentali che come presidente della Vigilanza Rai ho posto fin dal primo giorno e su cui la Commissione ha lavorato in questi anni.\n\nFinalmente le cose in Rai cambieranno, perch\u00e9 regolamentando l\u2019attivit\u00e0 dei manager dello spettacolo ci sar\u00e0 pi\u00f9 trasparenza nelle trattative e apertura nell\u2019ambito delle produzioni e dell\u2019ideazione dei palinsesti. Verr\u00e0 cos\u00ec superato il blocco di potere che in questi anni ha fatto il bello e il cattivo tempo. \n\nSappiamo bene che quando ci sono opacit\u00e0 e conflitti d\u2019interessi, si avvantaggiano sempre le stesse persone, mortificando i talenti e la crescita anche di tanti giovani.\n\nCon questa delibera, che la Rai ora \u00e8 chiamata a tradurre in pratica, si pongono al centro valori imprescindibili del servizio pubblico, anche sul piano produttivo e organizzativo.\n \nVoglio ringraziare tutti i commissari e il relatore per il raggiungimento di questo storico traguardo.\n\n Questi sono i punti principali della risoluzione:\n\n 1) STOP AI CONFLITTI DI INTERESSI: non si potr\u00e0 affidare la produzione di programmi a societ\u00e0 controllate o collegate ad agenti che rappresentino artisti presenti negli stessi programmi. Il divieto vale anche nel caso che la societ\u00e0 di produzione faccia capo allo stesso artista. Non si potranno, inoltre, contrattualizzare nello stesso programma pi\u00f9 di tre artisti rappresentati dallo stesso manager.\n\n2) TRASPARENZA NEI RAPPORTI RAI/AGENTI: la Rai render\u00e0 noto sul proprio sito l\u2019ammontare delle parcelle degli agenti.\n\n3) CONFLITTI DI INTERESSI E PRODUZIONI CINEMATOGRAFICHE: la Rai non potr\u00e0 co-produrre film con societ\u00e0 di cui siano titolari agenti che rappresentino artisti legati alla tv pubblica da rapporti contrattuali in essere.\n\n4) SOSTEGNO AI PRODUTTORI INDIPENDENTI E GIOVANI AUTORI: la Rai dovr\u00e0 riservare una quota di investimenti alle produzioni cinematografiche indipendenti e dedicare maggiore attenzione ai giovani autori attraverso una apposita struttura aziendale.\n\n5) FORMAT: la Rai dovr\u00e0 individuare criteri per accertare l\u2019originalit\u00e0 dei format, impedendo che i format esterni vengano utilizzati in modo surrettizio per incrementare i compensi di artisti, conduttori e giornalisti.", "created_time": "2017-09-27T14:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2066413716717817", "message": "Domani potrebbe essere un giorno storico per il servizio pubblico. Finalmente in Commissione di Vigilanza Rai si voter\u00e0 una risoluzione per porre fine allo strapotere degli agenti delle star e ai loro enormi conflitti d\u2019interessi.\nIn questi giorni la Commissione \u00e8 sotto assedio e addirittura il Governo, con il sottosegretario Giacomelli, \u00e8 intervenuto per dire alla Vigilanza di non preoccuparsi perch\u00e9 questa materia deve essere regolata dalla legge. Guarda caso lo dice proprio adesso, quasi a fine legislatura (e con la Commissione sul punto di approvare la risoluzione), dopo che per cinque anni non ha mai presentato uno straccio di norma al riguardo. Anzi, \u00e8 stata proprio la Commissione di Vigilanza in passato a occuparsi del tema, inserendo delle specifiche norme gi\u00e0 nel contratto di servizio (purtroppo mai firmato).\n\nSiamo andati perci\u00f2 avanti nella consapevolezza che questo atto \u00e8 fondamentale e rientra pienamente nelle competenze della Commissione.\n\nPer una questione di correttezza istituzionale, avevamo chiesto alla Rai un parere sulla bozza di risoluzione. Anzich\u00e9 delle osservazioni, per\u00f2, la Rai ci ha inviato un vero e proprio testo alternativo, cosa che considero un\u2019ingerenza senza precedenti e che rispedisco al mittente. Oltretutto le modifiche proposte dalla Rai servirebbero palesemente a rendere la risoluzione inefficace, perpetuando un blocco di potere che da anni influenza palinsesti e produzioni Rai.\n\nCome Commissione faremo il nostro lavoro fino alla fine nell\u2019interesse dei cittadini.Non \u00e8 strano che da pi\u00f9 parti si tenti di affossare questa risoluzione. Stiamo toccando grandi interessi.\n\nDomani vi dar\u00f2 aggiornamenti.", "created_time": "2017-09-26T16:23:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2052032914822564", "message": "Dopo San Giorgio a Cremano, questo pomeriggio sar\u00f2 a Villaricca insieme ad altri portavoce campani del MoVimento 5 Stelle per partecipare all\u2019incontro pubblico organizzato dai nostri consiglieri comunali per illustrare quanto fatto dai banchi dell\u2019opposizione. I portavoce M5S nei consigli comunali svolgono un lavoro enorme, prezioso, di controllo degli atti dell\u2019amministrazione, di proposta di progetti per la collettivit\u00e0, di ascolto e di rappresentanza nelle istituzioni delle istanze della cittadinanza. Sempre in prima linea, infaticabili, in territori anche difficili, come in Campania. L\u2019iniziativa di oggi sar\u00e0 l\u2019occasione per un confronto con i cittadini e per discutere delle problematiche del territorio. Prenderanno parte anche parlamentari, consiglieri regionali e comunali. Vi aspettiamo dalle 14 alle 16 al Comune di Villaricca.", "created_time": "2017-09-15T11:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2051960684829787", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Il M5S \u00e8 pronto a rinunciare a vitalizi e privilegi. Conferenza stampa in diretta streaming dalla Camera dei Deputati", "created_time": "2017-09-15T09:47:46+0000"}, {"id": "747606955265173_2050925001600022", "message": "Domani parteciper\u00f2 a due iniziative del MoVimento 5 Stelle in provincia di Napoli. Alle 12 sar\u00f2 a San Giorgio a Cremano insieme ai consiglieri comunali M5S di San Giorgio e di Giugliano per una conferenza stampa sul tema dell\u2019accoglienza dei migranti. Interverranno i parlamentari Luigi Gallo e Sergio Puglia. \nIl pomeriggio vi aspettiamo a Villaricca per un incontro con i portavoce comunali Luigi Nave e Rosario Albano. Sar\u00e0 l\u2019occasione per un confronto con i cittadini per illustrare il lavoro svolto e discutere dei problemi incontrati finora. Appuntamento dalle 14.00 alle 16.00 al Comune di Villaricca. Parteciperanno il deputato Luigi Gallo, il consigliere regionale Tommaso Malerba e i consiglieri comunali campani.", "created_time": "2017-09-14T15:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2050681531624369", "story": "Roberto Fico shared a post.", "message": "Passaparola", "created_time": "2017-09-14T11:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2050576501634872", "message": "Leggete il regolamento, vergognoso, che il comune di Pontida (giunta leghista) ha approntato il 2 settembre per i permessi di parcheggio alle donne in gravidanza e in un attimo sarete catapultati in una lontana epoca di discriminazioni. A quanto pare il sindaco ha dovuto fare marcia indietro e ha annunciato che modificher\u00e0 il regolamento, ma con i criteri che avevano individuato erano stati capaci di distinguere tra madri di serie A e di serie B prevedendo che a richiedere il rilascio del pass potessero essere \u201cesclusivamente le donne appartenenti a un nucleo familiare naturale e cittadine italiane o di un paese membro dell\u2019Unione Europea\u201d. Tutte le altre donne, no.\nSalvini potr\u00e0 pure continuare a divertirsi a fare video in cui ironizza sulle delibere adottate dalla giunta di Torino, ma il tipo di societ\u00e0 che il suo partito, la Lega, con provvedimenti come quello dell\u2019amministrazione di Pontida prospetta, \u00e8 quanto di meno allegro e auspicabile possa esistere. Qual \u00e8 il mondo che veramente desideriamo e vogliamo costruire? Un mondo che coltiva una cultura della discriminazione e dell\u2019intolleranza o un mondo che combatte quelle discriminazioni per costruire uno spirito di comunit\u00e0? Il MoVimento 5 Stelle non ha dubbi ed \u00e8 questa la sua visione di societ\u00e0, lontana anni luce da quella della Lega. Una societ\u00e0 in cui nessuno deve rimanere indietro.\n\nVi riporto le parole della nostra sindaca di Torino Chiara Appendino: \u201cLascio valutare a voi quale sia il mondo che veramente desiderate. Se un mondo dove esistono mamme di serie A e di serie B o un mondo dove non esiste questo tipo di discriminazioni. Se un mondo dove anche il linguaggio adottato nei pubblici uffici \u00e8 attento alle discriminazioni di genere o un mondo dove se ti definisci \u2018sindaca\u2019 ti piovono addosso montagne di insulti. Il primo \u00e8 il mondo che vorrei lasciare a mia figlia, il secondo mi ricorda un po\u2019 troppo il Medioevo per essere un modello a cui aspirare\u201d.", "created_time": "2017-09-14T08:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2049434341749088", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-09-13T13:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2049321005093755", "message": "La legge sul whistleblowing \u00e8 ferma al Senato da pi\u00f9 di 600 giorni. Si tratta della proposta presentata dal MoVimento 5 Stelle, a prima firma della nostra Francesca Businarolo MoVimento 5 Stelle, che tutela e incentiva i cittadini che denunciano episodi di corruzione e malaffare appresi sul posto di lavoro. Dopo essere stata approvata in prima lettura alla Camera, la legge, per\u00f2, \u00e8 rimasta bloccata in Commissione Affari costituzionali del Senato. Per questo oggi siamo scesi in piazza a Roma al fianco di associazioni come \"Riparte il futuro\" e \"trasparency international\" per richiederne l'immediata approvazione. Il MoVimento 5 Stelle \u00e8 pronto a ritirare tutti i suoi emendamenti perch\u00e9 si voti entro la fine della legislatura una norma che esiste in quasi tutti i paesi europei e di cui il nostro Paese ha bisogno.", "created_time": "2017-09-13T10:41:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2048744785151377", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-09-12T21:42:42+0000"}, {"id": "747606955265173_2048459598513229", "message": "Continua il lavoro della Commissione di Vigilanza Rai sulla delibera per regolamentare i conflitti di interesse degli agenti delle star televisive. Come ricorderete, avevamo affrontato il tema gi\u00e0 in sede di parere sul contratto di servizio che, per\u00f2, non \u00e8 stato mai firmato da Rai e Ministero. Si tratta per\u00f2 di una questione di trasparenza ed etica che non va trascurata. \u00c8 accaduto che i manager di artisti avessero un doppio ruolo nell\u2019ambito di uno stesso progetto come produttori e agenti, una pratica vietata alla Bbc e ritenuta eticamente inaccettabile negli Stati Uniti. Con la riunione di domani la Commissione proseguir\u00e0 la discussione dell\u2019atto di indirizzo. Occorre porre dei paletti a un fenomeno che va avanti da troppo tempo.", "created_time": "2017-09-12T17:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2048386271853895", "message": "La legge Scelba contro la propaganda nazifascista va rafforzata e aggiornata. Per questo abbiamo presentato un emendamento pronto per essere votato in aula (1.38 Vittorio Ferraresi), che prevede l\u2019aumento delle pene per chi fa propaganda anche attraverso strumenti telematici e informatici e colpisce con la reclusione da 6 mesi e 2 anni chi produce, distribuisce, diffonde e vende gadget nazifascisti, salvaguardando per\u00f2 i beni culturali con riconosciuto carattere storico-culturale, artistico e architettonico sotto tutela della Soprintendenza. \nChiediamo al Pd di accogliere il nostro emendamento e di votare tutti insieme questa proposta anzich\u00e9 aggiungere un elemento di confusione e incertezza nel nostro ordinamento.", "created_time": "2017-09-12T15:11:21+0000"}, {"id": "747606955265173_2046910245334831", "message": "Siamo vicini ai cittadini di Livorno e al Sindaco Nogarin in queste ore difficili. Coraggio!", "created_time": "2017-09-11T11:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2044314405594415", "story": "Roberto Fico shared a post.", "message": "Volevo portare alla vostra attenzione il post della mia collega Silvia Benedetti che condivido al 100%. Il modo in cui questi tre direttori hanno permesso di raccontare lo stupro terribile avvenuto a Rimini fa schifo. S\u00ec dovrebbero vergognare e dovrebbero chiedere scusa ma so che non lo faranno perch\u00e9 ci si sente intellettualmente superiori. Veri maschi! Il modo in cui si raccontano gli avvenimenti \u00e8 fondamentale perch\u00e9 cos\u00ec possono cambiare le percezioni e se si usano parole e atteggiamenti diversi magari pu\u00f2 cambiare anche la cultura maschilista del nostro Paese. Ma queste persone e non solo queste non sono pronte ad una grande sfida di civilt\u00e0! Ma urge in ogni caso agire nel profondo per modificare una cultura troppo spesso governata dagli egocentrismi e individualismi tipici del sesso maschile. Le parole hanno un potere, una dimensione e vanno usate con etica ancor di pi\u00f9 quando queste parole possono raggiungere molte persone. Spero in una seria riflessione anche nel rispetto di chi ha subito questa violenza.", "created_time": "2017-09-09T10:39:09+0000"}, {"id": "747606955265173_2043086252383897", "message": "Riguardo le fotografie del V-Day a Piazza dei Martiri e a Piazza Dante a Napoli, rileggo i post di allora sul mio meetup. \u00c8 \u201cieri\u201d e, allo stesso tempo, un\u2019altra vita. Ho letto diversi articoli in questi giorni su quanto il Movimento abbia cambiato l\u2019Italia, a partire dal V-Day del 2007, su quanto la politica abbia cambiato noi. La convenzione del tempo ci porta a fare analisi lineari, verticali, e per questo limitate. \u00c8 quasi tutto vero quello che \u00e8 stato scritto, anche se i punti di vista differenti e parziali vanno integrati per avere una visione il pi\u00f9 possibile onesta di un fenomeno complesso e ancora in pieno divenire.\n\nFu una giornata rivoluzionaria e emozionante, quella di una piazza che decret\u00f2 pacificamente la fine della politica dei partiti. Persone di tutte le et\u00e0, culture, provenienze sociali, scesero in strada per dire: ci siamo, ascoltateci, diciamo no al decadimento etico e morale di una politica che non ci rappresenta pi\u00f9. In centinaia di ragazzi preparammo banchetti e gazebo in tutta Italia senza strutture n\u00e9 istituzioni. Mettemmo in piedi un\u2019organizzazione incredibile spontaneamente, con pochissimi mezzi, un esempio di intelligenza collettiva. Ognuno si dava da fare secondo le proprie possibilit\u00e0 e mezzi cercando di capire come poter contribuire alla realizzazione dell\u2019iniziativa. La partecipazione fu enorme: sin dal mattino folle di cittadini si misero in fila e aspettarono di poter firmare, cos\u00ec da esercitare uno dei pochi diritti costituzionali di partecipazione diretta alla vita del paese.\n\nQuest\u2019onda inarrestabile \u00e8 entrata nelle istituzioni, per completare l\u2019opera di cambiamento e ricostruzione. L\u2019effetto \u00e8 stato dirompente, ha costretto il potere e il privilegio a nascondersi o a travestirsi in pubblico da semplicit\u00e0 e sobriet\u00e0. Per contro, l\u2019impatto ha un po\u2019 contenuto l\u2019onda, obbligandola a prendere una forma. Non credo \u2013 come qualcuno ha scritto \u2013 che le formalit\u00e0 dei palazzi e le consuetudini dei loro dintorni, a cui \u00e8 stato pi\u00f9 difficile di quanto pensassimo sottrarsi anche nel rispetto degli incarichi che ricopriamo, ci abbiano cambiato nel profondo. E neanche il mutato rapporto con la potenza del sistema mediatico. Sarebbe a mio avviso molto pericoloso negare i rischi delle pressioni, dell\u2019attenzione al consenso, della vanit\u00e0 nutrita dalla sovraesposizione, dello stordimento che pu\u00f2 dare la responsabilit\u00e0 di poter finalmente intervenire sulla vita pubblica, dopo anni di frustrazione fuori e dentro le istituzioni a rimbalzare contro muri di gomma.\nTolte le carriere e tolti i soldi \u2013 quelli veri \u2013 dalla politica, le debolezze umane sono le nostre possibili trappole, e ognuno di noi \u00e8 chiamato a farci i conti personalmente, qualunque sia il suo ruolo nella societ\u00e0. Ma quel fermento collettivo, condiviso, \u00e8 pi\u00f9 forte delle possibili imperfezioni di noi singoli, e l\u2019onda partita dieci anni fa, un\u2019onda che tutti insieme componiamo, ci salver\u00e0 dal fallimento, visto e rivisto, dell\u2019uomo solo al comando. Finch\u00e9 saremo davvero Movimento potremo faticare e impiegare tutto il tempo che serve per la rivoluzione culturale che abbiamo promosso e che ha travolto questi anni, ma saremo davvero cambiamento e non solo sostituzione di potere.", "created_time": "2017-09-08T14:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2043023979056791", "message": "Oggi parteciper\u00f2 insieme ad altri portavoce del MoVimento 5 Stelle all'incontro organizzato dal Meetup Napoli per discutere delle problematiche delle municipalit\u00e0 e dei grandi progetti che interessano la citt\u00e0 come Napoli Est, il Porto e Bagnoli. L'appuntamento \u00e8 alle ore 18.00 nella Sala consiliare della VI Municipalit\u00e0.", "created_time": "2017-09-08T13:33:30+0000"}, {"id": "747606955265173_2042972222395300", "message": "La mia intervista di oggi al Fatto Quotidiano sulla questione del portale news della Rai, sulla scelta di Milena Gabanelli di autosospendersi e sui ritardi nell'approvazione del piano di riforma dell'informazione. Potete leggerla qui", "created_time": "2017-09-08T08:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2041742475851608", "message": "La Commissione d'inchiesta sulle banche non \u00e8 ancora partita. Indovinate qual \u00e8 il partito che non ha ancora fornito i nomi dei propri membri tardando cos\u00ec la convocazione della Commissione? Il Pd, ovviamente. Ci spiega tutto il nostro Alessio Villarosa in questo post:\nhttp://www.beppegrillo.it/2017/09/perche_la_commissione_dinchiesta_sulle_banche_tarda_a_partire.html", "created_time": "2017-09-07T09:14:29+0000"}, {"id": "747606955265173_2041044462588076", "message": "Il governo non ha avuto il coraggio di fare una scelta chiara rispetto al tetto dei 240 mila euro per i contratti di natura artistica in Rai con le conseguenze che sono sotto gli occhi di tutti. La situazione confusa che si \u00e8 venuta a creare ha portato lo stesso Ministero dell\u2019economia, su richiesta della Rai, a chiedere un parere all\u2019Avvocatura generale dello Stato, un parere, se possibile, ancora meno chiaro della legge. Assurdit\u00e0 su assurdit\u00e0. Ne ho parlato oggi in Commissione di Vigilanza. Ecco il mio intervento", "created_time": "2017-09-06T18:05:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2040889195936936", "message": "Condivido le parole di ieri del fondatore di Emergency Gino Strada. Ascoltate questo video. Vi riporto qui di seguito alcuni passaggi che si ricollegano anche alla riflessione che ho fatto questa estate. Non possiamo fare finta di niente perch\u00e9 quando ci siamo girati dall\u2019altro lato, sono stati commessi crimini disumani.\nEcco le parole di Gino Strada: \u201cQuesti accordi con la Libia e il decreto del ministro Minniti sono niente pi\u00f9 e niente di meno che un atto di guerra contro i migranti. Noi gi\u00e0 oggi siamo responsabili di diversi morti, diverse persone torturate, centinaia o migliaia di casi di violazione dei diritti umani, e per soddisfare il nostro egoismo e la necessit\u00e0 di una politica di livello infimo, non esitiamo a ributtare questa gente in quell\u2019inferno, nelle mani di torturatori assassini\u201d.", "created_time": "2017-09-06T15:21:37+0000"}, {"id": "747606955265173_2040662585959597", "message": "Oggi si riunisce la Commissione di #VigilanzaRai. Alle 14.30 svolgeremo l'audizione del Viceministro dell\u2019economia, Enrico Morando. Si affronteranno, tra i vari temi, il codice della Rai sul tetto agli stipendi, la raccolta del canone, le procedure seguite per la nomina del nuovo direttore generale.\nPotrete seguire i lavori in diretta streaming collegandovi alla Web tv della Camera dei Deputati.", "created_time": "2017-09-06T10:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2039623922730130", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-09-05T13:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2038217716204084", "message": "Un abbraccio forte al nostro collega Alberto Airola - Movimento 5 Stelle. Forza Alberto, riprenditi presto, ti aspettiamo!", "created_time": "2017-09-04T11:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_2031332206892635", "message": "Ecco il modo di amministrare del PD:\nhttp://www.beppegrillo.it/2017/08/il_pizzo_dei_dirigenti_pubblici_al_pd.html?s=wslink", "created_time": "2017-08-30T14:04:02+0000"}, {"id": "747606955265173_2025739170785272", "message": "La gestione inadeguata degli sgomberi  era talmente evidente che il Viminale dopo la pessima figura sta per fortuna facendo marcia indietro e il Ministro degli Interni sta scrivendo una lettera a tutti i prefetti con nuove regole. La legalit\u00e0 va sempre perseguita, non si mette in discussione questo, ma ci sono dei modi giusti e dei modi sbagliati per raggiungerla. E la creazione di fazioni opposte all'interno di situazioni complesse che meritano un'analisi importante \u00e8 sempre un fallimento di tutto lo Stato. Nel nostro Paese ci\u00f2 che non deve mai vacillare sono i valori del nostro vivere comune, valori che ci legano nel nostro quotidiano e ci fanno essere comunit\u00e0 e quindi Stato al di l\u00e0 di ogni differenza politica.", "created_time": "2017-08-26T08:02:04+0000"}, {"id": "747606955265173_2024723087553547", "message": "Uno Stato che si organizza in questo modo per sgombrare un palazzo abitato da bambini, donne e uomini che hanno oltretutto lo status costituzionale di rifugiati \u00e8 uno Stato che non mi rappresenta. La mediazione culturale e il dialogo si attuano ad oltranza. Il questore di Roma e il prefetto di Roma hanno sbagliato e queste sono tutte nomine di responsabilit\u00e0 governativa. Il governo ne tragga le dovute conseguenze. Il lancio di una bombola del gas contro le forze di polizia cos\u00ec come la frase del funzionario di polizia sono atti e atteggiamenti gravissimi, ma non cadr\u00f2 nel tranello di parteggiare per l'una o per l'altra parte. Le responsabilit\u00e0 penali nella nostra giurisprudenza sono personali ed in quanto tali vanno considerate. Voglio affermare con forza che il dialogo, la cooperazione, l'integrazione, la mediazione culturale, l'inclusione partendo proprio dai pi\u00f9 deboli della nostra societ\u00e0 debbono essere valori fondanti di tutte le politiche e voci importanti del bilancio. In un' epoca in cui il terrorismo colpisce il cuore delle nostre citt\u00e0, la risposta di tutta la societ\u00e0 deve essere una politica attiva per la pace, rivedendo anche le parole che si usano, gli atteggiamenti che si hanno e analizzare i problemi sia a valle che a monte per non vedere semplicemente una parte della realt\u00e0. La guerra e la violenza sono sempre evitabili e non sono mai uno strumento di risoluzione di qualsivoglia tipo di conflitto.", "created_time": "2017-08-25T13:01:34+0000"}, {"id": "747606955265173_2020338571325332", "message": "Un pensiero forte va oggi ad Ischia e a gli ischitani. Siamo con voi tutti. La vostra bella isola \u00e8 da sempre parte di bei ricordi delle migliaia di cittadini che negli anni sono stati vostri ospiti. Stretti intorno a voi e vicini con il cuore ai familiari delle vittime.", "created_time": "2017-08-22T07:22:29+0000"}, {"id": "747606955265173_2013919398633916", "message": "Grazie a tutti coloro che ci hanno difeso da questo vile attacco informatico e spero che i responsabili siano individuati quanto prima. \nhttp://www.beppegrillo.it/2017/08/i_sicari_informatici_non_fermeranno_il_movimento_5_stelle.html?s=wslink", "created_time": "2017-08-17T09:50:27+0000"}, {"id": "747606955265173_2009696089056247", "message": "Faccio una riflessione di ampio respiro sull'immigrazione mettendo in forte discussione il lavoro dell'Europa e contestando allo stesso tempo alcuni dati detti da Gentiloni e \"la Repubblica\" riporta i miei contenuti come lotte interne al movimento, linee sconfessate ecc.. Giusto per avvertirvi, ma tanto gi\u00e0 lo sapevate.", "created_time": "2017-08-14T05:59:55+0000"}, {"id": "747606955265173_2008988742460315", "message": "Sul tema dell'immigrazione l'Europa ha dato e sta dando il peggio di s\u00e9. Non solo perch\u00e9 non appare in grado di agire come una comunit\u00e0, ma soprattutto perch\u00e9 \u00e8 arrivata a negare i principi fondamentali su cui in teoria sarebbe fondata.\n\nIl tema dell'immigrazione \u00e8 serio e complesso, e si deve affrontare con politiche lungimiranti, non con soluzioni superficiali, di breve durata o addirittura disumane.\n\nMi indigna il fatto che l'Europa, un anno fa, per bloccare il flusso dei migranti abbia dato 3 miliardi di euro a un Paese che non ha ratificato la Convenzione di Ginevra sullo statuto dei rifugiati e dove sono note le violazioni dei diritti umani ai danni dei siriani e di altre popolazioni. Mi riferisco all'accordo con Erdogan affinch\u00e9 la Turchia bloccasse i migranti in fuga dalla Siria, dal Pakistan, dall'Afghanistan, e che magari avrebbero diritto proprio a quella protezione che gli Stati europei si sono impegnati a garantire nelle Convenzioni che hanno firmato, nelle Costituzioni che si sono dati. \n\nContro tutte le regole giuridiche che noi stessi abbiamo creato e sottoscritto, la parola chiave \u00e8 diventata \"respingere\". La stessa aberrante logica - semplificando, la logica dell'occhio non vede, cuore non duole - la si vuole ora applicare in Libia, riconsegnando migliaia di persone ai centri di detenzione in mano alle milizie. Veri e propri centri di tortura, come \u00e8 stato documentato anche ieri nel reportage di Domenico Quirico sulla Stampa, che ci lascia atterriti, senza parole.\n\nIl nostro compito \u00e8 quello di rifiutare queste aberrazioni per ricercare soluzioni lungimiranti. Ripensare le procedure di richiesta d'asilo, farci promotori di un aggiornamento del senso stesso della parola \"rifugiato\", che oggi \u00e8 collegato alle persecuzioni per motivi di razza, religione, opinioni politiche ma che dovrebbe riguardare anche i rifugiati ambientali, cio\u00e8 coloro che non hanno pi\u00f9 mezzi per vivere a causa di fenomeni come la desertificazione, la deforestazione, la carenza di acqua o altri disastri ambientali che pregiudicano la loro salute.\n\nOccorre inoltre un'assunzione di responsabilit\u00e0 da parte dell'Europa nella sua totalit\u00e0. Francia e Spagna non possono pensare di chiudere i porti. Da questa crisi l'Europa esce soltanto come comunit\u00e0, attraverso la cooperazione e la stabilizzazione nei luoghi di crisi ma anche prevedendo quote proporzionate vere. Ovvero attraverso un modo equilibrato e serio di gestire i flussi, vivendo questi ultimi anche come un'opportunit\u00e0 e facendo dell'accoglienza ben gestita, non dei respingimenti, la propria cifra, il proprio faro.\n\n\u00c8 di questo che si dovrebbe parlare, non mettere al centro il dibattito sulle ONG che oggi sembrano essere considerate quasi le responsabili dei flussi migratori. Se una di loro avesse agito non rispettando le norme internazionali e interne, sar\u00e0 la magistratura ad accertarlo.\n\nIl primo a cavalcare questa falsa rappresentazione della realt\u00e0 \u00e8 il Governo, con Gentiloni che da mero esecutore si presta a diffondere bufale come quella per cui l'85 per cento dei migranti sarebbe costituito da \"migranti economici\". Cifre sparate a caso - gli studi scientifici, come quello della Middlesex University (https://evimedresearch.files.wordpress.com/2017/04/evi-med-first-report-final-16-june-2017.pdf) commissionato dal Consiglio per le ricerche economiche e sociali britannico, dicono infatti tutt'altro - perch\u00e9 la maggior parte di queste persone fugge da condizioni di vita subumane, persecuzioni, stupri, torture, e proprio per questo il diritto internazionale e le Costituzioni democratiche riconoscono loro il diritto di essere accolte o protette in varie forme. \n\nOra, se tutta l'Europa, senza eccezioni, \u00e8 chiamata a questa sfida, ripensando radicalmente e collettivamente il suo modo di agire, dobbiamo essere comunque orgogliosi di quello che l'Italia ha fatto fino a oggi. Perch\u00e9 ci siamo fatti carico di una responsabilit\u00e0 enorme, e abbiamo dato a tutta l'Europa una grande lezione di accoglienza, civilt\u00e0 e umanit\u00e0.", "created_time": "2017-08-13T16:37:26+0000"}, {"id": "747606955265173_2006316686060854", "message": "Oggi leggo sul Giornale un articolo delirante che mi riguarda, che contiene cos\u00ec tante assurdit\u00e0 da meritare di essere ignorato. E tuttavia, poich\u00e9 mi vengono attribuite intenzioni e azioni puntuali, voglio smentirle espressamente per rispetto della buona fede dei lettori. \nCome ripeto da quattro anni a questa parte, il vero candidato premier del MoVimento 5 Stelle per me \u00e8 il programma di governo che stiamo discutendo e votando sul portale e di cui tutti i portavoce devono essere responsabili. Credo troppo in questo progetto che ho contribuito a far nascere per farmi sedurre dai giochi di potere che non mi interessano e non portano da nessuna parte, come ci dimostra la storia dei partiti ormai moribondi. Credo nell\u2019intelligenza e nella conoscenza collettiva che \u00e8 sempre migliore di quella di un singolo o di pochi. Chi continua a raccontare trame che non hanno alcuna corrispondenza con la realt\u00e0, fazioni contrapposte, escamotage per aggirare le nostre regole, continua a non capire nulla dell\u2019essenza del MoVimento 5 Stelle.\nNoi siamo altro, la pressione a omologarci al sistema marcio \u2013 anche attraverso racconti falsati dei media \u2013 \u00e8 forte, ma non abbastanza da fermarci. Andiamo avanti per la nostra strada, consapevoli del lavoro fatto e quello da fare e del cambiamento che stiamo introducendo nella politica del nostro Paese.", "created_time": "2017-08-11T14:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1995231843836005", "message": "Sul blog \u00e8 iniziato l'approfondimento del programma Sviluppo Economico del MoVimento 5 Stelle. Diversi i quesiti che saranno affrontati e su cui sarete poi chiamati ad esprimervi contribuendo a delineare i punti fondamentali del programma di governo. Buona partecipazione!", "created_time": "2017-08-03T14:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1995010653858124", "message": "Stiamo portando avanti una piccola grande rivoluzione. Lo facciamo nel lavoro di innovazione del modo di fare politica nel nostro Paese, puntando alla partecipazione e alla democrazia diretta, e lo facciamo con piccoli gesti come il taglio dei nostri stipendi da parlamentari. Lo avevamo promesso in campagna elettorale e lo abbiamo fatto quando siamo entrati in Parlamento. E grazie a questi gesti di cui siamo orgogliosi, abbiamo raccolto pi\u00f9 di 20 milioni di euro destinati al fondo per il microcredito per le pmi. Sono circa 7 mila le imprese che ne hanno potuto usufruire, creando pi\u00f9 di 15 mila posti di lavoro. Ne parla il mio collega Riccardo Fraccaro in questo video. Ascoltate e passate parola!", "created_time": "2017-08-03T11:23:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1993748737317649", "message": "Questa mattina sono intervenuto a \"Omnibus\" su La7. Ecco la mia intervista", "created_time": "2017-08-02T14:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1993555764003613", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-08-02T11:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1993504160675440", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Presentazione della nuova versione di #Rousseau. Seguite la conferenza in diretta streaming", "created_time": "2017-08-02T09:51:40+0000"}, {"id": "747606955265173_1992781754081014", "message": "#VigilanzaRai Audizione del direttore generale della Rai Mario Orfeo. Diretta streaming: http://webtv.camera.it/evento/11714", "created_time": "2017-08-01T18:46:41+0000"}, {"id": "747606955265173_1992727407419782", "message": "Domani sar\u00f2 ospite a Omnibus su La7. Appuntamento alle 08.55", "created_time": "2017-08-01T17:55:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1991426077549915", "message": "Grazie al sostegno di oltre 13 mila persone \u00e8 stato possibile sviluppare la nuova versione di Rousseau, che sar\u00e0 accessibile a tutti. Anche chi non \u00e8 iscritto al MoVimento 5 Stelle, infatti, potr\u00e0 vedere cosa accade ogni giorno dentro Rousseau, in particolare nelle applicazioni Lex Europa, Lex Parlamento, Call to action e Scudo della Rete. Nei prossimi giorni saranno illustrati i dettagli della nuova piattaforma con una conferenza in diretta streaming. Si aggiunge, cos\u00ec, un ulteriore tassello al processo di cambiamento portato avanti dal MoVimento 5 Stelle sperimentando nuove modalit\u00e0 di partecipazione e condivisione. Avanti tutta! \nhttp://www.beppegrillo.it/2017/07/ecco_il_nuovorousseau_accessibile_anche_ai_non_iscritti.html", "created_time": "2017-07-31T17:45:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1991034534255736", "message": "Il MoVimento 5 Stelle porta avanti un cambiamento decisivo nel panorama politico del nostro Paese e continua a procedere in questa direzione. La piattaforma web Rousseau \u00e8 ora accessibile anche ai non iscritti con lo scopo di agevolare la partecipazione e la condivisione. Stiamo inoltre scrivendo in rete, insieme a migliaia di cittadini, il nostro programma di governo, innovando nelle modalit\u00e0 e attuando processi di confronto e progettazione collettiva che non erano ancora mai stati intrapresi. Non ci interessa ragionare sulle sfide personali. La nostra forza \u00e8 nello spirito che ci anima da sempre e che ci distingue nettamente dalle esperienze dei partiti. Ne ho parlato in questa intervista al Fatto Quotidiano in cui abbiamo affrontato diversi temi, dalla Rai alle amministrazioni comunali M5S. Abbiamo parlato di Roma e di quanto sia complesso far ripartire una citt\u00e0 dopo i disastri lasciati dalle amministrazioni precedenti.", "created_time": "2017-07-31T10:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1989857764373413", "message": "Davvero non se ne pu\u00f2 pi\u00f9! \nhttp://www.beppegrillo.it/2017/07/basta_bufale_su_gianroberto_casaleggio_renzichiediscusa.html", "created_time": "2017-07-30T11:49:27+0000"}, {"id": "747606955265173_1987104441315412", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta dalla Camera la dichiarazione di voto del M5S sul decreto vaccini. Ascoltate l'intervento della mia collega Vega Colonnese", "created_time": "2017-07-28T09:31:07+0000"}, {"id": "747606955265173_1987094731316383", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-07-28T09:18:42+0000"}, {"id": "747606955265173_1986148688077654", "message": "Da Porto Torres parte la rivoluzione energetica del MoVimento 5 Stelle: nasce il #redditoenergetico. Passaparola!", "created_time": "2017-07-27T17:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1985928744766315", "message": "L'intervento della mia collega Vega Colonnese che ieri ha illustrato la relazione di minoranza sul decreto vaccini. Ascoltate", "created_time": "2017-07-27T14:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1985654871460369", "message": "Aula della Camera dei Deputati, giorno del voto sulla legge per abolire i vitalizi. Nella prima parte del video, le espressioni dei parlamentari Pd mentre il capogruppo Rosato fa l\u2019intervento finale sul provvedimento. Nella seconda parte, le espressioni del gruppo parlamentare del MoVimento 5 Stelle. Cercate le differenze.", "created_time": "2017-07-27T11:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1984623784896811", "message": "La Camera ha votato a favore dell\u2019abolizione dei vitalizi dei parlamentari. Se siamo arrivati a questo risultato storico \u00e8 solo grazie al MoVimento 5 Stelle che ha imposto il tema nell\u2019agenda politica del Paese e, rinunciando alla propria proposta a prima firma di Roberta Lombardi, ha fatto approdare in Aula il disegno di legge del Pd. Dopo anni di lavoro ce l\u2019abbiamo fatta. In questa Aula negli ultimi anni sono passati tanti provvedimenti vergognosi, come quelli che hanno regalato miliardi alle banche o chiesto sacrifici enormi ai cittadini, ma finalmente oggi si \u00e8 votato per abolire un assurdo privilegio. Si tratta naturalmente di un primo step: il provvedimento passa infatti ora all\u2019esame del Senato. Noi continueremo in questa battaglia finch\u00e9 la legge non diventer\u00e0 definitiva e potremo dire addio ai vitalizi. Avanti cos\u00ec!", "created_time": "2017-07-26T17:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1984457224913467", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-07-26T15:01:28+0000"}, {"id": "747606955265173_1984197098272813", "message": "Mi piacerebbe avere un confronto con il Sindaco della mia citt\u00e0 sui temi, sui contenuti. Ma niente, non \u00e8 possibile. Il MoVimento 5 Stelle parla mezz\u2019ora in conferenza stampa su Bagnoli di zone protette (Sin e Sic), zona rossa, rischi ambientali, sismici e geotermici, residenze, cubature, parcheggi, spiaggia, porto, lidi privati, diritto di accesso al mare e lui non un fiato nel merito. La sua risposta? Fico sta con i costruttori e non ha fatto nulla in Rai fino ad oggi. Sull\u2019accusa di stare con i costruttori, degna di una querela, non rispondo neanche, tanto \u00e8 stupida e infondata come lo stesso de Magistris sa bene. Ma sulla Rai, malgrado non comprenda il nesso, se non l\u2019evidente mancanza di argomenti e la voglia di distrarre l\u2019attenzione dallo scellerato accordo sottoscritto, \u00e8 il caso di aggiornare ancora una volta il Sindaco \u201cdistratto\u201d. Oggi \u00e8 vietata la pubblicit\u00e0 su Rai Yoyo: i nostri bambini sono finalmente al sicuro e non pi\u00f9 trattati come consumatori. \u00c8 pi\u00f9 accessibile alle persone con disabilit\u00e0 con l\u2019aumento delle sottotitolazioni. Anche in Rai, azienda pubblica, oggi viene rispettata la legge dello Stato sui tetti agli stipendi dei dirigenti pubblici. Sono finalmente noti contratti, appalti, piani industriali e editoriali, che consentono di portare luce su conflitti di interessi e scelte non rispondenti a logiche di servizio pubblico, e porvi fine. La vigilanza sul pluralismo politico e dell\u2019informazione \u00e8 stata costante e inflessibile, con quesiti pubblici, audizioni in diretta streaming, sollecitazioni continue all\u2019Autorit\u00e0 di garanzia, a nostro avviso a volte pavida nei riscontri ai nostri esposti.\n\u00c8 poco? Dipende dai punti di vista, in Rai c\u2019\u00e8 ancora molto da fare ma i risultati sono straordinari, considerato che sono stati ottenuti nel pieno rispetto della legge, ponendo fine \u2013 per quanto mi riguarda \u2013 a 20 anni di malcostume di ingerenza della politica nella gestione dell\u2019azienda pubblica. Non ho mai usato scorciatoie, mai alzato il telefono per orientare scelte editoriali.\n\nSono Presidente di una Commissione di Vigilanza in cui il MoVimento 5 Stelle \u00e8 comunque una forza di minoranza, eppure questi risultati li abbiamo raggiunti sempre all\u2019unanimit\u00e0, con la convergenza di tutte le forze politiche. Allo stesso modo, su Napoli, per il bene di Napoli, ci siamo e ci saremo sempre, se il Sindaco volesse collaborare e non chiedere una cieca adesione alle sue azioni. La rivoluzione culturale non ha bisogno di scatti in avanti e di capipopolo, che finiscono inevitabilmente per correre senza pi\u00f9 un popolo che li segua. Credo che su questo de Magistris abbia davvero molto da imparare.", "created_time": "2017-07-26T11:25:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1984119171613939", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-07-26T09:40:07+0000"}, {"id": "747606955265173_1983027931723063", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-07-25T16:04:49+0000"}, {"id": "747606955265173_1982817498410773", "message": "\u00c8 comprensibile che de Magistris non si sia accorto che non ho mai lasciato Napoli, n\u00e9 con l'attenzione n\u00e9 con l\u2019impegno, personalmente e con tutti gli altri portavoce del Movimento 5 Stelle. Sono 12 anni che lavoro ininterrottamente per la mia citt\u00e0, da cittadino prima e poi nelle istituzioni, per amore di Napoli e per la frustrazione di vederla umiliata e svenduta, mai per calcoli di opportunit\u00e0 elettorale. Se in questi mesi si fosse guardato intorno \u2013 mentre trattava da solo con le altre istituzioni su un accordo che ci vuole coraggio a definire \u201cstorico\u201d \u2013 si sarebbe accorto che eravamo l\u00ec pronti a collaborare, come sempre, visto che su Bagnoli ci siamo da anni con le competenze, con lo studio, con il cuore, insieme alla mia collega Paola Nugnes che si occupa del tema da prima di diventare senatrice. Non intendo comunque personalizzare la vicenda, il futuro di Bagnoli non riguarda n\u00e8 De Magistris n\u00e8 me n\u00e8 il Movimento 5 stelle, ma tutta la citt\u00e0. Sarebbe ora che il Sindaco cominciasse ad ascoltare i suoi cittadini e i suoi stessi compagni di lavoro e rispondesse sulla proposta di un referendum cittadino. Forse cos\u00ec quegli \u201cerrori umani\u201d della sua maggioranza \u2013 come arrivare in ritardo e non riuscire a tenere il Consiglio \u2013  non si ripeterebbero pi\u00f9.", "created_time": "2017-07-25T13:33:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1982762241749632", "message": "Insieme ai consiglieri M5S del Comune di Napoli e della Municipalit\u00e0 Bagnoli \u2013 Fuorigrotta e insieme alla senatrice Paola Nugnes Cittadina al Senato con il M5S, oggi abbiamo tenuto a Napoli una conferenza stampa su Bagnoli e sulle criticit\u00e0 dell\u2019accordo interistituzionale firmato dal sindaco, dal presidente della Regione Campania e dal Governo. Quella dipinta dal sindaco de Magistris come una vittoria non \u00e8 altro che una resa. L\u2019articolo 33 dello Sblocca Italia, infatti, rimane invariato. Questo significa che in ogni momento i programmi possono cambiare in corso d\u2019opera, e gli enti locali possono essere esautorati e ignorati nelle loro istanze. E questo appare inaccettabile. Cos\u00ec come \u00e8 irragionevole la modalit\u00e0 di lavoro scelta per arrivare a questa intesa. Il sindaco non ha mai interloquito con il Consiglio comunale n\u00e9 con la Municipalit\u00e0, se non a ridosso della firma dell\u2019accordo e quando tutto era gi\u00e0 stato stabilito. Gli organi pi\u00f9 vicini al territorio e rappresentativi della comunit\u00e0 sono stati totalmente bypassati. In un passaggio cos\u00ec importante per la citt\u00e0, i cittadini non sono stati coinvolti e l\u2019idea stessa di partecipazione \u00e8 stata tradita da chi ne ha fatto a parole una bandiera distintiva. Continueremo a tenere alta l\u2019attenzione per impedire ogni tipo di speculazione a danno dei cittadini e perch\u00e9 siano tutelati ambiente e salute. Bagnoli aspetta nuova luce da troppi anni.", "created_time": "2017-07-25T12:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1982649968427526", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Emergenza incendi in Campania: il M5S presenta un esposto in Procura per accertare le responsabilit\u00e0 del disastro e una mozione di sfiducia nei confronti del Presidente della Regione.", "created_time": "2017-07-25T10:48:11+0000"}, {"id": "747606955265173_1982584358434087", "story": "Roberto Fico shared a photo.", "created_time": "2017-07-25T09:39:57+0000"}, {"id": "747606955265173_1982527641773092", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Conferenza stampa del M5S a Napoli sul progetto Bagnoli con Paola Nugnes Cittadina al Senato con il M5S, i consiglieri comunali Francesca_Menna, Matteo Brambilla e i portavoce della 10\u00b0 Municipalit\u00e0 Salvatore Morra e Stefano Capizzi. \nSeguite la diretta", "created_time": "2017-07-25T08:32:27+0000"}, {"id": "747606955265173_1978208422205014", "message": "La diretta di Rainews della presentazione del libro di Renzi, andata in onda nei giorni scorsi per 25 minuti, \u00e8 l'ennesima dimostrazione del rapporto simbiotico fra la Rai e l'ex premier.\nNon si trattava di un evento istituzionale (Renzi infatti non ricopre alcuna carica) n\u00e9 di un grande evento politico meritevole di cronaca. No, semplicemente una delle tante presentazioni del libro, inframmezzata dall'intervista del direttore della testata.\nC'\u00e8 un serio problema di opportunit\u00e0, di qualit\u00e0 dell'informazione e soprattutto di pluralismo. Problemi che riguardano Rainews e pi\u00f9 in generale la Rai. Basti pensare come il libro di Renzi sia stato presentato in pi\u00f9 o meno ogni programma con interviste ad hoc, da ultimo la \"Vita in diretta\" pochi giorni fa.\n\nI dati dei primi sei mesi del 2017 ci dicono che mentre la percentuale di presenza del Governo \u00e8 tornata a livelli normali, quella del partito di maggioranza \u00e8 aumentata a livelli pazzeschi, stabilmente intorno al 40 per cento (solo a giugno \u00e8 arrivato finalmente un parziale riequilibrio). E ci\u00f2 grazie alla strabordante presenza di Renzi. In pratica chi prima ha dominato la Rai abusando della propria carica istituzionale, continua a farlo oggi nella veste di segretario del partito di maggioranza. Come se il servizio pubblico fosse cosa sua. Le violazioni del pluralismo sono state travasate da una voce a un'altra.\n\nTemo che appellarsi al direttore generale della Rai - lo stesso che in piena campagna referendaria concedeva al premier percentuali di presenza abnormi - servirebbe a poco.\nPorr\u00f2 la questione in Commissione di Vigilanza e contestualmente chieder\u00f2 all'Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni di verificare, per le eventuali sanzioni, la legittimit\u00e0 di quanto avvenuto in questi giorni e pi\u00f9 in generale dello stato del pluralismo alla luce dei dati dei primi sei mesi. \n\nIn Rai hanno solo mescolato le carte, la situazione continua a essere preoccupante.", "created_time": "2017-07-22T16:01:24+0000"}, {"id": "747606955265173_1976533659039157", "story": "Roberto Fico shared a video.", "message": "Passaparola!", "created_time": "2017-07-21T15:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1976388282387028", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-07-21T13:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1975169602508896", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-07-20T19:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1975140929178430", "message": "Le nostre citt\u00e0 e i nostri boschi sono sotto attacco criminale. Un\u2019emergenza quella degli incendi che non \u00e8 stata fronteggiata con i mezzi adeguati. Oggi alla Camera abbiamo presentato un pacchetto di proposte al riguardo, frutto del lavoro parlamentare del MoVimento 5 Stelle in questi anni. Abbiamo anche annunciato una mozione di sfiducia nei confronti del Ministro dell\u2019ambiente Galletti. L\u2019informativa che ha presentato in Aula \u00e8 stata deludente e inefficace. Ha citato \u201ci piromani dei boschi\u201d dimostrando di non avere contezza dell\u2019emergenza nazionale che il Paese sta vivendo. Ne ho parlato poco fa in conferenza stampa. Ecco il mio intervento.", "created_time": "2017-07-20T18:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1974980302527826", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Siamo in diretta dalla Camera.\n\nConferenza stampa MoVimento 5 Stelle: \"Incendi e terrorismo ambientale: il governo \u00e8 assente\". Ecco le proposte M5S. Seguiteci", "created_time": "2017-07-20T15:45:57+0000"}, {"id": "747606955265173_1974763582549498", "message": "Ascoltate il nostro Salvatore Micillo. Questo \u00e8 il suo intervento di oggi in risposta all'informativa del Ministro dell'ambiente Galletti sull'emergenza incendi. \nAlle 17.30 insieme a Salvatore e a Paola Nugnes Cittadina al Senato con il M5S, Luigi Gallo ed Emanuele Cozzolino presenteremo le proposte del MoVimento 5 Stelle per affrontare la drammatica piaga degli incendi. Potrete seguire la conferenza stampa in diretta streaming. Passate parola", "created_time": "2017-07-20T13:35:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1974707742555082", "message": "Ecco i risultati della votazione sul #ProgrammaTelecomunicazioni. Grazie a tutti per la partecipazione e per aver contribuito a scrivere un nuovo tassello del programma del MoVimento 5 Stelle.", "created_time": "2017-07-20T12:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1973061569386366", "message": "Oggi si vota per il #ProgrammaTelecomunicazioni del MoVimento 5 Stelle. Le votazioni saranno aperte fino alle 19.00. Su Rousseau troverete cinque quesiti che riguardano banda ultra larga, frequenze e 5G, accesso a internet garantito, modelli di governance e finanziamento del servizio pubblico. \n\nBuona partecipazione e buon voto!", "created_time": "2017-07-19T10:27:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1972949199397603", "message": "Alle 14.00 la Commissione di Vigilanza svolger\u00e0 l'audizione del direttore generale della Rai Mario Orfeo. I lavori potranno essere seguiti in diretta streaming sulla web tv della Camera dei Deputati: http://webtv.camera.it/evento/11608", "created_time": "2017-07-19T08:23:47+0000"}, {"id": "747606955265173_132964737298729", "created_time": "2017-07-18T16:26:26+0000"}, {"id": "747606955265173_132961480632388", "created_time": "2017-07-18T16:20:39+0000"}, {"id": "747606955265173_1971666082859248", "message": "Il segretario del Pd \u00e8 oggi in visita a sorpresa a Pompei. Va in vacanza in pantaloncini, mentre il Vesuvio brucia alle sue spalle. E questo invece di dare una mano e premere per un provvedimento che aiuti a fronteggiare l'emergenza incendi che sta devastando la Campania come altre regioni nel nostro Paese. E dopo la visita Renzi andr\u00e0 a Napoli per continuare il tour di presentazione del suo libro. Ecco le sue priorit\u00e0.", "created_time": "2017-07-18T13:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1971389859553537", "message": "Ciao a tutti, volevo aggiornarvi sulla questione che riguarda il piano news della Rai. Mesi fa il Consiglio di amministrazione di Viale Mazzini ha bocciato il progetto di riorganizzazione dell\u2019informazione del servizio pubblico proposto dall\u2019ex direttore generale Antonio Campo Dall\u2019Orto. E proprio questa bocciatura, come ricorderete, ha poi portato alle dimissioni dello stesso Campo Dall\u2019Orto, dimissioni che hanno aperto la strada alla nomina di Mario Orfeo come nuovo direttore generale. La Commissione di vigilanza, all\u2019unanimit\u00e0, ha chiesto da tempo al cda della Rai di poter visionare questo piano e comprendere le ragioni che ne hanno impedito l\u2019approvazione. Molti consiglieri di amministrazione della Rai si sono espressi a favore in tal senso, ma con una lettera la Presidente Maggioni ha comunicato che il progetto non poteva essere trasmesso alla Commissione. Si tratta di un atto gravissimo: perch\u00e9 un documento che potrebbe essere senza problemi pubblico e trasparente resta segreto e giace nei cassetti del cda Rai? E perch\u00e9 ci si rifiuta di trasmetterlo a un organismo parlamentare come la Commissione di vigilanza?\nChiediamo nuovamente che il piano news proposto da Campo Dall\u2019Orto arrivi in Commissione di vigilanza e agiremo in tutte le sedi per averlo.\nL\u2019informazione \u00e8 uno dei capisaldi della missione di servizio pubblico ed \u00e8 inaccettabile che il cda si rifiuti di inviare il piano. Continueremo a insistere in questa richiesta perch\u00e9 si faccia definitivamente chiarezza.", "created_time": "2017-07-18T09:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1969837376375452", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Conferenza stampa del MoVimento 5 Stelle sui vitalizi. Diretta streaming dalla Camera dei deputati", "created_time": "2017-07-17T08:48:44+0000"}, {"id": "747606955265173_1965899826769207", "message": "L\u2019ANAC d\u00e0 ragione al M5S: la nomina di Laghi come commissario straordinario di Alitalia sarebbe illegittima. \nA maggio, insieme ad altri parlamentari, consegnammo un esposto al Presidente Raffaele Cantone al riguardo. Il parere di oggi sul conflitto di interessi del commissario straordinario conferma quanto da noi denunciato in quella sede. \nIl documento dell'Autorit\u00e0 Nazionale Anticorruzione include, infatti, tutti i punti da noi sollevati. La nomina presenterebbe profili di illegittimit\u00e0 perch\u00e9 secondo il decreto ministeriale del 10 aprile 2013 numero 60 non pu\u00f2 essere nominato: chi ha esercitato funzioni di amministrazione, direzione o controllo nell'impresa insolvente, ovvero si \u00e8 in qualsiasi modo ingerito nella medesima; chi \u00e8 creditore ed il debitore dell'impresa insolvente; chi, nei due anni antecedenti alla dichiarazione dello stato di insolvenza, ha prestato, a qualunque titolo, la sua attivit\u00e0 professionale a favore dell'impresa insolvente. \nChiediamo che il Ministro dello Sviluppo Economico, Calenda, e il ministro dei Trasporti, Delrio, ritirino la nomina di Laghi e chiariscano al pi\u00f9 presto quanto comunicato dall'Anac sulla sua incompatibilit\u00e0. Chiederemo inoltre conto al Governo di tutta la gestione della vicenda Alitalia la prossima settimana in Commissione Trasporti alla Camera in occasione del question time con il ministro Delrio.", "created_time": "2017-07-14T18:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1965842263441630", "message": "La Funicolare centrale di Napoli \u00e8 chiusa dal 1\u00b0 agosto 2016 per interventi di manutenzione straordinaria. I lavori dovevano durare dieci mesi ma l\u2019impianto non ha ancora riaperto  causando molti disagi ai cittadini, ai commercianti e ai turisti. Ora cosa succede: forse, in una data che oscilla tra il 20 e il 24 luglio, la funicolare centrale dovrebbe riprendere il servizio. Ma per riaprirla, sentite un po\u2019, se ne chiude un\u2019altra: da luned\u00ec, infatti, sar\u00e0 sospeso il servizio della funicolare di Mergellina. Ma dov\u2019\u00e8 la programmazione? Che modo di lavorare \u00e8? Tutto questo accade dopo mesi di disagi per il trasporto pubblico in citt\u00e0 che continuano con l\u2019entrata in vigore dell\u2019orario estivo che ha portato a una drastica riduzione delle linee degli autobus. Inoltre le funicolari fermeranno le corse prima dell\u2019ordinario orario di chiusura. Difficolt\u00e0 su difficolt\u00e0. Se si continua di questo passo, invece delle targhe alterne, a Napoli ci saranno le funicolari alternate: nei giorni dispari una linea, in quelli pari un\u2019altra. Da rimanere senza parole. \n\u00c8 una situazione insostenibile: occorre definitivamente affrontare un serio piano di risanamento e di riorganizzazione. C\u2019\u00e8 davvero da chiedersi cosa abbiano fatto in sei anni l\u2019Anm e il Comune di Napoli per le condizioni dei trasporti pubblici. E a pagarne le spese sono tutte le persone che per spostarsi in citt\u00e0 e lavorare devono fare i conti con disservizi continui e attese lunghissime alle fermate con un caldo torrido da svenimento.", "created_time": "2017-07-14T16:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1965628113463045", "message": "Siamo molto orgogliosi del processo di cambiamento che il MoVimento 5 Stelle sta portando avanti nel modo di fare politica nel nostro Paese anche attraverso l\u2019ideazione e l\u2019uso di strumenti innovativi come la piattaforma Rousseau. Oggi insieme a Enrica Sabatini abbiamo presentato alla Camera un ulteriore tassello, la nuova funzione Call to action \u2013 Meetup in azione, con cui i cittadini potranno proporre e promuovere iniziative da organizzare sul territorio. L\u2019obiettivo \u00e8 consentire una sempre maggiore partecipazione delle persone che vogliono mettere a disposizione della comunit\u00e0 il proprio tempo, le proprie conoscenze e competenze per contribuire a migliorare le condizioni del proprio quartiere e del proprio comune con attenzione ai temi di interesse collettivo. Ognuno pu\u00f2 fare la propria parte per rendere pi\u00f9 vivibile il proprio territorio lavorando in rete con altri cittadini. E con Call to Action si ha a disposizione un nuovo strumento per farlo. E allora, buon lavoro e buona partecipazione a tutti!", "created_time": "2017-07-14T13:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1965338546825335", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta dalla Camera presentazione di Call to Action, la nuova funzione di #Rousseau. Seguiteci!", "created_time": "2017-07-14T08:46:35+0000"}, {"id": "747606955265173_1965304973495359", "story": "Roberto Fico shared a photo.", "message": "Alle 10.30 conferenza stampa su Call to Action, nuova funzione di Rousseau. Seguiteci in diretta streaming", "created_time": "2017-07-14T07:58:37+0000"}, {"id": "747606955265173_1964056916953498", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-07-13T15:19:45+0000"}, {"id": "747606955265173_1963952320297291", "message": "Domenica scorsa, a Napoli, \u00e8 morto Ibrahim Manneh, 24 anni.\n\u00c8 una morte che addolora anche per le circostanze in cui \u00e8 maturata. Domenica mattina Ibrahim va al pronto soccorso del Loreto Mare per dolori addominali. Un\u2019iniezione e poi le dimissioni. Nel pomeriggio si sente di nuovo male, ma il suo tentativo di raggiungere per la seconda volta l\u2019ospedale si trasforma in una vera e propria odissea.\n\nIl racconto del fratello e degli amici che erano con lui lascia sgomenti: il 118 nega ripetutamente l\u2019invio di un\u2019ambulanza, un tassista si rifiuta di portarlo all\u2019ospedale in mancanza di una \u201cautorizzazione\u201d della polizia, due volanti delle forze dell\u2019ordine lo allontanano, un farmacista gli vende medicinali che ne peggiorano le condizioni, fino a quando Ibrahim, sfinito dal dolore, non viene portato a spalla presso una guardia medica. L\u2019ambulanza a quel punto arriva, il ragazzo viene ricoverato alle 2.30 ma \u00e8 troppo tardi: muore alcune ore dopo per una perforazione dell\u2019addome non operabile.\n\nCome si pu\u00f2 morire cos\u00ec? Le cure prestate dall\u2019ospedale sono state inizialmente approssimative? Davvero Ibrahim \u00e8 arrivato per la seconda volta in ospedale, senza pi\u00f9 speranze, a causa dei ripetuti comportamenti razzisti denunciati da chi era insieme a lui domenica pomeriggio?\nQuanta parte di malasanit\u00e0 e quanta di razzismo c\u2019\u00e8 nella storia di Ibrahim? Al di l\u00e0 delle responsabilit\u00e0 penali \u2013 che saranno accertate in seguito alla denuncia del fratello \u2013 occorre capire se c\u2019\u00e8 un problema di organizzazione della sanit\u00e0. Come vengono assicurate le cure mediche alle fasce pi\u00f9 deboli della popolazione? A maggio, nel centro di accoglienza di Marano, \u00e8 morto un bambino di sette mesi e anche in quel caso \u00e8 da accertare se vi siano state carenze a livello sanitario. Le cure devono essere uguali per tutti, non migliori o peggiori a seconda se il paziente disponga dei mezzi per difendersi da eventuali condotte colpose di medici e operatori sanitari.\nE poi c\u2019\u00e8 il problema del razzismo strisciante, che molto spesso non si esprime attraverso episodi eclatanti, ma \u00e8 disseminato qui e l\u00ec nella nostra quotidianit\u00e0.\n\nSi vada avanti per accertare cause ed eventuali responsabilit\u00e0 di questa assurda morte. La mia solidariet\u00e0 e vicinanza ai familiari e agli amici di Ibrahim Manneh.", "created_time": "2017-07-13T14:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1963849643640892", "message": "La mia collega Dalila Nesci ha organizzato un ciclo di approfondimenti alla Camera per un confronto sui temi, le idee, le parole che hanno contribuito a portare cambiamenti significativi in politica e nella societ\u00e0. Oggi prender\u00f2 parte al primo appuntamento di \u201cParole guerriere \u2013 Seminari rivoluzionari di filosofia\u201d che si svolger\u00e0 alle 17:00 (per partecipare occorre accreditarsi: http://bit.ly/accreditinesci). Insieme al professore Marco Guzzi e a Dalila Nesci parleremo della politica della bellezza e del potere delle idee e di come queste possano determinare scelte decisive per la comunit\u00e0.", "created_time": "2017-07-13T12:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1962723583753498", "message": "Il MoVimento 5 Stelle chiede lo stato di emergenza nazionale per l\u2019emergenza incendi in Campania. Chiediamo, inoltre, che tutte le regioni e le istituzioni ci aiutino per fare fronte a questo dramma assoluto che stiamo vivendo. \u00c8 da una settimana che il parco nazionale del Vesuvio brucia e quello che si registra \u00e8 un\u2019assoluta insufficienza dei mezzi necessari per domare le fiamme che stanno devastando un patrimonio naturalistico straordinario. Anche stavolta dobbiamo appurare la totale irresponsabilit\u00e0 del governo nazionale sempre pronto e attento quando si tratta di regalare miliardi di euro alle banche, e totalmente assente o distratto quando occorre programmare gli interventi e progettare i provvedimenti necessari per tutelare l\u2019ambiente e i nostri veri tesori. Ecco il mio intervento di oggi in conferenza stampa alla Camera.", "created_time": "2017-07-12T17:57:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1962617127097477", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora in diretta dalla Camera dei Deputati conferenza stampa M5S sull'emergenza incendi in Campania", "created_time": "2017-07-12T15:43:05+0000"}, {"id": "747606955265173_1962575307101659", "story": "Roberto Fico is with Valeria Ciarambino and 4 others.", "message": "EMERGENZA INCENDI, LA CAMPANIA BRUCIA! CONFERENZA STAMPA M5S\n\nDa giorni le fiamme stanno devastando il Parco nazionale del Vesuvio. Migliaia di ettari cancellati per sempre. Alle 17.30, alla Camera dei Deputati, il MoVimento 5 Stelle terr\u00e0 una conferenza stampa. Seguite la diretta streaming.", "created_time": "2017-07-12T15:09:06+0000"}, {"id": "747606955265173_1961364987222691", "message": "#LADRIDIRISPARMI\n\nDi domenica, in un Consiglio dei ministri durato appena 18 minuti, questi partiti si sono giocati 17 miliardi dei soldi dei cittadini. Cinque sono gi\u00e0 stati regalati sull'unghia a Intesa Sanpaolo e altri 12 sono a rischio sui crediti deteriorati e i contenziosi degli istituti veneti. \n\nIn pratica, hanno messo nel piatto un miliardo al minuto per chinare la testa di fronte al ricatto della prima banca italiana che si \u00e8 presa solo le parti buone di Popolare di Vicenza e Veneto Banca. E ha lasciato a noi il resto. \n\nRisultato? I due istituti sono stati comunque cancellati dalla faccia della terra e circa 4mila persone perderanno il posto di lavoro. Mentre centinaia di migliaia di piccoli risparmiatori gridano vendetta. \n\nPrima hanno lasciato fare per anni a banchieri senza scrupoli. Adesso invece considerano il Parlamento soltanto uno zerbino del potere finanziario di cui loro stessi sono maggiordomi. E pretendono di farci digerire questo decreto cos\u00ec com'\u00e8, perch\u00e9 corrisponda in pieno al contratto firmato con Intesa una domenica sera di fine giugno. Tanto che non hanno nemmeno allargato la platea degli obbligazionisti da rimborsare, come loro stessi avevano detto di voler fare. \n\nNoi non ci stiamo. Non accettiamo il ricatto. La tutela del risparmio e la sovranit\u00e0 economica dei cittadini sono valori chiave. Valori che difendiamo a spada tratta ancora oggi in aula, come facemmo ai tempi del decreto Imu-Bankitalia.\nNoi non siamo il loro bancomat. Stop ai #ladridirisparmi", "created_time": "2017-07-11T17:48:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1961221020570421", "message": "Il Vesuvio brucia da giorni. Sono immagini drammatiche quelle che si vedono anche in queste ultime ore. I roghi nella zona sembrano inarrestabili e i focolai aumentano. Il governo intervenga con tutti gli strumenti possibili. L\u2019attenzione deve essere massima. E in consiglio regionale gli assessori competenti riferiscano su quanto sta accadendo, come richiesto dalla nostra portavoce Valeria Ciarambino. Occorre che tutte le istituzioni diano il massimo supporto a chi sta lavorando incessantemente da giorni per far fronte agli incendi. Ci sono intere zone nei paesi vesuviani in pericolo, case e ristoranti sono stati evacuati. Si metta fine a questa devastazione.", "created_time": "2017-07-11T15:33:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1960883837270806", "message": "C\u2019\u00e8 un tema molto importante su cui vorrei richiamare l\u2019attenzione di tutti. Come \u00e8 noto, in estate si verifica un calo delle donazioni di sangue che non permette di far fronte alle esigenze del periodo. \u00c8 fondamentale, anche in questi mesi, rinnovare un piccolo e prezioso gesto di solidariet\u00e0.\nLa donazione \u00e8 infatti un atto d\u2019altruismo e di grande importanza sociale che pu\u00f2 permettere di salvare delle vite. Un gesto d\u2019amore che ci fa comprendere come siano importanti il prossimo e la rete di solidariet\u00e0 tra le persone. \u00c8 soprattutto in questi giorni che \u00e8 importante andare a donare, bastano pochi minuti. Grazie a tutti.", "created_time": "2017-07-11T13:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1961044613921395", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-07-11T12:35:12+0000"}, {"id": "747606955265173_1959730244052832", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-07-10T14:11:35+0000"}, {"id": "747606955265173_1959432144082642", "message": "In questi giorni stiamo approfondendo sul blog, grazie al contributo di esperti del settore, il #programmaTelecomunicazioni del MoVimento 5 Stelle. Dopo aver esaminato le questioni relative alla banda larga, alle frequenze e all'accesso a internet, l'attenzione \u00e8 ora rivolta al servizio pubblico radiotelevisivo. I quesiti su cui gli iscritti a #Rousseau saranno chiamati a pronunciarsi in questo ambito riguardano, da un lato, il sistema di finanziamento della nostra tv pubblica e, dall'altro, il modello di governance che si intende adottare, ovvero come devono essere scelti gli organi direttivi della principale azienda culturale del Paese. Per approfondire le due tematiche:\n- modello di governance: https://goo.gl/fnN2Ms\n- modello di finanziamento: https://goo.gl/snAhqa\nBuona partecipazione!", "created_time": "2017-07-10T09:25:01+0000"}, {"id": "747606955265173_1956649717694218", "message": "IL DISPREZZO NON FA RAGIONARE (RISPOSTA AD ALDO GRASSO DEL CORRIERE DELLA SERA) \n\nMi hanno colpito molto le parole di Aldo Grasso nel suo articolo polemico nei confronti dei \u201cgirotondini\u201d. Non ho mai fatto parte di quel mondo e sulle valutazioni del giornalista non mi esprimo. Ma sento l'obbligo di rispondere alla domanda che Grasso pone alla fine dell'articolo, e cio\u00e8 come mai i girotondini di ieri, che scendevano in piazza contro Berlusconi, non scendono in piazza anche oggi contro il nuovo nemico della Costituzione: il Movimento 5 Stelle, che sulla Carta costituzionale \u201csputa ogni giorno\u201d.\n\nSono affermazioni incredibili nella loro superficialit\u00e0, ma anche colme di rancore, di odio o di chiss\u00e0 quale altre sentimento.\n\nSe in questa legislatura dovessi rivendicare con orgoglio un\u2019azione del Movimento 5 Stelle, probabilmente citerei la difesa della Costituzione. Una difesa che in questi anni si \u00e8 sviluppata su diversi piani. L\u2019opposizione alla riforma Boschi-Renzi \u00e8 considerato il piano principale, ma giunge al termine di un percorso pi\u00f9 lungo di difesa della Costituzione.\n\nRicordo quando nel 2013, da poco entrati in Parlamento, salimmo al Colle per fare sentire la nostra voce contro la procedura (incostituzionale) che il governo Letta si era inventato per riformare la Costituzione. E penso poi alle nostre battaglie notturne, due anni dopo, di fronte ai mezzucci utilizzati dal Governo Renzi e dalla sua maggioranza per portare a termine la riforma. Quelle furbizie, quei modi di agire, quell'atteggiamento strafottente di Renzi in Aula, quelli s\u00ec che possiamo definirli sputi al senso di una comunit\u00e0 che deve potersi rispecchiare nel Carta costituzionale.\n\nMi chiedo se stessimo sputando sulla Costituzione anche mentre difendevamo la scuola pubblica da una riforma pericolosa anche per i suoi riflessi sulla tenuta di alcuni diritti fondamentali; oppure quando chiedevamo che non fosse indebolito il diritto al lavoro, su cui la Repubblica \u00e8 fondata, mentre il Governo procedeva spedito con il Jobs act.\n\nNoi crediamo che la Costituzione possa \u2013 in alcuni casi, debba \u2013 essere modificata. Ma in modo mirato, senza stravolgerne la struttura, e sempre pensando al suo rafforzamento: questo \u00e8 il punto che sfugge a molti. Penso, per esempio, alla proposta di legge costituzionale a prima firma di Paola Taverna volta a rendere pi\u00f9 effettivo il diritto alla salute, uniformando le prestazioni sanitarie su tutto il territorio nazionale.\n\nNon capisco infine come Grasso possa confondere la nostra posizione sul vincolo di mandato con un\u2019offesa alla Costituzione. \u00c8 vero che il vincolo di mandato non \u00e8 diffuso tra le democrazie occidentali, ma non lo \u00e8 neppure il trasformismo della classe politica: un fenomeno che in Italia ha toccato punte drammatiche nella storia recente. Sarebbe il caso che Grasso e tanti altri giornalisti approfondissero senza pregiudizi il tema del vincolo di mandato, che non per caso \u00e8 sempre pi\u00f9 dibattuto in ambito scientifico.\n\nEcco, sar\u00e0 allora per tutte queste battaglie che i vecchi girotondini non hanno nulla da ridire nei confronti del Movimento 5 Stelle. Perch\u00e9 forse, a prescindere dalle differenze e dalle culture politiche, ci si riconosce nella cultura dei diritti e della Costituzione. Fare finta di non vedere tutto questo, rivolgendoci gratuite parole di odio, non \u00e8 un buon servizio a chi cerca di comprendere i fenomeni e interpretare la realt\u00e0.", "created_time": "2017-07-08T11:57:57+0000"}, {"id": "747606955265173_1955654274460429", "message": "Le municipalit\u00e0 sono gli organi che nelle intenzioni del legislatore avrebbero dovuto avvicinare in modo capillare la politica ai cittadini. Ma a Napoli si sono rivelati vuoti contenitori di consenso elettorale privi di una reale possibilit\u00e0 di incidere sul territorio. A circa un anno dall\u2019ingresso dei consiglieri del M5S in diverse municipalit\u00e0 abbiamo oggi a Napoli tracciato un bilancio del lavoro svolto e illustrato alla stampa le molteplici criticit\u00e0 dell\u2019azione di questi organi decentrati, le loro inefficienze e gli sprechi. Una serie di fattori che non permette di rispondere al meglio alle esigenze della collettivit\u00e0. Si spendono, infatti, quasi 2 milioni di euro per gettoni e indennit\u00e0, fondi che potrebbero essere destinati a un miglioramento dei servizi. Mancano le risorse economiche per far funzionare al meglio le municipalit\u00e0 e quelle poche che vengono stanziate si ha difficolt\u00e0 ad impiegarle anche per carenza di personale e di mezzi. Tra i punti critici rilevati c\u2019\u00e8 inoltre la sovradimensionata rappresentanza politica. Il numero dei consiglieri (30 per municipalit\u00e0, 300 in tutta la citt\u00e0 ) non \u00e8 stato adeguato proporzionalmente alla riduzione del numero dei consiglieri comunali, previsto prima dalla legge (da 60 a 48) e poi dall'aggiornamento della popolazione ai dati dell'ultimo censimento (da 48 a 40). Su questo punto occorre che il Comune di Napoli si impegni per riformare il regolamento. Di fronte a questa situazione chiediamo che i presidenti si dimettano e che si proceda a un'immediata modifica di statuto e regolamento per diminuire i consiglieri e razionalizzare la struttura.", "created_time": "2017-07-07T18:09:23+0000"}, {"id": "747606955265173_1955221991170324", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-07-07T11:39:21+0000"}, {"id": "747606955265173_1952486321443891", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-07-05T14:25:56+0000"}, {"id": "747606955265173_1952428134783043", "message": "La Commissione di Vigilanza \u00e8 al lavoro su un atto di indirizzo affinch\u00e9 la Rai adotti un regolamento per superare i conflitti di interesse degli agenti delle star. Si tratta di una importantissima questione che riguarda la gestione e la trasparenza dell'azienda radiotelevisiva pubblica. La Commissione affronta il tema da anni ed era gi\u00e0 intervenuta, come ricorderete, con il parere sul contratto di servizio, contratto mai firmato da Rai e Ministero dello Sviluppo Economico. Andiamo dunque avanti con lo strumento dell'atto di indirizzo perch\u00e9 si regoli finalmente un fenomeno che va avanti da tempo e si evitino i conflitti di interesse in capo agli agenti dello spettacolo, in modo che si possa innovare maggiormente sul piano dei palinsesti e si pongano le condizioni per l'emersione di nuovi talenti. Il servizio pubblico ha una grande responsabilit\u00e0 su questo punto.", "created_time": "2017-07-05T13:41:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1952273571465166", "message": "IL #PROGRAMMATELECOMUNICAZIONI DEL MOVIMENTO 5 STELLE \n\nLe telecomunicazioni sono un punto fondamentale per la crescita del nostro Paese, soprattutto in relazione alla Quarta rivoluzione industriale basata su internet delle cose, big data, intelligenza artificiale e robotica. Oggi tutto \u00e8 digitale e connesso, l\u2019azione del prossimo governo dovr\u00e0 essere quella di mettere internet e la rete al centro di tutto, permettendo ai cittadini, alle imprese e alla Pubblica amministrazione di usare le nuove tecnologie.\n\nAbbiamo deciso di sottoporre agli iscritti i punti principali: banda larga, frequenze e accesso a internet. In particolare per quanto riguarda la banda larga fissa, vi chiederemo come investire per superare nel modo migliore il digital divide. Rispetto invece allo sviluppo della banda larga mobile, vi chiederemo come comportarci per arrivare alla riassegnazione delle frequenze, necessaria per risolvere la sovrapposizione con le televisioni e consentire lo sviluppo della rete mobile di quinta generazione. Infine, valuteremo insieme come fare affinch\u00e9 tutti possano avere libero accesso al web. Solo cos\u00ec potremo far diventare l\u2019Italia un Paese moderno, connesso e daremo uno spunto importantissimo alla nostra economia e ai nostri giovani.\n\nUn altro punto chiave del programma riguarda il servizio pubblico radiotelevisivo, che per noi deve continuare a esistere come bene collettivo e a determinate condizioni: un servizio pubblico indipendente dalla politica.\nI quesiti sono due.\n\nIl primo riguarda le modalit\u00e0 di finanziamento della nostra tv pubblica. Siete chiamati a esprimervi su tre modelli. Quello attuale, cio\u00e8 finanziamento con canone e pubblicit\u00e0, che \u00e8 presente in molti Paesi europei ma che in Italia occorrerebbe modificare introducendo limiti pi\u00f9 rigidi. Per esempio: l\u2019eliminazione degli spot in certe fasce orarie o il divieto di pubblicit\u00e0 di determinati prodotti. Poi quello che prevede il finanziamento con il solo canone: la soluzione pi\u00f9 coerente con la visione pura del servizio pubblico, ma che bisogna armonizzare con l\u2019alto numero di canali oggi esistenti. Infine il modello di finanziamento attraverso il canone con l\u2019eccezione di un solo canale finanziato dalla pubblicit\u00e0, ma con precisi obblighi di servizio pubblico sia per la programmazione sia per gli investimenti.\n\nL\u2019altro quesito riguarda la governance, ovvero come devono essere scelti gli organi chiamati a dirigere la principale fabbrica culturale del Paese, salvaguardandone l\u2019indipendenza dalla politica. Anche qui, tre modelli. Il modello dell\u2019elezione parlamentare del cda, ma con forti correttivi rispetto a oggi: dall\u2019introduzione di maggioranze qualificate per l\u2019elezione in Aula alla previsione di specifici requisiti di competenza; dall\u2019introduzione di serie cause di ineleggibilit\u00e0 a una procedura di massima trasparenza nella raccolta dei curricula. Il modello della Fondazione che prevede la cessione delle azioni della Rai dallo Stato a un organismo terzo, che a sua volta avrebbe la funzione di nominare i vertici aziendali. In alcune esperienze all\u2019estero questo modello \u00e8 stato garanzia di indipendenza, ma calato in un altro Paese con una cultura politica diversa rischia di non realizzare l\u2019obiettivo. Infine il modello presentato dal MoVimento 5 Stelle in questa legislatura. Prevede un avviso pubblico dell\u2019Agcom (a sua volta riformata), precisi requisiti di competenza e cause di ineleggibilit\u00e0 per gli aspiranti consiglieri di amministrazione (non aver ricoperto cariche politiche), un sorteggio e audizione in Parlamento per il definitivo parere.", "created_time": "2017-07-05T11:15:01+0000"}, {"id": "747606955265173_1952160451476478", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-07-05T08:47:23+0000"}, {"id": "747606955265173_1951228351569688", "story": "Roberto Fico is with Alessandro Di Battista and 2 others.", "message": "Domani mattina presenteremo \"Call to Action\", la nuova funzione di Rousseau. Conferenza stampa in diretta streaming dalle 10.30, non mancate!", "created_time": "2017-07-04T16:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1950830934942763", "message": "Sono preoccupanti i rilievi dell'Autorit\u00e0 Nazionale Anticorruzione sul progetto del Comune di Napoli Monumentando. Ieri a Napoli il MoVimento 5 Stelle ha tenuto una conferenza stampa al riguardo. Occorre fare massima chiarezza su quanto accaduto rispetto al bando del Comune per il restauro di 27 monumenti in citt\u00e0 attraverso un contratto di sponsorizzazione. Tutta la procedura, come evidenziato dall'Anac, \u00e8 stata viziata da errori di valutazione e criticit\u00e0 di ogni tipo: da una valutazione del valore del bando troppo bassa (sfuggendo cos\u00ec anche all'obbligo della gara europea) alla previsione che il collaudo sia effettuato dallo stesso direttore dei lavori di restauro, con l'aggravante che se i lavori sono stati fatti male sar\u00e0 la stessa societ\u00e0 vincitrice dell'appalto a dovervi rimettere mano, continuando a trarre profitto dalla situazione. In pratica \u00e8 stato riconosciuto un profitto enorme alla societ\u00e0 aggiudicataria e si sono fatte coincidere le figure di controllore e controllato. L'Anac ha trasmesso i rilievi alla Procura della Repubblica e alla Corte dei Conti. Noi chiediamo che si faccia massima trasparenza sulla vicenda che denota tutta l'irresponsabilit\u00e0 e la superficialit\u00e0 dell'azione dell'amministrazione comunale e chiediamo che si tuteli l'interesse pubblico affinch\u00e9 i restauri dei monumenti cittadini siano eseguiti correttamente.", "created_time": "2017-07-04T10:09:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1944926035533253", "message": "La Camera ha approvato ieri all\u2019unanimit\u00e0 la proposta di Legge per l'istituzione di una rete nazionale registro tumori e del referto epidemiologico. Si tratta di un passo in avanti fondamentale che colma una grave lacuna nel nostro Paese e consente di realizzare una fotografia, aggiornata annualmente, dello stato di salute dei territori. I nostri Massimo Enrico Baroni portavoce M5S alla Camera dei Deputati e Alberto Zolezzi - Movimento 5 Stelle si sono spesi fin dal primo momento per ottenere questo risultato. Ecco i loro interventi", "created_time": "2017-06-30T13:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1944758838883306", "message": "A stasera", "created_time": "2017-06-30T11:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1941657875860069", "message": "Il Meetup di Rivoli compie dieci anni!  E venerd\u00ec festeggeremo questo speciale compleanno nel corso di una serata a cui parteciperanno cittadini e portavoce MoVimento 5 Stelle, tra cui il mio collega Ivan Della Valle, tra i fondatori del meetup. Sar\u00e0 l'occasione per ricordare quanto fatto in questi anni e per parlare del lavoro e dell'impegno dei meetup sul territorio. Appuntamento alle 19.30 in via Ivrea 71/b (Sciab\u00e0 Cresceria) >> https://goo.gl/SasfAu\nVi aspettiamo!", "created_time": "2017-06-28T18:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1941549192537604", "message": "La commissione di Vigilanza ha chiesto di acquisire il piano news gi\u00e0 all'indomani della bocciatura dello stesso da parte del consiglio di amministrazione della Rai. Aspettiamo da un mese di acquisire un documento importante per chiarire quello che \u00e8 accaduto in Viale Mazzini ma non abbiamo risposte. Ci aspettiamo che gi\u00e0 nelle prossime ore venga consegnato alla commissione di Vigilanza. Nell'audizione di ieri praticamente tutti i consiglieri hanno espresso il proprio favore alla consegna del piano alla Commissione. Non comprendiamo la motivazione per cui non ne siamo ancora in possesso. Da parte della presidenza questo \u00e8 un grave sgarbo istituzionale.", "created_time": "2017-06-28T15:43:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1941106929248497", "message": "Oggi si vota per il #ProgrammaAmbiente del MoVimento 5 Stelle. Accedete a Rousseau ed esprimete le vostre preferenze contribuendo cos\u00ec a costruire il programma di governo del M5S. C'\u00e8 tempo fino alle 19.00. Buon voto!", "created_time": "2017-06-28T11:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1941046375921219", "message": "\u00c8 sempre difficile riassumere in poche parole il ricordo di una persona che ha contribuito in misura cos\u00ec significativa alla vita pubblica di un Paese. Ancora pi\u00f9 arduo se il ricordo e l\u2019omaggio sono rivolti a una personalit\u00e0, come quella di Stefano Rodot\u00e0, che mancher\u00e0 molto a tutti noi, non soltanto per lo spessore del suo percorso professionale, istituzionale e accademico, ma anche per certe sue qualit\u00e0 umane oggi purtroppo sempre meno presenti nella dialettica e nel dibattito politico. Penso alla sua coerenza nel percorso scientifico che lo ha poi portato a ricoprire, come sappiamo, diversi incarichi tra cui quello di primo Garante della privacy; penso alla lucidit\u00e0 e alla lungimiranza del pensiero su tanti temi cruciali ancora oggi al centro di profonde riflessioni, dalla bioetica all'impatto delle tecnologie, soprattutto della rete, nella nostra societ\u00e0 attuale. Temi che in molti casi Rodot\u00e0 ha contribuito a far emergere nel dibattito pubblico intervenendo con profondo senso civico, passione e rigore morale.\nNegli anni \u00e8 stato protagonista in numerose battaglie fondamentali per la storia del Paese, schierandosi con fermezza ma non per questo rinunciando al dialogo e al confronto in tutti i contesti e con tutti gli interlocutori.\nSi potrebbero citare tanti suoi interventi in difesa dei diritti fondamentali e dei beni comuni. Tra questi vogliamo ricordare il suo impegno per il referendum sull\u2019acqua pubblica e la sua vicinanza a tutti i cittadini e ai comitati che si attivarono per quella causa, cos\u00ec come il suo pi\u00f9 recente contributo in difesa della Carta costituzionale, coerentemente con il suo pensiero e l\u2019impegno di tutta una vita.\nQualit\u00e0 umane e professionali che oggi ci fanno ricordare con orgoglio di averlo votato nel 2013 come presidente della Repubblica. E voglio ricordare che in quella occasione, anche dopo l'ennesima votazione in quest\u2019Aula, non abbandon\u00f2 mai il nostro gruppo parlamentare e arriv\u00f2 fino alla fine delle votazioni per l\u2019elezione del Presidente della Repubblica. Lo apprezzammo tantissimo. Un\u2019ultima cosa: Stefano Rodot\u00e0, persona saggia, aveva occhi giovanissimi, lucidi, pieni di speranza. Lo sguardo di chi ha sempre voluto salvaguardare i diritti delle persone pi\u00f9 deboli e i principi della Costituzione. Per tutto questo, grazie Professore Rodot\u00e0.", "created_time": "2017-06-28T09:35:43+0000"}, {"id": "747606955265173_1939525876073269", "message": "Alle 13.15 in Commissione di #VigilanzaRai si svolger\u00e0 il seguito dell\u2019audizione della Presidente e del Consiglio di amministrazione della Rai. Per la diretta streaming: http://webtv.camera.it/evento/11456", "created_time": "2017-06-27T10:27:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1938506366175220", "message": "Nei giorni scorsi abbiamo tenuto una conferenza stampa a Napoli per puntare i riflettori sulle condizioni in cui versa la splendida spiaggia di Trentaremi. Anni di sversamenti di rifiuti speciali l\u2019hanno resa una discarica a cielo aperto di amianto. La spiaggia si trova all'interno dell\u2019area marina protetta della Gaiola ed \u00e8 la meta di numerosi bagnanti che raggiungono il sito ignorando i rischi a cui sono esposti. Solo l'anno scorso sono stati stanziati 180mila euro per una bonifica che non \u00e8 ancora cominciata. Non possiamo pi\u00f9 accettare che realizzare interventi pubblici in sicurezza e rispetto delle regole non sia mai compatibile con tempi ragionevoli. Bisogna ringraziare i tanti cittadini, volontari, le associazioni che in questi anni hanno lavorato per valorizzare la risorsa mare. Il MoVimento 5 Stelle, attraverso i portavoce in tutti i livelli istituzionali, continuer\u00e0 a monitorare la situazione e a richiedere che venga fatto tutto il necessario perch\u00e9 venga preservato questo gioiello della nostra citt\u00e0 e venga tutelata la salute di cittadini e turisti.", "created_time": "2017-06-26T18:23:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1938199766205880", "message": "Qualche giorno fa la Rai ha risposto a un\u2019interrogazione dicendo che la scelta di rimborsare la presidente Maggioni (allora direttore di Rai News) per gli eventi di presentazione del suo libro \"Terrore mediatico\" \u00e8 legata alle \u201cpolicies aziendali\u201d.\nCosa intende precisamente per policy aziendale? Una procedura formale? Una prassi? Serve avere ulteriori chiarimenti. \nChi ha autorizzato questi rimborsi? Tra l\u2019altro i primi eventi di presentazione del libro sono stati svolti quando Monica Maggioni era direttrice di Rai News, gli ultimi quando era gi\u00e0 presidente Rai. Chiedo alla Rai se quei rimborsi sono stati chiesti direttamente da Maggioni o da qualche altro dirigente. E ritengo utile sapere in quali modi, economicamente e non, la Rai ha partecipato alla promozione di questo libro.\nUn altro quesito riguarda la circostanza che il libro \u00e8 stato pubblicato con una casa editrice diversa da Rai Eri. Infatti nella maggior parte dei casi le pubblicazioni dei protagonisti di Viale Mazzini sono almeno co-edite da Rai Eri, cosa che rende pi\u00f9 comprensibile la partecipazione della Rai alla promozione.\nHo chiesto l'elenco dei precedenti analoghi, cio\u00e8 di presentazioni di libri scritti da giornalisti Rai per case editrici terze ma finanziate dall\u2019azienda. \nCapire come la Rai si sia mossa in questi anni con altri suoi giornalisti \u00e8 un aspetto di fondamentale importanza per capire se il privilegio fruito da Monica Maggioni sia un caso isolato o il frutto di una prassi aziendale. Ho presentato un'interrogazione, vi terr\u00f2 aggiornati.", "created_time": "2017-06-26T12:45:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1938009909558199", "message": "Auguri di buon lavoro a tutti i nuovi sindaci 5 stelle! Forza!", "created_time": "2017-06-26T08:48:57+0000"}, {"id": "747606955265173_1935613589797831", "message": "Un bellissimo cucciolo \ud83d\udc36 meticcio maschio di 60 giorni circa cerca casa. Se qualcuno \u00e8 davvero interessato mi contatti pure. Il cucciolo si trova a Napoli. Grazie a tutti!", "created_time": "2017-06-24T15:36:52+0000"}, {"id": "747606955265173_1934468629912327", "story": "Roberto Fico was live.", "message": "In diretta da Canosa di Puglia!", "created_time": "2017-06-23T19:36:33+0000"}, {"id": "747606955265173_1934339529925237", "message": "Ci vediamo tra poco a Canosa di Puglia con il candidato sindaco M5S  Roberto Morra. Vi aspettiamo!", "created_time": "2017-06-23T17:45:21+0000"}, {"id": "747606955265173_1934320373260486", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "A Santeramo in Colle per un'agor\u00e0 in piazza con il candidato sindaco del MoVimento 5 Stelle Fabrizio Baldassarre Sindaco. Coraggio!", "created_time": "2017-06-23T17:09:50+0000"}, {"id": "747606955265173_1934237806602076", "message": "Alcuni giorni fa Virginia Raggi ha parlato del lavoro che si sta facendo a Roma nel corso di un'intervista a Carta bianca su Rai tre. Ha trasmesso bene il senso del lavoro di un'amministrazione seria, che inizia dal consolidamento delle fondamenta di una citt\u00e0 disastrata dai partiti politici, per ricostruire su basi solide. Nessuna operazione di facciata per passare a veloci incassi politici e lasciare lo sfacelo a chi subentra. Noi non promettiamo mai miracoli in 100 giorni o in 12 mesi, lavoriamo con seriet\u00e0 e impegno  fino all'ultimo giorno del nostro mandato, con una programmazione che guarda al futuro, per consegnare le citt\u00e0 nel migliore stato possibile alle generazioni che verranno.", "created_time": "2017-06-23T15:54:50+0000"}, {"id": "747606955265173_1934086419950548", "message": "A Mottola, prima tappa di questa giornata in Puglia per supportare i candidati del MoVimento 5 Stelle ai ballottaggi. In bocca al lupo al candidato sindaco M5S Giovanni Piero Barulli!\n\nPs. Ci vediamo alle 17 a Santeramo in Colle per la seconda tappa. Appuntamento in piazza Berlinguer!", "created_time": "2017-06-23T13:29:12+0000"}, {"id": "747606955265173_1932931953399328", "message": "In giro per l\u2019Italia a sostenere le liste del Movimento 5 Stelle per i ballottaggi di domenica 25 giugno. Qui potete rivedere il mio intervento di mercoled\u00ec a Guidonia (con il candidato sindaco M5S Michel Barbet).\n\nOggi in Puglia, dove ho appena incontrato i ragazzi di Mottola con il candidato sindaco M5S Giovanni Piero Barulli.\nVi aspetto per le altre tappe della giornata: a Santeramo in colle alle 17:00 (Bar Giuditta) con il candidato sindaco M5S Fabrizio Baldassarre e stasera alle 21:00 a Canosa di Puglia (Piazza Vittorio Veneto) con il candidato sindaco M5S Roberto Morra.", "created_time": "2017-06-23T11:00:59+0000"}, {"id": "747606955265173_1932917086734148", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-06-22T16:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1932716080087582", "message": "Venerd\u00ec sar\u00f2 in Puglia per sostenere i candidati sindaco del MoVimento 5 Stelle in vista dei ballottaggi.\n\nAlle 11.00 sar\u00f2 a MOTTOLA per partecipare a un'agor\u00e0 nella Villa Comunale con il candidato sindaco Giovanni Piero Barulli.\nNel pomeriggio tappa a SANTERAMO IN COLLE per un incontro con i cittadini in cui interverr\u00e0 il candidato sindaco Fabrizio Baldassarre. L'appuntamento \u00e8 alle 17.00 al bar Giuditta, nei pressi della Villa Comunale.\nIn serata sar\u00f2 a CANOSA DI PUGLIA con il candidato Roberto Morra. Vi aspettiamo alle 21.00 in piazza Vittorio Veneto.\n\nNon mancate!", "created_time": "2017-06-22T13:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1932701620089028", "message": "Avrete visto o sentito del siparietto di Berlusconi con il cagnolino ieri sera a Porta a Porta. Ogni commento sarebbe superfluo, eppure appare incredibile che si debba ricorrere a trovate di questo tipo per tentare, da un lato, di rastrellare il consenso dei cittadini con operazioni di marketing politico, e dall'altro di raggiungere qualche punto di audience in pi\u00f9. Ed ecco, invece, che non si sa pi\u00f9 cosa inventarsi per discutere di programmi politici in una trasmissione che si vorrebbe di dibattito e approfondimento di attualit\u00e0 e politica. Ma, in effetti, il conduttore Bruno Vespa aveva nei giorni scorsi messo le cose in chiaro: Porta a Porta non \u00e8 un programma esclusivamente giornalistico e il suo contratto \u00e8 artistico (e per questo non vuole che gli si applichi il tetto agli stipendi). Quindi Bruno Vespa \u00e8 un artista. Ieri ne abbiamo avuto l\u2019ennesima dimostrazione.", "created_time": "2017-06-22T12:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1931746520184538", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta da Guidonia!", "created_time": "2017-06-21T18:55:22+0000"}, {"id": "747606955265173_1931649530194237", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-06-21T17:12:30+0000"}, {"id": "747606955265173_1931638240195366", "message": "Ho presentato insieme a Chiara Gagnarli M5S un\u2019interrogazione alla Rai perch\u00e9 si faccia chiarezza su quanto avvenuto qualche giorno fa nel corso di un episodio della fiction \"Tutto pu\u00f2 succedere\". Nel dialogo tra due personaggi si fa ad un tratto un esplicito riferimento al settore delle birre artigianali usando espressioni e toni marcatamente e incomprensibilmente denigratori. Al netto delle scelte autoriali, ci si chiede perch\u00e9 offrire un\u2019immagine cos\u00ec negativa di un comparto, quello appunto della produzione artigianale, che peraltro \u00e8 composto da tanti giovani che con passione e dedizione hanno intrapreso questa strada imprenditoriale. Al di l\u00e0 delle eventuali violazioni di legge e del codice Etico della Rai, che andranno accertate, \u00e8 grave che i cittadini abbiano dovuto assistere a questa pubblicit\u00e0 denigratoria. Cosa intende fare l\u2019azienda al riguardo? \u00c8 un fatto di etica e di senso del servizio pubblico, prima di tutto il resto.", "created_time": "2017-06-21T17:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1931472310211959", "message": "#SINDACI5STELLE TOUR: OGGI TAPPA A GUIDONIA\n\nCi vediamo stasera a Guidonia per una passeggiata in citt\u00e0 insieme al candidato sindaco del MoVimento 5 Stelle Michel Barbet e ai portavoce M5S. Partiremo da Largo Giovanni Falcone alle 19.30. L'evento sar\u00e0 in diretta streaming. Passate parola!", "created_time": "2017-06-21T14:45:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1931284580230732", "message": "#VigilanzaRai Oggi alle 14.30 audizione della presidente e del consiglio di amministrazione della Rai. Diretta streaming: http://webtv.camera.it/evento/11425", "created_time": "2017-06-21T11:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1931225066903350", "message": "Oggi si vota per il #ProgrammaBanche del MoVimento 5 Stelle. C'\u00e8 tempo fino alle 19.00. Buona partecipazione!", "created_time": "2017-06-21T10:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_490547601337212", "message": "#IusSoli", "created_time": "2017-06-20T16:19:04+0000"}, {"id": "747606955265173_1928683047157552", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-06-19T15:34:51+0000"}, {"id": "747606955265173_1928342730524917", "message": "\u00c8 in corso in questi giorni sul blog l'approfondimento del #ProgrammaBanche del MoVimento 5 Stelle. Diversi gli argomenti trattati come evidenziano i miei colleghi in questo video. Ascoltateli e seguite la discussione sui vari temi che riguardano il sistema bancario. Gli iscritti a Rousseau saranno poi chiamati a esprimere le proprie preferenze e contribuire cos\u00ec a scrivere il programma di governo del M5S. Buona partecipazione!", "created_time": "2017-06-19T10:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1927179703974553", "message": "La mia intervista oggi a Rainews 24", "created_time": "2017-06-18T15:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1926766167349240", "message": "Buongiorno, oggi sar\u00f2 ospite a \"Domenica 24\" per L'intervista di Enrica Agostini. Appuntamento alle 11.30 su Rainews.it. A dopo!", "created_time": "2017-06-18T07:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1924295724262951", "message": "Ci vediamo alle 18.00 a Casoria. Facciamo sentire tutto il nostro supporto a Elena Vignati, consigliere comunale del MoVimento 5 Stelle, che ha subito minacce e pressioni dopo aver puntato i riflettori sulla gestione delle societ\u00e0 partecipate nel suo comune. L'appuntamento \u00e8 in piazza Cirillo insieme a tanti portavoce del M5S. A dopo!", "created_time": "2017-06-16T14:11:04+0000"}, {"id": "747606955265173_488346634890642", "message": "#Tripolare", "created_time": "2017-06-16T12:05:38+0000"}, {"id": "747606955265173_1924139290945261", "message": "Oggi Salvini dice di essere pronto ad ascoltare tutti, compreso Beppe Grillo. E ancora: \"Chiunque altro sostenga le posizioni della Lega, ad esempio Grillo che sull'immigrazione dice 'Basta, ce ne sono troppi', va bene, benvenuti\". Caro Salvini, vorrei rincuorarti sul fatto che tra il M5S e la Lega, tra Beppe e te, la distanza di visioni, idee, contenuti \u00e8 siderale. Indecifrabile. Specie sulla questione migratoria: in Italia c'\u00e8 un'emergenza che va contenuta e governata, a differenza di quanto fatto negli ultimi 20 anni dai partiti, attraverso misure di buon senso, che abbiamo gi\u00e0 proposto in pi\u00f9 occasioni in Parlamento. Ma i diritti umani per noi prevalgono sopra ogni cosa. Il M5S non parla di ruspe, il M5S non fa campagne criptofasciste, il M5S non crede che la soluzione ad ogni problema sia aggredire gli ultimi, chi ha meno chances di noi, chi vive nella difficolt\u00e0. Per il M5S nessuno deve restare indietro. Questa \u00e8 una massima, che ogni singolo attivista segue ogni giorno, impegnandosi per il bene comune e per il Paese. Siamo due universi diversi, caro Salvini, fattene una ragione!", "created_time": "2017-06-16T11:35:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1923076101051580", "message": "Come capogruppo del MoVimento 5 Stelle alla Camera dei Deputati sto provvedendo alla querela nei confronti del direttore di Repubblica. Ci vediamo in tribunale.", "created_time": "2017-06-15T17:11:01+0000"}, {"id": "747606955265173_1922787007747156", "message": "Caro direttore Calabresi, se un quotidiano nazionale importante come la Repubblica, con la storia che ha, d\u00e0 in prima pagina la notizia di un incontro tra Matteo Salvini e Davide Casaleggio, o ha le prove certe, verificabili e dimostrabili anche senza rivelare la fonte, oppure sta infangando la storia del giornale e tutto il giornalismo italiano. Sull\u2019edizione online di Repubblica si fa riferimento a due autorevoli voci della Lega Nord che confermerebbero l\u2019incontro. Incontro che \u00e8 per\u00f2 gi\u00e0 stato smentito sia direttamente dallo stesso Casaleggio, sia dallo stesso partito di Salvini. Quindi quella delle due fonti della Lega, che prova \u00e8? Sicuro di aver svolto le dovute verifiche con tutta l\u2019attenzione necessaria? Si \u00e8 posto il problema che qualcuno la stia usando? Come fa a definirle \"fonti certe\" quando questi sono portatori di precisi interessi politici? Queste sono tutte domande a cui le deve dare risposte chiare.\nQuanto accaduto non sarebbe di esempio per tutti quei giovani che con passione e sincerit\u00e0 vogliono avvicinarsi al mestiere del giornalismo. Quindi, o lei tira fuori queste prove, oppure dopo questa figura da quattro soldi si dimette perch\u00e9 ha creato un danno all'informazione di questo Paese", "created_time": "2017-06-15T13:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1922572461101944", "story": "Roberto Fico shared a photo.", "message": "La cosa pi\u00f9 scontata per voi giornalisti \u00e8 la meno scontata per noi. Costruite scenari inesistenti in cui voi credete perch\u00e9 non provate a osservare la realt\u00e0 da altri punti di vista. Non ci stancheremo mai di ripeterlo: noi siamo altro.", "created_time": "2017-06-15T09:47:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1921352991223891", "message": "Ciao a tutti, voglio raccontarvi la nuova funzione che abbiamo sviluppato sulla nostra piattaforma Rousseau e che si chiama Call to Action. Call to Action vuole realizzare un\u2019idea semplice, ma ambiziosa: dare la possibilit\u00e0 a tutti i cittadini di partecipare, socializzare e collaborare su progetti condivisi costruendo, grazie al potere della Rete, un ponte che faccia incontrare chi vuole mettersi al servizio della comunit\u00e0 con chi, invece, vuole fare appello alle risorse della comunit\u00e0 stessa.\n\nPartendo dai meetup nel 2005, luoghi dove \u00e8 cominciata questa grande sperimentazione, siamo arrivati a sviluppare un\u2019applicazione nostra, Call to Action, grazie alla quale ogni iscritto a Rousseau pu\u00f2 proporre \u201cuna chiamata all\u2019azione\u201d, una \u201ccall to action\u201d appunto, indirizzata al proprio territorio.\nCliccando su \u201ccrea iniziativa\u201d \u00e8 possibile dare vita a un\u2019azione di cittadinanza attiva descrivendo la proposta dell\u2019evento che si vuole realizzare sul proprio territorio, il luogo, l\u2019ora, il numero di persone coinvolte e/o gli strumenti che sono necessari per svolgere l\u2019attivit\u00e0.\nOgni evento o progetto diventa \u201cattivo\u201d con la partecipazione di un numero minimo di persone e consente di partecipare a tutti coloro che vogliano contribuire mettendo a disposizione della comunit\u00e0 le proprie conoscenze, competenze o risorse.\n\nLe categorie di iniziative previste sono:\n\u2013 la \u201cMobilitAzione\u201d che raccoglie le azioni finalizzate a prendersi cura del proprio territorio, come incontrarsi per pulire un parco o una spiaggia;\n\u2013 la \u201cCollaborAzione\u201d per promuovere iniziative di aiuto per chi \u00e8 in difficolt\u00e0;\n\u2013 l\u2019\u201cInformAzione\u201d della cittadinanza, per lanciare iniziative per esempio di volantinaggio o di sensibilizzazione su temi specifici;\nSi possono anche condividere competenze o conoscenze. Per esempio, professionisti o esperti che vogliano spiegare come si legge un bilancio comunale o un piano urbanistico possono farlo con un\u2019attivit\u00e0 di \u201cFormAzione\u201d organizzata dagli iscritti.\nSi possono prevedere giornate di incontro su questioni legate al territorio \u2013 dalla mobilit\u00e0 cittadina alla qualit\u00e0 dell\u2019aria \u2013 con la categoria \u201cArgomentAzione\u201d.\nE poi ancora: \u201cSegnalAzione\u201d per evidenziare problemi sul territorio; \u201cInterAzione\u201d per scambiare o barattare libri, giocattoli o materiali riciclabili; \u201cSocializzAzione\u201d per mettere a insieme risorse o servizi.\nCall to Action si pone un obiettivo fuori dall\u2019ordinario: immaginare, grazie alla collaborazione digitale della Rete, nuovi modelli di condivisione che eliminano l\u2019intermediazione, riescono a promuovere la filiera corta, creano forme di cooperazione su temi concreti basati sulla fiducia.\n\nGianroberto Casaleggio scriveva: \u201cIl web non sostituisce il luogo fisico, ma lo integra e lo completa\u201d e Call to Action \u00e8 proprio questo: uno strumento di collaborazione digitale per agire sul proprio territorio e diventare cos\u00ec tutti \u201cSindaco\u201d del proprio quartiere, della propria citt\u00e0.\n\nAccedi a Rousseau e proponi la tua Call to Action!", "created_time": "2017-06-14T13:34:35+0000"}, {"id": "747606955265173_1921096997916157", "message": "Oggi si vota su #Rousseau per il #ProgrammaSalute del MoVimento 5 Stelle. Le votazioni saranno aperte fino alle 19.00. Nei giorni scorsi, grazie all'aiuto di esperti, abbiamo approfondito i punti fondamentali del programma. Ora \u00e8 il momento di decidere quali saranno le priorit\u00e0 da seguire. \nAccedi alla piattaforma Rousseau e esprimi le tue preferenze.\nBuona partecipazione!", "created_time": "2017-06-14T10:41:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1921033241255866", "message": "Open Tg \u00e8 online con una serie di novit\u00e0.\nTroverete dei cambiamenti non solo nella veste grafica, ma anche nei contenuti del sito. Da oggi, infatti, \u00e8 possibile visualizzare e confrontare i dati sul pluralismo politico nei tg su un arco temporale pi\u00f9 lungo.\nLe percentuali di presenza dei soggetti politici nei tg sono un indicatore \u2013 non l\u2019unico, ma importante \u2013 del livello di pluralismo politico radiotelevisivo. In particolare merita grande attenzione la presenza del Governo, che unita a quella della maggioranza ci d\u00e0 il livello di concentrazione dell\u2019informazione nel rapporto maggioranza-opposizione. Per questo motivo nella sezione \u201cConsulta i dati\u201d \u00e8 possibile visualizzare, mese per mese, il rapporto fra opposizioni e blocco Governo-maggioranza in ciascun telegiornale.\n\nPer scoprire le novit\u00e0 e consultare i dati, cliccate qui: http://www.opentg.it/", "created_time": "2017-06-14T08:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1919843764708147", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-06-13T13:18:35+0000"}, {"id": "747606955265173_1919688854723638", "message": "Venerd\u00ec saremo tutti a Casoria per far sentire il nostro supporto a Elena Vignati, consigliere comunale del MoVimento 5 Stelle, e a tutto il gruppo che da anni lavora su quel territorio. Insieme ai parlamentari e ai portavoce campani in regione e nei comuni daremo vita a un presidio per la legalit\u00e0. Elena ha subito minacce e pressioni dopo aver puntato i riflettori sulla gestione delle societ\u00e0 partecipate. Per questo venerd\u00ec saremo in piazza per ribadire che il nostro impegno andr\u00e0 avanti e che continueremo a mantenere alta l'attenzione. Invito tutti cittadini a stare vicino a Elena e al MoVimento 5 Stelle. L'appuntamento \u00e8 per il 16 giugno alle 18.00 in piazza Cirillo. Esserci \u00e8 importante. Coraggio!", "created_time": "2017-06-13T13:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1918488614843662", "story": "Roberto Fico shared a photo.", "created_time": "2017-06-12T13:58:47+0000"}, {"id": "747606955265173_1917193258306531", "message": "La mia intervista di oggi a Repubblica", "created_time": "2017-06-11T13:53:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1916966888329168", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-06-11T09:40:11+0000"}, {"id": "747606955265173_485242571867715", "message": "#M5S", "created_time": "2017-06-10T19:28:01+0000"}, {"id": "747606955265173_484783231913649", "message": "#Kant", "created_time": "2017-06-09T21:28:42+0000"}, {"id": "747606955265173_1915058205186703", "message": "A Pozzuoli, in piazza della Repubblica, con i candidati M5S alle amministrative. Coraggio!", "created_time": "2017-06-09T19:27:56+0000"}, {"id": "747606955265173_1914973098528547", "message": "Ci vediamo tra poco a Pozzuoli insieme al candidato sindaco M5S Antonio Caso e ai portavoce del Movimento 5 Stelle. Raggiungeteci in piazza della Repubblica, vi aspettiamo!", "created_time": "2017-06-09T17:56:26+0000"}, {"id": "747606955265173_1914912348534622", "message": "Forse con il passare degli anni ci si pu\u00f2 dimenticare chi \u00e8, chi \u00e8 stato Silvio Berlusconi nella storia del nostro Paese. Adesso recita la parte dello statista responsabile, del grande saggio, ma \u00e8 sempre colui che ha costruito un partito e una carriera politica a fianco di Marcello Dell\u2019Utri, condannato per concorso esterno in associazione mafiosa. E non \u00e8 certo l\u2019unico grave aspetto, altri fatti sono noti a tutti, come l\u2019aver tenuto in casa l\u2019esponente di cosa nostra Vittorio Mangano, noto anche come lo \u201cstalliere di Arcore\u201d. \nLe cronache di oggi lasciano emergere nuovi inquietanti elementi sul presidente di Forza Italia, anche decaduto come senatore dopo la condanna in via definitiva per evasione fiscale. I media riportano le dichiarazioni del boss Giuseppe Graviano sull'ex Cavaliere, intercettate in carcere e trasmesse alle procure di Caltanissetta e Firenze, che indagano sulla stagione delle bombe piazzate dalla mafia all\u2019inizio degli anni novanta. Graviano ora dovr\u00e0 chiarire certe frasi emerse nelle intercettazioni, frasi che gettano ulteriori ombre su Silvio Berlusconi.\nNon dimentichiamoci mai chi \u00e8 colui che oggi mostra sempre pi\u00f9 il volto dell\u2019uomo di Stato affidabile, non dimentichiamoci quali interessi e quali circostanze lo hanno fatto irrompere sulla scena politica dal 1994 in poi. Non dimentichiamoci della miriade di leggi vergognose che ha fatto approvare. Non dimentichiamoci che \u00e8 ancora qui per tutelare i propri interessi privati.", "created_time": "2017-06-09T17:09:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1914608415231682", "message": "Sono a Portici. Ho finalmente avuto una buona notizia, ascoltate!", "created_time": "2017-06-09T12:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1914460605246463", "message": "La mia intervista di oggi al Mattino", "created_time": "2017-06-09T09:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1913599585332565", "message": "PROSSIMI APPUNTAMENTI: DOMANI IN CAMPANIA\n\nEcco dove sar\u00f2 domani per sostenere le liste del MoVimento 5 Stelle alle amministrative:\n\nore 11.00, PORTICI (Corso Garibaldi, bar Tot\u00f2)\nore 17.15, ATRIPALDA (piazza Umberto I)\nore 18.30, SOLOFRA (piazza Umberto I)\nore 19.30, POZZUOLI (piazza della Repubblica)\nore 21.15, ACERRA (via Leonardo da Vinci 7).\n\nVi aspettiamo in piazza con i portavoce e i candidati M5S", "created_time": "2017-06-08T17:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1913581175334406", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-06-08T15:14:24+0000"}, {"id": "747606955265173_1913370838688773", "message": "Cosa sta accadendo alla Camera sulla legge elettorale: poco fa in Aula \u00e8 passato un emendamento riguardante l\u2019estensione del sistema elettorale al Trentino Alto Adige. Si trattava di un emendamento semplicissimo, peraltro identico ad uno presentato dal MoVimento 5 Stelle, a firma di Riccardo Fraccaro, che ovviamente ci trovava favorevoli, senza che fossero messi in discussione i punti fermi dell\u2019impianto della legge. Determinanti nella votazione sono stati una parte di esponenti del Pd che hanno consentito che questo emendamento passasse. Inspiegabile, quindi, la reazione del capogruppo del Pd Rosato di fronte a questi fatti chiari e semplici. Rosato ha chiesto di sospendere i lavori dell\u2019Aula e di rinviare la legge in commissione accusando il M5S di inaffidabilit\u00e0, non tener fede ai patti. Noi siamo stati chiari dall\u2019inizio: disponibili a lavorare insieme su questa legge elettorale nelle sedi istituzionali ma, partendo da un impianto di massima condiviso, discutendo e difendendo gli emendamenti che riteniamo giusti. Questo significa per noi lavorare insieme sui temi, come abbiamo sempre detto e fatto. Se il Pd ha un problema al suo interno e non riesce a tenere una posizione unanime non scarichi la colpa sul Movimento 5 Stelle. Si assuma le proprie responsabilit\u00e0. Prima fra tutte, il rispetto della raccomandazione del Presidente della Repubblica che ha invitato le forze politiche a portare avanti la legge elettorale e a tutti i cittadini. Per questo responsabilmente chiediamo di andare avanti.\nIl mio intervento in Aula", "created_time": "2017-06-08T11:51:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1913270532032137", "message": "Oggi la rassegna stampa ha davvero dell'incredibile. Il che significa o che sono tutti in malafede oppure sono davvero incapaci di leggere la realt\u00e0. Lo dico qui e lo dico una volta sola. Come gi\u00e0 \u00e8 successo ieri il movimento cinque stella voter\u00e0 compatto su tutti gli emendamenti della legge elettorale e voter\u00e0 secondo l'indicazione della commissione affari costituzionali. Io, Luigi, Danilo, Andrea, Federica siamo esattamente sulla stessa linea, ovvero quella di portare avanti in modo serio, lineare e trasparente ci\u00f2 che abbiamo iniziato in queste settimane lasciando alla fine, come \u00e8 giusto che sia, l'ultima parola agli iscritti del movimento cinque stelle. Noi non abbiamo paura di nessun voto, che sia palese o che sia segreto, perch\u00e9 esprimiamo sempre pubblicamente la nostra intenzione di voto. Se ieri sono mancati dei voti vi assicuro - ma lo capirebbe anche un bambino - sono i voti del pd diviso nelle correnti al suo interno. Ecco appunto perch\u00e9 chi la racconta diversamente o \u00e8 incapace di interpretare l\u2019ovvio o \u00e8 in totale malafede.", "created_time": "2017-06-08T09:46:02+0000"}, {"id": "747606955265173_1912584135434110", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Seguiteci in diretta #dalParlamentoinPiazza", "created_time": "2017-06-07T19:13:33+0000"}, {"id": "747606955265173_1912529732106217", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "#DALPARLAMENTOINPIAZZA IN DIRETTA", "created_time": "2017-06-07T18:12:35+0000"}, {"id": "747606955265173_1912404998785357", "story": "Roberto Fico is with Vilma Moronese Cittadina Senatrice M5S.", "message": "Abbiamo depositato questa mattina a Napoli presso la Procura Regionale della Corte dei Conti un esposto sottoscritto da tutti i portavoce campani del MoVimento 5 Stelle con cui chiediamo di accertare un eventuale danno erariale relativo all'impiantistica regionale per il trattamento della frazione umida dei rifiuti urbani. \nOggetto dell\u2019esposto sono i costi di realizzazione degli impianti di compostaggio, a partire dal piano rifiuti regionale 2010/2013 che ne prevedeva 11, e che, pero\u00f2, a distanza di anni non sono stati realizzati o non sono in funzione. A questi impianti previsti nel vecchio piano regionale, se ne andrebbero ad aggiungere dei nuovi per il trattamento dell\u2019umido che la Regione vuole realizzare, ed ha inserito nella ultimo aggiornamento del piano regionale. Impianti che non sarebbero stati presumibilmente necessari se quelli del vecchio piano fossero stati realizzati e fossero operativi, aumentando quindi ulteriormente la spesa pubblica. Chiediamo quindi alla Corte dei Conti di fare chiarezza sui costi di questi impianti e se vi \u00e8 stato, o \u00e8 in corso, un danno economico allo Stato e quindi a carico dei cittadini. Nell'esposto abbiamo evidenziato che l\u2019Italia \u00e8 stata multata dall'Europa per la cattiva gestione dei rifiuti in Campania nel luglio 2015 e da allora paga 120.000 euro al giorno, cifra che va ad aggravare una situazione che si ripercuote inevitabilmente sulle tasse di ogni singolo cittadino.", "created_time": "2017-06-07T16:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1910802622278928", "message": "Siamo entrati in Parlamento quattro anni fa e da quel momento, ogni mese, manteniamo la promessa fatta ai cittadini in campagna elettorale. Ci tagliamo lo stipendio, rendicontiamo le nostre spese e versiamo met\u00e0 retribuzione e quanto non utilizzato per l'esercizio del mandato al fondo per sostenere le piccole e medie imprese italiane. Abbiamo tagliato cos\u00ec i costi della politica, senza bisogno di una legge, e abbiamo permesso a tanti cittadini, a tanti giovani, di far partire nuove attivit\u00e0, innovare la propria impresa, creare posti di lavoro. E' motivo di grande orgoglio e soddisfazione pensare che siamo riusciti ad aiutare piccole realt\u00e0 imprenditoriali del nostro Paese attraverso questi piccoli gesti. Da inizio legislatura ho personalmente restituito oltre 150 mila euro, contribuendo insieme ai miei colleghi a supportare il fondo per il microcredito, e ho rinunciato a 106.848 euro di indennit\u00e0 aggiuntiva a cui avrei avuto diritto come presidente della Commissione di Vigilanza Rai. Il totale \u00e8 un risparmio di 260 mila euro di soldi pubblici.\nUn invito che rinnovo ciclicamente ai partiti: che aspettate a fare lo stesso?", "created_time": "2017-06-07T10:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1911229562236234", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "DAL PARLAMENTO IN PIAZZA \nDIRETTA CON I DEPUTATI M5S\n\nI portavoce del MoVimento 5 Stelle portano il Parlamento in piazza. Seguiteci in diretta. Parleremo di tutte le proposte del M5S per le citt\u00e0 che vanno al voto domenica 11 giugno. Ci saranno gli interventi anche di due sindaci: Federico Piccitto e Fabio Fucci, che parleranno del loro lavoro a Ragusa e Pomezia.\n\nStay tuned!\n\n#DALPARLAMENTOINPIAZZA", "created_time": "2017-06-06T17:49:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1911128975579626", "message": "In queste ore si stanno svolgendo le solite contrattazioni tra partiti e governo per individuare il nuovo direttore generale della Rai dopo le dimissioni di Campo Dall\u2019Orto. La riunione del consiglio di amministrazione continuerebbe a slittare perch\u00e9 non riescono a mettersi d\u2019accordo sul nome da scegliere. Un modo di procedere che non ha nulla a che vedere con un iter trasparente per selezionare un soggetto super partes sulla base di meriti, indipendenza, esperienza. L\u2019accordo che stanno cercando \u00e8 ovviamente solo politico, da perfetto clima di larghe intese, mai veramente sopite e pronte a rinvigorirsi a ogni occasione utile, come quando si tratta delle nomine nel servizio pubblico. Come abbiamo detto pi\u00f9 e pi\u00f9 volte e come abbiamo previsto nella proposta M5S di riforma della Rai, occorre la massima trasparenza per nominare ai vertici della televisione pubblica un profilo che risponda ai criteri di merito e indipendenza. Invece in queste ore va in scena il consueto schema, l\u2019unico che la politica di questo Paese conosca, fatto di convenienze dei partiti e interessi di parte che non coincidono praticamente mai con quelli dei cittadini. Prove per un nuovo patto del Nazareno, in vista delle prossime elezioni.", "created_time": "2017-06-06T16:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1909687919057065", "story": "Roberto Fico shared a video.", "message": "Una bellissima iniziativa contro la ludopatia organizzata oggi a Livorno. Date un'occhiata e passateparola!", "created_time": "2017-06-05T16:07:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1909609649064892", "story": "Roberto Fico shared a photo.", "created_time": "2017-06-05T14:41:17+0000"}, {"id": "747606955265173_482108192181153", "message": "#SDV", "created_time": "2017-06-05T11:59:23+0000"}, {"id": "747606955265173_1909336332425557", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-06-05T10:53:02+0000"}, {"id": "747606955265173_1909277729098084", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-06-05T09:40:23+0000"}, {"id": "747606955265173_1399650700080593", "message": "i nostri giugno.", "created_time": "2017-06-05T07:26:08+0000"}, {"id": "747606955265173_1908575452501645", "story": "Roberto Fico is with Carlo Sibilia and 2 others.", "message": "Ad Agropoli stasera per sostenere la lista del Movimento 5 Stelle alle comunali. Ci vediamo tra poco a Roccapiemonte, ultima tappa di questo tour in Campania, per la cena di autofinanziamento con il candidato sindaco Andrea Iuliano.", "created_time": "2017-06-04T20:12:43+0000"}, {"id": "747606955265173_1908459155846608", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta da Agropoli", "created_time": "2017-06-04T17:45:04+0000"}, {"id": "747606955265173_1908358799189977", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora in diretta da Capaccio Paestum insieme al candidato sindaco Antonio Bernardi e Carlo Sibilia Angelo Tofalo Andrea Cioffi . Seguiteci!", "created_time": "2017-06-04T16:24:26+0000"}, {"id": "747606955265173_1908210542538136", "message": "GLI APPUNTAMENTI DI OGGI IN CAMPANIA :\n\nore 17.30, CAPACCIO PAESTUM (viale della Repubblica - Bar Visco) insieme al candidato Antonio Bernardi \nore 19.30, AGROPOLI (piazza Vittorio Veneto) con il candidato sindaco Consolato Natalino Caccamo\nore 21.30, ROCCAPIEMONTE (piazza Zanardelli) con il candidato sindaco Andrea Iuliano. \n\nVi aspettiamo, a dopo!", "created_time": "2017-06-04T14:46:49+0000"}, {"id": "747606955265173_1906722496020274", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora a Nocera Inferiore insieme ad Angelo Tofalo, Nicola Morra e Andrea Cioffi e al candidato sindaco del M5S Vincenzo Spinelli. Seguite la diretta", "created_time": "2017-06-03T16:50:02+0000"}, {"id": "747606955265173_1906616792697511", "story": "Roberto Fico is with Andrea Cioffi and 2 others.", "message": "A Mercato San Severino con i candidati consiglieri del MoVimento 5 Stelle e la candidata sindaco Annalucia Grimaldi. Il tour nei comuni campani continua. Dopo la tappa di Castel San Giorgio, saremo a Nocera Inferiore alle 18.00, vi aspettiamo in piazza de Santi (quartiere Arenula). A dopo!\n\nps. stasera alle 20.30 saremo a Bracigliano (via Sauro 69, localit\u00e0 Casale)", "created_time": "2017-06-03T15:23:17+0000"}, {"id": "747606955265173_480949115630394", "message": "#BellaVita", "created_time": "2017-06-03T13:09:57+0000"}, {"id": "747606955265173_1905154899510367", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Siamo a Erice, ultima tappa di questa giornata. Seguiteci in diretta!", "created_time": "2017-06-02T18:39:09+0000"}, {"id": "747606955265173_1905142232844967", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-06-02T18:31:03+0000"}, {"id": "747606955265173_1904915266200997", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Ora in diretta da Trapani con i candidati M5S alle amministrative . Seguiteci", "created_time": "2017-06-02T15:33:20+0000"}, {"id": "747606955265173_1904747919551065", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-06-02T13:22:44+0000"}, {"id": "747606955265173_1904573192901871", "message": "A Sciacca per la prima agor\u00e0 di questa giornata insieme al candidato sindaco Domenico Mistretta e ai candidati del MoVimento 5 Stelle al consiglio comunale!\nCi vediamo nel pomeriggio a Trapani. Appuntamento alle 16.30 (in piazza a Rilievo). A dopo!", "created_time": "2017-06-02T10:43:06+0000"}, {"id": "747606955265173_1903704876322036", "message": "Prossimi appuntamenti in Sicilia e Campania, vi aspettiamo!", "created_time": "2017-06-01T19:07:50+0000"}, {"id": "747606955265173_1903701936322330", "story": "Roberto Fico updated their status.", "message": "Ci dispiace deludere le fantasie di giornali e agenzie e smentire, per l'ennesima volta, titoli fasulli. Nessuna spaccatura interna al Movimento 5 Stelle.  E' il Pd che \u00e8 sempre stato inaffidabile e quindi ci sono semplici e giustificati timori.\nP.S\nI mie colleghi stanno facendo un lavoro eccezionale.", "created_time": "2017-06-01T17:45:25+0000"}, {"id": "747606955265173_1903495409676316", "message": "Partiti non eletti dai cittadini che trovano all\u2019improvviso rappresentanza in consiglio comunale. \u00c8 quanto potrebbe avvenire al comune di napoli se dovesse passare una proposta di modifica dello Statuto a cui il M5S si \u00e8 opposto. Ne abbiamo parlato oggi in conferenza stampa a Napoli con i consiglieri comunali Francesca_Menna  e Matteo Brambilla. L\u2019articolo che la maggioranza che fa capo a de Magistris e altre forze politiche di minoranza vorrebbero riformulare riguarda la costituzione dei gruppi consiliari. Cosa sta accadendo: attualmente un gruppo consiliare pu\u00f2 essere formato da almeno tre consiglieri o meno se, alla convalida degli eletti, la forza politica ha una rappresentanza parlamentare. Con il cambiamento dello statuto comunale la nascita di un gruppo consiliare con queste caratteristiche potrebbe avvenire anche in corso di consiliatura e, cos\u00ec, una forza politica non presente in consiglio perch\u00e9 non \u00e8 riuscita a superare la soglia di sbarramento potrebbe comunque trovare rappresentanza grazie a improvvisi cambi di casacca di consiglieri. In questo modo per inseguire i propri interessi di partito si fa carta straccia della volont\u00e0 che i cittadini hanno espresso con il voto. E' inaccettabile. Il M5S dice no e si opporr\u00e0 in consiglio comunale.", "created_time": "2017-06-01T14:41:22+0000"}, {"id": "747606955265173_1902194733139717", "message": "SABATO E DOMENICA: CAMPANIA\n\nSabato 3 e domenica 4 giugno parteciper\u00f2 con altri portavoce a eventi e incontri in alcuni dei comuni campani chiamati al voto. Raggiungeteci in piazza per conoscere i programmi e i candidati del MoVimento 5 Stelle alle amministrative. Ecco tutte le tappe:\n\nSABATO 3 GIUGNO\nore 11.30, MERCATO SAN SEVERINO (corso Diaz) con la candidata sindaco Annalucia Grimaldi\nore 16.00, CASTEL SAN GIORGIO (piazza Concordia) con il candidato Gaetano Riso\nore 18.00, NOCERA INFERIORE (piazza de Santi \u2013 quartiere Arenula) con il candidato sindaco Vincenzo Spinelli\nore 20.30, BRACIGLIANO (via Sauro 69 - localit\u00e0 Casale) con il candidato sindaco Agostino Romano.\n\nDOMENICA 4 GIUGNO \nore 17.30, CAPACCIO PAESTUM (viale della Repubblica - Bar Visco) insieme al candidato Antonio Bernardi \nore 19.30, AGROPOLI (piazza Vittorio Veneto) con il candidato sindaco Consolato Natalino Caccamo\nore 21.30, ROCCAPIEMONTE (piazza Zanardelli) con il candidato sindaco Andrea Iuliano. \n\nNon mancate!", "created_time": "2017-05-31T17:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1902348156457708", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-31T16:09:03+0000"}, {"id": "747606955265173_479117245813581", "message": "#DiMaioInPeggio e il suo Amico #Nerd Alfonso #Malafede ignorano entrambi che la Guardia Costiera \u00e8 Polizia Giudiziaria, con il potere di salire a bordo delle #ONG. Non c'\u00e8 bisogno di nessuna legge #Bonafede e di nessun accordo del #Pd. Tanto fumo e niente arrosto!", "created_time": "2017-05-31T14:19:48+0000"}, {"id": "747606955265173_1902220026470521", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-31T14:10:16+0000"}, {"id": "747606955265173_1902139626478561", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-05-31T12:52:03+0000"}, {"id": "747606955265173_1902024283156762", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-31T10:52:57+0000"}, {"id": "747606955265173_1828611524125298", "message": "La poltica, sta complottando nelle stanze del palazzo, per realizzare al di fuori di ogni principio di rappresentativit\u00e0 democratica, una legge elettorale super blindata che consenta loro - a prescindere di quale sar\u00e0 l'espressione di voto del corpo elettotrale - di restare barricati al potere.\nDagli organi di comunicazione di Stato, megafono del potere costituito, si percepiscono gi\u00e0 le prime avvisaglie di minaccia di ritorsione dei mercati finanziari contro il Paese e contro il Popolo italiano, nel caso non venisse accolta la linea politica che dal Governo Monti in poi, la politica ha imposto a disoccupati e lavoratori precari. Essi pensano di salvare il Paese dal fallimento, causato dalla globalizzazione dei mercati che essi stessi hanno concorso a realizzare e che ha relegato l'Italia ad un ruolo del tutto insignificante, applicando cos\u00ec supini le dottrine economiche imposte dalla UE, da realizzarsi ancora una volta con la macelleria sociale, il sangue e le lacrime degli italiani e infine la desertificazione economica e produttiva dell'Italia che sta dinanzi ai nostri occhi.", "created_time": "2017-05-31T06:23:34+0000"}, {"id": "747606955265173_1828097734176677", "message": "Rai 1 \u00e8 diventata l'emittente privata del Vaticano finanziata con il denaro pubblico dei contribuenti italiani.", "created_time": "2017-05-30T18:06:21+0000"}, {"id": "747606955265173_1900792926613231", "message": "PROSSIMI APPUNTAMENTI: TRAPANI, ERICE E SCIACCA\n\nVenerd\u00ec sar\u00f2 a Trapani, Erice e Sciacca per partecipare, insieme al senatore Vincenzo Maurizio Santangelo-Portavoce 5 Stelle, ad agor\u00e0 e incontri con i cittadini. \n\nore 11.00: SCIACCA, con il candidato sindaco Domenico Mistretta (via dei Fenici 11, localit\u00e0 San Marco \u2013 stabilimento Aloha).\n\nore 16.30: TRAPANI, con il candidato sindaco Marcello Maltese (in piazza a Rilievo).\n\nore 20.00: ERICE, con il candidato sindaco Maurizio Oddo (Erice Vetta).\n\nSar\u00e0 l'occasione per confrontarci e discutere dei temi che interessano la collettivit\u00e0. Venite a conoscere i candidati e i programmi del M5S per i comuni. Vi aspettiamo!", "created_time": "2017-05-30T14:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1899493013409889", "story": "Roberto Fico is with Danilo Toninelli and Vito Crimi.", "message": "Abbiamo consegnato ai rappresentanti del Pd la nostra proposta di legge elettorale, cos\u00ec come votata dagli iscritti del MoVimento 5 Stelle sul sistema Rousseau. Il nostro obiettivo \u00e8 quello di evitare che i partiti partoriscano l'ennesima legge incostituzionale, dopo il Porcellum e l'Italicum. Per questo adesso chiediamo a tutte le altre forze politiche di assumersi le loro responsabilit\u00e0 davanti ai cittadini. Se lo faranno seriamente, in breve tempo, potremo finalmente dare al Paese, dopo quasi dodici anni, una legge elettorale rispettosa della Costituzione.", "created_time": "2017-05-29T16:45:01+0000"}, {"id": "747606955265173_477953535929952", "message": "#SDV", "created_time": "2017-05-29T11:12:34+0000"}, {"id": "747606955265173_1898208976871626", "message": "La mia intervista di oggi a \"In 1/2 ora\"", "created_time": "2017-05-28T16:57:02+0000"}, {"id": "747606955265173_1897787356913788", "message": "Oggi interverr\u00f2 a \"In 1/2h\" su Rai 3. Appuntamento alle 14,30", "created_time": "2017-05-28T10:01:12+0000"}, {"id": "747606955265173_300377633754910", "message": "IL BANNER PER OGGI. :)", "created_time": "2017-05-28T09:57:04+0000"}, {"id": "747606955265173_176327799564415", "message": "Trova l'intruso.", "created_time": "2017-05-28T07:17:19+0000"}, {"id": "747606955265173_1897113943647796", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta ora da Catanzaro", "created_time": "2017-05-27T20:27:02+0000"}, {"id": "747606955265173_1897078316984692", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Siamo a Catanzaro, ultima tappa di questa giornata, insieme ai candidati M5S e ai miei colleghi Dalila Nesci Federica Dieni Paolo Parentela e Laura Ferrara. Seguiteci in diretta!", "created_time": "2017-05-27T19:39:43+0000"}, {"id": "747606955265173_1896889927003531", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Siamo a Paola per un'agor\u00e0 con i candidati e i portavoce del M5S. Seguite la diretta streaming!", "created_time": "2017-05-27T16:40:24+0000"}, {"id": "747606955265173_1896789150346942", "story": "Roberto Fico is with Dalila Nesci.", "message": "Ora a Luzzi insieme al candidato sindaco e ai candidati consiglieri del MoVimento 5 Stelle. Il nostro tour continua. Ci vediamo alle 18 a Paola (piazza del Popolo) e alle 21 a Catanzaro!", "created_time": "2017-05-27T14:57:56+0000"}, {"id": "747606955265173_1896646337027890", "message": "Mi dispiace dover comunicare che non riuscir\u00f2 a partecipare agli appuntamenti programmati per domani domenica 28 maggio nei comuni calabresi, a causa di impegni relativi al mio incarico in Viglianza Rai e alle vicende di questi giorni. Mi dispiace per tutte le persone, che ringrazio, che volontariamente, con impegno, fatica e tempo, si sono dedicate all'organizzazione che non \u00e8 mai semplice, mai scontata. Si tratta solo di un rinvio, ci vedremo a Villa San Giovanni, Pizzo Calabro e Amantea, il 6 giugno. Gli appuntamenti di domani con i candidati M5s alle amministrative non sono comunque annullati e vedranno la partecipazione dei miei colleghi Dalila Nesci, Paolo Parentela, Federica Dieni e Laura Ferrara. Restano invariate le tappe di oggi: ci vediamo tra poco a Luzzi, in piazza Garibaldi; poi alle 18 a Paola, in piazza del Popolo; infine stasera alle 21 a Catanzaro, presso il lungomare nell'area ex Lido Pineta, oggi Terrazza Salicetti.\n\nA dopo!", "created_time": "2017-05-27T13:37:14+0000"}, {"id": "747606955265173_1896621597030364", "message": "La mia intervista di oggi a La Stampa sulla Rai", "created_time": "2017-05-27T12:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1826063067713477", "message": "Trump al G7 di Taormina quando parla Gentiloni si toglie la cuffia per non ascoltare. Anche gli italiani facciano la stessa cosa e cambino canale.", "created_time": "2017-05-27T12:08:39+0000"}, {"id": "747606955265173_1895273100498547", "message": "Sabato e domenica sar\u00f2 in #Calabria per partecipare ad agor\u00e0 e incontri insieme ai candidati del MoVimento 5 Stelle alle amministrative. Far\u00f2 questo piccolo tour con i miei colleghi Dalila Nesci, Federica Dieni, Paolo Parentela e all'europarlamentare Laura Ferrara. Vi aspettiamo! Ecco tutte le tappe:\n\nSABATO 27 MAGGIO\nore 16.00: LUZZI (CS) - piazza Garibaldi, con il candidato sindaco Michele Federico\nore 18.00: PAOLA (CS) - piazza del Popolo, con il candidato sindaco Carmelo Meo\nore 21.00: CATANZARO - lungomare (presso l'ex Lido Pineta, oggi Terrazza Salicetti), con la candidata sindaco Bianca Laura Granato\n\nDOMENICA 28 MAGGIO\nore 11.30: VILLA SAN GIOVANNI (RC) - piazza Valsesia, con la candidata sindaco Milena Gio\u00e8\nore 17.30: PIZZO (VV) - piazza della Repubblica, con la candidata sindaco Carmen Manduca\nore 21.00: AMANTEA (CS) - piazza Commercio, con la candidata sindaco Francesca Menichino", "created_time": "2017-05-26T09:49:01+0000"}, {"id": "747606955265173_1233118313477152", "message": "M5S, OccorreORA una VOSTRAprecisaPOSIZIONE suiVACCINI...gI", "created_time": "2017-05-25T16:49:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1894377433921447", "message": "Ci vediamo tra poco a Frosinone!", "created_time": "2017-05-25T16:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1894273490598508", "message": "Oggi ho avuto il grande piacere di ospitare in Commissione di Vigilanza Rai gli studenti dell'I.C. D'Aosta - Scura di Napoli, accompagnati dai docenti e dal dirigente scolastico, in visita alla Camera dei Deputati. Abbiamo parlato di tanti temi, dal rapporto che hanno con i media a quello con le istituzioni. I pi\u00f9 piccoli sono il nostro futuro e il Parlamento \u00e8 la loro casa. Sono stato davvero felice di aver ricevuto la loro visita. Grazie per questa bella occasione di confronto!", "created_time": "2017-05-25T14:45:16+0000"}, {"id": "747606955265173_1894059953953195", "message": "Non ci sono parole per i fuori onda del programma Affari tuoi diffusi nelle ultime ore. Una trasmissione gi\u00e0 interessata in passato da polemiche sulla trasparenza delle procedure, da considerazioni sull'inopportunit\u00e0 di un funzionamento che strizza l'occhio al gioco d\u2019azzardo. Ma l\u2019arroganza, le offese, la cattiva educazione, la mancanza di considerazione e di rispetto da parte non solo di chi parla direttamente, ma anche dell'azienda che consente simili comportamenti ai suoi dipendenti, superano ogni limite di decenza e di buon gusto. Sono offeso per i concorrenti, oggetto di commenti irripetibili, e per il pubblico presente in studio e a casa. Pretendo rispetto per l\u2019intelligenza e la dignit\u00e0 delle persone.", "created_time": "2017-05-25T11:33:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1893931287299395", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Presentazione del #PROGRAMMASCUOLA del M5S. Seguite la diretta", "created_time": "2017-05-25T09:21:11+0000"}, {"id": "747606955265173_1893909473968243", "message": "Vi aspettiamo oggi a Frosinone e Piedimonte San Germano. Venite a conoscere i candidati M5S alle amministrative! Insieme al mio collega Luca Frusone parteciper\u00f2 a un'agor\u00e0 sulla democrazia diretta (alle 18.30 in via Aldo Moro - piazza Cervini). Interverr\u00e0 con il candidato sindaco Christian Bellincampi. Alle 20.30 tappa a Piedimonte San Germano (ristorante San Germano) per la cena di autofinanziamento con la candidata sindaco Rosa Maiuccaro. A stasera!", "created_time": "2017-05-25T08:58:07+0000"}, {"id": "747606955265173_1893072174051973", "story": "Roberto Fico is with Michele Dell'Orco.", "message": "Ecco come ha risposto il ministro delle infrastrutture Delrio all'interrogazione che abbiamo presentato oggi sull'inchiesta giudiziaria che vede coinvolta la ex sottosegretaria Simona Vicari, indagata per corruzione. Una risposta evasiva che non fa chiarezza su quanto di gravissimo, regali in cambio di favori, \u00e8 emerso dall'indagine che vede coinvolti esponenti dell\u2019esecutivo. Questi i nostri interventi durante il question time in Aula alla Camera.", "created_time": "2017-05-24T18:35:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1892836327408891", "message": "TOUR IN CALABRIA \u2013 27/28 MAGGIO\nSabato e domenica sar\u00f2 in Calabria per partecipare a una serie di incontri con i cittadini insieme ai candidati del MoVimento 5 Stelle alle prossime amministrative. Con i deputati Dalila Nesci, Federica Dieni, Paolo Parentela e l'europarlamentare Laura Ferrara faremo tappa a Luzzi, Paola, Catanzaro, Villa San Giovanni, Pizzo e Amantea.\nEcco il calendario, vi aspettiamo!\n\nSABATO 27 MAGGIO\nore 16.00: LUZZI (CS) - piazza Garibaldi, con il candidato sindaco Michele Federico\nore 18.00: PAOLA (CS) - piazza del Popolo, con il candidato sindaco Carmelo Meo\nore 21.00: CATANZARO - lungomare (presso l'ex Lido Pineta, oggi Terrazza Salicetti), con la candidata sindaco Bianca Laura Granato\n\nDOMENICA 28 MAGGIO\nore 11.30: VILLA SAN GIOVANNI (RC) - piazza Valsesia, con la candidata sindaco Milena Gio\u00e8\nore 17.30: PIZZO (VV) - piazza della Repubblica, con la candidata sindaco Carmen Manduca\nore 21.00: AMANTEA (CS) - piazza Commercio, con la candidata sindaco Francesca Menichino", "created_time": "2017-05-24T15:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1892788070747050", "story": "Roberto Fico shared a photo.", "created_time": "2017-05-24T13:46:28+0000"}, {"id": "747606955265173_1892661580759699", "message": "Oggi in #VigilanzaRai. Diretta streaming dalle 14.00 >> http://webtv.camera.it/evento/11246", "created_time": "2017-05-24T11:50:52+0000"}, {"id": "747606955265173_1892599487432575", "message": "La mia intervista di oggi al Corriere della Sera su Rai", "created_time": "2017-05-24T10:45:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1892535827438941", "message": "Ieri sera sono intervenuto a DiMarted\u00ec su La7. Potete rivedere qui l'intervista:", "created_time": "2017-05-24T09:31:09+0000"}, {"id": "747606955265173_1891467924212398", "message": "Il Partito democratico non si smentisce mai. Alla Camera \u00e8 stata appena respinta la richiesta del MoVimento 5 Stelle di anticipare l'esame della proposta di legge per istituire la commissione d'inchiesta sulle banche. Hanno detto no all'inversione dell'ordine del giorno accampando scuse. Si tratta di un provvedimento che poteva essere approvato in poco tempo e invece cos\u00ec si \u00e8 rinviato ancora. Cosa dicono Renzi e la Boschi? Non si voleva fare luce su Banca Etruria e Mps il prima possibile? \u00c8 questa la loro idea di trasparenza?", "created_time": "2017-05-23T15:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1891377177554806", "message": "Stasera sar\u00f2 ospite a DiMarted\u00ec su La7. Appuntamento alle 22.40", "created_time": "2017-05-23T13:41:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1891173620908495", "message": "PROSSIMI APPUNTAMENTI: FROSINONE e PIEDIMONTE SAN GERMANO\n\nGioved\u00ec sar\u00f2 insieme al mio collega Luca Frusone a Frosinone e Piedimonte San Germano per due incontri con i cittadini e i candidati M5S alle amministrative.\n\nOre 18.30: FROSINONE\nAgor\u00e0 in via Aldo Moro (piazza Cervini) con il candidato sindaco CHRISTIAN BELLINCAMPI\n\nOre 20.30: PIEDIMONTE SAN GERMANO\nCena di autofinanziamento (Ristorante San Germano) con la candidata sindaco ROSA MAIUCCARO\n\nVi aspettiamo", "created_time": "2017-05-23T11:11:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1891146094244581", "message": "Siamo vicini al popolo britannico per il terribile attacco, inumano, compiuto ieri notte al Manchester Arena. Ci stringiamo intorno al dolore delle vittime e delle famiglie colpite.", "created_time": "2017-05-23T09:01:08+0000"}, {"id": "747606955265173_474176539640985", "message": "Non lasciate il vostro 5 per 1000 allo stato. Donate a qualsiasi #ONG che si occupi seriamente dei problemi sociali, ambientali e dei diritti civili.\n\n#SeaShepherd merita il vostro 5per1000!", "created_time": "2017-05-22T21:35:11+0000"}, {"id": "747606955265173_1890327577659766", "message": "I responsabili del caos che in questo momento regna in Rai sono Renzi e il Pd. Intendono il servizio pubblico come una succursale del partito da utilizzare per inseguire i propri interessi e non di certo quelli dei cittadini.E' Renzi ad aver nominato Campo Dall'Orto ai vertici dell'azienda ed \u00e8 Renzi ad aver voluto la pseudo - riforma della governance del servizio pubblico che ha ampliato i poteri del direttore generale, oltre ad aumentare l'influenza del governo sulla concessionaria pubblica. E ancora sono il Pd e la maggioranza ad aver scelto i consiglieri di amministrazione che oggi hanno portato di fatto a una sfiducia del direttore generale. Ai vertici della tv pubblica si gioca ancora una volta una partita politica, segno che quella discontinuit\u00e0 con il passato tanto sbandierata dal segretario del Pd non \u00e8 avvenuta. I partiti continuano a dettar legge condannando allo stallo il servizio pubblico finanziato dalla collettivit\u00e0. Da una situazione del genere se ne esce solo tagliando una volta e per tutte il filo che lega i partiti e il governo alla Rai. Risultato che persegue la proposta di legge del MoVimento 5 Stelle di riforma della governance che prevede la nomina di amministratore delegato e consiglieri sulla base unicamente di meriti, esperienza e totale indipendenza dalla politica.", "created_time": "2017-05-22T18:23:00+0000"}, {"id": "747606955265173_474107302981242", "message": "#SeaShepherd", "created_time": "2017-05-22T17:42:05+0000"}, {"id": "747606955265173_473447083047264", "message": "#SanFrancesco aveva dato tutto ai #poveri.\n#Grillo ancora no!", "created_time": "2017-05-21T13:49:56+0000"}, {"id": "747606955265173_1822352628084521", "message": "Caro Movimento 5 Stelle, ti ringrazio ancora una volta per questa iniziativa a favore del reddito di cittadinanza. Vado oltre? Vi chiedo di superarvi e di porre su questo tema la \"conditio sine qua non\" per la vostra permanenza in Parlamento. Se Aventino deve essere, che Aventino sia. Il Popolo italiano vi sar\u00e0 accanto in ogni momento. Il reddito di cittadinanza, dovr\u00e0 diventare insomma, il leitmotiv imperante, il grido di battaglia che accompagner\u00e0 la prossima campagna elettorale del Movimento 5 Stelle. Vincere o morire! Nel \"Movimento Rivoluzionario Disoccupati e Precari del Lavoro\" troverete sempre un fiero combattente ed un valido alleato. Viva l'Italia, viva il Popolo sovrano, viva il reddito di cittadinanza.", "created_time": "2017-05-20T18:59:03+0000"}, {"id": "747606955265173_1887451741280683", "message": "Siamo ad Assisi! Dopo 19 chilometri finisce cos\u00ec questa seconda marcia per il Reddito di cittadinanza, una misura di cui il nostro Paese ha bisogno. Nessuno deve rimanere indietro. Grazie a tutti per aver partecipato!", "created_time": "2017-05-20T15:51:26+0000"}, {"id": "747606955265173_1887391644620026", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-20T14:49:05+0000"}, {"id": "747606955265173_1887337361292121", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-20T14:11:35+0000"}, {"id": "747606955265173_1887336127958911", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-05-20T13:54:47+0000"}, {"id": "747606955265173_1887198874639303", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In marcia da Perugia ad Assisi per il reddito di cittadinanza, seguiteci in diretta!", "created_time": "2017-05-20T12:00:30+0000"}, {"id": "747606955265173_1887104524648738", "message": "Partiti da Perugia per la seconda marcia per il #Redditodicittadinanza!", "created_time": "2017-05-20T10:20:02+0000"}, {"id": "747606955265173_472842099774429", "message": "#La7", "created_time": "2017-05-20T08:58:11+0000"}, {"id": "747606955265173_1885812758111248", "message": "Ci vediamo domani a #Perugia per la seconda Marcia per il #RedditodiCittadinanza! \nRaduno dalle ore 9:30, Basilica di San Pietro - Giardini del Frontone; partenza alle ore 11:30.\n\nVi aspettiamo!", "created_time": "2017-05-19T11:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1885780341447823", "message": "Su Alitalia il MoVimento 5 Stelle non cede: ieri abbiamo incontrato il Presidente dell'Anac Cantone e abbiamo presentato un esposto sulla nomina del commissario Alitalia", "created_time": "2017-05-19T09:59:00+0000"}, {"id": "747606955265173_472318006493505", "created_time": "2017-05-19T09:55:25+0000"}, {"id": "747606955265173_1884866781539179", "story": "Roberto Fico is with Nicola Bianchi and 6 others.", "message": "Presentato all'Anac l'esposto sulla nomina del commissario Alitalia.", "created_time": "2017-05-18T16:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1884739268218597", "message": "Oggi presenteremo un esposto all\u2019Anac sulla nomina di Enrico Laghi come commissario di Alitalia. Secondo il decreto ministeriale non pu\u00f2 assumere questo incarico chi ha esercitato funzioni di amministrazione, direzione o controllo nell'impresa insolvente, ovvero si \u00e8 in qualsiasi modo ingerito nella medesima; o il creditore ed il debitore dell'impresa insolvente; chi, nei due anni antecedenti alla dichiarazione dello stato di insolvenza, ha prestato, a qualunque titolo, la sua attivit\u00e0 professionale a favore dell'impresa insolvente. Ecco, Laghi incredibilmente risponde a questi tre quesiti. Era nel cda di MidCo, primo azionista di Alitalia, e nel collegio sindacale del primo creditore, cio\u00e8 Unicredit. I miei colleghi delle commissioni Trasporti e Attivit\u00e0 produttive hanno chiesto chiarimenti su questa incompatibilit\u00e0 nel corso di un\u2019audizione alla Camera ma sul punto non sono state fornite risposte. Insieme a Michele Dell'Orco, Arianna Spessotto Cittadina Portavoce M5S, Paolo Nicol\u00f2 Romano, Mirella Liuzzi - Portavoce M5S, Paola Carinelli - M5S, Diego De Lorenzis Cittadino questo pomeriggio incontreremo Raffaele Cantone, presidente dell\u2019Autorit\u00e0 Nazionale Anticorruzione, e presenteremo l\u2019esposto.", "created_time": "2017-05-18T15:03:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1821121161541001", "message": "Relativamente alla nuova legge sul cosiddetto \"cyberbullismo\" chi scrive ha l'impressione che dietro alla solita e ben nota propaganda che accompagna ogni azione del Governo, ancora una volta, alla pretesa lotta al bullismo si celi in realt\u00e0, una nuova tutela della \"casta\" dalle numerose aggressioni verbali subite quotidianamente sui social, con l'introduzione di un nuovo reato penale.", "created_time": "2017-05-18T13:33:22+0000"}, {"id": "747606955265173_1884375824921608", "message": "Sul Corriere della Sera di oggi una mia riflessione sui modelli di finanziamento della politica. Il MoVimento 5 Stelle ha scelto sin dalle origini la strada delle micro-donazioni e della partecipazione diffusa, una terza via, alternativa a quanto fatto negli anni dai partiti, che va a innovare, anche in questo ambito, il modo di fare politica. Potete leggerla qui di seguito", "created_time": "2017-05-18T09:43:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1883608414998349", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-05-17T20:07:36+0000"}, {"id": "747606955265173_1883168335042357", "message": "Attendiamo ormai da una settimana una risposta del governo sulla richiesta di informativa del presidente del Consiglio Gentiloni sul caso Banca Etruria. Non credano di poter scappare dalle proprie responsabilit\u00e0: vogliamo sapere, passo per passo, come si \u00e8 mosso il governo e i suoi singoli componenti per salvare la banca della famiglia Boschi. Basta temporeggiare: si faccia chiarezza di fronte a tutto il Parlamento.", "created_time": "2017-05-17T14:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1882830925076098", "message": "#VigilanzaRAI Audizione del presidente e dell'amministratore delegato di Rai Way. Diretta streaming dei lavori a partire dalle 14.00 sulla web tv della Camera dei Deputati", "created_time": "2017-05-17T10:45:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1882714861754371", "message": "Oggi si vota per il #ProgrammaTurismo del MoVimento 5 Stelle. Accedendo a #Rousseau gli iscritti potranno esprimere le proprie preferenze sulle priorit\u00e0 da affrontare e prendere posizione su diversi temi. C'\u00e8 tempo fino alle 19.00 per votare.\n\nBuona partecipazione!", "created_time": "2017-05-17T08:55:05+0000"}, {"id": "747606955265173_1881867855172405", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-05-16T18:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1881792518513272", "message": "Finalmente il Pd ha ascoltato i nostri consigli e si \u00e8 deciso a portare in Aula il testo Richetti sul taglio ai vitalizi dopo averlo insabbiato per due anni. Prima hanno bocciato la nostra proposta di abbinare il testo dem a quello del M5S, a prima firma Roberta Lombardi. Sostenevano, infatti, che non c\u2019era pi\u00f9 tempo per approvarlo. Poi hanno respinto anche la nostra offerta di rinunciare alla quota riservata all'opposizione fatta pur di far arrivare in Aula il testo Richetti. Niente. Dopo essere stati, infine, svergognati urbi et orbi dal servizio de Le iene, improvvisamente Renzi ha cambiato idea annunciando che il Pd avrebbe portato la sua proposta al voto. Noi siamo disposti a votarla nell'interesse dei cittadini e per procedere a un taglio dei costi della politica, come abbiamo affermato pi\u00f9 e pi\u00f9 volte. Il Pd, invece, cosa far\u00e0? La legge vedr\u00e0 la luce o finir\u00e0, come probabile, su un binario morto al Senato? La verit\u00e0 \u00e8 che non conoscono vergogna e che vogliono tenersi tutti i privilegi, accaparrandosi la pensione il 15 settembre.", "created_time": "2017-05-16T16:37:00+0000"}, {"id": "747606955265173_470937379964901", "created_time": "2017-05-16T14:38:38+0000"}, {"id": "747606955265173_1880435268648997", "message": "Mancano pochi giorni alla Marcia per il Reddito di cittadinanza. L'appuntamento \u00e8 per sabato 20 maggio. Partiremo da Perugia alle ore 11:30 (Basilica di San Pietro - Giardini del Frontone) per raggiungere la Basilica Santa maria degli Angeli di Assisi.Tutte le informazioni le trovate qui: http://www.beppegrillo.it/marcia_perugia_assisi/index.html\nCi vediamo sabato a Perugia!\nCambiamo insieme questo Paese, coraggio!", "created_time": "2017-05-16T10:01:49+0000"}, {"id": "747606955265173_1880384755320715", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-05-15T15:14:17+0000"}, {"id": "747606955265173_470346120024027", "message": "#Maiali", "created_time": "2017-05-15T12:27:47+0000"}, {"id": "747606955265173_1880122812013576", "message": "Perch\u00e8 no, torniamo al servizio civile obbligatorio per i parlamentari. \u00c8 una buona idea. Hanno gi\u00e0 iniziato domenica!", "created_time": "2017-05-15T11:27:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1880060958686428", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-05-15T09:36:23+0000"}, {"id": "747606955265173_469802376745068", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "#RWI", "created_time": "2017-05-14T14:45:20+0000"}, {"id": "747606955265173_469132980145341", "message": "IL LUPO DI CUI PARLA IL FILM NON \u00c8 LA PERSONA PRESENTE NELLA LOCANDINA", "created_time": "2017-05-13T10:14:33+0000"}, {"id": "747606955265173_1876105899081934", "message": "Questa mattina in conferenza stampa abbiamo presentato la mozione di sfiducia nei confronti del ministro Padoan per la nomina di Profumo al vertice di Leonardo-Finmeccanica. Questo il mio intervento", "created_time": "2017-05-12T16:39:55+0000"}, {"id": "747606955265173_1875809279111596", "message": "La Boschi si deve dimettere. Non \u00e8 degna di essere sottosegretario alla Presidenza del Consiglio. Gentiloni ne prenda atto. Il MoVimento 5 Stelle continua a tenere i riflettori puntati su questa vicenda. Volevo per questo informarvi che come capogruppo ho scritto una lettera alla Presidente della Camera Boldrini chiedendo: la calendarizzazione urgente del voto per istituire una commissione d'inchiesta sul sistema bancario e, inoltre, che Gentiloni venga a riferire in aula sul caso Boschi. Da ieri \u00e8 anche pronta la mozione di censura per far s\u00ec che Maria Elena Boschi vada definitivamente a casa, come del resto aveva promesso a tutti gli italiani prima del voto del referendum.", "created_time": "2017-05-12T11:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_468614503530522", "created_time": "2017-05-12T11:09:44+0000"}, {"id": "747606955265173_1875760432449814", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta dalla Camera la conferenza stampa sul caso Profumo e la mozione di sfiducia a Padoan", "created_time": "2017-05-12T09:35:51+0000"}, {"id": "747606955265173_1875752822450575", "story": "Roberto Fico shared a photo.", "message": "Tra poco dalla Camera conferenza stampa sul caso Profumo e la mozione di sfiducia a Padoan. Potete seguirla in diretta streaming", "created_time": "2017-05-12T09:25:28+0000"}, {"id": "747606955265173_1874689282556929", "message": "Passaparola", "created_time": "2017-05-11T17:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1874710209221503", "message": "Abbiamo protestato oggi fuori dalla commissione Giustizia contro la vergognosa riforma penale targata PD", "created_time": "2017-05-11T14:55:26+0000"}, {"id": "747606955265173_1874692052556652", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-11T14:11:32+0000"}, {"id": "747606955265173_1874435885915602", "message": "Non mi piace dover tornare sulla solita polemica con alcuni giornalisti e verso la bassa qualit\u00e0 di una certa stampa. Ma quando apro i giornali e leggo di parlamentari in bilico, mi chiedo che significa? Di cosa parliamo? Ciclicamente qualche nome di portavoce del Movimento viene segnalato come isolato, ridimensionato, in discesa nel gradimento di non si sa chi, a rischio sospensione, come in alcune agenzie di ieri notte, stando a una non meglio specificata fonte interna o a un generico \u201csi apprende\u201d. Ora \u00e8 ovvio che il giornalista non possa citare le sue fonti, ma selezionarle s\u00ec, e soprattutto non farsi usare. Queste diffusioni di (non)notizie, fatte circolare per creare malumori o tensioni interne, per noi cadono nel vuoto, sappiamo che si fondano sul nulla. Ma \u00e8 avvilente vedere giornalisti che si nutrono ancora di questo niente, rinunciando a un\u2019interpretazione di qualit\u00e0 del mondo che osservano e che raccontano, che ancora si prestano a dei giochetti facendosi strumento di un vecchio modo di fare politica arrivato al capolinea. Questo tempo \u00e8 finito, \u00e8 chiaro a chiunque abbia il coraggio di guardare qualche metro in avanti e fuori dai palazzi.", "created_time": "2017-05-11T10:27:22+0000"}, {"id": "747606955265173_1874367159255808", "message": "FUORI DALLA GRAZIA DI DIO   \nPurtroppo non \u00e8 una fake news.\nIl segretario del Pd, Matteo Renzi, ha deciso di convocare ogni gioved\u00ec una sorta di pre-Consiglio dei ministri privato, per fare il punto con i capigruppo del suo partito, la sottosegretaria Boschi (non basta, evidentemente, averla imposta in un ruolo strategico nel nuovo esecutivo), e i vari ministri a seconda del provvedimento in discussione.\nAl di fuori di qualsiasi giudizio politico sul governo Gentiloni, si tratta di un atto gravissimo, che dimostra una totale mancanza di senso dello Stato e di rispetto delle istituzioni. Parliamo di un segretario che continua ad atteggiarsi a proprietario ma a cui mancano le basi della democrazia e della Costituzione.\nCome ha dimostrato anche domenica scorsa, quando \u00e8 arrivato a confondere le elezioni presidenziali francesi con il referendum costituzionale italiano. Totale ignoranza e disprezzo delle regole e delle istituzioni democratiche. Niente di nuovo, purtroppo, sotto al sole.", "created_time": "2017-05-11T09:19:00+0000"}, {"id": "747606955265173_467737386951567", "message": "Medici Senza Frontiere", "created_time": "2017-05-10T18:29:06+0000"}, {"id": "747606955265173_1873424442683413", "message": "\u00c8 possibile risparmiare sulla bolletta elettrica ma le famiglie aventi diritto non lo sanno. Per questo oggi i miei colleghi Carlo Sibilia e Davide Crippa - Cinque Stelle, insieme a Cittadinanzattiva hanno presentato alla Camera una proposta per modificare l'accesso al bonus affinch\u00e9 sia automatico per gli aventi diritto, rendendolo cos\u00ec pi\u00f9 semplice e immediato. Una modifica semplice per aiutare le famiglie in difficolt\u00e0. Se volete conoscere i dettagli vi invito a guardare il video della conferenza di questa mattina: https://goo.gl/ZKEOmq", "created_time": "2017-05-10T17:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1873431226016068", "message": "Due bambine e una ragazza hanno perso la vita questa notte nel terribile incendio che ha distrutto un camper in cui dormiva una famiglia di etnia rom. Avevano quattro, otto e vent\u2019anni le tre sorelle. Tre giovani vite spezzate. Una tragedia immane che mi addolora molto. Lascia senza parole una tale atrocit\u00e0, ancor di pi\u00f9 quando colpisce persone che gi\u00e0 vivono una condizione di disagio grave. Nelle ultime ore emerge che la procura sta indagando per incendio doloso e omicidio volontario. Si faccia luce il prima possibile su quanto accaduto.", "created_time": "2017-05-10T15:21:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1873321922693665", "message": "Sulla vicenda Boschi-Banca Etruria si faccia chiarezza. Dopo quanto emerso ieri \u2013 l\u2019ex ministra per le riforme avrebbe chiesto nel 2015 all\u2019amministratore delegato di Unicredit di acquisire la banca di cui il padre era vicepresidente \u2013 il MoVimento 5 Stelle ha chiesto che il presidente del Consiglio venga in Aula a riferire e che vengano tolte le deleghe all\u2019attuale sottosegretario Maria Elena Boschi. Occorre, inoltre, dare il via immediatamente alla commissione d\u2019inchiesta sulle banche, in modo che possano essere auditi su questo caso l\u2019ex ad di Unicredit, la Boschi e Ferruccio de Bortoli. Ne abbiamo parlato oggi in conferenza stampa alla Camera. Questo il mio intervento:", "created_time": "2017-05-10T14:04:02+0000"}, {"id": "747606955265173_1873178546041336", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta dalla Camera conferenza stampa su Banca Etruria. Seguite lo streaming", "created_time": "2017-05-10T11:13:08+0000"}, {"id": "747606955265173_1873057859386738", "message": "#VigilanzaRai Alle 14.00 audizione dell\u2019Amministratore delegato di Rai Cinema, Paolo Del Brocco. Diretta streaming >> http://webtv.camera.it/evento/11125", "created_time": "2017-05-10T08:38:59+0000"}, {"id": "747606955265173_1873037622722095", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-10T08:16:44+0000"}, {"id": "747606955265173_1872353179457206", "message": "\"L'allora ministra delle Riforme, nel 2015, non ebbe problemi a rivolgersi direttamente all'amministratore delegato di Unicredit. Maria Elena Boschi chiese quindi a Federico Ghizzoni di valutare una possibile acquisizione di Banca Etruria. La domanda era inusuale da parte di un membro del governo all'amministratore delegato di una banca quotata. Ghizzoni, comunque, incaric\u00f2 un suo collaboratore di fare le opportune valutazioni patrimoniali, poi decise di lasciar perdere\".\n\nA scriverlo \u00e8 Ferruccio de Bortoli.\nDunque ricapitolando: la Boschi, quando era ministra delle riforme del governo Renzi, avrebbe chiamato l'ad di Unicredit per chiedergli di comprare Banca Etruria, l'istituto di cui suo padre era vice presidente. Se tutto ci\u00f2 fosse confermato, l'attuale sottosegretario del governo Gentiloni dovrebbe dimettersi immediatamente. Se non \u00e8 questo, infatti, un conflitto di interessi.. La Boschi, inoltre, aveva detto di non essersi occupata delle vicende della banca. Ha quindi mentito? E' gravissimo tutto quello che sta emergendo a maggior ragione se si pensa alle paure dei risparmiatori e alla crisi in cui versa il mondo del credito.", "created_time": "2017-05-09T17:29:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1872257842800073", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-09T15:38:37+0000"}, {"id": "747606955265173_1383513455074653", "message": "http://www.ildispariquotidiano.it/it/molinaro%E2%80%88il-ddl%E2%80%88falanga-non-blocca-i-processi-salva-le-necessita/", "created_time": "2017-05-09T15:22:10+0000"}, {"id": "747606955265173_1872063182819539", "message": "PRESENTAZIONE DEL #PROGRAMMAAGRICOLTURA DEL MOVIMENTO 5 STELLE. \n\nOggi presenteremo il programma agricoltura condiviso e votato in rete. Potrete seguire la presentazione in diretta streaming. Appuntamento alle 17.30", "created_time": "2017-05-09T12:33:00+0000"}, {"id": "747606955265173_467023357022970", "message": "UNO DEI TANTI LATI OSCURI DELLE #ONG", "created_time": "2017-05-09T11:18:24+0000"}, {"id": "747606955265173_1870930082932849", "message": "Ci vediamo il 20 maggio a Perugia per la seconda marcia per il Reddito di cittadinanza. Qui https://goo.gl/WgheOJ trovate tutti i dettagli e le informazioni. Condividete e passate parola!", "created_time": "2017-05-08T16:53:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1870896832936174", "message": "Come capogruppo esprimo tutto il mio sostegno e quello del M5S Camera a Manlio Di Stefano, oggetto in questi giorni di attacchi strumentali da parte di alcuni organi politici e di stampa. Provano ad attaccare una singola persona per indebolire noi e il nostro programma che \u00e8 frutto di un percorso condiviso con il gruppo parlamentare e con i cittadini, ma non ci riusciranno.\nA Manlio va la mia vicinanza e quella di tutto il gruppo.", "created_time": "2017-05-08T16:00:02+0000"}, {"id": "747606955265173_10210948240134708", "story": "Tiziana Moreschi shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "https://www.facebook.com/LiberatvLazio/videos/1451604274861389/", "created_time": "2017-05-08T15:55:38+0000"}, {"id": "747606955265173_1870780922947765", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-05-08T15:02:45+0000"}, {"id": "747606955265173_1870501806309010", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-05-08T11:31:09+0000"}, {"id": "747606955265173_465831820475457", "created_time": "2017-05-07T08:48:23+0000"}, {"id": "747606955265173_1648614155167259", "message": "L ' ULTIMA CENA AL FOSFORO \nacrilico su tavola cm80xcm120", "created_time": "2017-05-07T06:22:11+0000"}, {"id": "747606955265173_465592643832708", "created_time": "2017-05-06T20:56:03+0000"}, {"id": "747606955265173_465563240502315", "message": "#Concorrenza", "created_time": "2017-05-06T19:16:30+0000"}, {"id": "747606955265173_465330923858880", "story": "Mario Pavia shared a link to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-05-06T10:55:23+0000"}, {"id": "747606955265173_465046493887323", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-05-05T21:15:26+0000"}, {"id": "747606955265173_1866517456707445", "story": "Roberto Fico updated their status.", "message": "Sulla convenzione Rai al Governo \u00e8 mancato il coraggio. Non sono state infatti accolte alcune delle proposte pi\u00f9 rilevanti contenute nel parere della Commissione di Vigilanza Rai. Ne voglio citare tre in particolare:\n\n1) l\u2019obbligo per la Rai di rendere disponibili gratuitamente decoder e parabola satellitare a tutti coloro che, pur pagando il canone, non possono fruire del servizio pubblico perch\u00e9 vivono in territori dove il segnale \u00e8 assente da anni. \u00c8 un atto doveroso nei confronti di questi cittadini, per questo continueremo a batterci affinch\u00e9 tale obbligo sia inserito nel prossimo contratto di servizio o in altro atto normativo.\n\n2) il divieto assoluto di pubblicit\u00e0 sul gioco d\u2019azzardo. Il Governo, anzich\u00e9 accoglierlo in toto, ha specificato che il divieto dovr\u00e0 essere applicato nei termini stabiliti dal contratto di servizio e dalla normativa vigente. Quindi in sostanza la questione viene rimandata. Ma su questo punto non possono esserci passi indietro. Il divieto deve essere assoluto, senza compromessi al ribasso. Se parliamo di una Rai che dev'essere terreno di innovazione, cultura, rispetto della dignit\u00e0 umana, come possiamo pensare che la pubblicit\u00e0 di questa piaga sociale possa trovare ospitalit\u00e0 da parte del servizio pubblico? Riproporremo con forza la questione nell'ambito della discussione sul contratto di servizio.\n\n3) \u00e8 saltato anche l\u2019obbligo di programmare le risorse Rai su base triennale. Pu\u00f2 sembrare una questione tecnica, invece \u00e8 uno dei fattori decisivi per l\u2019indipendenza del servizio pubblico. La Rai deve avere un orizzonte almeno triennale, perch\u00e9 altrimenti si trova ogni anno sotto il ricatto del Governo di turno che con la legge di stabilit\u00e0 pu\u00f2 stabilire tagli o addirittura altre destinazioni del canone, come infatti \u00e8 avvenuto negli ultimi anni. Il sottosegretario Giacomelli ha detto che tale previsione, richiesta ormai da chiunque, sar\u00e0 inserita nella prossima legge di stabilit\u00e0. Staremo a vedere.\n\nSono tre aspetti che richiedono di essere affrontati urgentemente. Vi tengo aggiornati.", "created_time": "2017-05-05T14:39:00+0000"}, {"id": "747606955265173_464846780573961", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-05-05T13:41:26+0000"}, {"id": "747606955265173_1866409750051549", "message": "Domani parteciper\u00f2 insieme ad altri portavoce alla conferenza stampa organizzata dal M5S a Volla. Illustreremo alla stampa e ai cittadini quanto fatto dai banchi dell\u2019opposizione in questi dieci mesi di consiliatura. Il comune \u00e8 in attesa della nomina di un commissario dopo la bocciatura del bilancio lo scorso 26 aprile che ha determinato la conclusione anticipata dell\u2019amministrazione.\nL\u2019appuntamento \u00e8 dunque domani alle 11.00 al punto SosAntiEquitalia (via Sandomenico 3 \u2013 Volla). Interverranno Carlo Sibilia, Mar\u00ec Muscar\u00e0 M5S, e Sergio Vaccaro Portavoce Comunale M5S. A domani", "created_time": "2017-05-05T12:39:08+0000"}, {"id": "747606955265173_10203096961741725", "message": "CONTINUATE COSI' SIAMO TUTTI CON VOI", "created_time": "2017-05-05T04:30:53+0000"}, {"id": "747606955265173_464557940602845", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-05-04T22:37:58+0000"}, {"id": "747606955265173_1865364270156097", "message": "Oggi insieme a Laura Castelli. Matteo Mantero - M5S, Massimo Enrico Baroni portavoce M5S alla Camera dei Deputati, Giovanni Endrizzi siamo andati alla sede della Conferenza Stato-Regioni per fare fiato sul collo e per mettere in chiaro che il MoVimento 5 Stelle non arretra di un centimetro nella battaglia contro l\u2019azzardo. Il governo, invece di tutelare la salute dei cittadini e contrastare l\u2019azzardopatia, ancora una volta ha cercato di mettere i bastoni tra le ruote ai sindaci \u201cno slot\u201d. Questa volta l\u2019accordo \u00e8 saltato ma noi continueremo a tenere alta l'attenzione. Non molliamo", "created_time": "2017-05-04T18:08:57+0000"}, {"id": "747606955265173_1865336476825543", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-05-04T17:20:22+0000"}, {"id": "747606955265173_1864870393538818", "message": "Ascoltate i nostri portavoce al Consiglio Comunale di Napoli Francesca_Menna e Matteo Brambilla. In questo video spiegano tutte le criticit\u00e0 del bilancio del Comune di Napoli messo a punto dalla giunta de Magistris. Passaparola\nMovimento 5 Stelle Napoli", "created_time": "2017-05-04T11:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1864798083546049", "message": "Ogni giorno, attraverso approfondimenti sulle diverse tematiche e votazioni sui programmi, costruiamo tassello dopo tassello il progetto di governo del MoVimento 5 Stelle. E lo facciamo mettendo al centro i contenuti, le problematiche da risolvere, e confrontandoci con i cittadini per delineare un programma che risponda proprio ai bisogni della collettivit\u00e0. Questa \u00e8 una delle maggiori differenze tra noi e i partiti che discutono di correnti e poltrone e parlano di tutto e del contrario di tutto.\nNoi manteniamo la barra dritta e discutiamo di contenuti. Le nostre primarie sono proprio questo percorso di costruzione collettiva del programma, di condivisione, di costante partecipazione degli iscritti ai processi decisionali. Un qualcosa che attualmente non esiste in nessun\u2019altra formazione politica. Ogni giorno dimostriamo che un\u2019altra politica, che parte dalla democrazia diretta e dalla partecipazione dei cittadini, \u00e8 possibile.", "created_time": "2017-05-04T09:32:42+0000"}, {"id": "747606955265173_1863714590321065", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta dalla Camera la presentazione del #programmaTrasporti del MoVimento 5 Stelle. Seguite la conferenza stampa in streaming", "created_time": "2017-05-03T15:42:56+0000"}, {"id": "747606955265173_1863670646992126", "message": "C'\u00e8 tempo fino alle 19 di oggi per poter votare le priorit\u00e0 del #ProgrammaAgricoltura del MoVimento 5 Stelle. Accedete a #Rousseau ed esprimete le vostre preferenze sui diversi temi affrontati. Buona partecipazione!", "created_time": "2017-05-03T15:04:32+0000"}, {"id": "747606955265173_1863615143664343", "message": "CONFERENZA M5S: #PROGRAMMATRASPORTI\n\nOggi alle 17.30 insieme a Michele Dell'Orco, Diego De Lorenzis Cittadino, Andrea Cioffi e Arianna Spessotto Cittadina Portavoce M5S presenteremo in conferenza stampa il programma M5S relativo ai Trasporti. Potrete seguire la presentazione in diretta sulla pagina del MoVimento 5 Stelle", "created_time": "2017-05-03T14:14:03+0000"}, {"id": "747606955265173_1863391810353343", "message": "Alle 14.00 in Commissione di #VigilanzaRai audizione del sottosegretario per lo sviluppo economico Antonello Giacomelli. Diretta streaming dei lavori sulla web tv della Camera dei Deputati", "created_time": "2017-05-03T10:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1863327793693078", "message": "Ieri sera sono stato ospiste a Cartabianca su Rai 3. Potete rivedere qui il mio intervento", "created_time": "2017-05-03T08:44:50+0000"}, {"id": "747606955265173_1861834347175756", "message": "Questa sera, alle 22.00, interverr\u00f2 a Cartabianca su Rai3", "created_time": "2017-05-02T15:55:33+0000"}, {"id": "747606955265173_1861878190504705", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-02T14:54:08+0000"}, {"id": "747606955265173_1861684730524051", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "created_time": "2017-05-02T12:31:03+0000"}, {"id": "747606955265173_1861480570544467", "message": "Le persone che abbandonano il nostro Paese non fanno altro che crescere. Tra queste ci sono sempre pi\u00f9 giovani che scappano per cercare un futuro migliore. Il Reddito di cittadinanza consente anche ai nostri giovani di restare nel nostro Paese garantendo loro un reddito mentre cercano un lavoro o si formano, senza costringerli ad emigrare. Il Reddito di cittadinanza serve anche ad aumentare le pensioni minime a 780 euro al mese. Garantiamo un futuro migliore ai nostri giovani e un presente pi\u00f9 dignitoso ai nostri anziani. \n\nIl 20 maggio vi aspettiamo a tutti a Perugia per la seconda marcia per il reddito di cittadinanza. Non mancate.", "created_time": "2017-05-02T09:52:53+0000"}, {"id": "747606955265173_462848784107094", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-05-01T20:42:55+0000"}, {"id": "747606955265173_462606504131322", "story": "Mario Pavia shared a post to Roberto Fico's timeline.", "message": "Non so quanti siano realmente #Amici di #DiMaioInPeggio.Di una cosa  in #Italia  siamo sicuri: Tutti sono Amici di Maria #DeFilippi !", "created_time": "2017-05-01T10:47:42+0000"}, {"id": "747606955265173_462238477501458", "created_time": "2017-04-30T15:53:31+0000"}, {"id": "747606955265173_462123527512953", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-04-30T10:59:42+0000"}, {"id": "747606955265173_461701707555135", "message": "Chiss\u00e0 perch\u00e9 tutti quelli che hanno Grosse #Lacune stanno con il Procuratore #Zuccaro.\n\nCi deve essere in giro un manuale #Farlocco di Procedura #Penale. \n\nScigurati quelli che si trovono d'accordo con il #Lodo  #Alfano.", "created_time": "2017-04-29T18:26:37+0000"}, {"id": "747606955265173_461634180895221", "story": "Mario Pavia shared a post to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-04-29T15:40:16+0000"}, {"id": "747606955265173_461489254243047", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-04-29T09:27:03+0000"}, {"id": "747606955265173_1856419704383887", "message": "Non saprei dire se il gesto di Anzaldi sia pi\u00f9 grave o grottesco. Estrapolare una frase da uno show e sulla base di questo scrivere una lettera al Ministro dell\u2019Interno a tutela dell\u2019incolumit\u00e0 dei giornalisti \u00e8 un atto irresponsabile. Si tratta evidentemente di battute, che spesso Beppe Grillo rivolge direttamente ai presenti in sala. Credo che il Ministro dell\u2019Interno abbia cose pi\u00f9 serie da affrontare degli allarmi degli esponenti del Pd, privi di qualsiasi fondamento, frutto della loro fantasia. Anzaldi non scomodi il Ministro dell\u2019Interno a sproposito e si preoccupi un po\u2019 di pi\u00f9 delle diffamatorie fake news che partono dal suo partito, come quella di recente rilanciata da Alessandra Moretti su un bimbo morto a Roma perch\u00e9 morso da un topo.", "created_time": "2017-04-28T16:49:08+0000"}, {"id": "747606955265173_461118690946770", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "Dalle #Supercazzole di #DiMaioInPeggio alle Supercazzole della #Taverna. \n\nUn Procuratore della Repubblica deve parlare con i #Fatti e con gli #Atti.\n\nBasta comprare un manuale di Codice di Procedura Penale. \nUn manuale che la Taverna disconosce. In Italia ognuno si alza la mattina e si pu\u00f2 improvvisare #Docente di Diritto Penale.\n\nIn fondo chi va con lo zoppo impara a zoppicare. Sciagurati coloro che seguono i #Mulatti.", "created_time": "2017-04-28T15:34:40+0000"}, {"id": "747606955265173_1856271734398684", "message": "Davide e Nelson sono due ragazzi di Napoli che hanno investito i loro risparmi per aprire a San Giovanni a Teduccio, periferia est della citt\u00e0, un bar davanti alla nuova Facolt\u00e0 di Ingegneria e al centro Apple. La notte del 25 aprile una bomba ha distrutto l\u2019ingresso e la vetrina del locale frequentato da studenti, lavoratori, docenti, provocando danni anche all\u2019interno. Senza perdersi d\u2019animo, hanno rimediato ai danni e riaperto, ma hanno bisogno del sostegno e della vicinanza di tutta la collettivit\u00e0 e delle istituzioni per fare fronte agli attacchi della criminalit\u00e0 organizzata. Non lasciamoli soli. Massima solidariet\u00e0 ai due giovani imprenditori. L\u2019atto vile e violento che hanno subito colpisce anche perch\u00e9 sferrato nei riguardi di una realt\u00e0 nata in prossimit\u00e0 di un luogo dedito allo studio, alla ricerca, alla progettazione del futuro come il Polo della Federico II, in un territorio difficile come quello di San Giovanni. Bisogna lavorare fianco a fianco, cittadini e Istituzioni, per non arrendersi alla violenza e per portare avanti la lotta al degrado e alla criminalit\u00e0. Forza ragazzi, siamo con voi.", "created_time": "2017-04-28T14:41:14+0000"}, {"id": "747606955265173_461047937620512", "message": "Per Enzo Cassarino il problema \u00e8 che la razza Italiana possa diventare mulatta come #DiMaioInPeggio.\n\nSe ce l'ha fatta un magrebino come #DiMaioInPeggio, ce la devono fare tutti!", "created_time": "2017-04-28T13:20:27+0000"}, {"id": "747606955265173_460678110990828", "created_time": "2017-04-27T20:21:58+0000"}, {"id": "747606955265173_10212561179446897", "message": "Egregio Mentana,\ncredo che Grillo abbia sbagliato, come tutti noi del movimento, a fidarci delle classifiche sulla libert\u00e0 di stampa. Queste classifiche, non si sa stilate da chi (Reporters sans fronti\u00e8res) e con quali criteri e quali volont\u00e0, sono indicatori amplissimi pi\u00f9 che sullo stato di una sola libert\u00e0, sullo stato di qualunque libert\u00e0, e soprattutto del grado di corruzione di un paese. Se il livello di libert\u00e0 di stampa \u00e8 ricavabile in Italia solo dal numero delle minacce di morte ai giornalisti, \u00e8 chiaro che siamo lontani dall'aver espresso la possibilit\u00e0 di conoscere veramente le notizie. Il nostro \u00e8 un paese dove tutti gli aspetti della politica, dell'economia e della vita civile, sono decisi in segreto e fuori della conoscenza del popolo sovrano; sicch\u00e9, dire che nei paesi anglosassoni la stampa sia il cane da guardia del potere e nel nostro invece il cane da compagnia, \u00e8 ancora un'imprecisione che edulcora la realt\u00e0 italiana. L'Italia \u00e8 il posto dove ogni mestiere dipende dal padrone, dove non esistono libert\u00e0 se non garantite da un abuso, e dove la stampa \u00e8 estesamente lo strumento di diversi poteri politici ed economici, concordi nel non farsi la guerra e nell'accordarsi ai danni dei pi\u00f9. La qualit\u00e0 e la partigianeria di tanti Suoi colleghi: marionette del potere, lontani da qualsiasi lodevole deontologia, che nascondono le malefatte e distorcono i fatti, \u00e8 la prova della loro sottomissione, \u00e8 la prova della pressoch\u00e9 inesistenza da noi di editori puri. L'indice a cui Grillo e il suo blog hanno posto certi campioni della menzogna ai quali \u00e8 stata data la libert\u00e0 di diffamare per mestiere, \u00e8 l'espressione di una lotta politica che stavolta procede da un popolo insofferente agli intontimenti di regime contro i suoi aguzzini, in cui chi difende in maniera preconcetta la libert\u00e0 di stampa non fa che allearsi con i nemici di questa rivoluzione. Al contrario potrebbe essere un servizio alla verit\u00e0 che ogni giornalista pretende di onorare, smascherare quotidianamente le menzogne, gli ottundimenti, i trucchi che i Suoi colleghi - quale loro specifico contributo alla schiavit\u00f9 - realizzano ai danni della democrazia per mantenere l'ingaggio.", "created_time": "2017-04-27T18:31:53+0000"}, {"id": "747606955265173_460569834334989", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-04-27T15:09:33+0000"}, {"id": "747606955265173_1854544597904731", "story": "Roberto Fico shared a post.", "message": "Piena solidariet\u00e0 e vicinanza a Fabio Fucci - Sindaco di Pomezia - RM per il grave atto intimidatorio della notte scorsa contro la sede comunale. A lui va il completo sostegno dei gruppi parlamentari del MoVimento 5 Stelle per il suo operato all'insegna della legalit\u00e0 e della trasparenza.", "created_time": "2017-04-27T11:01:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1854525084573349", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Poco fa il nostro Alessio Villarosa ha replicato in aula, alla Camera, al premier Gentiloni. Ascoltate il suo intervento", "created_time": "2017-04-27T10:31:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1854491914576666", "message": "Oggi si vota per decidere il #ProgrammaTrasporti del MoVimento 5 Stelle. Grazie agli interventi di esperti del settore abbiamo approfondito la scorsa settimana alcuni temi chiave. Ora gli iscritti al M5S, accedendo alla piattaforma #Rousseau, potranno scegliere le priorit\u00e0 in questo ambito e prendere una posizione su alcuni argomenti, come aeroporti, trasporto merci e mobilit\u00e0 urbana. Partecipate e contribuite a definire il programma del MoVimento 5 Stelle! C'\u00e8 tempo fino alle 19 per esprimere le proprie preferenze.\nBuon voto!", "created_time": "2017-04-27T09:26:06+0000"}, {"id": "747606955265173_1853666361325888", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-04-26T17:35:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1853734844652373", "message": "Ho da poco finito la conferenza dei capigruppo della camera dei deputati che tra le altre cose serve a mettere in calendario le leggi. Siamo riusciti ad inserire a maggio la legge del movimento cinque stelle sui vitalizi. Sar\u00e0 battaglia!", "created_time": "2017-04-26T17:32:43+0000"}, {"id": "747606955265173_10209167604002320", "message": "Ora vediamo cosa avranno il coraggio di dire i grillini, che sulla \"mancanza\" di libert\u00e0 di stampa in Italia hanno lucrato (come gli piace dire) fino a ieri.\n\n", "created_time": "2017-04-26T17:01:31+0000"}, {"id": "747606955265173_460091891049450", "created_time": "2017-04-26T16:56:23+0000"}, {"id": "747606955265173_1853661411326383", "message": "Fino alle 19.00 \u00e8 possibile votare per scegliere le prossime due proposte di legge indicate dagli iscritti al MoVimento 5 Stelle che presenteremo in Parlamento. Questa \u00e8 l'ottava votazione che viene effettuata su Lex Iscritti. Da quando l'applicazione \u00e8 stata attivata, grandissima \u00e8 stata la partecipazione: sono infatti pi\u00f9 di 5 mila le proposte di provvedimenti arrivate. Ora bisogna individuare le due che si aggiungono alle quattordici gi\u00e0 depositate.\nPartecipate e buon voto!", "created_time": "2017-04-26T16:18:43+0000"}, {"id": "747606955265173_1853257388033452", "message": "Alle 13.30 in Commissione #VigilanzaRai seguito dell'audizione della Presidente e del Consiglio di amministrazione della Rai. \nI lavori saranno trasmessi in diretta streaming sulla web tv della Camera dei Deputati.", "created_time": "2017-04-26T08:54:12+0000"}, {"id": "747606955265173_1853203044705553", "message": "Il 20 maggio appuntamento importante con la seconda Marcia per il reddito di cittadinanza! Cammineremo insieme per circa 19 chilometri partendo alle 11.30 dalla Basilica di San Pietro di Perugia per raggiungere la Basilica Santa Maria degli Angeli di Assisi. \nNel nostro Paese milioni di pensionati sopravvivono con pensioni inferiori a 500 euro (26% di quelle erogate dall\u2019Inps); migliaia di persone, soprattutto giovani, sono costrette a emigrare alla ricerca di un futuro (115.000 nel solo 2016). Il 28,9% dei residenti in Italia sono a rischio povert\u00e0: un cittadino su due se parliamo del Sud. Di fronte a questo disastro sociale, occorre porre rimedio. Il reddito di cittadinanza \u00e8 la priorit\u00e0 in Italia e vogliamo ricordarlo ancora una volta con una grande manifestazione pacifica a cui invitiamo tutti a partecipare. La dignit\u00e0 delle persone viene prima di tutto. Il reddito di cittadinanza \u00e8 una battaglia che sta portando avanti il MoVimento 5 Stelle, ma \u00e8 prima di tutto una battaglia di civilt\u00e0 perch\u00e9 nessuno deve rimanere indietro: in Europa le uniche due nazioni a non averlo sono l'Italia e la Grecia. \n\nCi vediamo a Perugia. Coraggio!", "created_time": "2017-04-26T07:40:22+0000"}, {"id": "747606955265173_1758094164207714", "message": "Forno a Legna Antichi Sapori aperto con il Vostro fondo di garanzia... Grazie!!!", "created_time": "2017-04-25T10:50:41+0000"}, {"id": "747606955265173_459366517788654", "message": "La #BellaVita di #DiMaioInPeggio\n\n#DiMaioInPeggio non ha mai visto una ONG neanche da vicino. Ogni tanto mandasse un bonifico di solidariet\u00e0, dello stesso importo di quello che spende nei ristoranti #Romani o sui treni (unico deputato che ha speso pi\u00f9 di 300 mila euro per spostarsi in una nazione grande quanto la #California: l' #Italia) alle ONG anzich\u00e9 sparare #Supercazzole !", "created_time": "2017-04-25T08:38:54+0000"}, {"id": "747606955265173_459052884486684", "message": "Ignazio Corrao #M5S  #Europa prova a fare il lecchino a #DiMaioInPeggio, Alessandro Curcu Risponde !", "created_time": "2017-04-24T16:18:03+0000"}, {"id": "747606955265173_1850882754937582", "story": "Roberto Fico shared a video.", "created_time": "2017-04-24T12:58:34+0000"}, {"id": "747606955265173_458520621206577", "message": "Il Mondo si regge in piedi grazie alle #ONG e al lavoro dei #Volontari che rischiano la vita per difendere #Ambiente e #Umani, salvando bambini in #Syria o in altre #Guerre sparse nel mondo.\n\n#KimJongUn non pu\u00f2 mandare un missile balistico dove abita #DiMaioInPeggio, forse in quel momento avr\u00e0 bisogno anche lui di una ONG, e ne capir\u00e0 il valore e l' importanza che gioca per la vita di milioni di persone e animali.", "created_time": "2017-04-23T16:22:22+0000"}, {"id": "747606955265173_458474581211181", "message": "#Supercazzole di #DiMaioInPeggio\nLe Garanzie valgono solo per la #Raggi", "created_time": "2017-04-23T15:15:51+0000"}, {"id": "747606955265173_457891024602870", "story": "Mario Pavia shared a post to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-04-22T18:22:06+0000"}, {"id": "747606955265173_1848630185162839", "story": "Roberto Fico shared a post.", "created_time": "2017-04-22T17:35:57+0000"}, {"id": "747606955265173_10210737109976994", "message": "Da domani, il treno \"Campania Express\" fermer\u00e0 anche alla stazione della circumvesuviana di Torre Annunziata-Oplonti.\nEvidentemente, i numerosi appelli hanno avuto l'effetto desiderato ed \u00e8 stata corretta in corso una clamorosa svista che escludeva il sito archeologico di Torre da un'importante iniziativa turistico-culturale.\nCi auguriamo che la stessa cosa possa avvenire anche per Boscoreale e Castellammare di Stabia.\nIncassata con soddisfazione la bella notizia, due punti restano da chiarire: \n1. a bordo del \"Campania Express\" sono presenti volantini, brochure e altro materiale che pubblicizzi, informi e invogli il turista a scendere e visitare la Villa di Poppea?\n2. alla stazione di Torre Annunziata-Oplonti \u00e8 presente del personale che possa accogliere dare informazioni e accompagnare i turisti al sito archeologico cos\u00ec come avviene nelle altre citt\u00e0?\nQueste due domande ci sembrano fondamentali perch\u00e9 se il progetto \"Campania Express\" non sar\u00e0 curato nei minimi dettagli, aver ottenuto la fermata a Torre non servir\u00e0 assolutamente a niente.", "created_time": "2017-04-22T15:17:04+0000"}, {"id": "747606955265173_1848250615200796", "message": "Ieri sera ad Arzano insieme ai cittadini e ai portavoce campani per presentare la lista del movimento 5 stelle per le prossime amministrative. In bocca al lupo ai candidati consiglieri e al candidato sindaco Giuseppe Abbatiello! Coraggio!", "created_time": "2017-04-22T11:46:58+0000"}, {"id": "747606955265173_1846886405337217", "message": "Stasera parteciper\u00f2 alla presentazione deila lista del MoVimento 5 Stelle per il consiglio comunale di #Arzano. Raggiungeteci alle 19.00 in piazza Raffaele Cimmino per conoscere il candidato sindaco e i candidati consiglieri. Con me ci saranno anche i portavoce campani Valeria Ciarambino, Tommaso Malerba, Gennaro Saiello e Luigi Cirillo. Vi aspettiamo", "created_time": "2017-04-21T12:19:17+0000"}, {"id": "747606955265173_1194995587275582", "message": "https://www.youtube.com/watch?v=UtMwOH8T7MY", "created_time": "2017-04-21T11:22:03+0000"}, {"id": "747606955265173_1846656755360182", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-04-21T09:15:35+0000"}, {"id": "747606955265173_1845743555451502", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "La Camera ha approvato la legge sul testamento biologico, una legge che il nostro Paese aspettava da molto tempo. Il gruppo del M5S ha votato compatto e con soddisfazione questo testo, consapevole dell'importante passo in avanti che rappresenta. Siamo felici di aver contribuito a portare avanti questa battaglia di civilt\u00e0. Finalmente il diritto di ciascuno di scegliere della propria persona sar\u00e0 rispettato. \nCondivido le parole di Silvia Giordano che insieme a Matteo Mantero - M5S e a tutti i deputati m5s in commissione affari sociali ha portato avanti un grande lavoro. Ascoltate la dichiarazione di voto favorevole che ha pronunciato.", "created_time": "2017-04-20T17:39:26+0000"}, {"id": "747606955265173_1845605778798613", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Presentazione del #ProgrammaLavoro del MoVimento 5 Stelle. Seguite la conferenza stampa in diretta streaming!", "created_time": "2017-04-20T15:25:43+0000"}, {"id": "747606955265173_1845554552137069", "message": "Vi ricordate la proposta di legge del MoVimento 5 Stelle 'Elezioni pulite'? Dopo essere stata approvata alla Camera, \u00e8 stata finalmente incardinata al Senato, presso la Commissione Affari costituzionali. L'iter continua. Il provvedimento, a prima firma Dalila Nesci, introduce regole importanti per evitare il condizionamento del voto e possibili brogli. Prevede per questo diverse misure tra cui urne trasparenti, anche per impedire che si possano introdurre schede gi\u00e0 votate. Scrutatori e presidenti di seggio non potranno inoltre essere parenti dei candidati nelle liste n\u00e9 aver ricevuto condanne, anche soltanto in primo grado, per mafia o per reati contro la pubblica amministrazione.", "created_time": "2017-04-20T14:51:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1845262722166252", "message": "L\u2019azzardo di massa sta segnando sempre di pi\u00f9 il volto delle nostre citt\u00e0: negozi e botteghe artigiane chiudono e al loro posto proliferano sale da azzardo. Nel 2016 in Italia, si sono \u201cgiocati\u201d 95 miliardi: 7,9 miliardi al mese, 260 milioni al giorno, quasi 11 milioni l\u2019ora. Una somma pari al 4,75% del PIL, al 12% della spesa delle famiglie, su cui ricadono i drammi umani, aggravati da indebitamento ed usura. Le comunit\u00e0 locali, insieme alle autorit\u00e0 di pubblica sicurezza e alle forze di polizia, sono i primi sensori in grado di percepire i rischi per la salute e il degrado urbano legati a questa grande piaga sociale. \nPer questo i sindaci del MoVimento 5 Stelle lanciano un appello contro il gioco d'azzardo con questa lettera aperta. Leggetela e condividetela. \u00c8 una battaglia importantissima per il benesse della comunit\u00e0.", "created_time": "2017-04-20T09:57:39+0000"}, {"id": "747606955265173_10212944183430347", "story": "Gerardo De Stefano shared a link to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-04-19T20:41:15+0000"}, {"id": "747606955265173_10211100216134379", "message": "http://webtv.camera.it/evento/10996", "created_time": "2017-04-19T18:36:30+0000"}, {"id": "747606955265173_1474078935965086", "message": "Cosa ne pensa Fico di Report e di Burioni?\n\n", "created_time": "2017-04-19T17:39:47+0000"}, {"id": "747606955265173_1844267368932454", "message": "Mentre Renzi parla di scie chimiche, il MoVimento 5 Stelle scrive insieme ai cittadini il programma di governo affrontando in modo condiviso ogni tematica. Oggi votiamo per il #ProgrammaLavoro. C\u2019\u00e8 tempo fino alle 19.00 per esprimere le proprie preferenze sulle priorit\u00e0 da affrontare e contribuire, cos\u00ec, a decidere su quali punti si baser\u00e0 l\u2019attivit\u00e0 di governo del M5S in questo ambito. Accedete alla piattaforma Rousseau e votate.\nBuona partecipazione!\n#democraziadiretta", "created_time": "2017-04-19T16:25:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1843727062319818", "message": "Ora in Commissione di #VigilanzaRai audizione della presidente e del Consiglio di amministrazione della Rai. Diretta streaming sulla web tv della Camera dei Deputati.", "created_time": "2017-04-19T12:15:41+0000"}, {"id": "747606955265173_1843839318975259", "message": "Il MoVimento 5 Stelle \u00e8 a fianco di chi fa informazione in maniera seria e indipendente, senza vivere di appartenenze e simpatie politiche. E' questa la principale colpa di Report, che in queste ore \u00e8 sotto attacco dei partiti che continuano a fare pressione per chiudere il programma. E al contempo provano a chiudere, addirittura prima del via, il portale web della Rai che dovrebbe essere affidato a Milena Gabanelli. Il partito di Renzi cerca scuse per chiudere tutti quegli spazi che non accettano il pensiero unico. Danno a Report l'etichetta del M5S ma \u00e8 un'idiozia. Il MoVimento non ha programmi \"suoi\" o giornalisti \"in quota\", queste sono cose che fanno Pd e Forza Italia, forse per questo fanno confusione. \nReport \u00e8 una delle pochissime trasmissioni d'inchiesta che fa servizio pubblico, se la chiudono devono fare lo stesso con tutti gli altri programmi di approfondimento. E trasformino quindi la Rai in una vetrina di soap opera. Cos\u00ec la Rai non sar\u00e0 pi\u00f9 servizio pubblico. Se sospendono Report gli italiani sospendano il pagamento del canone.\n\nChiediamo a tutti i cittadini di sostenere Report, perch\u00e9 l'Italia ha bisogno di un giornalismo indipendente che faccia informazione di qualit\u00e0. Un giornalismo che indaga tutte le situazioni opache che hanno portato al salvataggio dell'Unit\u00e0, cos\u00ec come agli affari di Roberto Benigni. Proprio Benigni qualche anno fa firmava un appello in favore di Report, adesso querela la stessa trasmissione perch\u00e9 ha fatto un'inchiesta su di lui. Questa \u00e8 l'ipocrisia della sinistra salottiera che pensa solo ai propri interessi.\n\nSiamo pronti ad andare sotto viale Mazzini con un vero e proprio presidio se la Rai chiude Report. Sarebbe un atto eversivo inaccettabile.\n\nGli italiani che amano la libert\u00e0 d'informazione si facciano sentire: usate l'hashtag #SeSospendonoReport su Twitter per far sapere che ci siete. Difendiamo l'informazione!", "created_time": "2017-04-19T10:49:55+0000"}, {"id": "747606955265173_1842560662436458", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta dalla Camera la presentazione del #ProgrammaEsteri del MoVimento 5 Stelle, elaborato insieme ai cittadini sulla piattaforma Rousseau. Seguite la conferenza in streaming!", "created_time": "2017-04-18T14:03:05+0000"}, {"id": "747606955265173_1842390889120102", "message": "Buone notizie da Castelfidardo, comune amministrato dal MoVimento 5 Stelle:  al via il reddito di cittadinanza locale sperimentale! Leggete qui: http://www.beppegrillo.it/2017/04/il_reddito_di_cittadinanza_a_castelfidardo_5_stelle.html", "created_time": "2017-04-18T12:10:27+0000"}, {"id": "747606955265173_455394361519203", "created_time": "2017-04-18T11:22:03+0000"}, {"id": "747606955265173_1842155645810293", "story": "Roberto Fico shared a video.", "message": "Parliamo dei temi che interessano la collettivit\u00e0, parliamo del futuro del nostro Paese. Dopo l'energia, gli esteri, il lavoro, iniziamo un percorso di approfondimento sui trasporti. L'obiettivo da raggiungere \u00e8 l'efficienza e la sostenibilit\u00e0, cos\u00ec come occorre ripensare la mobilit\u00e0 nelle nostre citt\u00e0 scoraggiando l'uso dell'auto e fornendo valide alternative. I diversi argomenti che riguardano il #ProgrammaTrasporti del MoVimento 5 Stelle saranno analizzati nei prossimi giorni grazie ai contributi di vari esperti. La parola poi passer\u00e0 ai cittadini che potranno esprimere le loro preferenze per decidere quali siano in questo settore le iniziative migliori o pi\u00f9 urgenti per indirizzare le politiche nel nostro Paese. In questi anni di lavoro alla Camera e al Senato abbiamo ottenuto risultati importanti: ascoltate i miei colleghi delle commissioni trasporti.", "created_time": "2017-04-18T09:16:13+0000"}, {"id": "747606955265173_1841311595894698", "message": "Domani non ci sar\u00e0 nessun voto interno al gruppo parlamentare come erroneamente riporta l'ansa.", "created_time": "2017-04-17T16:25:35+0000"}, {"id": "747606955265173_454850034906969", "message": "#Razzi \u00e8 riuscito a calmare le acque, scongiurando (per il momento) la terza guerra mondiale. Bravo #Andonio !\n\nP.S. Ha avuto il coraggio che tanti del #M5S non hanno avuto, quello di andare a #Pyongyang a calmare le acque, o almeno a provarci.", "created_time": "2017-04-17T11:57:18+0000"}, {"id": "747606955265173_1788244204522786", "message": "* Ciao Roberto, Tanti Auguri di Buona Pasqua a Lei e Fam. *", "created_time": "2017-04-17T07:14:31+0000"}, {"id": "747606955265173_1733986759950716", "story": "Franco Fasano shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": ".....POPOLO SVEGLIAAA I POLITICI SOLO DENAROOO POSSONO LEGIFERAREEEEEE ...... NO IL Famoso slogan LAVOROOooooo...!!!!!\nMa come mai si accontentano gli italiani della Social Card di 40 Euro anziche un bel welfare come Reddito Di Cittadinanza di 780.00Euro ? Che si puo retrarre dal vizio dallo ( Bonus Slot al 100% - Slot Machine su PC & Mobile ......!!!!!!) Ma dove Lo trova IL Popolo Beppe Grillo Oltre le Cabine Elettorali !? E dentro quel Palazzo Dove Si fanno le regole Se non ci sono i Populisti ,Ci Sono I Cravattari dei Colletti Bianchi (Moderati Lobbisti) Che L' Ugaglianza Sociale Non la Vogliono Tramite L'unica Arma Vincente che \u00e8 quella della Distribuzione Equa Del Cosi detto Giuda Denaro !!! .https://www.facebook.com/lucaabeteofficialpage/videos/vb.87151404512/10153220501464513/?type=2&theater", "created_time": "2017-04-16T19:02:12+0000"}, {"id": "747606955265173_1839709602721564", "story": "Roberto Fico shared a post.", "message": "Condivido la scelta di Riccardo Nuti. Un atto onesto, coraggioso, coerente con i principi del Movimento e dell'uomo che da 10 anni condivide con tutti noi questo progetto. Smentisco le ricostruzioni fantasiose che mi raccontano dietro a questa scelta. Ancora una volta certa stampa dimostra di non essere capace di leggere gli eventi e le persone, cerca l'inciucetto anche dove non c'\u00e8. Sono fuori dal tempo, lo diciamo da un po' e ne abbiamo conferma ogni giorno.", "created_time": "2017-04-16T10:19:30+0000"}, {"id": "747606955265173_1838587692833755", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "Che bella iniziativa!!\nhttps://www.facebook.com/CarloSibiliaM5S/videos/1699589607008219/", "created_time": "2017-04-15T13:32:24+0000"}, {"id": "747606955265173_452962511762388", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-04-14T11:14:12+0000"}, {"id": "747606955265173_1835892663103258", "story": "Roberto Fico shared a link.", "created_time": "2017-04-13T15:04:48+0000"}, {"id": "747606955265173_452170821841557", "story": "Mario Pavia shared a link to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-04-13T07:05:06+0000"}, {"id": "747606955265173_1834348869924304", "message": "Questa mattina sono stato ospite di Studio 24 su Rai News. Ecco il mio intervento:", "created_time": "2017-04-12T12:43:47+0000"}, {"id": "747606955265173_1834192299939961", "message": "Un anno fa se ne andava Gianroberto. Lo ricordo sempre con grande affetto e desidero mandare un abbraccio forte alla sua famiglia e ai suoi cari. Gianroberto lascia un vuoto incolmabile. Ha saputo guardare al futuro come pochi altri, immaginandolo e anticipandolo. Le sue idee, i suoi consigli sono preziosi spunti per continuare a immaginare e a disegnare la societ\u00e0 che vogliamo. Dopo l'evento SUM #01 Capire il Futuro, organizzato a Ivrea dall'Associazione che porta il suo nome, oggi vogliamo ricordare il suo pensiero con un testo da lui scritto tanti anni fa.\n\n#InMemoriaDiGianroberto", "created_time": "2017-04-12T10:15:00+0000"}, {"id": "747606955265173_1834042579954933", "message": "Stamattina interverr\u00f2 a Studio 24 su Rainews.it. Appuntamento alle 10.30", "created_time": "2017-04-12T07:00:26+0000"}, {"id": "747606955265173_1157116221082712", "story": "Penka Ilcheva shared a video to Roberto Fico's timeline.", "message": "Ricorre oggi l'anniversario della morte di Gianroberto Casaleggio, fondatore del MoVimento 5 Stelle.\nVogliamo ricordarlo con queste sue incoraggianti parole: \"Il MoVimento deve andare al governo prima che i partiti distruggano completamente il Paese. Non riusciranno a liberarci di noi, perch\u00e9 \u00e8 difficile vincere con chi non si arrende mai\".\nGrazie Gianroberto!\nhttps://www.facebook.com/FabioMassimoCastaldo/videos/1389094527796491/?pnref=story", "created_time": "2017-04-12T06:54:13+0000"}, {"id": "747606955265173_1833024976723360", "message": "Oggi in commissione di Vigilanza Rai abbiamo votato per tutta la mattina un parere che da domani sar\u00e0 disponibile sul tavolo del Governo. Il governo deve tenerne conto perch\u00e9 questa \u00e8 l\u2019indicazione fondamentale del Parlamento e se non lo far\u00e0 schiaccer\u00e0 per l\u2019ennesima volta il volere dei cittadini. Cosa abbiamo votato stamattina? Il parere sul rinnovo della concessione del servizio pubblico alla Rai. Un atto che fissa alcuni punti di fondamentale importanza. Leggete con attenzione.\n\nLa Rai non potr\u00e0 pi\u00f9 trasmettere gli spot sul gioco d\u2019azzardo in nessun canale, in nessuna fascia oraria. Questo significa contrasto alla ludopatia.\n\nFinita l\u2019epoca di un servizio ridotto per le persone con disabilit\u00e0 sensoriali a fronte del pagamento del canone per intero: finalmente rispettata la convenzione ONU sui diritti delle persone con disabilit\u00e0 sensoriali che quindi potranno avere la piena fruizione anche delle dirette dei principali eventi istituzionali e sportivi.\n\nMai pi\u00f9 immagini stereotipate delle donne come successo di recente: promozione e valorizzazione di una rappresentazione non conformistica della figura femminile.\n\nIl servizio pubblico deve raggiungere il 100% della popolazione. Finita l\u2019epoca dello scempio che paghi il canone anche se non prendi il segnale. La Rai dovr\u00e0 fornire parabole e decoder gratuitamente\n\nContenuti al centro: incentivazione della produzione di documentari e film indipendenti, valorizzazione degli archivi Rai, ampliamento dell\u2019informazione finanziaria, energetica, ambientale\n\nDa questo momento faremo pressione al Governo tutti insieme affinch\u00e8 questi punti diventino realt\u00e0.", "created_time": "2017-04-11T15:13:15+0000"}, {"id": "747606955265173_450735498651756", "created_time": "2017-04-11T13:10:25+0000"}, {"id": "747606955265173_1832775786748279", "story": "Roberto Fico shared a live video.", "message": "In diretta dal Senato la conferenza stampa M5S sul salvataggio de L'Unit\u00e0", "created_time": "2017-04-11T12:13:51+0000"}, {"id": "747606955265173_450682858657020", "story": "Mario Pavia shared a video to Roberto Fico's timeline.", "created_time": "2017-04-11T10:55:55+0000"}]