[{"id": "252306033154_10155818712868155", "message": "Caro Mario, lo \u201cius soli\u201d non \u00e8 la priorit\u00e0 mia, n\u00e9 degli italiani.\nBuon lavoro, e divertiti, dietro al pallone. \ud83d\ude42", "created_time": "2018-06-05T12:05:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155818622538155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Roma!", "created_time": "2018-06-05T11:34:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155818497118155", "message": "Qui Senato, bella squadra, operativi!\nFinalmente un governo che ha in testa alla sua agenda i temi delle tasse, del lavoro e dell\u2019immigrazione.\n#governogialloblu #primagliitaliani", "created_time": "2018-06-05T10:32:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155817184513155", "message": "Grande Mario Giordano, uno dei pochi giornalisti liberi!\n#rosiconiasinistra", "created_time": "2018-06-05T07:38:24+0000"}, {"id": "252306033154_10155817501083155", "message": "#colpadiSalvini...", "created_time": "2018-06-04T22:28:11+0000"}, {"id": "252306033154_10155817437763155", "message": "Laura e Fabrizio, amici miei, augurissimi!!!", "created_time": "2018-06-04T21:33:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155817100773155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Fiumicino!", "created_time": "2018-06-04T19:24:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155816623498155", "message": "Fra tanti attacchi e problemi, un disegno di mia figlia mi riporta subito il sorriso!", "created_time": "2018-06-04T18:15:23+0000"}, {"id": "252306033154_10155816633743155", "message": "Questa sera vi aspetto a Fiumicino (Roma), verso le 21, in Piazza Marinai d'Italia per sostenere il candidato sindaco della Lega. Chi di voi ci sar\u00e0? #domenicavotoLega", "created_time": "2018-06-04T16:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155816612188155", "message": "Una risata li seppellir\u00e0!\ud83d\ude01", "created_time": "2018-06-04T15:21:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155816389728155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Il mio intervento di questa mattina a RTL 102.5, leggo i vostri commenti!", "created_time": "2018-06-04T13:37:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155816217238155", "message": "Si decolla e si studia, vi abbraccio!", "created_time": "2018-06-04T12:20:09+0000"}, {"id": "252306033154_10155816143198155", "message": "Articolo interessante. Per risolvere i problemi sono pronto a dialogare con tutti.", "created_time": "2018-06-04T11:45:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155814902833155", "message": "Occorre BUONSENSO.\nQuello degli sbarchi e dell\u2019accoglienza di centinaia di migliaia di \u201cnon profughi\u201d non pu\u00f2 continuare ad essere un problema solo Italiano.\nO l\u2019Europa ci d\u00e0 una mano a mettere in sicurezza il nostro Paese, oppure dovremo scegliere altre vie.", "created_time": "2018-06-04T07:03:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155815666728155", "message": "Buon luned\u00ec, Amici. Ora in diretta su RTL 102.5 (www.rtl.it). Chi c\u2019\u00e8?", "created_time": "2018-06-04T05:49:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155814480583155", "message": "Oggi sono tornato da ministro al centro immigrati di Pozzallo (Ragusa).\nQui sempre pi\u00f9 clandestini in arrivo dalla Tunisia, non rifugiati di guerra ma spesso delinquenti ed ex carcerati.\nRidurre gli sbarchi e aumentare i rimpatri, con centri di espulsione in ogni regione, accordi pi\u00f9 forti con i Paesi d\u2019origine e ricontrattazione in Europa del ruolo dell\u2019Italia. \nIl nostro governo dir\u00e0 NO alla riforma del regolamento Dublino perch\u00e9 condanna i Paesi del Mediterraneo ad essere da soli.\n\u00c8 ora di farci sentire.", "created_time": "2018-06-03T19:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155814529828155", "message": "Guardate quanta bella gente anche a Rosolini (Siracusa)! Voglia di normalit\u00e0, voglia di riprenderci questo Paese!", "created_time": "2018-06-03T18:34:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155814512268155", "message": "Eccezionale la gente, l\u2019arte, le tradizioni e la cioccolata di Modica, nella bellissima Sicilia.\nPrima gli italiani, sempre.", "created_time": "2018-06-03T17:40:50+0000"}, {"id": "252306033154_10155813716688155", "message": "\u201cQuest\u2019uomo (cio\u00e8 io!) vuole fare annegare le persone\u201d. \nIl signor Saviano ha vinto una bella querela, non dal Salvini ministro ma dal Salvini pap\u00e0!", "created_time": "2018-06-03T12:24:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155813683473155", "message": "A volte le cose improvvisate sono le pi\u00f9 belle, e questi sono per me i migliori sondaggi! Grazie Catania!\n#domenicavotolega", "created_time": "2018-06-03T11:40:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155813641813155", "message": "Comizio improvvisato a Catania, grazie!\nL\u2019Italia e la Sicilia non possono essere il campo profughi d\u2019Europa, la nostra linea \u00e8 quella del BUONSENSO!", "created_time": "2018-06-03T11:16:40+0000"}, {"id": "252306033154_10155813435168155", "message": "Interessante. E tutto accade nel silenzio generale...", "created_time": "2018-06-03T09:02:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155812440423155", "message": "Non ci fermiamo. Dopo il Veneto (grazie a Vicenza e Treviso per l\u2019accoglienza spettacolare!) domani torno in Sicilia, isola splendida oggi costretta ad essere punto di approdo di migliaia e migliaia di disperati.\nPer il bene nostro e loro, le cose cambieranno.\nFaremo in modo che per gli immigrati clandestini si spendano meno soldi e si perda meno tempo: questo business vergognoso sar\u00e0 sempre meno conveniente, scafisti e \u201cvicescafisti\u201d sono avvertiti...!\nAlle 12 sar\u00f2 al mercato di piazza Verga a Catania, alle 15 torner\u00f2, da ministro, al centro immigrati di Pozzallo (Ragusa) e alle 17.30 chiuder\u00f2 incontrando i cittadini a Modica (Ragusa), in corso Umberto.\nCe la metto tutta.\nVi aspetto.", "created_time": "2018-06-02T21:35:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155812282833155", "message": "Bella e simpatica questa lettera. Grazie, Nino!", "created_time": "2018-06-02T20:13:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155812105873155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Di nuovo da Treviso per sostenere il candidato sindaco della Lega, Mario Conte! Ma quanti siete??? #10giugnovotoLega", "created_time": "2018-06-02T19:07:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155812060418155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora a Treviso!", "created_time": "2018-06-02T18:49:57+0000"}, {"id": "252306033154_10155812038833155", "message": "Decine di migliaia di persone oggi ai gazebo della Lega in tutta Italia. Grazie!\nP.s. Ci saremo anche domani, trova la piazza pi\u00fa vicina su http://bit.ly/eleggilotu", "created_time": "2018-06-02T18:36:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155811791058155", "message": "Vicenza, ma quanti siete???", "created_time": "2018-06-02T16:38:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155811737678155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta da Vicenza per sostenere Rucco sindaco!", "created_time": "2018-06-02T16:15:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155811572743155", "message": "Amici Veneti, questa sera torno da voi!\nVi aspetto tra poco, verso le 18, a Vicenza e alle 21 a Treviso. Chi di voi mi far\u00e0 compagnia?", "created_time": "2018-06-02T14:48:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155811249108155", "message": "Il modo migliore di festeggiare, dopo aver restituito speranza agli italiani, sar\u00e0 passare dalle parole ai fatti. Ora sono in ufficio, stasera in Veneto, a Vicenza e a Treviso, e domani  in Sicilia, la nostra frontiera.\nDifesa dei confini e rimpatri, riprendiamoci il nostro Paese.", "created_time": "2018-06-02T12:44:18+0000"}, {"id": "252306033154_10155810893663155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dai Fori Imperiali!", "created_time": "2018-06-02T09:47:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155809839883155", "message": "Che giornata, Amici! Con la squadra della Lega al governo faremo di tutto per ripagare la vostra fiducia. Vi voglio bene. \n#adessogoverniamo", "created_time": "2018-06-01T22:30:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155809290378155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dal Viminale.", "created_time": "2018-06-01T18:13:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155809048128155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live!", "created_time": "2018-06-01T16:17:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155808570858155", "message": "Gianluca, saresti stato orgoglioso e felice dei risultati che la Lega oggi ha raggiunto.\nGuardaci e guidaci da lass\u00f9.", "created_time": "2018-06-01T15:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155808880638155", "story": "Matteo Salvini shared a live video.", "created_time": "2018-06-01T15:05:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155808800178155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live il momento della foto di rito.", "created_time": "2018-06-01T14:25:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155808714888155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dal Quirinale, state con noi!", "created_time": "2018-06-01T14:00:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155808729868155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dal Quirinale, ecco un\u2019altra inquadratura!", "created_time": "2018-06-01T14:00:21+0000"}, {"id": "252306033154_10155808693788155", "story": "Matteo Salvini is at Palazzo del Quirinale.", "message": "Confesso amici, sono emozionato e felice.", "created_time": "2018-06-01T13:46:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155808505278155", "message": "Juncker: \u201cItaliani, lavorate di pi\u00f9 e siate meno corrotti!\u201d.\nParole vergognose e RAZZISTE, col prossimo governo vedremo di fare rispettare i diritti e la dignit\u00e0 di 60 milioni di italiani che dall'Europa si aspettano collaborazione e non insulti.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-06-01T13:30:36+0000"}, {"id": "252306033154_10155808497388155", "message": "Amici, finalmente si parte!!!!!\nVi voglio bene.", "created_time": "2018-06-01T12:22:12+0000"}, {"id": "252306033154_10155808021033155", "message": "\u201cA volte \u00e8 meglio tacere e sembrare stupidi che aprir bocca e togliere ogni dubbio\u201d. (Oscar Wilde)", "created_time": "2018-06-01T06:58:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155806956738155", "story": "Matteo Salvini shared a live video.", "message": "In diretta da Sondrio! Grazie!\n\nhttps://www.facebook.com/sertorimassimo/videos/837016213149173/", "created_time": "2018-05-31T20:42:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155806502703155", "message": "Impegno, coerenza, ascolto, lavoro, pazienza, buon senso, testa e cuore per il bene degli italiani.\nForse finalmente ci siamo, dopo tanti ostacoli, attacchi, minacce e bugie.\nGRAZIE per la fiducia Amici, vi voglio bene e sappiate che avr\u00f2 bisogno di voi.", "created_time": "2018-05-31T17:11:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155806380478155", "message": "Ultime ore di lavoro per il governo, ce la stiamo mettendo tutta! Intanto la cronaca ci riporta alla dura realt\u00e0, con un immigrato che SPENNA I PICCIONI in pieno giorno e in mezzo alla strada... A casa!!!", "created_time": "2018-05-31T16:01:41+0000"}, {"id": "252306033154_10155805887988155", "message": "Io ho ri-smesso di fumare quasi due mesi fa, ti\u00e8!", "created_time": "2018-05-31T10:40:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155804098298155", "message": "\u201cSalvini non avr\u00e0 mai il mio rispetto, \u00e8 uno SQUADRISTA\u201d.\nChe pena...\nLa signora Fornero farebbe meglio a pensare alla mancanza di rispetto dimostrata verso i milioni di italiani rovinati dalla sua legge, sbaglio?\nGli insulti non mi fermano, io non mollo!\n#stopFornero", "created_time": "2018-05-31T08:44:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155804425053155", "message": "Quando i tedeschi parlano di \u201cinvadere\u201d un Paese, non \u00e8 mai un buon segno... Fatevi gli affari vostri.", "created_time": "2018-05-30T18:00:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155804360893155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Imperia!", "created_time": "2018-05-30T17:05:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155804237698155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri sera su La7, io non mollo. \nMi dite come sono andato?", "created_time": "2018-05-30T16:04:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155804036473155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Da Sestri Levante, ma quanti siete?", "created_time": "2018-05-30T14:07:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155803856898155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Sarzana!", "created_time": "2018-05-30T12:28:23+0000"}, {"id": "252306033154_10155803695953155", "message": "Ringraziamo sinistri, accoglienti e buonisti.", "created_time": "2018-05-30T11:20:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155803550538155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Massa!", "created_time": "2018-05-30T10:03:19+0000"}, {"id": "252306033154_10155803550468155", "message": "Mi sono emozionato, grazie Massa!", "created_time": "2018-05-30T09:59:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155803544368155", "message": "In questo momento a Massa, un MARE di gente! Amici, io non mollo!", "created_time": "2018-05-30T09:53:36+0000"}, {"id": "252306033154_10155803519813155", "message": "Oggi e domani vi aspettiamo ai 1.000 GAZEBO nelle piazze di tutta Italia per firmare la nostra proposta di elezione diretta del Presidente della Repubblica: libert\u00e0 \u00e8 partecipazione!\n#EleggiloTu\nTiv\u00f9 e giornali nasconderanno la notizia, aiutaci tu e FAI GIRARE!", "created_time": "2018-05-30T09:31:58+0000"}, {"id": "252306033154_10155803441808155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ancora live da Pisa, quanti siamo!!!", "created_time": "2018-05-30T08:24:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155803400983155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live dal mercato di Pisa!", "created_time": "2018-05-30T08:01:23+0000"}, {"id": "252306033154_10155802791708155", "message": "Dopo la piazza spettacolare di Siena (grazie!) per me oggi tante tappe in Toscana e Liguria: alle 9.30 a Pisa, alle 12 a Massa, alle 14 a Sarzana (La Spezia)alle 15.30 a Sestri Levante (Genova), alle 18.30 a Imperia. Vi aspetto.\nGuai a chi si ferma!\nDignit\u00e0, lealt\u00e0, coerenza.\n#10giugnovotoLega", "created_time": "2018-05-29T23:21:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155802484278155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Siena, ragazzi non molliamo!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-05-29T19:59:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155801843233155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Italia sotto attacco, ma ce la faremo!\n#insiemesultetto", "created_time": "2018-05-29T13:56:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155801780043155", "message": "Alle 15.45 vi aspetto in diretta su questa Pagina, ho qualcosa da dirvi! #insiemesultetto", "created_time": "2018-05-29T13:22:11+0000"}, {"id": "252306033154_10155801625028155", "message": "PAZZESCO, a Bruxelles sono senza vergogna.\nIl Commissario Europeo al Bilancio, il tedesco Oettinger, dichiara \u201ci mercati insegneranno agli italiani a votare in maniera giusta\u201d.\nSe non \u00e8 una minaccia questa...\nIo non ho paura, siamo pi\u00f9 forti, prima gli italiani!\nFAI GIRARE!", "created_time": "2018-05-29T12:16:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155801466588155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Riguardate con me il mio intervento di ieri sera a Canale 5!", "created_time": "2018-05-29T10:49:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155801442418155", "message": "Questa sera alle 21 vi aspetto in tantissimi a SIENA, in piazza Indipendenza!\nE domani, marted\u00ec, si prosegue in Toscana e poi in Liguria: sar\u00f2 alle 9.30 a Pisa, alle 12 a Massa, alle 14 a Sarzana, alle 15.30 a Sestri Levante e alle 18.30 ad Imperia, a sostegno dei candidati sindaci e della squadra della Lega alle elezioni comunali del 10 giugno.\nTutti i dettagli nella sezione Eventi di questa Pagina.\n#10giugnoVotoLega", "created_time": "2018-05-29T10:27:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155801388238155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Questa mattina ho parlato su Rai Radio 1. \nMi dite come sono andato? Leggo i vostri commenti!", "created_time": "2018-05-29T09:38:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155801297638155", "message": "Bambino contro poteri forti, vince bambino!\n#iostoconFabio", "created_time": "2018-05-29T08:19:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155800386198155", "message": "Immigrato clandestino minaccia i passanti con un coltello al grido di \u201cAllah Akbar\u201d, sfiorata la strage.\nAi salotti dell\u2019\u201dallarme spread\u201d non interessano le periferie delle nostre citt\u00e0, ma a me s\u00ec, e a Cinisello torner\u00f2 presto.\nLa migliore cura sar\u00e0 eleggere il 10 giugno qui, come in centinaia di altri comuni italiani, un sindaco della Lega.\n#stopinvasione", "created_time": "2018-05-28T21:10:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155799794503155", "message": "Amici, se stasera non avete impegni vi aspetto alle 21.30 su Canale 5 a #Matrix con Nicola Porro!", "created_time": "2018-05-28T18:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155799929203155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Poco fa su Canale 5 da Barbara D\u2019Urso. Spero di essere stato chiaro, io non mollo! #primagliitaliani", "created_time": "2018-05-28T17:45:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155799830638155", "message": "Mi dite di non mollare? Non preoccupatevi, il cambiamento non lo ferma nessuno, e io non mollo! #primagliitaliani", "created_time": "2018-05-28T17:05:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155797715868155", "message": "Il mio intervento ieri sera, a caldo, da Giletti. Che ne pensate? \nIo non mollo, MAI servi di nessuno! #primagliitaliani", "created_time": "2018-05-28T16:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155799553638155", "message": "Loro con i banchieri e i poteri forti, noi con gli italiani! Aiutatemi a condividere!", "created_time": "2018-05-28T14:55:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155799343703155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Roma!", "created_time": "2018-05-28T12:58:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155799091698155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Mio intervento di stamattina a Radio24, ascoltate!", "created_time": "2018-05-28T10:51:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155798883853155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live!", "created_time": "2018-05-28T08:05:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155798778683155", "story": "Matteo Salvini shared a live video.", "message": "In diretta su Radio Capital!\nhttps://www.facebook.com/RadioCapitalfm/videos/2125060667524094/", "created_time": "2018-05-28T06:13:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155797926153155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ancora live con tantissimi italiani perbene a Spoleto!", "created_time": "2018-05-27T21:26:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155797776073155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Che brutta giornata per l\u2019Italia e per la Democrazia.\nEra tutto pronto, anche io ero pronto a occuparmi di immigrazione e sicurezza, ma niente, qualcuno oggi ha detto NO.\nIl governo del cambiamento non poteva nascere, i Signori dello Spread e delle banche, i ministri di Berlino, di Parigi e di Bruxelles non erano d\u2019accordo.\nRabbia? Tanta. Paura? Zero.\nCambieremo questo Paese, insieme.\nIo non mollo Amici, conto su di Voi.\nPrima gli italiani!", "created_time": "2018-05-27T20:42:16+0000"}, {"id": "252306033154_10155797680338155", "message": "Amici, tra poco verso le 22.30 vi prego di seguirmi in diretta su questa Pagina, ho ancora un po\u2019 di cose da dirvi!", "created_time": "2018-05-27T20:02:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155797560588155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Live da Spoleto, non molliamo!", "created_time": "2018-05-27T19:15:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155797388953155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Grazie Terni!", "created_time": "2018-05-27T18:11:57+0000"}, {"id": "252306033154_10155797355028155", "message": "Prima gli italiani, il loro diritto al lavoro, alla sicurezza e alla felicit\u00e0.\nAbbiamo lavorato per settimane, giorno e notte, per far nascere un governo che difendesse gli interessi dei cittadini italiani.\nMa qualcuno (su pressione di chi?) ci ha detto NO.\nMai pi\u00f9 servi di nessuno, l\u2019Italia non \u00e8 una colonia, non siamo schiavi di tedeschi o francesi, dello spread o della finanza.\nA questo punto, con l\u2019onest\u00e0, la coerenza e il coraggio di sempre, la parola deve tornare a voi!\n#Primagliitaliani!\nIo non mollo, per il bene dei nostri figli.", "created_time": "2018-05-27T17:59:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155797299443155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Terni, seguite live!", "created_time": "2018-05-27T17:29:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155796686983155", "message": "Oggi torno nella splendida Umbria, alle 18 a Terni e alle 19.45 a Spoleto. Non ci fermiamo mai!", "created_time": "2018-05-27T12:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155796650133155", "message": "Buona domenica Amici.\nChi si ferma \u00e8 perduto, io fino all\u2019ultimo non mi arrendo!\nPrima gli italiani.", "created_time": "2018-05-27T11:02:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155796513483155", "message": "Immigrato (ovviamente senza biglietto) aggred\u00ec controllori, passeggeri e Carabinieri su un autobus a Viareggio. \u00c8 in galera? Macch\u00e9, \u00e8 stato assolto...\ud83d\ude14\nO si cambia, o siamo finiti.", "created_time": "2018-05-27T08:40:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155795539998155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Altra festa Lega ora a Dalmine, sempre in provincia di Bergamo. Ma quanti siete? \ud83d\ude00", "created_time": "2018-05-26T19:56:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155795373218155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Un mare di gente alla festa Lega di Martinengo (Bergamo).\nSeguite live!", "created_time": "2018-05-26T18:30:59+0000"}, {"id": "252306033154_10155795327023155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Martinengo! Spettacolo.", "created_time": "2018-05-26T18:11:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155795251328155", "message": "Paura, eh???", "created_time": "2018-05-26T17:41:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155794785248155", "message": "Se questa sera siete in zona e avete voglia di farmi compagnia anche fuori dalla rete, vi aspetto in provincia di Bergamo, alle 20 alla festa Lega di Martinengo e alle 21.30 a quella di Dalmine. Chi di voi ci sar\u00e0?\nVi incontrer\u00f2 e ascolter\u00f2 volentieri, sono questi per me i migliori sondaggi! #primagliitaliani", "created_time": "2018-05-26T13:49:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155794418933155", "message": "Pi\u00f9 di 1.500 nuovi \u201cospiti\u201d clandestini nelle ultime ore. Ma gli sbarchi non erano finiti???\nDopo lo spread, il sistema e i soliti poteri ci minacciano con i barconi.\nMa noi non abbiamo paura, e non molliamo!", "created_time": "2018-05-26T10:42:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155794286153155", "message": "Giornali e politici tedeschi insultano: italiani mendicanti, fannulloni, evasori fiscali, scrocconi e ingrati.\nE noi dovremmo scegliere un ministro dell\u2019Economia che vada bene a loro? \nNo, grazie!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-05-26T09:17:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155792966433155", "message": "Il buon senso sarebbe \u201cincostituzionale\u201d? Pazzesco. Ma cambiare si pu\u00f2!", "created_time": "2018-05-26T07:01:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155793065218155", "message": "Sono davvero arrabbiato.", "created_time": "2018-05-25T18:41:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155792868083155", "message": "Bellissima iniziativa, ho firmato volentieri il mio impegno. Per le denunce di violenza ci vuole il codice rosso, in Tribunale come al Pronto soccorso, priorit\u00e0 assoluta per salvare vite a rischio.", "created_time": "2018-05-25T17:35:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155792568738155", "message": "Tanti nemici...", "created_time": "2018-05-25T14:08:41+0000"}, {"id": "252306033154_10155792470043155", "story": "Matteo Salvini shared a post.", "message": "\u00c8 ufficiale: non sopporto il caldo!\nBuon pomeriggio Amici, chi si ferma \u00e8 perduto.", "created_time": "2018-05-25T13:14:09+0000"}, {"id": "252306033154_10155792280663155", "message": "La Boldrini denuncia: \u201cAl governo leader maschilisti!\u201d. Ma ancora parla??? \ud83d\ude00", "created_time": "2018-05-25T11:10:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155792138898155", "story": "Matteo Salvini shared a photo.", "message": "Quattro anni fa, che bei ricordi! Un buongiorno e un abbraccio, Amici!", "created_time": "2018-05-25T08:47:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155790898803155", "message": "Amici, vi ripropongo il mio intervento di oggi dopo l\u2019incontro con il professor Conte. Vorrei un\u2019Italia che torni a contare, in Europa e nel mondo. INSIEME si pu\u00f2!", "created_time": "2018-05-24T19:55:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155790874068155", "message": "\u201cFaremo opposizione dura\u201d dice Renzi.\nIo non ho paura, e voi? \ud83d\ude03", "created_time": "2018-05-24T18:15:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155790749638155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Rimanete sintonizzati, dopo il colloquio con il professor Conte vi aggiorno!", "created_time": "2018-05-24T16:49:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155790475518155", "message": "Avendo problemi con il bancomat, Godsent Harmony, nigeriano ventenne, ieri a Frosinone ha pensato bene di aggredire gli impiegati dell\u2019ufficio postale e di mandare all\u2019ospedale un Carabiniere, tentando anche di colpirlo con una spranga.\nProcessato stamattina, \u00e8 stato condannato ma subito rimesso in LIBERT\u00c0, e non pu\u00f2 essere espulso perch\u00e9 \u201crichiedente asilo\u201d.\nRoba da matti.\nMa la musica presto cambier\u00e0!", "created_time": "2018-05-24T14:10:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155790164268155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qualche minuto per parlare con voi!\n#insiemesultetto", "created_time": "2018-05-24T11:01:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155790065573155", "message": "\u201cLa flat tax in Italia pu\u00f2 funzionare\u201d.\nFra insulti e minacce di tutti i giornali e le tiv\u00f9 italiane, apprezziamo l\u2019obiettivit\u00e0 di qualcuno all\u2019estero.", "created_time": "2018-05-24T09:13:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155788859918155", "message": "Finalmente si parte!!!\ud83d\ude01\nSperando che non ci siano altri tentativi (dall\u2019Italia o dall\u2019estero) di fermare il cambiamento: prima il lavoro, prima la sicurezza, PRIMA GLI ITALIANI.\nMai pi\u00f9 servi di nessuno.", "created_time": "2018-05-23T18:41:23+0000"}, {"id": "252306033154_10155788696808155", "message": "Quotidiana invasione di campo. La commissaria europea Cecilia Malmstr\u00f6m: \u201cNel contratto di governo ci sono cose preoccupanti sul commercio\u201d.\nPreoccupanti? Sicuramente s\u00ec per lei e per le multinazionali che producono all\u2019estero e fanno concorrenza sleale ai nostri commercianti, artigiani e imprendtori!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-05-23T17:10:12+0000"}, {"id": "252306033154_10155788195183155", "message": "Semplicemente disumano.\nA Colorno (Parma), due maestre sono state arrestate con l'accusa di aver PICCHIATO e maltrattato bimbi tra i 3 e 5 anni.\nDifendere chi non si pu\u00f2 difendere, bambini, disabili e anziani, con ogni mezzo possibile, telecamere comprese.", "created_time": "2018-05-23T13:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155788198468155", "message": "A 26 anni dalla strage di Capaci, un pensiero e una preghiera per i nostri Martiri.\nLa mafia mi fa schifo, e se avr\u00f2 l\u2019onore di andare al governo la combatterr\u00f2 con ogni sforzo e con ogni mezzo.", "created_time": "2018-05-23T11:41:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155787924678155", "message": "\"Questa OSSESSIONE\" di Salvini per la legge Fornero, dice.\nMa ancora ha il coraggio di parlare e pontificare? \n\"Ossessionati\" sono i milioni di italiani a cui questa legge ha rovinato la vita!\nSe ce ne daranno la possibilit\u00e0, sar\u00e0 subito #stopfornero!", "created_time": "2018-05-23T09:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155787935998155", "message": "Il modello di buongoverno della Lega: da Regione Lombardia 6 milioni di euro per aiutare mamme e pap\u00e0 separati o divorziati.", "created_time": "2018-05-23T08:30:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155786750428155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Noi abbiamo fatto tutto il lavoro e gli sforzi possibili, siamo pronti.\nNon c\u2019\u00e8 tempo da perdere: o si cambia l\u2019Italia, o si vota.", "created_time": "2018-05-22T17:47:40+0000"}, {"id": "252306033154_10155786042018155", "message": "In futuro, mai pi\u00f9 sconti di pena per assassini e stupratori.\nCambiare si pu\u00f2!", "created_time": "2018-05-22T10:15:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155785941233155", "message": "Proseguono le invasioni di campo. Dopo francesi e tedeschi, oggi \u00e8 il turno del ministro degli Esteri del Lussemburgo Jean Asselborn: \"Spero che Mattarella non permetta al nuovo governo italiano di distruggere tutto il lavoro fatto negli ultimi anni in Europa\".\nConfermo: all'estero stiano sereni, agli italiani ci pensiamo noi.", "created_time": "2018-05-22T08:51:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155785101513155", "message": "Anche in Val d\u2019Aosta STORICO risultato per la Lega, che diventa la seconda forza politica della regione e passa da zero a sette consiglieri!\nGRAZIE, qui come a Roma non tradiremo la vostra fiducia.", "created_time": "2018-05-21T22:24:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155784650123155", "message": "Se voi ci siete, io ci sono!", "created_time": "2018-05-21T21:00:22+0000"}, {"id": "252306033154_10155784500768155", "message": "Il mio intervento oggi al Quirinale.\nHo parlato con la testa, ma anche col cuore!", "created_time": "2018-05-21T19:05:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155784517338155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Prima gli italiani, io sono pronto!", "created_time": "2018-05-21T17:12:15+0000"}, {"id": "252306033154_10155784403993155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora al Quirinale con la delegazione della Lega, rimanete sintonizzati, all\u2019uscita vi aggiorno.", "created_time": "2018-05-21T16:13:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155784161573155", "message": "Dopo i francesi, oggi \u00e8 il turno delle minacce tedesche: \u201cState giocando col fuoco perch\u00e9 l\u2019Italia \u00e8 pesantemente indebitata\u201d dice Manfred Weber, leader dei Popolari europei...\nLui pensi alla Germania, che al bene degli italiani ci pensiamo noi!", "created_time": "2018-05-21T13:40:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155782693743155", "message": "Nei due giorni di gazebo della Lega nelle piazze di tutta Italia avete partecipato in 215 MILA, con il 91% di S\u00cc al programma di governo!\nPer questo risultato emozionante, una sola parola: GRAZIE!\nLe idee di ciascuno di voi faranno parte del nostro Futuro. \nINSIEME si pu\u00f2, #andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-20T19:38:12+0000"}, {"id": "252306033154_10155782306838155", "message": "I ministri francesi si occupino della Francia, all'Italia ci pensiamo noi!\nE si mettano l'anima in pace: faremo il contrario di quanto hanno fatto i  governi precedenti. Sbaglio?\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-20T16:08:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155781859753155", "message": "Un ministro francese \u201cavverte\u201d il futuro governo: non cambiate niente, o saranno problemi.\nAltra inaccettabile invasione di campo.\nNon ho chiesto voti e fiducia per continuare sulla via della povert\u00e0, della precariet\u00e0 e dell\u2019immigrazione: prima gli italiani!", "created_time": "2018-05-20T12:19:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155781800473155", "message": "Amici, se siete in zona vi aspetto alle 15.30 al gazebo Lega di Fiumicino (Roma), in piazza Gian Battista Grassi. #andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-20T11:44:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155781669703155", "message": "Orrore a Roma. Caricata a forza su un'auto, picchiata e stuprata dal branco.\nAvete sentito qualche commento dalle \"femministe\" di casa nostra?\nVorrei lavorare per un'Italia in cui i delinquenti abbiano PAURA e, se sono stranieri, vengano espulsi e marciscano nel loro Paese!", "created_time": "2018-05-20T10:56:37+0000"}, {"id": "252306033154_10155780458463155", "message": "Buon lavoro alle migliaia di volontari della Lega anche oggi impegnati in tutta Italia, e ancora grazie ai tantissimi italiani che sono venuti e verranno ai gazebo per dire la loro. Libert\u00e0 \u00e8 partecipazione!\n#andiamoagovernare\nP.s. Elenchi gazebo \ud83d\udc49 bit.ly/gazebolega", "created_time": "2018-05-20T07:54:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155779813368155", "message": "Amici della Valle d\u2019Aosta, oggi fino alle 22 avrete la possibilit\u00e0 di far sentire la vostra voce.\nDopo anni di disastri nella Regione, abbiamo il dovere di cambiare chi ha abusato dell\u2019autonomia per farsi gli affari propri.\nSe ci sar\u00e0 una maggioranza in grado di garantire rinnovamento, cambiamento, onest\u00e0 ed efficienza, saremo orgogliosi di farne parte.\nAdesso tocca a voi. \n#oggivotoLega #andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-20T07:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155780180438155", "message": "Pi\u00f9 che un\u2019indagine serve una preghiera.", "created_time": "2018-05-19T19:18:05+0000"}, {"id": "252306033154_10155780234453155", "message": "Pi\u00f9 di 100.000 persone oggi sono venute ai gazebo della Lega, in tutta Italia, per portare idee, consigli e proposte: GRAZIE, siete unici!\nE domani altri gazebo in altre piazze.\nCambiare si pu\u00f2, non da soli ma insieme.", "created_time": "2018-05-19T17:50:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155779874298155", "message": "I soliti 4 figli di pap\u00e0 dei centri a-sociali attaccano un gazebo della Lega a Napoli, agitando un manichino con la mia faccia e cantando \"ODIO LA LEGA\". \nPoverini, che pena, avete dei seri problemi.\nCon il sorriso, senza odiare nessuno, ce la metteremo tutta per dare un governo a questo Paese.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-19T17:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155779962093155", "message": "Lasciatemelo dire, da milanista: onore a Gigi Buffon.", "created_time": "2018-05-19T15:33:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155779826703155", "message": "ROBA DA MATTI...\nVogliono reddito e accoglienza per tutti al grido di STOP SALVINI. Io dico: STOP CLANDESTINI, tutta l'Africa in Italia non ci sta. Spero di potermi mettere presto al lavoro per cominciare a rimediare ai disastri del Pd sull'immigrazione.\n#rivoluzionedelbuonsenso\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-19T14:56:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155779587513155", "message": "Amici milanesi, verso le 16 vi aspetto al gazebo Lega in zona Portello!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-19T11:37:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155779419378155", "message": "Grazie alle migliaia di persone che stanno gi\u00e0 votando ai gazebo della Lega in tutta Italia sul programma di governo.\nChe splendida Comunit\u00e0! #andiamoagovernare\nP.s. Elenchi (ancora in aggiornamento) su: bit.ly/gazebolega", "created_time": "2018-05-19T09:33:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155778033918155", "message": "Sgomberato oggi pomeriggio Sergio Bramini, in lacrime, insieme ai suoi cari.\nUno schifo, una vergogna mai vista!!! \nAnzich\u00e9 allontanare chi occupa abusivamente le case senza pagare l\u2019affitto, in Italia la giustizia sfratta lavoratori e padri di famiglia.\nQualunque governo nasca, c'\u00e8 bisogno di gente come Sergio per cambiare la legge e fare in modo che lo Stato paghi i suoi debiti. Va rivisto completamente il sistema delle aste giudiziarie, va proibito il sequestro della prima casa, devono essere pagati tutti debiti della pubblica amministrazione verso i cittadini.\nSe andremo al governo, chieder\u00f2 una legge Bramini.\nSergio, siamo tutti con te!", "created_time": "2018-05-18T18:09:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155777779558155", "message": "Amici, il 90% delle idee della Lega trova spazio nel programma comune di governo scritto coi 5 Stelle. Questi sabato e domenica vi aspetto ai gazebo in mille piazze italiane, potrete dire la vostra!\nE con il s\u00ed, #andiamoagovernare\nP.s. Elenco gazebo (in aggiornamento) su: bit.ly/gazebolega", "created_time": "2018-05-18T15:36:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155777567638155", "story": "Matteo Salvini shared a live video.", "message": "Ora LIVE, Sergio Bramini, l\u2019imprenditore fallito per colpa dello Stato che non gli paga 4 milioni di euro e che ho incontrato questa mattina, rischia di essere sgomberato. \nVergogna!!! Condividiamo tutti!\n#iostoconBramini", "created_time": "2018-05-18T13:28:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155777273513155", "message": "Un abbraccio a Valentina, hai pienamente ragione.\nNel programma del prossimo governo non ci saranno pi\u00f9 regali o sconti di pena ad assassini e delinquenti!", "created_time": "2018-05-18T10:34:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155777156483155", "message": "Giorni e notti di lavoro, tanti punti del programma della Lega e del centrodestra in questo \u201ccontratto di governo\u201d: dalla sicurezza alle pensioni, dall\u2019immigrazione al lavoro, dalla legittima difesa alla Flat Tax, dalla chiusura dei campi Rom agli asili gratis per le famiglie italiane, dall\u2019Autonomia delle Regioni alla chiusura delle cartelle di Equitalia.\nBasta bugie di giornali e tiv\u00f9, ecco la realt\u00e0: vi piace??\ud83d\ude01\n\ud83d\udd34Scarica il Contratto qui: http://bit.ly/contrattolegastellato", "created_time": "2018-05-18T09:05:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155776058853155", "message": "Aosta oggi, spettacolo! C\u2019\u00e8 il dovere anche qui di cambiare, mandando a casa chi ha abusato dell'autonomia per farsi gli affari propri, l'esatto contrario di quello che vogliamo fare noi a livello nazionale! #domenicavotoLega", "created_time": "2018-05-17T19:31:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155775737108155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Aosta, mi seguite? #domenicavotoLega", "created_time": "2018-05-17T16:35:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155775389293155", "message": "Ciao Amici, si parte direzione Aosta.\nSi vede tanto che negli ultimi giorni sto dormendo molto poco???\nSto lavorando per voi, giuro che ce la metto tutta\ud83d\ude01.", "created_time": "2018-05-17T12:59:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155775191748155", "message": "Per gli islamici che trattano le donne come esseri inferiori, in Italia non c\u2019\u00e8 spazio.", "created_time": "2018-05-17T10:18:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155773678583155", "message": "Solo 464.000 BAMBINI nati in Italia nel 2017, il dato peggiore della nostra storia.\nI giovani scappano, lavorano sempre meno e sempre pi\u00f9 tardi, perdono il sorriso e la speranza di mettere al mondo dei FIGLI.\nAltro che spread o numeri imposti dall\u2019Europa, dovr\u00e0 essere questo il primo risultato positivo del prossimo governo: tornare a RIEMPIRE LE CULLE, ridare vita e speranza agli italiani!", "created_time": "2018-05-16T15:05:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155773221708155", "message": "Amici Valdostani, domani sera sar\u00f2 ad Aosta al \"Hostellerie du Cheval Blanc\", dalle ore 18, per sostenere la lista della Lega alle elezioni regionali di domenica.\nGirate l'invito a tutti i vostri amici!\nP.s. Si vota solo domenica, dalle 7 alle 22! #domenicavotoLega", "created_time": "2018-05-16T13:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155773226268155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Provano a fermarci coi soliti ricatti dello Spread che sale, delle Borse che scendono e delle minacce europee.\nStavolta si cambia, pi\u00f9 lavoro e meno clandestini, pi\u00f9 sicurezza e meno tasse.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-05-16T10:08:41+0000"}, {"id": "252306033154_10155773213653155", "message": "\ud83d\udd34 Tra poco, verso le 12, seguitemi LIVE su questa Pagina. Ci sarete?", "created_time": "2018-05-16T09:51:05+0000"}, {"id": "252306033154_10155772055783155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Minacce, insulti e ricatti non ci spaventano, ci danno forza! Prima gli italiani, o si cambia o si vota.", "created_time": "2018-05-15T19:15:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155771382048155", "message": "Acqua e grandine prese anche oggi!", "created_time": "2018-05-15T12:16:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155771236053155", "message": "\u201cSperiamo che non ci siano cambiamenti sulla linea della politica migratoria in Italia\".\nCos\u00ec il commissario europeo Avramopoulos.\n\ud83d\udd34BASTA!\nEnnesima inaccettabile interferenza di non eletti.\nNe abbiamo accolti e mantenuti anche troppi, ora \u00e8 il momento della legalit\u00e0,  della sicurezza e dei respingimenti!", "created_time": "2018-05-15T10:34:57+0000"}, {"id": "252306033154_10155771047533155", "message": "Buona giornata Amici!\nCoerenza, pazienza, umilt\u00e0, voglia di fare, concretezza, serve anche fortuna.\nVi voglio bene.", "created_time": "2018-05-15T07:51:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155769936063155", "message": "Il mio intervento oggi al Quirinale, leggo i vostri commenti!", "created_time": "2018-05-14T18:24:05+0000"}, {"id": "252306033154_10155769680578155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dal Quirinale, rimanete collegati, Amici.\nDopo il colloquio con il Presidente della Repubblica vi aggiorno.", "created_time": "2018-05-14T15:59:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155769519418155", "message": "Ho dormito un\u2019ora stanotte, vado avanti a caff\u00e8 e forse ho scelto il momento sbagliato per smettere di fumare...\ud83d\ude12\nMa sono orgoglioso di mettercela tutta, di fare ogni sforzo e di mettermi in gioco per mantenere le promesse e dare un futuro migliore all\u2019Italia e ai nostri figli.\nGrazie Amici, vi voglio bene!", "created_time": "2018-05-14T14:30:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155768969343155", "message": "Auguriamo buon lavoro al nuovo Sindaco (leghista!) di Udine, che ha vinto ieri dopo anni di governo di sinistra, e grazie ai cittadini per la fiducia.", "created_time": "2018-05-14T07:10:09+0000"}, {"id": "252306033154_10155767327068155", "message": "Per qualche \u201csinistro\u201d sono pericoloso come Hitler!\ud83d\ude01", "created_time": "2018-05-13T14:51:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155767009568155", "message": "Il nemico dei nostri figli \u00e8 il terrorismo islamico, non altri. Sbaglio?", "created_time": "2018-05-13T12:06:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155766893453155", "message": "Buona domenica Amici, e Auguri a tutte le Mamme!", "created_time": "2018-05-13T10:55:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155765205778155", "message": "Invece di colpire terroristi e mafiosi, arriva l\u2019ultimo colpo di coda del governo Pd che complica la vita e chiede pi\u00f9 soldi a chi detiene armi legalmente...\nRoba da matti!", "created_time": "2018-05-12T17:23:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155765072783155", "message": "Come promesso, lavoro fino all\u2019ultimo per dare un futuro migliore all\u2019Italia.", "created_time": "2018-05-12T16:18:36+0000"}, {"id": "252306033154_10155764889038155", "message": "Sequestro da un milione di euro alla \u201cmaga dei Rolex\u201d.\nStranamente di origine SINTI.", "created_time": "2018-05-12T14:43:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155764268068155", "message": "Sondaggio Corriere, giudizio positivo da quasi la met\u00e0 degli italiani. GRAZIE per la fiducia, manterremo la parola!", "created_time": "2018-05-12T09:45:05+0000"}, {"id": "252306033154_10155762424618155", "message": "\u201cIo non ho fiducia in un governo che abbia Salvini come ministro o premier\u201d.\nGiusto! Infatti la sua legge la cancelleremo!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-11T17:38:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155761806698155", "message": "Cancellare la legge Fornero, tagliare tasse e burocrazia, ridurre gli sbarchi e aumentare le espulsioni, ridare dignit\u00e0 al lavoro, tagliare sprechi e privilegi, difendere l\u2019Italia in Europa, riconoscere Autonomia alle comunit\u00e0 locali, chiudere le liti fra cittadini ed Equitalia, aiutare (davvero!) i disabili, garantire il diritto alla legittima difesa.\nStiamo lavorando per questo, grazie per il vostro affetto e la vostra fiducia Amici, vi voglio bene!\ud83d\ude01\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-11T12:11:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155761805153155", "message": "Vorrei andare al governo per garantire pi\u00f9 sicurezza, difendere le vittime e punire, pesantemente, i delinquenti!", "created_time": "2018-05-11T12:10:16+0000"}, {"id": "252306033154_10155761619728155", "message": "Secondo questa \"filosofa\" io sarei un \"demagogo dagli istinti tribali\"... Addirittura!\nCari intellettuali radical-chic, fatevene una ragione! #andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-11T10:31:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155761508663155", "message": "Viva gli Alpini!!!", "created_time": "2018-05-11T08:02:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155760283478155", "message": "Sergio Bramini, imprenditore ROVINATO dallo Stato che gli doveva 4 MILIONI di euro e non ha pagato, ora rischia anche di essere sfrattato da casa sua!\nVERGOGNA!\nTutta la Lega \u00e8 con te, Sergio, far\u00f2 di tutto per esserci il 18 maggio! #SalviamoCasaBramini.\nVi segnalo a questo link la raccolta fondi se volete dare una mano: https://www.gofundme.com/bramini", "created_time": "2018-05-10T17:19:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155760067358155", "message": "Solo trent'anni di condanna per l'assassino di Sara #DiPietrantonio, strangolata e data alle fiamme. Ma uno cosa deve fare per prendere l\u2019ergastolo in Italia?", "created_time": "2018-05-10T15:42:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155759872743155", "message": "Stiamo lavorando per voi!", "created_time": "2018-05-10T13:39:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155758241253155", "message": "Oggi con i parlamentari della Lega, sempre con un principio ben fissato in mente: #primagliitaliani", "created_time": "2018-05-09T18:53:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155757506238155", "message": "Centri sociali contro gli Alpini a Trento, io non ho dubbi con chi stare: w gli Alpini!!!", "created_time": "2018-05-09T11:31:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155757173498155", "story": "Matteo Salvini shared a live video.", "message": "Buongiorno Amici, ora in diretta a Radio Capital, commentate con noi!", "created_time": "2018-05-09T06:35:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155755988098155", "message": "Amici valdostani, ecco il simbolo giusto da votare alle elezioni regionali di domenica 20 maggio! #iovotoLega", "created_time": "2018-05-08T17:31:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155755663053155", "message": "E bravo il sindaco PD, fare un regalo al Leoncavallo \u00e8 proprio una priorit\u00e0 per i Milanesi!\ud83d\ude12", "created_time": "2018-05-08T14:30:47+0000"}, {"id": "252306033154_10155755480803155", "message": "Bell'articolo, da leggere!\nQuerela per il signor De Benedetti in preparazione\ud83d\ude01", "created_time": "2018-05-08T13:05:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155755374888155", "message": "Bloccano il traffico perch\u00e9 pretendono cibo pi\u00f9 buono, migliori condizioni di vita, carta d'identit\u00e0 e lavoro...\nAltro che governi tecnici o neutrali, serve un governo forte per espellere questi signori!", "created_time": "2018-05-08T12:02:59+0000"}, {"id": "252306033154_10155755242073155", "message": "Oggi treno, buon marted\u00ec Amici.\nGoverno \u201cneutrale ed europeista\u201d, solo per tirarla in lungo e fare centinaia di nomine in enti e Cda senza consenso popolare?\nNo, grazie.\nO si cambia, o si vota. Io sono pronto!", "created_time": "2018-05-08T10:39:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155755016608155", "message": "Che bella integrazione...\n#stopinvasione", "created_time": "2018-05-08T06:18:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155753720498155", "message": "I parlamentari della Lega si stanno interessando da alcuni giorni affinch\u00e9 le ricerche non vengano interrotte! Forza, non molliamo!", "created_time": "2018-05-07T19:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155753368798155", "message": "Esponenti del clan di \"nomadi stanziali\" a Roma picchiano a sangue una ragazza DISABILE, poi il barista e distruggono il locale.\nSolo due parole: VERGOGNA e SCHIFO.\n#TOLLERANZAZERO per questi criminali.", "created_time": "2018-05-07T18:21:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155753866238155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Per me, o si cambia o si vota!\nConto su di voi.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-05-07T17:58:16+0000"}, {"id": "252306033154_10155753766793155", "message": "Mattarella vuole un \u201cgoverno neutrale\u201d?\nPer carit\u00e0, serve un governo coraggioso, determinato e libero, che difenda in Europa il principio PRIMA GLI ITALIANI, che difenda lavoro e confini, altro che governino per tirare a campare.\nPer me, o si cambia o si vota!\nConto su di voi.", "created_time": "2018-05-07T17:20:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155753392643155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Sono stufo!\nO la smettono di litigare e ci fanno fare un Governo per mantenere tutti gli impegni presi con gli italiani, dall\u2019immigrazione al lavoro, dalle tasse alla sicurezza, oppure meglio tornare a chiedere la fiducia direttamente a Voi!\nBasta perdere tempo, o si cambia o si vota.\nCi siete???", "created_time": "2018-05-07T14:02:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155753373118155", "message": "Tra poco, verso le 16, seguitemi LIVE su questa Pagina, ci siete?", "created_time": "2018-05-07T13:47:05+0000"}, {"id": "252306033154_10155753010108155", "message": "Le mie dichiarazioni di questa mattina al Quirinale. Grazie per l\u2019ascolto e il supporto, amici.", "created_time": "2018-05-07T10:51:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155752881883155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Quirinale. Rimanete collegati, all'uscita del colloquio con il Presidente della Repubblica vi dico com'\u00e8 andata.", "created_time": "2018-05-07T09:01:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155751635548155", "message": "Pi\u00f9 di 1.000 piazze e un popolo che vuole solo un po' di NORMALIT\u00c0 in questo Paese! GRAZIE.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-05-06T17:48:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155751386908155", "message": "Ancora atti intimidatori contro di me e contro la Lega. Vigliacchi, ci fate solo PENA. Io non ho paura, e vado avanti, insieme alla nostra splendida Comunit\u00e0!", "created_time": "2018-05-06T15:37:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155750004703155", "message": "Confermo: chiamate un medico! \n#pdclandestino #primagliitaliani", "created_time": "2018-05-06T12:09:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155750790433155", "message": "Il miliardario di sinistra Carlo De Benedetti: \u201cSalvini \u00e8 ANTISEMITA, antieuropeo, finanziato da Putin!\u201d.\nChe dite, querelo? Io direi di s\u00ec! \ud83d\ude00", "created_time": "2018-05-06T10:50:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155750763448155", "message": "Anche oggi gazebo tesseramento della Lega in tutta Italia!\nGrazie alle migliaia di militanti impegnati, grazie alle decine di migliaia di cittadini venuti a trovarci. Vince la SQUADRA, sempre.\nIscrizioni anche online su: www.salvinipremier.it/tesseramento", "created_time": "2018-05-06T10:08:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155748698358155", "message": "Non cambio idea! Schiavi dell\u2019Europa? MAI!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-05-05T17:04:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155748695808155", "message": "Una bimba coraggiosa e straordinaria! Un abbraccio a mamma e pap\u00e0, forza Federica!", "created_time": "2018-05-05T15:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155748946258155", "message": "Buon pomeriggio amici, noi due andiamo in bicicletta, e voi che fate? INSIEME si pu\u00f2!\nVi voglio bene.", "created_time": "2018-05-05T14:41:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155748690488155", "message": "Buon viaggio Pamela, bellissima ragazza vittima della ferocia di chi non merita di essere chiamato uomo.\nUn fiore e una preghiera per te.", "created_time": "2018-05-05T13:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155748685698155", "message": "Questo fine settimana in pi\u00f9 di 1.000 piazze in tutta Italia per sostenere la Lega e partecipare al cambiamento!\nPuoi iscriverti anche online qui: www.salvinipremier.it/tesseramento", "created_time": "2018-05-05T12:06:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155748503333155", "message": "Chiamate un medico!", "created_time": "2018-05-05T10:31:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155748428583155", "message": "GRAZIE. Non credo mai ai sondaggi, ma sento in giro tanta fiducia e tanto affetto, conto di meritarli.\n\nhttp://www.corriere.it/politica/18_maggio_04/sondaggio-lega-sale-212percento-salvini-leder-piu-gradito-m5s-337percento-ancora-calo-pd-bcd22a1e-4fd5-11e8-add4-a53a42c91877.shtml", "created_time": "2018-05-05T09:25:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155746805718155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da Cinisello Balsamo, ci siete?", "created_time": "2018-05-04T16:51:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155746487883155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qualche minuto insieme a voi, mi seguite?", "created_time": "2018-05-04T14:29:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155746339108155", "message": "Gi\u00e0 con svariati precedenti per reati sessuali, furto, violazione di domicilio e resistenza a pubblico ufficiale!\nROBA DA MATTI!\nMa cosa aspettano a ESPELLERLO a calci nel sedere??? Spero di poterlo fare presto io.", "created_time": "2018-05-04T12:24:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155746130078155", "message": "Buon 157esimo anniversario agli uomini e alle donne del nostro Esercito.\nReintrodurre sei mesi di servizio militare e civile, ognuno nella sua regione, per reinsegnare a ragazze e ragazzi a convivere, a rispettarsi e rispettare le regole. Si pu\u00f2 fare.", "created_time": "2018-05-04T10:04:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155745231628155", "message": "Buongiorno Amici! Noi non ci fermiamo!\nQuesta sera, alle 18, sar\u00f2 a Cinisello Balsamo (Milano) in Piazza Gramsci. Chi di voi ci sar\u00e0?\n#primagliitaliani #primaillavoro", "created_time": "2018-05-04T07:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155745889608155", "message": "Meglio tardi che mai, anche il PD d\u00e0 ragione alla Lega: prima gli italiani!!!", "created_time": "2018-05-04T06:28:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155744775278155", "message": "Mentre gli altri litigano e insultano, noi continuiamo a lavorare per gli italiani.\nChiss\u00e0 se baster\u00e0, io ce la metto tutta.", "created_time": "2018-05-03T18:57:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155743786828155", "message": "Le nostre proposte su immigrazione, pensioni e abolizione della legge Fornero, sostegno alle famiglie e alla natalit\u00e0, rivoluzione fiscale con la tassa unica, difesa del Made in Italy.\nCoerenza e idee chiare, da anni, credo che alla fine paghino.", "created_time": "2018-05-03T16:40:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155744162158155", "message": "Da un mese non tocco una sigaretta!\u270c\ufe0f\nSono stufo di litigi, polemiche e perdite di tempo, spero di non arrabbiarmi troppo nei prossimi giorni, senn\u00f2 mi toccher\u00e0 ricominciare...\ud83d\ude12\n#andiamoagovernare oppure #sitornaavotare", "created_time": "2018-05-03T14:08:58+0000"}, {"id": "252306033154_10155744171053155", "message": "Non ti sto simpatico...? Me ne far\u00f2 una ragione, canta che ti passa, compagno!", "created_time": "2018-05-03T13:50:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155743614838155", "message": "Mentre in Italia si litiga e si aprono e si chiudono i \u201cforni\u201d, la Commissione Europea propone un bilancio che toglie 2 miliardi di euro agli AGRICOLTORI italiani nei prossimi sette anni, e altri 2 miliardi ai Comuni italiani, per finanziare con 10 miliardi in pi\u00f9 le politiche a favore dell'IMMIGRAZIONE.\nQualcuno vuole che nasca l'ennesimo governo servo di Bruxelles, io voglio guidare un governo che cominci a dire NO alle EUROFOLLIE e metta al primo posto l'interesse dell'Italia. #maipi\u00f9servi", "created_time": "2018-05-03T08:23:57+0000"}, {"id": "252306033154_10155741378568155", "message": "Ecco un video che vale pi\u00f9 di mille editoriali. \nGli operai stranieri: \"Votiamo Lega\".\nL'invasione clandestina danneggia innanzitutto i tanti immigrati regolari e integrati che qui lavorano, pagano le tasse e mandano i figli a scuola.\nQuello che a sinistra non hanno mai capito.", "created_time": "2018-05-02T19:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155742002218155", "message": "Ecco che cosa ho detto questa sera al Tg di Mentana su La7. Ascoltate e datemi un vostro parere, Amici.", "created_time": "2018-05-02T18:45:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155741715208155", "message": "Io continuo a voler costruire, perch\u00e9 senza un governo l'Italia non cambia, non si abbassano le tasse e non si espellono i clandestini, ma Di Maio preferisce insultare e parlare di poltrone e soldi che non esistono.\nForse coerenza e lealt\u00e0 sono fuori moda?\nChe dite, insisto a cercare un dialogo (evitando Renzi e la sinistra) o \u00e8 meglio tornare a votare?", "created_time": "2018-05-02T16:39:37+0000"}, {"id": "252306033154_10155741384738155", "message": "Euroflora di Genova, migliaia di agricoltori e floricoltori che, resistendo a tasse e burocrazia, portano i prodotti italiani nel mondo: GRAZIE!", "created_time": "2018-05-02T14:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155741135178155", "message": "\"Mi preoccupa Salvini al governo\" dice la Fornero.\nFa bene, la sua legge sar\u00e0 la prima ad essere cancellata!!!", "created_time": "2018-05-02T12:48:50+0000"}, {"id": "252306033154_10155740814103155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Con me sul palco ieri sera Sergio Bramini, l\u2019imprenditore fallito a causa dello Stato (ladro!) che non gli ha pagato 4 milioni di crediti: ora rischia anche lo sfratto!\nVergogna!\nNon vedo l\u2019ora di riportare un po\u2019 di normalit\u00e0 in questo Paese. Io sono pronto.\n#primagliitaliani\nP.s. Sergio, cerco di venire presto a trovarti.", "created_time": "2018-05-02T10:15:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155740773188155", "story": "Matteo Salvini shared a live video.", "message": "In diretta da Euroflora, Genova: viva la floricoltura ligure e italiana, eccellenza nel mondo!", "created_time": "2018-05-02T09:43:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155740715943155", "message": "Lega sempre tra la gente!", "created_time": "2018-05-02T09:09:45+0000"}, {"id": "252306033154_10155740547938155", "message": "Corsi obbligatori di EDUCAZIONE CIVICA, non per i bambini ma per i pap\u00e0!", "created_time": "2018-05-02T07:20:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155739556293155", "message": "Qui Grumello del Monte (Bergamo), SPETTACOLO!\nMi state dando una grande responsabilit\u00e0, ovunque, e io ce la sto mettendo tutta!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-01T20:26:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155739093373155", "message": "Pare che i delinquenti stranieri non si concedano pause nemmeno nei giorni di festa...", "created_time": "2018-05-01T17:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155738961048155", "message": "Il futuro dell'Italia ri-parte dalla SCUOLA, non da quella falsamente \"buona\" che ci ha lasciato Renzi. Certo che anche a casa un po' di educazione non guasterebbe...", "created_time": "2018-05-01T16:00:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155738897978155", "message": "Amici liguri, domani torno da voi! Vi aspetto alle 11 a Genova per visitare \"EUROFLORA\", l'esposizione internazionale del fiore e della pianta e, alle 17, in centro a Camogli!\nChi di voi ci sar\u00e0? \n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-01T15:02:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155738569753155", "message": "Se siete in zona e non avete altro da fare, venite a trovarmi questa sera alla festa Lega di Grumello del Monte (Bergamo), passiamo qualche ora in compagnia!", "created_time": "2018-05-01T11:21:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155738362803155", "message": "Buon Primo Maggio, Amici. Prendo lezioni di RUSPA!\nFaccio bene???\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-05-01T08:53:19+0000"}, {"id": "252306033154_10155737246468155", "message": "Noi non cambiamo idea, in Italia serve una rivoluzione del BUONSENSO: #PRIMAGLIITALIANI\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-30T19:06:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155736906078155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Friuli Venezia Giulia, Lega al 35% da sola: GRAZIE!", "created_time": "2018-04-30T16:18:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155736561968155", "message": "COERENZA e IDEE CHIARE\nPace fiscale, con rottamazione delle cartelle esattoriali dei \u201cpiccoli\u201d, e tanti italiani, tanti artigiani, commercianti e partite IVA torneranno finalmente a lavorare, a produrre e a vivere!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-30T13:45:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155736298623155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Grazie Friuli Venezia Giulia!!! #andiamoagovernare, io sono pronto!", "created_time": "2018-04-30T10:34:09+0000"}, {"id": "252306033154_10155736199268155", "message": "Dopo i Molisani, anche donne e uomini del Friuli Venezia Giulia ringraziano il PD per l\u2019egregio lavoro svolto, e salutano Di Maio & Compagni.\nGRAZIE!!!!!\n#andiamoagovernare io sono pronto!", "created_time": "2018-04-30T09:03:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155734946493155", "message": "Cifre ufficiali alla mano, nel 2018 cresce ancora la spesa per accogliere e mantenere centinaia di migliaia di finti profughi:\n- 5 MILIARDI in un anno (!)\n- 13,7 MILIONI al giorno (!!)\n- 570 MILA euro all\u2019ora (!!!)\nNel frattempo, gli sbarchi proseguono e le nostre citt\u00e0 si riempiono di nuovi schiavi e purtroppo anche tanti delinquenti.\nMa come si fa a pensare di fare governi con il Pd, complice di questo disastro??? \nNel frattempo, 5 milioni di italiani sono in povert\u00e0 assoluta... Grazie sinistra, grazie Europa...!\nVorrei essere al governo per applicare finalmente un principio di puro buonsenso:\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-04-29T18:08:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155734604013155", "message": "Avete tempo ancora qualche ora, amici friulani e giuliani. Ogni singolo voto dato oggi alla Lega in Friuli Venezia Giulia vale per il cambiamento di tutta l\u2019Italia.\n#oggivotoLega #andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-29T15:16:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155734334748155", "message": "Clandestini, arrivati qui col barcone, gi\u00e0 con precedenti, e ora anche ASSASSINI, confessano candidamente: \u201cQui vivevamo facendo rapine\u201d. \nMa che cosa ci facevano ancora in Italia???\nNon vedo l\u2019ora di andare al governo per riportare un po\u2019 di ordine, di regole, di sicurezza, di giustizia.\nNoi non cambiamo idea: #STOPINVASIONE!", "created_time": "2018-04-29T13:06:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155727525478155", "message": "COERENZA e IDEE CHIARE\nNoi i programmi non li cambiamo in corsa: abolire l'infame legge Fornero sar\u00e0 la nostra priorit\u00e0.\nVoglio andare al governo con chi ci dar\u00e0 una mano per FARE, per realizzare il programma premiato dagli elettori.\nGli italiani meritano RISPETTO, altro che governi col Pd!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-29T09:52:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155733942073155", "message": "Questi sono matti!\nGi\u00f9 le mani dai bambini, viva la Mamma e il Pap\u00e0!", "created_time": "2018-04-29T08:07:45+0000"}, {"id": "252306033154_10155732744718155", "message": "Oggi in Friuli Venezia Giulia avete tempo fino alle 23 per scegliere le idee chiare e la coerenza della Lega! Ogni voto serve!\n#fedrigapresidente #oggivotoLega", "created_time": "2018-04-29T06:00:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155732515933155", "message": "Dopo avermi messo a testa in gi\u00f9 sugli adesivi, adesso mi raffigurano impiccato sui manifesti. Penosi idioti, non mi fate paura. Vinceremo, con il sorriso, anche alla faccia vostra.", "created_time": "2018-04-28T17:02:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155732307043155", "message": "Prima a Torino un bambino con due \u201cmamme\u201d ma senza un pap\u00e0, oggi a Roma un altro bimbo con due \u201cpap\u00e0\u201d ma senza una mamma.\nQuesto non \u00e8 futuro, questo \u00e8 egoismo.\nUteri in affitto e bambini in vendita? No, grazie.\nOgnuno ha diritto di vivere la sua vita come meglio crede, ma gi\u00f9 le mani dai bambini!", "created_time": "2018-04-28T15:04:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155727425363155", "message": "Domani, dalle 7 alle 23, bastano 5 minuti e una croce sul simbolo della Lega per mandare a casa la sinistra dopo anni di disastri. \nOgni voto in pi\u00f9 alla Lega In Friuli Venezia Giulia \u00e8 un voto per il cambiamento di tutto il Paese.\nConto su di voi!\n#domanivotoLega #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-28T11:45:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155731635568155", "message": "Clandestini. Sbarcati, mantenuti, fermati, arrestati e rilasciati, assassini. Voglio guidare un'Italia in cui i delinquenti abbiano PAURA!!!", "created_time": "2018-04-28T09:10:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155729906853155", "message": "L'Europa vuole costringerci a tenere i clandestini per 10 anni?\nIo vado al governo per ribadire a Bruxelles un concetto chiaro: PRIMA GLI ITALIANI!\n#stopinvasione", "created_time": "2018-04-28T08:02:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155731405678155", "message": "Buon viaggio piccolo e sfortunato Angioletto, un abbraccio ai coraggiosi mamma e pap\u00e0.\n#Alfie\nPerch\u00e9 non hanno permesso che venisse curato in Italia? Qualcuno aveva qualcosa da nascondere?\nDa pap\u00e0 e da politico provo rabbia e tristezza: mai pi\u00f9!", "created_time": "2018-04-28T06:07:19+0000"}, {"id": "252306033154_10155729687143155", "message": "Non ci fanno paura! \nGrazie a Voi, grazie a questa splendida Comunit\u00e0, invidiata e temuta, noi andiamo avanti! Io non mollo!", "created_time": "2018-04-27T19:03:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155729589608155", "message": "Ministero della Propaganda orwelliana... Con la scusa delle \u201cfake news\u201d vogliono imbavagliare chi non si allinea al Pensiero Unico! Viva la libert\u00e0 della Rete!", "created_time": "2018-04-27T18:00:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155730063788155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Quanti siamo a Trieste!!!", "created_time": "2018-04-27T16:47:24+0000"}, {"id": "252306033154_10155729918708155", "message": "Ma quanti eravate oggi a Spilimbergo, Pordenone, Fiume Veneto, Gorizia e Udine? GRAZIEEE!!!\nE ora, tra pochissimo, ultima tappa alle 18.30 in Piazza della Borsa a Trieste per #FedrigaPresidente!\nChi domenica sta a casa fa un favore al PD e alla sinistra! #domenicavotoLega #andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-27T16:01:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155729569293155", "story": "Matteo Salvini shared a post.", "message": "Di rosso... solo il succo di melograno!\ud83d\ude01", "created_time": "2018-04-27T15:40:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155729581363155", "message": "Finalmente un Giudice con le idee chiare! Zingara incinta e ladra? Il suo posto \u00e8 la galera.", "created_time": "2018-04-27T15:00:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155729803308155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Siete una marea qui a Udine, GRAZIE!", "created_time": "2018-04-27T14:40:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155729387703155", "message": "Amici, tra poco ultimo appuntamento in Friuli Venezia Giulia, a Trieste!\nVi aspetto alle 18.30 in Piazza della Borsa. Dai, ultimi sforzi per mandare a casa il PD! Chi viene?\n#domenicavotoLega #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-27T14:27:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155729356213155", "message": "Dopo il bimbo con due mamme e nessun pap\u00e0, ora gli islamici contro le famiglie italiane. Tutto bene a Torino???", "created_time": "2018-04-27T14:00:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155729473628155", "message": "Lavorer\u00f2 fino in fondo per fare in modo che il governo abbia la Lega come protagonista e che il Presidente del Consiglio sia della Lega!\nOGNI VOTO SERVE per vincere domenica in Friuli Venezia Giulia e per vincere in tutta Italia. Ce la sto mettendo tutta!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-27T13:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155729480403155", "message": "PAZZESCO!\nAmici, pensate che nel programma del PD per il Friuli Venezia Giulia \u00e8 prevista l'apertura di un CENTRO PER IMMIGRATI IN OGNI PAESE!\nMa questi ci sono, o ci fanno???\nDOMENICA, dalle 7 alle 23, tocca a voi: una croce sul simbolo della Lega e si libera anche questa splendida terra dai disastri della sinistra!\n#domenicavotoLega #FedrigaPresidente #andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-27T13:00:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155729539763155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Tanta gente a Gorizia con la Lega e Massimiliano Fedriga!", "created_time": "2018-04-27T12:22:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155729437673155", "message": "Un saluto da Fiume Veneto Amici! \nAi vandali che distruggono i gazebo della Lega noi rispondiamo cos\u00ec.\n#domenicavotoLega #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-27T12:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155728018028155", "message": "\ud83d\udd34 PASSAPAROLA!\nDomenica, con il vostro voto, voltiamo pagina in Friuli Venezia Giulia e mandiamo un messaggio forte e chiaro a tutto il Paese.\nAmici friulani e giuliani, ora tocca a voi.\n#domenicavotoLega #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-27T11:14:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155729241508155", "message": "Ricomincia l'invasione: 1.400 persone sbarcate in sole 48 ore.\nL'Italia ha bisogno di un governo serio e coerente, sbaglio?\nSe smettono di litigare sulle poltrone, io sono pronto!\n#STOPINVASIONE", "created_time": "2018-04-27T10:39:22+0000"}, {"id": "252306033154_10155729219913155", "message": "I nostri programmi, a differenza di altri, non cambiano a seconda delle convenienze. Ridurre le tasse, tagliare un po' di burocrazia, mandare in pensione le persone dopo 41 anni di lavoro, per me rimangono delle priorit\u00e0.\nDomenica, OGNI VOTO IN PI\u00d9 ALLA LEGA serve per vincere in Friuli Venezia Giulia e per vincere in tutta Italia!\n#domenicavotoLega #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-27T10:04:15+0000"}, {"id": "252306033154_10155729229268155", "message": "Ma quanto \u00e8 bello Romeo?\n#domenicavotoLega #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-27T09:28:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155729242308155", "message": "Notte di sangue a Milano.\nMorti e feriti, accoltellamenti e rapine.\nPer ottenere #stopimmigrazione ci vuole un governo serio, altro che Pd-5Stelle.\nIo non mollo!", "created_time": "2018-04-27T08:57:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155721331518155", "message": "Non vedo l'ora di cominciate a FARE. Il voto di domenica in Friuli-Venezia Giulia pu\u00f2 essere un segnale storico di FUTURO, di ORGOGLIO e di CAMBIAMENTO per tutta Italia!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-27T08:30:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155729075373155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Buongiorno da Gradisca d\u2019Isonzo (Gorizia) dove 600 presunti profughi stanno cominciando la loro ennesima giornata di giochi, bici e tempo libero.\nTanto pagano gli italiani... #tuttiacasa", "created_time": "2018-04-27T06:21:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155727431533155", "message": "Ecco le mie tappe di oggi in Friuli Venezia Giulia! Chi di voi verr\u00e0 a trovarmi? Meno 2!\n#domenicavotoLega #Fedrigapresidente", "created_time": "2018-04-27T05:40:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155727573883155", "message": "Brava Margot! Storia a bellissimo lieto fine.\nGli animali vanno rispettati, sempre.", "created_time": "2018-04-26T21:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155727944508155", "message": "La telenovela Renzi-Di Maio? Gli italiani chiedono alla politica di parlare poco e cominciare a lavorare, senza pretendere posti e poltrone. E questo vale per tutti.\nAscolta il video e, se sei d\u2019accordo, condividi. \n#primagliitaliani", "created_time": "2018-04-26T19:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155721100593155", "message": "Amici friuliani e giuliani, QUESTA DOMENICA bastano 10 minuti del vostro tempo per promuovere il modello di Buongoverno della Lega anche nella vostra terra.\nPi\u00f9 sicurezza, apertura degli ospedali anche nelle ore notturne, taglio dell'IRAP alle piccole e medie imprese e pi\u00f9 risposte ai cittadini.\nOGNI VOTO SERVE, per vincere in Friuli Venezia Giulia e per vincere in tutta Italia. \nConto su di voi!\n#domenicavotoLega #Fedrigapresidente", "created_time": "2018-04-26T19:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155727859613155", "message": "Educare i bambini alla violenza sarebbe \"democratico\" e antifascista??? La sinistra \u00e8 fuori dal mondo.", "created_time": "2018-04-26T18:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155727492073155", "message": "Salvini a testa in gi\u00f9 per le vie di Pavia.\nIdioti e vigliacchi, non ci fate paura.\nIo vado avanti! #primagliitaliani", "created_time": "2018-04-26T17:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155725842413155", "message": "Ascoltate Luca Zaia, il miglior governatore d'Italia!\nDomenica in Friuli Venezia Giulia, con il voto alla Lega per Fedriga Presidente, vince il Futuro, vince il Friuli Venezia Giulia, vince l'Italia.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-26T16:15:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155727611933155", "message": "Condivido l'appello di Papa Francesco. Forza piccolo Alfie, la vita non \u00e8 mai un peso!", "created_time": "2018-04-26T15:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155727452028155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 TERRORISTI sui barconi e invasione di centinaia di MILIONI di potenziali immigrati. Dall'Onu invitano l'Europa a SVEGLIARSI, la Lega lo denuncia da ANNI!\nNon ci interessano le poltrone, ci interessa FARE.\nVorrei andare al governo con chi ci dar\u00e0 una mano per attuare il nostro programma, chiaro e coerente da sempre: #STOPINVASIONE!", "created_time": "2018-04-26T14:02:15+0000"}, {"id": "252306033154_10155727225503155", "message": "Amici, domenica \u00e8 vicina, c'\u00e8 bisogno di voi! Domani sar\u00f2 di nuovo tutto il giorno in Friuli Venezia Giulia con Massimiliano Fedriga: OGNI VOTO serve, OGNI VOTO fa la differenza!\nVi aspetto alle 10 a Spilimbergo (Pordenone), alle 11 a Pordenone, alle 12.30 a Fiume Veneto (Pordenone), alle 14 a Gorizia, alle 16 a Udine e infine alle 18.30 a Trieste. \n#domenicavotoLega #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-26T13:00:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155727277753155", "message": "Questa domenica ogni singolo voto alla Lega in Friuli Venezia Giulia \u00e8 un voto per il cambiamento di tutto il Paese.\nConto su di voi.\n#domenicavotoLega #andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-26T11:35:15+0000"}, {"id": "252306033154_10155727161453155", "message": "Cos\u00ec questo immigrato voleva \u201cripagarci\u201d per la richiesta di asilo politico... Poverino.\n#stopinvasione prima che sia tardi.", "created_time": "2018-04-26T10:26:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155727055403155", "message": "Ai soliti \"democratici\" che hanno distrutto questa notte il gazebo della Lega a Trieste rispondiamo: ci fate solo PENA!\nCon il sorriso, domenica andremo a vincere con Massimiliano Fedriga presidente.\nMa servono tutti i vostri sforzi, amici, alla faccia di chi ha scelto come data delle elezioni una domenica in mezzo a due feste.\nOgni voto in pi\u00f9 in Friuli Venezia Giulia \u00e8 un voto per cambiare l'Italia.\n#domenicavotoLega #andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-26T08:53:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155726053463155", "message": "Buona serata Amici!", "created_time": "2018-04-25T20:06:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155725245043155", "message": "La delicatezza della \u201cdemocratica\u201d kompagna...\nChe sfigata \u00e8 Asia Argento??\ud83d\ude18", "created_time": "2018-04-25T13:08:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155724976748155", "message": "L'Italia anche oggi ha bisogno di essere LIBERATA da chi non la ama davvero, da chi non ne ama la bellezza, l\u2019arte, lo spirito d'intraprendenza, l\u2019estro nel lavoro, da chi non ama una Comunit\u00e0 da sempre protagonista nella storia per la sua cultura e forza vitale.\nLiberazione da chi avvilisce, impoverisce e TRADISCE, da chi ci svende all\u2019Europa, da chi ci vuole servi.\nRiprendiamoci il nostro Paese, la nostra Libert\u00e0, il nostro Futuro. \nI morti non hanno colore.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-04-25T10:53:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155724712018155", "message": "Personcine per bene.\nEcco da chi occorre liberare l'Italia oggi!", "created_time": "2018-04-25T07:07:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155723085158155", "story": "Matteo Salvini shared a post.", "message": "C'\u00e8 un bimbo in una culla che sta lottando e che ha respirato senza macchine per undici ore. Per lui e i suoi genitori una preghiera, un impegno, una speranza.", "created_time": "2018-04-24T13:33:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155722792138155", "message": "Coerenza e idee chiare!\nDomenica ogni vostro voto alla Lega in Friuli-Venezia Giulia sar\u00e0 per mandare a casa Pd e sinistra, e per portare in regione il nostro modello di Buongoverno.\nConto su di voi!\n#domenicavotoLega #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-24T13:03:21+0000"}, {"id": "252306033154_10155722708813155", "message": "PD al governo? No, grazie.\nFar\u00f2 di tutto perch\u00e9 il voto degli italiani sia rispettato, da Roma e da Bruxelles.\nP.s. Guarda caso i clandestini tornano a sbarcare...", "created_time": "2018-04-24T09:09:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155721706568155", "message": "Arsa viva dal fidanzato, nel 2018, perch\u00e9 non voleva convertirsi all\u2019Islam. Dalle femministe di casa nostra? Tanti silenzi.\nCon queste \u201cculture\u201d in Italia non vogliamo avere niente a che fare. Una preghiera.", "created_time": "2018-04-23T20:53:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155721301273155", "message": "\u274cGoverno Pd-5Stelle? Se il voto degli italiani e la democrazia contano ancora qualcosa, gli unici che non possono andare al governo sono quelli del Pd e della sinistra, che hanno perso in Italia, hanno perso in Molise e domenica perderanno anche qui in Friuli-Venezia Giulia! Sbaglio???", "created_time": "2018-04-23T17:53:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155721068578155", "message": "Qual \u00e8 il vostro libro preferito? Io adoro Oriana Fallaci e Mauro Corona, Thomas Mann e Agatha Christie, Andrea Vitali e Beppe Fenoglio.\n#GiornataMondialeLibro", "created_time": "2018-04-23T16:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155720651863155", "message": "Qui Tolmezzo (Udine), piccolo supermercato con spettacolari prodotti locali! Altro che i megacentri commerciali, difendiamo e valorizziamo le nostre ricchezze di cultura, sapori e tradizioni!", "created_time": "2018-04-23T15:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155720913973155", "message": "Ora a Gemona del Friuli, sole e bellissima piazza, terra splendida, di gente abituata a lottare, che ha superato le proprie tragedie rimboccandosi le maniche.\nMi piacerebbe che nel nostro governo ci fosse per la prima volta un ministro che si occupi di MONTAGNA, che ne difenda le esigenze e gli ospedali, la scuola, l'agricoltura. E non dovr\u00e0 essere uno di citt\u00e0: l'ambientalismo da salotto, che di montagna non capisce nulla, lo lasciamo alla sinistra.", "created_time": "2018-04-23T14:14:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155720814413155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Allarme sbarchi, 1.400 in 48 ore!\nServe subito un governo che controlli i confini ed espella i clandestini.\n#stopinvasione #andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-23T13:11:15+0000"}, {"id": "252306033154_10155720511898155", "message": "Non vorrei qualcuno avesse voglia di perdere tempo per imporre agli italiani un governo scelto dall'Europa, per entrare nei nostri conti correnti e per tassare le nostre case!\nQuesto la Lega non lo permetter\u00e0 MAI!\nChi ha vinto queste elezioni ha il diritto-dovere di governare, senza falsare il voto e ricoinvolgere il PD che \u00e8 stato bocciato clamorosamente sia dagli italiani che dai molisani.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-23T12:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155720607623155", "message": "Da pap\u00e0 mi domando come si possa \"staccare la spina\" a un bimbo contro il volere dei suoi genitori. Un abbraccio, forza piccolo Angelo.\n#SaveAlfieEvans", "created_time": "2018-04-23T11:06:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155720527923155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Dal mercato di Tolmezzo!", "created_time": "2018-04-23T10:01:09+0000"}, {"id": "252306033154_10155720479673155", "message": "Voglio un governo che controlli i confini ed espella i clandestini! Altro che sinistra...", "created_time": "2018-04-23T09:35:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155720358163155", "message": "Un\u2019aggressione brutale, sconvolgente, sabato mattina a Milano. Potrebbe essere nostro padre o nostro nonno, si stringe il cuore e sale la rabbia! \nMa come si fa a prendere a pugni un anziano indifeso???\nLo SCHIFOSO delinquente che ha fatto questo andrebbe rispedito al suo Paese e l\u00e0 dovrebbe marcire in galera!\nGli italiani chiedono di AGIRE. Non vedo l\u2019ora di riportare un po\u2019 di ORDINE in questo Paese: certezza della pena ed espulsione di tutti i criminali, senza se e senza ma! Io sono pronto.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-23T08:57:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155720436903155", "message": "Piazza fantastica a Trieste alle 9.30 del luned\u00ed, grazie! Domenica servono TUTTI gli sforzi possibili, e anche in Friuli-Venezia Giulia andiamo a VINCERE con Massimilano Fedriga!\nE #andiamoagovernare.", "created_time": "2018-04-23T08:25:59+0000"}, {"id": "252306033154_10155720381173155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Buongiorno Amici da Trieste, mi seguite?", "created_time": "2018-04-23T07:50:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155719329208155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Da Monfalcone con Massimiliano Fedriga!", "created_time": "2018-04-22T19:29:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155718431563155", "message": "Oggi pizza!\nBuona domenica Amici, sto facendo di tutto per dare un Futuro all\u2019Italia.", "created_time": "2018-04-22T11:03:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155716802058155", "message": "Grazie Isernia, il Molise esiste, eccome! \nI sorrisi, gli abbracci e la vostra splendida accoglienza mi fanno capire che domani sar\u00e0 un giorno importante per il Molise e per la Lega. \nOra tocca a voi!\u26aa\ufe0f\ud83d\udd34 #domenicavotoLega", "created_time": "2018-04-21T19:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155714869568155", "message": "Tanta stima per Orb\u00e1n!", "created_time": "2018-04-20T18:12:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155713961288155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Se avete 5 minuti, vi ripropongo la mia intervista di ieri sera da Del Debbio, su Rete 4! Leggo i vostri commenti.", "created_time": "2018-04-20T09:46:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155712613853155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da Isernia, mi seguite?", "created_time": "2018-04-19T18:29:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155712604378155", "message": "Qui Isernia, spettacolo!", "created_time": "2018-04-19T18:26:22+0000"}, {"id": "252306033154_10155712260888155", "message": "Via i veti, e si parte! \n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-19T15:08:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155712104298155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora in diretta fuori da palazzo Giustiniani.", "created_time": "2018-04-19T13:28:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155712047388155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Incontro a Roma con la presidente Casellati, rimanete collegati, all'uscita vi dico com'\u00e8 andata.", "created_time": "2018-04-19T13:07:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155710452408155", "message": "I numeri imposti dall'Europa? Per me viene prima il benessere degli ITALIANI!\nChiedo troppo? #primagliitaliani", "created_time": "2018-04-19T07:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155710197883155", "message": "A Pistoia immigrati in rivolta per i MATERASSI, un operatore ferito, intervengono i carabinieri. Per i siriani che scappano davvero dalla guerra le porte di casa mia sono SPALANCATE, ma per i delinquenti come questi la soluzione \u00e8 solo una: A CASA!\nDobbiamo tornare ad essere un Paese dove le REGOLE valgono.", "created_time": "2018-04-18T19:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155710285538155", "message": "MALEDETTI! Ma come si fa a picchiare degli anziani indifesi??? \nTelecamere in asili e case di riposo, e punizioni severe per questi VIGLIACCHI!", "created_time": "2018-04-18T16:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155709865423155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Record di ascolti ieri sera su La7!\nVi ripropongo qui la mia intervista, commento libero.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-18T11:39:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155708352938155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "La mia intervista a Telemolise, graditi i commenti! E vi aspetto verso le 21.45 su La7 da Floris, se vi va! #domenicavotoLega", "created_time": "2018-04-17T17:33:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155708196718155", "message": "Dopo anni di disastri Pd, con Massimiliano Fedriga il 29 aprile il modello di buongoverno della Lega arriver\u00e0 anche in regione Friuli-Venezia Giulia! Mi date una mano a diffondere a tutti i vostri amici friulani e giuliani? #andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-17T17:06:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155707699383155", "message": "Il Molise ha fretta, l'Italia ha fretta.\nDieci minuti di faccia-a-faccia, con un principio sempre in testa: #primagliitaliani!\n#domenicavotolega", "created_time": "2018-04-17T11:41:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155706657803155", "message": "Buonanotte da Campobasso, amici! Con la Lega sempre #primagliitaliani", "created_time": "2018-04-16T21:41:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155706441128155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "La giornata in Molise si conclude a Campobasso in una sala strapiena di tanta gente perbene!", "created_time": "2018-04-16T19:47:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155705963783155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora a Termoli, GRAZIE!", "created_time": "2018-04-16T15:31:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155705786598155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Piazza strapiena a Montenero di Bisaccia in Molise!", "created_time": "2018-04-16T14:00:40+0000"}, {"id": "252306033154_10155705732188155", "message": "Comizio volante a Larino (Campobasso)!\nAmici molisani, questa domenica tocca a voi! Il 22 sera al vostro voto guarderanno tutte le tiv\u00f9 italiane, e non solo. \n#domenicavotoLega #primagliitaliani #andiamoagovernare", "created_time": "2018-04-16T13:28:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155705391818155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta dal villaggio che ospit\u00f2 i terremotati di San Giuliano di Puglia, in Molise, che la sinistra vuole trasformare in un nuovo centro per immigrati.\nLa Lega dice NO.", "created_time": "2018-04-16T08:37:47+0000"}, {"id": "252306033154_10155703849518155", "message": "I sondaggi che preferisco!", "created_time": "2018-04-15T14:52:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155703327258155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Bere italiano, mangiare italiano, comprare italiano!\nDifendere le nostre imprese significa difendere il lavoro, la salute, le tradizioni!", "created_time": "2018-04-15T10:10:36+0000"}, {"id": "252306033154_10155701459358155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qualche minuto insieme a voi.\nCon le bombe, con litigi e arroganza, con polemiche e perdite di tempo non si costruisce niente.\n#andiamoagovernare io sono pronto!", "created_time": "2018-04-14T12:48:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155692349698155", "message": "Un servizio sconvolgente che dovrebbero guardare con attenzione tutti quelli che vorrebbero l'ingresso della Turchia in Europa.", "created_time": "2018-04-13T18:32:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155699187173155", "message": "La mia intervista di oggi al Tg1. Buon pomeriggio Amici.", "created_time": "2018-04-13T14:30:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155698880948155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Il mio intervento di questa mattina su Rai Radio 1.\nSe vi va, ascoltate e commentate!", "created_time": "2018-04-13T10:21:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155697749698155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Il mio intervento di poco fa su Rete 4. Sono stato chiaro, che dite???\nCondividiamo!", "created_time": "2018-04-12T20:13:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155697500338155", "message": "Verso le 21.15 sono in diretta su Rete 4 a Quinta Colonna, ci sarete?", "created_time": "2018-04-12T18:19:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155697138598155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora al Quirinale, nuovo incontro con il Presidente della Repubblica, rimanete sintonizzati!", "created_time": "2018-04-12T15:21:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155694792283155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qualche minuto insieme a voi, nella certezza che MISSILI e bombe non risolveranno nessun problema, anzi porteranno altra MORTE e disperazione.\n#fermatevi", "created_time": "2018-04-11T14:41:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155690634548155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Il mio intervento di questa sera su Rete 4, riascoltatelo insieme a me. Buona serata Amici.", "created_time": "2018-04-09T20:47:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155690136603155", "message": "Un bel riassunto della giornta trascorsa oggi in Friuli - Venezia Giulia con Massimiliano Fedriga, il prossimo governatore!\n\u00c8 ora di ridare un futuro a questa splendida terra che il PD ha maltrattato per troppi anni, riportando un po' di ordine, sicurezza e tranquillit\u00e0.\n#29aprile #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-09T19:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155690054488155", "message": "Ieri ho incontrato Roberto De Vivo, uno dei quattro vincitori settimanali di \u201cVinci Salvini\u201d! Aveva vinto un caff\u00e8, ma, visto l'orario, abbiamo optato per uno spritz. \ud83d\ude04", "created_time": "2018-04-09T18:00:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155690270988155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Sala strapiena a Sacile!\nMi seguite?", "created_time": "2018-04-09T17:55:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155690221133155", "message": "Qui Brugnera (Pordenone). Che spettacolooo!!!\n#29aprile #FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-09T17:23:11+0000"}, {"id": "252306033154_10155689643153155", "message": "Questa splendida accoglienza a San Daniele (Udine) mi fa capire che dopo anni di disastri targati PD c'\u00e8 tanta voglia di cambiamento qui in Friuli-Venezia Giulia! \nDal 29 aprile cambia la musica con #FedrigaPresidente!", "created_time": "2018-04-09T13:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155689667103155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Da Spilimbergo con Massimiliano Fedriga!", "created_time": "2018-04-09T13:10:59+0000"}, {"id": "252306033154_10155687765608155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da Treviso, mi seguite?", "created_time": "2018-04-08T16:24:18+0000"}, {"id": "252306033154_10155680526828155", "message": "Se avete 5 minuti, ecco il mio intervento di oggi dopo l'incontro con il Presidente Mattarella.\nLeggo volentieri i vostri commenti!", "created_time": "2018-04-05T15:41:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155680177768155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Quirinale, rimanete sintonizzati per ascoltare in diretta le nostre dichiarazioni dopo l\u2019incontro con il Presidente della Repubblica", "created_time": "2018-04-05T10:01:45+0000"}, {"id": "252306033154_10155678010223155", "message": "40 anni di Goldrake! Chi di voi lo guardava? Alabarda spazialeee! \ud83d\ude00", "created_time": "2018-04-04T20:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155675882143155", "message": "Un servizio che dovrebbero guardare tutti. Sempre pi\u00f9 convinto che all'Italia serva un Ministero DEDICATO ai disabili, che pensi a loro e anche ai famigliari che li assistono con amore, sacrificio e pochissimo aiuto.", "created_time": "2018-04-04T16:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155677967538155", "message": "Una delle mie pi\u00f9 recenti soddisfazioni? Aver incontrato la settimana scorsa ad Isernia un ragazzo di 13 anni (intervistato in questo servizio) che mi ha conosciuto su Facebook ed \u00e8 venuto ad ascoltarmi. Grazie!\nIl 22 aprile si vota alle regionali in Molise, ci torner\u00f2 prestissimo.\nE mi aspetto un grande risultato per la Lega e il centrodestra. Dai, dai, dai: #primagliitaliani!", "created_time": "2018-04-04T13:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155675880743155", "message": "Miro va liberato!\nGi\u00e0 oltre 160mila firme raccolte, sottoscrivete anche voi la petizione qui: https://www.change.org/p/tribunale-del-riesame-di-trento-freemiro\n#freemiro", "created_time": "2018-04-03T18:03:12+0000"}, {"id": "252306033154_10155666912008155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qualche minuto insieme a voi, che siete stati (e sarete!) protagonisti di una rivoluzione.", "created_time": "2018-03-30T15:13:58+0000"}, {"id": "252306033154_10155664702213155", "message": "Il mio obiettivo \u00e8 andare al governo, per trasformare in fatti le idee che gli italiani hanno appoggiato e votato.\nDalla tassa unica al 15% all'abolizione della legge Fornero, dall'Autonomia alla tutela dei prodotti italiani, dalla legittima difesa all'espulsione dei clandestini.\nSiamo disposti a dialogare con tutti ma non saremo subalterni a nessuno, visto che il centrodestra \u00e8 la coalizione pi\u00f9 votata dagli italiani.", "created_time": "2018-03-29T18:30:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155660994453155", "message": "Grazie.\nPer me \u00e8 un grande orgoglio e una grande responsabilit\u00e0.\nMeno tasse, pi\u00f9 soldi nelle tasche degli imprenditori e dei lavoratori, e l'economia del nostro Paese riparte!\nStiamo lavorando, giorno dopo giorno, per rendere tutto ci\u00f2 possibile.\n#primagliitaliani #primaillavoro", "created_time": "2018-03-29T11:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155660878178155", "message": "\"Salvini il miglior politico degli ultimi 20 anni\".\nI complimenti da chi ha sempre votato a sinistra fanno piacere due volte, vuol dire che la Lega lavora bene!", "created_time": "2018-03-29T07:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155662060348155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Sala strapiena a Isernia in Molise!!!\nMi seguite?", "created_time": "2018-03-28T19:33:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155661919028155", "message": "Qui Venafro (Isernia) con un mare di gente perbene che vuole pi\u00f9 lavoro, pi\u00f9 sicurezza, meno tasse, meno clandestini. Noi non ci fermiamo!\n#primagliitaliani #primaillavoro", "created_time": "2018-03-28T18:15:58+0000"}, {"id": "252306033154_10155661028773155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Lavoro, tasse, sicurezza: gli Italiani ci chiedono di pensare non ai nomi ma ai programmi, e di passare dalle parole ai fatti. Io sono pronto.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-03-28T11:13:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155649635028155", "message": "Veloci, concreti e coerenti.\nProssimo obiettivo, far nascere un governo che abbia un programma chiaro e rispettoso del voto: prima gli italiani!\n#rivoluzionedelbuonsenso", "created_time": "2018-03-24T13:11:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155647798198155", "message": "Spettacolo ieri con la Lega a Viterbo! Questi sono gli unici sondaggi di cui mi fido!", "created_time": "2018-03-23T20:03:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155647403478155", "message": "Un cono gelato anche al rosicone Vauro!", "created_time": "2018-03-23T15:55:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155645114888155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Grazie Viterbo, Lega al 20%, ci siamo!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-03-22T18:01:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155644436723155", "message": "Questo applauso vale pi\u00f9 di mille parole! Grazie! \u2764\ufe0f", "created_time": "2018-03-22T15:11:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155622020348155", "message": "++ QUESTA EUROPA STA DANNEGGIANDO IL NOSTRO PAESE! VA RICOSTRUITA SULLA BASE DEGLI INTERESSI DI TUTTI I POPOLI EUROPEI! ++\n\n\"Vogliamo mantenere quella coerenza che reputiamo fondamentale per il futuro del Paese: non possiamo pensare di governare costringendoci a rispettare il parametro del 3%.\"\n\n(Massimiliano Fedriga, Deputato Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-22T08:39:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155642407883155", "message": "Cancellare la legge Fornero, ridurre le tasse al 15%, espellere tutti i criminali clandestini.\nIl nostro programma \u00e8 CHIARO e non vedo l'ora di passare dalle parole ai FATTI, rispettando la fiducia dei 6 milioni di italiani che hanno deciso di scegliere la Lega. #andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-21T18:12:21+0000"}, {"id": "252306033154_10155639838093155", "message": "\"Fare la vittima \u00e8 un MESTIERE!\"\nAmici, ascoltate anche voi le folli parole di Barbara Balzerani, EX BRIGATISTA e componente del gruppo criminale che ha ucciso gli agenti della scorta, sequestrato e giustiziato Moro, mai pentita n\u00e9 dissociata.\nVERGOGNA!", "created_time": "2018-03-21T16:30:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155639889308155", "message": "Ascoltate Massimo Giletti, un giornalista con la schiena dritta e con il coraggio delle proprie idee.", "created_time": "2018-03-20T21:18:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155636006723155", "message": "\"Abbiamo scelto con le nostre mani il FUTURO!\"\nQuesta \u00e8 Frosinone nel Lazio, dove la Lega \u00e8 passata dallo 0,1% del 2013, a quasi il 20%!\nGRAZIE per fiducia che mi avete dimostrato, non vi deluder\u00f2!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-20T15:59:41+0000"}, {"id": "252306033154_10155638451983155", "message": "Francia, basilica invasa per reclamare i diritti dei clandestini. \nROBA DA MATTI!\nNon \u00e8 questa l\u2019Europa che vogliamo lasciare ai nostri figli.", "created_time": "2018-03-20T11:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155636792863155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Da Udine qualche minuto insieme a voi, ci siete?", "created_time": "2018-03-19T18:34:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155636319613155", "message": "Beccare gli \"invalidi\" falsi e aiutare gli invalidi veri: un mio IMPEGNO concreto.", "created_time": "2018-03-19T16:25:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155636058178155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri pomeriggio da Barbara D\u2019Urso ho potuto ringraziare tutti Voi per la fiducia che mi avete dato. Sono commosso, \u00e8 una grande responsabilit\u00e0.\n\u00c8 ora di passare dalle parole ai fatti!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-19T12:33:11+0000"}, {"id": "252306033154_10155635713133155", "message": "Ieri su Canale 5 record di ascolti! Grazie per la fiducia che mi dimostrate, ce la metter\u00f2 tutta!", "created_time": "2018-03-19T09:41:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155633795693155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Fra poco in diretta su Canale 5 per parlare di... voi!!!", "created_time": "2018-03-18T16:42:57+0000"}, {"id": "252306033154_10155632936758155", "message": "Grazie amici calabresi! La vostra fiducia \u00e8 la ricompensa migliore!\nCe la metter\u00f2 tutta per dare a questo Paese un governo che possa restituire a Milano, come a Rosarno, un futuro ai nostri figli, qua, non dall\u2019altra parte del mondo.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-18T10:42:47+0000"}, {"id": "252306033154_10155630818953155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "A Rosarno in Calabria sala strapiena!!!\nMi seguite?\n#primagliitaliani\n#primaillavoro", "created_time": "2018-03-17T18:36:15+0000"}, {"id": "252306033154_10155630666053155", "message": "Oggi pomeriggio a Lamezia Terme (Catanzaro) per dire ancora una volta \u201cGRAZIE\u201d. La Calabria mi ha regalato un'emozione incredibile, ma anche una grande responsabilit\u00e0 e io voglio ridare dignit\u00e0 e rispetto a questa splendida terra. #primagliitaliani", "created_time": "2018-03-17T17:50:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155624519718155", "message": "Splendido il risultato in Umbria, un tempo rossa, oggi leghista.\nAvanti tutta!", "created_time": "2018-03-17T14:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155629989253155", "message": "SENZA PAROLE, guardate questo video\ud83d\ude2e!\nUn \u201cre\u201d clandestino festeggia in Italia e distribuisce pacchi di banconote...\nDa Catania a Trento, l\u2019immigrazione \u00e8 un affare per pochi e un disastro per tutti.\n#stopinvasione", "created_time": "2018-03-17T12:16:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155629679013155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Con la Lega al governo, PRIMA GLI ITALIANI, #primaillavoro.", "created_time": "2018-03-17T09:49:18+0000"}, {"id": "252306033154_10155624700108155", "message": "++ \"LE DONNE VANNO PREMIATE PER IL LORO MERITO, NON PER LE QUOTE ROSA\" ++\n\n\"Io preferisco parlare di chi amministra bene da chi amministra male pi\u00f9 che distinguere uomini e donne.\nLe quote rosa non fanno bene alle donne, perch\u00e9 rischiano di essere giudicate perch\u00e9 sono donne e non per quello che valgono.\"\n\n(Lucia Borgonzoni, Senatrice Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-16T20:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_1763406463702272", "message": "\u00c8 partita 3 anni fa, hanno partecipato pi\u00f9 di 1.000 tra ragazzi e ragazze, che hanno capito, che hanno compreso, che si sono confrontati e che sono cresciuti.\n\u00c8 una scuola dove si creano legami, si creano amicizie, nascono idee, nasce la voglia di partecipare e di essere protagonisti del Futuro!\nGrazie ad Armando Siri e alla sua squadra per aver creato questa bellissima realt\u00e0 che ci invidiano tutti.\n\nDa Ottobre si riparte, sempre con lo stesso entusiasmo, ma con nuove formule e nuovi \"professori\"! ADESSO TOCCA VOI!\n\u270f\ufe0f ISCRIVITI SUBITO SU: WWW.SCUOLADIFORMAZIONEPOLITICA.IT", "created_time": "2018-03-16T16:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155624110133155", "message": "\"Ho votato Lega per la Flat Tax al 15%, perch\u00e9 \u00e8 assurdo avere una tassazione del 60%.\"\nIn Veneto come in Puglia gli imprenditori hanno scelto la Lega perch\u00e9 vogliono la CONCRETEZZA: meno tasse, zero burocrazia e pace fiscale.\nAlla faccia di chi ci diceva che la Tassa Unica era \"ingiusta\"...", "created_time": "2018-03-16T14:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155626995378155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Il mio intervento di ieri sera su Rete 4: non vedo l'ora di passare dalle parole ai fatti!", "created_time": "2018-03-16T11:43:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155624532283155", "message": "++ I POTERI FORTI EUROPEI VOGLIONO UN'ITALIA DEBOLE, NOI DOBBIAMO RISPONDERE CON UN GOVERNO FORTE! ++\n\n\"Immigrazione, Europa, legge Fornero e Flat Tax: ecco su cosa dobbiamo lavorare per rilanciare l'economia e quindi l'occupazione in Italia.\nSu questi quattro temi la Lega cercher\u00e0 la maggioranza in Parlamento.\"\n\n(Giancarlo Giorgetti, Deputato Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-16T10:59:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155625359173155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da Trento, mi seguite?\n#primagliitaliani\n#primaillavoro", "created_time": "2018-03-15T21:07:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155624939753155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora in diretta da San Giovanni Lupatoto, in provincia di Verona, prima gli italiani, prima il lavoro!", "created_time": "2018-03-15T18:35:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155624955278155", "message": "Qui San Giovanni Lupatoto (Verona), accoglienza spettacolare! Tra poco LIVE su questa Pagina.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-03-15T18:17:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155624567923155", "message": "\"Vorrei raggiungere pi\u00f9 persone possibili cos\u00ec che possano imparare a reagire e a difendersi contro il BULLISMO\". Io ti do volentieri una mano, Marco, sei un grande, sono con te!", "created_time": "2018-03-15T16:06:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155624579283155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui a Modena su 276.527 votanti il senatore del Pd ha prevalso sul senatore della Lega di 46 voti, con 4.409 schede nulle.\nSiamo sempre stati davanti, poi con le ultime 15 sezioni si \u00e8 ribaltato il risultato.\nIn nome della democrazia e della trasparenza vogliamo ricontrollare tutte le schede!", "created_time": "2018-03-15T15:24:16+0000"}, {"id": "252306033154_10155621719048155", "message": "++ ANCHE L'EX COMMISSARIO ALLA SPENDING REVIEW LO AMMETTE: LA TASSA UNICA AL 15% \u00c8 PROGRESSIVA! ++\n\n\"In Italia i ricchi sono sempre di meno: soltanto il 4% degli italiani ha un reddito annuale superiore ai 55mila euro. \nI poveri tornano a sorridere se c'\u00e8 la produzione, il lavoro e quindi lo stipendio.\nLa Tassa Unica al 15% serve a questo: rimettere in circolo denaro nelle tasche degli italiani per fare ripartire l'economia, rispettando la Costituzione.\"\n\n(Armando Siri, Senatore Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-14T21:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155621458803155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Dalla Stampa estera di Roma grande interesse dei giornalisti stranieri per il successo della Lega. Seguite in diretta con noi!", "created_time": "2018-03-14T14:00:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155621020368155", "message": "Quanto rosicano alcuni giornalisti di sinistra...???", "created_time": "2018-03-14T10:00:11+0000"}, {"id": "252306033154_10155615230163155", "message": "Un abbraccio e un grazie alle centinaia di ragazzi e ragazze, donne e uomini che in questi ultimi tre anni hanno partecipato alla nostra Scuola di Formazione politica, un\u2019esperienza che in tanti ci invidiano, punto di incontro e di confronto mai banale anche tra idee diverse. Continuiamo cos\u00ed.\nE #andiamoagovernare!\nIscrizioni: http://www.scuoladiformazionepolitica.it/scuola-formazione-politica-2018-2019/", "created_time": "2018-03-13T20:58:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155617916888155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta da Strasburgo!", "created_time": "2018-03-13T08:40:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155612331603155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Milano, ultima giornata di Scuola Politica per centinaia di ragazzi e ragazze che hanno dedicato tempo, energia e lavoro per il Futuro del nostro Paese!\nState con noi! #andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-11T10:32:37+0000"}, {"id": "252306033154_10155606967873155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Il modo migliore per festeggiare il compleanno! \ud83d\ude00 Live da Milano, state con noi!", "created_time": "2018-03-09T13:18:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155606594263155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Milano, incontro con tutti i nuovi parlamentari della Lega!", "created_time": "2018-03-09T10:15:23+0000"}, {"id": "252306033154_10155603770503155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da un mercato di Milano, la Lega sempre in mezzo alla gente... prima e dopo le elezioni!\nUn abbraccio a tutte le Amiche di questa Comunit\u00e0 e di tutta Italia!", "created_time": "2018-03-08T09:52:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155558432918155", "story": "Matteo Salvini updated their profile picture.", "message": "Con il simbolo vincente! Dai, manca poco!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-03-06T23:49:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155597882408155", "message": "Amici, grazie a voi l\u2019Italia pu\u00f2 tornare a volare!\nCe la metter\u00f2 tutta, promesso\ud83d\udc4d", "created_time": "2018-03-06T10:45:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155594959248155", "message": "Siete stati fantastici, se abbiamo vinto una enorme parte del merito \u00e8 vostra, splendida Comunit\u00e0 della rete, non dimenticatelo. Vi voglio bene.", "created_time": "2018-03-05T12:52:45+0000"}, {"id": "252306033154_10155594519098155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Che gioia, che emozione, che orgoglio.\nGrazie a voi l\u2019Italia torna ad avere un futuro!", "created_time": "2018-03-05T10:16:19+0000"}, {"id": "252306033154_10155593813418155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "GRAZIE!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-03-05T03:54:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155593273708155", "message": "La mia prima parola: GRAZIE!", "created_time": "2018-03-04T22:56:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155591660663155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 Facciamo girare, VERGOGNA!!!\n#primagliitaliani, a partire dagli ultimi.\nORA o mai pi\u00f9! #oggivotoLega", "created_time": "2018-03-04T21:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155591683808155", "message": "Sogno un'Italia in cui presunti profughi gentilmente ospitati a spese degli italiani non mandino gli agenti di Polizia all'ospedale...\n#oggivotoLega #pdclandestino #primagliitaliani", "created_time": "2018-03-04T20:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155582485583155", "message": "Orgogliosi di avere candidato Giulia Bongiorno che con la legge sullo stalking ha fatto tantissimo per le donne, altro che i nomi al femminile della Boldrini.\n#oggivotoLega, hai tempo fino alle 23! Il treno passa oggi, ora o mai pi\u00f9!", "created_time": "2018-03-04T20:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155591668213155", "message": "DA ASCOLTARE...\nVerona, il cibo ai signorini fa SCHIFO e per ringraziare che fanno?\nBloccano il traffico buttando i CASSONETTI per strada...\nUn INSULTO a tutti gli italiani in difficolt\u00e0!\nMa OGGI cambia la musica... #oggivotoLega #stopinvasione #primagliitaliani", "created_time": "2018-03-04T19:35:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155591674958155", "message": "PAZZESCO.\nSpero che questo cittadino rumeno di 30 anni non capiti mai tra le mani dei figli o dei nipoti delle anziane che prendeva A PUGNI a scopo di rapina... VERME SCHIFOSO! Grazie alla Polizia di Stato di Milano.\nSpero marcisca in galera, altro che indulti!\n#oggivotoLega", "created_time": "2018-03-04T19:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155591666858155", "message": "CHE SCHIFO!!!\n\"Gli italiani sono MERDE\". Delinquenti, da cacciare dal nostro Paese.\n#oggivotoLega, ora o mai pi\u00f9.", "created_time": "2018-03-04T18:35:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155589451413155", "message": "Hai gi\u00e0 votato? C'\u00e8 tempo solo fino alle 23! CONDIVIDI a tutti i tuoi amici!\n#oggivotaLega", "created_time": "2018-03-04T18:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155591663433155", "message": "Altro che \"fake news\", STOP CENSURA! W la rete LIBERA!\n#oggivotoLega", "created_time": "2018-03-04T17:36:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155589540753155", "message": "Se oltre volete vedere questo film nelle sale di tutta Italia, dipende da VOI! C'\u00e8 tempo fino alle 23 per mettere una \"X\" sul simbolo della Lega: #primagliitaliani, ora o mai pi\u00f9!\n#oggivotoLega", "created_time": "2018-03-04T17:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155588508943155", "message": "\ud83d\udcccBUONSENSO \u00c8 SPALANCARE LE PORTE DELLE UNIVERSIT\u00c0 AL MERITO E NON ALLE RACCOMANDAZIONI\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-04T17:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155591658258155", "message": "Ora o mai pi\u00f9! #stopinvasione #oggivotoLega", "created_time": "2018-03-04T15:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155588101003155", "message": "\ud83d\udcccBUONSENSO \u00c8 GARANTIRE ASILI NIDO GRATIS PER TUTTI PER TORNARE AD INVESTIRE NEL FUTURO\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-04T13:27:21+0000"}, {"id": "252306033154_10155588013953155", "message": "\ud83d\udcccBUONSENSO \u00c8 DIFENDERE I NOSTRI AMICI A QUATTRO ZAMPE\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-04T12:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155589530618155", "message": "Bello questo! :)\nSiete gi\u00e0 andati a votare??? Scrivete anche la vostra citt\u00e0!\nBasta una croce sul simbolo Lega, c'\u00e8 tempo SOLO fino alle 23! \nIstruzioni: www.salvinipremier.it/comesivota", "created_time": "2018-03-04T10:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155579364378155", "message": "Oggi faremo una scelta di vita per i prossimi 5 anni.\nScegli la Rivoluzione del Buonsenso, scegli PRIMA GLI ITALIANI, oggi VOTA LEGA, basta una X sul simbolo!\n#oggivotolega\nP.s. C'\u00e8 tempo solo oggi fino alle 23, ed \u00e8 un treno che non passa pi\u00f9!", "created_time": "2018-03-04T09:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155587952768155", "message": "\ud83d\udcccBUONSENSO \u00c8 GARANTIRE UN'ENERGIA PULITA E MENO COSTOSA AL NOSTRO PAESE\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-04T08:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155590720143155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Basta una croce sul simbolo LEGA, in tutta Italia. E vinciamo. CONTO SU DI TE!\n#oggivotoLega", "created_time": "2018-03-04T07:08:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155589389518155", "message": "Seggi aperti in tutta Italia oggi fino alle 23, basta una croce sul simbolo LEGA senza scrivere altro sulla scheda.\nQuesto treno si chiama PRIMA GLI ITALIANI, e passa solo oggi. \nConto su di TE! Passaparola.\n#oggivotoLega", "created_time": "2018-03-04T07:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155589500108155", "message": "Il popolo della Lega non sta solo dietro uno schermo: scende in piazza, e quando lo fa \u00e8 imbattibile! :)", "created_time": "2018-03-03T21:55:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155584408658155", "message": "Io e Luca abbiamo qualcosa da dirvi, con intervista doppia!", "created_time": "2018-03-03T20:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155586295753155", "message": "Domani usa il buonsenso, usa il cuore. \n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-03T18:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155588901238155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qualche minuto insieme a voi, soprattutto per dirvi GRAZIE!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-03T17:15:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155588620788155", "message": "Questa \u00e8 soltanto una delle mille emozioni che mi avete regalato in questi mesi.\nGRAZIE!\nE domani andiamo a vincere! #4marzovotoLega #andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-03T16:40:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155588359213155", "message": "Avete 10 minuti? Con questo video, visto gi\u00e0 da quasi 1 milione di persone, capirete perch\u00e9, dopo anni di ricerche e studi approfonditi, la TASSA UNICA al 15% \u00e8 l'unica rivoluzione fiscale possibile, seria e con la quale, cifre alla mano, il Governo Salvini far\u00e0 ripartire l'economia del nostro Paese.", "created_time": "2018-03-03T15:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155578557333155", "message": "\ud83d\udcccBUONSENSO \u00c8 PORTARE AL GOVERNO I 4 MILIONI DI DISABILI ITALIANI\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-03T13:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155588073623155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Nelle ultime due campagne elettorali sono sempre stato l'ospite finale di Mentana, e in entrambi i casi ha portato bene. Come si dice, non c'\u00e8 due senza tre...\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-03-03T12:16:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155588050498155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Domani dalle 7 alle 23 che cosa fate???", "created_time": "2018-03-03T12:06:16+0000"}, {"id": "252306033154_10155585923793155", "message": "Katia Ricciarelli legge le parole di Oriana Fallaci.\nDa ascoltare.", "created_time": "2018-03-03T11:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155578664018155", "message": "\ud83d\udcccNON \u00c8 BUONSENSO...\nche lo Stato garantisca 280 euro al mese per un disabile e 1.000 euro al mese per una cooperativa che fa i soldi con gli immigrati.\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-03T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155578479103155", "message": "\ud83d\udcccBUONSENSO \u00c8 INVESTIRE NELLE BELLEZZE ITALIANE\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-03T07:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155582192158155", "message": "Mamma mia, le foto di quando ero BIMBO!\ud83d\ude01\nHo fatto migliaia di chilometri, incontrato migliaia di persone, ho toccato con mano i problemi, ho ascoltato, ho spiegato il progetto della Lega, con idee chiare, mettendoci la faccia.\nOra tocca a voi.\nLa vostra campagna elettorale finisce domenica alle 23: parlate, chiamate, convincete.\nAprite le agende. Via SMS, via Whatsapp, via Facebook, via telefono.\nQuello di domenica \u00e8 un treno che non passa pi\u00f9.\nIo ci credo, INSIEME si pu\u00f2. E VINCIAMO.\n#domenicavotoLega #primagliitaliani", "created_time": "2018-03-02T22:55:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155579210173155", "message": "\ud83d\udcccBUONSENSO \u00c8 LA RIVOLUZIONE FISCALE CON LA TASSA UNICA AL 15%\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-02T20:27:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155585950808155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Buonasera Amici! Seguite assieme a me l\u2019intervista di ieri sera da Maurizio Belpietro su Rete 4. Vi sono piaciuto?\nP.s. Se avete voglia, verso le 23, vi saluto su La7 da Mentana!\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-02T19:25:19+0000"}, {"id": "252306033154_10155585774858155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "E per concludere... adesso attacchiamo manifesti!", "created_time": "2018-03-02T18:29:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155585732133155", "message": "Idioti.\nVinciamo lo stesso, non preoccupatevi! \ud83d\ude03", "created_time": "2018-03-02T18:28:05+0000"}, {"id": "252306033154_10155585502318155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Dopo 300 comizi in tutta Italia, con 5 chili in meno, stanco ma felice, chiudo il tour nella mia Milano... Dai che ce la facciamo, ci siete?", "created_time": "2018-03-02T17:08:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155585338713155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "MENO 2! Se convinci, si vince!\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-02T15:46:50+0000"}, {"id": "252306033154_10155584623078155", "message": "Vi ripropongo le mie interviste al TG5 e a Studio Aperto su accise della benzina, ministero dei disabili, scuola, sicurezza e tanto altro.\nCon una promessa: chi domenica sceglie la Lega sceglie la CHIAREZZA, il CORAGGIO e l'ONEST\u00c0, quindi MAI con Renzi, Di Maio o Boldrini.\nDal 5 marzo questo Paese lo governeremo col centrodestra.\nMi date una mano a diffondere? #domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-02T15:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155584982308155", "message": "Mentre io giuro sul Vangelo...\nScegliete voi che Italia lasciare ai vostri figli.", "created_time": "2018-03-02T14:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155584987548155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri sera ero a Porta a Porta con Giulia Bongiorno! Sono orgoglioso di averla in squadra, per le sue battaglie su sicurezza, legalit\u00e0, legittima difesa, difesa dei diritti e della libert\u00e0 delle DONNE!\nDai Amici, domenica \u00e8 vicina, c\u2019\u00e8 bisogno di tutti Voi!\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-02T13:28:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155576260283155", "message": "\ud83d\udcccBUONSENSO \u00c8 AVERE IL DIRITTO ALLA LEGITTIMA DIFESA\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-02T12:51:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155584650218155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Migliaia di italiani che mi dicono \u201cPer la prima volta voter\u00f2 Lega\u201d, GRAZIE!\nSiete pronti per domenica?\nUna croce sul simbolo Lega, senza scrivere nulla sulle schede, e #andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-02T11:26:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155581672903155", "message": "Sono certo che questa volta la differenza la faranno i parlamentari della Lega eletti al Sud, e sono orgoglioso e felice di aver portato il nostro progetto di buongoverno a tutto il Paese. UNITI si vince!\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-02T11:10:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155584524043155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Un impegno fattibile: con il governo Salvini non pagheremo pi\u00f9 la benzina pi\u00f9 cara d\u2019Europa!\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-02T10:22:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155582389228155", "message": "++ PI\u00d9 SOLDI PER I CITTADINI E MENO BUROCRAZIA: ECCO PERCH\u00c9 SERVE LA FLAT TAX AL 15%! ++ \n\n\"Dopo i disastri dei governi del PD c'\u00e8 bisogno di uno shock per la nostra economia.\nLa Flat Tax al 15% permette di rimettere in circolo soldi nell'economia e, grazie alla sua semplificazione burocratica, semplifica la vita dei cittadini con la pubblica amministrazione.\"\n\n(Alberto Bagnai, candidato Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-03-02T08:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155578862433155", "message": "Esodati, precari, cassaintegrati... Non \u00e8 normale avere italiani di serie B.\nDal 5 marzo, con la Lega al governo, gli ultimi saranno i primi.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-03-02T06:25:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155582475193155", "message": "La Tassa Unica al 15% \u00e8 EQUA, COSTITUZIONALE e SOSTENIBILE. \nLa Lega lo propone da anni, avendo depositato il disegno di legge nel 2015.\nSe avete 3 minuti guardate e condividete questo video e capirete perch\u00e9 l'aliquota al 15% \u00e8 la pi\u00f9 GIUSTA per fare ripartire l'Italia!\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T20:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155582874763155", "message": "Video da vedere, rivedere e diffondere.\n5 geniali minuti sul perch\u00e9 l'immigrazione di massa non potr\u00e0 mai essere la soluzione alla povert\u00e0 nel mondo.\nChe dite, lo capiranno anche certi buonisti di casa nostra che vorrebbero accogliere in Italia tutta l'Africa, compresi i 5Stelle che in Europa difendono gli \"immigrati climatici\"?\n#stopinvasione #domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T20:18:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155582627668155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di ieri sera a Matrix. Domenica 4 marzo \u00e8 vicina, siete pronti? #domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T18:56:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155582365918155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Roma, avete voglia di andare a governare? #domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T17:43:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155576172733155", "message": "\ud83d\udcccBUONSENSO \u00c8 DIFENDERE LE NOSTRE RADICI E LA NOSTRA CULTURA\nUsa il buonsenso, scegli la chiarezza, vota il Futuro.\n\u2611#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T17:35:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155581800673155", "message": "Vandalizzata anche la sede della Lega di Potenza!\nRipeto: fatevene una ragione, ci fate pena, e domenica vinceremo alla faccia vostra.\n#primagliitaliani #domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T15:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155581897923155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Quanto siete pronti da 1 a 10???\nE quanti ne avete convinti?\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T14:28:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155581538383155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi consiglio la mia intervista di ieri sera dalla Gruber. Che dite, mi sono difeso bene?\nDai che vinciamo! #domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T12:28:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155581442613155", "message": "\u26a0\u26a0\u26a0 ATTENZIONE! SERVE IL VOSTRO AIUTO.\nStiamo per VINCERE, non facciamoci fregare con schede che spariscono o voti annullati.\n\ud83d\uddf3 Vigilate sul voto nel seggio della vostra citt\u00e0, candidatevi subito come rappresentanti di lista, chiamando lo 02 66.234.234 o scrivendo a: votosicuro@gmail.com\nPassaparola!!!\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T11:53:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155581239763155", "message": "\u274c\u274c\u274c TAGLIAMO!\nNon pagheremo pi\u00f9 le tasse pi\u00f9 alte d'Europa sulla benzina.\nAccise di 80 anni fa con il governo Salvini non ci saranno pi\u00f9.\nAiutami a condividere OVUNQUE.\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T10:18:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155579125923155", "message": "L'altro giorno Firenze ho chiesto ai presenti quanti avessero tre figli.\nLa loro risposta conferma quanto dice la Lega da anni: in Italia l'emergenza non \u00e8 lo spread ma le CULLE VUOTE, perch\u00e9 un Paese che non fa figli non ha futuro!\n#primagliitaliani #domenicavotoLega", "created_time": "2018-03-01T08:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155578385398155", "message": "Rimasto solo ed impaurito in un canile dopo la morte della sua padrona, questo golden retriever \u00e8 stato adottato da una responsabile del rifugio. Sulla via di casa il cane decide di ringraziarla cos\u00ec.\nCome si fa a non amare gli animali?", "created_time": "2018-02-28T23:45:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155579773808155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi saluto dal Teatro Nuovo di Torino, ascoltate e datemi una mano a condividere questo LIVE! #primagliitaliani #domenicavotoLega", "created_time": "2018-02-28T20:31:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155506327243155", "message": "Hanno tradito l'Italia, portando il Paese allo sfascio. \nBasta!!! \nPRIMA GLI ITALIANI! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-28T18:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155578505108155", "message": "In 1 minuto al TG1 ho spiegato perch\u00e9 scegliere la CHIAREZZA e il BUONSENSO della Lega. \nMandate questo video ai vostri amici indecisi? #DomenicavotoLega", "created_time": "2018-02-28T17:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155556211083155", "message": "C'\u00c8 UN MESSAGGIO PER TE!\nNon \u00e8 buonsenso regalare vitalizi di migliaia di euro a chi \u00e8 rimasto in Regione o in Parlamento per qualche settimana.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-28T13:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155578747008155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri sera ero da Floris, su La7. Mi dite come sono andato?\nLeggo i vostri commenti!\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-02-28T12:49:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155578455293155", "message": "\ud83d\udd34PAZZESCO! ECCO LA PALERMO DEL PD.\nSolidariet\u00e0 a Brumotti e alla sua troupe, aggrediti selvaggiamente con lanci di massi enormi nel quartiere dello spaccio a Palermo.\nNon vedo l'ora di mandare a casa Renzi e fare un po' di PULIZIA in questo Paese! #DomenicavotoLega", "created_time": "2018-02-28T12:01:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155578288433155", "message": "30 secondi su come si vota questa domenica, dalle 7 alle 23: SOLO una croce sul simbolo Lega, senza scrivere altro.\n\u26a0 Lo fate girare OVUNQUE???\nE andiamo a vincere!\n\u2714#domenicavotoLega", "created_time": "2018-02-28T10:18:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155578318658155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "A Roma Tor Bella Monaca al \"Parco del buco\" , regno degli spacciatori...", "created_time": "2018-02-28T09:37:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155578227578155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "MENO 4!\nAvete chiamato tutti i vostri amici, conoscenti, parenti, zie, nonni ed ex fidanzati? SMS, Whatsapp, telefonate: domenica \u00e8 vicina, \u00e8 un treno che non passa pi\u00f9. \nUltima fermata: #domenicavotoLega #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-28T08:55:15+0000"}, {"id": "252306033154_10155576510773155", "message": "Buongiorno Amici!\nQuesta sera vi aspetto, assieme a tutti i Torinesi per bene, al Teatro Nuovo di Torino in corso Massimo d'Azeglio 17, per affermare un principio chiaro: con la Lega al governo verranno #PRIMAGLIITALIANI!\nPassaparola!", "created_time": "2018-02-28T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155576169053155", "message": "Io sono pronto a partire! Il 4 marzo basta mettere una croce SOLO sul simbolo della Lega e l'Italia riparte!\nConto su di VOI!\n#domenicavotoLega", "created_time": "2018-02-28T06:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155576729578155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Firenze! State con noi, siete pronti a domenica? #renziacasa #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-27T21:01:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155576489548155", "message": "Avete un minuto?\nVi presento la \"democratica\" professoressa \"antifascista\" di Torino, dove sar\u00f2 domani sera.\nCHE SCHIFO!\nNon deve pi\u00f9 mettere piede in una classe questa \u201csignora\u201d.\nDomenica \u00e8 vicina. #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-27T19:40:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155572744438155", "message": "COERENTI, DA SEMPRE!\nDall'immigrazione alla legge Fornero fino alla tutela del made in Italy, in questi anni la Lega \u00e8 SEMPRE stata COERENTE con gli italiani, a differenza di altri...\nCon il vostro aiuto, dal 4 marzo il governo Salvini potr\u00e0 finalmente passare dalle parole ai FATTI, prendendo per mano 60 milioni di italiani e restituendo, insieme, dignit\u00e0 e serenit\u00e0 al Paese pi\u00f9 bello del mondo.\nMi date una mano? #4marzovotoLega #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-27T19:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155575390278155", "message": "Sento tanta voglia di CAMBIAMENTO e di CONCRETEZZA!\nNelle piazze trovo l'affetto e la fiducia di milioni di Italiani che non hanno mai votato e che adesso credono nel nostro programma.\nNon vedo l'ora che arrivi il 4 marzo per dimostrare come la Lega passer\u00e0 dalle parole ai FATTI!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-27T17:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155575773983155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "MENO 5! Domenica basta fare una croce sul simbolo Lega senza scrivere altro!\nPassaparola!\n#4marzovotoLega #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-27T14:05:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155575703933155", "story": "Matteo Salvini updated their profile video.", "message": "\ud83d\udd34 C'\u00c8 BISOGNO DEL VOSTRO AIUTO!\nTig\u00ec e giornali non parlano di noi? Usiamo la Rete! Da oggi a domenica alle 23 cambiamo tutti la foto profilo, ci state???\n\n\ud83d\udc49Opzione 1) Scarica video da www.salvinipremier.it/videoprofilo, salvalo sul telefonino e usalo al posto della foto profilo FB\n\ud83d\udc49Opzione 2) Scarica immagine con simbolo Lega da qui: www.salvinipremier.it/fotoprofilo e mettila come foto profilo FB\n\nFacciamo vedere la forza della nostra Comunit\u00e0\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-27T13:35:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155575542683155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Questa mattina a RTL un\u2019intervista che mi \u00e8 piaciuta molto, datemi il vostro parere! #domenicavotoLega", "created_time": "2018-02-27T12:40:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155575274818155", "message": "++ TUTTA L'AFRICA IN ITALIA NON CI STA! ABBIAMO IL DOVERE DI GARANTIRE SICUREZZA PER TUTTI GLI ITALIANI! ++\n\n\"Purtroppo la presenza dei clandestini in Italia \u00e8 spesso collegata a fatti criminali, quindi avendo centinaia di migliaia di irregolari che arrivano e che rischiano di finire nelle mani della criminalit\u00e0, abbiamo l'obbligo di proteggere i cittadini italiani!\"\n\n(Armando Siri, candidato Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-27T11:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155573555598155", "message": "Coerenza, onest\u00e0 e altruismo saranno i valori portanti del governo Salvini.\nIl 4 marzo \u00e8 alle porte, se voi ci siete io ci sono.\n#primagliitaliani #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-27T08:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155573779578155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta da Padova un MARE di gente che ha voglia di cambiare! \nMeno 6 e andiamo a governare! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-26T20:48:50+0000"}, {"id": "252306033154_10155573477608155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Il mio discorso di sabato a Milano in piazza Duomo, quante emozioni.\nQuesto \u00e8 il mio impegno per VOI, per tutti gli Italiani. Fatelo vedere ad un amico che non ha ancora deciso se andare a votare queste domenica!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-26T18:43:40+0000"}, {"id": "252306033154_10155573234748155", "message": "Anche oggi, davanti a tantissimi abruzzesi, ho ribadito la nostra Rivoluzione del Buonsenso: chi vota Lega sceglie PRIMA GLI ITALIANI! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-26T17:03:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155556202683155", "message": "C'\u00c8 UN MESSAGGIO PER TE!\n\ud83d\udd35Stop Stato ladro!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-26T15:48:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155572898658155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "MENO 6! Domenica basta fare una croce sul simbolo Lega senza scrivere altro!\nPassaparola!\n#4marzovotoLega #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-26T14:20:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155572641668155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Non vedo l\u2019ora di tornare da Massimo Giletti da Presidente del Consiglio, per spiegare come sono passato dalle parole ai FATTI!\nIo sono pronto! E voi?\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-26T12:39:24+0000"}, {"id": "252306033154_10155572502643155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "La neve non ci ferma, sala strapiena a Rieti!", "created_time": "2018-02-26T11:37:40+0000"}, {"id": "252306033154_10155572449368155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi consiglio questi 10 minuti di stamattina su Rai 1.\nL\u2019aria \u00e8 ottima, ma i prossimi giorni saranno decisivi. Mi date una mano a condividere il pi\u00f9 possibile?\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-26T11:08:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155571198573155", "message": "Siete ancora svegli? Accendete su La7, da Giletti tra poco tocca a me!", "created_time": "2018-02-25T21:29:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155569565993155", "message": "\u00c8 LA NOSTRA ULTIMA FERMATA!\nMi rivolgo a chi vuole un po' di buonsenso, una giustizia che difende gli aggrediti e non gli aggressori, uno Stato che permette di andare in pensione dopo 41 anni di contributi aprendo il mondo del lavoro ai nostri giovani, una burocrazia che lascia lavorare serenamente gli imprenditori, una societ\u00e0 pi\u00f9 sicura per i nostri figli, un Paese dove le culle tornano a riempirsi.\nSe anche tu vuoi un'Italia nuovamente protagonista in Europa e nel mondo, il 4 marzo dai un voto in pi\u00f9 alla Lega. #4marzovotoLega #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-25T18:10:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155570277423155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Buona domenica Amici.\nQualche minuto insieme a voi, e ancora GRAZIE per le emozioni che mi avete regalato ieri.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-25T15:59:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155556208368155", "message": "C'\u00c8 UN MESSAGGIO PER TE!\nBuonsenso \u00e8 combattere la CORRUZIONE, sempre e comunque.\n#4marzovotolega", "created_time": "2018-02-25T15:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155569576888155", "message": "Piazza Duomo a Milano strapiena, CENSURATA da tutti i tig\u00ed.\nMi date una mano a farlo girare ovunque in rete?\n#primagliitaliani #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-25T11:14:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155568304108155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "GRAZIE ai 50.000 in piazza e ai milioni su Facebook.\nAndiamo a governare!", "created_time": "2018-02-24T23:56:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155567904808155", "message": "Emozioni irripetibili, quando un Popolo \u00e8 in cammino non lo ferma nessuno. Vi voglio bene.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-02-24T20:55:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155567171873155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "GRAZIEEEEEE! #Primagliitaliani", "created_time": "2018-02-24T15:55:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155566830678155", "message": "Spettacoloooo!\nGrazie Milano! #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-24T14:23:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155566801533155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Milano, ci siamo!!! State con noi, siamo un MARE! #PRIMAGLIITALIANI", "created_time": "2018-02-24T13:56:18+0000"}, {"id": "252306033154_10155566665413155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Milano, verso piazza Duomo, seguiteci live.\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-02-24T13:00:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155564169678155", "message": "Amici, si siamo!\nTra poco, verso le ore 15, potrete seguire LIVE su questa pagina, il mio intervento da Piazza Duomo a Milano, dove affermeremo un principio chiaro: #PRIMAGLIITALIANI!", "created_time": "2018-02-24T13:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155566427798155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Oggi \u00e8 il grande giorno, sta uscendo il sole, vi aspetto alle 15 in piazza Duomo a MILANO!\nSpegnete i computer, oggi si sceglie la vita reale.\nChi sceglie la Lega, sceglie PRIMA GLI ITALIANI.", "created_time": "2018-02-24T11:27:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155556200253155", "message": "C'\u00c8 UN MESSAGGIO PER TE!\nBuonsenso \u00e8 cancellare quell'infamia della legge Fornero.\n#4marzovotolega", "created_time": "2018-02-24T11:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155556192458155", "message": "C'\u00c8 UN MESSAGGIO PER TE! \nBuonsenso \u00e8 EDUCAZIONE CIVICA e servizio civile per i nostri giovani.\n#4marzovotolega", "created_time": "2018-02-24T09:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155561171143155", "message": "\"Tante cose non vanno bene, dobbiamo avere pi\u00f9 soldi.\"\nDa quale guerra scappano questi \"profughi\"???\nNon possiamo accogliere tutta l'Africa in Italia, PRIMA GLI ITALIANI!", "created_time": "2018-02-24T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155566101288155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Buongiorno Amici! Oggi MILANO! Chi di voi \u00e8 magari gi\u00e0 in viaggio? Commentate dicendo da dove arrivate, magari con una foto.\nAppuntamento in piazza Duomo, ore 15: la invaderemo di sorrisi!\n#primagliitaliani #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-24T07:26:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155564536363155", "message": "Loro domani a Milano non ci saranno!", "created_time": "2018-02-23T22:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155556205278155", "message": "C'\u00c8 UN MESSAGGIO PER TE!\nSvuotacarceri, indulti e sconti di pena? NO, buonsenso \u00e8 garantire la CERTEZZA DELLA PENA! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-23T22:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155557877098155", "message": "Ecco un video che non vedrete su nessuna TV. Da ascoltare e approfondire... Grazie a Matteo Montevecchi, facciamolo girare in rete!", "created_time": "2018-02-23T20:50:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155564829643155", "message": "Qui Piacenza, spettacolooo!", "created_time": "2018-02-23T20:20:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155564826678155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Dai che ce la facciamo, questa \u00e8 Piacenza!", "created_time": "2018-02-23T20:19:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155563545073155", "message": "Un impegno concreto: il governo Salvini sar\u00e0 il primo governo italiano ad attivare e dedicare un Ministero che si occupi dei DISABILI, dei loro diritti e dei loro problemi!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-23T18:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155564347503155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "DOMANI, ore 15, piazza Duomo!\nVi aspetto armati di sorriso e di voglia di futuro!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-02-23T17:06:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155564182873155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "La pioggia non ci ferma, questa \u00e8 Pisa!", "created_time": "2018-02-23T15:58:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155563965888155", "message": "Ieri Juncker, il \"sobrio\" presidente della Commissione Europea, ha detto che dopo le elezioni ci saranno cataclismi, invasioni di cavallette, spread, crollo dei mercati... Ci risiamo!\nE questo pretenderebbe di comandare gli italiani??!", "created_time": "2018-02-23T14:48:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155563944048155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora a Livorno con tanta gente perbene che vuole riprendersi questo Paese!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-02-23T14:17:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155563702408155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri sera ero da Paolo Del Debbio su Rete 4, dove ho potuto spiegare con chiarezza le priorit\u00e0 del governo Salvini su lavoro, immigrazione, tasse, sicurezza e pensioni.\nDomani vi aspetto tutti in Piazza Duomo a Milano, alle ore 15, per affermare un principio: #PRIMAGLIITALIANI!", "created_time": "2018-02-23T12:40:16+0000"}, {"id": "252306033154_10155556016758155", "message": "In Europa i 5Stelle vogliono proteggere i \"migranti climatici\", \"non si pu\u00f2 far finta che non ci siano\".\nEh, gi\u00e0. \u00e8 proprio la priorit\u00e0... Che vergogna.\n#primagliitaliani #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-23T10:17:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155562188733155", "message": "\u00c8 ora di uscire dalla rete!\nSabato, alle 15, in Piazza Duomo a Milano, aspetto anche te! Sar\u00e0 la piazza delle famiglie e dei sorrisi, contro le piazze dei violenti e dell'odio.\n#PRIMAGLIITALIANI", "created_time": "2018-02-22T21:34:05+0000"}, {"id": "252306033154_10155561614403155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Questa mattina su La7 ho promesso che quando saremo al governo garantiremo un po\u2019 di tranquillit\u00e0 e serenit\u00e0 agli Italiani. Chiedo troppo?\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-22T18:00:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155561163248155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "MENO 2! Siete pronti?", "created_time": "2018-02-22T14:42:45+0000"}, {"id": "252306033154_10155561023108155", "message": "Viva la Rete: la LIBERT\u00c0 non la ferma nessuno!\nIn 2 MINUTI li ho massacrati.\nCONDIVIDI se puoi, giornali e tiv\u00f9 non l'hanno mai fatto vedere!", "created_time": "2018-02-22T13:29:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155560842233155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Roma, immigrati che protestano, vogliono pi\u00f9 soldi!\nGuardate dove stanno, un parco a disposizione, con tanto di pecore e capre.\nE qualche buonista della Cooperativa mi dice pure \"Salvini vergogna\"...\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-22T12:27:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155560648373155", "message": "I tig\u00ec non parlano della Lega? Noi usiamo la rete!\nDa oggi puoi usare Facebook Messenger per avere info sempre aggiornate e fare PASSAPAROLA su come si vota Lega il 4 marzo (basta una croce sul simbolo!).\nInizia a chattare e condidivere andando qui: https://m.me/salvinipremier.it", "created_time": "2018-02-22T11:33:11+0000"}, {"id": "252306033154_10155556168523155", "message": "Con 5 milioni di disoccupati in Italia, qual \u00e8 la soluzione che propone l'alleata di Renzi e del PD? \nRegolarizzare CENTINAIA di MIGLIAIA di clandestini che lavorano in nero.\nQuesti sono matti...\nQuando saremo al governo, tutti i finti profughi saranno rimandati A CASA, SUBITO!", "created_time": "2018-02-22T07:50:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155556214968155", "message": "\ud83d\udd35C'\u00c8 UN MESSAGGIO PER TE!\nBuonsenso \u00e8 difendere l'AGRICOLTURA e la PESCA italiana, tutelando il Made in Italy in Italia ma soprattutto in Europa.\n#primagliitaliani #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-21T21:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155559129143155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Sala strapiena e tanto entusiasmo a Caserta, dai che ce la facciamo!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-02-21T20:23:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155558784438155", "message": "Sentite che cosa dice questa \u201csincera democratica\u201d a Gianni Tonelli del Sindacato autonomo di Polizia, e candidato della Lega, che cerca di dialogare??? Una sequenza di insulti (il pi\u00fa gentile \u00e8 \u201csbirro\u201d)... Colpa di Salvini! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-21T19:10:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155558823513155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora a Calvizzano in provincia di Napoli, ci siete?", "created_time": "2018-02-21T18:02:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155558564853155", "message": "GRAZIE Bologna!!!\nTanta gente che mi dice \"s\u00ec, di te mi fido\" \u00e8 per me la ricompensa migliore.\nSe voi ci siete io ci sono. #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-21T17:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155557960403155", "message": "++ CHIEDERE PI\u00d9 EUROPA \u00c8 COME IL CONIGLIO NELLA GABBIA CON LE FAINE CHE CHIEDE PI\u00d9 FAINE! ++\n\n\"Siamo finanziatori netti della UE, abbiamo una moneta sbagliata che danneggia il nostro mercato, non possiamo sforare il 3% per aiutare i terremotati.\nTutti i Paesi della UE hanno vantaggi e svantaggi mentre l'Italia ha solo svantaggi. Perch\u00e9?\"\n\n(Claudio Borghi, candidato Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-21T16:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155558488623155", "message": "Grande Antonio, bella felpa. Ci sentiamo pi\u00f9 tardi!\n#vincisalvini", "created_time": "2018-02-21T16:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155558311543155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Mancano ormai solo 3 giorni!\nVuoi essere dei nostri?\nInfo: www.salvinipremier.it/pullman - 02 66.234.234\nSar\u00e0 una meravigliosa festa di piazza per tutti quelli che non si vergognano a dire: #PRIMAGLIITALIANI\nVi aspetto sabato alle 15 in piazza Duomo!", "created_time": "2018-02-21T13:46:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155557926568155", "message": "PICCHIATO dal genitore di un alunno, viene sottoposto a provvedimento disciplinare!!!\nROBA DA MATTI!\nIo sto con questo prof, facciamo girare almeno in rete la sua testimonianza.\nLa \"buona scuola\" di Renzi e del Pd sar\u00e0 presto solo un brutto ricordo.", "created_time": "2018-02-21T10:42:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155553244438155", "message": "Andare in pensione dopo 41 anni di contributi \u00e8 un DIRITTO sacrosanto, per tornare a fare i nonni e per permettere ai giovani di entrare finalmente nel mondo del LAVORO VERO, non gli stage da tre mesi! \n#stopfornero", "created_time": "2018-02-21T09:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155556536878155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "A Bologna una sala strapiena di gente perbene!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-20T20:35:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155556194208155", "message": "C'\u00c8 UN MESSAGGIO PER TE.\nBuonsenso \u00e8... garantire a un bimbo lo stesso insegnante per 5 anni.\n#primagliitaliani #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-20T20:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155553359383155", "message": "\ud83d\udd34Condividi questo messaggio ad amici e parenti che non vogliono votare.\nIl mio sogno \u00e8 prendere per mano 60 milioni di italiani per restituire lavoro, benessere e sicurezza al Paese pi\u00f9 bello del mondo.\nPer farlo ho bisogno del tuo aiuto. #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-20T18:55:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155556028998155", "message": "Grande Gabriele!!! Ti mando un abbraccio! #VinciSalvini\nwww.salvinipremier.it/invita", "created_time": "2018-02-20T18:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155556064643155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "La pioggia non ci ferma, ora a Sassuolo in provincia di Modena!", "created_time": "2018-02-20T17:07:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155555843523155", "message": "\ud83d\udd35BUONSENSO \u00c8 LA TASSA UNICA AL 15% PER FAMIGLIE E IMPRESE!\nPagare meno per pagare tutti, e l'Italia riparte!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-20T16:10:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155555911813155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Meno 4 a Milano!\nQUESTO SABATO, ore 15, con il sorriso!\n#primagliitaliani\nInfo: www.salvinipremier.it/pullman - 02 66.234.234", "created_time": "2018-02-20T15:44:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155555572933155", "message": "\ud83d\udd34VOMITEVOLE!\nAnziano invalido viene buttato a terra e deriso da 5 minorenni.\nEducazione civica a scuola, servizio militare e civile per tutti. Altrimenti sar\u00e0 il caos.", "created_time": "2018-02-20T13:02:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155555364798155", "message": "Loro sabato a Milano non ci saranno!", "created_time": "2018-02-20T12:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155555295738155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Spaccio, aggressioni, accoltellamenti, vi porto nel condominio Errenord a Modena...\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-02-20T11:19:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155555238563155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Dal mercato di Modena!", "created_time": "2018-02-20T10:36:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155555157618155", "message": "Oggi si prosegue il tour dell'Emilia! Dopo la splendida serata di ieri a Cento e Ferrara, ora vi saluto da Mirandola (Modena).\nPoi sar\u00f2 a Modena, Parma, Traversetolo, Sassuolo, Vignola e chiusura questa sera a BOLOGNA, ore 20.30 (Royal Hotel Carlton).\nVenite a trovarmi?\nQui tutte le tappe: www.salvinipremier.it/tour", "created_time": "2018-02-20T09:33:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155533977233155", "message": "Giuseppina, 62 anni, esodata, TRADITA dalla \"riforma\" Fornero insieme a milioni di italiani.\nNon smetter\u00f2 di riperterlo, il primo provvedimento del governo Salvini sar\u00e0 la cancellazione di questa legge infame. \nDatemi una mano. #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-20T09:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155542120783155", "message": "++ OGGI VIENI PAGATO 3 EURO ALL'ORA E SE OSI MANGIARE UNA CARAMELLA AL LAVORO VIENI PUNITO! DOV'\u00c8 LO STATO??? ++\n\n\"Lo Stato si sta dissolvendo di fronte alle multinazionali, che hanno il pieno potere sui diritti dei lavoratori. Ci sono sempre pi\u00f9 casi di salari da fame in condizioni di lavoro vergognose, dove sono gli ispettorati del lavoro?\nCon la Lega al governo inseriremo un salario orario minimo stabilito per legge, restituendo dignit\u00e0 ai lavoratori.\"\n\n(Armando Siri, candidato Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-20T08:19:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155542586943155", "message": "Bello!\nQuanti ne sentite in giro che dicono \"stavolta voto Lega\"?\nPassaparola!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-19T20:40:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155553644153155", "message": "E dopo Friuli-Venezia Giulia e Veneto, eccoci nella splendida terra emiliana, a Cento (Ferrara)! Guardate quanta gente! Dai, dai, dai! Non si molla!", "created_time": "2018-02-19T19:49:24+0000"}, {"id": "252306033154_10155553104723155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Pomeriggio in Veneto, ora a Treviso con Luca Zaia!", "created_time": "2018-02-19T16:03:40+0000"}, {"id": "252306033154_10155552896888155", "message": "Oggi a Udine eravamo tantissimi (nonostante il freddo)!\nOvunque io vada trovo tanto entusiasmo, e questo mi d\u00e0 una carica incredibile.\nSe voi ci siete, io ci sono! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-19T14:29:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155552790173155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Meno 5 a Milano! QUESTO SABATO non puoi mancare!\n#primagliitaliani\nInfo: www.salvinipremier.it/pullman - 02 66.234.234", "created_time": "2018-02-19T13:19:37+0000"}, {"id": "252306033154_10155552622553155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri su Canale 5 dalla D\u2019Urso ho provato a spiegare che cosa voglia dire per me governare con BUONSENSO. \nPs. E la prossima volta torner\u00f2 da Presidente del Consiglio! \nMi seguite?", "created_time": "2018-02-19T12:17:23+0000"}, {"id": "252306033154_10155552454788155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Mancano solo 14 giorni al voto di LIBERAZIONE dell\u2019Italia dal PD.\nIo sono pronto, tantissima gente voter\u00e0 Lega per la prima volta, voi ci siete?", "created_time": "2018-02-19T11:05:22+0000"}, {"id": "252306033154_10155547675498155", "message": "CHE ORRORE.\nNon mancavano, purtroppo, molestie e violenze verso i bimbi nelle scuole normali, adesso le abbiamo anche nelle scuole islamiche illegali. \nLa cosa vergognosa \u00e8 che nessuno dei genitori delle piccole vittime abbia avuto il coraggio di DENUNCIARE... Ma che genitori sono???\nChe INTEGRAZIONE ci pu\u00f2 essere se non riconosci la cultura e le LEGGI del Paese che ti ospita?\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-19T09:28:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155552225688155", "message": "Qui Trieste! Fuori soffia la bora, ma dentro il clima \u00e8 caldo e pimpante!", "created_time": "2018-02-19T08:48:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155538714603155", "message": "Nessuno deve dare alcuna \"garanzia\" all'Europa sul governo Salvini.\nSiamo NOI a dover proteggere le famiglie, i lavoratori, gli agricoltori e i pensionati italiani che vengono soffocati da queste assurde norme europee.\nIl 4 marzo un voto in pi\u00f9 alla Lega, e il principio che seguiremo sar\u00e0: #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-19T07:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155551164108155", "message": "Bellissimo sondaggio oggi davanti agli studi di Canale 5!\nGrazie per l'affetto, io ce la sto mettendo e ce la metter\u00f2 tutta.\nVi voglio bene, e INSIEME ce la faremo! \n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-18T21:37:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155550879718155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Sala strapiena a Goito in provincia di Mantova, mi seguite?", "created_time": "2018-02-18T19:52:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155550696258155", "message": "VALIDO SOLO PER L'ESTERO, PASSAPAROLA!\nSOLO per chi vota dall'estero, dove c'\u00e8 un diverso sistema elettorale, il centrodestra ha un simbolo unico.\nScopri come votare per i candidati specifici della Lega a questo link, con fac-simile e tutti i nomi nomi: www.salvinipremier.it/votoestero\nAvete dubbi, segnalazioni di ritardi o irregolarit\u00e0? Scrivete a questa email: leganelmondo@gmail.com\n\n\u25cf Chi vota: tutti gli iscritti all'AIRE e coloro temporaneamente all'estero che ne abbiano fatto richiesta entro il 31 gennaio 2018\n\u25cf Come si vota: via posta con Plico elettorale ricevuto a casa dal Consolato o Ambasciata\n\u25cf Quando si vota: dal 14 Febbraio 2018; se entro il 18 febbraio non avete ricevuto il plico potete chiedere un duplicato recandovi al Consolato\n\u25cf Entro il 1\u00b0 Marzo alle ore 16 deve arrivare il plico elettorale con schede votate, oltre tale termine le buste saranno distrutte", "created_time": "2018-02-18T18:28:19+0000"}, {"id": "252306033154_10155550402308155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Aspettando Canale 5, insieme a voi!", "created_time": "2018-02-18T16:44:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155549994248155", "message": "CHE VERGOGNA!\n15 MILIONI di persone hanno gi\u00e0 visto questo video, CONDIVIDILO anche tu.\n#Renzi, che PARAGONA i nostri nonni emigrati all'estero a chi sbarca oggi in Italia portandoci la guerra in casa, avrebbe bisogno di un BEL RIPASSO.\n\u00c8 un insulto alla nostra storia, ed \u00e8 un insulto ai tanti immigrati regolari che qui da noi si sono integrati, lavorano, pagano le tasse e mandano i figli a scuola.\nIl 4 marzo \u00e8 vicino, PD clandestino!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-18T14:09:36+0000"}, {"id": "252306033154_10155549927198155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Meno 6! Sabato a Milano, alle 15 in piazza Duomo sar\u00e0 festa delle FAMIGLIE e dei sorrisi, contro le piazze dei violenti!\nNoi siamo orgogliosi di uscire da Facebook e dire tutti insieme: #primagliitaliani\nInfo: www.salvinipremier.it/pullman - 02 66.234.234", "created_time": "2018-02-18T13:12:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155549702063155", "message": "Geniale video della pagina Il Socio ACI! \ud83d\ude05\n\u00c8 triste chi si prende troppo sul serio, noi sorridiamo!\nIntanto, sapete che siamo gi\u00e0 a quasi 25 MILA iscritti al \"Vinci Salvini\"? PAZZESCO.\nE da oggi un altro modo per vincere: INVITARE un amico a iscriversi, basta andare qui: www.salvinipremier.it/invita. Passaparola!\nOggi vinciamo in rete, il 4 marzo vinciamo alle elezioni!", "created_time": "2018-02-18T11:45:40+0000"}, {"id": "252306033154_10155541731123155", "message": "Il signor Calenda si dovrebbe vergognare della parole che usa verso la Lega.\nPer fortuna, il 4 marzo arriver\u00e0 presto.", "created_time": "2018-02-18T08:03:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155542269388155", "message": "\ud83d\udd34CONDIVIDI! Nessun TG vi mostrer\u00e0 questi dati!\nIn 5 minuti Nicola Molteni dimostra, numeri alla mano, l'INVASIONE che abbiamo sub\u00ecto con i governi Letta, Renzi e Gentiloni.\nManca poco Amici, dal 5 marzo cambia la musica!\n#STOPINVASIONE #PRIMAGLIITALIANI", "created_time": "2018-02-17T20:14:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155547680178155", "message": "A Rutigliano ho visitato una delle numerose realt\u00e0 imprenditoriali pugliesi, incontrando tanta brava gente che ha voglia di FARE!\nIl mio patto con gli italiani quando saremo al governo: proteggere la nostra agricoltura e difendere il made in Italy nel nostro Paese, ma soprattutto in Europa. \n#primagliitaliani", "created_time": "2018-02-17T18:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155547451808155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri sera su Rai Due ho ricordato che se qualcuno entra in casa mia con cattive intenzioni devo avere il DIRITTO di difendermi, sempre e comunque.\nMi pare solo BUONSENSO. Sbaglio?", "created_time": "2018-02-17T15:23:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155547031973155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Ci sarete??? Meno 7 a Milano!\n#primagliitaliani\nInfo: www.salvinipremier.it/pullman - 02 66.234.234", "created_time": "2018-02-17T11:44:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155546961673155", "message": "E dopo il tour di Sicilia, Calabria, Basilicata, Puglia, Molise e Lazio, eccomi di nuovo nella mia Milano, al mercato di piazzale Lagosta, ad ascoltare.\nDal 5 marzo avremo tanto da fare, vi assicuro che ce la metter\u00f2 tutta per dimostrare di essermi meritato la vostra fiducia.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-17T10:55:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155545222568155", "message": "++ FAI GIRARE! OLTRE 100.000 CONDIVISIONI DEL NOSTRO VIDEO, ECCO COME CI HA RIDOTTO LA SINISTRA. ++\n\nANZIANI costretti a rovistare negli scarti del mercato, CLANDESTINI protestano perch\u00e9 non \"gradiscono\" il cibo...!\nUn video che vale pi\u00f9 di mille analisi.\nQuesto nei telegiornali non lo fanno vedere, chiss\u00e0 perch\u00e9... CONDIVIDI almeno in rete.\n#primagliitaliani #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-17T09:15:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155541761268155", "message": "Si dichiarano pacifisti, antifascisti e antirazzisti ma poi imbrattano le lapidi delle vittime italiane delle foibe, assaltano un Carabiniere e vandalizzano le sedi della Lega...\nSar\u00e0 invece una giornata di gioia e PACE sabato 24 Febbraio a Milano in Piazza Duomo, dove insieme a famiglie, giovani, anziani, italiani e stranieri da tutta Italia parleremo di progetti e SOGNI per il futuro del nostro Paese. #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-17T07:44:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155545358218155", "message": "Ecco i bravi ragazzi dei centri a-sociali in azione a Bologna. Poveretti...\n#PRIMAGLIITALIANI", "created_time": "2018-02-16T21:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155545238188155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Quanta gente a Latina!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-02-16T18:14:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155545228008155", "message": "Ora a Latina! Che spettacolooo!!!\n#PRIMAGLIITALIANI", "created_time": "2018-02-16T18:09:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155545181778155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Meno 8 a Milano!\n#primagliitaliani\nInfo: www.salvinipremier.it/pullman - 02 66.234.234", "created_time": "2018-02-16T17:48:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155544521918155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Lascio a Renzi i suoi insulti, lascio a Di Maio i suoi scontrini, io preferisco occuparmi dei problemi REALI!\n#PRIMAGLIITALIANI", "created_time": "2018-02-16T12:19:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155543088123155", "message": "\ud83d\udccc\ud83d\udccc\ud83d\udcccQUESTO VIDEO \u00c8 STATO VISTO DA 17 MILIONI DI PERSONE.\nGli italiani sono stanchi, il 4 marzo la musica CAMBIA!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-16T11:02:16+0000"}, {"id": "252306033154_10155544300448155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da Campobasso, dai che ce la facciamo!\n#primagliitaliani", "created_time": "2018-02-16T09:56:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155544297138155", "message": "Sala spettacolare con la Lega ora a Campobasso, Molise!", "created_time": "2018-02-16T09:54:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155535945108155", "message": "++ TI DIFENDI IN CASA TUA? OGGI VIENI SUBITO INDAGATO! DAL 4 MARZO IL GOVERNO SALVINI RIBALTER\u00c0 QUESTA INGIUSTIZA! ++\n\n\"Oggi se ti difendi vieni automaticamente indagato, magari processato e, solo se riesci a provarlo, prosciolto. \nQuesto processo deve essere ribaltato: il cittadino non deve essere indagato, a meno che non ci siano indizi evidenti che dimostrino che si tratti di omicidio e non legittima difesa.\"\n\n(Claudio Borghi, candidato Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-16T09:01:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155541608053155", "message": "Secondo Grasso in Italia gli stranieri pagano 130MILA MILIARDI di tasse, il DOPPIO del PIL MONDIALE!!!\nMa ci siete o ci fate???\nE questo era il presidente del Senato...", "created_time": "2018-02-16T06:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155543127293155", "message": "Dopo una bellissima giornata in Basilicata e Puglia, domani torno in Molise e in Lazio. Vi aspetto dalle 9 a Campobasso, e alla sera, verso le 18.30, a Latina.\nTenete sempre d'occhio la sezione \"Eventi\" di questa pagina per rimanere aggiornati sulle tappe del #PRIMAGLIITALIANI Tour!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-15T22:18:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155542807013155", "message": "VI PIACE?\nMi date una mano a far sapere a tutti che sabato 24 febbraio a MILANO, ore 15, piazza Duomo, faremo la storia? ORA o mai pi\u00f9! #PRIMAGLITALIANI", "created_time": "2018-02-15T20:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155542603743155", "message": "FOLLIA.\nL'Italia del PD in cui i clandestini vengono ospitati in hotel a 4 stelle sar\u00e0 presto un brutto ricordo.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-15T18:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155542421198155", "message": "Che tristezza, compatiamoli...", "created_time": "2018-02-15T17:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155542178698155", "message": "Ora da Martano (Lecce).\nGli immigrati regolari che pagano le tasse e le donne e i bambini che scappano veramente dalla guerra sono miei FRATELLI, ma gli irregolari che vengono in Italia solo per rapinare e spacciare vanno rimandati SUBITO A CASA! #stopinvasione", "created_time": "2018-02-15T14:34:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155539908573155", "message": "In 1 minuto, 1 principio: BUONSENSO \u00e8 #primagliitaliani! Mi aiutate a farlo girare il pi\u00f9 possibile in rete?", "created_time": "2018-02-15T12:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155539804843155", "message": "La Boldrini mi consiglia di occuparmi un po' di pi\u00f9 degli italiani. \nMa lo dice sul serio???", "created_time": "2018-02-15T11:20:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155539510298155", "message": "++ I DAZI PROTEGGONO LA NOSTRA ECONOMIA! ARANCE MAROCCHINE E OLIO TUNISINO INVADONO I NOSTRI MERCATI SENZA CONTROLLI, DANNEGGIANDO COMMERCIO E SALUTE DEGLI ITALIANI! ++\n\n\"L'Italia gioca sui mercati con regole diverse. Gli agricoltori italiani devono rispettare tantissime regole europee che aumentano il costo dei prodotti, mentre dalla Tunisia, Marocco e Cambogia arrivano prodotti incontrollati e sottocosto.\nCome combattere questa concorrenza sleale? Con i dazi, tutelando la nostra economia.\"\n\n(Armando Siri, candidato Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-15T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155538757738155", "message": "\u26a0\ufe0fROBA DA MATTI!\nIl Pd ha trasformato l'Italia in un grande campo di finti profughi.\nE PRETENDONO il permesso di soggiorno, SUBITO.\nChi scappa davvero dalla guerra, portando rispetto agli italiani, \u00e8 mio fratello, ma per gli altri NON c'\u00e8 posto.\nIl 4 marzo \u00e8 vicino.", "created_time": "2018-02-14T20:13:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155539706743155", "message": "Oggi sono andato a visitare il centro d'accoglienza di Pian del Lago (Caltanissetta), una struttura gestita da 150 operatori che \u00e8 stata INCENDIATA due mesi fa da 40 tunisini (poi espulsi).\nRingrazio addetti e Forze dell'Ordine che ogni giorni mettono a rischio la loro salute, con una promessa: quando saremo al governo CHIUDEREMO queste strutture finanziate dai contribuenti italiani, regolarizzando l'immigrazione e l'accoglienza. #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-14T18:19:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155539824733155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da Messina!", "created_time": "2018-02-14T17:58:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155536146293155", "message": "++ VERGOGNOSO! MINACCIATA E INSULTATA DAI CENTRI SOCIALI, IL PD HA DETTO CHE ME LO MERITAVO! ++\n\n\"A Bologna i centri sociali hanno fatto irruzione nel Consiglio Comunale per  minacciarmi ed insultarmi pesantemente. Nessuna solidariet\u00e0 dalla sinistra, anzi, il capogruppo del PD ha detto che chi semina odio raccoglie tempesta. \u00c8 una vergogna!\"\n\n(Lucia Borgonzoni, candidata Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-14T17:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155539078738155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri record di ascolti su La7. Se ve lo siete perso... direi che vale la pena! Auguro all'onorevole Boldrini di raccogliere alle elezioni quello che ha seminato... Commento libero ed educato!\nP.s. Ma a voi d\u00e0 fastidio essere definiti \"risorse salviniane\u201d???", "created_time": "2018-02-14T12:48:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155538678593155", "message": "Per cinque milioni di italiani all'estero le elezioni sono gi\u00e0 cominciate! Conto su di voi e sulla vostra fiducia.\nNon sapete come fare a votare? Avete dubbi o segnalazioni? \n\ud83d\udcf2  Scrivete a: leganelmondo@gmail\n#4marzovotolega #primagliitaliani\n\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb  http://www.salvinipremier.it/votoestero", "created_time": "2018-02-14T10:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155537617773155", "message": "Grande, unico Fabrizio.\nPer una volta dico Grazie alla Rai.", "created_time": "2018-02-13T22:29:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155537003463155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Entrate con me negli studi di Sky, ho spiegato la nostra idea di Italia e di Futuro!\nCon un pensiero particolare per le ragazze e i ragazzi che votano per la prima volta!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-13T18:16:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155536238023155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Mentre vi preparate al confronto che avr\u00f2 questa sera su La7, alle 20.30, con l\u2019On. BOLDRINI, riguardate insieme a me l\u2019intervista di domenica dalla Annunziata.\nNon vedo l\u2019ora di passare dalle parole ai fatti!", "created_time": "2018-02-13T12:13:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155533444308155", "message": "\"Come si fa a mandare via chi non ha documenti?\" si chiede l'onorevole Boldrini...\nLascio rispondere a voi, io glielo dir\u00f2 di persona questa sera dalla Gruber, ore 20.30, La7!\n#stopinvasione #4marzovotolega", "created_time": "2018-02-13T08:03:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155534319948155", "message": "GRAZIE! Siamo partiti senza una lira e con pochi amici, siamo arrivati ad essere tantissimi! Per ora vinciamo in rete, il 4 marzo vinciamo nelle urne!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-12T20:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155534014263155", "message": "\"Chi sbaglia VA PRESO e MESSO IN GALERA!\".\nNon avrei potuto rispondere meglio di Massimo Giletti alle vergognose parole della deputata del Pd (ascoltatela!).\nMeno buonismo, pi\u00f9 giustizia!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-12T19:39:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155534060438155", "message": "Ieri a Bussolengo (Verona). \nQuesti sono i sondaggi che preferisco! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-12T17:41:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155533332268155", "message": "\"Ho avuto il cancro\".\nForza Nadia! Donna coraggiosa!", "created_time": "2018-02-12T15:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155533733518155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "GRAZIE, AMICI!!!\nSiamo arrivati a 2 MILIONI, la pi\u00f9 grande Comunit\u00e0 politica su Facebook in Italia!\nOggi vinciamo in Rete, il 4 marzo vinciamo le elezioni!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-12T14:54:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155533525588155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Se avete 10 minuti, guardate che cosa ho chiesto questa mattina al pubblico in studio a Canale 5\u2026\nAvanti tutta, il 4 marzo \u00e8 vicino, l\u2019aria \u00e8 buona, ma serve il vostro aiuto: facciamo girare! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-12T12:59:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155533141988155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora a Milano dal mercato De Predis!", "created_time": "2018-02-12T09:34:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155514554703155", "message": "Se sei un immigrato regolare sei mio fratello, ma se non hai il permesso di soggiorno e vivi spacciando droga TORNI A CASA TUA! \n#stopinvasione", "created_time": "2018-02-12T07:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155531127018155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "IMMIGRATI protestano perch\u00e9 vogliono vedere le partite su Sky!!!\nTanto pagano gli italiani.\nSiamo in provincia di Verona, pazzesco.\nP.S. Struttura gestita dalla Cooperativa Versoprobo, che fattura milioni di euro in tutta Italia grazie al business dell\u2019immigrazione...\n#tuttiacasa", "created_time": "2018-02-11T15:53:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155522146833155", "message": "1\u20e3  La donna vale meno dell'uomo\n2\u20e3  La giustizia islamica prevale sulla giustizia nazionale\n3\u20e3  La libert\u00e0 di parola \u00e8 vincolata a quanto dichiara il Corano.\nLo dico soprattutto da pap\u00e0, guardando al futuro dei miei figli: ho il diritto di chiedermi se l'Islam \u00e8 INCOMPATIBILE con i nostri valori e le nostre libert\u00e0???", "created_time": "2018-02-11T15:05:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155530222618155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Buona domenica Amici!\nIl 4 marzo si avvicina, sento tante persone (che non votavano da anni) che mi dicono \u201cstavolta voto Lega\u201d.\nDai, dai, dai!\nNonostante la censura di giornali e telegiornali #andiamoagovernare.", "created_time": "2018-02-11T08:50:24+0000"}, {"id": "252306033154_10155528514533155", "message": "PAZZESCO.\nFate vedere questo video ai vostri figli.\nEcco la ricetta dei professionisti di sinistra della NON VIOLENZA e dell\u2019anti-razzismo: picchiare selvaggiamente un carabiniere!\nVergogna, FATE SCHIFO.\nMa il 4 marzo arriva, eccome se arriva!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-10T18:57:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155527949923155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Motel a 4Stelle a Novi Ligure (Alessandria).\nDa una parte gli operai dell\u2019Ilva che combattono per difendere il posto di lavoro, dall\u2019altra pi\u00f9 di 100 immigrati che fanno il pisolino a spese degli italiani.", "created_time": "2018-02-10T14:14:22+0000"}, {"id": "252306033154_10155527792783155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri sera su Rai Tre ho spiegato come, con idee chiare, passione e buonsenso, governeremo l\u2019Italia!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-10T12:48:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155527511663155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Oggi riprendiamo dal Piemonte, prima tappa Cuneo!", "created_time": "2018-02-10T10:44:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155519455113155", "message": "++ SE ENTRI ILLEGALMENTE IN ITALIA NON HAI IL DIRITTO DI RESTARE, PUNTO! ++\n\n\"I nigeriani che arrivano da noi non sono profughi di guerra! Vengono dal Sud del Nigeria, a migliaia di kilometri di distanza dai terroristi di Boko Haram!\nL'Australia, la Spagna, la Francia e gli Stati Uniti difendono i propri confini e non pensano che siano delle dittature, perch\u00e9 noi non possiamo???\"\n\n(Massimiliano Fedriga, presidente dei deputati Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-10T08:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155525394238155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Difendiamo i nostri confini, ora a Ventimiglia!", "created_time": "2018-02-09T15:39:22+0000"}, {"id": "252306033154_10155518907053155", "message": "BASTA!\nMaxi rissa tra una ventina di \"bravi ragazzi\" a Pisa nei pressi della Stazione Centrale.\n\"Tra nigeriani, tunisini e tossicodipendenti ormai non viene pi\u00f9 nessuno e sono costretto a svendere le camere\" dice un albergatore della zona.\nDal 5 marzo cambia la musica: REGOLE, ORDINE e RISPETTO! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-09T15:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155525153538155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In piazza ad Albenga!", "created_time": "2018-02-09T13:32:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155525031633155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Amici, vi ripropongo la mia intervista a Radio 24 sulle nostre idee per il futuro del Paese.\nAscoltate e commentate!", "created_time": "2018-02-09T12:36:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155524735838155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da Genova!", "created_time": "2018-02-09T10:08:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155522067143155", "message": "A Camerino nelle Marche: da una parte la Lega che incontra 100 terremotati italiani, dall'altra 10 amici dei clandestini.", "created_time": "2018-02-09T09:06:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155522550558155", "message": "Una splendida giornata tra Marche, Umbria e Abruzzo, per conoscere, toccare, ascoltare. E presto finalmente per FARE, non vedo l'ora!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-08T22:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155522643738155", "message": "STANCO degli insulti del signor Calenda, ecco come ho replicato. Ho fatto bene?\nPer fortuna, nostra e dei lavoratori, questo signore sar\u00e0 ministro ancora per poco...", "created_time": "2018-02-08T20:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155522792433155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ultima tappa di oggi dall'Abruzzo!", "created_time": "2018-02-08T19:44:15+0000"}, {"id": "252306033154_10155522473848155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da Ascoli, mi seguite?", "created_time": "2018-02-08T17:39:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155522183158155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Comizio \"volante\" a Civitanova Marche!", "created_time": "2018-02-08T15:37:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155516413678155", "message": "Certi paragoni mi fanno imbestialire!\nI nostri nonni emigranti si guadagnavano da vivere con il SACRIFICIO e LAVORO, col cappello in mano. Non avevano colazione, pranzo, cena e albergo pagati!\n#stopinvasione", "created_time": "2018-02-08T15:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155521589978155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Sono abituato a dire quello che penso e a fare quello che dico.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-08T11:13:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155521435463155", "message": "Prima gli italiani! Questa \u00e8 la rivoluzione del buonsenso! FAI GIRARE!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-08T10:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155520112523155", "message": "\"Stop Invasione\" significa difendere non solo gli italiani ma anche gli immigrati regolari e perbene. Come Mustaf\u00e0 incontrato oggi a Firenze!", "created_time": "2018-02-07T21:30:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155519609353155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora da Firenze con Alberto Bagnai e Claudio Borghi!", "created_time": "2018-02-07T17:35:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155513887203155", "message": "Mentre migliaia di cittadini sono riuniti a Catania per la tradizionale festa di Sant'Agata, alcuni immigrati, grandi lavoratori del ramo \"lavavetri-accattonaggio\", si prendono a sprangate in mezzo alla strada. \nMa secondo voi \u00e8 NORMALE???\nSogno un Paese TRANQUILLO, dove si rispettano ordine e regole, chiedo troppo? #4marzovotolega", "created_time": "2018-02-07T12:05:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155514599488155", "message": "Sentite che cosa dice Mauro, un panettiere di Ferrara, a proposito della legge Fornero. \nSottoscrivo parola per parola. #4marzovotolega", "created_time": "2018-02-07T10:40:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155516379318155", "message": "I \"migranti climatici\" li lascio ai vari Renzi, Boldrini e Bonino.\nPer me vengono PRIMA GLI ITALIANI!  #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-07T08:31:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155517653143155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora a Cinisello Balsamo, ci siete?", "created_time": "2018-02-06T21:02:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155517355258155", "message": "Gli altri hanno televisioni, giornali e radio, noi abbiamo TE!\nIscriviti subito a VINCI SALVINI! \nVAI SU \ud83d\udc49\ud83c\udffb http://www.salvinipremier.it/vincisalvini\n\nOggi vinciamo in Rete, il 4 marzo vinciamo in tutta Italia. #vincisalvini", "created_time": "2018-02-06T18:52:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155516535563155", "message": "In 3 minuti il mio intervento che nessun TG vi far\u00e0 vedere. Prima l\u2019Europa? No, prima gli italiani!", "created_time": "2018-02-06T12:33:31+0000"}, {"id": "252306033154_10155514330178155", "message": "++ LEGITTIMA DIFESA E VIOLENZA SULLE DONNE, ECCO LE MIE PRIORIT\u00c0 DA PARLAMENTARE! ++\n\n\"Voglio andare al Senato per dare voce alle donne vittime di violenze. \nAnche da parlamentari si possono fare tante cose, non \u00e8 necessario essere ministri: quando ero presidente di Commissione giustizia, ribadii che la priorit\u00e0 era la lotta allo stalking, che divenne legge poco dopo.\"\n\n(Giulia Bongiorno, candidata Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-06T09:28:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155513755383155", "message": "Aperti al confronto S\u00cc, schiavi NO!\nIl mio governo non sar\u00e0 MAI servo di Bruxelles e Berlino! #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-06T08:03:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155514833503155", "message": "Questo signore, accolto con tutti gli onori, rappresenta la Turchia che nega lo sterminio di 1 milione e mezzo di Armeni innocenti, donne e bambini massacrati dagli islamici, il primo Olocausto della storia. VERGOGNA!", "created_time": "2018-02-05T20:05:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155514771688155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di questa mattina su LA7. Leggo i vostri commenti!", "created_time": "2018-02-05T18:41:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155514005103155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Gli applausi del pubblico di LA7 mi fanno capire che siamo sulla strada giusta.\nSeguitemi e commentate!", "created_time": "2018-02-05T12:40:58+0000"}, {"id": "252306033154_10155513757808155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "A Frosinone per inaugurare la nuova sede della Lega!", "created_time": "2018-02-05T10:11:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155506208873155", "message": "\u00c8 facile parlare rimanendo all'opposizione e dicendo sempre e solo NO.\nMa io non vedo l'ora di essere messo alla prova, questo Paese lo voglio cambiare.\nCon il centrodestra si pu\u00f2 governare, e un voto in pi\u00f9 alla Lega \u00e8 un voto per CORAGGIO, IDEE CHIARE e FUTURO.\nSe voi ci siete, io ci sono!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-05T09:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155505782583155", "message": "ROBA DA MATTI!\nSecondo \"l'esperto di economia\" del PD, con la tassa unica al 15% il biglietto del bus passerebbe da 1,50 a 5 euro!\nQuesti hanno governato per 7 anni portando l'Italia alla povert\u00e0 assoluta e osano ancora parlare...\nA CASA! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-04T19:16:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155511499303155", "message": "Questa sera alle 20.30 sar\u00f2 in diretta da Massimo Giletti su La7, se mi fate compagnia mi fa piacere.", "created_time": "2018-02-04T18:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155503520843155", "message": "\ud83d\udd34ZERO CONSUMI MA 47 EURO IN BOLLETTA\u2757 \nNon \u00e8 una cosa normale! \nCol governo Salvini, se non consumi non paghi! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-04T14:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155511192698155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Mezz\u2019ora di mio intervento venerd\u00ec scorso a Rete 4: per governare l\u2019Italia serve CHIAREZZA. Ascoltate e giudicate voi.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-04T12:34:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155497838263155", "message": "\ud83d\udd35 Commercio, turismo, burocrazia, tasse: in 3 minuti le nostre proposte per fare ripartire il LAVORO.\nMi aiutate a condividerle? #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-04T08:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155503682278155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34LA DISOCCUPAZIONE SCENDE? BALLE!\nFacile per Renzi dire che si sono creati posti di lavoro se si includono i contratti da 4 ORE AL MESE!\nIo vorrei che il lavoro tornasse ad avere una DIGNIT\u00c0! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-03T18:22:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155508968058155", "message": "Oggi con i candidati della Lega da tutta Italia, per il nostro solenne impegno: #primagliitaliani!#4marzovotolega", "created_time": "2018-02-03T15:24:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155503583818155", "message": "Per il ministro Martina, il PD ha creato POSTI DI LAVORO!\nQuesti vivono su Marte... Io non voglio un'Italia in cui i lavoratori vengono sfruttati a 4 euro all'ora e con contratti precari, bisogna creare posti di lavoro VERI.\n#4marzovotolega", "created_time": "2018-02-03T14:10:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155506515563155", "message": "Con la pace fiscale torni a respirare, a vivere! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-03T12:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155500597438155", "message": "++ SULLE TASSE NOI E RENZI ABBIAMO IMPOSTAZIONI TOTALMENTE DIVERSE ++\n\n\"L'alternativa alla FLAT TAX adesso \u00e8 quello che ha fatto Marchionne: spostare la sede fiscale all'estero. Ora non \u00e8 che paga meno tasse in Italia, non le paga proprio pi\u00f9.\"\n\n(Massimiliano Fedriga, presidente deputati Lega -Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-03T09:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155506997283155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora dalla splendida Verona, ultima tappa di oggi!\n#4marzoVotoLega", "created_time": "2018-02-02T20:53:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155506544153155", "message": "Questo pomeriggio ho incontrato a Riccione gli operatori balneari danneggiati dalla folle direttiva Bolkestein.\nL'impegno del governo Salvini sar\u00e0 mettere davanti ai vincoli europei l'interesse nazionale!\nConto su di Voi, il futuro dei nostri figli \u00e8 nelle nostre mani!\n#PRIMAGLIITALIANI", "created_time": "2018-02-02T17:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155506286873155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "\u00c8 sempre bello confrontarsi!\nQui ho potuto farlo con il direttore e la redazione de \u201cLa Stampa\u201d. Penso sia stato costruttivo. Commentate anche voi!", "created_time": "2018-02-02T15:04:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155505885358155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri da Santoro ero solo contro tutti, ma penso di aver esposto in modo chiaro le nostre idee per il governo del Paese.\nSiete d'accordo? Leggo le vostre risposte!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-02T12:23:12+0000"}, {"id": "252306033154_10155505661253155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Dal mercato Bonola a Milano!", "created_time": "2018-02-02T09:51:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155498209483155", "message": "Non vedo l'ora di andare al governo per FARE. Con un principio: #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-02T08:58:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155503232538155", "message": "DIFENDERE i confini, ESPELLERE i clandestini!!!\n#STOPINVASIONE #4marzovotolega", "created_time": "2018-02-01T19:47:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155503677593155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Furti, aggressioni, roghi tossici: Torino, campo ROM a cinque stelle...\nLa nostra risposta: RUSPA!", "created_time": "2018-02-01T16:02:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155498389863155", "message": "Io voglio che i nostri figli crescano con latte, riso, olio, arance e pomodori ITALIANI!\nLa sinistra ha SVENDUTO le aziende italiane alle multinazionali, io invece ritengo che difendere i nostri prodotti sia un DOVERE. #primagliitaliani", "created_time": "2018-02-01T15:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155503454073155", "message": "ESPULSIONE dei troppi CLANDESTINI, CHIUSURA dei CAMPI ROM e PROTEZIONE dei CONFINI!\nQuesti sono alcuni dei primi provvedimenti che attueremo una volta al governo.\nMi date una mano a diffondere?\n\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-02-01T14:02:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155503209703155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri sera a Canale 5 ho mostrato una bolletta... \nSeguite e commentate anche voi!", "created_time": "2018-02-01T12:13:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155503056878155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Davanti alla ex sede di Banca Etruria ad Arezzo... BASTA PD!!!", "created_time": "2018-02-01T09:55:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155501140388155", "message": "\"Dobbiamo avere il coraggio di costruire una crescita VERA!\"\nA Porta a Porta Armando Siri ha spiegato come, sulla tassa unica al 15% e sulla pace fiscale, la Lega ha le idee CHIARE. #andiamoagovernare", "created_time": "2018-02-01T07:50:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155495560528155", "message": "Governeremo l'Italia con la testa, ma soprattutto con il CUORE!\nIo sono pronto, e voi?\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-31T21:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155500584113155", "message": "Secondo il solito kompagno (con portafoglio a destra) Oliviero Toscani l'immigrazione clandestina \u00e8 \"INARRESTABILE\" ed \u00e8 la nostra \"GRANDE RICCHEZZA\"...!\nROBA DA MATTI!\nUn bravo a Massimiliano Fedriga che ha riportato un po' di BUONSENSO in studio.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-31T17:58:36+0000"}, {"id": "252306033154_10155490234063155", "message": "Dalla cancellazione della legge Fornero agli asili nido gratis fino alla pace fiscale.\nChi vota Lega sceglie la CONCRETEZZA, l'EQUIT\u00c0 ed il BUONSENSO. \n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-31T12:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155500490098155", "message": "NOTTI MAGICHE.\nRicordando con nostalgia quando avevo 17 anni, buon viaggio Azeglio.", "created_time": "2018-01-31T11:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155497849568155", "message": "Che dialogo si pu\u00f2 avere con questo Islam?\nCon Salvini al governo, STOP a ogni presenza ISLAMICA irregolare in Italia!\nApriamo gli occhi! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-31T09:59:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155498334608155", "message": "++ INVASIONE DI BENI A BASSO PREZZO = CROLLO DEI SALARI! CON LA LEGA INVERTIAMO LA ROTTA! ++\n\n\"L'Euro e l'Europa hanno avuto una funzione essenziale nel lasciare che il nostro Paese si facesse invadere da beni a basso prezzo. Il produttore locale, per contrastare questo fenomeno, deve abbassare i prezzi e per farlo deve tagliare gli stipendi. Cos\u00ec non si va da nessuna parte.\"\n\n(Claudio Borghi, candidato Lega - Salvini Premier)\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-31T08:02:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155498632978155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Una bella intervista, commento libero!", "created_time": "2018-01-30T18:09:59+0000"}, {"id": "252306033154_10155481410658155", "message": "3 minuti che, a giudicare dagli applausi, al pubblico di LA7 sono piaciuti. #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-30T17:24:19+0000"}, {"id": "252306033154_10155498454233155", "message": "Sull'Europa io non cambio idea.\nIl vincolo del 3%? Per me viene prima l'interesse nazionale!\n\n#PRIMAGLIITALIANI #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-30T16:34:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155497669243155", "message": "Non vedo l'ora di mandare a casa la KOMPAGNA Boldrini e tutti i suoi amici!\n#4marzovotolega", "created_time": "2018-01-30T11:58:19+0000"}, {"id": "252306033154_10155494879363155", "message": "Hanno SVENDUTO l'Italia, la met\u00e0 delle nostre aziende ormai \u00e8 in mani estere. \nA che cosa hanno portato quindici anni di lacrime, sangue e sacrifici imposti dall'Europa agli italiani? \nIL DISASTRO!\nRiprendiamoci il nostro Paese! Io dico #PRIMAGLIITALIANI!", "created_time": "2018-01-30T09:30:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155484020138155", "message": "Mi considero un uomo fortunato, perch\u00e9 ho trasformato la mia passione nel mio lavoro e perch\u00e9 ho due figli stupendi e una compagna di cui sono innamorato.\nPenso che l'Italia meriti di pi\u00f9 e sto facendo di tutto per riuscirci, perch\u00e9 amo questo Paese.", "created_time": "2018-01-30T08:02:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155495583653155", "message": "ENNESIMA protesta in provincia di Padova: non sono soddisfatti dell'accoglienza in hotel!\nRoba da matti! TUTTI A CASA!!!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-29T19:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155495770923155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Un'ora di confronto e centinaia di messaggi dagli ascoltatori questa mattina a RTL 102.5. Ecco la mia idea di Italia, ascoltate e commentate!", "created_time": "2018-01-29T18:21:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155495482348155", "message": "L'Islam in Italia? O si evolve e si apre, altrimenti \u00e8 un pericolo. Con il governo Salvini STOP a ogni presenza islamica irregolare o abusiva in Italia. Siete d'accordo? FAI GIRARE!", "created_time": "2018-01-29T17:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155495408458155", "message": "\ud83d\uded1\ud83d\uded1\ud83d\uded1 SALVINI, CHE PAURA!\n\"SALVINI MI SPAVENTA\". Secondo la Bonino sono pericoloso perch\u00e9 stimo Putin, Orban e Trump...\nPericolosi per l'Italia e gli interessi nazionali sono quelli come lei che vogliono \"pi\u00f9 Europa\"...!", "created_time": "2018-01-29T16:05:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155494883083155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Mezz'ora di domande a raffica, anche scomode, e risposte, che spero vi piaceranno.\nRiguardate e commentate insieme a me! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-29T12:01:24+0000"}, {"id": "252306033154_10155494518063155", "message": "Mense per islamici, letti in ospedale per donne islamiche, finanziamenti per gli islamici che vogliono comprare casa.\nEcco il candidato a 5Stelle.\nMa sono pi\u00f9 a sinistra del PD!!!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-29T08:35:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155493580323155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Avete voglia di fare domande, di dare consigli, o semplicemente di stare insieme qualche minuto??", "created_time": "2018-01-28T22:26:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155477384893155", "message": "++ L'UNIONE EUROPEA STA DISTRUGGENDO IL PATRIMONIO CULINARIO ITALIANO! ++\n\n\"Ad esempio ci sono bottiglie d'olio che hanno marchi italiani ma contengono olio della Tunisia. Se non tuteliamo il nostro cibo e non controlliamo quello che arriva nei nostri supermercati rischiamo di rovinare la nostra ricchezza.\"\n\n(Lucia Borgonzoni)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-28T17:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155486734353155", "message": "Stanno cercando in tutti i modi di abbassare il costo del lavoro importando nuovi SCHIAVI da pagare 3 euro all'ora. \nIn Italia ci sono 4 milioni di DISOCCUPATI, molti dei quali farebbero volentieri certi lavori, ma NON con salari da fame... \nQuesti sono pazzi, fermiamoli prima che sia troppo tardi!\n\n#PRIMAGLIITALIANI", "created_time": "2018-01-28T16:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155491917893155", "message": "\u201cSalvini pensa agli immigrati e non agli italiani\u201d dice la compagna Boldrini.\nSiamo su \u201cScherzi a parte\u201d...\n#4marzovotoLega\n#Boldriniacasa", "created_time": "2018-01-28T09:36:36+0000"}, {"id": "252306033154_10155480812073155", "message": "Con 5 milioni di disoccupati ho il DOVERE di pensare prima agli italiani! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-27T19:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155489554188155", "message": "\"L\u2019impatto sul territorio Bresciano di IMMIGRATI CLANDESTINI in numero cospicuo e crescente contribuisce a creare condizioni di crescita di fenomeni di devianza criminale\".\nQuel cattivone di Salvini?\nNo, lo afferma il procuratore generale di Brescia, Dell'Osso,\nNoi lo diciamo da anni.\nIl 4 marzo cacciamo il PD, riprendiamoci il nostro Paese.\n#STOPINVASIONE", "created_time": "2018-01-27T17:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155489535523155", "message": "La prima legge che il governo Salvini canceller\u00e0 \u00e8 la legge Fornero. Su questo non c'\u00e8 discussione aperta possibile.\n#4marzovotoLega\n\n[Video: Agenzia Vista]", "created_time": "2018-01-27T15:25:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155486006868155", "message": "++ L'EUROPA RICEVE SOLDI DALL'ITALIA E SI PERMETTE PURE DI BACCHETTARCI, PERCH\u00c9? ++\n\n\"Il nostro rapporto con l'UE \u00e8 davvero curioso: non solo l'Italia finanzia l'Europa ma si vede pure imporre delle ricette fallimentari. Perch\u00e9 dobbiamo dare tutte queste rassicurazioni all'Europa?\"\n\n(Claudio Borghi, Resp. economico Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-27T09:59:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155477290933155", "message": "++ L'EUROPA CI HA COSTRETTI A CREARE 1 MILIONE DI LAVORATORI POVERI! ++\n\n\"Visti i risultati non mi vanterei del Jobs Act e dei dati sull'occupazione. Iniziare la campagna elettorale puntando sulla paura nei confronti della Lega \u00e8 follia pura ed \u00e8 una mancanza di rispetto nei confronti dei cittadini!\"\n\n(Massimiliano Fedriga, Presidente dei deputati della Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-27T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155485940863155", "message": "\u274c\u274c\u274c DA NON CREDERE. L'HA DETTO VERAMENTE!\nSecondo Gentiloni \"nell'Europa che invecchia\" abbiamo bisogno dell'immigrazione!\nQuesta non \u00e8 \"immigrazione\": \u00e8 un\u2019INVASIONE, economica, culturale e demografica pianificata.\nUn Paese che non fa figli non ha futuro!\n\n#PRIMAGLIITALIANI", "created_time": "2018-01-26T20:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155484043118155", "message": "In uno studio di 198 pagine e in una proposta di legge gi\u00e0 depositata alla Camera, abbiamo indicato tutte le coperture e le eventuali salvaguardie. Eccole riassunte in questo video.\nLa TASSA UNICA al 15% per FAMIGLIE e IMPRESE \u00e8 l'unico modo per rimettere in moto la domanda e i consumi.\nAiutatemi a fare girare!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-26T14:12:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155478180673155", "message": "Il vero problema dell'Italia \u00e8 che c'\u00e8 sempre meno gente che lavora e che paga le tasse.\nCon il governo Salvini ridurremo le tasse a chi offre LAVORO. \nIl principio, PAGARE MENO per PAGARE TUTTI, funziona dalla Russia agli Stati Uniti, dove lo Stato sta INCASSANDO di pi\u00f9!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-26T11:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155481003503155", "message": "La Costituzione Italiana dice che il nostro paese \u00e8 una Repubblica democratica fondata sul LAVORO, LIBERA e SOVRANA.\nSe i folli vincoli europei danneggiano le nostre famiglie e le nostre imprese, da uomo di governo, avr\u00f2 il DOVERE di cambiarle, perch\u00e9 prima viene il nostro Paese!\n#PRIMAGLIITALIANI #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-26T09:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155484132948155", "message": "++ CHI SI DIFENDE NON COMMETTE UN REATO, MA ESERCITA UN DIRITTO! ++\n\nCon la nostra proposta di legge sulla #legittimadifesa noi vogliamo che un cittadino sappia cosa pu\u00f2 fare o cosa non pu\u00f2 fare nel momento in cui viene aggredito, in modo tale che il giudice abbia una discrezionalit\u00e0 ridotta nella valutazione della \"proporzionalit\u00e0\".\n\n(Nicola Molteni, deputato Lega - Salvini Premier)\n\n#Facciamosquadra #4marzovotolega", "created_time": "2018-01-25T20:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155484085338155", "message": "Lo stabilimento torinese della Whirlpool delocalizzer\u00e0 in Slovacchia, mandando A CASA centinaia di operai italiani. \nMa la Bonino non capisce perch\u00e9 bisogna fermare le delocalizzazioni, per lei la soluzione \u00e8 \"pi\u00f9 Europa\"...\nCon il governo Salvini, \"prima gli italiani\" non sar\u00e0 solo uno slogan ma la nostra sfida pi\u00f9 grande.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-25T16:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155425463378155", "message": "Norma, 40 anni, non vedente, riceve a casa la busta arancione dell'INPS.\nAndr\u00e0 in pensione il 2 Febbraio del 2047, quando avr\u00e0 70 ANNI!\nFOLLIA!!!\nVIA la LEGGE FORNERO, profondamente ingiusta e sbagliata, che ha rovinato MILIONI di Italiani.\n#andiamoagovernare #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-25T10:17:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155481357868155", "message": "++ UN MODO EFFICACE PER DISTRUGGERE L'EUROPA: SOSTENERE L'EUROPA SBAGLIATA! ++\n\n\"Si \u00e8 demonizzata l'idea che lo Stato che emette moneta possa esercitare la propria sovranit\u00e0, in momenti di emergenza, per finanziare direttamente gli investimenti, ma una volta c'era inflazione a due cifre, ora siamo in deflazione\". \n\n(Prof. Alberto Bagnai, Candidato Lega - Salvini Premier)\n\n#Facciamosquadra #Andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-25T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155481431108155", "message": "Le elezioni le vinci se riesci a trasmettere fiducia.\nCi vorr\u00e0 testa, occhio e cuore per governare questo Paese. \nIo sono pronto. #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-24T18:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155478074208155", "message": "Ve lo ricordate Gedorem Andreatta, l'albergatore di Vicenza che faceva soldi ospitando clandestini? Verr\u00e0 candidato in Parlamento con i 5 Stelle! \nQualche mese fa ero stato in quell'hotel, dove avevo avuto una \"simpatica\" conversazione con la cognata, nonch\u00e9 socia, dell'albergatore grillino. \nLascio a voi i commenti...", "created_time": "2018-01-24T14:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155480889693155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Penso di essere stato efficace ieri sera da Floris. Il sostegno del pubblico mi fa capire che siamo sulla strada giusta. \nLeggo i vostri commenti!", "created_time": "2018-01-24T12:27:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155480685358155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ancora qualche minuto con voi da Cagliari!", "created_time": "2018-01-24T10:31:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155480516438155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Buongiorno Amici, ora dal mercato San Benedetto di Cagliari, ci siete?", "created_time": "2018-01-24T08:53:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155477473643155", "message": "INCREDIBILE\u2757\nCagliari, pretende di salire sul pullman senza biglietto, insultando autista e passeggeri.\nDomani mattina torner\u00f2 proprio nella splendida Sardegna per spiegare il nostro progetto di governo per l'Italia.\nQuesto Paese ha bisogno di ORDINE, REGOLE e RISPETTO.\nNon vedo l'ora di essere al governo per iniziare a FARE!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-23T17:52:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155477973858155", "message": "Se danneggia il risparmio, il lavoro e le famiglie italiane, il \"numerino 3\" per noi non esiste. \nSiamo pronti a ridiscutere tutti i trattati europei che non fanno l'INTERESSE NAZIONALE.", "created_time": "2018-01-23T16:57:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155477477408155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "La mia intervista di questa mattina su Rai Tre: idee e soluzioni della Lega su Europa, tassa unica al 15%, pace fiscale,  immigrazione.\nIl confronto \u00e8 sempre utile, spero di aver risposto in modo efficace. #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-23T12:07:47+0000"}, {"id": "252306033154_10155477240658155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta da Roma ancora novit\u00e0 per una Lega sempre pi\u00f9 forte! \n\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-23T09:48:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155475072738155", "message": "Con il governo Salvini PACE FISCALE: saldo e stralcio delle cartelle sotto i 100mila euro e torni a vivere, lavorare, produrre!\nSiete d\u2019accordo? Aiutatemi a diffondere!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-23T08:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155475236958155", "message": "\ud83d\udd34 MANI LIBERE alle nostre Forze dell\u2019Ordine. Punto.\nUn normale arresto rischia di trasformarsi in tragedia, il poliziotto si \u00e8 salvato da una coltellata potenzialmente mortale solo grazie al giubbotto (dotazioni che, secondo alcuni agenti, a volte scarseggiano).\n\"Nel video si nota la paura dei colleghi ad agire - spiega un poliziotto sotto anonimato - e il motivo \u00e8 semplice: o ci paghiamo le cure mediche oppure l'avvocato. A noi la scelta, ma siamo lasciati soli in entrambi i casi\".\nAuguri di pronta guarigione all'agente ferito.\nIl governo Salvini sar\u00e0 SEMPRE dalla parte delle FORZE DELL'ORDINE!", "created_time": "2018-01-22T19:35:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155466848098155", "message": "In Italia ci sono 600mila negozi sfitti per i quali si paga ingiustamente l'IMU. \nObiettivo: esenzione fiscale per tutti gli immobili che non producono reddito!\n#larivoluzionedelbuonsenso #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-22T17:42:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155474441823155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista dalla Gruber di venerd\u00ec scorso. \nPenso di aver esposto in maniera chiara il progetto d'Italia del governo Salvini per i prossimi 10 anni.", "created_time": "2018-01-22T12:58:41+0000"}, {"id": "252306033154_10155466710453155", "message": "Avete 5 minuti? Massimiliano Fedriga vi spiega, cifre alla mano, come azzerare la legge Fornero e finalmente RIPARTIRE!\n\n#andiamoagovernare #facciamosquadra", "created_time": "2018-01-22T08:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155472984393155", "message": "Buongiorno Amici e buon luned\u00ed. Se siete in zona a Milano, vi aspetto per un giro al mercato alle 9.30 insieme ad Attilio Fontana, candidato della Lega e di tutto il centrodestra a governatore della Lombardia. #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-22T06:46:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155466762353155", "message": "Se avete tre minuti, riguardatevi la sintesi della mia intervista da Bruno Vespa!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-21T12:03:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155471388483155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Sono orgoglioso della scelta di Giulia Bongiorno, delle sue battaglie su sicurezza, legalit\u00e0, legittima difesa, difesa dei diritti e della libert\u00e0 delle DONNE, come per la legge sullo STALKING che ha salvato tante vite.\nIo guardo al futuro, e nel futuro c'\u00e8 che la Lega governer\u00e0 questo Paese.\nAscoltate questa intervista.", "created_time": "2018-01-21T10:32:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155466875493155", "message": "Facciamo girare il pi\u00f9 possibile! Sabato 24 febbraio in piazza Duomo a Milano dobbiamo essere un MARE!", "created_time": "2018-01-20T20:03:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155466883928155", "message": "Negli ultimi 16 anni, dall'entrata in vigore della moneta unica, il debito pubblico \u00e8 aumetato di quasi 1.000 MILIARDI di euro e il reddito degli Italiani \u00e8 diminuto di 2.000 euro a testa.\nPi\u00f9 POVERI, pi\u00f9 DISOCCUPATI e pi\u00f9 DEBITO.\n... e c'\u00e8 ancora qualcuno come CAZZOLA che vorrebbe pi\u00f9 Europa!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-20T14:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155466930588155", "message": "ITALIANI ALLA FAME, CLANDESTINI IN HOTEL!\nSono stanco di quest'Italia al contrario.\n#PRIMAGLIITALIANI #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-20T12:03:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155466832298155", "message": "++ NIENTE SCONTI DI PENA SE STUPRI O UCCIDI ++\n\n\"Occorre una rivoluzione culturale. Non \u00e8 un problema solo di Napoli. Le baby gang esistono in tutt'Italia. Spesso hanno origine nelle famiglie problematiche delle periferie, dove lo stato \u00e8 totalmente assente e non \u00e8 in grado di offrire a questi ragazzi la speranza di cambiare la propria condizione di vita\".\n\n(Lucia Borgonzoni)\n\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-20T08:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155466085553155", "message": "Non solo gli italiani ma anche gli immigrati regolari ci chiedono regole, ordine e sicurezza!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-19T18:02:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155466233563155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ieri sera a da Vespa con la maglia degli operai della Ideal Standard di Roccasecca e il pesce di Terracina.\nVita vera, ascoltare la gente, difendere gli interessi nazionali: se gli italiani daranno un voto in pi\u00f9 alla Lega passeremo dalle parole ai fatti, con il governo Salvini.", "created_time": "2018-01-19T12:37:24+0000"}, {"id": "252306033154_10155446567788155", "message": "Da Presidente del Consiglio mi impegner\u00f2 a rimborsare i MILIONI di risparmiatori TRUFFATI. \nDove troveremo i soldi?\nDal 2011 abbiamo REGALATO a Bruxelles 60 MILIARDI di euro per aiutare le banche di tutta Europa, adesso \u00e8 nostro DIRITTO usare quei fondi per salvare le banche italiane.\n #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-19T11:48:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155465929638155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "A Roma al mercato di Tuscolano III, seguitemi!", "created_time": "2018-01-19T08:58:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155463986263155", "message": "\"Io sono favorevole alle regole, alle sanzioni e ai divieti, alla riscoperta di questi valori. Suona ANTICO? NO, suona buono\".\nOrgoglioso di avere nella nostra squadra l'avvocato Gulia Bongiorno, con una Lega forte questo Paese lo cambiamo! #andiamoagovernare #4marzovotolega", "created_time": "2018-01-18T19:59:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155463663533155", "message": "Ecco la mia intervista di oggi al TG5, sono solo 2 minuti ma penso di essere stato chiaro.\nNon vedo l'ora che arrivi il 4 marzo per cominciare a FARE. Siete pronti?\n#andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-18T13:33:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155463448478155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di ieri sera da Belpietro su Rete Quattro.\nCifre alla mano, la natalit\u00e0 in Italia ha raggiunto il livello pi\u00f9 basso degli ultimi 50 anni. \u00c8 un'emergenza, occorre intervenire con ogni mezzo possibile. \nPrima gli italiani non sar\u00e0 solo uno slogan, ve lo prometto. #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-18T12:04:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155460696033155", "message": "++ LO CAPIREBBE ANCHE UN BAMBINO! AUMENTANDO TROPPO LE TASSE, LO STATO INCASSA MENO! ++\n\n\"Bisogna guardare gli effetti di una tassa, non ossessionarci con le coperture! \nAd esempio, se ci sono un'autostrada e una strada statale e il gestore dell'autostrada decuplica il pedaggio, tutti prenderanno la statale. Dobbiamo iniziare a ragionare sulle tasse se non vogliamo finire come con il Governo Monti!\"\n\n(Claudio Borghi, resp. economico Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-18T10:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155463220003155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Lega sempre pi\u00f9 forte, pronti per governare il Paese.\nSegui con noi in diretta.\n(Nota tecnica: audio ok da 2:50 in poi)", "created_time": "2018-01-18T09:44:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155460917493155", "message": "\ud83d\udd34SCONVOLGENTE E STRAZIANTE.\nIn questa casa di riposo di Prato gli anziani venivano picchiati, insultati e derubati da queste BESTIE disumane.\nIl processo ai responsabili \u00e8 ancora in corso a distanza di quattro anni, spero che prendano il massimo della pena!\nCon il governo Salvini, TELECAMERE in TUTTI gli asili e le case di riposo per proteggere bambini ed anziani sar\u00e0 non solo una priorit\u00e0 ma un DOVERE morale.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-17T18:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155461064768155", "message": "Vi aspetto questa sera alle 20.30 su Rete Quattro.\nE ancora: domani sera alle 23.40 da Vespa su Rai Uno e venerd\u00ec sera alle 20.30 su La7 da Lilli Gruber. \nNegli spazi tiv\u00f9 che ci concedono cercher\u00f2 come sempre di portare la vostra voce!", "created_time": "2018-01-17T17:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155461025243155", "message": "++ MIGRAZIONI SENZA RISPETTO DIVENTANO INVASIONI! L'ITALIA \u00c8 IN EMERGENZA CATASTROFICA ++\n\n\"Nei 5 anni di governo Letta, Renzi e Gentiloni sono arrivati in Italia 670mila immigrati, la cui stragrande maggioranza \u00e8 clandestina. Non solo non rispettano la nostra cultura ma ci costano pure 5 miliardi di euro all'anno: \u00e8 giunto il momento di farla finita con questo business targato PD\".\n\n(Nuccio Altieri, Deputato Lega - Salvini Premier)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-17T15:14:49+0000"}, {"id": "252306033154_1698312110211708", "message": "I grillini gettano la maschera: STIPENDIO per tutti gli immigrati, sia dell'Unione Europea che extra.\nCon il voto alla Lega questa FOLLIA la fermiamo, fai girare!\n#4marzovotoLega #primagliitaliani", "created_time": "2018-01-17T09:19:21+0000"}, {"id": "252306033154_10155459051673155", "message": "Litigavano per pagarci le pensioni...\nOgni bottigliata un anno di contributi...\n#stopinvasione #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-16T20:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155459009983155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Se siete stanchi dell'IPOCRISIA e del BUONISMO imperanti, ascoltate!", "created_time": "2018-01-16T18:14:10+0000"}, {"id": "252306033154_10155458867553155", "message": "\"Marchionne: l\u2019Italia ha il terzo debito pubblico del mondo, non pu\u00f2 permettersi una riforma fiscale.\nMa perch\u00e9 uno che ha la residenza in Svizzera e l\u2019Azienda con la sede in Olanda dovrebbe dire ai cittadini italiani se hanno diritto o meno ad un fisco pi\u00f9 equo?\nE poi lui dovrebbe ricordarsi che in quel debito italiano ci sono tutti gli aiuti di Stato dati per decenni alla Fiat che quando ha visto che la pacchia era finita ha pensato bene di andarsene. \nChe Marchionne pensi al futuro della Fiat che a quello dell\u2019Italia penseranno gli italiani\".\nEfficace analisi di Armando Siri che sottoscrivo!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-16T16:50:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155441590433155", "message": "Per le donne e i bambini che scappano dalla guerra, il Governo Salvini spalancher\u00e0 le porte.\nMa per i finti profughi che portano la guerra in Italia, biglietto di sola andata verso il loro Paese!\n#4MarzovotoLega", "created_time": "2018-01-16T15:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155458155963155", "message": "Poco pi\u00f9 di una bimba, in pieno centro a Venezia.\nOra \u00e8 caccia a un gruppo di nordafricani.\nSpero che li prendano, li darei in mano ai genitori... \nBASTA!\n#stopinvasione #tolleranzazero #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-16T14:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155458192338155", "message": "Con il governo Salvini inciuci, minestroni e governi di larghe intese MAI!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-16T12:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155456616308155", "message": "Lega sempre pi\u00f9 forte, presto vi dar\u00f2 belle novit\u00e0 su chi ha deciso di combattere con noi per la rivoluzione del buonsenso! #4marzovotolega", "created_time": "2018-01-16T09:34:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155456900223155", "message": "Quanto ho amato la sua voce, quanto ho amato i Cranberries. Buon viaggio Dolores!", "created_time": "2018-01-15T19:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155456806723155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di oggi con Myrta Merlino su LA 7.\nSiete pronti a darmi una mano? #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-15T18:41:20+0000"}, {"id": "252306033154_10155456701503155", "message": "\"QUI STIAMO MALE\" e bloccano la strada.\nSe stanno cos\u00ec male, la soluzione \u00e8 semplice: RISPEDIRLI A CASA LORO!\n#PDclandestino #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-15T17:38:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155456051373155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di ieri dalla Annunziata su Rai Tre.\nLeggo i vostri commenti LIVE!", "created_time": "2018-01-15T11:14:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155444116068155", "message": "Fa piacere essere conosciuto tra i giovani, spero che sempre pi\u00f9 ragazzi si riavvicinino alla politica che piace a me, quella delle cose concrete, fatta pi\u00f9 nelle piazze che nei palazzi. Avanti tutta!", "created_time": "2018-01-14T19:40:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155453816643155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Con Attilio Fontana per proseguire il buongoverno della Lega in Lombardia!\n#fontanapresidente", "created_time": "2018-01-14T12:28:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155448765178155", "message": "Se gli italiani daranno la vittoria alla Lega, si passa dalle parole ai fatti: espulsione degli immigrati clandestini e STOP INVASIONE!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-14T09:00:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155449317793155", "message": "++ MENO BUONISMO, PI\u00da SICUREZZA: BASTA \u201cSVUOTACARCERI\u201d! ++\n\n\"Oltre ad aumentare le risorse per le Forze dell'Ordine, uno Stato serio protegge i propri cittadini garantendo che i delinquenti presi vadano effettivamente in galera, mentre il PD, con le leggi svuotacarceri, ha di fatto incentivato i malviventi a commettere reati.\"\n\n(Massimiliano Fedriga, presidente dei deputati della Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-13T16:19:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155447379303155", "message": "Se avete 10 minuti del vostro tempo da dedicare, in questo video capirete perch\u00e9, dopo anni di ricerche e studi approfonditi, la TASSA UNICA al 15% \u00e8 l'unica rivoluzione fiscale possibile, seria e con la quale, cifre alla mano, il Governo Salvini far\u00e0 ripartire l'economia del nostro Paese.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-13T11:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155448786078155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34VERGOGNOSO! \u201cRISORSE\u201d LUCRANO SUI POVERI!\nL'associazione \"Pane Quotidiano\" si occupa di distribuire cibo ai milanesi bisognosi, ma ogni giorno decine di immigrati, bivaccanti in Italia non si sa a che titolo, ritirano i pacchi donati per poi rivenderli a 2-3 euro...\nCHE SCHIFO!\nRiportiamo in Italia il RISPETTO!\n\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-13T10:02:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155450017238155", "message": "In 2 MINUTI la mia proposta di FUTURO.", "created_time": "2018-01-13T08:12:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155439810958155", "message": "Queste quattro gemelline sono un inno alla vita!\nI bambini ci riservano sempre emozioni impagabili e noi abbiamo il dovere di garantire un futuro sereno per loro, non dimentichiamocelo mai.", "created_time": "2018-01-12T22:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155449969133155", "message": "\ud83d\udea8\ud83d\udea8\ud83d\udea8 \"VOGLIAMO RESIDENZA, VOGLIAMO RESIDENZA!\" e accerchiano il comune, dipendenti barricati e intervento dei Carabinieri a Esino Lario, vicino Lecco.\nLe tipiche facce di chi scappa dalla guerra...\nAltro che residenza, con il governo Salvini vi rispediamo TUTTI A CASA VOSTRA!!!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-12T20:50:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155449432453155", "message": "Ecco una compilation delle migliori perle \u201cboldriniane\u201d... Se non arrivate alla fine del video, vi capisco...\nPer lei prima tutto il resto del mondo, per noi sempre PRIMA GLI ITALIANI!\n#4marzoVotoLega", "created_time": "2018-01-12T16:58:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155449047848155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista con Paolo Del Debbio. \nHo avuto la possibilit\u00e0 di spiegare, credo con chiarezza, il progetto di governo che ho in mente.\nAiutatemi a diffonderla! #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-12T12:25:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155444683923155", "message": "Col Governo Salvini PACE FISCALE, da Stato ladro a Stato amico: se hai una cartella esattoriale sotto i 100mila euro, paghi il 10% dell'importo e riprendi a RESPIRARE, VIVERE e LAVORARE!\n#4marzoVotoLega", "created_time": "2018-01-11T17:44:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155442184838155", "message": "++ DA QUANDO ABBIAMO LA LEGGE FORNERO, I CONTI DELLO STATO SONO PEGGIORATI ++\n\n\"Se il rapporto debito/PIL \u00e8 passato da 120 a 132% vuol dire che le politiche di aumento delle tasse e taglio delle spese hanno portato un aumento del rapporto. Per farlo scendere bisogna far crescere il denominatore, ovvero il PIL.\"\n\n(Claudio Borghi, resp. economico Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-11T14:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155444283043155", "message": "Numeri, conti, spread, debito... Ma a subire gli effetti della legge Fornero ci sono MILIONI di italiane e italiani IN CARNE ED OSSA, che sono stati rovinati, che sono caduti in depressione, che hanno perso la casa, che hanno perso il lavoro. A loro restituiremo vita e dignit\u00e0. #STOPFORNERO", "created_time": "2018-01-11T09:10:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155445060523155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo il mio intervento radiofonico di questa mattina a RTL 102.5.\nLeggo i vostri commenti!", "created_time": "2018-01-10T17:50:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155444298078155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo il mio intervento di ieri sera da Floris.\nIl sostegno del pubblico mi dice che siamo sulla strada giusta, sono questi i sondaggi che preferisco!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-10T12:09:55+0000"}, {"id": "252306033154_10155444144853155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Commento libero... Rispettoso, ma libero!", "created_time": "2018-01-10T09:53:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155439665553155", "message": "Con il Governo Salvini PACE FISCALE e rottamazione delle cartelle esattoriali inferiori a 100.000 euro: mi dai il 10% e torni a vivere, lavorare e produrre.\nPer gli evasori milionari la galera!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-10T08:19:47+0000"}, {"id": "252306033154_10155441865193155", "message": "++ TASSA UNICA AL 15% E INVERSIONE DELL'ONERE DELLA PROVA: COS\u00cc GUARISCE L'ITALIA ++\n\n\"Siamo un Paese malato a cui non serve l'aspirina degli 80 euro ma una cura drastica che permetta agli italiani di tornare a consumare e quindi alle aziende di produrre: a questo serve la tassa unica al 15%.\nPrevediamo inoltre l'abolizione dell'onere della prova, perch\u00e9 il Fisco non pu\u00f2 avere sempre ragione a prescindere.\"\n\n(Armando Siri)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-09T19:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155441485778155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34PAZZESCO!!! \nNella Milano targata PD le \"risorse\" spacciano cocaina in pieno giorno davanti alla Stazione Centrale, prendendo a sassate Brumotti e la sua troupe, a cui va anche questa volta tutta la mia solidariet\u00e0.\nNell'Italia che ho in mente, ESPULSIONE IMMEDIATA di tutti questi DELINQUENTI, senza se e senza ma!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-09T12:12:11+0000"}, {"id": "252306033154_10155441453543155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di questa mattina a Radio 24: sulla Lombardia, sulle elezioni del 4 marzo e sul programma di governo della Lega.\nSecondo voi sono stato abbastanza chiaro?", "created_time": "2018-01-09T10:52:33+0000"}, {"id": "252306033154_10155439050223155", "message": "Che tenerezza!\nA chi non piacerebbe avere un cane come angelo guardiano?", "created_time": "2018-01-08T21:45:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155439989308155", "message": "Siamo in tantissimi! Se voi ci siete, io ci sono! \n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-08T19:49:06+0000"}, {"id": "252306033154_10155394248223155", "message": "\"Non riusciamo a pagare, siamo al gelo\".\nLuca, pap\u00e0 con due figli, ha perso il lavoro dopo un infarto ed ora non riesce pi\u00f9 a pagare le bollette di casa.\nPer chi sbarca domani mattina, invece, c'\u00e8 pronta una comoda sistemazione in hotel... \n#PRIMAGLIITALIANI #4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-08T14:07:16+0000"}, {"id": "252306033154_10155439062503155", "story": "Matteo Salvini updated their cover photo.", "message": "Portiamo in Italia la RIVOLUZIONE del BUONSENSO!\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-08T10:19:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155399265928155", "message": "\"Open Society Foundation\" di George Soros.\nIn Italia, guarda caso, finanzia decine e decine di Onlus.\nTra i suoi principali compiti statutari ci sono, l'immigrazione incontrollata, l'apertura del mercato delle droghe, la ridiscussione degli stereotipi sulla famiglia e sui generi.\nQuesta persona \u00e8 PERICOLOSA. BLOCCHIAMOLO, prima che sia troppo tardi.\n#andiamoagovernare #4marzovotolega", "created_time": "2018-01-06T18:41:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155432688903155", "message": "Con la Lega al governo sar\u00e0 sempre #PRIMAGLIITALIANI!", "created_time": "2018-01-06T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155412325718155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34ECCO GLI SCHIAVI DEL VENTUNESIMO SECOLO\nA Taranto una centralinista veniva pagata 33 CENTESIMI ALL'ORA, e se \"osava\" andare in bagno 5 minuti gli toglievano un'ora dallo stipendio. Questo \u00e8 SCHIAVISMO LEGALIZZATO!\nCon la Lega al governo ogni lavoratore avr\u00e0 diritto ad un SALARIO ORARIO MINIMO GARANTITO.\nIo sono pronto a cambiare questo Paese, e voi? #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-05T10:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155430294778155", "message": "Insofferenti per il cibo, protestano. Vogliono appartamenti.\nPieno di donne e bambini, vero?\nUN INSULTO ai milioni di italiani in difficolt\u00e0!\nNon vedo l'ora di rispedire A CASA chi soggiorna gratis nel nostro Paese senza averne diritto e pretende, pretende, pretende.\n#4marzovotoLega", "created_time": "2018-01-04T20:01:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155427191998155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qualche minuto insieme a voi da Milano, ci siete?", "created_time": "2018-01-03T12:25:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155425168848155", "message": "Lo faccio o non lo faccio?!?", "created_time": "2018-01-02T16:15:57+0000"}, {"id": "252306033154_1681061341936785", "message": "\ud83c\udf7e\ud83c\udf7e\ud83c\udf7e BUON 2018 A TUTTI NOI!\nButtiamo l'anno vecchio, buttiamo la sinistra e riprendiamoci il nostro splendido Paese! \n#4marzoVotoLega #andiamoagovernare", "created_time": "2018-01-01T13:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155420174328155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Difesa del lavoro, del risparmio, della famiglia e dei confini: dalla sinistra solo chiacchiere, il 4 marzo tocca a noi!", "created_time": "2017-12-31T19:54:07+0000"}, {"id": "252306033154_10155415163453155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Parliamo un po\u2019 di me, di voi e di futuro.\nSenza giornalisti di mezzo!", "created_time": "2017-12-29T21:24:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155412660503155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Camere sciolte, noi PRONTI!\nSegui anche tu!", "created_time": "2017-12-28T20:50:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155411831398155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "5 milioni di poveri, 4 milioni di disoccupati, un milione di clandestini nelle nostre citt\u00e0, il record negativo di bambini nati in Italia.\nNon vedo l'ora di mettere fine ai DISASTRI di questi sei anni di PD e di restituire lavoro e sicurezza agli italiani.\nP.s. Guardate e commentate, ma solo se riuscite a rimanere svegli...", "created_time": "2017-12-28T13:35:34+0000"}, {"id": "252306033154_10155405029253155", "message": "All'Italia regaleremo un principio troppo spesso dimenticato: #primagliitaliani!\nINSIEME a voi si pu\u00f2, Amici: ancora Buon Natale a questa splendida Comunit\u00e0!", "created_time": "2017-12-25T15:44:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155401874338155", "message": "Il #NoIusSoli \u00e8 il miglior regalo di Natale per gli italiani e gli immigrati regolari, integrati e rispettosi della nostra cultura e delle nostre leggi. E sul voto di marzo sentite fino alla fine che cosa ho detto oggi... La pensate anche voi come me???", "created_time": "2017-12-24T16:08:36+0000"}, {"id": "252306033154_10155399763103155", "message": "Per gli Auguri di Natale vi porto a fare un giro nel mio ufficio!\nNon abbiamo soldi, televisioni, banche o amici potenti ma abbiamo VOI!\nE #sevoicisieteiocisono!", "created_time": "2017-12-23T20:04:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155394254983155", "message": "Nando, imprenditore, ha PERSO TUTTO con il TERREMOTO.\n\"Mi hanno dato una mano tutti tranne che lo Stato.\"\nOggi, secondo i criteri del governo Renzi, lui non avrebbe diritto a NESSUNA FORMA DI AIUTI sulle tasse perch\u00e9, rimboccandosi le maniche, lavorando giorno e notte, ha ricostruito tutto, mantenendo inalterato il suo fatturato.\nFOLLIA!\nSe non sostieni chi fa impresa, se lasci scappare anche gli imprenditori, l'Italia non ha futuro!\nIo sono pronto!  #andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-22T12:45:28+0000"}, {"id": "252306033154_10155392645618155", "message": "\"Lavoro per 6 euro all'ora, spostandomi in tutta Milano a mie spese, senza buoni pasto n\u00e9 contributi e con le mance tassate. In Italia noi giovani siamo trattati come SCHIAVI, quindi ho deciso di andarmene all'estero\".\nAltro che accoglienza, se vogliamo ricominciare a CRESCERE dobbiamo trattenere i nostri giovani creando non lavoretti sottopagati o part-time, ma LAVORO stabile.", "created_time": "2017-12-21T12:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155394279913155", "message": "Licenziato per questo episodio, questo capotreno DEVE poter tornare a lavorare!", "created_time": "2017-12-21T10:40:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155387757168155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34FOLLIA PURA!\n40mila euro di spese legali, per essere ASSOLTO.\nLa Lega ha da tempo depositato una proposta di legge che sancisce che la LEGITTIMIT\u00c0 DELLA DIFESA e la tutela delle vittime.\nOggi Renzi e Gentiloni se ne fregano, per il governo Salvini sar\u00e0 una priorit\u00e0.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-21T09:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155392267123155", "message": "Modello governo \"Spelacchio\" a 5 Stelle? No, grazie!", "created_time": "2017-12-20T21:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155392434448155", "message": "La poesia della maestra Maria di Altamura mi ha anche un po' commosso, grazie! Ce la metter\u00f2 tutta.", "created_time": "2017-12-20T18:50:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155392658298155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo il mio intervento di luned\u00ec a Bari. \nDa qui parte per il Sud e per tutta l'Italia la Rivoluzione del Buonsenso! \nSe voi ci siete, io ci sono.", "created_time": "2017-12-20T16:27:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155392150198155", "message": "++ CHI COMMETTE REATI CHE HANNO ROVINATO LA VITA AI RISPARMIATORI MERITA LA GALERA ++\n\n\u201cL\u2019Italia ha dato all\u2019Europa decine miliardi di euro per salvare le banche straniere, \u00e8 giunto il momento di riprenderci almeno una parte per risarcire i correntisti italiani rovinati\u201d.\n\n(Lucia Borgonzoni)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-20T15:15:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155392107303155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "A Reggio Emilia per inaugurare la nuova sede della Lega!", "created_time": "2017-12-20T11:23:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155387795233155", "message": "DOPO IL DANNO, PURE LA BEFFA!\nRino, 86 anni, invalido da anni con una gamba amputata.\nOggi, l'INPS lo richiama per controllare che non gli sia ricresciuta!\nNo, non sto scherzando: \u00c8 TUTTO VERO!\nSi controllino i falsi invalidi senza pudore e si condanni qualche medico!", "created_time": "2017-12-20T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155390130823155", "message": "Se avete 2 minuti, ecco le prime cose che far\u00e0 il governo Salvini.\n#LaRivoluzionedelBuonsenso", "created_time": "2017-12-19T18:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155387781243155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34Prima ti massacrano di botte poi ti derubano, e se ti difendi vai in galera.\nCome fanno i cittadini onesti e le Forze dell'ordine a fermare i ladri con queste leggi vergognose???\nQuando saremo al governo daremo finalmente agli italiani una legge SERIA sulla legittima difesa.", "created_time": "2017-12-19T17:05:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155389696948155", "message": "Qui Altamura (Bari), lo spettacolo del territorio che si trasforma nella gioia del Natale.\nLo dedichiamo a chi vorrebbe cancellare la nostra storia, la nostra civilt\u00e0 e i nostri valori. \nViva il presepe!", "created_time": "2017-12-19T11:06:18+0000"}, {"id": "252306033154_10155389550003155", "message": "Dal 1423 l'Antico Forno Santa Chiara produce l'oro di questo territorio: il celebrato pane di Altamura (Bari)!\nAlla faccia delle schifezze che arrivano dall'altra parte del mondo. Viva i prodotti ITALIANI, viva le nostre splendide tradizioni.", "created_time": "2017-12-19T09:41:49+0000"}, {"id": "252306033154_10155388486953155", "message": "La nostra unica ricchezza siete VOI!\nQuesto affetto e questa fiducia mi ripagano di tutto l'impegno che cerco di metterci.\nGrazie BARI, grazie PUGLIA! #andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-18T21:09:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155387863208155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta da Bari, parte da qui la battaglia della Lega per la Puglia e per il Sud. State con noi!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-18T16:44:05+0000"}, {"id": "252306033154_10155387236158155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Se ieri non l'avete vista, guardate la mia intervista di ieri su Rai Tre da Lucia Annunziata, e aiutatemi a CONDIVIDERLA. \nCredo sia andata bene.\n\u00c8 sempre bello confrontarsi, anche se qualcuno non la pensa allo stesso modo...", "created_time": "2017-12-18T10:49:41+0000"}, {"id": "252306033154_10155384999338155", "message": "\u201cAntifascisti\u201d a Modena, attacco alla Polizia e citt\u00e0 vandalizzata. Avete sentito qualcuno lamentarsi?\nL\u2019ipocrisia della sinistra che coccola i violenti non ha confini.", "created_time": "2017-12-18T08:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155385618353155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta da una splendida Verona natalizia!", "created_time": "2017-12-17T17:50:18+0000"}, {"id": "252306033154_10155385246203155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qui Milano. In diretta dalla Scuola di Formazione Politica! Seguiteci!", "created_time": "2017-12-17T15:03:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155382296138155", "message": "Orgoglioso di essere di nuovo questo luned\u00ec in Puglia, a Bari, dove la Lega \u00e8 sempre pi\u00f9 forte!\nSe siete liberi, vi aspetto alle 17 allo Showville", "created_time": "2017-12-16T18:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155382256343155", "message": "COERENZA.\nSu rivoluzione fiscale con la flat tax, pensioni con la cancellazione dell'infame legge Fornero, invasione clandestina, cittadinanza, sicurezza e legittima difesa, certezza della pena!\nCon le IDEE CHIARE si vince!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-16T11:18:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155377087363155", "message": "IL GOVERNO SALVINI RESTITUIR\u00c0 IL FUTURO AI NOSTRI FIGLI\n\nGli insegnanti saranno assegnati in base a concorsi e graduatorie su base REGIONALE, permettendo loro gli stessi studenti durante il loro intero ciclo di studi.\nCi impegneremo a far tornare piene le culle dei nostri ospedali con misure RADICALI, non come il vergognoso \u201cbonus beb\u00e8\u201d del PD, perch\u00e9 mamme e pap\u00e0 devono ritrovare il gusto di scommettere sul futuro del nostro Paese.\n\n#LaRivoluzionedelBuonsenso", "created_time": "2017-12-16T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155380504238155", "message": "Pazzesco! Questa \u00e8 la bella Italia del Pd...\nAltro che \"obbligo di firma\"! Questo deve essere rispedito a casa sua a calci nel sedere!", "created_time": "2017-12-15T20:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155380423318155", "message": "Ma Librandi del Pd, secondo voi, ci \u00e8 o ci fa???", "created_time": "2017-12-15T17:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155379952218155", "message": "L'uomo che ha barbaramente massacrato a coltellate Lucia e Filippa, due anziane sorelle della provincia di Catania, a normativa vigente pu\u00f2 ottenere lo sconto di un terzo della pena.\nPer stupratori e assassini non pu\u00f2 esserci NESSUNO SCONTO!\nQuesto chiede la legge delle Lega, spero che chi l'ha bloccata ci ripensi e rimedi all'errore.", "created_time": "2017-12-15T14:20:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155377065943155", "message": "Perch\u00e9 i CONTRIBUENTI ITALIANI devono pagare le Forze dell\u2019Ordine per proteggere il pap\u00e0 della Boschi?\nLa Lega ha fatto un\u2019interrogazione parlamentare per sapere quanto costa e chi paga, ma penso di sapere gi\u00e0 la risposta...", "created_time": "2017-12-15T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155374913048155", "message": "IL GOVERNO SALVINI FISSER\u00c0 UNA RETRIBUZIONE MINIMA PER LEGGE\n\n3 euro all\u2019ora \u00e8 schiavismo, e gli italiani non sono schiavi!\nCon la Lega al Governo introdurremo un salario orario minimo garantito, perch\u00e9 \u00e8 giunto il momento di restituire a tutti il diritto di vivere, non sopravvivere. \n\n#LaRivoluzionedelBuonsenso", "created_time": "2017-12-14T13:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155374775478155", "message": "\u201cSuccede che esci a fare la spesa e ti occupano la casa. E devi stare zitto.\"\nNella periferia di Milano, lo Stato non esiste. Se vuoi una casa popolare devi chiedere ai ROM.\nQuando saremo al Governo, l\u2019unica stanza che questi delinquenti dovranno occupare sar\u00e0 la GALERA.", "created_time": "2017-12-14T11:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155374497338155", "message": "Buona Santa Lucia!\nViva il sorriso dei bambini, viva le nostre tradizioni!\nP.s. Un \"Mi piace\" a CRHome.TV che ha realizzato questo bellissimo video.", "created_time": "2017-12-13T12:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155374355918155", "message": "In Europa ti stanno preparando il regalo di Natale: una \"riforma\" che consentir\u00e0 di BLOCCARE IL TUO CONTO CORRENTE in caso di difficolt\u00e0 di una banca!\nE il governo del Pd che fa? NIENTE!\nFacciamo GIRARE almeno in rete!", "created_time": "2017-12-13T10:54:12+0000"}, {"id": "252306033154_10155371748783155", "message": "PAZZESCO!\nSpara e ferisce un ladro, sventando la rapina. \nPer ricompensarlo viene punito pi\u00f9 del bandito.\nVi sembra normale?\nCon la LEGA al governo la difesa diventer\u00e0 sempre legittima, questo Paese al contrario lo ribaltiamo!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-13T09:07:25+0000"}, {"id": "252306033154_10155371790693155", "message": "Accogliereste un clandestino per 1.000 euro al mese?\nSentite che cosa ne pensano i romani...\nMa per la Raggi serve \"sperimentare\"......\n#stopinvasione #primagliitaliani", "created_time": "2017-12-13T08:02:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155369367463155", "message": "VITA VERA contro la realt\u00e0 virtuale del Pd! \n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-12T21:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155371970108155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Italia vittima di frane e alluvioni.\nServono 40 miliardi, ma i \u201cvincoli europei\u201d ci impediscono di usarli.\nVi pare normale???\nE poi tasse, lavoro, immigrazione, Natale e... CALCIATORI BRUTTI.\nParliamone, e sempre prima gli italiani!", "created_time": "2017-12-12T12:53:09+0000"}, {"id": "252306033154_10155369853993155", "message": "I miei impegni per il Sud: lavoro, sicurezza, difesa del made in Italy e delle nostre produzioni.\nNon ne posso pi\u00f9 di un governo di SERVI!", "created_time": "2017-12-12T10:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155370082973155", "message": "Lega - Pd 3 a 0!\nE il pubblico di La7 in studio ha apprezzato.\nDai che li mandiamo TUTTI A CASA!\nManca poco, #andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-11T20:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155369925143155", "message": "DA VEDERE!\nGiovanna, la \"signora del campanello\", truffata dalle banche, azzerata dal governo del Pd!\nBasterebbe chiedere indietro all'Europa una parte di quei 64 MILIARDI che abbiamo regalato per salvare le banche straniere!\nIn un Paese serio i risparmiatori vanno GARANTITI e gli interessi NAZIONALI tutelati, noi lo faremo!\n#bastaPD #andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-11T17:54:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155369818863155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "La mia intervista di stamattina a Rai Radio1 sulle nostre idee per il futuro del Paese.\nAscoltate e commentate!", "created_time": "2017-12-11T16:54:37+0000"}, {"id": "252306033154_10155369155873155", "message": "Tantissimi immigrati regolari e perbene che pagano le tasse, mandano i figli a scuola e portano rispetto per la nostra cultura e le nostre leggi contribuiscono positivamente alla societ\u00e0 italiana.\nMa chi non scappa da nessuna guerra, e la guerra ce la porta in casa, FUORI!\nNel patto di governo chiederemo l'impegno ad espellere almeno 100 MILA clandestini all'anno! Siete d'accordo?", "created_time": "2017-12-11T15:35:18+0000"}, {"id": "252306033154_10155356748538155", "message": "\"IO SONO UNA LAVORATRICE E VOGLIO LAVORARE MA TUTTI NOI ABBIAMO UNA VITA\"\nParole belle e commoventi di una mamma, LICENZIATA perch\u00e9 chiedeva di cambiare orari di lavoro per riuscire ad occuparsi del figlio disabile.\nCi vogliono precari e SCHIAVI, ma non ci dobbiamo arrendere.\nAltro che le \"fake news\" di Renzi: questo Paese deve restituire LAVORO DIGNITOSO a tutti gli italiani, sar\u00e0 la nostra priorit\u00e0!", "created_time": "2017-12-11T09:44:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155367099683155", "message": "Un bel ricordo, per chi c'era fisicamente, per chi ha seguito da lontano, per chi c'era col cuore!", "created_time": "2017-12-10T21:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155366956883155", "message": "Vi ripropongo qui il mio intervento di domenica a Roma, se vi piace facciamolo girare qui in rete finch\u00e9 ce lo lasceranno fare! #primagliitaliani", "created_time": "2017-12-10T16:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155367008348155", "message": "L'affetto che mi date \u00e8 la ricompensa pi\u00f9 bella.", "created_time": "2017-12-10T14:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155366580503155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In questa splendida domenica da piazza Santi Apostoli a Roma, con migliaia di italiani che non si arrendono, che sognano un Paese sicuro, forte e libero! State CON NOI! #primagliitaliani", "created_time": "2017-12-10T10:43:16+0000"}, {"id": "252306033154_10155366564793155", "message": "Arrivato, che piazza fantastica! Tra poco tutta la diretta da Roma su questa Pagina!", "created_time": "2017-12-10T10:24:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155362910893155", "message": "Sempre #dallapartedisandra! Noi non ti dimentichiamo, la Lega per te far\u00e0 di tutto.", "created_time": "2017-12-10T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155362902753155", "message": "Parroco Sardo: \"L'accoglienza \u00e8 un FALLIMENTO! Basta con gli immigrati accattoni!\".\nIl sacerdote viene accusato di aver usato \"toni salviniani\" e additato come intollerante e razzista.\nNon so voi, ma a me sembra soltanto BUONSENSO.\nUno Stato serio, prima pensa agli Italiani in difficolt\u00e0 poi, se c'\u00e8 spazio, a chi arriva dal resto del mondo. #andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-09T18:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155364418908155", "message": "In Sardegna lo Stato manda Polizia e Carabinieri a circondare i paesi non per catturare i delinquenti, ma per abbattere i maiali...!!!\nRoba da matti. Io sto con i pastori e con gli agricoltori.", "created_time": "2017-12-09T17:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155362358003155", "message": "Sandra, pestata a suon di CALCI e PUGNI a Ferrara da gang di \"risorse\". PAZZESCO!\nQuesto \u00e8 il risultato di anni di governi buonisti a guida PD.\nSogno un Paese che accoglie, ma nel limite del possibile.\nPer i DELINQUENTI come questi non c\u2019\u00e8 posto.\nChi non ha diritto all'asilo, DEVE ESSERE ESPULSO! Punto.\nSe mi date una mano, LO FAREMO!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-09T13:55:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155326755478155", "message": "Cane e bimbo, teneri amici!", "created_time": "2017-12-08T21:45:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155361630013155", "story": "Matteo Salvini was live.", "created_time": "2017-12-08T12:28:59+0000"}, {"id": "252306033154_10155356759143155", "message": "Soffre di miopia congenita, e per la prima volta questi occhiali gli regalano una nuova vista!\nChe dolcezza!\nVedere la felicit\u00e0 negli occhi dei bimbi non ha prezzo.", "created_time": "2017-12-07T21:03:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155359091538155", "message": "INCREDIBILE!\n\"Sono immigrato, dunque NON PAGO il biglietto\".\nGrazie al Pd pensano che in Italia si possa fare quello che si vuole.\nMa CAMBIER\u00c0 la musica, ve lo garantisco. \nRiporteremo in questo Paese ORDINE, REGOLE e RISPETTO.", "created_time": "2017-12-07T11:31:57+0000"}, {"id": "252306033154_10155341001098155", "message": "++ \u201cI PROVVEDIMENTI PRESI DAL GOVERNO SONO UN INSULTO PER I RISPARMIATORI DERUBATI DALLE BANCHE\" ++\n\n\u201cNon solo il Governo ha stanziato solamente 50 milioni di euro (mentre ne serviva 1 miliardo) ma il processo per ottenere questi soldi pu\u00f2 durare anni e, dovendo pagare gli avvocati, rischia di essere pi\u00f9 un costo che un guadagno.\u201d\n\n(Paolo Arrigoni, Senatore della Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-06T15:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155357064888155", "message": "Truffati dalle banche, massacrati da Renzi. \nE lo chiamano partito \u201cdemocratico\u201d...", "created_time": "2017-12-06T13:58:22+0000"}, {"id": "252306033154_10155354363033155", "message": "In 1 MINUTO: equit\u00e0 dei salari, difesa delle nostre tradizioni e controllo dell'immigrazione.\nSe mi date una mano, insieme cambieremo questo Paese, ve lo prometto. \n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-06T12:08:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155352550538155", "message": "\"HANNO SPARATO, CI VOLEVANO UCCIDERE!\"\nQuartiere San Basilio, periferia di Roma. \nPAZZESCO!\nAltra aggressione alla troupe di Vittorio Brumotti di \"Striscia\", che stava documentando lo spaccio incontrollato nella capitale, alla luce del giorno.\nSindaca Raggi, dove sei?\nIo non mi arrendo: se mi darete una mano, faremo un po' di PULIZIA!", "created_time": "2017-12-05T20:05:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155354027108155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 Facciamo girare, VERGOGNA!!!\nStamattina al tribunale di Siena hanno mandato all'asta e PORTATO VIA LA CASA a Sandra, invalida al 100% e malata terminale.\nLei, disperata, al termine dell'udienza ha tentato di tagliarsi le vene e l'hanno ricoverata in ospedale.\nQuesta \u00e8 VIOLENZA VERA nei confronti degli italiani!\nLe tiv\u00f9 non ne parlano ma io l\u2019ho sentita al telefono poco fa, la Lega la aiuter\u00e0 in ogni maniera possibile, lei \u00e8 sconvolta ma non molla.\n#dallapartediSandra #primagliitaliani", "created_time": "2017-12-05T13:42:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155340933088155", "message": "Ovunque vada, Renzi viene FISCHIATO e CONTESTATO.\nGuardate che bella accoglienza gli hanno riservato gli ex operai della Lucchini, che hanno perso il lavoro per colpa del Jobs Act.\nDai che tra pochi mesi lo mandiamo a casa!\n#andiamoagovernare #bastapd", "created_time": "2017-12-05T11:47:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155353846528155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di domenica scorsa a Sky Tg24 con Maria Latella.\nPenso di essere stato chiaro, che dite?", "created_time": "2017-12-05T10:17:26+0000"}, {"id": "252306033154_10155340827603155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34 RIVOLUZIONE FISCALE!\n\n++ \u201cLA TASSA UNICA AL 15% AIUTER\u00c0 A FAR RIENTRARE LE AZIENDE CHE HANNO DELOCALIZZATO, RIPORTANDO IL LAVORO IN ITALIA\u201d ++\n\n\u201cCon un\u2019aliquota bassa gli italiani avranno pi\u00f9 soldi nelle loro tasche e potranno finalmente comprare pi\u00f9 beni e servizi, facendo ripartire la crescita. \nInoltre, con un sistema fiscale semplificato, l\u2019economia sommersa riemerger\u00e0, aiutano a risolvere il problema dell\u2019evasione fiscale e garantendo pi\u00f9 entrate nelle casse dello Stato.\u201d\n\n(Armando Siri)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare\n\nApprofondimenti: www.tassaunica.it", "created_time": "2017-12-02T18:10:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155340842028155", "message": "++ \u201cLA TRAPPOLA DELLA MONETA UNICA: SE ALZIAMO I SALARI DIVENTIAMO MENO COMPETITIVI\u201d ++\n\n\u201cSiamo in un sistema in cui vince chi riesce a pagare di meno i propri impiegati. \nLa precarizzazione del lavoro con i part-time da 500 euro aiuta solamente a gonfiare le statistiche sull\u2019occupazione: il vero lavoro che una volta permetteva di mettere su famiglia sta sparendo.\u201d\n\n(Claudio Borghi)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2017-12-01T08:16:58+0000"}, {"id": "252306033154_10155338895598155", "message": "L'Unione Europea ci impone di tagliare la spesa pubblica, ma se loro mandano 114 diplomatici tra Isole Mauritius, Caraibi e Isole Fiji va tutto bene.\nVi sembra normale e di buonsenso???", "created_time": "2017-11-30T20:26:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155338470703155", "message": "Il film \u201cL\u2019Esodo\u201d racconta la storia vera di Francesca, una delle 400mila vittime legge FORNERO.\nVite reali, lacrime vere.\nMentre queste persone lottano ogni giorno per sopravvivere, la signora continua a dire che dovremmo essere fieri di avere questa riforma\u2026\n#stopfornero #andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-30T17:01:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155340928998155", "message": "Renzi si infila alla presentazione di un libro per fare un comizio sullo IUS SOLI. Contestato dal pubblico, lasciato dallo scrittore che si alza e se ne va...\nSalviamo Renzi, mandiamolo a casa!\n#NoIusSoli", "created_time": "2017-11-30T12:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155338834763155", "message": "ABBASSARE LE TASSE, solo cos\u00ec facciamo ripartire l'Italia.\nNoi una soluzione giusta, equa ed in linea con la nostra Costituzione ce l'abbiamo: TASSA UNICA AL 15%.\n\nSu www.tassaunica.it trovate tutte le risposte alle vostre domande.", "created_time": "2017-11-30T11:02:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155338502483155", "message": "30.000 posti di lavoro e 2.000 negozi a rischio per colpa di una NUOVA (folle) TASSA inventata dal governo: 5 EURO per ogni ricarica di sigarette elettroniche, per fare un favore alle solite multinazionali.\nQuesti sono matti, la Lega prover\u00e0 a fermarli!\nGrazie ai lavoratori per la STRAORDINARIA accoglienza, avrei voluto vedere Renzi...\nP.S. Ovviamente le tiv\u00f9 censurano tutto.", "created_time": "2017-11-29T14:20:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155335964298155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Per chi se lo fosse perso, vi ripropongo il confronto che ho avuto ieri sera a mezzanotte su Rai 3.", "created_time": "2017-11-28T14:35:19+0000"}, {"id": "252306033154_10155335550243155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Cancellare ogni sconto di pena per assassini e stupratori, finalmente arriva in Parlamento la proposta della Lega.\nAbbiamo dato voce a genitori cui sono stati uccisi i figli, a bambini cui \u00e8 stato ucciso il pap\u00e0, alle vittime dimenticate dallo Stato.\nIntanto Renzi parla di fake news e i telegiornali dicono che va tutto bene...\nFate girare, diamo voce a chi ha perso tutto!", "created_time": "2017-11-28T10:44:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155333732628155", "message": "Nella vita privata ognuno \u00e8 libero di stare con chi vuole, ma i bambini vengono al mondo se c'\u00e8 una MAMMA e un PAP\u00c0. E questo vale anche per le adozioni.\nRenderle meno costose e pi\u00f9 veloci sar\u00e0 una nostra priorit\u00e0 quando saremo al Governo.", "created_time": "2017-11-27T16:23:50+0000"}, {"id": "252306033154_10155326145398155", "message": "Luned\u00ec 4 dicembre alle 18.30 torner\u00f2 a Bolzano. Chiss\u00e0 se le cose sono migliorate...", "created_time": "2017-11-26T18:35:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155326009153155", "message": "++ \u201cCON GLI INCENTIVI LE ASSUNZIONI CRESCONO, MA POI CROLLANO QUANDO GLI INCENTIVI FINISCONO: BISOGNA RIDURRE LA TASSAZIONE SUL LAVORO\u201d ++\n\n\u201cRiguardo alle banche, gli effetti del bail-in sono devastanti: i correntisti, presi dal panico da quanto \u00e8 accaduto, sono andati a ritirare i soldi.\n\u00c8 una vergogna assoluta che il PD dica che ha salvato i risparmiatori quando con la loro irresponsabilit\u00e0 hanno messo per strada tante persone!\u201d\n\n(Massimiliano Fedriga, presidente dei deputati della Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-26T13:20:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155328828143155", "message": "Se vi dessero 60 secondi per spiegare come risolvere il problema dell'immigrazione clandestina voi che cosa direste? Io ho risposto cos\u00ec!", "created_time": "2017-11-26T12:35:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155325906018155", "message": "STATO ITALIANO, ORA BASTA: PAGA TUTTI I TUOI DEBITI! \n\nCon un debito di oltre 4 MILIONI di euro, lo Stato ha costretto Sergio al FALLIMENTO e all\u2019UMILIAZIONE.\nCome lui, migliaia di altri imprenditori sono stati rovinati dalla Pubblica Amministrazione. \n\nCon la Lega al Governo, PAGAMENTO IMMEDIATO di TUTTI I DEBITI e CREDITI D\u2019IMPOSTA della PUBBLICA AMMINISTRAZIONE!\n\u00c8 semplice BUONSENSO.", "created_time": "2017-11-26T08:33:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155328797303155", "message": "Ricordate gli immigrati \"in marcia\" in Veneto? La ex base militare di Cona non gli piace, vogliono \"migliori condizioni\". Dopo la rottura della \"trattativa\" con il prefetto, \u00e8 scoppiata pure una RISSA...\nMa \u00e8 possibile che con tutti i problemi che hanno gli italiani, le nostre istituzioni debbano occuparsi del \"benessere abitativo\" di questi PRESUNTI profughi???", "created_time": "2017-11-25T18:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155329211903155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Spettacolo a CAGLIARI! Grazieeee! #andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-25T17:45:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155328991323155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Buon pomeriggio da CAGLIARI, spettacolo! State qui con noi in diretta! #andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-25T16:00:35+0000"}, {"id": "252306033154_10155326161183155", "message": "Questo \u00e8 il risultato della gestione Pd: \"Porte aperte, venite!\".\nRisultato? Italia INVASA da individui che non fuggono da guerre, cercano migliori condizioni di vita.\nUmanamente comprensibile, ma un buon padre di famiglia d\u00e0 prima i SUOI figli.\nChi non ha diritto all'asilo, DEVE ESSERE ESPULSO. Punto! \nUn Governo che avesse a cuore gli interessi degli ITALIANI lo farebbe.\nNoi LO FAREMO. #andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-25T10:17:22+0000"}, {"id": "252306033154_10155326398873155", "message": "\"Ho chiesto donne e bambini rifugiati da accogliere nel mio comune, mi dicono che non ce ne sono. E s\u00ec, sono orgogliosa di dare le case popolari agli ITALIANI\".\nSMONTATE in diretta tiv\u00f9 le PALLE del PD, questi sono i sindaci della Lega!", "created_time": "2017-11-24T20:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155326380023155", "message": "Mi domando dov'erano certi sindacati quando veniva approvata la legge Fornero...", "created_time": "2017-11-24T17:36:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155323590863155", "message": "Stanco di un governo che ODIA gli italiani e COCCOLA i clandestini!", "created_time": "2017-11-24T10:25:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155317334493155", "message": "Che bella questa Italia \"accogliente\" dove le \"risorse\" clandestine si accoltellano per strada... Questa \u00e8 proprio la zona di Padova dove sono stati aggrediti gli inviati di \"Striscia\".\nPossiamo dire che quasi 5 anni di governi a guida Pd (Letta, Renzi, Gentiloni) hanno rovinato l'Italia???\nIo non mi arrendo: se mi darete una mano, ho voglia di FARE PULIZIA!", "created_time": "2017-11-24T07:50:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155324673568155", "message": "\u26ab\ufe0f\u26ab\ufe0f\u26ab\ufe0f Padova in mano a spacciatori africani, altra AGGRESSIONE a \u201cBrumo\u201d che con merito cerca di documentare e denunciare questo schifo.\nSoluzione? Pi\u00f9 controlli, pi\u00f9 risorse alle Forze dell\u2019ordine, certezza della pena ed ESPULSIONE dei delinquenti stranieri.\nVolere \u00e8 potere!", "created_time": "2017-11-23T22:12:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155323905788155", "message": "Il \"professorone\" Monti (ma ancora ha il coraggio di parlare???) ridicolizza la proposta della Lega di TASSA UNICA al 15%.\nEcco come Armando Siri lo... SMONTA.\nDA VEDERE.", "created_time": "2017-11-23T19:50:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155321189438155", "message": "\ud83d\udd34 \"Siamo A CASA NOSTRA, branco di figli di puttana\"\nA Mantes-la-Jolie, vicino Parigi, nel quartiere in mano ad immigrati ed islamici, GUERRIGLIA URBANA contro la Polizia: molotov, spari di mortaio e auto incendiate. Il movente? Aver arrestato uno di loro durante un controllo, trovato in possesso di droga aveva anche avuto il coraggio di resistere agli agenti, a morsi.\nEcco a chi stiamo regalando le nostre citt\u00e0.\nBello il multiculturalismo francese... #STOPINVASIONE prima che sia tardi!", "created_time": "2017-11-23T17:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155323658588155", "message": "\u26a0 SCONVOLGENTE, QUESTE \u201cMAESTRE\u201d MERITANO LA GALERA!\nTelecamere in TUTTI gli asili e in TUTTE le case di riposo! \nGi\u00f9 le mani da chi non si pu\u00f2 difendere.", "created_time": "2017-11-23T14:45:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155323350518155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo il mio intervento di ieri sera a Matrix su Canale 5.\nIo mi sono divertito e credo di essere stato chiaro, su Europa, tasse, lavoro, pensioni e immigrazione.\nAiutatemi a condividere!", "created_time": "2017-11-23T11:10:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155320993173155", "message": "\u201cIl lavoro \u00e8 bello quando si fa un lavoro che piace, per\u00f2 non si riesce a sopravvivere con una pensione da 700 euro al mese\u201d.\nParole di Bernardino che, a 93 ANNI, si sveglia ancora oggi alle 3.30 per andare a consegnare uova, deve mantenere sua figlia e sua nipote.\nDa sempre ammiro chi lavora instancabilmente per passione, ma dopo anni di lavoro e sacrifici una PENSIONE GIUSTA \u00e8 un DIRITTO non negoziabile. \n\u00c8 semplice BUONSENSO!", "created_time": "2017-11-23T10:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155321707948155", "message": "Se riuscite a stare svegli, questa sera alle 23.40 circa vi saluto da Matrix su Canale 5.\nP.s. Spettacolare l'accoglienza del pubblico! Questi sono i sondaggi che mi piacciono di pi\u00f9!", "created_time": "2017-11-22T20:32:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155321655083155", "message": "Vi porto nel minuscolo container, senza bagno, dove \u00e8 ancora costretta a vivere nonna Peppina.\nChe non ha per\u00f2 perso il sorriso.\nLa proposta della Lega \u00e8 stata accolta in commissione la settimana scorsa. Una prima vittoria, ma ora dovr\u00e0 dare il suo voto definitivo il Parlamento.\nSBRIGATEVI, perch\u00e9 la nonna merita di passare il Natale nella sua casetta!\n#forzaNonnaPeppina", "created_time": "2017-11-22T18:30:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155321664398155", "message": "\ud83d\udd34 ECCO LE PROVE!\n\"Quando facciamo un'operazione di soccorso portiamo sempre i migranti in Italia, anche se li recuperiamo in acque maltesi. Fa parte dell'accordo\".\nLo dice la coordinatrice di Triton, l\u2019operazione europea di controllo delle frontiere nel Mediterraneo.\nQuindi \u00e8 questa la \u201csolidariet\u00e0 europea\"???\nTra qualche mese la musica cambia e si torner\u00e0 a DIFENDERE I CONFINI!", "created_time": "2017-11-22T17:16:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155321059238155", "message": "Guardate questo \u201cprofugo di guerra\u201d, impegnato in un blocco stradale a Caserta: forma invidiabile, giacca in pelle, occhiali da sole e taglio di capelli ricercato.\nPer\u00f2 per lui \u201ctroppo \u00e8 troppo: il cibo non \u00e8 buono, l\u2019alloggio non va bene\u201d. \nAnche per gli 8 milioni di persone in Italia sotto la soglia di povert\u00e0 \u201ctroppo \u00e8 troppo\u201d! #primagliitaliani", "created_time": "2017-11-22T14:54:40+0000"}, {"id": "252306033154_10155318350248155", "message": "\"Lo Stato italiano non fa nulla per noi 'RIFUGIATI POLITICI'\".\nCon 8 milioni di poveri, io vorrei invece che lo Stato facesse di pi\u00f9 per gli ITALIANI!\nE sar\u00e0 cos\u00ed quando saremo al governo del Paese. #primagliitaliani", "created_time": "2017-11-21T19:41:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155318498663155", "message": "\ud83d\udea9Lo dice anche il presidente di Coldiretti: \"L'Europa \u00e8 SCHIZOFRENICA. Da un lato apre agli insetti, dall'altro consente di produrre VINO con lo zucchero e FORMAGGI con la polvere di latte!\".\nMentre il Pd ha votato per portarci in tavola cavallette, tarantole, cimici giganti e altre SCHIFEZZE, la Lega DIFENDE da sempre il Made in Italy, con coerenza, contro le FOLLIE di un\u2019Europa che massacra le nostre produzioni.\nP.s. Il ministro dell\u2019Agricoltura Martina, invece, \u00e8 troppo impegnato a \u201cgiocare tutto se stesso\u201d per far approvare lo IUS SOLI.....", "created_time": "2017-11-21T16:04:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155318231658155", "message": "\"Pensi di spaventarmi con due parolacce?\".\nApplausi a questo autista, alla sua calma e alla sua intelligenza.\nIntrodurre in tutte le scuole qualche ora di educazione civica e ambientale farebbe bene ai nostri ragazzi, siete d'accordo?", "created_time": "2017-11-21T09:39:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155316503163155", "message": "Ong e scafisti, ecco le prove della complicit\u00e0, sotto gli occhi dell\u2019elicottero dell\u2019Unione Europea...\nMa quando lo diceva la Lega eravamo matti...\n#STOPINVASIONE", "created_time": "2017-11-20T19:53:44+0000"}, {"id": "252306033154_10155316612043155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Altra FOLLIA dell\u2019Europa! Roba da matti...", "created_time": "2017-11-20T17:21:37+0000"}, {"id": "252306033154_10155316316148155", "message": "\u201cGli italiani sono MERDE\u201d dice la \u201dsignora\u201d ROM...", "created_time": "2017-11-20T17:05:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155315956283155", "message": "Se questo \u00e8 un prete...", "created_time": "2017-11-20T11:34:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155310617263155", "message": "Beh, voleva un passaggio... tutto a posto!", "created_time": "2017-11-19T20:03:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155311087148155", "message": "Anzich\u00e9 sparare bufale sulla Lega (alle quali non crede nessuno), i 5 Stelle si preoccupino di amministrare Roma. Guardate questo SCHIFO...", "created_time": "2017-11-19T18:17:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155308679373155", "message": "Il modello della Lega nei comuni e nei territori, da Nord a Sud, \u00e8 uno solo: #primaglitaliani!", "created_time": "2017-11-19T14:58:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155313358323155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora in diretta da Milano dalla Scuola di formazione politica della Lega. \nUn\u2019altra giornata di studio, approfondimento e confronto per centinaia di ragazzi arrivati da tutta Italia.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-19T11:01:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155313210363155", "message": "Auto di lusso, soldi, gioielli e banconote false, pronte per le truffe, nel campo ROM.\nStrano, chi l\u2019avrebbe mai detto.\nRUSPA.", "created_time": "2017-11-19T10:06:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155306176933155", "message": "\"Noi VOGLIAMO documenti, noi VOGLIAMO documenti\".\nLa marcia dei \"profughi\" scontenti delle condizioni di vita nella ex base militare di Conetta.\nArrivati a Venezia, sono stati accontentati e ricollocati, in 220, in altre strutture del Veneto, ma alcuni pare non gradiscano l'alloggio e chiedono di tornare alla ex base...\nEh, queste sono le priorit\u00e0 dell'Italia.", "created_time": "2017-11-19T08:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155308811333155", "message": "Con tutto il rispetto per gli allevatori di insetti, e per il PD che in Europa ha votato a favore del loro utilizzo in tavola, io la carbonara la preferisco classica!\nBuona domenica Amici.", "created_time": "2017-11-18T19:19:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155286723558155", "message": "\"Tutti ubriachi storti che litigano per i fatti loro\".\nMentre a sinistra litigano su Prodi e D'Alema, su giochini di palazzo e su poltrone, io voglio occuparmi delle periferie delle nostre citt\u00e0, a cui nessuno pensa.\nSogno un'Italia dove prendendo un autobus alla sera a Milano, a Roma, a Torino, non si rischi la propria incolumit\u00e0 fisica.\n\u00c8 chiedere troppo?", "created_time": "2017-11-18T16:10:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155310668363155", "message": "\"Lega merda vaffanculo, Salvini \u00e8 una merda\".\nE poi sassaiole, fumogeni e scontri con la Polizia.\nI \"bravi ragazzi\" rappresentanti degli \"studenti meticci\" (autodefinitisi tali) ieri davanti alla sede della Regione Lombardia.\nChe democratici!\nUn po' di educazione civica a scuola non gli farebbe male, voi che dite?", "created_time": "2017-11-18T13:15:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155308423958155", "message": "\"Che cosa c'entra il Pd con MPS?\". Questi pensano che gli italiani siano scemi!!! Ascoltate la risposta di Claudio Borghi.\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-18T10:58:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155306326518155", "message": "Povero Renzino. Destinazione... FALLIMENTO!\n#bastaPD #andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-18T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155309016578155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "\ud83d\udd35 Ieri sera da Paolo Del Debbio ho spiegato che cosa farei da primo ministro al posto del Pd.\nGuardate (o riguardate, se vi va), credo di essere stato abbastanza efficace, ma legger\u00f2 come sempre i vostri commenti.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-17T18:47:23+0000"}, {"id": "252306033154_10155308586918155", "message": "Due sorelle di 84 e 63 anni massacrate brutalmente a Busto Arsizio (Varese), in centro, in pieno giorno, da un 29enne rumeno e ubriaco, SENZA MOTIVO.  \nINFAME, VERME!\nUna delle due signore, Argia, \u00e8 in fin di vita. Una preghiera perch\u00e9 possa salvarsi.\nUn abbraccio alla signora Wilma, che in questo video racconta la tragedia vissuta.\nDopo anni di buonismo, quando saremo al governo ogni giorno il mio impegno sar\u00e0 quello di far tornare in Italia REGOLE, RISPETTO, SICUREZZA!", "created_time": "2017-11-17T17:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155305279178155", "message": "++ \"\u00c8 UNA TRUFFA RICEVERE GLI 80 EURO E POI AVERE LO STIPENDIO DIMEZZATO PERCH\u00c9 NON ERANO DOVUTI!!!\" ++\n\n\u201cCon i vari bonus stiamo prendendo in giro gli italiani perch\u00e9 non sono soluzioni credibili. \nRidurre le aliquote e diminuire la tassazione: quella \u00e8 una misura strutturale!\n\n(Massimiliano Fedriga, presidente dei deputati della Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-17T11:40:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155305755053155", "message": "In fondo dobbiamo capirli, dice il sindaco, sentivano la mancanza della citt\u00e0, \u00e8 stata una \"marachella\"...\nESPULSIONE IMMEDIATA e DIFESA DEI CONFINI!\n#stopinvasione", "created_time": "2017-11-17T09:03:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155307967503155", "message": "Amici Sardi, sabato prossimo, 25 novembre, alle 16.30 alla Fiera di CAGLIARI sono felice e orgoglioso di tornare nella vostra splendida isola. Vi aspetto in tantissimi!\n#andiamoagovernare\n\nNOTA BENE: l'ingresso \u00e8 libero, ma \u00e8 possibile accreditarsi per avere certezza dell'ingresso scrivendo a: accrediti.cagliari2017@noiconsalvini.org", "created_time": "2017-11-17T08:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155306195938155", "message": "\"ABBIAMO RISCHIATO GROSSO\"\nL'inviato di \"Striscia\" racconta l'aggressione subita dagli spacciatori africani a Bologna: \"Non solo COCAINA, ma ci hanno offerto anche PISTOLE e KALASHNIKOV!\".\nONORE a Vittorio Brumotti per il servizio di documentazione del DEGRADO con conduce con la sua troupe, mettendo a rischio la propria incolumit\u00e0.\nDISONORE per quegli amministratori pubblici che tollerano questo SCHIFO nelle loro citt\u00e0.", "created_time": "2017-11-16T19:13:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155286666333155", "message": "\ud83d\udd34 PER I CLANDESTINI I SOLDI CI SONO SEMPRE, PER UNA VEDOVA CON DUE FIGLI DISABILI NO!\n\nL'Italia, secondo le stime del governo, spender\u00e0 quasi 13 MILIARDI in 3 anni per l'accoglienza di centinaia di migliaia di FINTI PROFUGHI che non scappano da guerre ma vengono qui per migliorare le loro condizioni di vita... E poi abbiamo storie come quelle di Angelina, vedova, due figli disabili, disperata.\nMi si stringe il cuore.\nMa vi pare GIUSTO? Vi pare NORMALE? \nNon dovrebbe essere la priorit\u00e0 di un Paese serio quella di migliorare PRIMA DI TUTTO le condizioni di vita di chi qui \u00e8 nato e ha vissuto? \nIo sono pronto alla RIVOLUZIONE del BUONSENSO: #primagliitaliani\nP.s. Grazie a Paolo Del Debbio, per aver preso a cuore con la sua trasmissione, dove sar\u00f2 anche io questa sera, questa mamma.", "created_time": "2017-11-16T13:35:41+0000"}, {"id": "252306033154_10155305234053155", "message": "Difendere il territorio, comprare italiano e gli scarafaggi se li mangi Renzi con la Boldrini a cena!", "created_time": "2017-11-16T09:24:13+0000"}, {"id": "252306033154_10155304227243155", "message": "\ud83d\udd34\ud83d\udd34\ud83d\udd34BASTA!!!\nCocaina e armi accanto all'asilo, ragazzi di \"Striscia\" aggrediti selvaggiamente e derubati.\nEcco la sicurezza targata PD nella \"accogliente\" Bologna...\nUnica soluzione: ESPULSIONE IMMEDIATA di questa gentaglia, senza se e senza ma!!!", "created_time": "2017-11-15T22:18:41+0000"}, {"id": "252306033154_10155302826318155", "message": "Il giornalista Filippo Facci racconta la sua esperienza di vita VERA con i rom vicino casa... \nConsiglio la visione e la condivisione sulle bacheche di amici \"buonisti\".", "created_time": "2017-11-15T20:02:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155303668408155", "message": "Ascoltate le parole di Gentiloni, e capirete perch\u00e9 grazie al Pd l'Italia \u00e8 INVASA da immigrati clandestini che non scappano da nessuna guerra. #stopinvasione\nP.s. Al vanitoso premier ricordo, sommessamente, che in Italia tutta l'Africa non ci sta.", "created_time": "2017-11-15T18:06:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155303465823155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Se avete qualche minuto, vi ripropongo la mia intervista di ieri pomeriggio a Radio 105. Sul calcio, e su cose molto pi\u00f9 importanti, come la vittoria per nonna Peppina!", "created_time": "2017-11-15T16:15:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155297639858155", "message": "Che tenero questo piccolo che ride nel sonno, chiss\u00e0 cosa stava sognando!\nI bimbi sono la cosa pi\u00f9 bella che ci sia e vederli crescere ti riempie d'orgoglio.\nDa pap\u00e0, voglio che i miei figli crescano in un Paese dove sognare in grande non sia un'utopia.\nMi date una mano?", "created_time": "2017-11-14T20:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155300551443155", "message": "\ud83d\udd34 UNA MOSTRUOSA CRUDELT\u00c0\nQueste immagini sconvolgenti, oltre che riempirmi di tristezza, mi fanno IMBESTIALIRE!\nLa disumana badante, che a Livorno picchiava e insultava i due poveri nonni, di 84 e 89 anni, \u00e8 stata allontanata.\nPer me andrebbe ARRESTATA e rispedita al suo Paese!", "created_time": "2017-11-14T15:46:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155300359818155", "message": "Quello che Renzi tocca si trasforma in...", "created_time": "2017-11-14T13:00:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155298260663155", "message": "I presunti profughi ospitati, a spese degli italiani, nella ex base militare di Conetta, nel Veneziano, bloccano il traffico per due volte in un giorno.\nVogliono condizioni di vita migliori......", "created_time": "2017-11-14T08:01:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155293750393155", "message": "TUTTO BENE A PADOVA!\nRacconta un testimone: \"C'erano quattro o cinque nomadi che bevevano molto, uno era particolarmente ubriaco e metteva le mani addosso alle persone A CASO. Qualcuno ha portato pazienza, cercando di tranquillizzarlo, ma ad un certo punto se l'\u00e8 presa con la persona sbagliata. Ha trovato infatti un ragazzo che lo ha spinto via ed \u00e8 finita l\u00ec. \u00c8 scattata la rissa proprio al bancone. Alla fine hanno avuto la brillante idea di prendere un Ducato e SFONDARE la vetrina d'ingresso del Gasoline\".\nSoluzione? #tolleranzazero\n\nhttp://www.padovaoggi.it/cronaca/rissa-gasoline-furgone-vetrata-padova-via-fornace-morandi-11-novembre-2017.html", "created_time": "2017-11-13T14:29:03+0000"}, {"id": "252306033154_10155295403948155", "message": "Mi piace questo allenatore!", "created_time": "2017-11-12T17:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155260869898155", "message": "GUARDATE QUESTO VIDEO.\nL\u2019ideatore del famoso limite deficit/PIL al 3%: \u00e8 un numero CASUALE, lo abbiamo deciso in meno di un\u2019ora.\n\"Oggi tutti gli studiosi cercano di giustificare questo numero con analisi scientifiche, ma vi garantisco che \u00e8 andata cos\u00ec.\"\nCapito? Ogni anno il Governo toglie risorse a scuole, ospedali, Forze dell\u2019ordine per rispettare una regola SENZA SENSO. BASTA! \nLa politica deve essere al servizio dei cittadini, non il contrario.\nSe nel nome di norme e tetti arbitrari imposti da Bruxelles non possiamo aiutare gli italiani, li sforeremo.\n\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-12T11:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_1628979027145017", "message": "Contento che la Lega sia forte come mai lo \u00e8 stata: pi\u00f9 voti avremo, pi\u00f9 forza avranno le nostre proposte.\nSulla cancellazione della legge Fornero, sulla tassa unica al 15%, sul blocco dell'immigrazione incontrollata con espulsione dei clandestini, su sicurezza, certezza della pena e legittima difesa, sulla riforma della scuola, sulla tutela del Made in Italy, sulla ridiscussione di tutti i trattati europei prima che questa Europa e questo Euro portino al fallimento la nostra economia e le nostre imprese.\nIo sono pronto.\nFATECI VOTARE, anche in febbraio, il prima possibile!\nE gli italiani premieranno le idee pi\u00f9 convincenti.", "created_time": "2017-11-12T08:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155292502618155", "message": "\"Come sta?\" \"Male, le notti nel container sono brutte\".\nAnche il TG5 ieri sera ha dedicato un servizio di aggiornamento sulla VERGOGNOSA situazione in cui la burocrazia di uno Stato debole con i forti e forte con i deboli ha costretto nonna Peppina, 95 anni, terremotata.\nInvito i rappresentanti di tutti i partiti a SVEGLIARSI: la Lega in parlamento la soluzione l'ha trovata, basta UN QUARTO D'ORA per APPROVARLA e restituire alla nonna la sua casetta.\n#FORZANONNAPEPPINA!\n\nEcco qui l'appello, che rinnoviamo: https://www.facebook.com/salviniofficial/videos/10155287843523155/", "created_time": "2017-11-11T17:55:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155292575498155", "message": "La Boldrini auspica il ritorno delle cosiddette ONG in mare...\nEh certo, senn\u00f2 come fanno i clandestini ad arrivare in Italia per pagarci le pensioni...\n#boldriniclandestina", "created_time": "2017-11-11T15:14:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155274393028155", "message": "Purtroppo era troppo ubriaco per pagarci la pensione...\nUn pensiero a chi lavora su autobus, treni e metro.\nIn questa Italia rovinata dal Pd dove tutti pensano di poter fare quello che vogliono, almeno UN PO' PI\u00d9 di REGOLE e di ORDINE li porteremo, ve lo garantisco.", "created_time": "2017-11-11T13:03:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155290210603155", "message": "\ud83d\udd34 SENZA VERGOGNA!\nMonti: \"Salvini incita all'ODIO, verso TUTTI!\".\nINCREDIBILE, ha ancora il coraggio di parlare!\nProprio lui che con la legge Fornero ha ROVINATO milioni di italiani!\nL'ho detto e lo confermo: il PRIMO impegno da premier sar\u00e0 cancellare l'infame legge, e con essa la memoria di governanti indegni.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-11T10:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155281887223155", "message": "Li ricordate? 87 e 86 anni, l'anno scorso in luglio vennero picchiati, torturati con FEROCIA (addirittura con un ferro da stiro) e derubati da una banda di marocchini.\nI due INFAMI (un terzo \u00e8 latitante) sono stati condannati ad appena 7 anni e 4 mesi ciascuno.\nRosina \u00e8 sconsolata: \"Tra tre anni questi sono fuori e ci vengono ad ammazzare, me l'hanno promesso\".\nMALEDETTI.\nDopo anni di disastro Pd, tra pochi mesi porteremo in Italia leggi PI\u00d9 GIUSTE e pene PI\u00d9 CERTE.\nUn grande abbraccio a Ennio e Rosina, per voi noi ci siamo.", "created_time": "2017-11-11T08:00:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155289753553155", "message": "Un abbraccio a chi oggi \u00e8 duramente colpito dal maltempo al Sud e in Sicilia, in particolare nel Ragusano, nel Siracusano e nel Catanese, dove sono stato anche io la settimana scorsa, con un pensiero particolare ad Acate e a Vittoria. FORZA!", "created_time": "2017-11-10T15:45:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155286662598155", "message": "IL DEGRADO. \"Prima ci vanno a letto e dopo qualche mese lo denunciano. Queste sono le ITALIANE\". \nQueste le parole della madre di \"Alessio il Sinto\", per lei non \u00e8 uno STUPRATORE...\nLascio a voi i commenti.\nIo dico che in ITALIA serve una buona dose di #TOLLERANZAZERO.", "created_time": "2017-11-10T10:52:42+0000"}, {"id": "252306033154_10155289246288155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Esposizione internazionale del ciclo e motociclo, viva le eccellenze italiane!", "created_time": "2017-11-10T09:48:56+0000"}, {"id": "252306033154_10155284430633155", "message": "++ \u201cPER CHI STUPRA LA CASTRAZIONE CHIMICA \u00c8 DOVEROSA!\u201d ++\n\n\u201cNei campi ROM le leggi dello Stato italiano non esistono. \nPerch\u00e9 chi non manda i figli a scuola non subisce la patria potest\u00e0? Perch\u00e9 i ristoranti italiani devono rispettare leggi severe sui fumi emanati mentre loro possono bruciare di tutto creando nubi tossiche? \n\u00c8 necessario innanzitutto riportare il principio di legalit\u00e0!\u201d\n\n(Massimiliano Fedriga, presidente dei deputati della Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-10T07:55:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155287843523155", "message": "\ud83d\udd34 Nonna Peppina, 95 anni, \u00e8 al gelo nel container da un mese.\nOltre al disegno di legge, la LEGA ha presentato anche un emendamento al decreto legge fiscale abbinato alla legge di bilancio. \nBasta UN QUARTO D'ORA per APPROVARE e restituire alla nonna la sua casetta, aiutando anche centinaia di altre famiglie terremotate che sono nella stessa situazione.\nSVEGLIA GENTILONI, SVEGLIA PD!\n#forzaNonnaPeppina", "created_time": "2017-11-09T19:48:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155287222118155", "message": "Bambini maltrattati, 13 denunce e segnalazioni AL GIORNO! \nLa Lega lo propone, inascoltata, da anni: TELECAMERE ANTIVIOLENZA in asili, scuole, case di riposo.\nQuando tra qualche mese saremo al governo, finalmente lo faremo.\nNessuna tolleranza per chi, proprio nei luoghi in cui dovrebbero essere pi\u00f9 al sicuro, fa del male ai nostri bimbi e ai nostri anziani!!!", "created_time": "2017-11-09T16:30:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155286813523155", "message": "\ud83d\udd34FAI GIRARE!\nSbarchi fermati? Tutte palle.\nItalia invasa da ex carcerati nordafricani, ecco le prove in questo video.\n#pdclandestino #votosubito", "created_time": "2017-11-09T12:03:21+0000"}, {"id": "252306033154_10155286666433155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista a #CorriereLive: tante domande, ma mi sono divertito a rispondere. Il confronto \u00e8 SEMPRE positivo!", "created_time": "2017-11-09T10:11:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155281927893155", "message": "Giada, ancora bimba, si iscrive al corso di karate in una palestra gestita dal maestro Carmelo, entrando nella tana di un ORCO che la stupra sessualmente dai 12 fino ai 17 anni, usando la sua posizione autoritaria per costringerla ad accettare tutto e spingendola a subire rapporti a 3 con altri quarantenni.\nOggi lei riesce a raccontare tutto senza veli e con un sorriso dolce e sincero, perch\u00e9 \u201clui non merita di togliermelo\u201d.\n\nOnore a te Giada, il tuo gesto \u00e8 uno splendido atto di coraggio per tutti.\nSe conoscete persone che hanno subito violenze sessuali, aiutatele a far denunciare i loro stupratori, solo cos\u00ec riusciamo a stanarli. \n\nIo, da pap\u00e0 prima che da politico, far\u00f2 di tutto per fermare e condannare questi mostri che non meritano di vivere impuniti.", "created_time": "2017-11-08T20:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155285201838155", "message": "Il posto giusto per questo \"signore\" \u00e8 la GALERA!\nSpaccare il naso a testate... Non ho parole.\nTutta la mia solidariet\u00e0 al giornalista Daniele Piervincenzi e alla troupe di Nemo - nessuno escluso.", "created_time": "2017-11-08T19:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155284789113155", "message": "PAZZESCO.\nBenvenuti nel cuore della Firenze del PD, scrigno di bellezze che tutto il mondo ci invidia e... di maxi-risse a colpi di SPRANGATE tra pakistani e bengalesi. Cittadini e commercianti terrorizzati.\nBASTA!!!\n#stopinvasione e #pdacasa, manca poco!", "created_time": "2017-11-08T15:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155284200868155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta, per voi, dal Campo Rom di via Salone (Roma) che ospitava i due stupratori delle ragazzine, e dove ieri i Carabinieri hanno arrestato (per spaccio e furto) dieci persone.\n\nQui seconda parte LIVE: https://www.facebook.com/salviniofficial/videos/10155284239878155/", "created_time": "2017-11-08T10:25:24+0000"}, {"id": "252306033154_10155282386318155", "message": "Per uno che si tatua sul petto \"Solo Dio mi pu\u00f2 giudicare\" e poi stupra due quattordicenni esiste un'unica soluzione: CASTRAZIONE CHIMICA e GALERA!", "created_time": "2017-11-08T08:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155282181508155", "message": "Insieme a Nello Musumeci e a tutta la squadra, la Lega entra per la prima volta nella storia nell'Assemblea regionale siciliana. FELICE e ORGOGLIOSO dell'impegno dei nostri militanti, dei nostri candidati, degli oltre 100mila voti PULITI, conquistati a costo zero. \nEntro Natale torner\u00f2 in Sardegna (il 25 novembre), e poi in Campania, in Puglia e in Calabria, proporremo ai cittadini e agli amministratori locali un Patto per il Sud, vero, per rilanciare l'economia, il lavoro e la speranza.\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-07T16:30:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155281811203155", "message": "Ecco lo Stato che premia chi commette reati e ROVINA i cittadini perbene!\nNel nuovo parlamento approveremo finalmente una legge che tuteli la LEGITTIMA DIFESA e metteremo fine a queste INGIUSTIZIE!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-11-07T10:40:27+0000"}, {"id": "252306033154_10155275445553155", "message": "Ennesima rissa a suon di bottigliate tra \"risorse\" oggi pomeriggio al parco della Montagnola di Bologna, tra degrado e spaccio, in pieni giorno. Poco prima i pagatori di pensione amati dalla sinistra avevano minacciato una donna di 86 anni...\nAvremo un po' di lavoro da fare quando saremo al governo per rimediare ad anni di invasione targata Pd.\n(Grazie a Lucia Borgonzoni che ha girato il video)", "created_time": "2017-11-04T18:33:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155261382328155", "message": "Delia, un'arzilla signora di 92 anni, era distrutta dopo la scomparsa del marito. Non ha mai voluto un cane, eppure quando la famiglia ha accolto in casa Maia, un simpatico Bull Terrier, lei ha ricominciato a vivere e sono diventati una coppia inseparabile.\nGli amici a quattro zampe ci sono sempre per noi, nel bene e nel male.\nA Delia e a Maia auguriamo tanti anni di tenerezze!", "created_time": "2017-11-04T08:02:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155272067218155", "message": "Qui a Belpasso (Catania) con l'oro di Sicilia!\nAltro che arance marocchine, difendiamo i nostri prodotti, consumiamo ITALIANO!", "created_time": "2017-11-03T09:56:47+0000"}, {"id": "252306033154_10155270704328155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta da Catania!", "created_time": "2017-11-02T19:23:05+0000"}, {"id": "252306033154_10155270176948155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Dalle baracche del rione Taormina di Messina...", "created_time": "2017-11-02T15:15:57+0000"}, {"id": "252306033154_10155269801973155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Dalla splendida Taormina!", "created_time": "2017-11-02T12:04:11+0000"}, {"id": "252306033154_10155267498563155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Il tour in Sicilia continua, ora da Palagonia (Catania)!", "created_time": "2017-11-01T17:57:36+0000"}, {"id": "252306033154_10155266568378155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di questa mattina ad \"Agor\u00e0\" su Rai Tre, sull'attentato islamista di New York, sulle elezioni in Sicilia e sul progetto della Lega per il governo del Paese.\n\u00c8 bello confrontarmi anche con chi ha opinioni molto diverse dalle mie, spero di essere stato convincente!", "created_time": "2017-11-01T13:03:40+0000"}, {"id": "252306033154_10155266200703155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Sicilia, su la testa!", "created_time": "2017-11-01T10:14:39+0000"}, {"id": "252306033154_10155266068298155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Da Vittoria in provincia di Ragusa, compriamo e consumiamo italiano!", "created_time": "2017-11-01T08:53:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155264170953155", "message": "La Boldrini insiste: \"Lo IUS SOLI s'ha da fare\".\nConsiglio a lei e a quelli del Pd di portarsi i sacchi a pelo, perch\u00e9 gli faremo passare Natale e Capodanno in Parlamento. La cittadinanza NON \u00e8 un REGALO!\n#NoIusSoli", "created_time": "2017-10-31T19:40:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155263169908155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Solo per VOI, all'interno dell'hotel Villa Sikania, sulla splendida vista agrigentina, che da tre anni ospita 200 \"migranti\" (a 35 euro al giorno). Per la gioia dei residenti dei paesi vicini... Grazie Renzi, grazie Alfano.\n#STOPINVASIONE", "created_time": "2017-10-31T08:28:21+0000"}, {"id": "252306033154_10155261728083155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Il mio intervento di apertura alla Scuola di Formazione Politica della Lega. Tanti giovani, tante competenze, tante energie da tutta Italia, tanta voglia di PARTECIPARE per CAMBIARE questo Paese! #andiamoagovernare\nwww.scuoladiformazionepolitica.it", "created_time": "2017-10-30T17:49:30+0000"}, {"id": "252306033154_10155261460983155", "message": "Aggiornamenti su nonna Peppina! E le inviamo tutti un bacione.", "created_time": "2017-10-30T15:44:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155260822158155", "message": "Ieri mattina a Calvi Risorta (Caserta) i soliti \"democratici\" dei CENTRI A-SOCIALI hanno DISTRUTTO il nostro gazebo e aggredito i nostri militanti.\nAttaccano la Lega perch\u00e9 la temono, ma non ci fermeranno!\nNon ci fate paura, ci fate SOLO PENA!", "created_time": "2017-10-30T12:57:12+0000"}, {"id": "252306033154_10155260902368155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Ora alla stazione di Palermo, il viaggio in direzione Agrigento prosegue. \nMi fate compagnia?", "created_time": "2017-10-30T10:55:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155260335163155", "message": "Buona giornata Amici.\nPazzesco, 9 ore da Trapani per raggiungere Agrigento in treno: cos\u00ec i siciliani vengono aiutati dalla politica e dal governo centrale!", "created_time": "2017-10-30T04:59:48+0000"}, {"id": "252306033154_10155259272818155", "message": "Spettacolare accoglienza a Palermo! Che cosa si pu\u00f2 volere di pi\u00f9? Grazie ragazze!", "created_time": "2017-10-29T19:44:53+0000"}, {"id": "252306033154_10155258845943155", "message": "Una prima giornata entusiasmante, grazie ragazzi, siete il nostro Futuro!\n#SDFP2017\nwww.scuoladiformazionepolitica.it", "created_time": "2017-10-29T17:20:37+0000"}, {"id": "252306033154_10155255377303155", "message": "Il solito giornalista di sinistra (tendenza caviale e champagne) mi rimprovera per il LINGUAGGIO, dice che io seminerei ODIO...\nMa in che mondo vive certa gente???\nSi sono fatti un giro su un autobus, sulla metro, in un parco giochi o in Pronto soccorso???\nVoi che cosa gli rispondereste?", "created_time": "2017-10-28T18:14:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155254744068155", "message": "In Italia si diffondono nuovi stili di vita...!", "created_time": "2017-10-28T13:50:18+0000"}, {"id": "252306033154_10155247845958155", "message": "++ PENSIONI: APPROVARE SUBITO BLOCCO ET\u00c0 E CANCELLARE LA \"RIFORMA\" FORNERO ++\n\n\"Peggio di noi, sempre non si arrivi ai 67anni, come vorrebbero i piddini, c'\u00e8 SOLO la Grecia... che certo non \u00e8 l'esempio di un Paese in salute!\"\n\nLucia Borgonzoni\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2017-10-28T12:00:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155248574318155", "message": "ANZIANI costretti a rovistare negli scarti del mercato, CLANDESTINI protestano perch\u00e9 non \"gradiscono\" il cibo...!\nUn video che vale pi\u00f9 di mille analisi. Questo nei telegiornali non lo fanno vedere, chiss\u00e0 perch\u00e9... CONDIVIDI almeno in rete.\n#primagliitaliani", "created_time": "2017-10-27T19:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155250267908155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di ieri sera da Formigli su LA7, le buone idee della LEGA per tutti gli italiani!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-10-27T10:17:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155246757863155", "message": "Sempre per ricordarci con chi abbiamo a che fare...\n#bastaPD #andiamoagovernare", "created_time": "2017-10-27T06:58:38+0000"}, {"id": "252306033154_10155244451988155", "message": "Sequestrare ed uccidere un bimbo di 17 mesi per poi dire davanti alle tiv\u00f9 \u201ci bambini sono l\u2019anima del cuore e non si pu\u00f2 spezzare il cuore ad una famiglia\u201d.\nQuesto verme deve MARCIRE in galera!!!\nPer Tommy e per mamma Paola.", "created_time": "2017-10-26T12:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155245206213155", "message": "Nata sorda, grazie a un intervento questa splendida bimba sente per la prima volta la voce della mamma.\nChe tenerezza!", "created_time": "2017-10-25T19:30:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155244954578155", "message": "STOP INVASIONE e stop Islam, l'Italia ha bisogno di lavoro, non di altri delinquenti.\nA Strasburgo in 4 minuti ho smontato tutte le EUROBALLE della sinistra scafista!\nCONDIVIDI anche tu sulla bacheca di qualche buonista, visto che NESSUN TELEGIORNALE vi far\u00e0 vedere queste immagini.", "created_time": "2017-10-25T15:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155241709708155", "message": "A giudicare dall'accoglienza ricevuta, pi\u00f9 che sul treno, il treno se l'\u00e8 preso addosso...\n#renziacasa #andiamoagovernare", "created_time": "2017-10-24T11:10:08+0000"}, {"id": "252306033154_10155239549038155", "message": "Meno burocrazia statale e meno vincoli europei.\nSpendere meno, spendere meglio, politica a chilometro zero.\nPenso di essere stato chiaro oggi al TG5: dopo la straordinaria partecipazione di 5 milioni di lombardi e veneti ai referendum di ieri, \u00e8 tempo di passare dalle parole ai FATTI, con l'obiettivo di esportare questo modello in tutte le regioni italiane, da Nord a Sud.", "created_time": "2017-10-23T16:20:47+0000"}, {"id": "252306033154_10155234380288155", "message": "Il \"profugo\" spacciatore: \"Non mangiare bene, Italia SPORCO, Italia MAFIA, io vendere ERBA\".\nMa come si fa a votare ancora PD? Quando saremo al governo, ESPULSIONE IMMEDIATA per questa gente!\nFai girare! #primagliitaliani", "created_time": "2017-10-22T16:30:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155234376323155", "message": "Per non dimenticare da chi siamo governati...", "created_time": "2017-10-22T07:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155231779513155", "message": "Mi piace cucinare a casa per i miei figli, ma stare ai fornelli in un ristorante \u00e8 un\u2019altra storia!\nIeri al Salone internazionale dell\u2019ospitalit\u00e0 professionale ho avuto l\u2019ennesima conferma che la cucina italiana \u00e8 imbattibile.\nUn saluto a ristoratori, cuochi e camerieri che ammiro per la passione che mettono in un lavoro difficilissimo!", "created_time": "2017-10-21T10:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155232109003155", "message": "Secondo voi una che, dopo aver mentito non solo sulla LAUREA ma anche sul diploma di maturit\u00e0, ancora INSISTE (\"Ce l'ho, dal punto di vista della sostanza ce l'ho!\") e poi, con la solita spocchia, sfreccia via sulla sua autoblu (vedere il servizio!) merita di essere ancora Ministro dell'Istruzione? Bell'esempio per i giovani italiani!\nPer fortuna, questi INCAPACI del Pd sono a fine corsa e, con il vostro aiuto, li mandiamo a casa!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-10-21T07:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155229383848155", "message": "40MILA EURO. \n\u00c8 quanto ha dovuto spendere Graziano Stacchio in spese legali per provare la sua INNOCENZA.\nANNI di RISPARMI bruciati per aveva difeso legalmente la vita di altre persone, mettendo a rischio la propria.\nUna legge SERIA sulla legittima difesa \u00e8 necessaria in un paese NORMALE: sar\u00e0 questa una delle nostre principali missioni una volta al Governo.\n#ladifesa\u00e8semprelegittima #andiamoagovernare\n\nP.s. Un pensiero al caro Ermes Mattielli, che ebbi la fortuna di incontrare, e che mor\u00ec di infarto dopo aver appreso di dover risarcire le famiglia dei Rom che lo avevano derubato.", "created_time": "2017-10-20T08:41:54+0000"}, {"id": "252306033154_10155226740953155", "message": "UNA VERGOGNA!\nSe avete qualche minuto, vi prego di ascoltare e diffondere la storia di Sergio, UMILIATO e ROVINATO da uno STATO LADRO, BUROCRATE e PARASSITARIO che non paga i suoi debiti (oltre 4 MILIONI di euro)!\nLui ha tenuto duro, altri imprenditori si sono suicidati.\nNon \u00e8 un Paese civile quello che in cui le amministrazioni pubbliche trattano cos\u00ec chi fa impresa, chi rischia, chi si fida delle istituzioni.\nOnore a te, Sergio.\nQueste saranno le nostre priorit\u00e0 di governo, altro che Ius Soli!", "created_time": "2017-10-19T14:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155226270448155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Questa mattina su Canale 5 credo di essere stato chiaro: se sei un ladro e ti succede qualcosa, lo sbaglio \u00e8 TUO! \n#ladifesa\u00e8semprelegittima", "created_time": "2017-10-18T10:11:51+0000"}, {"id": "252306033154_10155224642568155", "message": "In allegria, risorse giovani e fresche vengono a pagarci la pensione!\nROBA DA MATTI.", "created_time": "2017-10-17T18:18:46+0000"}, {"id": "252306033154_10155224184528155", "message": "Modena, in 18 in classe, una sola bimba italiana.\nIntegrazione \"modello Boldrini\"... \nP.s. ATTENTI! Per voi che non siete d'accordo \u00e8 sempre pronta l'accusa di RAZZISMO.", "created_time": "2017-10-17T17:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155224426453155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Se ve la siete persa, vi ripropongo la mia intervista di ieri a Night Tabloid su Rai Due, un bel programma!\n#andiamoagovernare", "created_time": "2017-10-17T16:11:14+0000"}, {"id": "252306033154_10155223726663155", "message": "\"HANNO TENTATO DI RAPIRE MIA FIGLIA\"\nIeri vi ho parlato dell\u2019arresto di due kenioti, fratello e sorella, che hanno tentato di rapire tre bimbi da un oratorio in provincia di Monza.\nIl racconto della mamma: \"I bambini hanno pianto, io non capivo cosa stava succedendo\u201d.\nDelinquenti! Espulsione immediata e GALERA a casa loro!", "created_time": "2017-10-17T10:10:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155217265203155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "La nostra idea di Futuro, la nostra idea di Italia.", "created_time": "2017-10-14T18:55:37+0000"}, {"id": "252306033154_10155216792473155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Mai visto a Vicenza!\nSiamo riusciti ad entrare, con un Live, in un albergo dove vivono (a spese nostre!) 100 immigrati.\nC'\u00e8 chi guadagna milioni di euro grazie a questi \"presunti profughi\", e spuntano affari a 5Stelle!\nChe dice il signor GRILLO?!?\nLe tiv\u00f9 nascondono questa vergogna, fate girare voi!", "created_time": "2017-10-14T15:22:43+0000"}, {"id": "252306033154_10155211803443155", "message": "Secondo voi \u00e8 normale che una famiglia che consuma ZERO paghi  nella bolletta elettrica 47 EURO di tasse???", "created_time": "2017-10-14T14:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155213602228155", "message": "Video pazzesco, come siamo messi, fate girare.\nVi sembra normale che per portare via questo \"signore\" servano TRE AGENTI, che devono SUPPLICARLO di entrare in auto?\nBASTA!\nLe Forze dell'ordine devono poter lavorare tranquillamente e NORMALMENTE!\nP.s. Ma Pd e 5Stelle hanno approvato il \"reato di tortura\" che mette Carabinieri, Poliziotti e Agenti della Polizia Penitenziaria in mano ai delinquenti...\n#iostoconlapolizia", "created_time": "2017-10-13T11:16:29+0000"}, {"id": "252306033154_10155211062873155", "message": "++ LE AZIENDE CHE HANNO DELOCALIZZATO? RESTITUISCANO I SOLDI PUBBLICI RICEVUTI! ++\n\n\u201cLa Lega ha fatto una proposta di legge.\nE anche se va contro le norme europee - si pu\u00f2 dire? -, ce ne freghiamo! Se non sono di buon senso, dobbiamo imporre delle misure corrette per tutelare il nostro sistema produttivo e lavorativo.\u201d\n\n(Massimiliano Fedriga, presidente dei deputati della Lega)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare", "created_time": "2017-10-12T14:40:02+0000"}, {"id": "252306033154_10155206784468155", "message": "Luned\u00ec ho partecipato a \u201cBottiglie Aperte\u201d, un evento sulla scoperta dei migliori vini italiani.\nAttualmente l\u2019Italia \u00e8 il paese con la pi\u00f9 grande quantit\u00e0 di vino prodotto AL MONDO, mentre la Francia rimane il paese con il pi\u00f9 alto valore della produzione, nonostante la quantit\u00e0 prodotta sia inferiore.\nQuesto vuol dire che, mediamente, un vino francese costa pi\u00f9 di uno italiano.\nDobbiamo VALORIZZARE il nostro vino, perch\u00e9 non \u00e8 inferiore a NESSUNO.\nLa nostra sfida una volta al Governo: difendere TUTTA l\u2019agricoltura italiana, da Nord a Sud.", "created_time": "2017-10-11T08:50:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155203442343155", "message": "Presunti \"profughi\" che picchiano i capitreno perch\u00e9 esigono di VIAGGIARE GRATIS o che si nascondono negli armadietti dei quadri elettrici delle carrozze... questa \u00e8 ormai quotidianit\u00e0 sui TRENI italiani dell'INVASIONE.\nPretendere normalit\u00e0 e sicurezza \u00e8 troppo???", "created_time": "2017-10-10T06:30:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155203654983155", "message": "\"Risorsa\" in azione: prima d\u00e0 fuoco ad un cassonetto, poi va in escandescenza ed inveisce contro una pattuglia di Carabinieri.\nChe bella ripulita serve a questa Italia!", "created_time": "2017-10-09T11:00:52+0000"}, {"id": "252306033154_10155201046443155", "message": "Mentre i commercianti italiani lottano per la sopravvivenza tra TASSE, BUROCRAZIA e SCONTRINI, a loro tutto \u00e8 concesso.\nQuesto \u00e8 il centro di Bologna, questa \u00e8 l'Italia \"abusiva\" del PD.\nCambiare si pu\u00f2, ripulire si deve!\n#stopinvasione #bastaPD", "created_time": "2017-10-08T16:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155196846063155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "In diretta da Badia Polesine (Rovigo) per parlare di futuro, lavoro e libert\u00e0!\nE voi che fate?", "created_time": "2017-10-06T19:30:17+0000"}, {"id": "252306033154_10155195720453155", "story": "Matteo Salvini was live.", "message": "Qualche minuto per parlare con voi!\nBasta polemiche e litigi, non vedo l'ora di avere il potere di CAMBIARE IN MEGLIO l'Italia.", "created_time": "2017-10-06T10:00:04+0000"}, {"id": "252306033154_10155193410913155", "message": "\u00c8 in lacrime, Miriam. \n79 anni e con un figlio disabile, dopo lo SFRATTO ha dovuto vendere i quadri da lei dipinti, i ricordi di una vita, per pagarsi qualche notte in un residence. \nLa signora si accontenterebbe \u201canche solo di un magazzino o di una capanna\u201d, ma niente.\nPer\u00f2 il Governo pensa bene a dare CASA e LAVORO a 75mila \u201cprofughi\u201d. \nBASTA! BASTA! BASTA!\n#primagliitaliani", "created_time": "2017-10-06T07:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155193174813155", "message": "NE AVETE SENTITO PARLARE IN QUALCHE TG NAZIONALE???\nSardegna invasa dagli SBARCHI fantasma di delinquenti nordafricani, la testimonianza dei commercianti di Cagliari: \"Mia moglie seguita da stranieri. Siamo ostaggio di algerini ubriachi e drogati\". E ora sono costretti a pagarsi una vigilanza privata.\nPer il PD TUTTO BENE, eh???\nMa che guerre ci sono in Algeria?\nUno Stato che non mette al primo posto la sicurezza dei suoi cittadini \u00e8 uno Stato fallito!\nE sabato 25 novembre sar\u00f2 anche io a CAGLIARI con tante persone PERBENE per dire: #stopinvasione!", "created_time": "2017-10-05T19:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155190511078155", "message": "++ ABBASSARE LE TASSE PER RILANCIARE IL LAVORO: SOLO COS\u00cc RIPARTE L'ITALIA ++\n\n\"La nostra economia \u00e8 malata, e per curarla bisogna rimettere in moto il sistema immunitario del Paese per creare LAVORO. \nCome? Con la Flat Tax al 15%.\nLa nostra riforma prevede inoltre L'INVERSIONE DELL'ONERE DELLA PROVA, perch\u00e9 \u00e8 inaccettabile che in materia fiscale lo Stato abbia sempre ragione e il contribuente sempre torto.\"\n(Armando Siri)\n\n#facciamosquadra #andiamoagovernare\nApprofondimenti: www.tassaunica.it", "created_time": "2017-10-05T12:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155191310048155", "message": "Sui fatti catalani abbiamo visto tante follie e, per l'ennesima volta, l'assordante silenzio e ipocrisia di questa Europa.\nDa Bruxelles sanzioni alla Russia perch\u00e9 \"Putin non \u00e8 democratico\" e silenzio su centinaia di cittadini malmenati perch\u00e9 chiedevano di poter votare.\nVengono prima i cittadini o i manganelli e i proiettili di gomma del potere statale che prevale su tutto e tutti?\nNon esiste!\nVengono prima la libert\u00e0 e la democrazia nel rispetto delle regole: \nLA VIOLENZA NON \u00c8 MAI LA SOLUZIONE!", "created_time": "2017-10-04T16:47:32+0000"}, {"id": "252306033154_10155188872423155", "message": "Ci sono ITALIANI disperati costretti a vivere in auto, scantinati o edifici abbandonati.\nNel frattempo, PD e 5 Stelle regalano lavoro e casa a CLANDESTINI e ROM.\n#primagliitaliani non \u00e8 solo un hashtag, sar\u00e0 la nostra missione di governo.", "created_time": "2017-10-04T09:55:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155188799543155", "message": "Rom, incinte e impunibili: si travestono da artiste di strada per avvicinare i turisti e fregargli il portafoglio.\nChe bello stile di vita, che splendida immagine che d\u00e0 Firenze, culla di arte e civilt\u00e0, al mondo!!!\nIl governo del Pd in questi anni se ne \u00e8 fregato, con noi al governo #tolleranzazero contro questi delinquenti.", "created_time": "2017-10-04T07:00:00+0000"}, {"id": "252306033154_10155188532863155", "message": "Avete 5 minuti liberi? Guardate questo mio intervento a Rete 4 (su Catalogna, violenza, Europa e povert\u00e0 in Italia) e ditemi se sono stato abbastanza chiaro.\nP.s. #forzaNonnaPeppina!", "created_time": "2017-10-03T18:48:22+0000"}, {"id": "252306033154_10155186185713155", "message": "ECCO COME CI HA RIDOTTO IL PD\nNel cuore di Bologna al Parco della Montagnola, diventato teatro di violenza e spaccio di droga, per impedire l'arresto di uno di loro, le solite \"risorse\" circondano i vigili, mandandone anche uno all'ospedale.\nCHE SCHIFO! #tolleranzazero #bastapd", "created_time": "2017-10-03T07:00:01+0000"}, {"id": "252306033154_10155186286208155", "message": "Las Vegas, una strage mai vista. Almeno 50 morti, centinaia e centinaia di feriti.\nA prescindere dai legami o meno con il terrorismo islamico, la mia preghiera per le vittime dell'ennesima follia criminale e tutta la mia vicinanza al popolo americano.", "created_time": "2017-10-02T16:45:45+0000"}, {"id": "252306033154_10155185384953155", "message": "\"Bisogna approvare lo IUS SOLI altrimenti VINCE SALVINI\" dice la faziosa Boldrini.\nORGOGLIOSO di non aver mai mollato, con il vostro aiuto, contro i governi dell'invasione.\nOra andiamo a ridare lavoro e speranza agli italiani. Insieme si vince!\n#NoIusSoli", "created_time": "2017-10-02T10:27:24+0000"}]