[{"id": "116716651695782_1962588763775219", "message": "Noi di Forza Italia rimaniamo coerenti e fedeli al voto del popolo di centrodestra e saremo contrari a tutto quello che giudicheremo non positivo per l\u2019Italia e per gli Italiani. \nCi opporremo ad ogni atto che metta in pericolo i conti pubblici, il ruolo internazionale del nostro Paese, il lavoro e il risparmio degli italiani e la nostra libert\u00e0.\nPer questo noi voteremo \u201cno\" alla fiducia a questo Governo.", "created_time": "2018-06-02T06:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1958280460872716", "message": "A chi mi chiede quale sar\u00e0 il futuro del #centrodestra, rispondo che alle prossime elezioni non immagino altra soluzione che quella di una coalizione di centrodestra unita con Forza Italia, Lega e Fratelli d\u2019Italia, destinata sicuramente a prevalere anche per la possibilit\u00e0 di una mia candidatura.\nPer quando riguarda la fiducia al governo tecnico la nostra posizione non pu\u00f2 che essere negativa.", "created_time": "2018-05-28T17:41:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1953763417991087", "message": "L'atteggiamento responsabile di Forza Italia, che ha rinunciato a porre veti o pregiudiziali, \u00e8 stato determinante nel consentire al Capo dello Stato di assegnare l'incarico di formare un nuovo governo con una maggioranza politica.\nTale governo non potr\u00e0 per\u00f2 vedere il sostegno di Forza Italia, sia per la partecipazione di una forza politica con noi del tutto incompatibile come il Movimento Cinque Stelle, sia per i programmi gi\u00e0 annunciati, gravemente insufficienti a dare una risposta ai bisogni degli italiani.\nNe siamo tanto pi\u00f9 convinti dopo avere sentito il Prof. Conte che, nell'accettare l'incarico conferitogli dal Presidente della Repubblica, ha gi\u00e0 annunciato la formula politica e i confini programmatici del suo governo, limitandolo a quel \"contratto\" fra Movimento Cinque Stelle e Lega che - oltre a non avere alcun valore giuridico - \u00e8 per met\u00e0 un ingenuo libro dei sogni e per met\u00e0 contiene scelte preoccupanti per l'Italia e gli italiani, dalle infrastrutture alla giustizia.\nQuesti primi segnali non sono affatto incoraggianti, e quindi non possiamo che confermare la nostra scelta di votare no alla fiducia e di stare all'opposizione di un governo che - al di l\u00e0 dei nomi - porta chiarissimo il segno dell'ideologia pauperista e giustizialista dei grillini.", "created_time": "2018-05-24T11:51:30+0000"}, {"id": "116716651695782_1947851778582251", "message": "Grazie Valle D\u2019Aosta, \u00e8 stata una bellissima chiusura di campagna elettorale. Domenica votiamo Forza Italia e andiamo a vincere!", "created_time": "2018-05-18T19:40:48+0000"}, {"id": "116716651695782_1947599728607456", "story": "Silvio Berlusconi was live \u2014 in Aosta, Italy.", "message": "In diretta dal Teatro Giacosa per il comizio di chiusura della campagna elettorale per le elezioni regionali della Valle d'Aosta. Seguitemi ora!", "created_time": "2018-05-18T16:00:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1947539781946784", "message": "In visita al Teatro romano di Aosta con il coordinatore regionale di Forza Italia, Massimo Lattanzi.", "created_time": "2018-05-18T15:52:49+0000"}, {"id": "116716651695782_1947466708620758", "message": "\u00c8 una giornata meravigliosa ad Aosta, grazie a tutti per la calorosa accoglienza al mio arrivo in Piazza Arco d'Augusto.\nAppuntamento stasera ore 18:00 al Teatro Giacosa Aosta per il comizio di chiusura della campagna elettorale per le elezioni regionali della Valle d'Aosta.. Vi aspetto!", "created_time": "2018-05-18T13:28:21+0000"}, {"id": "116716651695782_1946732105360885", "message": "Con Michelle Hunziker stasera a Vuoi Scommettere? su #canale5 la mia firma all\u2019appello contro la violenza sulle donne.", "created_time": "2018-05-17T18:53:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1945595512141211", "message": "A Sofia per partecipare alla riunione della famiglia del Partito Popolare Europeo. #PPE", "created_time": "2018-05-16T15:23:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1940492122651550", "story": "Silvio Berlusconi is at La Permanente.", "message": "Oggi pomeriggio ho visitato AMART, la mostra dell'antiquariato al Palazzo de La Permanente a Milano, riscoprendo la mia passione per l'arte.", "created_time": "2018-05-11T17:03:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1938489859518443", "message": "Il Paese da mesi attende un governo. Continuo a credere che la soluzione della crisi pi\u00f9 naturale, pi\u00f9 logica, pi\u00f9 coerente con il mandato degli elettori sarebbe quella di un governo di centrodestra, la coalizione che ha prevalso nelle elezioni, guidato da un esponente indicato dalla Lega, governo che avrebbe certamente trovato in Parlamento i voti necessari per governare. Questa strada non \u00e8 stata considerata praticabile dal Capo dello Stato. Ne prendo atto.\n\nDa parte nostra non abbiamo posto e non poniamo veti a nessuno, ma \u2013 di fronte alle prospettive che si delineano - non possiamo dare oggi il nostro consenso ad un governo che comprenda il Movimento Cinque Stelle, che ha dimostrato anche in queste settimane di non avere la maturit\u00e0 politica per assumersi questa responsabilit\u00e0.\nQuesto lo abbiamo sempre detto, e per quanto ci riguarda non \u00e8 mai neppure cominciata una trattativa, n\u00e9 di tipo politico, n\u00e9 tantomeno su persone o su incarichi da attribuire.\nSe per\u00f2 un\u2019altra forza politica della coalizione di centrodestra ritiene di assumersi la responsabilit\u00e0 di creare un governo con i cinque stelle, prendiamo atto con rispetto della scelta. Non sta certo a noi porre veti o pregiudiziali.\nIn questo caso non potremo certamente votare la fiducia, ma valuteremo in modo sereno e senza pregiudizi l\u2019operato del governo che eventualmente nascer\u00e0, sostenendo lealmente, come abbiamo sempre fatto, i provvedimenti che siano in linea con il programma del centrodestra e che riterremo utili per gli italiani.\nSe invece questo governo non potesse nascere, nessuno potr\u00e0 usarci come alibi di fronte all\u2019incapacit\u00e0 - o all\u2019impossibilit\u00e0 oggettiva - di trovare accordi fra forze politiche molto diverse.\nDi pi\u00f9 a noi non si pu\u00f2 chiedere, anche in nome degli impegni che abbiamo preso con gli elettori.\n\nTutto ci\u00f2 non segna la fine dell\u2019alleanza di centrodestra: rimangono le tante collaborazioni nei governi regionali e locali, rimane una storia comune, rimane il comune impegno preso con gli elettori.\nContinuiamo a lavorare per tornare a vincere, ma soprattutto perch\u00e9 torni a vincere l\u2019Italia.", "created_time": "2018-05-09T19:33:44+0000"}, {"id": "116716651695782_1935968413103921", "message": "A colloquio con il Presidente Mattarella insieme agli alleati Giorgia Meloni e Matteo Salvini. #consultazioni #centrodestra", "created_time": "2018-05-07T09:39:30+0000"}, {"id": "116716651695782_1928667010500728", "message": "Grazie di cuore agli elettori del Friuli e della Venezia Giulia per il grande successo e la grande fiducia che hanno voluto attribuire al centrodestra unito e a Forza Italia.\nMi congratulo con il nuovo Presidente Massimiliano Fedriga, per la vittoria che va al di l\u00e0 delle nostre stesse previsioni. Sono certo che, in ticket con il nostro Riccardo Riccardi, indicato come Vice Presidente, sapr\u00e0 creare una squadra di governo all'altezza delle grandi sfide e delle grandi aspettative degli elettori della regione. Il successo personale di Fedriga ha indubbiamente propiziato l'ottima affermazione dei nostri alleati della Lega, ai quali vanno i miei complimenti sinceri.\nIl centro-destra unito si conferma vincente e accresce ancora i suoi consensi. Questo conferma una volta in pi\u00f9 che siamo non soltanto la prima coalizione del Paese, ma anche quella pi\u00f9 in sintonia con gli umori e le esigenze degli elettori. Sul piano politico complessivo questa \u00e8 una ragione in pi\u00f9 per affidare al centro-destra la guida del governo nazionale.\nPer questo riguardo Forza Italia sono molto soddisfatto. Rispetto alla politiche siamo cresciuti di quasi due punti percentuali, senza considerare il 3.5% della lista civica di area moderata a noi vicina  che non era presente alle elezioni politiche.  Questo conferma che Forza Italia, anche in una situazione per noi molto difficile come quella del Friuli Venezia Giulia, gode ottima salute, \u00e8 in crescita, attira consenso. L'ho constatato personalmente trascorrendo diverse intense giornate in Friuli Venezia Giulia durante questa campagna elettorale: ovunque ho visto l'impegno dei nostri candidati, l'entusiasmo e la dedizione dei nostri militanti, il consenso e l'affetto sincero, caloroso, spesso travolgente, dei cittadini. Mi sono speso personalmente per un risultato nel quale credevo, e posso dire di avere ottenuto un risultato addirittura pi\u00f9 positivo di quello che mi attendevo.\nGrazie ai Friulani e ai Giuliani per aver ascoltato il mio appello, grazie alle azzurre e agli azzurri, in particolare alla nostra Coordinatrice Sandra Savino, al nostro prossimo vice Presidente Riccardo Riccardi, ai nostri parlamentari, sindaci, consiglieri per avermi dato una collaborazione davvero generosa.\nDopo il Molise, il Friuli Venezia Giulia: le regioni, tradizionale roccaforte del PD, stanno diventando di centro-destra.  Ma la vera clamorosa sconfitta, in questa tornata elettorale, \u00e8 quella del movimento Cinque Stelle, il cui candidato dimezza la percentuale delle politiche, mentre il voto alla lista grillina \u00e8 addirittura meno di un terzo del consenso ottenuto il 4 marzo. Gli italiani si stanno rendendo conto di quello che i Cinque Stelle sono davvero e - dopo la comprensibile esplosione di protesta delle politiche - li stanno rapidamente abbandonando.  Questo conferma ancora una volta che i grillini sono considerati del tutto inadatti a governare, sia una regione, sia a maggior ragione l'intero Paese.\nLa vittoria del centro-destra, la crescita di Forza Italia, il crollo dei cinque stelle sono tre ottime notizie per il Friuli Venezia Giulia e per la Nazione.", "created_time": "2018-04-30T16:58:51+0000"}, {"id": "116716651695782_1927360280631401", "message": "Nella mia intervista di oggi al Corriere della Sera ho ribadito che il centrodestra \u00e8 unito da comuni valori, da comuni esperienze di governo nazionali e locali e i mercati internazionali scommettono sulla nostra alleanza. Chi pensa di dividerci giocando su polemiche che non esistono, si fa delle grandi illusioni. Siamo forti proprio perch\u00e9 uniti e per questo chiediamo di poter formare un governo di minoranza che vada in Parlamento a chiedere il consenso delle altre forze politiche.", "created_time": "2018-04-29T12:33:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1926367654063997", "message": "Nonostante tutte le notizie false fatte circolare, la coalizione di centrodestra \u00e8 solida e in salute.\nL\u2019unica soluzione che vediamo per dare seguito alle passate elezioni \u00e8 un governo di centrodestra che si presenti in parlamento con progetti concreti.", "created_time": "2018-04-28T14:00:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1925728300794599", "story": "Silvio Berlusconi is at Piazza Unit\u00e0 D'italia.", "message": "E alla fine... prima della mezzanotte Matteo Salvini ed io ci siamo ritrovati nella pi\u00f9 bella piazza d\u2019Italia con le nostre squadre... Sar\u00e0 un successo! \n#FedrigaPresidente", "created_time": "2018-04-27T22:27:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1925621557471940", "message": "Nell\u2019intervista di questa sera al TG2 ho escluso ogni possibilit\u00e0 che la Lega possa fare un governo con i 5 Stelle. Il centro destra \u00e8 una forza politica unita e fondata sulla lealt\u00e0 reciproca tra gli alleati che la compongono.\nFallito l\u2019ultimo mandato esplorativo, auspico che Mattarella chieda alla nostra coalizione di dare vita a un governo con un programma dei primi 100 giorni molto preciso e concreto, grazie al quale sono sicuro otterremo una vasta maggioranza in parlamento.", "created_time": "2018-04-27T21:23:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1925606057473490", "message": "Grazie al Sindaco Rodolfo Ziberna e a tutti i cittadini di Gorizia per avermi calorosamente accolto nella loro bellissima citt\u00e0. \nOra \u00e8 il momento dare una svolta al futuro del Friuli Venezia Giulia. Scegliamo di farlo con Forza Italia e #FedrigaPresidente!", "created_time": "2018-04-27T20:55:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1925344950832934", "message": "Per le strade di Trieste con Roberto Dipiazza ho ammirato la statua di Umberto Saba, poeta che apprezzo molto per la semplicit\u00e0 dei suoi versi che toccano veramente il cuore.", "created_time": "2018-04-27T14:42:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1925238364176926", "story": "Silvio Berlusconi is in Trieste, Italy.", "message": "Oggi ho incontrato il sindaco di Trieste Roberto Dipiazza che mi ha raccontato evoluzioni e progetti del porto della citt\u00e0: un sogno diventato realt\u00e0, grazie all\u2019impegno di questa amministrazione. \nHo inoltre ammirato dal Municipio la vista meravigliosa su Piazza dell\u2019Unit\u00e0; chiunque venga qui rimane sbalordito, \u00e8 la pi\u00f9 bella piazza al mondo sul mare!", "created_time": "2018-04-27T13:54:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1924632224237540", "story": "Silvio Berlusconi is in Udine, Italy.", "message": "Grazie Udine per avermi accolto con tanto affetto.\nDomenica 29 Aprile votiamo Forza Italia e scegliamo #FedrigaPresidente!", "created_time": "2018-04-26T21:06:21+0000"}, {"id": "116716651695782_1924410434259719", "message": "Continua il mio tour del Friuli-Venezia Giulia per sostenere #FedrigaPresidente della Regione con la tappa a Spilimbergo. Alla citt\u00e0 ho fatto i miei pi\u00f9 affettuosi auguri, naturalmente... rosso-neri!", "created_time": "2018-04-26T17:00:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1924341640933265", "story": "Silvio Berlusconi is in San Daniele del Friuli.", "message": "Insieme al Presidente del Parlamento europeo Antonio Tajani ho avuto il piacere di visitare il Consorzio del Prosciutto Dop di San Daniele. Qui abbiamo dialogato con i rappresentanti del mondo dell'industria e delle eccellenze produttive del Friuli-Venezia Giulia.", "created_time": "2018-04-26T16:12:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1924230064277756", "story": "Silvio Berlusconi is in San Daniele del Friuli.", "message": "Arrivato a San Daniele, ho potuto salutare e conoscere i poliziotti e i carabinieri, una grande risorsa per il nostro paese.", "created_time": "2018-04-26T13:14:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1923548034345959", "story": "Silvio Berlusconi is in Aquileja.", "message": "Ad Aquileia con Massimiliano Fedriga, nostro candidato presidente del Friuli Venezia Giulia. Domenica votiamo Forza Italia per dare un nuovo futuro alla regione!", "created_time": "2018-04-25T19:55:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1923283464372416", "message": "Sono passati 9 anni da quando ebbi occasione di celebrare un altro 25 aprile in una localit\u00e0-simbolo, il borgo abruzzese di Onna, due volte martire, prima \u2013 durante la guerra - di una feroce rappresaglia dei nazi-fascisti, e poi del terremoto che in quell\u2019anno 2009 distrusse il cuore dell\u2019Abruzzo.\n\nQuel giorno a Onna, nel rendere omaggio alle vittime, espressi un auspicio, che considero oggi pi\u00f9 attuale che mai: quello di una pacificazione nazionale, che faccia del 25 aprile la festa davvero di tutti, perch\u00e9 la Resistenza, come il Risorgimento, \u00e8 una delle basi della nostra identit\u00e0 nazionale.\n\nI valori, gli ideali, le ragioni che spinsero allora tanti giovani a rischiare la vita per la Patria, la Libert\u00e0, la Dignit\u00e0 nazionale sono gli stessi valori che - al di l\u00e0 delle contrapposizioni e dei conflitti naturali e addirittura necessari in una democrazia - devono essere condivisi da tutti, perch\u00e9 sono alla base della convivenza civile in uno stato liberale e democratico. \n\nMolti di quei giovani entrarono in clandestinit\u00e0, salirono in montagna, qui a Porz\u00f9s come in tanti altri luoghi dell\u2019Italia centro-settentrionale, spinti dall\u2019orgoglio delle loro idee. In nome di quelle idee abbandonarono la famiglia, lo studio, il lavoro, e affrontarono una stagione fatta di disagi, di privazioni e di pericoli. \n\nFra loro vi erano Cattolici, Comunisti, Liberali, Monarchici, Azionisti, Socialisti, che seppero in tanti casi mettere da parte le contrapposizioni per rendere un comune servizio alla loro patria. \n\nNon tutta la resistenza fu uguale, certo, e siamo qui a Porz\u00f9s proprio per ricordarlo. Vi fu chi si batteva per la libert\u00e0 e per la patria, senza altri aggettivi, e chi considerava la guerra un passaggio della rivoluzione comunista. Il nemico era lo stesso, i metodi e gli obbiettivi erano profondamente diversi.\n\nQui a Porzus ricordiamo il martirio di una delle unit\u00e0 pi\u00f9 valorose della Resistenza, la Brigata Osoppo, un martirio tanto pi\u00f9 drammatico perch\u00e9 avvenuto ad opera non del nemico, ma di chi avrebbe dovuto essere alleato, fratello, compagno d\u2019arme. \n\nA Porz\u00f9s si \u00e8 scritta forse la pagina peggiore della guerra partigiana, quella nella quale l\u2019ideologia comunista prevalse su tutto, anche sull\u2019interesse nazionale. La brigata Osoppo, fatta di partigiani moderati, per gran parte cattolici, fu davvero un grande simbolo di libert\u00e0 e di dignit\u00e0 nazionale. \n\nCombatteva per liberare l\u2019Italia dall\u2019occupazione nazista, ma combatteva anche per salvaguardare l\u2019italianit\u00e0 di queste terre, e difenderle da una nuova dittatura, rossa invece che nera, ma non per questo meno feroce. \nLe tragiche vicende delle foibe, a poche decine di chilometri da qui, ci dimostrano quanto grave fosse il pericolo del terrorismo e della repressione, nazionalista e comunista insieme, messa in atto dai partigiani di Tito con la complicit\u00e0, dispiace dirlo, dei comunisti italiani.\nFurono anzi proprio loro, i comunisti italiani, su ordine di Tito, a massacrare i loro compagni della Osoppo.\n\nAllora perch\u00e9 celebrare il 25 aprile proprio qui, dove la Resistenza scrisse una delle sue pagine peggiori, forse la peggiore in assoluto?\n\nPrima di tutto proprio per rendere omaggio agli Eroi e ai Martiri della Libert\u00e0. Tutti gli italiani hanno un grande debito verso chi ha inteso la resistenza come l\u2019hanno intesa i ragazzi della Osoppo, come una grande battaglia per la Libert\u00e0. \n\nPoi perch\u00e9 conoscere, ricordare, commemorare episodi come questo \u00e8 la condizione necessaria perch\u00e9 la Resistenza sia davvero un patrimonio che appartiene a tutti.\n\nPer molti anni nel dopoguerra la sinistra ha rivendicato una sorta di esclusiva della lotta partigiana. Il 25 aprile era diventato la festa di una parte, non di tutti gli italiani. Di Porz\u00f9s, come delle foibe, come delle stragi nel triangolo rosso dopo la liberazione, non era consentito parlare. Chi osava farlo, era bollato come nostalgico del Fascismo.\n\nE invece proprio la complessit\u00e0, la drammaticit\u00e0, le contraddizioni della Resistenza ne fanno non un mito retorico ma una pagina di storia vera, che \u2013 come ogni vicenda storica - \u00e8 fatta anche di errori in buona fede e di crimini efferati. \n\nPrendere atto di questo significa capire il nostro passato, non certo per essere neutrali o per svalutare il coraggio di chi si \u00e8 battuto per la Libert\u00e0, ma al contrario per stare consapevolmente dalla parte di chi ha scelto di essere libero e di battersi perch\u00e9 lo fossero le generazioni seguenti.\n\nMolti italiani allora, molti giovani, dopo l\u20198 settembre si trovarono di fronte a scelte drammatiche. Furono in tanti a scegliere la strada della Libert\u00e0. \n\nA loro dobbiamo essere grati non solo per la sconfitta dei nazifascisti, che sarebbe avvenuta in ogni, caso, ma perch\u00e9 con il loro sangue e il loro sacrificio riscattarono l\u2019onore dell\u2019Italia facendone parte attiva dello sforzo bellico dei popoli liberi. \n\nPenso naturalmente alle formazioni partigiane di ogni colore politico, ma non soltanto a loro.\n\nDobbiamo ricordare i tanti ufficiali e soldati dell\u2019Esercito, della Marina, dell\u2019Aeronautica, che - per fedelt\u00e0 al Re o semplicemente all\u2019Italia - hanno combattuto contro i tedeschi in condizioni difficilissime. I martiri di Cefalonia, gli eroi di Montelungo, i marinai della corazzata Roma che hanno scritto pagine tragiche e gloriose di valore militare.\n\nDobbiamo ricordare ancora i tanti militari italiani internati in Germania, la maggioranza dei quali rifiut\u00f2 l\u2019offerta della libert\u00e0 in cambio della collaborazione con la Repubblica Sociale, preferendo la prigionia in condizioni durissime al tradimento dei loro ideali.\n\nE naturalmente come ogni italiano non posso non pensare con gratitudine e commozione ai ragazzi americani, inglesi e ai ragazzi dei tanti Paesi alleati che hanno combattuto per la nostra libert\u00e0. Senza il loro aiuto, con le nostre sole forze, avremmo potuto fare ben poco. Senza lo straordinario impegno degli Stati Uniti, della Gran Bretagna, della Russia, il nazismo non sarebbe mai stato confitto in Europa. \n\nFra gli eroi che hanno combattuto per la nostra libert\u00e0 merita un pensiero commosso un\u2019unit\u00e0 particolare, la Brigata Ebraica, inquadrata nell\u2019esercito britannico. \n\nUn corpo armato che raccoglieva volontari ebrei, molti dei quali fuggiti dai ghetti di tutt\u2019Europa, scampati per un soffio all\u2019Olocausto e ancora pronti a rischiare la vita per la libert\u00e0 di tutti. Il fatto che oggi la partecipazione delle insegne delle Brigata Ebraica alle celebrazioni del 25 aprile sia oggetto di contestazioni, al punto che la comunit\u00e0 ebraica di Roma ha deciso di rinunciare, vuol dire due cose: che l\u2019antisemitismo non \u00e8 affatto morto e che c\u2019\u00e8 chi \u2013 per fortuna solo pochi facinorosi - non ha capito nulla del valore unificante della liberazione. Una liberazione che per evidenti motivi nessuno ha pi\u00f9 ragioni e pi\u00f9 diritto di celebrare se non il popolo ebraico, principale vittima anche in Italia della follia criminale di Hitler.\n\noggi deve essere davvero la festa di tutti gli Italiani, perch\u00e9 celebriamo la libert\u00e0, che in Italia vinse il 25 aprile 1945 e che poi vinse di nuovo con le elezioni del 18 aprile 1948, una scelta decisiva della quale abbiamo commemorato da poco il 70\u00b0 anniversario.\n\nE\u2019 grazie a quelle due vittorie che oggi siamo un Paese libero: un Paese che noi stessi spesso critichiamo, perch\u00e9 sappiamo che tante sono le cose che non funzionano, ma un paese meraviglioso che ci ha regalato settant\u2019anni di libert\u00e0.\n\nLa libert\u00e0 \u2013 diceva  Piero Calamandrei il grande giurista e il grande protagonista dell\u2019Antifascismo e della Costituente \u2013 \u00e8 come l\u2019aria: ci si accorge di quanto \u00e8 importante solo quando manca. \n\nLa mia generazione ha fatto in tempo a capire cosa significasse la mancanza di libert\u00e0. Ho trascorso una parte della mia infanzia senza mio padre, costretto all\u2019esilio in Svizzera per le sue idee antifasciste. Furono anni duri e rischiosi per mia madre, incinta e costretta a recarsi al lavoro ogni giorno a Milano dal paesino vicino a Como del quale eravamo sfollati per sfuggire ai bombardamenti. Viaggi precari e spesso rischiosi, nel corso di uno dei quali riusc\u00ec a salvare una ragazza ebrea da un rastrellamento compiuto da soldati tedeschi.\n\nSono convinto che la libert\u00e0 sia il pi\u00f9 grande dono che i nostri padri ci hanno lasciato in eredit\u00e0. Dobbiamo esserne degni e questo significa ritrovare lo spirito con il quale allora i nostri padri furono capaci superare le ideologie per combattere un nemico comune, ma anche per costruire una Costituzione nella quale tutti potessero riconoscersi, e un modello di convivenza civile che regge tuttora, anche in tempi cos\u00ec diversi dal passato.\n\nE\u2019 questo un grande insegnamento della nostra storia, che si dimostra particolarmente attuale in una stagione confusa della politica, nella quale l\u2019Italia \u00e8 frammentata \u00e8 divisa. Per questo \u00e8 ancora pi\u00f9 importante oggi ricuperare la comune appartenenza ad un sistema di valori, di regole, di identit\u00e0 come quello che ci \u00e8 stato regalato da chi si \u00e8 battuto per fare dell\u2019Italia un Paese libero.\n\nUn Paese nel quale ogni idea, ogni opinione, ogni scelta avesse piena cittadinanza, nella naturale dialettica fra posizioni diverse, ma nel rispetto reciproco e nella solidariet\u00e0 fra italiani. \n\nIl linguaggio della politica non dovrebbe mai perdere di vista tutto questo, non dovrebbe mai assumere toni livorosi e aggressivi verso l\u2019avversario, dal quale \u00e8 naturale dissentire, ma che non deve mai diventare un nemico. L\u2019insulto, l\u2019odio, i veti, le preclusioni verso chi rappresenta un consenso democratico non sono nello spirito del 25 aprile.\n\nAnche per questo come gi\u00e0 ebbi a dire in occasione del mio intervento ad Onna mi piacerebbe che questo giorno avesse un nome diverso: non pi\u00f9 solo Festa della Liberazione, \nma Festa della Libert\u00e0.  \n\nLa Liberazione \u00e8 certamente una pagina storica importante, la Libert\u00e0 \u00e8 un valore permanente, un valore di tutti, un grande valore condiviso. \n\nDalla parte della libert\u00e0 stavano i martiri della Osoppo, stavano i Partigiani, stavano i Soldati dell\u2019Esercito del Sud, stava l\u2019Italia migliore. \n\nLo dico senza mancare di rispetto a chi allora comp\u00ec scelte diverse, segu\u00ec Mussolini, e lo fece con coraggio pagando spesso un prezzo molto elevato. Molti di loro \u2013 oggi possiamo dirlo serenamente \u2013 non si macchiarono di crimini, ma combatterono con coraggio in nome di una malintesa fedelt\u00e0 a un\u2019alleanza, a un capo, a un\u2019idea. \nMeritano rispetto, dicevo, ma senza dimenticare che combattevano dalla parte sbagliata. La piet\u00e0 accomuna tutte le vittime, ma gli ideali non sono tutti uguali, e il giudizio storico non pu\u00f2 mettere sullo stesso piano i difensori della libert\u00e0 e i suoi nemici. \n\nLa religione della libert\u00e0, di cui parlava allora Benedetto Croce, \u00e8 la nostra religione civile.\n\nE\u2019 su questa religione civile che dobbiamo costruire il futuro del Paese che vogliamo lasciare in eredit\u00e0 ai nostri figli e ai nostri nipoti. La Libert\u00e0 non \u00e8 mai acquisita per sempre, non \u00e8 mai esente da pericoli, la storia drammatica del XX\u00b0 secolo \u00e8 l\u00ec a dimostrare quanto i sistemi democratici possano rivelarsi fragili di fronte a tentazioni totalitarie al loro interno o ad aggressioni dall\u2019esterno.\n\nOggi i pericoli non sono quelli di allora, ma come allora vi \u00e8 una diffusa stanchezza per i limiti e il cattivo funzionamento del sistema democratico, vi \u00e8 una grave crisi sociale in atto, vi sono elementi aggressivi dall\u2019esterno come l\u2019integralismo islamico.\n\nTutte le forze politiche hanno il dovere di essere responsabili, nel linguaggio e nei comportamenti: il calcolo politico non pu\u00f2 portare a disgregare quella convivenza democratica faticosamente acquisita settant\u2019anni fa e mantenuta in epoche difficili, dalla guerra fredda al terrorismo.\n\nNoi siamo impegnati in questo. \n \nSiamo impegnati oggi \u2013 consentitemi solo una parola sull\u2019attualit\u00e0 - a cercare una soluzione alla crisi politica, senza veti n\u00e9 preclusioni, rispettosa del voto espresso dagli italiani. \nOggi purtroppo solo il centro-destra sembra davvero consapevole dell\u2019importanza della posta in gioco, solo Forza Italia sta prendendo sul serio la richiesta di cambiamento e di soluzione dei problemi che \u00e8 uscita dalle urne il 4 marzo. \n\nQuesto non \u00e8 un momento elettorale, fare propaganda elettorale qui oggi sarebbe irrispettoso verso i martiri di Porz\u00f9s e della resistenza tutta.  Ma sono certo che i Friulani e i Giuliani, quando domenica si recheranno alle urne, avranno ben presenti questi comportamenti, e sapranno bene come votare.", "created_time": "2018-04-25T15:22:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1922303151137114", "message": "Grazie Pordenone per l'accoglienza! \nDomenica cambiamo il futuro del Friuli Venezia Giulia insieme a Massimiliano Fedriga.", "created_time": "2018-04-24T17:56:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1918050208229075", "story": "Silvio Berlusconi updated their cover photo.", "created_time": "2018-04-24T17:37:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1922262931141136", "message": "Arrivato a Pordenone per sostenere  #FedrigaPresidente del Friuli Venezia Giulia.\n #ForzaItalia", "created_time": "2018-04-24T17:14:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1922227027811393", "message": "In viaggio verso il Friuli Venezia Giulia pieni di energia e pronti per una nuova vittoria! \n#ForzaItalia", "created_time": "2018-04-24T15:52:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1921161324584630", "message": "Si tratta di un successo davvero significativo. Avevo chiesto agli elettori del Molise un voto per dare un buon governo alla loro regione, per evitare una vittoria dei Cinque stelle che dopo i risultati delle politiche sembrava a portata di mano e per ribadire che il centro-destra \u00e8 la prima area politica nel Paese.\nTutti e tre questi risultati sono stati ottenuti.  \nPrima di tutto - questo \u00e8 il dato pi\u00f9 importante - Donato Toma sar\u00e0 un governatore autorevole che riuscir\u00e0 a far ripartire il Molise e a fargli avere il peso che merita nei rapporti con Roma e con Bruxelles.  \nDal Molise per\u00f2 esce anche battuto e fortemente ridimensionato il dilettantismo dei Cinque Stelle, rispetto al voto di protesta espresso dagli elettori alle politiche. I grillini si confermano del tutto non credibili per una funzione di governo.\nLa nostra coalizione cresce in modo importante, e in Molise come a livello nazionale \u00e8 senza dubbio la prima area politica. All\u2019interno del centro-destra Forza Italia non soltanto si conferma la prima lista, ma, considerando l\u2019apporto delle liste delle liste civiche i cui protagonisti sono totalmente riconducibili a noi, \u00e8 in forte crescita rispetto al dato delle recenti elezioni nazionali.\nUn grazie di cuore prima di tutto agli elettori Molisani per aver ascoltato il mio appello. Sono stato in Molise durante la campagna elettorale ed ho sentito intorno a me l\u2019affetto, l\u2019entusiasmo, la voglia di cambiamento dei molisani. Sono tornato dal Molise con la certezza che avremmo vinto.\nUn grazie ancora ai nostri candidati, e ai tanti militanti e sostenitori di Forza Italia che si sono impegnati in queste elezioni. Fra tutti loro, il nostro Coordinatore regionale, Annaelsa Tartaglione, che ha dimostrato un impegno, un\u2019energia e una capacit\u00e0 di lavoro che si sono rivelate essenziali per questo risultato. Grazie anche a tutti i parlamentari di Forza Italia, tanti dei quali sono venuti in Molise da tutto il Paese, a dare una mano nelle piazze, nei gazebo, nel contatto con la gente, con uno spirito di squadra e di servizio davvero ammirevoli.\nSoprattutto, un grazie e un affettuoso augurio di buon lavoro a Donato Toma che in questi giorni di campagna elettorale ha dimostrato a tutti il suo impegno e la sua competenza: lo attendono cinque anni di lavoro impegnativo, ma sono certo che abbia tutte le qualit\u00e0 e le capacit\u00e0 per rispondere alle grandi attese degli elettori molisani. Pu\u00f2 contare sul mio sostegno e sulla mia amicizia.\nDal Molise parte un segnale nazionale importante: il centro-destra unito ha la capacit\u00e0 di raccogliere il consenso degli italiani per guidare le regioni ed il Paese. Il messaggio degli elettori \u00e8 stato chiaro, ora dobbiamo impegnarci con tutte le nostre energie per ripetere lo stesso successo in Friuli Venezia Giulia questa settimana!", "created_time": "2018-04-23T15:47:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1920045764696186", "message": "5 milioni di italiani sono sotto la soglia di povert\u00e0, 3 milioni di ragazzi hanno rinunciato persino a cercare un lavoro, 600 mila clandestini sono in giro nelle nostre citt\u00e0: sono questioni drammatiche che non aspettano le manovre tattiche dei partiti. \nCi siamo detti pronti a fare la nostra parte, senza pregiudiziali verso nessuno, per far nascere un governo che affronti i gravi problemi degli italiani.\nDi fronte a questa nostra dimostrazione di responsabilit\u00e0, abbiamo ricevuto veti e insulti che dimostrano in modo inconfutabile che sarebbe impossibile governare con i 5 stelle. \nIl centrodestra \u00e8 la coalizione che ha vinto le elezioni e ha diritto di esprimere il premier e di dare vita ad un governo. Un governo che in Parlamento, sul nostro concretissimo programma, potr\u00e0 cercare i voti di chi ha a cuore il futuro del Paese.", "created_time": "2018-04-22T16:56:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1918942361473193", "story": "Silvio Berlusconi is in Bagnoli del Trigno.", "message": "Dal meraviglioso panorama di Bagnoli del Trigno un grazie al Molise e ai molisani che domani saranno chiamati a scegliere il futuro della Regione. \nBuon weekend e buon voto a tutti voi! #ForzaItalia", "created_time": "2018-04-21T13:42:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1918063231561106", "message": "Insieme a Donato Toma possiamo davvero cambiare il Molise e ridare forza a questa terra meravigliosa. \nQuesta domenica votiamo Forza Italia, votiamo #perbene!", "created_time": "2018-04-20T21:08:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1918039161563513", "story": "Silvio Berlusconi is in Campobasso, Italy.", "message": "In queste ultime ore di campagna elettorale lasciamo l'odio agli altri, noi andiamo avanti con il sorriso insieme a persone #perbene. Forza Donato Toma, Forza Molise!", "created_time": "2018-04-20T20:06:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1918023808231715", "message": "Questa sera a Campobasso per il comizio di chiusura a sostegno di Donato Toma Presidente. \nAndiamo a vincere insieme per il Molise!", "created_time": "2018-04-20T19:44:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1917973954903367", "message": "Nella giornata di ieri abbiamo dimostrato un profondo senso di responsabilit\u00e0 e rispetto verso gli italiani che chiedono risposte ai problemi concreti del paese. \nAbbiamo messo a disposizione la nostra esperienza di governo, la nostra competenza e la nostra credibilit\u00e0 internazionale nell\u2019interesse dell\u2019Italia e nonostante i veti e gli insulti che da mesi ci vengono rivolti da parte di importanti protagonisti del movimento Cinquestelle.\nNonostante questo per\u00f2, ancora una volta, a questa nostra disponibilit\u00e0 il M5S ha risposto mancando di rispetto a noi, ai nostri elettori e alla nostra storia, confermando i veti nei nostri confronti. \nIn sostanza ci \u00e9 stato detto di volere i nostri voti, ma di non volere assolutamente noi.\nSono sicuro che gli italiani comprendano molto bene la differenza tra chi, come noi, cerca soluzioni per il governo del Paese e chi invece continua solo a infangarci e a demonizzarci.\nL\u2019unit\u00e0 del Centrodestra non \u00e9 mai stata in discussione e torno a ribadire che la nostra volont\u00e0 \u00e9 quella di un governo del Centrodestra guidato da un premier indicato dalla Lega, in grado di rispondere alle emergenze del nostro paese e di ottenere in Parlamento la convergenza di una maggioranza sul nostro comune programma. \nPer senso di responsabilit\u00e0 avevamo anche accettato per riuscire a dare un governo al Paese una ipotesi di governo con i grillini che ci preoccupava molto, ma il comportamento dei Cinquestelle ci ha definitivamente convinto non essere auspicabile e possibile.\nDare vita ad un governo del Centrodestra che ottenga in Parlamento sul proprio programma i voti necessari per la maggioranza \u00e9 quello che abbiamo proposto ai nostri alleati fin dal primo giorno dopo il voto.", "created_time": "2018-04-20T18:48:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1917678941599535", "message": "Grazie a tutti i cittadini di Larino e Casacalenda per l'affetto con cui mi hanno accolto. Tra le strade del Molise ho potuto conoscere gente #PerBene, persone con la voglia di cambiare e migliorare il proprio paese insieme al nostro Candidato Donato Toma. \nCi vediamo stasera a Campobasso per il comizio di chiusura!", "created_time": "2018-04-20T14:48:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1916712935029469", "message": "Insieme a Matteo Salvini e Giorgia Meloni a colloquio con la Presidente del Senato Elisabetta Casellati.", "created_time": "2018-04-19T14:49:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1915932391774190", "message": "Ecco la mia dichiarazione dopo l'incontro della delegazione di Forza Italia con la presidente del Senato Elisabetta Casellati.", "created_time": "2018-04-18T20:16:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1912260618808034", "message": "Vi invito a leggere la mia lettera al Corriere della Sera sulla complessa e drammatica situazione in Siria. \nNon si tratta di schierarsi da una parte o dall\u2019altra, ma di ragionare e di agire su una possibile soluzione per evitare l\u2019ulteriore aggravarsi della situazione. Per questo l\u2019Italia avrebbe bisogno al pi\u00f9 presto di un governo nella pienezza dei suoi poteri: non un governo qualsiasi, con una qualsiasi maggioranza parlamentare, ma un governo autorevole sul piano interno e internazionale, interlocutore riconosciuto e capace di farsi ascoltare delle maggiori potenze.", "created_time": "2018-04-15T11:07:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1911446378889458", "message": "Lavoro, infrastrutture, trasporti e miglioramento del sistema sanitario. Il Molise di domani ha bisogno di tante cose ma sopratutto di persone #perbene come Donato Toma che sappiamo dare risposte concrete ai problemi della regione.", "created_time": "2018-04-14T19:39:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1911402828893813", "message": "Grazie alla terra del Molise e alla sua gente straordinaria per avermi accolto con grande calore. \nInsieme a Donato Toma torneremo al governo della Regione per ridare speranza e un futuro migliore a tutti i molisani.", "created_time": "2018-04-14T17:25:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1910393255661437", "message": "Tornando a San Giuliano di Puglia, mi sono commosso profondamente davanti alle targhe della scuola dove cos\u00ec tanti bambini hanno perso la vita a causa del terremoto del 2002. Oggi ho voluto ricordare quel momento insieme alle mamme di queste piccole vittime. Una tragedia terribile che io e il mio Governo sapemmo affrontare con prontezza, prima soccorrendo e poi ricostruendo.", "created_time": "2018-04-13T19:16:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1910078839026212", "message": "Con il nostro candidato Donato Toma abbiamo la ricetta per guidare il Molise. Questo brodetto alla termolese \u00e8 strepitoso!", "created_time": "2018-04-13T14:40:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1910064399027656", "message": "Grazie agli amici Molisani per l'accoglienza! \nVi invito tutti a votare centrodestra: non disperdiamo consensi a favore di chi non offre nessuna possibilit\u00e0 di trovare soluzioni per i problemi del Paese. #ForzaItalia", "created_time": "2018-04-13T13:51:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1909874769046619", "message": "Molise... Sto arrivando!", "created_time": "2018-04-13T10:10:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1909187142448715", "message": "Oggi il centrodestra si \u00e8 presentato unito alle consultazioni in Quirinale per esprimere in modo forte l'unit\u00e0 di intenti e di programmi.\n\u00c8 necessario formare un Governo con una maggioranza stabile per rispondere alle emergenze dell'Italia. Noi siamo pronti a farci carico di questa responsabilit\u00e0 in modo unitario: Lega, Forza Italia e Fratelli d\u2019Italia insieme.\nOra ci attendiamo dalle altre forze politiche altrettanto senso di responsabilit\u00e0 verso il Paese, perch\u00e9 il bene dell'Italia deve essere per tutti, come lo \u00e8 per noi, il valore pi\u00f9 grande.", "created_time": "2018-04-12T17:42:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1909103122457117", "message": "Ora al Quirinale il centrodestra unito con i capigruppo del Senato e della Camera per il secondo giro di Consultazioni del Presidente Mattarella per la formazione del nuovo Governo.", "created_time": "2018-04-12T15:59:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1901209023246527", "message": "Per affrontare le urgenze del nostro Paese \u00e8 necessario un Governo fondato su un programma coerente e in grado di lavorare, un Governo che deve partire dalla coalizione che ha vinto le elezioni, il centrodestra, e dal leader della forza pi\u00f9 votata, la Lega. \nPer poter governare abbiamo bisogno di una maggioranza e per raggiungerla siamo disposti al dialogo, ma non siamo disponibili a soluzioni di governo nelle quali prevalgano l'invidia e l'odio sociale, il pauperismo e il giustizialismo. \nSiamo invece disposti a proposte serie basate su accordi chiari, concreti, fattibili e credibili soprattutto in sede europea.", "created_time": "2018-04-05T10:59:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1890673574300072", "message": "Ho appreso con grande tristezza la notizia della scomparsa di Fabrizio Frizzi. Se ne va un grande professionista della televisione, ma soprattutto una persona gentile e garbata, un modello di stile e un maestro di simpatia. Il suo grande calore umano, che sapeva far emergere nel suo lavoro televisivo, lo ha fatto amare da generazioni di spettatori. La televisione perde uno dei suoi migliori protagonisti, milioni di italiani perdono quello che consideravano come un amico discreto e fidato.", "created_time": "2018-03-26T16:47:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1890415744325855", "message": "L'elezione dei Presidenti del Parlamento \u00e8 stata un successo per il Paese e per il centrodestra perch\u00e9 abbiamo dimostrato di saper ragionare da coalizione. Ora \u00e8 il momento di raccogliere la maggioranza parlamentare intorno a un programma e un premier in grado di realizzarlo e la Lega sa che la possibilit\u00e0 di governare dipende proprio dall'unit\u00e0 del centrodestra.\nUn governo di soli Salvini e Di Maio sarebbe assurdo e tradirebbe il mandato degli elettori. Perch\u00e9 Salvini dovrebbe fare il socio di minoranza di un governo Cinque Stelle?\n\u00c8 il centrodestra unito che lavorer\u00e0 per una soluzione della crisi e per assicurare un buon governo all\u2019Italia.", "created_time": "2018-03-26T11:43:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1888658351168261", "message": "Oggi a Palazzo Grazioli ho incontrato il nuovo Presidente del Senato Elisabetta Alberti Casellati. Mi sono congratulato con lei anche a nome di tutta Forza Italia, facendole i migliori auguri di buon lavoro.", "created_time": "2018-03-24T20:39:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1877047362329360", "message": "Oggi a Montecitorio ho incontrato i nuovi gruppi parlamentari di Forza Italia di Camera e Senato per illustrare e condividere la nostra linea politica per la nuova legislatura.", "created_time": "2018-03-14T17:36:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1874823609218402", "message": "Gli Italiani con il loro voto hanno deciso di dare una maggioranza al centrodestra, ma anche di non assegnare a nessun partito la forza di governare da solo. \nTuttavia, nuove elezioni sarebbero un pessimo segnale per la democrazia e una strada non risolutiva: l'Italia non pu\u00f2 aspettare e noi siamo l'unica forza politica in grado di farsi carico delle urgenze drammatiche del nostro Paese. Per questo motivo, come coalizione pi\u00f9 votata, abbiamo il diritto e il dovere di guidare il prossimo Governo del nostro Paese.", "created_time": "2018-03-12T18:00:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1867781956589234", "message": "Grazie a tutti, per aver scelto di confermare la vostra fiducia votando Forza Italia! \nAbbiamo contribuito in maniera determinante alla vittoria del centrodestra: siamo la prima formazione politica del Paese, obiettivo fondamentale per ricevere l'incarico di formare un nuovo governo.\nOra sta al Capo dello Stato prendere una decisione e noi contiamo sul suo equilibrio e sulla sua saggezza. Sono sicuro che grazie al centrodestra e al ruolo centrale di Forza Italia sapremo dare risposte positive e concrete alle emergenze del nostro Paese.", "created_time": "2018-03-06T19:02:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1867614859939277", "message": "Il centrodestra \u00e8 il vincitore politico di queste elezioni. \nI dati confermano che, dopo cinque anni di opposizione, oggi rappresentiamo la prima area politica del Paese. I nostri contenuti, dal taglio alla pressione fiscale a una diversa politica sull'immigrazione, sono stati apprezzati dagli Italiani. \nL\u2019apporto numerico e politico di Forza Italia \u00e8 stato determinante per questa affermazione, nonostante il grande svantaggio causato dalla mia incandidabilit\u00e0.\nForza Italia ha raccolto un consenso importante del quale sono personalmente grato agli elettori che ancora una volta hanno confermato al movimento la loro fiducia.\nIeri pomeriggio ho incontrato Matteo Salvini e nel complimentarmi con lui, ho confermato che con questo risultato le forze del centrodestra potranno rafforzare la coalizione che dovr\u00e0 ottenere il mandato per governare l\u2019Italia e far ripartire il nostro Paese. \n\n#UnitiSiVince", "created_time": "2018-03-06T15:35:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1866360590064704", "story": "Silvio Berlusconi updated their profile picture.", "created_time": "2018-03-05T13:09:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1865260436841386", "message": "Votare \u00e8 un nostro diritto e un nostro dovere.\nOggi possiamo finalmente esprimerci democraticamente.\nBuon voto a tutti voi, amici miei!\n\nChi ama l'Italia vota...\n#forzaitalia #4marzo", "created_time": "2018-03-04T15:28:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1864288420271921", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di ieri sera a Bersaglio Mobile con Enrico Mentana. \nSeguitela con attenzione perch\u00e9 parler\u00f2 del futuro di ognuno di noi. Buona visione!", "created_time": "2018-03-03T19:29:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1864221673611929", "message": "Oggi \u00e8 stato un fiume in piena di persone ed emozioni. Grazie a tutti i miei amici partenopei per la simpatia e l'affetto!", "created_time": "2018-03-03T18:30:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1864182470282516", "story": "Silvio Berlusconi is in Naples, Italy.", "message": "Durante la mia visita non poteva mancare la Pizza Margherita napoletana.", "created_time": "2018-03-03T17:52:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1864157540285009", "story": "Silvio Berlusconi is at San Gregorio Armeno.", "message": "Ho avuto il piacere di visitare le botteghe dei pastori di San Gregorio Armeno Napoli. Grazie per l\u2019accoglienza!", "created_time": "2018-03-03T17:06:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1863986573635439", "story": "Silvio Berlusconi is at San Gregorio Armeno.", "message": "Giornata di relax per le strade del centro di Napoli insieme a Francesca.", "created_time": "2018-03-03T14:41:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1863757513658345", "message": "Sul treno in direzione Napoli rileggo la mia intervista rilasciata al settimanale Chi. Ho parlato della mia famiglia, la mia forza e il mio rifugio sicuro, e dei miei progetti per l'Italia. Non perdetevelo!", "created_time": "2018-03-03T11:49:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1863734766993953", "message": "A un giorno dal voto, ecco la mia intervista al Corriere della Sera: https://goo.gl/jMSC6D", "created_time": "2018-03-03T11:19:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1862964680404295", "message": "Questa sera concluder\u00f2 la mia campagna elettorale con una tripletta imperdibile di appuntamenti televisivi. A tra poco!", "created_time": "2018-03-02T19:25:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1862999280400835", "story": "Silvio Berlusconi updated their profile picture.", "created_time": "2018-03-02T18:35:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1862997213734375", "message": "Se ami l'Italia e voti Forza Italia, crea la tua foto profilo personalizzata e condividila con tutti i tuoi amici!", "created_time": "2018-03-02T18:33:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1862914560409307", "message": "Domenica 4 marzo saremo chiamati a decidere il futuro del nostro Paese. \nUn solo giorno per votare, poche ore per fare la differenza, ma ancora due giorni per condividere questo messaggio e ricordare a tutti che chi ama l'Italia, vota Forza Italia!", "created_time": "2018-03-02T17:09:34+0000"}, {"id": "116716651695782_1862579367109493", "message": "Domenica si sceglie il nostro futuro, il futuro dei nostri figli e dei nostri nipoti. \nVoglio ricordare agli Italiani che \u00e8 interesse di tutti assicurarsi un Governo che attraverso la flat tax riduca e cancelli le tasse, ridia la libert\u00e0 economica e pensi ad aiutare i cittadini rimasti indietro. E solo il centrodestra, guidato da Forza Italia, pu\u00f2 raggiungere la maggioranza e garantire un Governo forte e stabile in grado di far ripartire da subito il nostro Paese. \nDomenica 4 marzo, chi ama l'Italia vota Forza Italia.", "created_time": "2018-03-02T12:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1862439073790189", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta a Mattino 5, con Federica Panicucci official page e Francesco Vecchi, per iniziare l'ultima giornata di campagna elettorale.", "created_time": "2018-03-02T08:59:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1861874247180005", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Ora in diretta a Matrix Canale5 ospite di Nicola Porro. A pochissimi giorni dalle elezioni, abbiamo bisogno di tutti voi per convincere anche le persone deluse dalla politica che siamo noi l'unica forza in grado di risollevare l'Italia. Commentate qui sotto e condividete!", "created_time": "2018-03-01T20:36:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1861828563851240", "message": "Nei primi consigli dei ministri porteremo un Decreto che tolga contributi e tasse alle aziende che assumono giovani disoccupati per i primi 6 anni. Sar\u00e0 un provvedimento immediato, rafforzato poi dallo sviluppo dell'economia grazie alla flat tax. #centrodestra #ForzaItalia #unitisivince", "created_time": "2018-03-01T19:15:48+0000"}, {"id": "116716651695782_1861690550531708", "message": "Nell'intervista a Panorama ho ricordato perch\u00e9 votare per Forza Italia e il centrodestra: siamo gli unici in grado di creare un governo stabile e capace di liberare il Paese dall'oppressione fiscale, burocratica e giudiziaria e tornare a crescere.\nQui l'articolo: https://goo.gl/cJRqyf", "created_time": "2018-03-01T18:49:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1861788850521878", "story": "Silvio Berlusconi added 8 new photos.", "message": "Oggi insieme ai miei alleati Giorgia Melonii, Matteo Salvini e Raffaele Fitto, abbiamo lanciato la sfida del centrodestra per il voto di domenica 4 marzo. \nSono orgoglioso di quanto abbiamo fatto e consapevole del grande lavoro che ci aspetta. \nL'Italia ha bisogno di noi e del centrodestra: garantiremo all'Italia un futuro di democrazia e libert\u00e0. Un futuro di benessere.", "created_time": "2018-03-01T18:31:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1861752043858892", "message": "Tra poco potrete seguire la mia intervista nell'edizione serale del Tg3.", "created_time": "2018-03-01T17:49:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1861694360531327", "message": "A Roma per la chiusura della campagna elettorale di Forza Italia e del Centrodestra. Uniti si Vince!", "created_time": "2018-03-01T16:56:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1861542400546523", "message": "Stefano Parisi porta alla guida della regione Lazio l'esperienza necessaria a guidare un'azienda complessa come una regione. Lui ha la capacit\u00e0 di poterlo fare. #unitisivince #centrodestra", "created_time": "2018-03-01T14:32:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1861522990548464", "story": "Silvio Berlusconi was live \u2014 at Tempio di Adriano.", "message": "Chiusura campagna elettorale del centrodestra nella sala del Tempio di Adriano a Roma.\nUniti si vince!", "created_time": "2018-03-01T14:18:48+0000"}, {"id": "116716651695782_1861321303901966", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Ospite a Dalla Vostra parte con Maurizio Belpietro, ho ricordato agli Italiani che solo votando il centrodestra sar\u00e0 possibile intervenire subito per risolvere tutte le emergenze dell'Italia, come la povert\u00e0 e la disoccupazione del nostro Paese. Sono tornato in campo con una convinzione: il mio Paese pu\u00f2 rialzarsi e tornare alla crescita, al benessere e alla prosperit\u00e0 che merita.\nIl 4 marzo, se ami l'Italia, vota Forza Italia!", "created_time": "2018-03-01T12:24:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1861198523914244", "message": "Tra pochi minuti sar\u00f2 ospite di Serena Bortone a Agor\u00e0 su Rai3. \nPotrete seguirmi anche qui: https://www.raiplay.it/dirette/rai3", "created_time": "2018-03-01T07:41:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1860681497299280", "message": "Vi aspetto tra poco a Dalla vostra parte ospite di Maurizio Belpietro. Qui per seguirmi in streaming: www.mediaset.it/rete4/", "created_time": "2018-02-28T19:31:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1860637563970340", "message": "Vi invito a seguire la mia intervista nell'edizione serale del Tg1. Potrete seguirmi anche qui: https://www.raiplay.it/dirette/rai1", "created_time": "2018-02-28T18:53:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1860446130656150", "message": "A soli 4 giorni dal voto, ospite di Rainews.it ho ricordato a tutti gli Italiani perch\u00e9 scegliere di votare per Forza Italia e il centrodestra: vogliamo un'Italia pi\u00f9 amica, un'Italia libera da oppressione burocratica, fiscale e giudiziaria, un'Italia pi\u00f9 giusta.", "created_time": "2018-02-28T15:10:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1860140220686741", "message": "Tra poco in onda su Rainews.it\nSeguite la diretta: http://bit.ly/1kv1k5x", "created_time": "2018-02-28T09:50:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1860081397359290", "message": "Tra pochi minuti seguitemi a Radio Anch'io su Radio1 Rai per ascoltare le nostre proposte per far ripartire l'Italia.\nSeguite la diretta qui: http://bit.ly/2CMqYTa", "created_time": "2018-02-28T08:35:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1860015444032552", "message": "Tra poco in onda a Unomattina su Rai1.", "created_time": "2018-02-28T07:36:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1859353150765448", "message": "Ricordatevi sempre: chi ama l'Italia, vota Forza Italia! \n#followme #votaforzaitalia #4marzo", "created_time": "2018-02-28T07:20:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1859368774097219", "story": "Silvio Berlusconi is with Luca Colombo.", "message": "Grazie a Facebook per avermi ospitato nella sua sede di Milano.\nIo e Luca Colombo , country manager di Facebook Milano , ci siamo anche concessi una veloce partita a calcio balilla. Secondo voi chi avr\u00e0 vinto?", "created_time": "2018-02-27T20:53:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1859500380750725", "story": "Silvio Berlusconi shared a live video.", "message": "In diretta su Sky TG24 a #Italia18 Speciale Elezioni. \nCommentate e condividete qui sotto!", "created_time": "2018-02-27T20:07:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1859448467422583", "message": "Vi aspetto alle ore 21.00 per seguire la mia intervista a #italia18 speciale elezioni su Sky TG24. Potrete seguirmi anche qui: http://video.sky.it/news/diretta", "created_time": "2018-02-27T19:10:21+0000"}, {"id": "116716651695782_1859347594099337", "message": "Oggi ho partecipato con piacere al Forum Facebook-ANSA.it con il direttore Luigi Contu per rispondere in diretta alle vostre domande.\nDaremo un futuro migliore a tutti gli italiani e penseremo ai giovani disoccupati con forti agevolazioni per le imprese che li assumono a tempo indeterminato. \nE ricordatevi: chi ama l'Italia, vota Forza Italia!", "created_time": "2018-02-27T18:35:25+0000"}, {"id": "116716651695782_1858997074134389", "story": "Silvio Berlusconi shared a live video.", "message": "Ora in diretta dal Forum Facebook-Ansa, pronto a rispondere alle vostre domande.", "created_time": "2018-02-27T11:17:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1858917600809003", "message": "A mezzogiorno sar\u00f2 protagonista del Forum Facebook-Ansa.\nSono pronto a rispondere in diretta ai giornalisti e a chiunque vorr\u00e0 seguirmi. A pi\u00f9 tardi!", "created_time": "2018-02-27T09:36:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1858824977484932", "message": "Durante i nostri Governi abbiamo realizzato ben 43 riforme che hanno cambiato la vita degli Italiani in meglio: una di questa \u00e8 la legge antifumo, il divieto di poter fumare in un luogo pubblico.\nGrazie a questa legge non siamo pi\u00f9 costretti a dover subire passivamente il fumo degli altri, i casi di cancro ai polmoni sono diminuiti della met\u00e0 e si \u00e8 persa l'abitudine di fumare anche nelle proprie case.\nQuesto 4 marzo, scegliere di votare Forza Italia e il centrodestra significa scegliere di cambiare ancora il Paese in meglio, scegliere il bene dell'Italia e degli Italiani.", "created_time": "2018-02-27T07:17:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1858764357490994", "message": "Buongiorno a tutti, tra poco potrete ascoltare la mia intervista a 6suradio1. Qui in streaming: http://www.raiplayradio.it/radio1", "created_time": "2018-02-27T05:36:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1858348124199284", "message": "Da Milano a Roma in meno di tre ore. \nGrazie all'Alta Velocit\u00e0 realizzata con i miei governi, abbiamo dato vita alla grande metropolitana d\u2019Italia, l'unica opera pubblica in grado di accorciare le distanze fra gli Italiani, fra Nord e Sud. Questa \u00e8 un'altra testimonianza concreta di quello che abbiamo saputo e sapremo ancora fare una volta al Governo.", "created_time": "2018-02-26T20:22:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1858307334203363", "message": "Nella mia intervista di questa sera a Studio aperto ho ricordato che l'Italia non pu\u00f2 pi\u00f9 aspettare: abbiamo bisogno con urgenza di un Governo capace di prendere subito provvedimenti per le tante emergenze presenti nel nostro Paese. Il PD \u00e8 una scatola vuota, divisa e senza possibilit\u00e0 di vittoria; Il M5S \u00e8 una setta pericolosa. L'unico voto utile \u00e8 quello per Forza Italia e per il Centrodestra.", "created_time": "2018-02-26T19:04:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1858213444212752", "message": "Tra poco potrete seguire la mia intervista a Studio Aperto su Italia 1 con Stefania Cavallaro. \nQui in streaming: https://goo.gl/w3vkWt", "created_time": "2018-02-26T17:21:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1857824857584944", "message": "Grazie a Barbara d'Urso per avermi ospitato ieri a Domenica Live. \u00c8 stato un weekend intenso, ho sentito intorno a me tantissimo affetto e sostegno che mi fanno pensare di essere vicini a uno splendido risultato.", "created_time": "2018-02-26T09:27:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1857396744294422", "message": "Tra poco interverr\u00f2 in diretta su RTL 102.5 a #nonstopnews. Potrete seguirmi anche in streaming qui: https://goo.gl/j2pufS", "created_time": "2018-02-26T07:00:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1857256537641776", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta dallo studio di Quinta Colonna per un esclusivo faccia a faccia con Paolo del Debbio. Seguitemi e commentate qui sotto.", "created_time": "2018-02-25T20:25:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1857191490981614", "message": "Vi aspetto stasera a Quinta Colonna per seguire la mia intervista con Paolo del Debbio. A tra poco!", "created_time": "2018-02-25T18:54:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1857033600997403", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Ora in diretta a Domenica Live con Barbara d'Urso per parlare delle nostre idee per rilanciare l'Italia e presentare le prime manovre che adotteremo una volta al Governo. \nSeguitemi, commentate e condividete il video con i vostri amici!", "created_time": "2018-02-25T17:09:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1857014374332659", "message": "Questo pomeriggio non perdetevi la mia intervista con Barbara d'Urso\u200b a Domenica Live. Potrete seguirmi anche in diretta su facebook dalle ore 18:00", "created_time": "2018-02-25T16:05:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1856838394350257", "message": "Questa mattina \u00e8 stata una grande emozione incontrarvi, grazie per il sostegno e l'affetto. Ho avuto la conferma che insieme siamo pronti a cambiare l'Italia. \nLa nostra sar\u00e0 la vittoria degli Italiani che hanno a cuore la propria famiglia, il proprio lavoro e il proprio paese.\nViva l'Italia, Forza Italia!", "created_time": "2018-02-25T13:27:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1856705641030199", "message": "Attilio Fontana \u00e8 persona serissima, capace e che pu\u00f2 garantire di proseguire il Buongoverno della Lombardia.", "created_time": "2018-02-25T11:26:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1856660987701331", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta dal Teatro Manzoni di Milano. \nSeguitemi, commentate qui sotto e condividete!", "created_time": "2018-02-25T10:55:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1856580287709401", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta dal Teatro Manzoni di Milano per parlare della Forza che daremo all'Italia per ripartire. Seguitemi, commentate qui sotto e condividete con tutti i vostri amici.", "created_time": "2018-02-25T10:31:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1856591064374990", "message": "Questa mattina vi aspetto in diretta live dal Teatro Manzoni per parlare della forza che serve all'Italia e per convincere chi \u00e8 ancora indeciso che siamo l'unica scelta capace di garantire al nostro Paese di ripartire.", "created_time": "2018-02-25T09:29:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1855992424434854", "message": "Nella mia intervista di questa sera al Tg2 ho ricordato agli Italiani perch\u00e9 \u00e8 importante scegliere il centrodestra e il nostro piano per rilanciare il Paese con la Flat Tax: sar\u00e0 un guadagno per tutti, porter\u00e0 occupazione e ricchezza al nostro Paese, attirando capitali esteri grazie a una tassazione pi\u00f9 conveniente.", "created_time": "2018-02-24T21:26:25+0000"}, {"id": "116716651695782_1855925301108233", "message": "Non perdetevi la mia intervista che andr\u00e0 in onda tra poco nell'edizione serale del Tg2. Potrete seguirmi anche qui: https://goo.gl/RGuBvP", "created_time": "2018-02-24T19:22:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1855741851126578", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Ora in diretta a Fatti e misfatti su Tgcom24 con Paolo Liguori per parlare agli Italiani del nostro programma di Governo e delle nostre idee che saranno in grado di rivoluzionare il Paese.", "created_time": "2018-02-24T17:03:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1855471484486948", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista di ieri sera a Matrix con Nicola Porro. \nHo parlato del nostro piano per far ripartire l'Italia, una vera rivoluzione che conviene a tutti e rid\u00e0 speranza a chi non crede pi\u00f9 alla politica fallimentare dei Governi di sinistra e all'incapacit\u00e0 dei Grillini. \nIl migliore voto \u00e8 quello per Forza Italia, traino del centrodestra, perch\u00e8 \u00e8 l'unico utile e in grado di garantire un Governo forte e capace di mantenere gli impegni presi. \nChi vota Forza Italia, ama la propria famiglia e il proprio lavoro. Chi vota Forza Italia, ama l'Italia!", "created_time": "2018-02-24T13:23:44+0000"}, {"id": "116716651695782_1854770641223699", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di Matrix intervistato da Nicola Porro.\nVi aspetto alle 23:30 su Canale5.", "created_time": "2018-02-23T20:15:11+0000"}, {"id": "116716651695782_1854754777891952", "message": "Intervistato della direttrice di Grazia Silvia Grilli ho parlato di sicurezza e soprattutto di lavoro, temi importanti per il mondo femminile: un sistema nel quale le donne devono scegliere fra maternit\u00e0 e lavoro \u00e8 assolutamente ingiusto e irrazionale. ll nostro Governo metter\u00e0 al centro delle sue politiche la famiglia e la natalit\u00e0. Una societ\u00e0 senza figli \u00e8 una societ\u00e0 che non ha futuro.", "created_time": "2018-02-23T19:27:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1854632917904138", "message": "Non perdetevi la mia intervista realizzata da Silvia Grilli per Grazia.", "created_time": "2018-02-23T17:40:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1854610411239722", "message": "A pochi giorni dalle elezioni continua il mio impegno in tv e in radio per spiegare agli Italiani che l'unico voto utile \u00e8 quello per Forza Italia e il centrodestra: scegliere altri partiti significa dare vita a un Parlamento senza una maggioranza e tornare alle urne una seconda volta. \nSolo noi abbiamo i numeri e le idee per garantire un Governo stabile e la ripresa del Paese. \nChi ama l'Italia, vota Forza Italia!", "created_time": "2018-02-23T16:56:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1853530684681028", "message": "Questa sera non perdete la mia intervista al TG5, edizione delle 20:00.\nSeguite lo streaming su www.mediaset.it/canale5", "created_time": "2018-02-22T18:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1853203674713729", "message": "Ance Incontra Silvio Berlusconi. Segui la diretta: https://goo.gl/M6yitX\n#AnceIncontra", "created_time": "2018-02-22T11:34:18+0000"}, {"id": "116716651695782_1852700688097361", "message": "Questa mattina potrete seguirmi in un doppio appuntamento: \nalle ore 8.00 sar\u00f2 intervistato da Massimo Giannini a Circo Massimo di Radio Capital; \nalle ore 8.30 sar\u00f2 ospite di Unomattina su Raiuno.\nVi aspetto.", "created_time": "2018-02-22T06:30:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1852619411438822", "message": "Grazie a Lilli Gruber per avermi ospitato stasera a Otto e Mezzo. \nHo avuto l\u2019occasione di dare voce alle nostre proposte e agli impegni che manterremo una volta al Governo: il mio ruolo sar\u00e0 quello di allenatore e regista della nuova squadra di centrodestra trainata da Forza Italia.\nInsieme sapremo far ripartire l'economia e l'occupazione del nostro Paese. #Unitisivince", "created_time": "2018-02-21T21:36:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1852506238116806", "message": "Vi aspetto tra poco a Otto e Mezzo su La7 in compagnia di Lilli Gruber.", "created_time": "2018-02-21T19:21:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1852433794790717", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di Lilli Gruber a Otto e mezzo. Seguitemi alle ore 20:30, anche in streaming qui: http://www.la7.it/dirette-tv", "created_time": "2018-02-21T18:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1852369678130462", "story": "Silvio Berlusconi added 3 new photos \u2014 in Rome, Italy.", "message": "Oggi a Roma per l'incontro con Manfred Weber, capogruppo del Partito Popolare Europeo.", "created_time": "2018-02-21T16:57:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1852239571476806", "message": "Oggi a Roma. \nGrazie a tutti i miei sostenitori per la calorosa accoglienza: uniti si vince!", "created_time": "2018-02-21T14:31:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1851281718239258", "message": "Questa mattina sono intervenuto ad Assolombarda per presentare le nostre proposte per il futuro del Paese e delle sue imprese: rivoluzioneremo il rapporto tra Stato e contribuenti, abbattendo la pressione fiscale e riorganizzando in maniera globale tutto il settore pubblico italiano.", "created_time": "2018-02-20T16:37:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1851218364912260", "story": "Silvio Berlusconi shared a live video.", "message": "In onda ora a #Italia18 con Tommaso Labate su Corriere Tv.", "created_time": "2018-02-20T15:29:25+0000"}, {"id": "116716651695782_1851213544912742", "message": "Tra poco in onda a #Italia18 con Tommaso Labate su Corriere TV.", "created_time": "2018-02-20T15:23:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1851190614915035", "message": "Alle ore 16:00 sar\u00f2 ospite di Tommaso Labate a #Italia18 del Corriere Tv per parlare del nostro programma di centrodestra.", "created_time": "2018-02-20T14:58:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1851090231591740", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Vi ripropongo il mio intervento di ieri a Dalla Vostra Parte con Maurizio Belpietro dove ho presentato le idee pi\u00f9 importanti del nostro programma, con particolare attenzione alla Flat Tax e ai vantaggi che questa rivoluzione fiscale porter\u00e0 a tutti gli Italiani: si pagheranno meno tasse, si avr\u00e0 una dichiarazione dei redditi pi\u00f9 semplice e verranno abolite tasse ingiuste come quelle sulla prima casa e sull'auto.", "created_time": "2018-02-20T13:27:48+0000"}, {"id": "116716651695782_1850914311609332", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Questa mattina in diretta da Assolombarda per presentare  il nostro programma di centrodestra per l'Italia", "created_time": "2018-02-20T10:39:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1850403548327075", "message": "Grazie a Maurizio Belpietro per avermi invitato a Dalla vostra parte per presentare il nostro programma di governo: proposte concrete per risolvere l'emergenza immigrazione, garantire pi\u00f9 lavoro, pagare meno tasse e tornare a guardare al futuro con fiducia.", "created_time": "2018-02-19T21:35:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1850316535002443", "message": "Ora a Dalla vostra parte su Rete 4 con Maurizio Belpietro.", "created_time": "2018-02-19T19:52:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1850183985015698", "message": "Questa sera alle ore 20.30 potrete seguire la mia intervista a Dalla vostra parte su Rete 4 con Maurizio Belpietro. \nQui per seguirmi in streaming: https://goo.gl/gWSThZ", "created_time": "2018-02-19T17:32:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1849820188385411", "message": "Il centrodestra non ha mai criminalizzato gli stranieri, l'ho ricordato nella mia intervista a Il Mattino di oggi. \nQualunque persona responsabile si rende conto che 600 mila persone che vivono ai margini della societ\u00e0, di elemosina o di piccola criminalit\u00e0, sono una bomba sociale pronta a esplodere, un dramma che colpisce soprattutto gli italiani pi\u00f9 deboli.", "created_time": "2018-02-19T11:35:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1849818531718910", "message": "\"Faccio il tifo per chi rappresenta la mia famiglia politica, i miei valori e mi sembra portare il programma migliore per il futuro del Paese e dell'Europa.\" \nRingrazio il Presidente del PPE Joseph Daul per quanto dichiarato nell'intervista a Il Messaggero.it a sostegno di Forza Italia e del mio ruolo di garante autorevole ed esperto in grado di garantire stabilit\u00e0 e crescita al futuro dell'Italia.", "created_time": "2018-02-19T11:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1849793238388106", "message": "Tra poco sar\u00f2 in diretta radiofonica per l'intervista con il gruppo RMB.\nAnche in streaming qui: http://www.etnaradio.it/", "created_time": "2018-02-19T09:56:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1849255711775192", "message": "Grazie a Fabio Fazio per avermi ospitato a Che tempo che fa per presentare le nostre idee per far ripartire l'Italia.\nMi ha fatto piacere anche aver rivisto Gianni Morandi, \u00e8 stato un bell'incontro tra due eterni ragazzi.", "created_time": "2018-02-18T21:20:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1849015101799253", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di Fabio Fazio a Che tempo che fa su Rai1. Potrete seguirmi anche qui: https://www.raiplay.it/dirette/rai1", "created_time": "2018-02-18T17:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1849007805133316", "message": "Nella mia intervista di oggi a Il Sole 24 ORE ho confermato che le priorit\u00e0 di Confindustria, occupazione e imprese, sono anche le nostre. Per far ripartire la crescita del Paese sar\u00e0 centrale la riforma fiscale basata su Flat Tax, sull\u2019abolizione dell\u2019Irap e sull'azzeramento del cuneo fiscale per i primi sei anni per chi assumer\u00e0 un giovane a tempo indeterminato.", "created_time": "2018-02-18T16:39:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1848693445164752", "message": "Vi aspetto pi\u00f9 tardi per seguire la mia intervista a Faccia a Faccia con Giovanni Minoli. \nPotrete seguirmi su La7 dalle ore 14:00, anche in streaming: https://goo.gl/N4Qzfr", "created_time": "2018-02-18T11:06:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1847978108569619", "message": "Per noi la prima casa \u00e8 sacra. \u00c8 il Pilastro su cui un Padre e una Madre hanno il diritto di costruire il futuro dei loro figli e nipoti. La sinistra \u00e8 venuta meno a questo principio reintroducendo le tasse sulla casa che noi avevamo abolito. Il 4 Marzo sar\u00e0 importante votare Forza Italia come partito trainante del centrodestra, cos\u00ec da poter eliminare nuovamente ogni ingiusta tassazione sulla prima casa.", "created_time": "2018-02-17T20:10:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1847842571916506", "message": "Il nostro programma prevede un piano di aiuti efficace che tuteli chi ha lavorato per una vita e ora ha diritto a una pensione sicura e dignitosa. Il nostro impegno sar\u00e0 quello di azzerare gli effetti negativi della Legge Fornero, garantendo l'aumento delle pensioni minime a mille euro per tutti, comprese le nostre mamme, estendendo l'assistenza sanitaria gratuita e raddoppiando l'assegno di invalidit\u00e0 e sostegno alla disabilit\u00e0.", "created_time": "2018-02-17T17:22:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1846816298685800", "message": "Questa sera ospite del TG5 ho ricordato che se gli Italiani vogliono davvero cambiare l'Italia, non in peggio, ma in meglio, devono affidare la responsabilit\u00e0 di guidare il Paese a Forza Italia e al centro-destra: siamo noi l'unica squadra in campo con l'esperienza necessaria per far ripartire il Paese.", "created_time": "2018-02-16T20:19:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1846722685361828", "message": "Questa sera andr\u00e0 in onda la mia intervista realizzata per il TG5, seguitela nell'edizione delle 20:00.\nAnche in streaming qui: http://www.mediaset.it/canale5/", "created_time": "2018-02-16T18:11:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1846476132053150", "message": "Con i nostri governi ci siamo sempre impegnati per la sicurezza dei cittadini, garantendola con l'operazione Strade sicure e l'istituto dei poliziotti e carabinieri di quartiere. \nUna volta al governo rilanceremo con la massima priorit\u00e0 queste iniziative, affiancandole al rimpatrio di tutti gli immigrati clandestini, cos\u00ec da disinnescare quella che oggi rappresenta una vera bomba sociale pronta a esplodere.", "created_time": "2018-02-16T14:02:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1845455878821842", "story": "Silvio Berlusconi added 5 new photos.", "message": "Con Tiziana Panella a Tagad\u00e0 abbiamo rivisto i punti principali del programma del centro-destra: Flat Tax, pensioni, crescita e occupazione. \nLa coalizione ha gi\u00e0 vinto, non ho mai sentito gli Italiani cos\u00ec vicini.\nQuando andremo al governo agiremo con buon senso ed equilibrio.", "created_time": "2018-02-15T15:23:31+0000"}, {"id": "116716651695782_1845331818834248", "message": "Ora in onda a #Tagad\u00e0 su La7.", "created_time": "2018-02-15T13:25:11+0000"}, {"id": "116716651695782_1845257432175020", "message": "Questo il momento in cui ho firmato il mio nuovo impegno con gli Italiani: dopo la vittoria del centrodestra alle elezioni politiche del 4 marzo il mio compito sar\u00e0 creare nuovi posti di lavoro.", "created_time": "2018-02-15T12:18:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1845249262175837", "message": "Tra poco in diretta su La7 sar\u00f2 ospite di TIZIANA PANELLA a Tagad\u00e0, ore 14.20.\nDisponibile anche in streaming: http://www.la7.it/dirette-tv", "created_time": "2018-02-15T12:04:18+0000"}, {"id": "116716651695782_1845174745516622", "message": "Il nostro primo obiettivo sar\u00e0 far ripartire l'Italia, l'ho ricordato anche oggi ad Uno Mattina. Gli Italiani mi conoscono, sanno che possono fidarsi di me e sanno che ho sempre raggiunto tutti i miei obiettivi, anche ambiziosi. Sono come l\u2019usato sicuro e garantito: le promesse fatte, le ho mantenute.", "created_time": "2018-02-15T10:37:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1845067995527297", "message": "Ecco qui il contratto originale che ho firmato a Porta a Porta ieri sera: entro fine legislatura porter\u00f2 il tasso di disoccupazione sotto la media europea.", "created_time": "2018-02-15T07:51:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1844501955583901", "message": "Questa sera alle ore 23.30 sar\u00f2 ospite di Bruno Vespa a Porta a Porta su Rai1.  Potrete seguirmi anche qui: http://www.raiplay.it/dirette/rai1", "created_time": "2018-02-14T18:16:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1844102018957228", "message": "Questa mattina con Roberto Moncalvo presidente di Coldiretti  per presentare e discutere il manifesto politico della #Coldiretti sulle proposte dell\u2019Italia.", "created_time": "2018-02-14T10:53:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1843328329034597", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di Bianca Berlinguer  a Cartabianca dalle 21:15 su Rai3. Per seguirmi in streaming: https://goo.gl/b7uKj1", "created_time": "2018-02-13T19:08:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1843267432374020", "message": "La mia risposta allo scandalo Rimborsopoli che sta travolgendo il Movimento 5 Stelle.", "created_time": "2018-02-13T18:08:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1842863122414451", "message": "Ora al Consiglio Generale di Confcommercio con il Presidente Carlo Sangalli. #confcommercioincontra", "created_time": "2018-02-13T10:43:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1842775035756593", "message": "Ho incontrato il nostro candidato alla Presidenza della Regione Lombardia Attilio Fontana per parlare della campagna elettorale e dell\u2019impegno del centrodestra per il buongoverno del territorio.  Forza Italia \u00e8 e sar\u00e0 al suo fianco.", "created_time": "2018-02-13T08:27:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1840658785968218", "message": "Alle ore 14:30 sar\u00f2 ospite di Mezz'ora in pi\u00f9 con Lucia Annunziata su Rai3.\nPotrete seguirmi anche in streaming: http://www.raiplay.it/dirette/rai3", "created_time": "2018-02-11T11:16:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1839866216047475", "message": "Questa sera alle ore 19:00 non perdetevi la mia intervista al TG3 su Rai3. Potrete ascoltarmi qui: https://goo.gl/Z6ND3k", "created_time": "2018-02-10T17:12:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1839659302734833", "message": "Con il centrodestra alla guida del Paese siamo riusciti ad aumentare le pensioni minime a ben 1 milione e 835 mila pensionati. Lo avevamo promesso e lo abbiamo realizzato, con i fatti e non solo con le parole. Una volta al governo ci impegneremo nuovamente per portare le pensioni minime a 1.000 euro per 13 mensilit\u00e0 garantendo a tutti una vecchiaia dignitosa.", "created_time": "2018-02-10T14:42:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1838823409485089", "message": "Il mio saluto ai candidati di Forza Italia nei collegi uninominali di Camera e Senato del Lazio: siamo vicini alla vittoria, ce la faremo!", "created_time": "2018-02-09T18:48:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1838794042821359", "message": "Alle ore 20:00 di questa sera potrete seguire la mia intervista al TG La7.\nDisponibile anche in streaming qui: http://www.la7.it/dirette-tv", "created_time": "2018-02-09T18:00:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1838324969534933", "message": "Tra poco sar\u00f2 intervistato da Claudio Brachino, in onda alle ore 09:25 a Mattino Cinque.\nSeguite lo streaming: http://www.mediaset.it/canale5/", "created_time": "2018-02-09T08:08:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1838271392873624", "message": "Questa mattina potrete seguire la mia intervista con Massimo Giannini alle ore 08:10 su Radio Capital\nDisponibile anche in streaming qui: https://www.capital.it/on-air/", "created_time": "2018-02-09T06:51:46+0000"}, {"id": "116716651695782_1837614212939342", "message": "Stasera non perdetevi la mia intervista nell'edizione delle 19:00 del TG4. A tra poco.", "created_time": "2018-02-08T17:38:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1837135292987234", "message": "Tra pochi minuti sar\u00f2 in collegamento telefonico a notizie oggi su Canale Italia 83. Potrete seguirmi anche qui: http://www.canaleitalia.it/", "created_time": "2018-02-08T07:20:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1836669809700449", "message": "Noi con i nostri governi siamo riusciti a bloccare gli sbarchi in Italia. I governi di sinistra di questi anni non ne sono stati in grado e oggi gli irregolari in Italia sono 600.000. La questione immigrazione va affrontata e risolta, noi sappiamo come fare.", "created_time": "2018-02-07T20:17:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1836325566401540", "message": "Lasciare il Paese in mano al Movimento Cinque Stelle sarebbe come lasciare la guida della propria auto a qualcuno che non sa guidare... Voi lo fareste?", "created_time": "2018-02-07T13:55:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1836152979752132", "message": "Ora in onda su #SkyTG24.", "created_time": "2018-02-07T10:03:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1836111096422987", "message": "Alle ore 11:00 seguite la mia intervista in diretta per Sky TG24.\nLa potete trovare anche in streaming qui: video.sky.it/news/diretta", "created_time": "2018-02-07T09:32:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1836024156431681", "message": "Questa mattina ore 8:20 sar\u00f2 intervistato da Luca Telese su Radio 24. Potrete seguire la diretta qui: www.radio24.ilsole24ore.com", "created_time": "2018-02-07T06:39:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1835691383131625", "message": "Grazie a Maurizio Belpietro e Mario Giordano per avermi ospitato a Dalla vostra parte su Rete4 per spiegare le proposte per far ripartire l\u2019Italia con il governo del centrodestra.", "created_time": "2018-02-06T22:03:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1835575949809835", "message": "Vi aspetto tra poco per seguire la mia intervista in diretta con Maurizio Belpietro su Rete 4.", "created_time": "2018-02-06T19:28:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1835548326479264", "message": "Questa sera alle ore 20:30 sar\u00f2 ospite di Maurizio Belpietro al programma di approfondimento Dalla vostra Parte su Rete 4.\nPotrete seguirmi anche qui: \nhttp://www.mediaset.it/rete4/", "created_time": "2018-02-06T18:56:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1835382066495890", "message": "Nell'intervista di oggi per La Nuova Sardegna, la mia ricetta per l'Isola e il Sud. \nCi prepariamo a restituire alla Sardegna una guida solida, efficiente e competente: per rendere i trasporti meno complicati e cari, per incrementare il turismo in tutti i mesi dell'anno, per investire su modelli industriali d\u2019avanguardia e rispondere all'emergenza disoccupazione, per contrastare l'emigrazione riconoscendo alla Sardegna maggiori spazi di autonomia.", "created_time": "2018-02-06T15:31:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1835071556526941", "message": "Il 4 marzo saremo chiamati al voto, un voto decisivo per il futuro  del nostro Paese.\nVotare \u00e8 semplicissimo: basta una croce sul simbolo di Forza Italia, soltanto sul simbolo, non serve esprimere una preferenza.\nSar\u00e0 un voto per i nostri candidati, un voto per sostenere le nostre idee e la crescita dell'Italia.", "created_time": "2018-02-06T11:09:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1834394119928018", "message": "Pomeriggio alla sede nazionale di Forza Italia per ringraziare collaboratori e volontari e per pianificare gli ultimi 30 giorni della campagna elettorale.", "created_time": "2018-02-05T16:48:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1834163566617740", "message": "Tra poco seguitemi su Giornale Radio Rai.", "created_time": "2018-02-05T11:52:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1834132443287519", "story": "Silvio Berlusconi added 4 new photos.", "message": "Questa mattina sono stato ospite di Serena Bortone ad Agor\u00e0 e poi di Roberto Vicaretti su Rai Studio24 su Rainews.it. Abbiamo affrontato il tema di sicurezza e immigrazione e ho spiegato come intendiamo risolverlo noi del centro-destra.\nOggi in Italia c'\u00e8 una grandissima percezione di insicurezza e un gravissimo allarme sociale che deriva dalla presenza di moltissimi clandestini. Quando saremo al Governo investiremo risorse sulla sicurezza per ripristinare l\u2019istituto del poliziotto e del carabiniere di quartiere e l\u2019operazione \u201cstrade sicure\u201d. Ci faremo ascoltare dall'Europa per farla intervenire stipulando trattati con i Paesi di origine dei migranti e coinvolgendo Paesi del Benessere per dare vita a un piano Marshall per l\u2019Africa, una grande iniziativa per lo sviluppo dei Paesi africani pi\u00f9 poveri.", "created_time": "2018-02-05T11:13:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1834018953298868", "message": "Tra poco sar\u00f2 in onda ad Agor\u00e0 su Raitre. Vi aspetto.", "created_time": "2018-02-05T08:20:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1834001916633905", "message": "Alle ore 9:15 sar\u00f2 ospite di Serena Bortone ad Agor\u00e0 su Rai3 per presentare le nostre idee per far ripartire l\u2019Italia. \nPotrete seguirmi anche qui: https://goo.gl/5Jao2s", "created_time": "2018-02-05T07:49:51+0000"}, {"id": "116716651695782_1833490820018348", "message": "In treno da Milano a Roma con l\u2019alta velocit\u00e0 che abbiamo realizzato con il nostro governo nel 2009, in viaggio per continuare la mia campagna elettorale per le prossime elezioni politiche del 4 marzo.", "created_time": "2018-02-04T19:28:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1833414740025956", "message": "Questa sera potrete seguire la mia intervista nell\u2019edizione delle ore 20:00 del TG5. Qui trovate il link per lo streaming: www.mediaset.it/canale5/", "created_time": "2018-02-04T18:00:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1833124543388309", "message": "I governi del centrodestra hanno saputo rispondere in modo concreto alle esigenze degli Italiani, riducendo le tasse per famiglie e imprese e garantendo una maggiore libert\u00e0. Solo chi ha una storia pu\u00f2 costruire il futuro.", "created_time": "2018-02-04T12:54:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1832423900125040", "message": "Questa sera a Studio Aperto ho parlato di giovani e occupazione. Molti ragazzi hanno perso la speranza nel proprio futuro, ma con le nostre proposte concrete riusciremo a ridare loro coraggio e fiducia. Convinceremo coloro che sono delusi dalla politica di quanto sia importante andare a votare per non lasciare il nostro Paese nelle mani dei Grillini, un vero pericolo per la democrazia.", "created_time": "2018-02-03T20:47:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1832259960141434", "message": "Tra pochi minuti a Studio Aperto interverr\u00f2 per parlare di giovani e occupazione. Potrete seguirmi in streaming anche qui: http://www.mediaset.it/italia1/", "created_time": "2018-02-03T17:26:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1831835086850588", "message": "Nella mia intervista di ieri sera al TG1 ho presentato il nostro piano per il nuovo Governo. Nessun piano B, come cercano di far credere certi giornali di sinistra. L'unico piano B che abbiamo e in cui crediamo per vincere le elezioni \u00e8 il piano Berlusconi.", "created_time": "2018-02-03T10:02:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1831220093578754", "message": "\u201cLa Flat Tax porter\u00e0 lavoro e occupazione anche al Sud, non esiste nessun piano B, l\u2019unico piano B \u00e8 il piano Berlusconi per vincere\u201d.\nNon perdetevi la mia intervista al TG1 di questa sera alle ore 20:00.", "created_time": "2018-02-02T17:59:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1830966526937444", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista radiofonica di ieri con Francesco Vergovich e Marco Antonellis per Radio Radio.", "created_time": "2018-02-02T13:37:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1830831720284258", "message": "Nell'intervista di oggi a Libero ho presentato quelli che saranno gli effetti della nostra rivoluzione liberale: un Governo responsabile e rispettoso degli impegni presi con gli Italiani, capace non solo di far crescere il nostro Paese, ma anche di far sentire la sua voce in Europa.", "created_time": "2018-02-02T11:28:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1830107177023379", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Vi ripropongo la mia intervista telefonica per #Votarellum, lo Speciale Elezioni di R101 con Paolo Liguori.", "created_time": "2018-02-01T19:44:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1829973193703444", "message": "Stasera alle ore 19:45 sar\u00f2 in diretta su R101.\nPotrete seguirmi in streaming su www.r101.it. A pi\u00f9 tardi.", "created_time": "2018-02-01T17:44:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1829671083733655", "message": "Dopo cinque giorni di intenso lavoro per decidere la composizione delle nostre liste elettorali, ieri sera sono intervenuto a Matrix.\nSiamo pronti a vincere per garantire agli Italiani 5 anni di buon governo basato su onest\u00e0, seriet\u00e0 e competenza.", "created_time": "2018-02-01T11:40:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1827824177251679", "message": "Uno dei punti fondamentali del nostro programma \u00e8 meno tasse per famiglie e imprese. \nCi riusciremo con l\u2019introduzione della Flat Tax, un\u2019aliquota unica per tutti del 23% che garantir\u00e0 una vera crescita economica, nuovi posti di lavoro e un rilancio degli investimenti pubblici e privati. \nInoltre riusciremo a cancellare le tasse sulla prima auto, sulla prima casa, sulle donazioni e sulla successione.", "created_time": "2018-01-30T17:18:48+0000"}, {"id": "116716651695782_1824041837629913", "message": "Nella mia intervista di oggi a Il Sole 24 ORE ho presentato il pacchetto di misure che, una volta al governo, approveremo prima dell\u2019estate: introduzione della Flat Tax; azioni per contrastare la disoccupazione, in particolare quella giovanile; reddito di dignit\u00e0 per chi \u00e8 al di sotto di una certa soglia di reddito; aumento immediato delle pensioni pi\u00f9 basse a 1.000 euro per tutti, comprese le nostre mamme casalinghe che non hanno potuto versare i contributi, ma hanno ugualmente diritto a una vecchiaia serena e dignitosa.", "created_time": "2018-01-27T11:19:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1822879934412770", "message": "Ho ricevuto da Forza Italia questo regalo per l'anniversario della mia discesa in campo del 26 gennaio 1994. \u00c8 un riassunto sintetico di tanti anni di impegno per costruire un'Italia migliore. Lo voglio condividere con tutti voi. E andiamo avanti...", "created_time": "2018-01-26T11:22:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1821052697928827", "message": "Questa mattina alle ore 8:30 interverr\u00f2 su RTL 102.5 a #NonStopNews. Potrete seguirmi anche qui: http://www.rtl.it/radiovisione", "created_time": "2018-01-25T06:54:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1820217768012320", "message": "Questa mattina alle ore 8.40 sar\u00f2 in diretta su Radio 24. \nPotrete ascoltarmi anche qui: http://www.radio24.ilsole24ore.com/player/diretta", "created_time": "2018-01-24T07:20:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1819499354750828", "message": "Con i nostri Governi abbiamo reso l'Italia protagonista in Europa e nel Mondo. Sono i fatti che lo dimostrano, impegni mantenuti e successi raggiunti. Solo chi ha una storia pu\u00f2 costruire il futuro.", "created_time": "2018-01-23T17:45:31+0000"}, {"id": "116716651695782_1819129968121100", "message": "Con la commissaria europea per il digitale Gabriel abbiamo affrontato il problema delle #fakenews che rischiano di condizionare negativamente il voto nelle democrazie europee.", "created_time": "2018-01-23T13:05:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1819131544787609", "message": "Sicurezza, immigrazione e difesa europea comune; ne abbiamo parlato oggi a Bruxelles con il Presidente del PPE Joseph Daul. A lui e agli amici popolari abbiamo assicurato il nostro impegno per la stabilit\u00e0 del prossimo governo italiano.", "created_time": "2018-01-23T12:04:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1818331431534287", "message": "Oggi a Bruxelles ho incontrato il segretario generale del PPE Antonio L\u00f3pez per presentare il nostro programma di governo per l'Italia, ricevendo il suo pieno appoggio. Il pomeriggio bilaterale con il commissario Michel Barnier, negoziatore capo della UE per la Brexit, e questa sera cena con il capogruppo del PPE Manfred Weber.", "created_time": "2018-01-22T20:14:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1818307704869993", "message": "Con i miei amici Jean-Claude Juncker e Antonio Tajani per parlare delle prossime elezioni politiche italiane e della necessit\u00e0 di rendere l\u2019Europa pi\u00f9 unita e solidale sui temi del lavoro, della crescita e dell\u2019immigrazione.", "created_time": "2018-01-22T19:03:49+0000"}, {"id": "116716651695782_1818105961556834", "message": "In questi giorni sono a Bruxelles per incontrare i leader del Partito Popolare Europeo e presentare il nostro programma elettorale.", "created_time": "2018-01-22T15:33:18+0000"}, {"id": "116716651695782_1816992261668204", "message": "Questa sera sar\u00f2 protagonista del faccia a faccia politico con Massimo Giletti a Non \u00e8 l'Arena su La7. \nPotrete seguirmi dalle ore 20.30 anche in diretta streaming qui: www.la7.it/dirette-tv", "created_time": "2018-01-21T17:26:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1816669688367128", "message": "Nella mia intervista al Corriere della Sera ho annunciato che domani sar\u00f2 a Bruxelles per incontrare i vertici della Ue. L\u2019Italia in questi ultimi anni \u00e8 stata debolissima in Europa, anche su temi decisivi come la gestione del dramma dell\u2019immigrazione. \nIl rilancio del nostro ruolo passer\u00e0 innanzitutto dalla nostra capacit\u00e0 di esprimere un governo serio e capace di far ripartire il nostro Paese.\nUna volta al governo chiederemo alle istituzioni europee di cambiare profondamente in modo che l\u2019Europa torni ad essere orgogliosa della sua identit\u00e0 liberale e non succube delle regole ottuse e della burocrazia che guidano molte delle scelte di oggi.\nPer leggere l'intervista completa: https://goo.gl/kazDuH", "created_time": "2018-01-21T12:00:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1815539198480177", "message": "Da dove \u00e8 nata davvero l'emergenza immigrazione in Italia e di chi \u00e8 la responsabilit\u00e0? \nFacciamo chiarezza sulla questione, facciamo sapere la verit\u00e0.", "created_time": "2018-01-20T13:29:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1815435508490546", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta da Milano, questa mattina presentiamo con Michela Vittoria Brambilla le nostre proposte per cambiare l'Italia.", "created_time": "2018-01-20T10:42:46+0000"}, {"id": "116716651695782_1814623715238392", "message": "Tutte le forze del centrodestra nelle sue componenti storiche, Forza Italia, Lega, Fratelli d'Italia, alle quali oggi si unisce Noi con l'Italia - UDC, hanno firmato il programma di governo che cambier\u00e0 radicalmente l'Italia.\n #Unitisivince", "created_time": "2018-01-19T16:30:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1814204895280274", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta con Federica Panicucci official page e Francesco Vecchi dallo studio di Mattino 5 per parlare insieme di tasse, povert\u00e0 e sicurezza.", "created_time": "2018-01-19T08:57:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1813525108681586", "message": "Questa mattina alle ore 9.55 potrete seguirmi in diretta live su Mattino Cinque insieme a Federica Panicucci official page e Francesco Vecchi.", "created_time": "2018-01-19T07:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1813694608664636", "message": "Ho appena firmato insieme a Matteo Salvini e Giorgia Meloni a Palazzo Grazioli il programma elettorale del centrodestra. Uniti si vince!", "created_time": "2018-01-18T21:09:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1813497202017710", "message": "Anche questa sera il promo lo faccio io. Vi aspetto alle 21.15 in compagnia di Paolo del Debbio  a Quinta Colonna.", "created_time": "2018-01-18T18:59:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1813359645364799", "message": "Questa sera sar\u00f2 su Rete 4, ospite di Paolo del Debbio a Quinta Colonna. Potrete seguirmi anche qui: https://goo.gl/XkRTvo", "created_time": "2018-01-18T16:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1813101055390658", "message": "Nella mia intervista di ieri a Newsmediaset, ho parlato ancora di Flat Tax e di come intendiamo utilizzarla per risolvere l'emergenza disoccupazione del nostro Paese.", "created_time": "2018-01-18T11:01:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1813086872058743", "message": "Oggi sar\u00f2 ospite di Myrta Merlino\u200b a L'aria che tira La7 per parlare delle nostre idee per far ripartire l'Italia. Vi aspetto.\nPotete seguirmi anche qui: www.la7.it/laria-che-tira", "created_time": "2018-01-18T09:35:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1812458972121533", "message": "Questa sera non perdete la mia intervista nelle edizioni serali dei TG sulle reti Mediaset. A tra poco.", "created_time": "2018-01-17T19:00:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1812110662156364", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Voglio condividere con voi la mia intervista a Matrix Canale5 di ieri sera su Canale 5. Con Nicola Porro abbiamo parlato del mio ritorno in politica e delle mie idee concrete per far crescere l'economia del nostro Paese e per incrementare la sicurezza.", "created_time": "2018-01-17T12:59:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1811869592180471", "message": "Grazie a Nicola Porro per avermi ospitato ieri a Matrix Canale5 dove ho presentato il nostro piano per far ripartire l'economia del paese e risolvere i problemi di sicurezza e povert\u00e0 dei cittadini italiani. Con la nostra esperienza e concretezza convinceremo coloro che sono delusi dalla politica degli ultimi governi a votare, per non lasciare il paese in mano a chi lo distruggerebbe come i grillini.", "created_time": "2018-01-17T09:01:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1811342108899886", "message": "Questa sera, eccezionalmente per  Matrix Canale5, il promo lo faccio io.\nVi aspetto pi\u00f9 tardi.", "created_time": "2018-01-16T19:02:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1811248182242612", "message": "Questa sera alle ore 23:30 sar\u00f2 ospite nello studio di Matrix Canale5 intervistato da Nicola Porro \nVi aspetto pi\u00f9 tardi.", "created_time": "2018-01-16T17:14:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1810872138946883", "message": "Nella mia intervista a Il Giorno ho parlato della vera emergenza dell'Italia: il lavoro, soprattutto per i giovani. Dopo 4 governi non eletti dagli italiani, il tasso di disoccupazione \u00e8 di due punti superiore al resto d\u2019Europa. La nostra risposta? Una serie di provvedimenti fra i quali l\u2019eliminazione di ogni tassa per i primi 6 anni per chi assume un giovane a tempo indeterminato. \nQui l'articolo del Il Giorno: https://goo.gl/34kCcF", "created_time": "2018-01-16T11:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1810820022285428", "message": "Domenica 4 marzo gli Italiani devono scegliere tra la nostra competenza, la nostra concretezza e il nostro amore per la libert\u00e0 o invece l'incompetenza, lo statalismo e il giustizialismo dei Cinque Stelle.", "created_time": "2018-01-16T09:09:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1810323779001719", "message": "Grazie per avermi seguito ieri a Domenica Live ed essere sempre cos\u00ec numerosi.", "created_time": "2018-01-15T20:36:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1809266399107457", "message": "Grazie a Barbara d'Urso per avermi invitato a Domenica Live dove ho potuto spiegare in che cosa consiste la nostra proposta per il futuro dell\u2019Italia.", "created_time": "2018-01-14T20:20:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1809151319118965", "message": "Oggi pi\u00f9 che mai \u00e8 nel nostro interesse andare a votare, nonostante il disgusto per la politica degli ultimi anni. Dobbiamo farlo per non dare in mano l'Italia a chi \u00e8 incapace e impreparato, ma soprattutto a coloro che invidiano e odiano chi ha raggiunto il benessere per s\u00e9 e per la propria famiglia. \nIn questa situazione non andare a votare sarebbe come suicidarsi.", "created_time": "2018-01-14T18:19:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1808973095803454", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta dallo studio di Domenica Live con Barbara d'Urso per parlare di pensioni, famiglia, sicurezza e delle nostre idee per cambiare l\u2019Italia.", "created_time": "2018-01-14T15:56:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1808737025827061", "message": "Questo pomeriggio alle ore 17.00 sar\u00f2 ospite di Barbara d'Urso a  Domenica Live su Canale 5. \nPotete seguirmi in diretta live anche dalla mia pagina Facebook. A pi\u00f9 tardi.", "created_time": "2018-01-14T11:00:54+0000"}, {"id": "116716651695782_1808253549208742", "message": "Ecco il nostro primo manifesto per questa campagna elettorale. Nei prossimi giorni sar\u00e0 visibile nelle citt\u00e0. Nel frattempo, aiutaci a farlo vedere anche online! Grazie per il tuo sostegno e...#BuonaDomenica", "created_time": "2018-01-14T08:05:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1807705785930185", "message": "Ieri sera a #Kronos su Rai2 ho parlato del problema immigrazione e di come questo metta a rischio la sicurezza degli italiani: i governi della sinistra hanno portato ad avere oggi 500.000 irregolari in Italia che vivono chiedendo elemosina o commettendo reati e che mettono in pericolo anziani, bambini e coloro che vivono nelle periferie. Il nostro compito sar\u00e0 quello di affrontare e risolvere il problema per garantire la massima protezione ai cittadini e chiedere all'Europa un maggiore impegno.", "created_time": "2018-01-13T13:04:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1807202715980492", "message": "Ringrazio i 2 milioni e 250mila spettatori che mi hanno seguito e Bruno Vespa che mi ha ospitato.", "created_time": "2018-01-12T20:47:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1806986986002065", "message": "Stasera sar\u00f2 ospite di Annalisa Bruchi e Giancarlo Loquenzi alla prima puntata di #Kronos, il tempo della scelta. Vi aspetto alle 21.20 su Rai2.  Potrete seguirmi qui: http://www.raiplay.it/dirette/rai2", "created_time": "2018-01-12T17:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1806162136084550", "message": "Ringrazio Bruno Vespa per il suo invito a Porta a Porta, dove ho potuto spiegare concretamente come riusciremo a realizzare la Flat Tax contro l'attuale sistema fiscale oppressivo e le pensioni minime a 1.000 euro. Non solo, aiuteremo i 4.750.000 cittadini poveri con il Reddito di dignit\u00e0 e incentiveremo le aziende ad assumere giovani.", "created_time": "2018-01-12T08:06:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1806301289403968", "message": "Tra pochi minuti ospite a Porta a Porta, potete seguirmi anche in streaming qui: http://www.raiplay.it/dirette/rai1", "created_time": "2018-01-11T22:42:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1806123042755126", "message": "Alle 23:45 sar\u00f2 su Rai1 ospite di Bruno Vespa a Porta a Porta e parleremo di Flat Tax, Pensioni e immigrazione. Qui potete seguirmi in streaming: http://www.raiplay.it/dirette/rai1", "created_time": "2018-01-11T19:13:30+0000"}, {"id": "116716651695782_1806022606098503", "message": "La sinistra crede solo nella gestione del potere. I Grillini nel potere di pochi su tutti gli altri. Noi crediamo nella Democrazia, nella Persona e nella Libert\u00e0!", "created_time": "2018-01-11T16:59:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1805644712802959", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Vi ripropongo parte della mia intervista di ieri a Radio Anch'io di Radio1 Rai: abbiamo parlato del mal governo della sinistra di questi anni, di precariet\u00e0 nel mondo del lavoro, del nostro sostegno all'Avvocato Fontana come candidato del centro-destra per governare la Lombardia e del pericolo rappresentato dai Grillini per il futuro del nostro Paese.", "created_time": "2018-01-11T08:07:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1805110619523035", "message": "Vi aspetto tra pochi minuti in diretta a Matrix su Radio 105 con Nicola Porro. Potrete ascoltarmi qui: https://goo.gl/sdQXaP", "created_time": "2018-01-10T17:55:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1804287542938676", "message": "Tra pochi minuti sar\u00f2 in diretta su Radio Anch'io di Radio1 Rai.\nPotrete ascoltarmi qui: https://goo.gl/QpYgSg", "created_time": "2018-01-10T07:15:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1804210789613018", "message": "Qui l'intervista di questa sera al TG5 in cui ho spiegato perch\u00e9 il taglio delle tasse non sia un costo bens\u00ec un guadagno per lo Stato e la mia soluzione per fare ripartire l'economia del Paese.", "created_time": "2018-01-09T21:15:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1804063316294432", "message": "Questa sera alle ore 20.00 potrete seguire la mia intervista al TG5. A tra poco.", "created_time": "2018-01-09T18:36:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1803475576353206", "message": "Buongiorno a tutti, tra poco sar\u00f2 in diretta su Circo Massimo di Radio Capital condotto da Massimo Giannini. Potete seguire l'intervista qui: https://goo.gl/T2sVew", "created_time": "2018-01-09T07:00:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1802441353123295", "message": "I Grillini hanno ereditato dalla vecchia sinistra le parti peggiori: se vincessero massacrerebbero di tasse il ceto medio, aggredendo la casa e le pensioni; bloccherebbero le infrastrutture fondamentali e porterebbero al governo i settori pi\u00f9 politicizzati della magistratura.", "created_time": "2018-01-08T17:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1802438413123589", "message": "L\u2019idea che l\u2019Italia possa cadere nelle mani dei Grillini \u00e8 pericolosissima, ed \u00e8 un pericolo reale, immediato. Se davvero alcune figure della cultura, dell\u2019economia, dell\u2019impresa non se ne rendessero conto, e pensassero di usare i grillini per trarne qualche vantaggio, rischierebbero di fare la parte di quelli che Lenin chiamava  \u201cutili idioti\u201d, da usare e poi da eliminare.", "created_time": "2018-01-08T12:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1802436226457141", "message": "Oggi su Il Foglio potete trovare l'intervista in cui presento il mio programma per salvare il Paese dalla deriva grillina e per far ripartire l'Italia, riorganizzando la macchina dello Stato e il sistema economico produttivo contro la societ\u00e0 del pessimismo.", "created_time": "2018-01-08T10:49:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1801719769862120", "message": "Oggi a Villa San Martino ho incontrato Giorgia Meloni e Matteo Salvini e insieme abbiamo ufficializzato la coalizione con Forza Italia, Lega, Fratelli d\u2019Italia e quarto Polo.\nMeno tasse e burocrazia, pi\u00f9 aiuti a chi ha bisogno, pi\u00f9 sicurezza per tutti, revisione della Legge Fornero, adeguamento delle pensioni minime a mille euro, valorizzazione del Made in Italy, realizzazione della flat tax e controllo dell\u2019immigrazione: saranno questi alcuni dei primi passi dell\u2019azione di governo di centro destra che uscir\u00e0 dalle politiche del prossimo 4 marzo. Abbiamo inoltre concordato che sulle regionali la coalizione si presenter\u00e0 con candidati comuni e condivisi.", "created_time": "2018-01-07T18:26:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1801212149912882", "message": "Oggi vi auguro una #buonadomenica mostrandovi in anteprima il nostro simbolo per le elezioni del 4 marzo. Anche con questa nuova legge elettorale votare \u00e8 molto facile: basta barrare il logo di Forza Italia!", "created_time": "2018-01-07T10:19:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1800464079987689", "message": "Grazie di cuore ai I Legnanesi, PAGINA UFFICIALE per il bellissimo spettacolo teatrale di ieri sera e per raccontare ogni volta le storie, i personaggi e le tradizioni lombarde senza che queste passino mai di moda. \u00c8 stata una splendida serata!", "created_time": "2018-01-06T17:57:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1799321693435261", "message": "\"Berlusconi potrebbe essere il salvatore politico dell\u2019Italia? Non \u00e8 da escludere\".\nVi invito a leggere cosa Emmot, ex direttore del The Economist, ha dichiarato sullo scenario politico italiano. \nQui l'articolo del Corriere della Sera: https://goo.gl/JZU2N6", "created_time": "2018-01-05T18:08:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1795955907105173", "message": "Molti italiani non credono pi\u00f9 nella possibilit\u00e0 di cambiare le cose, non credono nella politica che li ha delusi, non credono nel loro Paese. Vorrei che il 2018 fosse l\u2019anno nel quale l\u2019Italia ricomincer\u00e0 a crescere e gli italiani ricominceranno a credere di potercela fare, perch\u00e9:\nchi ci crede combatte;\nchi ci crede supera tutti gli ostacoli; \nchi ci crede, vince.", "created_time": "2018-01-03T07:02:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1795476483819782", "message": "\"Anno nuovo, vita nuova\".\nLa vignetta di #Giannelli sul Corriere della Sera di oggi.. Nulla da eccepire!", "created_time": "2018-01-02T19:15:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1795475223819908", "message": "Nella mia intervista con Franco Bechis sul Corriere dell'Umbria ho ricordato che, rispetto al 1994, l'Italia \u00e8 peggiorata anche a causa dell'introduzione dell'euro con quelle modalit\u00e0 e quei valori improvvidamente accettati da Prodi, che ha dimezzato il reddito e i risparmi degli italiani. A questo si aggiungono lo scetticismo e la delusione dovuti a quattro governi di sinistra che non sono stati mai scelti dai cittadini. \nDobbiamo scongiurare il rischio della resa e riportare le persone a credere nel nostro Paese. Dobbiamo ridare loro la speranza e la fiducia nel futuro.", "created_time": "2018-01-02T17:05:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1793443577356406", "message": "Auguro ad ognuno di voi uno splendido 2018 nel quale possiate realizzare i progetti e i sogni pi\u00f9 belli che portate nella mente e nel cuore, per voi e per le persone a cui volete bene. Felice Anno Nuovo!", "created_time": "2017-12-31T18:08:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1793030690731028", "message": "In questo ultimo giorno dell'anno vorrei salutarvi con un ricordo e un augurio speciale che potrete trovare nella mia intervista di oggi a cura di Alessandro Sallusti, direttore de Il Giornale. Buona lettura..", "created_time": "2017-12-31T11:59:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1791918054175625", "message": "In dieci anni il numero di #poveri \u00e8 aumentato del 65% e oggi ci sono 4,7 milioni di Italiani che vivono nella povert\u00e0 assoluta. Contro questo dramma occorrono misure di #emergenza. Il reddito di #dignit\u00e0 sar\u00e0 la vera risposta: sotto i 1.000 euro al mese non solo non si dovr\u00e0 pagare nessuna tassa ma, al contrario, sar\u00e0 lo Stato a versare quanto serve per vivere una vita dignitosa.", "created_time": "2017-12-30T12:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1790930550941042", "message": "Oggi sul Corriere della Sera potete leggere la mia intervista relativa a flat tax, politica interna, estera e il mio pensiero per gli Italiani a due mesi dal voto:\n\"Gli italiani hanno di fronte tre ipotesi: quella della rassegnazione, quella del voto di protesta per il disgusto nei confronti di questa politica e di questi politici e quella del voto per il cambiamento dell\u2019Italia affidato a chi ha dimostrato nella vita e in politica di saper realizzare cose concrete raggiungendo traguardi ambiziosi e difficili.\"\n> La mia intervista qui: https://goo.gl/LmtSxj", "created_time": "2017-12-29T13:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1790255894341841", "message": "Oggi a #CoffeeBreak ho spiegato che con Giorgia Meloni e Matteo Salvini non serve alcun patto, poich\u00e9 tra alleati una stretta di mano conta pi\u00f9 di qualsiasi firma; il programma lo abbiamo visto insieme diversi mesi fa e il tavolo si riunir\u00e0 presto. Noi del centro-destra siamo l'unica valida alternativa all'impreparazione e all'incapacit\u00e0 del M5S, vero pericolo per la nostra democrazia.", "created_time": "2017-12-28T19:07:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1789957244371706", "message": "Grazie a #CoffeeBreak La7 che mi ha ospitato questa mattina per parlare delle prossime elezioni 2018, del reddito di dignit\u00e0, del M5S e dell'Unione Europea. Per rivedere la mia intervista:\n> https://goo.gl/D3bksr", "created_time": "2017-12-28T13:20:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1789755144391916", "message": "Tra poco in onda su #CoffeeBreak La7. Potete seguirmi in diretta qui: https://goo.gl/dBbwYa", "created_time": "2017-12-28T09:14:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1789218124445618", "message": "Domattina alle ore 10:15 sar\u00f2 ospite di #CoffeeBreak su La7 . \nPotrete seguire la mia intervista in diretta streaming qui: https://goo.gl/qTLn5e", "created_time": "2017-12-27T19:45:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1789186161115481", "message": "Reddito di dignit\u00e0, detassazione per i giovani assunti, pensioni minime a 1.000 euro, aiuti per chi ama gli animali...ascolta la mia intervista integrale a Radio 101.", "created_time": "2017-12-27T18:21:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1789127617788002", "message": "Nella mia intervista a #radio101 di questa mattina ho parlato della situazione di assoluta povert\u00e0 nella quale vivono circa 4,7 milioni di italiani (numero aumentato del 160% in dieci anni). Per far fronte a questo grave problema occorrono misure serie, immediate e mirate. \nEcco alcuni punti della nostra ricetta:\n- distribuzione del reddito di dignit\u00e0: a coloro che sono sotto una certa soglia di reddito lo Stato dovr\u00e0 versare una somma necessaria per poter vivere dignitosamente.\n- Aumento delle pensioni minime a 1000\u20ac (cos\u00ec come gi\u00e0 fece il mio governo nel 2001, aumentando le pensioni minime a 1'000'000 di lire).\n- Sgravi fiscali per le aziende che assumono i giovani sia nei primi tre anni di apprendistato sia per i successivi tre anni con contratto di primo impiego.", "created_time": "2017-12-27T17:10:24+0000"}, {"id": "116716651695782_1786095768091187", "message": "Auguro a tutti di trovare a #Natale non soltanto #serenit\u00e0 e #gioia nel calore della #famiglia, ma anche lo spazio per un gesto di #generosit\u00e0 e bont\u00e0 verso chi si trova in cattive condizioni. Fare qualcosa per gli #altri \u00e8 anche un modo per rendere pi\u00f9 completa la nostra #felicit\u00e0 e per passare davvero un buon Natale.", "created_time": "2017-12-24T17:08:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1784763934891037", "message": "Tutte le proposte del nostro #programma elettorale per combattere la #minaccia dei #5stelle. Un consiglio a #DiMaio... deve trovarsi un lavoro!\nGuardate la mia intervista a #RaiParlamento... goo.gl/dAK4Jz", "created_time": "2017-12-23T11:05:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1784094994957931", "message": "In onda su #radio101... per ascoltare la diretta cliccate qui https://goo.gl/bwew77", "created_time": "2017-12-22T17:33:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1782181575149273", "message": "Caro Antonio, cari amici, un cordiale, affettuoso saluto a tutti Voi che siete riuniti a Fiuggi per discutere di temi straordinariamente importanti per il futuro dell\u2019Europa e quindi per l\u2019avvenire del nostro Paese.", "created_time": "2017-12-20T20:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1782075658493198", "message": "Il #Milan, una grande #passione che di questi tempi mi fa soffrire... Guardate la mia #intervista a #PremiumSport", "created_time": "2017-12-20T17:34:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1781870851847012", "message": "\u00c8 stata una piacevole chiacchierata... grazie a Radio 105 per l\u2019ospitalit\u00e0.", "created_time": "2017-12-20T11:30:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1781813445186086", "message": "In diretta su #radio105. Ascolta il mio intervento.", "created_time": "2017-12-20T10:10:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1781729781861119", "message": "Questa mattina alle 11 sar\u00f2 ospite di #105friends. Seguite il mio intervento in diretta sul sito goo.gl/R25rjF", "created_time": "2017-12-20T08:01:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1781191491914948", "message": "Tagliare le #pensioni \u00e8 un esproprio, le proposte dei #5stelle sono preoccupanti...", "created_time": "2017-12-19T18:16:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1780244468676317", "message": "Ho appreso con autentica #costernazione e profondo #dolore la notizia dell\u2019improvvisa morte di Altero Matteoli. Con questa tragedia io perdo un #amico e un #consigliere saggio e sincero.", "created_time": "2017-12-18T18:34:31+0000"}, {"id": "116716651695782_1779755395391891", "message": "Questo \u00e8 lo Stato che vogliamo. Uno Stato al #servizio dei #cittadini e non viceversa...esattamente il  #contrario del progetto dei #grillini, che vogliono pi\u00f9 tasse per tutti, pi\u00f9 invadenza dello Stato, blocco delle opere strategiche, pi\u00f9 giustizialismo.", "created_time": "2017-12-18T11:01:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1778446412189456", "message": "Bisogna sempre puntare al #massimo. Ecco il mio consiglio per augurarvi una #buonadomenica", "created_time": "2017-12-17T08:06:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1777793492254748", "message": "Il nuovo rapporto di #Eurofound, l'agenzia europea che studia le politiche per il #lavoro, conferma che l'Italia \u00e8 il secondo paese in Europa per #giovani #disoccupati di lungo periodo dopo la Grecia. Il governo ha fallito. Noi porremo #rimedio a questo stato di cose.", "created_time": "2017-12-16T11:01:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1775981332435964", "message": "In vista delle #elezioni in #Italia, dentro il #ppe c'\u00e8 ottimismo, perch\u00e9 abbiamo detto loro quali sono le situazioni dei #sondaggi e soprattutto il fatto che dopo appena un mese di mia discesa in campo abbiamo 10-12 #punti di vantaggio sul secondo partito. \nHo comunicato agli amici del #ppe la mia serenit\u00e0 e il mio ottimismo.", "created_time": "2017-12-14T17:34:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1775923822441715", "message": "Mi sono #meravigliato questa mattina nell'aver letto giornali che mi attribuiscono un'ipotesi di continuazione del governo #Gentiloni. \nIeri ho risposto con precisione, ho detto della mia certezza sulla #vittoria del #centrodestra. Punto e fine per quanto riguarda la realt\u00e0.\nPoi mi \u00e8 stata fatta un'altra #domanda: ma ove non si riuscisse a formare un governo col centrodestra, c'\u00e8 un'alternativa di grande coalizione? Ho detto 'no', non c'\u00e8 un'alternativa di grande coalizione. \nSuccederebbe quello che \u00e8 previsto dalla #Costituzione, non da me: si andr\u00e0 a nuove elezioni e il #governo #uscente rimarr\u00e0 in #carica per l'ordinaria amministrazione.", "created_time": "2017-12-14T16:25:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1775822312451866", "message": "Sono stato alla riunione del #PartitoPopolareEuropeo a #Bruxelles. \nHo portato la voce di Forza Italia e ho spiegato che noi siamo l'unica #alternativa #vincente in Italia all\u2019avanzata dei ribellisti grillini.", "created_time": "2017-12-14T14:16:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1775003059200458", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "VIDEO 4 - In diretta da Roma, dal Tempio di Adriano, per la presentazione del libro di Bruno Vespa...", "created_time": "2017-12-13T17:52:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1774994489201315", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "VIDEO 3 - In diretta da Roma, dal Tempio di Adriano, per la presentazione del libro di Bruno Vespa...", "created_time": "2017-12-13T17:45:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1774976782536419", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "VIDEO 2 - In diretta da Roma, dal Tempio di Adriano, per la presentazione del libro di Bruno Vespa...", "created_time": "2017-12-13T17:31:51+0000"}, {"id": "116716651695782_1774967042537393", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "VIDEO 1 - In diretta da Roma, dal Tempio di Adriano, per la presentazione del libro di Bruno Vespa...", "created_time": "2017-12-13T17:19:49+0000"}, {"id": "116716651695782_1774671039233660", "message": "\u00c8 per me oramai una simpatica tradizione presentare i libri di Bruno Vespa. Lo far\u00f2 questa sera alle 18 a Roma, al Tempio di Adriano. Seguite la diretta su Facebook.", "created_time": "2017-12-13T11:05:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1773736932660404", "message": "Grazie di cuore al numeroso pubblico che questa mattina ha seguito la mia #intervista a Tgcom24", "created_time": "2017-12-12T13:17:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1773599222674175", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta la mia intervista a Tgcom24", "created_time": "2017-12-12T10:56:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1772583566109074", "message": "Candidato Premier? Una volta ne ho conosciuto uno con un buon curriculum: ma pare si chiamasse Silvio. Pensavo di chiedere a lui... Questi ed altri temi nella mia intervista di oggi a Il Tempo Quotidiano", "created_time": "2017-12-11T10:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1771538542880243", "message": "Il mio pensiero sulle parole di #Biden, oggi sul Corriere della Sera...", "created_time": "2017-12-10T10:00:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1771172756250155", "message": "Oggi vi ripropongo i consigli tratti dalla mia esperienza che vi ho proposto nell'ultimo mese. Letti tutti insieme sono ancora pi\u00f9 chiari e, spero, utili.\n#buonadomenica", "created_time": "2017-12-10T08:01:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1770481912985906", "message": "La #FlatTax per la sua semplicit\u00e0 e convenienza riduce drasticamente evasione ed elusione. Tasse giuste, aliquote giuste, fanno contribuenti onesti.", "created_time": "2017-12-09T09:02:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1768377216529709", "message": "Oggi \u00e8 Sant'Ambrogio, patrono di #Milano. Qui sono nato e ho imparato a fare l'imprenditore. Qui abbiamo dato prova di #buongoverno, con i nostri #sindaci e #amministratori. Con loro e con i milanesi abbiamo fatto di Milano una citt\u00e0 a #cinquestelle...ma quelle #vere! #Auguri, #Milano!", "created_time": "2017-12-07T09:00:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1767567379944026", "message": "Grazie ai telespettatori di Mattino 5 e a voi che mi seguite sui social. Eravate davvero tanti!", "created_time": "2017-12-06T13:28:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1767345913299506", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta dallo studio di Mattino 5", "created_time": "2017-12-06T08:55:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1766826640018100", "message": "Domattina doppio appuntamento! Live su #canale5 ospite di #mattinocinque e in #diretta su #Facebook! Vi aspetto dalle 9.55... A domani!", "created_time": "2017-12-05T20:03:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1766739370026827", "message": "Preparazione della mia intervista al #Tg2. In onda questa sera alle 20.30...", "created_time": "2017-12-05T17:32:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1765353986832032", "message": "La #sinistra non ha pi\u00f9 nulla da dire di fronte alle #sfide complesse dei nostri giorni. Che si mettano d\u2019accordo o meno, poco cambia.", "created_time": "2017-12-04T11:39:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1764311943602903", "message": "Per chi se la fosse persa... ecco la mia #intervista di oggi a #mediaset", "created_time": "2017-12-03T12:34:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1764211276946303", "message": "Dopo aver fondato #televisioni e dopo aver dovuto fare tante #interviste, sono stato tentato di passare dall'altra parte della telecamera...ma \u00e8 stato solo il #gioco di un momento, dopo aver parlato di cose serie e importanti. Guardate la mia intervista sui tg #Mediaset di oggi!", "created_time": "2017-12-03T10:23:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1764108053623292", "message": "Lasciare da parte cinismo ed egoismo e agire con una grande #passione. Questo \u00e8 il mio #consiglio per una #BuonaDomenica.", "created_time": "2017-12-03T08:03:11+0000"}, {"id": "116716651695782_1763125527054878", "message": "Caro Stefano, cari amici, un saluto affettuoso, dal profondo del cuore, a tutti voi, a tutti gli #azzurri della #Toscana, veri #missionari di #libert\u00e0 riuniti oggi a #Grosseto...", "created_time": "2017-12-02T10:16:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1762407767126654", "message": "Ho appena concluso la mia #intervista al #Tg3... in onda stasera alle 19... seguitemi!", "created_time": "2017-12-01T16:56:18+0000"}, {"id": "116716651695782_1762175360483228", "message": "In campagna elettorale noi non facciamo promesse, assumiamo #impegni! Una volta al governo, nel corso degli anni lavoriamo per rispettarli. Lo dimostra la storia dei governi che ho avuto l'onore di presiedere. governiberlusconi.it", "created_time": "2017-12-01T12:49:11+0000"}, {"id": "116716651695782_1761194730581291", "message": "Da sempre sostengo che non risolveremo il problema di un continente povero e in grande crescita demografica come l'#Africa, se non riusciremo ad assicurare uno #sviluppo decente a quelle popolazioni in patria. \nPer questo \u00e8 necessario un grande #Piano #Marshall.", "created_time": "2017-11-30T14:40:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1759090967458334", "message": "Lo #IusSoli \u00e8 una legge sbagliata al momento sbagliato. Una legge che regalerebbe la cittadinanza a chi non la merita. Non credo possa diventare italiano chi non ama la nostra civilt\u00e0 e il nostro stile di vita, chi pensa che la donna debba essere velata o segregata, chi odia gli ebrei o i cristiani, chi dimostra comprensione per il terrorismo. Si deve distinguere caso per caso. Per questo motivo cinque anni di scuola di per s\u00e9 non significano nulla e non dimostrano nulla. goo.gl/UP3oxV", "created_time": "2017-11-28T17:44:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1757690284265069", "message": "Ringrazio ancora una volta tutti coloro che mi hanno seguito ieri sera a Che tempo che fa. Eravate quasi cinque milioni... Questa attenzione mi d\u00e0 ancora pi\u00f9 forza ed entusiasmo. Grazie!", "created_time": "2017-11-27T18:02:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1757495040951260", "message": "Ho avuto una lunga, affettuosa e cordiale telefonata con il mio vecchio guerriero Rino Gattuso. In bocca al lupo. Forza #Rino! E...naturalmente, Forza #Milan!", "created_time": "2017-11-27T13:09:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1756933721007392", "message": "Grazie a tutti per avermi seguito a Che tempo che fa", "created_time": "2017-11-26T22:24:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1756814857685945", "message": "Negli studi di Che tempo che fa.... ospite di Fabio Fazio.", "created_time": "2017-11-26T19:45:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1756201831080581", "message": "Ci vediamo tra poco... sar\u00f2 ospite di Fabio Fazio a Che tempo che fa su #Rai1! Seguitemi dalle 20.35...", "created_time": "2017-11-26T18:04:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1756674741033290", "message": "Grazie a tutti... grazie a Forza Italia.... grazie a #IdeeItalia... \u00c8 sempre un piacere incontrarvi e sentire il vostro calore.", "created_time": "2017-11-26T17:21:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1756301447737286", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta da #Milano con gli amici di #IdeeItalia", "created_time": "2017-11-26T11:27:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1755268264507271", "message": "Tra poco... seguite la diretta Facebook da #Milano sul palco di #IdeeItalia insieme ai tanti amici presenti. Vi aspetto!", "created_time": "2017-11-26T10:04:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1756167561084008", "message": "Ecco il mio consiglio per questa #BuonaDomenica:\nagite sempre in modo concreto...ma abbiate il coraggio di fissare un traguardo superiore a quello che pensate di poter raggiungere.", "created_time": "2017-11-26T08:12:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1755266101174154", "message": "Concluder\u00f2 la settimana con un\u2019intervista a Fabio Fazio. Domani sera a Che tempo che fa su #Rai1 ore 20.35!", "created_time": "2017-11-25T18:08:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1755264911174273", "message": "Domani sar\u00f2 a #Milano per la chiusura dei lavori di #IdeeItalia. Seguite il mio intervento in diretta su Facebook!", "created_time": "2017-11-25T14:07:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1755301887837242", "story": "Silvio Berlusconi shared a post.", "message": "Oggi pi\u00f9 che mai il mio pensiero va alle #donne vittime di abusi. I dati che Forza Italia ha pubblicato fanno riflettere...", "created_time": "2017-11-25T11:57:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1755196854514412", "message": "Il nostro #programma prevede misure che porteranno un netto aumento della crescita economica Italiana. Dobbiamo allinearci al pi\u00f9 presto con gli altri paesi europei.", "created_time": "2017-11-25T09:11:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1754513787916052", "message": "Questa sera non perdetevi la mia intervista al #Tg5... in onda a partire dalle ore 20!", "created_time": "2017-11-24T17:25:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1754396461261118", "message": "Questa mattina, ho invitato i #colleghi #imprenditori di Confapi - Confederazione italiana della piccola e media industria a non mollare mai, nonostante le #difficolt\u00e0 di oggi. \nQuando torneremo al #governo, renderemo lo Stato amico di chi intraprende.", "created_time": "2017-11-24T15:01:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1753484824685615", "message": "Ho sempre valorizzato i #giovani: nelle mie aziende, con il Milan, in politica. Assieme a loro voglio costruire il #futuro della nostra #Italia", "created_time": "2017-11-23T17:05:21+0000"}, {"id": "116716651695782_1753213401379424", "message": "In Italia c\u2019\u00e8 un #reato di strada al minuto. \u00c8 necessario tornare al #poliziotto e al #carabiniere di quartiere, che allontana i #malintenzionati con la sua sola presenza.", "created_time": "2017-11-23T10:35:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1752250144809083", "message": "E\u2019 un\u2019#attesa davvero lunga, durata cinque anni. Ma in queste ore sono davvero #sereno e soprattutto #fiducioso. \nMi aspetto che in tempi contenuti la Corte di Giustizia accolga il mio ricorso. \nIl mio ruolo nella prossima campagna elettorale \u00e8 comunque gi\u00e0 chiaro: indipendentemente dalla candidabilit\u00e0, sar\u00f2 in campo per portare il #centrodestra al #governo del Paese.\n\nIntervista a la Repubblica - 21/11/2017", "created_time": "2017-11-22T11:24:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1751580404876057", "message": "Live da Merano al telefono con Nicola Porro su Radio 105 ospite di #Matrix", "created_time": "2017-11-21T18:25:54+0000"}, {"id": "116716651695782_1751492881551476", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di #Matrix su Radio 105. In onda a partire dalle 19... ascoltate qui goo.gl/5JcPuq la diretta in streaming.", "created_time": "2017-11-21T16:33:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1751159314918166", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di #Matrix, su Radio 105", "created_time": "2017-11-21T10:06:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1750412644992833", "message": "Considero indispensabile e moralmente doveroso aumentare le #pensioni minime a 1.000 euro al mese per 13 mensilit\u00e0.", "created_time": "2017-11-20T18:15:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1750405481660216", "message": "Una #verit\u00e0 che \u00e8 bene non dimenticare mai...", "created_time": "2017-11-20T15:52:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1749046961796068", "message": "Cari amici, cari coetanei... Inizia cos\u00ec il mio saluto inviato al VI Congresso Nazionale Senior Italia Federanziani riunito in questi giorni a Rimini. #cosmosenior", "created_time": "2017-11-19T10:31:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1748130995220998", "message": "Dovete sempre sapervi prefiggere degli #obiettivi precisi.\n#BuonaDomenica", "created_time": "2017-11-19T08:05:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1748125318554899", "message": "Come nel \u201894 sento il dovere di scendere in campo per proteggere gli #Italiani. Oggi la minaccia si chiama M5S e la loro incapacit\u00e0 di governare.", "created_time": "2017-11-18T17:08:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1747935925240505", "message": "Oggi \u00e8 difficile essere #imprenditori in Italia. Per questo vogliamo riprendere la lotta contro #burocrazia, #tasse e mal funzionamento della #giustizia.", "created_time": "2017-11-18T10:20:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1747049428662488", "message": "Ho sempre detto che gli italiani hanno il diritto di votare prima possibile, per scegliere finalmente, dopo 10 anni, da chi vogliono essere governati. Tuttavia nel 2018 potrebbero essere chiamati alle urne 4 volte in 4 date diverse, nel giro di due mesi: elezioni politiche, regionali, amministrative primo e secondo turno. Votare in un'unica giornata limita l\u2019astensionismo, uno dei fenomeni pi\u00f9 gravi della nostra democrazia, e fa risparmiare almeno 500 milioni di euro.  Vale la pena rifletterci. Comunque mi rimetto alla saggezza del Capo dello Stato.", "created_time": "2017-11-17T17:10:21+0000"}, {"id": "116716651695782_1747046028662828", "message": "Un caro saluto ai miei sostenitori che mi hanno seguito nella puntata di Porta a Porta di ieri sera!", "created_time": "2017-11-17T14:19:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1746462245387873", "message": "Grazie per avermi seguito questa sera. Ora ricarico le pile perch\u00e9 domani sar\u00e0 una nuova e lunga giornata di lavoro, per il futuro del nostro paese.... #buonanotte", "created_time": "2017-11-17T00:10:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1746212475412850", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite di \u201cPorta a Porta\u201d!\nCi vediamo su #Rai1 alle 23.30.", "created_time": "2017-11-16T18:44:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1745949395439158", "message": "Una pausa per fare il pieno di energia con una pasta al pomodoro. Italiana la pasta, italiano il condimento. Con la dieta mediterranea non si sbaglia mai...", "created_time": "2017-11-16T14:08:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1745130368854394", "message": "L\u2019Europa, i dati sui conti pubblici, gli alleati e gli avversari per le #elezioni2018.... tanti i temi della mia intervista al #Tg1 di questa sera. Seguitemi dalle ore 20.", "created_time": "2017-11-15T18:07:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1744776732223091", "message": "Il #futuro \u00e8 nelle nostre #idee liberali, nella concretezza dei nostri #programmi, nella nostra #esperienza, nella nostra #competenza bit.ly/2jqTUfv", "created_time": "2017-11-15T15:07:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1744775852223179", "message": "La #lega \u00e8 una forza di governo, con la quale amministriamo grandi regioni e grandi citt\u00e0. Ha toni diversi dai nostri, ma una cultura di governo responsabile. bit.ly/2jqTUfv", "created_time": "2017-11-15T13:06:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1744758765558221", "message": "Sarebbe davvero clamoroso se non mi venisse resa #giustizia in tempo per le elezioni politiche. \u00c8 in gioco la democrazia di un grande Paese, fondatore dell'Europa. http://bit.ly/2jqTUfv", "created_time": "2017-11-15T11:34:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1743936588973772", "story": "Silvio Berlusconi shared a post.", "message": "Oggi abbiamo dovuto smentire una ricostruzione del nostro modo di lavorare che non corrisponde alla realt\u00e0.", "created_time": "2017-11-14T16:08:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1743582062342558", "message": "Tre punti qualificanti del nostro programma: \n1. PROFONDA RIFORMA FISCALE, con un taglio generalizzato del livello di imposizione e l\u2019introduzione della flat tax. \n2. BLOCCO DELL'IMMIGRAZIONE CLANDESTINA. Quando governavamo avevamo praticamente azzerato gli sbarchi.  \n3. UN RAPPORTO DIVERSO CON L'EUROPA: rilancio di un europeismo vero, contro l\u2019Europa dei burocrati, dei vincoli ottusi, dell\u2019identit\u00e0 debole e confusa.", "created_time": "2017-11-14T09:36:18+0000"}, {"id": "116716651695782_1742952062405558", "message": "Porteremo le #pensioni minime a 1.000\u20ac al mese. E assegneremo la stessa pensione anche alle persone che lavorano pi\u00f9 di tutti, alla sera, al sabato, alla domenica, d\u2019estate, durante le vacanze e non vengono mai pagate: le nostre #mamme!", "created_time": "2017-11-13T18:15:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1741573625876735", "message": "Banche: lasciamo stare Draghi e occupiamoci di chi ha truffato davvero i #risparmiatori.\n\u202aLeggete la mia intervista al Quotidiano.net", "created_time": "2017-11-12T11:34:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1741436679223763", "message": "Da ogni male deve nascere un gran bene...\n#BuonaDomenica", "created_time": "2017-11-12T08:35:44+0000"}, {"id": "116716651695782_1740381339329297", "message": "Tutti gli ultimi sondaggi confermano che il #centrodestra unito \u00e8 la sola proposta credibile per governare l'Italia.\nDi fronte al fallimento della sinistra, serve un cambiamento costruttivo, affidato a persone credibili per quello che hanno saputo fare nella vita. Clicca qui goo.gl/xFN4b9", "created_time": "2017-11-11T09:02:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1739821476051950", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "NOMI VINCENTI PER LE REGIONALI - La Commissione di FI", "created_time": "2017-11-10T19:06:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1739634422737322", "message": "La libert\u00e0 non \u00e8 concessa dallo Stato perch\u00e9 \u00e8 a esso anteriore. Viene prima dello Stato, \u00e8 un diritto naturale che ci appartiene in quanto esseri umani e che semmai d\u00e0 vita allo Stato.", "created_time": "2017-11-10T15:21:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1738667842833980", "message": "\u202aCon la squadra dei coordinatori di Forza Italia abbiamo analizzato la vittoria in Sicilia e parlato di problemi e risorse delle nostre regioni. Le elezioni si avvicinano, gli italiani aspettano di poter scegliere di essere governati da chi propone programmi seri e credibili.\u202c", "created_time": "2017-11-09T15:56:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1738407242860040", "message": "Il 9 novembre 1989 cadeva il Muro di Berlino, simbolo della dittatura comunista, la pi\u00f9 terribile e sanguinosa mai creata dall'uomo, l'ideologia pi\u00f9 disumana e pi\u00f9 criminale della storia. Ricordare \u00e8 un dovere, per evitare che il passato torni in forme nuove. #MuroBerlino", "created_time": "2017-11-09T10:45:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1737493039618127", "message": "Dopo una fase di test, #Twitter ha ufficialmente allargato a #280caratteri la lunghezza dei tweet. Mi fa molto piacere! Sar\u00e0 pi\u00f9 semplice esprimere idee e proposte. E voi cosa ne pensate? Seguitemi anche qui.", "created_time": "2017-11-08T13:00:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1736697153031049", "message": "Partiremo dalla #Sicilia per guidare il cambiamento in tutta l\u2019Italia. Forza Sicilia! Forza Italia! #elezionisicilia #MusumeciPresidente", "created_time": "2017-11-07T17:33:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1736664709700960", "message": "Non basta protestare, bisogna saper governare! #elezionisicilia #MusumeciPresidente", "created_time": "2017-11-07T16:08:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1736299969737434", "message": "Condivido con voi la mia intervista di oggi al Corriere della Sera. #elezionisicilia #MusumeciPresidente", "created_time": "2017-11-07T08:24:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1735684483132316", "message": "Grazie, dal profondo del cuore, agli elettori siciliani, per aver accolto il mio appello. La #Sicilia ha scelto la strada del cambiamento vero, serio, costruttivo, basato sull'onest\u00e0, la competenza, l'esperienza. #elezionisicilia #MusumeciPresidente", "created_time": "2017-11-06T17:15:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1734329779934453", "message": "Il sole splende oggi in #Sicilia \n#BuonaDomenica", "created_time": "2017-11-05T09:04:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1733604540006977", "message": "Obama \u00e8 una persona gentile\u2026 #Lintervista", "created_time": "2017-11-04T16:55:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1733599173340847", "message": "\u201c5 figli e 10 nipoti.\u201d #Lintervista. Alla fine penso che formeremo una squadra di calcio tutta in famiglia!", "created_time": "2017-11-04T16:02:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1733563666677731", "message": "\u201cL\u2019Europa \u00e8 fondamentale per la pace, la sicurezza nostra e dei nostri figli\u201d #Lintervista", "created_time": "2017-11-04T15:08:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1733561086677989", "message": "Io, Fedele Confalonieri e la nostra passione per la musica\u2026 #Lintervista", "created_time": "2017-11-04T13:59:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1733438723356892", "message": "In visita al giardino botanico di Catania. #Sicilia terra meravigliosa! Ho visto qui molte cose belle, che ho gradito molto dato il mio amore per la natura. Credo di aver messo a dimora pi\u00f9 alberi io di qualunque altro paesaggista \u201claico\u201d che non faccia cio\u00e8 il vivaista di mestiere", "created_time": "2017-11-04T11:48:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1733394063361358", "message": "Ringrazio le donne e gli uomini delle nostre forze armate. In Italia e nelle missioni di pace nel mondo si fanno apprezzare da tutti per la loro preparazione e per la loro umanit\u00e0. Grazie! #4novembre", "created_time": "2017-11-04T10:43:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1732678310099600", "message": "Non basta protestare, bisogna saper governare! #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-03T16:55:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1732583793442385", "message": "Non basta protestare, bisogna saper governare! #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-03T15:07:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1732455300121901", "message": "Non basta protestare, bisogna saper governare! #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-03T13:19:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1732360256798072", "message": "Non basta protestare, bisogna saper governare! #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-03T11:27:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1732285036805594", "message": "Con Giorgia Meloni, Matteo Salvini e Nello Musumeci, al lavoro per il futuro della Sicilia e di tutta l\u2019Italia. #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-03T09:42:46+0000"}, {"id": "116716651695782_1731779153522849", "message": "Ho incontrato tanti giovani oggi. Ci impegneremo per garantire loro un futuro migliore. Forza Sicilia! Forza Italia! #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-02T20:23:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1731681720199259", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite a L\u2019INTERVISTA di Maurizio Costanzo, in prima serata su canale 5 alle ore 21.10", "created_time": "2017-11-02T18:18:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1731598966874201", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "Live da Catania #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-02T17:07:51+0000"}, {"id": "116716651695782_1731422930225138", "message": "Seguite in diretta sulla mia pagina facebook l\u2019intervento di Catania. Vi aspetto! #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-02T14:00:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1731343596899738", "message": "Ritorno con piacere ospite di un grande amico, il racconto di una vita intera, questa sera a L\u2019INTERVISTA di Maurizio Costanzo, canale 5, ore 21.10", "created_time": "2017-11-02T12:33:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1731280133572751", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "\u201cGAZZETTA DEL SUD\u201d  1 Novembre 2017", "created_time": "2017-11-02T11:21:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1731258753574889", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "\u201cIL GIORNALE DI SICILIA\u201d  1 Novembre 2017", "created_time": "2017-11-02T11:08:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1731160150251416", "message": "Buongiorno amici, abbiamo anticipato l\u2019intervento di oggi a Catania alle ore 17.00. Vi aspetto! #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-02T07:42:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1730694346964663", "message": "Eravate davvero in tanti oggi. Ed eravate bellissimi! Forza Sicilia! Forza Italia! #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-01T19:34:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1730672100300221", "message": "Cara Palermo, oggi mi hai riempito il cuore di gioia. Forza Sicilia! Forza Italia! #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-01T19:12:21+0000"}, {"id": "116716651695782_1730505586983539", "story": "Silvio Berlusconi was live.", "message": "In diretta da Palermo. #elezionisicilia #Musumecipresidente", "created_time": "2017-11-01T16:33:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1730385270328904", "message": "Seguite in diretta sulla mia pagina facebook il convegno di Palermo. Vi aspetto! #elezionisicilia", "created_time": "2017-11-01T14:13:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1730337200333711", "message": "\u202aIl terrorismo islamista colpisce ancora gli USA perch\u00e9 sono il simbolo della libert\u00e0, il dono pi\u00f9 prezioso. #NewYork \u202c", "created_time": "2017-11-01T13:09:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1730169333683831", "message": "\u202aIeri sera, con il candidato Musumeci e il coordinatore Miccich\u00e8, abbiamo condiviso idee e progetti per la #Sicilia. #LiberiamolaSicilia \u202c", "created_time": "2017-11-01T09:32:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1729162730451158", "message": "Cari amici siciliani, vi aspetto domani a Palermo!\n#elezionisicilia", "created_time": "2017-10-31T09:33:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1728507763849988", "message": "Lettera aperta al premier On. Paolo Gentiloni\n\nEgregio presidente Gentiloni,\nil 14 ottobre, visitando la zona rossa di Casamicciola a Ischia, ho incontrato persone coraggiose, ferme nella volont\u00e0 di andare avanti. A loro promisi che le avrei pubblicamente chiesto di non abbandonarle al loro destino e di procedere con provvedimenti immediati, utili a far avere una nuova casa alle 1.800 persone rimaste senza.  \n\nGlielo chiedo oggi, a un anno di distanza dal giorno in cui il terremoto colpiva nuovamente Marche, Umbria, Abruzzo e Lazio,\nportando grande devastazione e nuovi lutti, per i quali rinnovo la mia vicinanza a tutte le famiglie e a tutte le comunit\u00e0 colpite.\n\nSta per iniziare il secondo inverno dopo il terremoto. \u00c8 stato consegnato meno di un terzo delle casette previste. La quasi totalit\u00e0 delle scuole \u00e8 ancora da ricostruire e le macerie sono ancora a terra.\nNon si pu\u00f2 andare avanti, anzi, non si pu\u00f2 continuare a stare fermi cos\u00ec. Ridare una casa alle persone rimaste senza, rimuovere le macerie, ricostruire le scuole \u00e8 l'unico \"ius soli\" che conta e che va realizzato immediatamente.  \n\nPresidente prenda in mano direttamente la situazione di Ischia e del centro Italia. Le metto a disposizione la mia esperienza di vita, di lavoro e di gestione della fase di emergenza fatta a L'Aquila nel 2009. \nLe mettiamo a disposizione gli emendamenti alla legge di bilancio che Forza Italia presenter\u00e0 per velocizzare la capacit\u00e0 di intervento e snellire la catena di comando. I nostri parlamentari delle zone colpite dal terremoto si sono prodigati in questo anno senza fare polemiche. Sono pronti a continuare per tutto il tempo che serve. \n\nPresidente Gentiloni, nella risposta alla situazione determinata dal terremoto \u00e8 in gioco il destino di migliaia di persone, ed \u00e8 in gioco anche la credibilit\u00e0 delle istituzioni e della intera classe politica. Accolga la mia e nostra disponibilit\u00e0. \n\nArcore, 30 ottobre 2017", "created_time": "2017-10-30T17:23:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1727258287308269", "message": "Meno Stato per fisco e burocrazia; pi\u00f9 Stato per infrastrutture e sicurezza. Per la #Sicilia come per tutta l'Italia. #elezionisicilia", "created_time": "2017-10-29T14:30:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1727185123982252", "message": "Date a Forza Italia la vostra fiducia. Per cominciare dalla Sicilia a cambiare l\u2019Italia. #elezionisicilia", "created_time": "2017-10-29T13:03:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1727136153987149", "message": "Dalla nostra abbiamo la capacit\u00e0, l\u2019esperienza, le persone e i programmi per attuare il cambiamento. #elezionisicilia", "created_time": "2017-10-29T12:03:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1726974074003357", "message": "Tra una settimana in #Sicilia si vota per cambiare. #buonadomenica #elezionisicilia", "created_time": "2017-10-29T08:10:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1726032350764196", "message": "Serve un voto di cambiamento. Serve una vera e propria rivoluzione, pacifica ma profonda. #elezionisicilia", "created_time": "2017-10-28T12:01:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1725921164108648", "message": "\u202aSicilia, una terra bellissima devastata da anni di cattivo governo delle sinistre. #elezionisicilia \u202c", "created_time": "2017-10-28T09:28:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1725175914183173", "message": "Cominciamo dalla Sicilia per cambiare insieme l'Italia. Ci vediamo presto a Palermo! #elezionisicilia", "created_time": "2017-10-27T16:38:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1724198440947587", "message": "#noisiamocontro", "created_time": "2017-10-26T17:39:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1722919281075503", "created_time": "2017-10-25T17:06:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1721819611185470", "message": "#noisiamo", "created_time": "2017-10-24T16:50:30+0000"}, {"id": "116716651695782_1721501774550587", "message": "Sono soddisfatto per il risultato dei referendum della Lombardia e del Veneto.", "created_time": "2017-10-24T10:33:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1719509574749807", "message": "Caro direttore, mi dispiace davvero di non poter essere con voi a Firenze alla festa del Foglio. Purtroppo una circostanza imprevedibile me lo ha impedito all\u2019ultimo momento.", "created_time": "2017-10-22T13:25:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1719426428091455", "message": "Bankitalia, Europa e Referendum. Il mio pensiero liberale spiegato nell\u2019intervista di oggi a La Stampa.", "created_time": "2017-10-22T11:36:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1718141841553247", "message": "Bagno di folla e pioggia di selfie in piazzetta. \u00c8 sempre un piacere poter stare tra la gente. Grazie ai Giovani Imprenditori per la calorosa accoglienza di ieri a Capri.", "created_time": "2017-10-21T08:30:24+0000"}, {"id": "116716651695782_1717662818267816", "message": "Rientrando da Capri Berlusconi si allena al timone, pronto a tornare alla guida del Paese.", "created_time": "2017-10-20T19:49:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1717594058274692", "message": "Un ringraziamento a tutti gli operatori TV che con grande pazienza e professionalit\u00e0 ci hanno seguito oggi a Capri.", "created_time": "2017-10-20T18:25:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1717207388313359", "story": "Silvio Berlusconi shared a live video.", "message": "Sul palco. In diretta dal Convegno dei Giovani Imprenditori condivido con voi tutti il mio intervento.", "created_time": "2017-10-20T14:10:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1716094148424683", "message": "Ho incontrato la nostra squadra azzurra a Bruxelles, che combatte in Europa a difesa dell'Italia. Insieme torneremo alla guida del paese per sconfiggere le forze disfattiste e costruire un futuro migliore per i nostri giovani.", "created_time": "2017-10-19T17:44:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1716027185098046", "message": "Torno a Bruxelles con senso di responsabilit\u00e0 perch\u00e9 l\u2019Italia ha bisogno di un rappresentante di peso, forte, esperto e affidabile, per recuperare un ruolo e per far prevalere le nostre idee sui temi economici, dell\u2019immigrazione e della sicurezza.", "created_time": "2017-10-19T16:24:34+0000"}, {"id": "116716651695782_1715538865146878", "message": "Un pensiero speciale oggi per l'anniversario della Beatificazione di Madre Teresa di Calcutta. Era il 19 ottobre 2003, quando Papa Giovanni Paolo II in Piazza San Pietro a Roma la proclamava Beata. L'amore per gli animali \u00e8 uno dei Suoi tanti insegnamenti, condivido oggi con voi una Sua poesia che interpretai durante una trasmissione televisiva.", "created_time": "2017-10-19T07:09:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1714788425221922", "message": "Sono in campo per senso di responsabilit\u00e0 nei confronti dei miei figli, dei miei nipoti, degli italiani che mi hanno dato in venti anni pi\u00f9 di 200 milioni di voti e del mio Paese. \nL'alternativa alla nostra forza di rivoluzione liberale \u00e8 un partito ribellista, il Movimento 5 stelle, che cela nel programma situazioni pericolose per i cittadini; un movimento pauperista e giustizialista secondo cui \"quello che e' loro resta loro e quello che \u00e8 nostro \u00e8 un po' loro\u201d, con conseguenze che per tutti noi sarebbero gravissime. \nA maggior ragione non posso rinunciare al traguardo pi\u00f9 importante, portare avanti la nostra rivoluzione liberale per cambiare alla radice il Paese che amo.", "created_time": "2017-10-18T15:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1714794965221268", "story": "Silvio Berlusconi updated their profile picture.", "created_time": "2017-10-18T14:41:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1713799398654158", "message": "La tradizione regala esperienza, l'innovazione illumina il futuro. Vi aspetto anche su Instagram (instagram.com/silvioberlusconi_official) e Twitter (twitter.com/berlusconi) per condividere insieme a Voi il mio pensiero liberale.", "created_time": "2017-10-17T15:11:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1713455888688509", "message": "L\u2019affetto e il calore straordinario che avverto intorno a me ovunque vada \u00e8 la prima ragione per la quale sento il dovere di andare avanti e nonostante i sacrifici, i torti e le sofferenze che ho dovuto subire da quando sono sceso in campo. Non solo io, ma con me i miei familiari e i miei amici. Nella mia vita quando mi sono dato un traguardo l\u2019ho sempre raggiunto, anche quando tutti erano scettici e ironizzavano prevedendo un mio fallimento. A maggior ragione non rinuncer\u00f2 questa volta al traguardo pi\u00f9 importante di tutti: la rivoluzione liberale per cambiare alla radice il Paese che amo salvandolo dall\u2019oppressione fiscale, dall\u2019oppressione burocratica, dall\u2019oppressione giudiziaria.", "created_time": "2017-10-17T07:28:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1712700652097366", "message": "Cari amici,\ngrazie per la calorosa accoglienza che mi avete riservato, anche a Ischia!\nIl vostro affetto mi conferma che spetta al Popolo scegliere il proprio leader. Ed \u00e8 tempo che ci\u00f2 accada presto, dopo 4 governi non eletti dai cittadini.", "created_time": "2017-10-16T16:30:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1712734668760631", "message": "La vittoria in Austria del Partito Popolare guidato da Kurz conferma la forza trascinante della linea moderata e responsabile delle forze legate al Partito Popolare Europeo e la netta sconfitta della sinistra. Dopo il voto in Germania, con la conferma dei popolari di Angela Merkel e il buon risultato dei liberali, anche le elezioni austriache riportano al centro della politica europea i temi della sicurezza, della difesa dei confini e dell'aiuto ai cittadini pi\u00f9 deboli che sono tra i punti fermi del programma di governo di Forza Italia per le prossime elezioni.", "created_time": "2017-10-16T14:39:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1710810285619736", "message": "Sono a disposizione per diventare il \"regista\" di una revisione scientifica del nostro paese. O volete mettere l'Italia nelle mani di cosiddetti leader che nella vita non hanno fatto mai nulla?", "created_time": "2017-10-14T17:52:46+0000"}, {"id": "116716651695782_1710459802321451", "message": "Oggi ho incontrato persone coraggiose, entusiaste, generose, ferme nella volont\u00e0 di andare avanti. Anche io oggi mi sento cittadino di questa splendida isola. Non vi lasceremo soli. Forza Ischia!", "created_time": "2017-10-14T12:41:24+0000"}, {"id": "116716651695782_1710184049015693", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Anche in Lombardia voteremo convintamente S\u00ec al referendum del 22 ottobre", "created_time": "2017-10-14T10:52:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1710250422342389", "message": "Cari Amici, sto arrivando a Ischia. Forza Italia!", "created_time": "2017-10-14T08:47:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1709275239106574", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "In Veneto voteremo S\u00ec con grande convinzione al referendum di domenica 22", "created_time": "2017-10-13T15:47:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1706504839383614", "message": "Tutti i parlamentari di Forza Italia sono stati impegnati in queste ultime settimane, e lo saranno ancora nei prossimi giorni, in un delicato percorso per l\u2019approvazione in Parlamento di una nuova legge elettorale.\nRispondendo responsabilmente ai ripetuti moniti del presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, abbiamo gi\u00e0 nello scorso mese di giugno messo al servizio del Paese e delle istituzioni il nostro senso dello Stato per costruire, cercando il pi\u00f9 largo consenso possibile tra le altre forze politiche, un sistema di voto omogeneo tra Camera e Senato e che garantisca allo stesso tempo rappresentanza e governabilit\u00e0.\nIn queste ultime settimane, dopo alcuni incidenti parlamentari, si \u00e8 registrata una convergenza sul cosiddetto \u2018Rosatellum bis\u2019, un sistema che ricalca il vecchio Mattarellum, in modo inverso: 2/3 dei seggi saranno assegnati con un sistema proporzionale; 1/3 con collegi uninominali maggioritari.\nNon \u00e8 la legge che sognavamo, ma dato lo scenario attuale riteniamo che questo compromesso sia il miglior risultato possibile. E proprio perch\u00e9 questo sistema scontenta un po\u2019 tutti, pensiamo che questa volta si possa arrivare al traguardo.\nForza Italia ha da sempre ritenuto fondamentale fare la legge elettorale in Parlamento, non si pu\u00f2 andare alle prossime elezioni politiche con due sistemi frutto di altrettante sentenze della Corte costituzionale.\nPer questo motivo abbiamo lavorato con determinazione e lealt\u00e0 in Commissione Affari costituzionali a Montecitorio per migliorare, riuscendoci, il testo base presentato dal relatore Fiano, e per poi dare il nostro primo via libera alla norma.\nAdesso, giunto in Aula alla Camera il provvedimento, la maggioranza che sostiene Paolo Gentiloni ha ritenuto di dover chiedere al governo di porre la questione di fiducia per approvare presto e bene il provvedimento in questo ramo del Parlamento. Capiamo questa esigenza ma, da forza politica di opposizione, abbiamo deciso di non partecipare ai voti che riguarderanno le fiducie chieste dall\u2019esecutivo. Diremo s\u00ec, invece, e lo faremo con convinzione, in modo compatto e leale, al voto finale.\nSiamo fiduciosi per l\u2019ok a Montecitorio e speriamo, allo stesso tempo, che questa legge elettorale possa essere approvata anche al Senato con la pi\u00f9 larga maggioranza possibile. In modo da dare al Paese un sistema di voto degno di questo nome e poter andare a elezioni, nel 2018, in modo ordinato e alla scadenza fisiologica della legislatura.", "created_time": "2017-10-10T16:49:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1696943683673063", "message": "Grazie dal profondo del cuore a tutti: le migliaia di messaggi augurali che ho ricevuto mi hanno commosso, e mi hanno ripagato di molte amarezze. \nConsidero i vostri auguri una prova di affetto e di stima che mi confermano nella decisione di impegnarmi ancora per il nostro comune futuro. Spegnendo le candeline sulla torta ho espresso un solo desiderio: che si riesca tutti insieme a cambiare profondamente l\u2019Italia per garantire a tutti benessere, sicurezza, giustizia e libert\u00e0.", "created_time": "2017-10-01T10:07:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1695038270530271", "message": "Per governare l'Italia non si pu\u00f2 improvvisare. Serve una solida esperienza.", "created_time": "2017-09-29T09:54:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1694621280571970", "message": "Come leader di Forza Italia io sento forte la responsabilit\u00e0 di raccogliere e di mettere insieme i moderati e di riportarli alla vittoria nell'ambito di un centrodestra coerente. \nUna coalizione che deve avere ben chiari i connotati liberali, cristiani, europei, e che deve guardare ai tanti elettori che sono delusi da questa politica e dal comportamento dei politici di professione, e che per ragioni comprensibili non vanno a votare o se ci vanno esprimono un voto di protesta che non pu\u00f2 incidere e non incide sul governo del Paese.\n\nHo parlato anche di questo nell'intervista al Tg5 di ieri sera:", "created_time": "2017-09-29T06:20:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1694618207238944", "message": "Il risultato della Cdu in Germania come degli altri partiti che rappresentano il Partito Popolare nei diversi Paesi europei conferma che in tutta Europa il centrodestra \u00e8 dovunque l'alternativa vincente rispetto alla sinistra. \nAnche in Italia la sinistra ha esaurito la capacit\u00e0 di dare risposte ai gravi problemi che ci affliggono e la gente se ne \u00e8 accorta. \nIl centrodestra dunque pu\u00f2 e deve vincere anche da noi. Nonostante la presenza di quelle forze come il Movimento 5 Stelle, che io chiamo forze politiche ribelliste, che ci sono anche in Germania, che ci sono anche in altri Paesi europei, ma che non arrivano ad avere i voti sufficienti per ottenere un risultato che li porti al governo del Paese. \n\nNe ho parlato in questa intervista al Tg5:", "created_time": "2017-09-29T04:35:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1694576650576433", "message": "Il mio incontro di oggi con il Presidente Daul \u00e8 stato molto positivo e ha rinsaldato i rapporti di amicizia, i rapporti di affetto che da tempo mi legano a lui. Sono rapporti basati su una profonda condivisione dei valori della grande famiglia della democrazia e della libert\u00e0 in Europa che \u00e8 il Partito Popolare Europeo e anche su una identica analisi della situazione nel nostro continente proprio a partire dai risultati delle recenti elezioni in Germania.", "created_time": "2017-09-28T19:54:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1694409663926465", "message": "Oggi ho rivisto con grande piacere il mio amico Joseph Daul, presidente del PPE, che ha avuto la cortesia di venirmi a trovare ad Arcore.\nInsieme abbiamo passato in rassegna i principali temi della politica europea e mondiale, dalla Brexit alle recenti elezioni in Francia e in Germania, fino ad arrivare alle gravi minacce che mettono in pericolo la sicurezza e la pace mondiale.\nCon Daul, che ho visto molto attento e informato sulla situazione italiana, ci siamo trovati in piena sintonia, sulla base dei comuni valori e della stessa visione di un\u2019Europa che deve cambiare per essere protagonista nel mondo.\nEsco da questo incontro con la convinzione che vi siano le condizioni affinch\u00e9 l\u2019Italia torni a far valere il proprio peso sulle decisioni dell\u2019Unione Europea.", "created_time": "2017-09-28T16:00:29+0000"}, {"id": "116716651695782_622166501150792", "story": "Silvio Berlusconi updated their cover photo.", "message": "Ancora in campo per l'Italia\n\nhttp://pdl.it/notizie/26107/partecipa-anche-tu-alla-campagna-ancora-in-campo-per-l-italia", "created_time": "2017-09-20T15:54:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1684672421566856", "message": "A Fiuggi ho incontrato i sindaci di Norcia, Arquata del Tronto, Teramo e Ascoli Piceno. Insieme abbiamo esaminato la difficile situazione nella quale ancora versano i cittadini delle zone del Centro Italia colpite del sisma. Ho chiesto ai sindaci che cosa si potesse fare di concreto per aiutare i cittadini dei comuni terremotati. Uno dei partecipanti mi ha detto: \u201cvincere le elezioni politiche, perch\u00e9 solo Lei al governo saprebbe davvero cosa fare, come ha fatto per il terremoto all\u2019Aquila\u201d.\nGli ho risposto: \u201cvinciamo e mi trasferisco gi\u00f9 da voi, come ho fatto nel 2009 in Abruzzo. Allora trovammo in poche settimane soluzioni dignitose per chi aveva perso la casa. Le vittime dei terremoti in Italia centrale hanno  lo stesso diritto a non essere abbandonate dallo Stato\u201d.", "created_time": "2017-09-18T10:58:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1684203138280451", "message": "Ieri pomeriggio a Fiuggi io e il Presidente dell'Europarlamento Antonio Tajani abbiamo incontrato Vanessa Ledezma Camero, figlia del sindaco di Caracas Antonio Ledezma, tra i leader dell'opposizione al governo venezuelano di Maduro.\nNel corso dell\u2019incontro la signora Ledezma mi ha illustrato la drammatica situazione del suo paese, la miseria provocata dal regime filo-comunista, le persecuzioni ai danni dell\u2019opposizione, l\u2019alto numero delle vittime come conseguenza della repressione e della povert\u00e0 diffusa.\nVanessa Ladezma chiede la liberazione di suo padre, in carcere da pi\u00f9 di due anni e mezzo senza un processo, e con lui degli altri prigionieri politici nelle carceri del regime. \nAlla signora Ledezma ho assicurato il nostro sostegno e il nostro impegno affinch\u00e9 in tutte le sedi si assumano iniziative per accelerare il ripristino della democrazia nel paese sudamericano. \nL\u2019Europa deve parlare con una voce unica contro chi calpesta i diritti di un popolo e la libert\u00e0 di un paese come il Venezuela, in nome di un\u2019ideologia para-comunista gi\u00e0 condannata dalla storia. Il Venezuela \u00e8 una nazione che a noi italiani sta particolarmente a cuore, anche per il legame stabilito dai tanti nostri connazionali che in quel paese sudamericano hanno trovato una casa e un lavoro. Per questo l\u2019Italia ha il dovere di far sentire la propria voce in sede europea come alle Nazioni Unite per chiedere le pi\u00f9 forti pressioni internazionali per una transizione rapida e pacifica del Venezuela verso il ripristino della libert\u00e0 e della democrazia.", "created_time": "2017-09-18T07:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1684022588298506", "message": "Su scala nazionale il centro-destra \u00e8 davanti alle altre due forze: la sinistra dentro la quale esistono lotte intestine che diminuiscono la sua forza di convincimento sugli elettori; e il partito ribellista dei Cinque stelle che ieri ha indicato come leader un signore che io considero una bella meteorina della politica, dal bel viso in televisione, ma che porta agli italiani come bagaglio per fidarsi di lui la nullit\u00e0 assoluta di quello che ha fatto nel tempo. Lui come una grandissima percentuale degli altri parlamentari di questo partito sorto dal nulla non ha mai lavorato, non ha mai fatto una dichiarazione dei redditi n\u00e9 niente di buono per s\u00e9 e per la propria famiglia.\nGli italiani si stanno accorgendo che non sono capaci di trasformare i voti che raccolgono, che sono voti di protesta e di ribellione a cui dobbiamo guardare con rispetto, in programmi efficienti. E nelle citt\u00e0 in cui sono stati chiamati al governo hanno dato prova di un\u2019assoluta incapacit\u00e0. Per governare un Paese non si pu\u00f2 improvvisare, non si pu\u00f2 inventare. Per governare un Paese ci vuole una grande esperienza. Io non ho mai usato la mia et\u00e0 come argomento per chiedere i voti. Anzi, pensavo di fare un patto col diavolo per togliermi vent\u2019anni e lui in effetti ha cominciato a togliermene un po\u2019. Ma adesso dico no. Perch\u00e9 40 anni di esperienza in pi\u00f9 rispetto al loro candidato sono qualcosa da far valere, cos\u00ec come possiamo far valere i risultati che il nostro candidato, che sar\u00f2 io, ha ottenuto in tutti i campi in cui si \u00e8 applicato, raggiungendo ogni traguardo che si \u00e8 posto, anche ambizioso, anche quando sembrava irrealistico e suscitava ironia e risate negli altri. Nell\u2019impresa, nello sport, nella politica.", "created_time": "2017-09-17T17:48:51+0000"}, {"id": "116716651695782_1683695501664548", "message": "Care amiche a cari amici, \ntra poco interverr\u00f2 sul palco della convention \"L'Italia e l'Europa che vogliamo\" a Fiuggi. A questo link potete ascoltare il mio intervento in diretta: https://www.radioradicale.it/dirette", "created_time": "2017-09-17T10:23:24+0000"}, {"id": "116716651695782_1676645565702875", "message": "Questo \u00e8 il messaggio che ho inviato al direttore Arturo Diaconale in occasione della Festa per i 170 anni de L\u2019Opinione\n\nCaro Arturo,\nmi congratulo cordialmente con Te e con l\u2019Opinione per questa festa di Pietrasanta: una bella e qualificata occasione di confronto sulle idee liberali in linea con la tradizione del Tuo giornale. Siamo tutti consapevoli che \u00e8 una testata con una storia illustre, fondata addirittura da Cavour, rinata in tempi moderni come organo di un partito - piccolo nei numeri ma grande nelle idee e nella testimonianza politica - come il Partito Liberale, infine dopo il 1994 costantemente schierata al nostro fianco nelle battaglie per un\u2019Italia pi\u00f9 liberale e pi\u00f9 libera. \nE\u2019 proprio di una rivoluzione liberale che il nostro paese ha bisogno, ed \u00e8 questo l\u2019obbiettivo che ci poniamo nella stagione politica decisiva che si apre: liberare l\u2019Italia dall\u2019oppressione fiscale, dall\u2019oppressione burocratica, dall\u2019oppressione giudiziaria, della quale Tu ti sei tanto spesso occupato con coraggio e coerenza.\nNoi vogliamo vincere le prossime elezioni per poter realizzare questo programma, semplice e radicale. Lo abbiamo riassunto in un simbolico albero della libert\u00e0, che mi sono divertito a disegnare personalmente, e che riassume le nostre soluzioni: meno tasse, meno stato, meno burocrazia, pi\u00f9 sicurezza interna e internazionale, pi\u00f9 garanzie per ciascuno, pi\u00f9 aiuto a chi ha bisogno.\nE\u2019 con queste idee e con questo programma che il centro-destra pu\u00f2 vincere le elezioni, ma soprattutto pu\u00f2 governare l\u2019Italia per cinque anni ed affrontare davvero in modo serio e credibile i problemi degli italiani.  Un centro-destra, il nostro, che guarda all\u2019Europa, sapendo che \u00e8 importante farne parte, in modo autorevole, anche per riuscire a cambiare un modello europeo che ha fallito molti dei suoi compiti. \nPer questo siamo orgogliosamente parte della grande famiglia dei Popolari Europei, che rappresentiamo in Italia: un modello politico e programmatico vincente ovunque, capace di sconfiggere la sinistra e di portare i nostri partner europei fuori dalla crisi. \nAnche gli italiani, come i cittadini di Germania, Spagna, Regno Unito, meritano di meglio degli stentati accenni di ripresa economica dei quali si parla con troppa enfasi in queste settimane.\nAbbiamo ricominciato a crescere, ma molto meno dei paesi con i quali ci confrontiamo in Europa, che sono usciti dalla crisi molto prima di noi, e che ora procedono a un ritmo molto pi\u00f9 rapido del nostro. La crescita dell\u2019Italia non raggiunge quel livello minimo necessario a incidere sulla disoccupazione, che rimane molto pi\u00f9 alta dell\u2019Eurozona, mentre i nostri governi l\u2019avevano mantenuta due punti percentuali sotto la media europea. Per i giovani, la disoccupazione \u00e8 un vero dramma generazionale. La pressione fiscale \u00e8 a livello record e nonostante questo \u2013 \u00e8 un amaro paradosso \u2013 il debito pubblico continua a salire, ed \u00e8 un debito che carichiamo sulle spalle delle nuove generazioni che, prima o poi, dovranno ripagarlo. \nIn verit\u00e0, l\u2019entusiasmo della sinistra \u00e8 almeno prematuro, e gli italiani d\u2019altronde se ne rendono conto.  \nQuesto vale anche per un\u2019altra grande emergenza, quella dell\u2019immigrazione clandestina. Nelle ultime settimane su questo fronte c\u2019\u00e8 stato un cambio di passo: finalmente hanno seguito almeno in parte il nostro esempio e le nostre indicazioni.\nMa questa scelta della fermezza, sulla quale d\u2019altronde il governo \u00e8 diviso e che a sinistra sta gi\u00e0 provocando molte polemiche, \u00e8 tardiva e parziale. L\u2019attivismo del ministro Minniti non pu\u00f2 far dimenticare anni di inerzia e di buonismo inconcludente, non pu\u00f2 far dimenticare che fu proprio il governo Renzi a consentire che l\u2019Italia diventasse il terminale di tutti gli sbarchi, n\u00e9 che per un anno siamo rimasti privi di una rappresentanza diplomatica in Egitto, privandoci di un partner fondamentale nel Mediterraneo, senza con questo fare alcun passo avanti sul caso di Giulio Regeni. \nCari amici,\nquesto incontro \u00e8 utilissimo per approfondire le risposte liberali ai problemi di quest\u2019Italia che \u2013 come diceva un grande liberale del \u2018900 \u2013 cos\u00ec com\u2019\u00e8 non ci piace, e non piace a milioni di italiani. \nNon piace a tutti i delusi dalla politica, che non vanno pi\u00f9 a votare, e che sono per gran parte moderati, persone serie e perbene che dalla politica si aspettavano onest\u00e0 e concretezza. E\u2019 a loro prima di tutto che dobbiamo rivolgerci, avendo il coraggio di rinnovare profondamente noi stessi, senza penalizzare chi ha ben meritato, ma mettendo in campo le migliori energie della societ\u00e0 civile, del lavoro, delle professioni, della cultura, dell\u2019impresa, del volontariato, e gli amministratori locali che hanno dimostrato di avere il consenso dei cittadini. \nQuesto centro-destra liberale, nel quale ovviamente le ragioni degli elettori della destra avranno come sempre spazio e dignit\u00e0, dovr\u00e0 dimostrare di essere diverso dalla vecchia politica, di essere al servizio dei cittadini delusi dalla politica, e non delle strategie personali o di partito di qualcuno. Lasciamo questo spettacolo alla sinistra, non ci appartiene e non ci interessa.\nCi interessa invece discutere di idee e di programmi, come state facendo voi nella bella cornice di Pietrasanta, una citt\u00e0 ricca di storia e di arte e che ha la fortuna di essere guidata da un bravissimo sindaco come il mio amico Massimo Mallegni, che saluto con affetto.\nUn ringraziamento speciale al nostro Coordinatore Regionale Stefano Mugnai e a tutti i nostri amministratori e militanti della Toscana. Grazie al loro impegno una regione storicamente rossa sta diventando sempre pi\u00f9 azzurra.\nCon lui, saluto il sen. Giovanni Mauro, i parlamentari, gli esponenti della cultura e del giornalismo, e soprattutto i militanti e i simpatizzanti azzurri ai vostri lavori. A tutti loro, e a te Arturo in particolare, un abbraccio forte e affettuoso.\nForza Opinione, forza Pietrasanta e, naturalmente Forza Italia!", "created_time": "2017-09-09T18:20:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1676337555733676", "message": "Ecco il messaggio che ho inviato agli eletti, ai dirigenti e ai militanti di Forza Italia dell\u2019Emilia Romagna in occasione dell\u2019inaugurazione della nostra nuova sede regionale a Imola.\n\nCari amici dell\u2019Emilia Romagna\nl\u2019inaugurazione della vostra nuova sede regionale \u00e8 una notizia molto positiva. Conferma la vitalit\u00e0 e la crescita del nostro Movimento in una regione come la Vostra, nella quale spesso \u00e8 difficile fare politica al di fuori del sistema di potere della sinistra.\nProprio per questo i buoni risultati delle recenti elezioni amministrative hanno un significato particolare: premiano il vostro impegno, il vostro lavoro, la vostra passione civile, e dimostrano che le roccaforti rosse non reggono pi\u00f9.\nNon c\u2019\u00e8 traguardo che non sia alla nostra portata, con una proposta di governo, locale e nazionale, credibile, seria, affidata non a politici di professione ma a chi nella vita civile e professionale ha dimostrato di saper realizzare dei risultati. \nNei prossimi mesi ci attende una battaglia durissima, decisiva per il futuro del centro-destra e del paese. Forza Italia ha il compito di guidarla, per tornare a governare, nel solco delle idee del Partito Popolare europeo, con i nostri programmi liberali fondati sui nostri valori cristiani. \nDopo quattro governi consecutivi non scelti dagli italiani, i cittadini hanno finalmente la possibilit\u00e0 di scegliere da chi essere governati.\nIo sono convinto che sceglieranno noi, di fronte al fallimento del PD, e all\u2019inconsistenza dell\u2019alternativa proposta dal Movimento Cinque Stelle. Sceglieranno un centro-destra unito e plurale, capace di fare politica in modo nuovo, senza protagonismi o particolarismi, capace di parlare ai tanti cittadini che \u2013 disgustati dalla politica \u2013 non vanno pi\u00f9 a votare.  \nSono i nostri elettori naturali, sono italiani che dalla politica si aspettavano non solo la moralit\u00e0 del non rubare, ma anche la moralit\u00e0 del fare. Non hanno trovato n\u00e9 l\u2019una n\u00e9 l\u2019altra, in questi anni di ritorno alla vecchia politica, mascherata da giovanilismo di facciata. \nCari amici, \nnei prossimi mesi abbiamo un grande compito davanti a noi. Occorre l\u2019impegno di ciascuno di noi, eletti, dirigenti e militanti. Occorre rinnovare prima di tutto noi stessi, ma anche aprirci coinvolgendo chi si \u00e8 distinto nella professione, nel lavoro, nell\u2019impresa, nella cultura, nel volontariato. La nostra casa che oggi viene inaugurata dev\u2019essere una casa aperta ed ospitale, deve vivere di un rapporto organico e continuo con le forze pi\u00f9 vive della societ\u00e0 civile. \nStiamo lavorando per questo, a livello nazionale e locale. Da voi mi aspetto un grande contributo, perch\u00e9 ho visto quanto valete e come sapete lavorare.\nA tutti voi, e prima di tutto al Vostro Coordinatore Regionale, il mio amico Massimo Palmizio, che ringrazio per quanto sta facendo, agli eletti, ai dirigenti e ai militanti che partecipano a questa giornata di festa, un abbraccio affettuoso, con la promessa di incontrarci presto. \nForza Imola, forza Emilia Romagna, Forza Italia!", "created_time": "2017-09-09T10:57:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1670037226363709", "message": "In Sicilia abbiamo ottenuto un ottimo risultato, mettendo insieme la spinta a un cambiamento profondo e il valore dell\u2019unit\u00e0 della coalizione di centro-destra.\nSono le condizioni necessarie per vincere: un\u2019alleanza ampia e plurale, unita e innovativa, capace di parlare al nostro tradizionale elettorato ma anche ai tanti elettori che hanno perso la fiducia nella politica. \nSono pi\u00f9 della met\u00e0 dei siciliani, secondo i dati pi\u00f9 recenti. Ci rivolgiamo prima di tutto a loro, con una proposta di cambiamento radicale, rivoluzionario, rispetto ai lunghi anni di malgoverno della sinistra e alla pericolosa inconsistenza dell\u2019alternativa di Grillo.\nOffriamo un programma serio, affidato a candidati di rigorosa onest\u00e0 e di provata competenza, perch\u00e9 non ci rassegniamo al fatto che una delle regioni pi\u00f9 belle e pi\u00f9 importanti d\u2019Italia continui ad essere penalizzata dall\u2019incapacit\u00e0 o dagli interessi opachi di chi governa. \nHo detto pi\u00f9 volte, e lo ripeto anche in questa occasione, che le elezioni siciliane sono importantissime perch\u00e9 riguardano una regione importante. Sarebbe irrispettoso per i siciliani considerarle semplicemente come un laboratorio politico nazionale. \nTuttavia sono lieto che si sia realizzata in Sicilia una coalizione di centro-destra con caratteristiche simili a quella con la quale ci candidiamo a vincere le elezioni politiche nazionali, una coalizione che potr\u00e0 assicurare alla Sicilia e all\u2019Italia cinque anni di buon governo.\nVoglio ringraziare tutti coloro che si sono impegnati in Sicilia e in particolare il nostro Coordinatore Gianfranco Miccich\u00e8, che ha lavorato con tenacia caparbia per trovare questa soluzione.\nIl ticket Musumeci-Armao sar\u00e0 la svolta per il rilancio dell'Isola - sospinta sul baratro del default dal malgoverno della sinistra - prima di tutto sul piano economico, del lavoro, delle infrastrutture. \nIo scender\u00f2 in campo personalmente per invitare quei siciliani che, disgustati dalla politica e dai politici, si sono rassegnati e avevano scelto di non votare, ad aiutarci a dare vita ad una nuova stagione di vero buon governo per la ripresa e lo sviluppo della loro terra.\nCambiare la politica, per cambiare la Sicilia: noi abbiamo le idee e gli uomini giusti per farlo.", "created_time": "2017-09-02T13:02:06+0000"}, {"id": "116716651695782_1669239849776780", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Ragazzi, siate ambiziosi. Per voi, per la vostra generazione e per il nostro Paese", "created_time": "2017-09-01T17:33:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1661832150517550", "message": "In Sicilia occorre che tutti dimostrino di tenere all\u2019unit\u00e0 del Centro-destra. Ma soprattutto \u00e8 necessario che tutti dimostrino di volere un candidato che sia in grado non solo di vincere ma di assicurare un buon governo alla Regione per i prossimi cinque anni.\nQuesto \u00e8 il senso delle elezioni regionali: non una prova generale in vista del confronto nazionale, ma una proposta seria agli elettori per il futuro della Sicilia.\nQuesta \u00e8 una responsabilit\u00e0 che non riguarda solo Forza Italia, che in Sicilia \u00e8 di gran lunga il maggior partito del Centro-destra, e che ha fatto e sta facendo ogni sforzo per individuare una soluzione condivisa, qualificata, autorevole, inclusiva. \nUna candidatura in grado di parlare ai tanti delusi della politica, per la gran parte elettori moderati, ai quali dobbiamo ridare fiducia e una forte motivazione per tornare a votare. Solo cos\u00ec si batter\u00e0 il conservatorismo del PD, che non ha nemmeno il coraggio di ricandidare il proprio fallimentare Presidente uscente, ma anche la demagogia irresponsabile e incapace dei Cinque Stelle.\nSono certo che l\u2019intero Centro-destra dimostrer\u00e0 la stessa maturit\u00e0 politica e lo stesso rispetto degli elettori che sono le condizioni indispensabili per governare la Sicilia e domani l\u2019intera nazione.  \nSono anche certo che su questa base nei prossimi giorni il Centro-destra sapr\u00e0 trovare in spirito unitario la candidatura migliore per ottenere il consenso della maggioranza degli elettori e far ripartire la Sicilia.", "created_time": "2017-08-24T17:23:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1659687204065378", "message": "Sono vicino al dolore della popolazione di Ischia, mi unisco al lutto per le vittime e rivolgo ai feriti un augurio affettuoso. Grazie di cuore ai soccorritori per il loro prezioso impegno: come sempre, davanti alle tragedie, \u00e8 il momento di essere tutti uniti a fianco di chi lavora per salvare vite umane.", "created_time": "2017-08-22T10:27:49+0000"}, {"id": "116716651695782_1658086930892072", "message": "Gi\u00e0 nei primi giorni di settembre Forza Italia, Lega e Fratelli d\u2019Italia si siederanno ad un tavolo per l\u2019edizione definitiva del programma comune. \nDi questo e d'altro ho parlato oggi sul quotidiano Libero, rispondendo ad alcune domande che mi erano state rivolte sulla proposta di introdurre una doppia moneta.", "created_time": "2017-08-20T15:47:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1656101214423977", "message": "Ancora una volta l'Europa \u00e8 stata colpita da un atto terroristico efferato e disumano. Di fronte al ripetersi di questa cieca violenza contro cittadini indifesi \u00e8 necessaria una risposta determinata e corale di tutti i Paesi liberi e democratici.  La mancanza di leadership forti e autorevoli in Europa ha sinora determinato la mancanza di misure efficaci per contrastare i gruppi terroristici (formati anche dai cittadini residenti e cresciuti in Europa) alle dipendenze e al servizio dell'Isis. \nOccorre anche che una legge europea attribuisca alle Forze dell\u2019Ordine di tutti i paesi la facolt\u00e0 di fermo prolungato e di eventuali definitive espulsioni dall\u2019Europa dei soggetti ritenuti pericolosi e determini l\u2019obbligo per i servizi di intelligence e le forze di polizia dei singoli Stati di scambiarsi le informazioni sulle persone sospette.\nNon si pu\u00f2 pi\u00f9 restare inermi dinanzi a chi vuole distruggere la nostra civilt\u00e0. \nAlle famiglie italiane coinvolte in questo tragico attentato di Barcellona, e ai famigliari di tutte le vittime, esprimo il mio profondo cordoglio.", "created_time": "2017-08-18T17:53:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1655206041180161", "story": "Silvio Berlusconi shared a post.", "created_time": "2017-08-17T18:46:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1650826521618113", "message": "Sono un ottimista che confida nella tenacia degli italiani e non amo la retorica catastrofista tipica di certa sinistra e di giornali e intellettuali che suonano la grancassa del piagnisteo, ma i dati di realt\u00e0 sono innegabili: moltissimi italiani, soprattutto al Sud, vivono in una condizione di grave difficolt\u00e0. Penso a coloro che hanno perso il lavoro, agli anziani che vivono con pensioni drammaticamente insufficienti, ma soprattutto ai giovani che non trovano un'occupazione. La disoccupazione giovanile in Italia \u00e8 un grave problema, ma al Sud \u00e8 una tragedia sociale.\nOggi fare impresa nel Sud \u00e8 un atto quasi eroico, per lo svantaggio competitivo che un imprenditore deve affrontare rispetto ai suoi colleghi e ai suoi concorrenti del resto dell'Italia e degli altri paesi europei. \u00c8 la prima situazione da cambiare, se vogliamo che finalmente non si debba pi\u00f9 parlare del Sud come di un problema.\n\nDi questo e di molto altro ho parlato nell'intervista a Il Mattino in edicola oggi:", "created_time": "2017-08-13T10:51:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1644636975570401", "message": "Il profumo della vittoria alle prossime elezioni lo sento, ma soprattutto sento la sofferenza degli italiani, insicuri a casa loro, vessati dalle tasse, sfiduciati dalla politica e dall'antipolitica. E sento una grande responsabilit\u00e0. Sempre pi\u00f9 italiani chiedono a me, a Forza Italia, al centrodestra, di cambiare radicalmente le cose che non vanno nel nostro Paese. Di porre fine all'oppressione fiscale, all'oppressione burocratica, all'oppressione giudiziaria. Per fare questo non bastano riforme, occorre una vera e propria rivoluzione liberale, ovviamente incruenta, ma non per questo meno radicale. Noi siamo moderati nel linguaggio e nei metodi, ma le nostre idee sono per un cambiamento profondo, radicale, nel modo di governare l'Italia, ma anche nei volti ai quali affidare questo compito. \n\nDi questo, e non solo, ho parlato con Il Giornale:", "created_time": "2017-08-07T07:35:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1642788142421951", "message": "Ecco il messaggio di auguri di buon lavoro e buone vacanze che ho mandato ieri sera a Nazario Pagano ed a tutti gli amici abruzzesi:\n\nCaro Nazario, cari amici,\nun affettuoso saluto a tutti voi, agli eletti e ai militanti abruzzesi di Forza Italia, ai partecipanti a questo vostro Summer Party.\nE\u2019 una festa che chiude una stagione politica molto positiva per noi in Abruzzo. La vittoria del centro-destra all\u2019Aquila, una citt\u00e0 che per noi ha un particolare valore simbolico e affettivo, premia il Vostro impegno e il Vostro lavoro. La presenza attiva di Forza Italia nei mesi scorsi, dalla campagna sul referendum a quella per le elezioni amministrative, \u00e8 un segno di vitalit\u00e0, di presenza e di dedizione del quale sono grato al vostro coordinatore Nazario Pagano e a tutti voi. \nAbbiamo ancora molto da fare in Abruzzo, ma le prospettive sono ottime e il clima intorno a noi \u00e8 favorevole. La recente decisione del Sindaco di Chieti, Umberto Di Primio, di aderire a Forza Italia \u2013 a lui va il mio caloroso benvenuto \u2013 \u00e8 una dimostrazione di quanto credibile, attrattiva e concreta sia la nostra attivit\u00e0 nella Vostra regione.\nAbbiamo ancora molto da fare, naturalmente. Ci sono per\u00f2 tutte le condizioni perch\u00e9 la Regione Abruzzo torni presto al centro-destra, che \u00e8 la naturale espressione della gente abruzzese, e perch\u00e9 l\u2019Abruzzo contribuisca in modo importante alla battaglia politica decisiva che si terr\u00e0 nei prossimi mesi, per sconfiggere la sinistra e riportare il centro-destra alla guida del paese.\nLo faremo con l\u2019orgoglio della nostra bandiera e della nostra gente, ma capaci di aprirci alle migliori energie espresse anche in Abruzzo dalla societ\u00e0 civile, a chi nel mondo dell\u2019impresa, del lavoro, delle professioni, della cultura, del volontariato ha saputo dimostrare le proprie capacit\u00e0 e la concretezza dell\u2019agire.\nOra per\u00f2 \u00e8 il momento delle vacanze. A tutti voi e ai vostri cari auguro di cuore un\u2019estate piacevole e serena, per ritemprare le energie ed essere pronti a settembre per la sfida decisiva.\nUn cordiale abbraccio e buon divertimento a tutti!", "created_time": "2017-08-05T10:15:34+0000"}, {"id": "116716651695782_1641728265861272", "message": "Non mi piacciono le ricostruzioni interessate e autoassolutorie. \nPer fortuna il tempo \u00e8 galantuomo e posso dire anche io, come il Presidente Napolitano: \u201cho un ricordo che altri forse hanno cancellato\u201d. Quello che \u00e8 importante \u00e8 che anche il Presidente Napolitano ricorda e riconosce come io fossi contrario all\u2019intervento militare in Libia e come lo abbia manifestato in quella e in altre circostanze, fino alle dimissioni del Governo.\nTanto da aggiungere: \u201cche Berlusconi abbia evitato quel gesto per non innescare una crisi istituzionale al vertice del nostro Paese, fu certamente un atto di responsabilit\u00e0 da riconoscergli ancora oggi\u201d. E questo mi basta.\n\nDi questo, ma anche di molto altro, ho parlato nell'intervista a La Stampa in edicola oggi.", "created_time": "2017-08-04T07:43:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1636789649688467", "message": "Dopo un primo periodo fisicamente doloroso la mia vita \u00e8 cambiata in meglio. L'aiuto di Dio e la bravura dei chirurghi mi hanno restituito le energie di sempre. Ma soprattutto ho sentito l'affetto di milioni di italiani. \n\nSe \u00e8 vero che sono il pi\u00f9 longevo tra i leader in campo, mi impegno - come disse Ronald Reagan - a non far uso di questo vantaggio per mettere in difficolt\u00e0 i miei pi\u00f9 giovani e inesperti avversari. \n\nHo disegnato un simbolico \"albero della libert\u00e0\". Ogni ramo un problema del paese e tre frutti: le nostre soluzioni. Non me ne andr\u00f2 fino a quando non avremo colto tutti questi frutti. In vita mia non ho mai lasciato a met\u00e0 un compito che mi sono dato, escludo di farlo nella sfida decisiva per salvare il mio paese. Verso un popolo cos\u00ec meraviglioso so di avere dei doveri.\n\nDi questo e di molto altro ho parlato nell'intervista a Repubblica che trovate in edicola oggi.\n\nhttp://www.repubblica.it/politica/2017/07/30/news/berlusconi_ho_ritrovato_l_energia_non_mi_faccio_da_parte_proprio_ora_-171948441/", "created_time": "2017-07-30T08:29:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1635887213112044", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Stiamo costruendo un centrodestra moderato nei toni e rivoluzionario nei contenuti", "created_time": "2017-07-29T14:01:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1635923533108412", "message": "Noi avevamo praticamente bloccato l'immigrazione clandestina con un metodo semplice e realistico: accordi con la Libia e con i paesi della sponda sud del Mediterraneo, per bloccare i migranti alla partenza. Una volta in mare, ovviamente, vanno soccorsi: quindi \u00e8 necessario che non partano. E naturalmente bisogna poter rimpatriare coloro che nonostante tutto fossero riusciti a raggiungerci.\nPer questo avevamo fatto ulteriori accordi con i paesi di origine dei clandestini. Poi \u00e8 saltato tutto, per l'insipienza dell'Europa e soprattutto della Francia di Sarkozy e degli Stati Uniti che hanno sostenuto le cosiddette primavere arabe, portando al crollo del regime di Gheddafi, al caos in Libia e di conseguenza alla ripresa in grande stile delle partenze. A questo bisogna aggiungere l'insensato accordo firmato dal governo Renzi nel 2014-2015 che ha autorizzato le navi di qualsiasi paese a sbarcare tutti in Italia i migranti soccorsi in mare.\n\n---\nDi questo, e non solo, ho parlato oggi con Il Gazzettino:", "created_time": "2017-07-29T10:33:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1634130379954394", "message": "Il nostro governo era riuscito, stipulando accordi bilaterali con i Paesi della sponda sud del Mediterraneo, prima fra tutti la Libia di Gheddafi, a impedire che i migranti partissero dall\u2019Africa e quei pochi che riuscivano a farlo - appena 4000 in tutto il 2010 mentre quest\u2019anno ne sono gi\u00e0 sbarcati 94444 - venivano prima soccorsi e poi riaccompagnati nei Paesi di origine. L\u2019accordo con le autorit\u00e0 libiche era e resta quindi l\u2019unica soluzione per fermare, almeno nell\u2019immediato, le partenze, disponendo lungo le coste un numero adeguato di mezzi e uomini per contrastare all\u2019origine l\u2019attivit\u00e0 criminale dei trafficanti di esseri umani.\n\nSe dopo sei anni i governi della sinistra hanno finalmente capito che questa \u00e8 la strada giusta da seguire per bloccare l\u2019arrivo di immigrati sulle nostre coste, siamo i primi a compiacercene. Abbiamo sempre manifestato la nostra disponibilit\u00e0, in virt\u00f9 della nostra esperienza, a dare una mano al Governo, che per\u00f2 nonostante le dichiarazioni di buona volont\u00e0, ha preferito fin qui continuare su una strada sbagliata. Quando il Presidente del Consiglio Gentiloni marted\u00ec andr\u00e0 alle Camere per riferire i dettagli della collaborazione con la Libia per il contrasto all\u2019immigrazione, verificheremo senza pregiudizi se sar\u00e0 concreto, fattibile e in linea con la politica rigorosa seguita da sempre dai governi di centrodestra. Forza Italia \u00e8 sempre dalla parte degli Italiani, a prescindere da quale partito sia pro-tempore al Governo.", "created_time": "2017-07-27T17:38:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1630049610362471", "message": "Sono trascorsi solo due anni da quello straordinario evento dell'Expo 2015 che da Milano mise al centro dell'attenzione mondiale il ruolo economico e sociale dell'agricoltura nella sfida per la sicurezza alimentare e la qualit\u00e0 del cibo. \nOggi, a solo due anni di distanza, l'Italia \u00e8 piagata dalla siccit\u00e0. Gi\u00e0 10 Regioni sono pronte a chiedere lo stato di calamit\u00e0 e la nostra agricoltura rischia di perdere le posizioni conquistate a fatica grazie alla ricerca, all'innovazione tecnologica e alla sua capacit\u00e0 di competere sui mercati internazionali. \nL'agricoltura \u00e8 una risorsa primaria per l'Italia, diffusa e attiva attraverso una pluralit\u00e0 di piccole, medie e grandi aziende, che in questi anni di crisi economica e finanziaria hanno offerto veri posti di lavoro a molti giovani professionisti. \nIl governo agisca con tempestivit\u00e0 per proteggere questo prezioso patrimonio con aiuti straordinari, sostenendo l'impegno gi\u00e0 profuso in queste settimane dalle Regioni e avviando un confronto serio con le autorit\u00e0 europee preposte alla difesa e allo sviluppo delle attivit\u00e0 del comparto agricolo.", "created_time": "2017-07-24T11:35:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1628440297190069", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Immigrazione, ecco perch\u00e9 la sinistra sta sbagliando tutto", "created_time": "2017-07-23T09:13:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1627282097305889", "message": "Ieri sera sono stato ospite di David Parenzo e Luca Telese a IN ONDA, su La7.\nAbbiamo parlato di molte cose, a partire dal nostro programma per le prossime elezioni, e quindi di Flat Tax, rinnovamento e coalizioni.\nDi seguito, se volete, il replay della puntata:", "created_time": "2017-07-22T12:23:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1626321754068590", "message": "Ci vediamo stasera a partire dalle 20:35 su La7", "created_time": "2017-07-21T17:06:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1624922304208535", "message": "In Italia 4.742.000 persone vivono in povert\u00e0 assoluta...ma le priorit\u00e0 del Pd sono: \n\n- Lotte di potere\n- Banche \n- Libro di Renzi", "created_time": "2017-07-20T15:09:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1620124704688295", "message": "Nei momenti drammatici occorre avere il coraggio di rischiare, di una vera e propria rivoluzione. L\u2019Italia sta facendo passi indietro da molti punti di vista. Sul terreno del mercato e della concorrenza, su quello della disoccupazione, che noi avevamo lasciato due punti sotto la media europea, e che oggi \u00e8, al contrario, due punti sopra il livello dell\u2019eurozona. Sul terreno fiscale, il cui livello di imposizione \u2013 che noi eravamo riusciti a ridurre al 39%, un risultato certamente parziale e insufficiente \u2013 ora \u00e8 arrivato oltre il 43%. Ma drammatica \u00e8 soprattutto la povert\u00e0, autentica piaga sociale per un paese avanzato come l\u2019Italia. Gli ultimi dati Istat ci obbligano a rivedere in peggio le stime in nostro possesso. Le persone che sono in condizioni di indigenza assoluta, e quindi vivono di sussidi e di elemosine, sono cresciute ancora di 150mila unit\u00e0, arrivando a 4 milioni 750mila, mentre il totale dei poveri supera i 15 milioni. E\u2019 il 25% degli italiani, uno su quattro. Sono cifre che davvero impressionano. Contro le quali dobbiamo fare davvero una rivoluzione per toglierci di dosso l\u2019oppressione fiscale, l\u2019oppressione burocratica e l\u2019oppressione giudiziaria.\n\nNe ho parlato nell'intervista al Mattino in edicola oggi:", "created_time": "2017-07-16T10:06:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1617042871663145", "message": "Oggi, nel corso di una riunione con i vertici di Forza Italia ho espresso alcune riflessioni che vorrei condividere con voi sul disegno di legge sui vaccini che \u00e8 in discussione al Senato.\nAbbiamo ritenuto nostro dovere contribuire a migliorare un testo che si pone un giusto obiettivo: quello di garantire a tutti, e specialmente ai bambini e ai ragazzi, l\u2019immunizzazione da malattie che possono avere serie conseguenze.\nLa scienza ci fornisce i mezzi per prevenirle e combatterle efficacemente, per mezzo dei vaccini. E\u2019 quindi giusto aggiornare il piano di vaccinazioni obbligatorie alle nuove esigenze, nell\u2019interesse dei singoli e della collettivit\u00e0 che altrimenti si troverebbe ad essere minacciata da gravi malattie.  \nTuttavia \u00e8 giusto anche arrivare a questo obbiettivo attraverso l\u2019informazione e la persuasione, pi\u00f9 che per mezzo di sanzioni. Questo \u00e8 uno dei punti qualificanti delle modifiche al decreto sulle quali Forza Italia ha lavorato al Senato.\nAltro aspetto importante che Forza Italia rivendica \u00e8 il fatto che verranno garantite, nel loro stesso interesse e in quello della salute pubblica, le stesse vaccinazioni anche a tutti i migranti, adulti e bambini, che sbarcano sulle nostre coste. \nAbbiamo sempre affermato che se un provvedimento \u00e8 giusto e va nell\u2019interesse degli italiani noi siamo disposti a sostenerlo, qualunque governo lo proponga. In questo caso, si tratta di una misura di civilt\u00e0, voluta dalla comunit\u00e0 scientifica e nel primario interesse dei minori: nessun significato politico dunque a un voto che \u00e8 una semplice espressione di buon senso.", "created_time": "2017-07-13T18:16:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1612290585471707", "message": "Capisco Renzi: \u00e8 tale l\u2019imbarazzo per il disastro dei governi PD in materia di immigrazione, che si confonde o non sa di cosa parla. Il segretario del PD scambia la Convenzione di Dublino, firmata dal mio governo nel 2003, con il programma Triton, voluto e sottoscritto dal suo governo. \nA Dublino si era previsto soltanto che fosse il primo paese europeo ad accogliere una persona che richiedeva asilo a stabilire se questa persona abbia o no il diritto allo status di rifugiato. Invece con l\u2019operazione Triton si \u00e8 stabilito nel 2014, con il consenso di Renzi e di Alfano, che tutti i migranti salvati da navi di qualsiasi nazionalit\u00e0 vengano sbarcati sulle coste italiane. \nPer di pi\u00f9 nel 2003, quando governavamo noi, l\u2019emergenza sbarchi non esisteva: in tutto l\u2019anno arrivarono in Italia 14.000 persone, meno di quelle che nel 2016 sono sbarcate in un mese. Negli anni successivi il fenomeno venne addirittura azzerato. \nA questo si deve aggiungere il fatto che nel nostro paese occorrono anni perch\u00e9 ogni richiesta sia esaminata, e nel frattempo chi \u00e8 sbarcato vive a spese della collettivit\u00e0, e che una volta respinta la richiesta di fatto nessuno viene rimandato nel paese di origine.\nQuesta sostanziale impunit\u00e0 ovviamente determina una spinta fortissima verso l\u2019Italia dall\u2019Africa: sono di questi giorni le stime drammatiche di altre 300.000 persone ammassate sulle coste libiche nella speranza di partire. \nL\u2019Europa ha molte colpe, ma la sinistra non cerchi alibi dando la colpa all\u2019Europa. Se siamo in questa situazione \u00e8 prima di tutto per l\u2019incapacit\u00e0 dei governi che sono venuti dopo il nostro a gestire questa materia, e poi per effetto di accordi internazionali liberamente sottoscritti dal governo Renzi.\n\nDi questo e di molto altro ho parlato nell'intervista al Messaggero in edicola oggi:", "created_time": "2017-07-09T11:52:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1611211955579570", "message": "Questo pomeriggio, a Roma, si \u00e8 tenuta una manifestazione, promossa dal Movimento Animalista fondato da Michela Vittoria Brambilla, contro i maltrattamenti sugli animali. E' un tema che, come sapete, mi \u00e8 molto caro; per questo ho voluto mandare un messaggio ai partecipanti. \nEccolo di seguito:\n\n---\nCara Michela, cari amici,\nvoglio congratularmi con voi per l\u2019iniziativa di oggi, che nasce per combattere una piaga molto diffusa come i maltrattamenti agli animali. \nVi prego di considerarmi idealmente al vostro fianco: si tratta di una delle forme di violenza pi\u00f9 spregevoli a cui riesco a pensare. E\u2019 una violenza criminale verso chi non si pu\u00f2 difendere. \nNoi ci battiamo naturalmente contro ogni forma di violenza, e per la difesa della vita in ogni suo aspetto. Proprio per questo occorre ribadire con forza che episodi efferati, che \u00e8 difficile persino raccontare, come quelli di cui sono spesso vittime gli animali, non possono essere consentiti in una nazione civile. Purtroppo non si tratta di casi isolati, anzi la dimensione del fenomeno \u00e8 preoccupante, e mi addolora moltissimo. \nDinanzi a gesti del genere, inaccettabili in s\u00e9 e che oltretutto rappresentano un campanello d\u2019allarme anche per la sicurezza delle persone, sono obiettivamente necessarie pene pi\u00f9 severe.\nSo che tutti voi, volontari ed esponenti delle associazioni presenti, avete dedicato e dedicate molte ore della vostra giornata alla tutela degli animali e dell\u2019ambiente. Vi ammiro e vi ringrazio dal profondo del cuore. La vostra \u00e8 un\u2019attivit\u00e0 generosa, essenziale, di grande valore sociale e civile. Un\u2019attivit\u00e0 di vera e propria supplenza in alcune aree del Paese, dove avete operato qualche volta al fianco, ma spesso al posto delle istituzioni, per contrastare una piaga come il randagismo, pericolosa per l\u2019uomo e origine di grandi sofferenze per gli animali.\nCari amici,\nil  Movimento animalista a cui avete dato vita sta crescendo sul territorio, sono sempre di pi\u00f9 i cittadini che lo conoscono e ne valutano positivamente l'azione. \nSono convinto che davvero molti italiani, di diversa formazione ed estrazione, possano ritrovarsi su temi di grande valore morale, come quelli che voi affrontate e ribadisco oggi il mio impegno affinch\u00e9 siano inseriti nell\u2019agenda del prossimo governo, che si deve impegnare a realizzare,  i vostri contenuti programmatici. \nVoi rappresentate un\u2019Italia attiva, che rifiuta l\u2019immobilismo e l\u2019indifferenza, che si rimbocca le maniche quando \u00e8 necessario, un\u2019Italia che ama tutti gli esseri viventi\nPer questo mi sento molto vicino a voi, queste vostre battaglie sono anche mie battaglie. \nA tutti voi  un abbraccio affettuoso\nViva gli animali, e viva le persone civili che li amano, li rispettano e li proteggono.", "created_time": "2017-07-08T16:46:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1610513015649464", "message": "Buongiorno! \nQuesta mattina sar\u00f2 su RaiUno ospite della trasmissione Settegiorni, intorno alle 7.45. Un'intervista a tutto campo per parlare dei problemi che stanno davvero a cuore gli italiani.", "created_time": "2017-07-08T05:00:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1609975319036567", "message": "Il Partito Democratico sta insistendo con ogni mezzo per far approvare la nuova legge sullo Ius Soli. E' una legge sbagliata che gli italiani non vogliono, che non ha nulla a che fare con l'accoglienza. Noi vogliamo che possa diventare italiano chi si sente davvero italiano, non chi ha superato soltanto qualche passaggio burocratico. Forse il Partito democratico spera in questo modo di crearsi un bacino di nuovi elettori. Si parla addirittura di 800.000 persone. Se \u00e8 cos\u00ec devo dire che \u00e8 un calcolo miope e anche cinico sulla pelle degli italiani. \nMa c'\u00e8 di pi\u00f9: il messaggio che da oggi sia pi\u00f9 facile diventare cittadini italiani, probabilmente, susciter\u00e0 false speranze, illusioni, in Africa. E aumenter\u00e0 nuovi sbarchi e nuove tragedie del mare. \nIl Partito democratico in questo finale di legislatura sta dando davvero il peggio di s\u00e9 con provvedimenti non solo inutili ma addirittura dannosi come lo ius soli, il reato di tortura, il codice antimafia e l'allungamento all'infinito dei processi. \nRiflettiamoci sopra.", "created_time": "2017-07-07T09:08:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1606676842699748", "message": "Caro Paolo, \nora in cielo starai facendo sorridere gli angeli. Ma a noi, su questa terra, mancher\u00e0 il tuo modo di prenderti e prenderci in giro, la tua maschera da commedia dell'arte, che sembra ingenua e spensierata ma in realt\u00e0 inchioda i nostri vizi e le nostre debolezze.\nGuardando i tuoi film, seguendo i tuoi programmi televisivi, leggendo i tuoi scritti, era difficile non ridere, ma era ancora pi\u00f9 difficile non riflettere.\nSei stato uno dei protagonisti della tv commerciale, nei primi anni delle mie televisioni. Ci siamo conosciuti cos\u00ec. Lavorare con te era un piacere, e non solo perch\u00e9 le tue trasmissioni, come i tuoi film, assicuravano ascolti altissimi. Era un piacere perch\u00e9 eri un grande professionista, un uomo che conosceva cos\u00ec bene le regole dello spettacolo da saperle innovare, creare nuovi linguaggi, nuovi modi di fare cinema e intrattenimento televisivo. Sono orgoglioso di averti avuto nella nostra squadra.\nEppure non eri privo di difetti. Non user\u00f2 con te la vecchia regola latina de mortuis nihil nisi bonum: hai troppo senso dell'umorismo per apprezzarla. Per esempio diciamo che non eri un modello di precisione. Ma avevi un modo talmente simpatico di farti perdonare che non era possibile arrabbiarsi con te. Una volta avevi mancato una scadenza importante per una produzione, mettendoci in difficolt\u00e0, e da contratto rischiavi una multa salata. Non dimenticher\u00f2 mai quando ti vidi entrare carponi nella mia stanza abbracciandomi una gamba per chiedere perdono con la inconfondibile voce di Fracchia: \u00abSire, piet\u00e0!\u00bb. Non provai nemmeno a far finta di essere arrabbiato. Non ci fu nessuna multa, anzi fin\u00ec con un abbraccio.\nPer certi versi ti sono anzi debitore, soprattutto per i tanti momenti piacevoli nei quali i tuoi film, visti e rivisti, mi hanno fatto sorridere, magari a notte fonda, rinunciando a qualche ora di sonno, per recuperare il buonumore dopo una giornata faticosa e difficile.\nMa soprattutto ti sono debitori tutti gli italiani, del fatto di essere stato un uomo libero, categoria cos\u00ec poco diffusa nel nostro Paese.\nTu ed io non avevamo le stesse idee politiche ma riconosco volentieri che non avevi timori reverenziali verso nessuno.\nHai messo alla berlina per esempio la Corazzata Pot\u00ebmkin, un film simbolo dell'ideologia comunista, e soprattutto i tanti conformisti che facevano finta di apprezzarlo, proprio quando l'egemonia culturale della sinistra era assoluta, e ti sarebbe stato pi\u00f9 facile accodarti in silenzio.\nNon ce ne sono state tante, di persone libere come te, in un Paese nel quale la satira si fa solo verso chi non costituisce un pericolo.\nAnche per questo, caro Paolo, da oggi l'Italia senza di te \u00e8 un po' pi\u00f9 triste.", "created_time": "2017-07-04T08:14:31+0000"}, {"id": "116716651695782_1605845412782891", "message": "Ho appreso con profondo dolore la notizia della scomparsa di Paolo Villaggio.\nIo personalmente perdo un amico con il quale ho condiviso esperienze bellissime sul piano umano e professionale. \nL\u2019Italia perde un artista geniale, che ha saputo regalare una risata a generazioni di italiani, ma anche far riflettere su tanti aspetti del costume, delle relazioni umane, dell\u2019evoluzione della societ\u00e0 nell\u2019ultimo mezzo secolo. \nPaolo Villaggio ha saputo portare nel cinema, nella televisione, nella carta stampata un linguaggio nuovo, brillante, coinvolgente. Era un grande professionista, con il quale lavorare era un piacere.\nMi mancheranno la sua ironia intelligente e graffiante, la sua capacit\u00e0 di cogliere il lato comico della vita, la saggezza amara delle sue riflessioni.\nSoprattutto, Paolo era un uomo libero, un vero anticonformista, che non esitava ad ironizzare su ogni forma di potere, compreso il potere culturale dominante. Anche per questo la sua \u00e8 stata una grande lezione, di arte e di vita.", "created_time": "2017-07-03T16:02:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1602361213131311", "message": "Per uscire da questa grave situazione, per uscire dall'oppressione fiscale, dall'oppressione burocratica, dall'oppressione giudiziaria, dobbiamo osare. Ci vuole una vera e propria 'rivoluzione'. E noi riteniamo di essere in grado di farla ma naturalmente gli italiani ci devono dare fiducia. Devono metterci con il loro voto nella condizione di poterlo fare. Quindi: facciamo questa benedetta legge elettorale e andiamo finalmente a votare. Dopo 5 colpi di stato, dopo 4 governi non scelti dagli italiani, io credo che sia arrivato davvero il momento, finalmente, di restituire ai cittadini la loro sovranit\u00e0. Il governo del Popolo cio\u00e8 la democrazia.", "created_time": "2017-06-30T15:11:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1602056749828424", "message": "Sono molto preoccupato. La situazione complessiva dell\u2019Italia  mi induce ad usare volutamente una parola forte come \u201crivoluzione\u201d. \nSono necessarie risposte terribilmente urgenti e concrete in ogni settore: l\u2019economia non cresce, la disoccupazione aumenta, la perdita del benessere e quindi la povert\u00e0 ci minacciano, l\u2019immigrazione dilaga incontrollata, i cittadini non si sentono sicuri, e in pi\u00f9 siamo tutti vittime dell\u2019oppressione fiscale, burocratica e giudiziaria. Per uscire da questa situazione ci vuole dunque una vera e propria rivoluzione: quella grande rivoluzione liberale che \u00e8 il vero obbiettivo finale del nostro agire.", "created_time": "2017-06-30T09:18:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1601417716558994", "message": "Parliamo di fatti. Noi quando eravamo al Governo avevamo risolto l'emergenza immigrazione. Da quando fummo costretti a dimetterci dal Governo si sono registrati oltre 700.000 nuovi arrivi. \nOggi per risolvere una situazione assolutamente fuori controllo dobbiamo seguire la road map che ho illustrato in questa intervista al TG5.", "created_time": "2017-06-29T19:32:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1598445066856259", "story": "Silvio Berlusconi shared a video.", "created_time": "2017-06-27T17:33:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1596994600334639", "message": "Grazie! E andiamo avanti...", "created_time": "2017-06-26T14:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1596962753671157", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Gli italiani ci hanno dato ragione", "created_time": "2017-06-26T12:54:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1594006223966810", "message": "Un'amministrazione di Forza Italia e di centrodestra garantisce cose che un'amministrazione di sinistra non si sogna. Oggi, ospite di Tgcom24, ho spiegato perch\u00e9.", "created_time": "2017-06-23T19:35:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1593565554010877", "message": "Buongiorno! Oggi alle 13:00 sar\u00f2 con voi su La7 ospite de L'Aria che Tira.", "created_time": "2017-06-23T09:45:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1592798380754261", "message": "Io conosco le cose di cui ha bisogno un'impresa per crescere. \nSento dire da tutti: 'lavoro, lavoro, lavoro'.\nBisognerebbe dire: 'impresa!, impresa!, impresa!'.\nBisognerebbe dire: 'investimenti!, investimenti!, investimenti!'. \nPerch\u00e9 solo con l'impresa e con gli investimenti si possono creare posti di lavoro. E invece qua continuano con TASSE, TASSE, TASSE! E nonostante le tasse il debito pubblico \u00e8 aumentato di 300 miliardi dopo il mio governo.", "created_time": "2017-06-22T16:08:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1592581517442614", "message": "Anche chi non \u00e8 andato a votare per il proprio sindaco al primo turno pu\u00f2, anzi io direi deve, andare a votare al secondo turno. E' un voto molto importante perch\u00e9 si tratta di scegliere come sar\u00e0 la propria citt\u00e0 nei prossimi 5 anni. \nC'\u00e8 una grande differenza (come credo tutti ormai abbiano percepito) tra il modo di amministrare le citt\u00e0 della sinistra, dei 5 stelle e del centrodestra. Noi garantiamo alcune cose che le altre forze politiche non garantiscono. Sicuramente meno tasse, meno divieti, meno burocrazia, meno degrado nelle citt\u00e0, pi\u00f9 sicurezza, pi\u00f9 cura del verde, pi\u00f9 cura dei parchi, pi\u00f9 attenzione e sostegno a chi ha bisogno.", "created_time": "2017-06-22T11:54:11+0000"}, {"id": "116716651695782_1591827327518033", "message": "Ci vediamo stasera alle 23:45 su Rai1.\nSar\u00f2 ospite di Porta a Porta.", "created_time": "2017-06-21T19:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1590383104329122", "message": "Di fronte ai fallimenti del Partito democratico e all'evidentissima incapacit\u00e0 di amministrare dei 5 stelle, le amministrazioni di centro-destra sono davvero le uniche in grado di garantire una buona gestione delle citt\u00e0.\nEcco 8 buoni motivi per votare centro-destra ai ballottaggi di domenica:", "created_time": "2017-06-20T13:03:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1589483361085763", "message": "Noi non siamo affatto contro l'integrazione, anzi. Per quel che mi riguarda da liberale, da cristiano, la considero un valore assolutamente positivo. Ma \u00e8 giusto integrare chi si sente davvero italiano. Chi ama l'Italia. Chi ama il nostro modo di vivere. Chi crede nei nostri valori. Chi adotta uno stile di vita compatibile con il nostro. Diventare italiani non pu\u00f2 essere un riconoscimento cos\u00ec automatico, bisogna meritarselo. A questi patti ben vengano nuovi italiani. Ma non basta certo essere nati qui o aver frequentato una scuola perch\u00e9 si realizzino queste condizioni. La superficialit\u00e0 e i buoni sentimenti in argomenti come questi non possono essere accettati. In Inghilterra, in Francia, si applica lo ius soli. Eppure molti attentati sono stati messi a segno da estremisti che sono figli di immigrati. Persone che sulla carta sono cittadini francesi e inglesi. \nCredo che prima di parlare dello ius soli in Italia occorrerebbe gestire con ordine il fenomeno migratorio che ci sta travolgendo in questi ultimi quattro anni con questi governi non eletti dagli italiani. Noi quando eravamo al governo gli sbarchi li avevamo sostanzialmente azzerati, dopo di noi \u00e8 stato ed \u00e8 ancora ora un vero disastro.", "created_time": "2017-06-20T07:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1589408837759882", "message": "Applicare la tassa di successione ai parenti delle vittime del terremoto dimostra una superficialit\u00e0 che confina con il cinismo. Nel 2009 quando ci fu il terremoto dell'Aquila noi sospendemmo ogni altra forma di prelievo fiscale e contributivo per quelle popolazioni e lo facemmo per un anno e mezzo. \nSpeculare politicamente sul dolore \u00e8 odioso, ma \u00e8 davvero impietoso il confronto fra quello che facemmo noi a L'Aquila e lo stato di abbandono in cui si trovano ancora oggi le popolazioni dell'Italia centrale a quasi un anno dal terremoto che le ha colpite.", "created_time": "2017-06-19T19:31:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1588315144535918", "story": "Silvio Berlusconi shared a link.", "created_time": "2017-06-18T17:37:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1587826791251420", "message": "Il confronto fra tutto quello che ha fatto il nostro governo in Abruzzo e quello che stanno facendo i governi del PD con i terremotati dell\u2019Italia centrale \u00e8 davvero impietoso. \nMa quando ho appreso della mancata esenzione dell\u2019imposta di successione ho pensato ad un macabro scherzo. L\u2019idea che gli eredi delle persone scomparse nel crollo delle loro case debbano pagare l\u2019imposta di successione per ereditare le rovine di quelle stesse case \u00e8 talmente assurda da rasentare l\u2019incredibile. \nOvviamente noi avevamo abolito del tutto questa imposta. Ci \u00e8 sempre apparso come immorale e inaccettabile il fatto che lo Stato metta le proprie mani anche su quel gruzzolo, grande o piccolo che sia, che un padre e una madre hanno messo da parte con una vita di lavoro, di sacrifici, di risparmi e che intendono lasciare ai propri figli e ai propri nipoti. Su quel gruzzolo lo Stato ha gi\u00e0 messo le sue mani al momento della realizzazione dei loro guadagni. \nDopo di noi i governi non eletti della sinistra hanno reintrodotto questa imposta ma ci sembra davvero incredibile che la mantengano anche nei confronti di quelle popolazioni sofferenti.\nAncora: per quanto riguarda le popolazioni dell\u2019Abruzzo colpite dal terremoto noi sospendemmo, dal 6 aprile 2009, per un anno e mezzo, ogni prelievo fiscale e contributivo. Tale sospensione si \u00e8 poi trasformata nella cancellazione definitiva del 60% del prelievo, e questo grazie a una norma inserita nella nostra ultima legge finanziaria, pochi giorni prima che un vero e proprio colpo di Stato, (a quiet coup d\u2019Etat) ci costringesse alle dimissioni del Governo. \nCredo che ogni speculazione politica sul dolore sia odiosa. Quello che avvenne nel 2009 non fu solo un successo del governo Berlusconi, ma fu un successo dell\u2019Italia intera. Noi lavorammo con tutte le nostre forze per dare, in pochi mesi, un tetto stabile e confortevole a chi aveva perso la casa, per portare il G8 all\u2019Aquila e per avviare la ricostruzione. Quella ricostruzione che poi successivi governi e amministrazioni locali della sinistra hanno lasciato impantanare. \nLa differenza con quanto accade oggi in Italia centrale \u00e8 dolorosamente evidente.\n\n***\nHo scritto queste parole intervenendo sul Quotidiano Nazionale in edicola oggi.", "created_time": "2017-06-18T06:54:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1586101651423934", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "message": "Con Helmut K\u00f6hl non solo la Germania, ma l\u2019intera Europa perde una delle figure pi\u00f9 autorevoli della sua storia recente.\nIncontrai K\u00f6hl per la prima volta a Bonn nel 1994. Era la mia prima visita di Stato all\u2019estero come Presidente del Consiglio. Furono poi molte le occasioni di incontro a partire dal G7 di Napoli. Ebbi modo di apprezzare la sua volont\u00e0 fermissima unita alla cordialit\u00e0 dell\u2019atteggiamento, la sua profonda cultura e la semplicit\u00e0 dei modi e soprattutto la sua grande capacit\u00e0 di visione. K\u00f6hl pensava da tedesco e insieme da europeo. Seppe portare a termine la ricucitura della pi\u00f9 drammatica ferita della storia europea, il grande sogno dell\u2019unificazione della Germania, senza mai venir meno per questo alla sua appartenenza convinta e lineare all\u2019Europa e all\u2019Occidente. Seguendo la strada tracciata quarant'anni prima da Adenauer, non fu mai sfiorato dal pensiero di barattare la causa nazionale tedesca con l\u2019appartenenza all\u2019Europa. La storia gli ha dato ragione. La barbarie comunista croll\u00f2 anche in Germania e la titanica impresa di unire due paesi, due sistemi economici e giuridici, due modelli opposti in nome della libert\u00e0 politica ed economica si realizz\u00f2 pienamente. \nK\u00f6hl era un cristiano e un liberale e incarnava perfettamente la cultura e lo spirito del Partito Popolare Europeo. Non per caso, fu con lui che trattai l\u2019adesione di Forza Italia, nata da poco, alla grande famiglia del Partito Popolare Europeo, che sentimmo subito come il nostro naturale punto di riferimento e di identificazione.\nAlla Germania, alla CDU, alla sua leader Angela Merkel esprimo le condoglianze di Forza Italia e di tutti gli italiani che credono in un\u2019idea di Europa come quella di cui Helmut K\u00f6hl \u00e8 stato interprete e protagonista.", "created_time": "2017-06-16T18:02:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1585757258125040", "message": "Il centro-destra \u00e8 indiscutibilmente unito.\nLo confermano gli impegni che insieme assumiamo con i cittadini che voteranno domenica 25 giugno.\nScegliendo come loro sindaco il candidato di centro-destra i cittadini potranno contare: \n- meno tasse\n- meno multe\n- meno burocrazia\n- pi\u00f9 ordine e pulizia\n- pi\u00f9 sostegno a chi ha bisogno\n- pi\u00f9 sicurezza\nTutte cose impensabili con i sindaci della sinistra, come dimostra la situazione dei comuni che loro amministrano.", "created_time": "2017-06-16T13:11:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1584969014870531", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "created_time": "2017-06-15T19:45:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1584968248203941", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "created_time": "2017-06-15T19:44:49+0000"}, {"id": "116716651695782_1581243541909745", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Un centro-destra liberale, plurale, costruttivo e credibile pu\u00f2 vincere", "created_time": "2017-06-12T15:57:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1580245772009522", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Pd e M5S siano pi\u00f9 responsabili", "created_time": "2017-06-11T17:51:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1580173872016712", "message": "Quella da ripensare \u00e8 l\u2019idea stessa di Europa, se vogliamo salvare questo grande sogno. L\u2019Europa che avrebbero voluto i padri fondatori era un grande spazio di libert\u00e0, non una gabbia burocratica. Si sarebbe dovuta basare su valori condivisi, sulle comuni radici giudaico-cristiane e greco-romane, e quindi avere assolutamente una politica estera e una politica di difesa comuni che la imponessero come potenza mondiale alla pari di Stati Uniti, Federazione Russa e Cina. Non abbiamo fatto nulla di tutto questo, e in compenso ci siamo dati regole ottuse che danneggiano le nostre economie. Dobbiamo rifondare l\u2019Europa che deve diventare l\u2019Europa dei popoli, non l\u2019Europa dei burocrati contro i popoli.", "created_time": "2017-06-11T16:15:49+0000"}, {"id": "116716651695782_1579973825370050", "message": "Fare l\u2019imprenditore in Italia oggi \u00e8 un\u2019impresa quasi eroica. Tasse altissime, una burocrazia soffocante, una giustizia ostile, infrastrutture carenti: sono tutte cose che scoraggiano gli investimenti. Ma senza investimenti non vi \u00e8 crescita, e senza crescita non si risolve nessuno dei drammatici problemi che l\u2019Italia sta vivendo, a partire dalla disoccupazione, soprattutto giovanile ma anche dei \u201cgiovani anziani\u201d, i 50enni espulsi dal mercato del lavoro, che oggi non hanno praticamente nessuna possibilit\u00e0 di ritrovare un\u2019occupazione. L\u2019Italia vive una condizione davvero grave, il nostro tasso di crescita \u00e8 meno della met\u00e0 di quello europeo. La povert\u00e0 \u2013 \u00e8 drammatico dirlo \u2013 dilaga: abbiamo 15 milioni di poveri, e fra loro 4.6 milioni di persone che vivono in condizioni di povert\u00e0 assoluta. Oltre un milione in pi\u00f9 da quando abbiamo lasciato il governo. Occorre trovare delle soluzioni immediate e radicali.", "created_time": "2017-06-11T11:37:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1577788445588588", "story": "Silvio Berlusconi shared a post.", "created_time": "2017-06-09T11:16:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1577658245601608", "message": "Come centrodestra possiamo vincere insieme e governare insieme, come abbiamo fatto con successo per anni ottenendo risultati straordinari: la pressione fiscale sotto il 40%, la disoccupazione sotto la media europea, il blocco degli sbarchi di migranti. Abbiamo restituito un anno di vita ai ragazzi abolendo il servizio di leva, abbiamo salvato migliaia di vite con la patente a punti e i divieti di fumo, abbiamo realizzato l\u2019Alta Velocit\u00e0. Abbiamo realizzato 36 grandi riforme di sistema senza mettere mai le mani nelle tasche degli italiani. Continueremo quindi a governare insieme, ma non siamo la stessa cosa. Noi costituiamo il centro liberale con forti radici cristiane e fortemente radicato nella grande famiglia dei Popolari Europei. Quello che in tutta Europa \u00e8 l\u2019alternativa alla sinistra. Lega Nord e Fratelli d\u2019Italia rappresentano con dignit\u00e0 altre culture ed altre sensibilit\u00e0.", "created_time": "2017-06-09T07:54:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1576836135683819", "message": "I professionisti sono figure fondamentali all'interno del quadro socio-economico ed \u00e8 giusto tutelare il loro lavoro intellettuale. Oggi, intervenendo con questo videomessaggio all'Assemblea Generale degli Ordini dei Dottori Commercialisti, ho spiegato perch\u00e9.", "created_time": "2017-06-08T19:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1576940659006700", "message": "Penso che le elezioni senza una legge elettorale omogenea e adeguata siano molto difficili, pur a fronte della crisi politica in atto.  Noi invece vogliamo che gli italiani possano scegliere al pi\u00f9 presto da chi essere governati, dopo quattro governi non scelti dal popolo, con una legge elettorale che sappia rispecchiare senza alterazioni il consenso espresso dagli elettori. La legge in votazione alla Camera \u00e8 una soluzione di responsabile equilibrio che tiene conto del fatto che le leggi sulle regole devono ottenere la massima condivisione possibile. \nL\u2019incidente di oggi in aula, su un emendamento non condiviso dal quale Forza Italia ha preso immediatamente le distanze, non \u00e8 una buona ragione per accantonare uno sforzo generoso sul quale avevamo trovato una convergenza con il Partito democratico, con i Cinquestelle e con la Lega. Sta ora alle forze politiche dalle quali quell\u2019accordo era nato, prima di tutto il PD, continuare sulla sola strada che consente elezioni rapide con una legge elettorale adeguata. Se il partito di Renzi non lo facesse, prendendo a pretesto un incidente d\u2019aula, si assumerebbe una grave responsabilit\u00e0. \nMi auguro che il senso di responsabilit\u00e0 verso gli italiani prevalga anche nel M5S, che se davvero \u00e8 interessato ad andare presto al voto, e non agisce solo strumentalmente, dovrebbe favorire la rapida approvazione di una legge ampiamente condivisa.", "created_time": "2017-06-08T15:36:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1576722692361830", "message": "Una dilazione dei pagamenti nel tempo con l'applicazione di un tasso di interesse pi\u00f9 basso per chi deve dei soldi alle banche porterebbe, da un lato, a rate pi\u00f9 accessibili per i debitori e dall'altro al mantenimento del capitale per le banche in un'ottica di medio-lungo periodo.", "created_time": "2017-06-08T14:21:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1576621172371982", "message": "Ecco i 2 pilastri della riforma fiscale organica che abbiamo in mente: da un lato una flat tax, l'imposta piatta, con un'aliquota unica per famiglie e imprese di poco superiore al 20%; dall'altro la semplificazione delle imposte dirette e indirette che sono troppe (pi\u00f9 di 100), e troppo alte.\n\nL'ho spiegato, con questo videomessaggio, all'Assemblea Generale degli Ordini dei Dottori Commercialisti:", "created_time": "2017-06-08T11:01:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1575611872472912", "message": "Le prossime elezioni vogliamo vincerle e portare a Palazzo Chigi un nostro candidato. Abbiamo un programma chiaro da realizzare, che va dalla flat tax, l\u2019imposta piatta al 23 o 25 % per tutti, un livello realistico per alleggerire e semplificare il carico fiscale e cos\u00ec rimettere in moto lo sviluppo e quindi l\u2019occupazione, fino al reddito di dignit\u00e0 che vogliamo garantire ai pi\u00f9 deboli, a chi deve vivere con meno di 1000 euro al mese. \nVi \u00e8 poi l\u2019assoluta necessit\u00e0 di una riforma della giustizia, sia penale che civile, che deve\u2019essere ripensata mettendo al centro la certezza del diritto e le garanzie per il cittadino onesto.\nOccorre ripensare il rapporto con l\u2019Europa, nella quale comunque crediamo, e riacquisire almeno una parziale sovranit\u00e0 monetaria, attraverso il ricorso ad una seconda moneta nazionale che affianchi l\u2019euro per le transazioni interne. \nE poi vi \u00e8 il drammatico tema dell\u2019immigrazione da risolvere ad ogni costo con l\u2019intervento indispensabile dell\u2019Unione Europea.", "created_time": "2017-06-07T11:10:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1573612406006192", "story": "Silvio Berlusconi shared a video.", "created_time": "2017-06-05T17:19:46+0000"}, {"id": "116716651695782_1572243082809791", "message": "Gli svantaggi di un'eventuale campagna elettorale in piena estate saranno solo per i candidati, che dovranno sacrificare le ferie, e non \u00e8 detto che questo sia un male. Da parte mia sono abituato a lavorare dodici mesi all'anno e mi impegner\u00f2 a fondo in una sfida elettorale che considero fondamentale per la nostra democrazia. E' dal 2008 che agli italiani non \u00e8 consentito di scegliere da chi vogliono essere governati. Dopo quella nostra straordinaria vittoria elettorale si sono succeduti quattro governi e quattro presidenti del Consiglio che gli elettori non hanno mai votato. E' davvero tempo che questo finisca il prima possibile. A tutto vantaggio anche dell'autorevolezza del nuovo esecutivo che ci auguriamo e vogliamo sia di centrodestra.", "created_time": "2017-06-04T14:05:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1570687369632029", "message": "Considero molto importante l\u2019impegno dei giovani in politica, in un momento storico nel quale \u00e8 particolarmente diffuso lo scetticismo, il disimpegno, il voto di protesta nelle nuove generazioni. Una protesta pi\u00f9 che legittima, s\u2019intende, di fronte al fallimento della politica, che ha prodotto una scuola inefficiente, un\u2019universit\u00e0 carente, una disoccupazione giovanile che raggiunge livelli drammatici, soprattutto al Sud. Sta a voi far capire ai vostri coetanei che il futuro dipende dalle vostre scelte nella cabina elettorale. Dovete spiegare ai vostri amici, ai vostri compagni di studio o di lavoro, che l\u2019equazione liberale della crescita \u2013 che significa meno tasse sulla famiglia, sulle imprese, sul lavoro, per ottenere pi\u00f9 consumi, pi\u00f9 produttivit\u00e0 delle imprese e quindi pi\u00f9 posti di lavoro \u2013 \u00e8 l\u2019unica strada per tornare a crescere e per offrire un futuro alle nuove generazioni. Dovete anche raccontare loro la verit\u00e0 sulle politiche per il sud, al quale i nostri governi hanno dedicato risorse senza precedenti e che invece sembrano scomparse dall\u2019agenda politica dei governi del PD. Dovete ancora ricordare i nostri successi sul piano della legalit\u00e0, della lotta alla criminalit\u00e0 organizzata, del freno all\u2019afflusso di migranti, della sicurezza per tutti. E ricordate anche l\u2019abolizione della leva militare obbligatoria che ha regalato a tutti i giovani un anno di vita per lo studio o per il lavoro.\n_\nL'ho detto oggi salutando i giovani di Forza Italia riuniti a Crotone.", "created_time": "2017-06-03T14:50:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1570646269636139", "message": "Tenetevi pronti. \nSe l\u2019accordo sulla legge elettorale andr\u00e0 avanti nei termini in cui l\u2019abbiamo impostato, fra pochi mesi saremo in condizione di tornare alle urne, di mettere finalmente gli italiani in condizione di scegliere da chi vogliono essere governati, dopo quattro esecutivi che si sono succeduti senza essere stati scelti dagli elettori. \nOvviamente si tratta di una battaglia decisiva per il futuro del nostro paese, per la nostra democrazia e anche per Forza Italia. Una battaglia che il centrodestra deve vincere per governare e portare il paese fuori dalla crisi", "created_time": "2017-06-03T10:25:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1567653716602061", "message": "Il prossimo 11 giugno in molti comuni italiani si vota per scegliere chi guider\u00e0 le citt\u00e0 nei prossimi cinque anni. Il comune \u00e8 l\u2019istituzione pi\u00f9 vicina ai cittadini, quella che riguarda direttamente la vita quotidiana di ciascuno di noi. Quindi andare a votare \u00e8 nell\u2019interesse di tutti, delegare ad altri il proprio futuro non \u00e8 mai una scelta vincente.\nPer questo chiedo a voi, a tutti gli elettori dei comuni interessati al voto di andare alle urne e di scegliere naturalmente le liste di Forza Italia e i candidati che noi sosteniamo con gli altri partiti della coalizione di centro-destra.\nOgnuno di loro, lo posso garantire, \u00e8 portatore di competenza, di onest\u00e0, di capacit\u00e0 di governo.", "created_time": "2017-06-01T08:51:54+0000"}, {"id": "116716651695782_1566230093411090", "message": "Vorrei ringraziare il presidente Roberto Maroni e la Regione Lombardia per avermi voluto insignire, insieme al presidente Moratti, del premio Rosa Camuna, in riconoscimento all'impegno sociale che abbiamo svolto come Presidenti di F.C. Internazionale Milano e A.C. Milan.\nHo molto gradito il regalo di una maglia dell'Inter con il mio nome, anche perch\u00e9 ho sempre apprezzato Massimo Moratti per tutti i sacrifici fatti per la sua Inter, e ho assistito con ammirazione ai tanti investimenti fatti, negli anni, per dare ai tifosi la gioia di un successo. Sono il primo a fargli i complimenti per tutto quello che ha fatto.\nIo per antica educazione voluta da mio padre ho sempre tifato Inter quando era impegnata in match internazionali e la stessa cosa far\u00f2, sapendo di suscitare dispiacere a qualcuno, con la Juventus che incontrer\u00e0 il Real Madrid C.F..\nPer quanto mi riguarda quelli in rossonero sono stati anni fantastici e lasciare la squadra \u00e8 stato molto difficile ma non avevo altra scelta: con l'arrivo degli sceicchi i valori dei giocatori sono diventati irraggiungibili. Oggi in Italia non c'\u00e8 nessuno che pu\u00f2 competere con quelle cifre; io ho cercato, a Milano, qualcuno con cui condividere lo sforzo finanziario per il Milan ma non ho avuto trovato nessuno disponibile a farlo. Quindi con molto sacrificio ho dovuto rinunciare alla squadra del mio cuore, e venderla a stranieri. Sabato volevo andare a Milanello per salutare ma non ci sono riuscito perch\u00e9 il dolore \u00e8 ancora molto forte. \n\nPer i tanti successi, e anche per questo premio, voglio ringraziare i tifosi rossoneri: senza il loro entusiasmo in questi 30 anni tutto quello che abbiamo fatto, e vinto, non sarebbe stato possibile.", "created_time": "2017-05-30T14:08:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1562652183768881", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "I governi della sinistra si sono disinteressati del Sud", "created_time": "2017-05-27T11:39:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1559547114079388", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Nessun patto del Nazareno. Vogliamo vincere con un centro-destra unito", "created_time": "2017-05-24T19:17:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1555404471160319", "created_time": "2017-05-21T18:50:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1555069854527114", "message": "Io spero e credo che si potr\u00e0 tornare a ragionare con il Pd sulla legge elettorale, anche perch\u00e9 i numeri parlamentari lo rendono necessario. Quello che \u00e8 certo, comunque, \u00e8 che la loro proposta non \u00e8 una buona base di partenza. Il sistema tedesco, quello vero, che noi chiedevamo, \u00e8 uno dei due grandi sistemi possibili, accanto al semipresidenzialismo alla francese. L\u2019unico che funziona davvero in Europa nei paesi in cui non \u00e8 prevista l\u2019elezione diretta del Presidente. La Germania ne ha avuto settant\u2019anni di stabilit\u00e0, di bipolarismo, di democrazia consolidata ed efficiente. Dalla catastrofe della guerra \u00e8 diventata il paese leader in Europa. Significa che il suo sistema istituzionale, il suo modo di scegliere chi governa, funziona piuttosto bene, mi pare.", "created_time": "2017-05-21T11:55:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1554937091207057", "message": "Il centro-destra ha due modi per regalare la vittoria alle elezioni a Renzi o a Grillo. Il primo \u00e8 dividersi: l\u2019esempio francese \u00e8 un caso di scuola, e per di pi\u00f9 la Lega mi sembra molto lontana dal consenso di cui gode il Front National in Francia. Il secondo errore, non meno grave, \u00e8 quello di immaginare di federare le forze politiche del centro-destra, che sono e devono rimanere ben distinte, su un progetto che non abbia i connotati liberali, riformatori, cristiani, che sono quelli che prevalgono in tutt\u2019Europa, nei paesi in cui il centro-destra vince le elezioni. Il liberalismo \u00e8 il futuro, non il passato del centro-destra.\n\nHo parlato di questo, ma anche di legge elettorale, politica estera, Europa e Milan nell'intervista sul Messaggero in edicola oggi.", "created_time": "2017-05-21T08:03:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1554388551261911", "message": "Le prossime elezioni va a finire che non saranno a febbraio. Temo saranno anticipate a settembre o ottobre. Forza Italia deve avere il coraggio di presentare liste nuove, con parlamentari validi ma soprattutto sindaci, consiglieri comunali che conoscono il territorio, giovani del movimento giovanile, ma anche membri dei Seniores e di Azzurro Donna. Un terzo dei candidati li metteremo insieme cos\u00ec. Per questo \u00e8 importante avere una scuola di formazione come quella a cui avete partecipato e che si conclude oggi, perch\u00e9 c'\u00e8 bisogno di giovani preparati, competenti e con voglia di fare.\nNoi abbiamo ottenuto straordinari risultati dal 1994 ad oggi per\u00f2, di quanto fatto in politica, ho una sola colpa: non aver avuto il 51% di consensi degli italiani. Ma conto ancora di riuscirci, con il vostro aiuto.\nTra l'altro, oggi per parlare con i cittadini \u00e8 fondamentale saper usare bene la rete e i social, e so che voi ne avete approfondito il funzionamento anche con l'aiuto di grandi esperti del settore, come gli amici di Google Italia. Bravi!\n\n---\nL'ho detto oggi ai ragazzi che hanno partecipato alla nostra scuola di formazione \u201cFormare per Governare\u201d, a cui ho anche consegnato i diplomi finali.\n\nCon Alessandro Cattaneo, Mariastella Gelmini e Paolo Romani", "created_time": "2017-05-20T17:51:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1554328324601267", "message": "Al mattino passeggio nel giardino di Arcore circondato dagli animali. Ho pecore e agnelli, sono straordinari: mi seguono quando passeggio in giardino, vivono insieme anche ai miei cani, e alle caprette. Ormai passeggio con un seguito di 13 animali e so quanto siano importanti per noi e per le nostre famiglie. Sono a tutti gli effetti dei membri della famiglia!\nAnche per questo mi impegno, con Forza Italia, ad appoggiare in parlamento tutte le proposte di legge che mi arriveranno dal Movimento animalista. E penso che si debba cercare, anche nella ricerca scientifica, di favorire l'affermazione di un sistema che sostituisca la sperimentazione sugli animali.\n\n---\nL'ho detto oggi alla presentazione del Movimento animalista, creato da Michela Vittoria Brambilla, di cui sono socio fondatore", "created_time": "2017-05-20T16:52:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1553309558036477", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Servizio civile obbligatorio? Un provvedimento da socialismo reale", "created_time": "2017-05-19T16:49:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1553284934705606", "message": "Ci hanno combattuto in tutti i modi: aggressioni mediatiche e giudiziarie, brogli e leggi liberticide. Ora hanno inventato un altro metodo: una norma che mi impedisce di continuare a finanziare, come ho sempre fatto, l\u2019attivit\u00e0 del nostro Movimento. \n\nAbbiamo ridotto all\u2019osso la nostra struttura organizzativa, basandoci quasi totalmente sul volontariato. Per\u00f2 la campagna elettorale per le elezioni politiche costa, ed \u00e8 necessario l\u2019impegno di tutti per farvi fronte. \n\nPer questo ti invito a donare il 2x1000: basta indicare il codice F15 sulla dichiarazione dei redditi e firmare. Non costa nulla a te ma permette a noi tutti di continuare a difendere la tua libert\u00e0 dalla inconcludenza del PD  e dalla incapacit\u00e0 dei Cinquestelle. \n\nhttp://2x1000.forzaitalia.it/", "created_time": "2017-05-19T14:18:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1550640614970038", "message": "Sono convinto che il nuovo sistema di voto possa essere approvato in Parlamento seguendo il monito del Presidente della Repubblica, Sergio Mattarella, ed essere dunque il frutto della pi\u00f9 ampia condivisione possibile tra le forze politiche.\n\nForza Italia non ha mai cambiato idea: chiediamo un sistema elettorale proporzionale (con eventuale premio di maggioranza alla coalizione che raggiunge il 40%), e con un modo serio e trasparente di assicurare il rapporto fra elettori ed eletti, escludendo quindi il voto di preferenza. \n\nSiamo quindi molto perplessi per la unilaterale proposta del Partito democratico di un finto 'modello tedesco' (il cosiddetto Verdinellum), che cela un inapplicabile maggioritario e che mortifica il doveroso rapporto che deve esserci tra i voti espressi dai cittadini e gli eletti.\n\nServono senso di responsabilit\u00e0 ed equilibrio da parte di tutti per dare al Paese una legge elettorale che garantisca rappresentanza e governabilit\u00e0, e che sia adeguata allo scenario politico italiano, ormai tripolare.\n\nA tal fine i gruppi parlamentari alla Camera e al Senato di Forza Italia sono unitariamente e convintamente impegnati, difendendo i principi contenuti nella proposta azzurra, a cercare un costruttivo confronto con tutte le altre forze politiche per giungere nel pi\u00f9 breve tempo possibile a una soluzione condivisa.", "created_time": "2017-05-16T20:13:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1549686761732090", "message": "Questa sera sono stato a Monza per portare il mio sostegno a Dario Allevi. Conosco Dario Allevi, conosco la sua storia e il suo amore per Monza. Ed \u00e8 un bene che intorno alla sua candidatura a sindaco si sia realizzata l'unit\u00e0 del centrodestra. Si vince solo se il centrodestra \u00e8 unito. Gli estremi, lo abbiamo visto anche nei giorni scorsi, non vincono mai. \nA Monza con la coordinatrice regionale Mariastella Gelmini e naturalmente il candidato sindaco Allevi, abbiamo parlato anche di sicurezza e di lotta alla povert\u00e0. E' nostra convinzione che lo Stato non possa voltarsi dall'altra parte di fronte a 15 milioni di italiani che vivono in condizioni di povert\u00e0, di cui 4.6 milioni che vivono di assistenza e di carit\u00e0. Come non \u00e8 accettabile vivere in un Paese in cui ogni minuto si compie un reato di strada e in cui ogni 2 minuti avviene un furto in appartamento. A tal proposito \u00e8 davvero insensata la legge votata dal Parlamento e voluta dal Pd che legittima la difesa solo di notte...\nAll'incontro erano presenti anche l'on. Elena Centemero, il sen. Andrea Mandelli e il Vice Presidente della Regione Lombardia Fabrizio Sala.", "created_time": "2017-05-15T19:47:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1549554935078606", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Dopo il mio Governo, Italia marginale in politica estera", "created_time": "2017-05-15T16:43:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1549312475102852", "message": "Cosa pu\u00f2 insegnare all'Italia la storia della vittoria di Macron e della sconfitta di Le Pen? Due cose importanti: che i partiti, se non sono capaci di rinnovarsi davvero, soffrono di una crisi che sta mettendo in discussione l\u2019intero sistema di rappresentanza politica in occidente. Gli elettori sono stanchi, ovunque, delle solite facce, dei professionisti della politica, dell\u2019apparato. La vittoria di Trump in America e quella di Macron in Francia hanno questo in comune: nascono dalla voglia di un profondo rinnovamento della politica. \nIl secondo aspetto riguarda la sconfitta annunciata della signora Le Pen. Nonostante il brillante risultato, e nonostante il fatto che abbia saputo interpretare i sentimenti, le paure, le legittime frustrazioni di una parte importante dell\u2019elettorato francese, la leader del FN sconta il limite di tutti i movimenti di destra identitaria e antisistema: non soltanto non riescono a vincere, ma dividendo il fronte moderato finiscono con il favorire la vittoria di candidati di sinistra.\n\nHo parlato di questo e di molto altro con Claudio Cerasa, direttore de Il Foglio.", "created_time": "2017-05-15T12:04:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1548310201869746", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Gli Alpini faranno sempre onore alla nostra Patria, alla nostra Storia, alla nostra Bandiera", "created_time": "2017-05-14T14:26:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1548165748550858", "message": "Sono lieto che il segretario del Partito Democratico abbia deciso di imitare i ragazzi di Forza Italia, che gi\u00e0 da parecchi fine settimana si sono messi al lavoro per ripulire alcune delle strade pi\u00f9 sporche e degradate di Roma.\nNon \u00e8 un\u2019iniziativa originale, dunque, ma mi fa piacere che anche il PD si sia reso conto dell\u2019insostenibilit\u00e0 della situazione nella Capitale.\nIl fatto \u00e8 per\u00f2 che i cittadini pagano le tasse perch\u00e9 siano le istituzioni ad occuparsi della raccolta dei rifiuti e del decoro delle citt\u00e0, non i leader politici a caccia di visibilit\u00e0.\nA Roma sia i Cinque Stelle, che guidano il Comune, competente per la raccolta dei rifiuti, sia il PD che guida la Regione, competente per le discariche e gli inceneritori, sono responsabili della grave situazione che si \u00e8 determinata. Quindi invece di accusarsi a vicenda, e di fare propaganda, farebbero bene a prendere provvedimenti, se ne sono capaci, a dare le dimissioni se non ne sono in grado.\n\nQuando noi andammo al governo nel 2008, risolvemmo in poche settimane l\u2019emergenza rifiuti di Napoli e della Campania che deturpava l\u2019immagine dell\u2019intero paese.\nIl degrado della Capitale \u00e8 un danno di immagine ancora pi\u00f9 grave e mette anche in pericolo la salute dei cittadini. Se Regione e Comune sono paralizzati, spetterebbe al governo intervenire, come abbiamo fatto noi. Il Segretario del PD rifletta su questo, prima di far impugnare una scopa a favor di telecamere.", "created_time": "2017-05-14T10:38:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1547659408601492", "message": "Mamma \u00e8 la prima parola che impariamo a dire. La mamma \u00e8 colei che non ci abbandona mai, per tutta la vita, neppure quando la vita stessa ce la porta via. Perch\u00e9 cos\u00ec profondo \u00e8 il suo amore per noi, cos\u00ec fondamentali i suoi insegnamenti e cos\u00ec dolci i suoi sorrisi, che ci accompagnano ogni giorno e in ogni passaggio della nostra esistenza, che sia buia o luminosa. Ma non \u00e8 giusto ricordare le mamme, i loro sforzi, i loro sacrifici e la loro importanza soltanto un giorno all'anno. Per questo una volta che torneremo al governo, cominceremo proprio da una pensione alle nostre mamme per garantire una vecchiaia serena e dignitosa a tutte le mamme d\u2019Italia. Intanto oggi, da figlio, da padre e da nonno, auguro a tutte le mamme di poter veder realizzati tutti i desideri e i progetti che portano nella mente e nel cuore per i propri figli e per tutte le persone che amano. A voi mamme, il mio devoto grazie dal profondo del cuore. \n\n \nE, a te mamma Rosa, grazie di tutto con i baci e l\u2019abbraccio pi\u00f9 forte. Ti porto con me, sempre. \nTuo Silvio.", "created_time": "2017-05-14T07:45:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1547337365300363", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Le nostre promesse su tasse e pensioni sono credibili perch\u00e9 le abbiamo gi\u00e0 mantenute una volta", "created_time": "2017-05-13T16:45:06+0000"}, {"id": "116716651695782_1545398922160874", "message": "Questa foto mi emoziona particolarmente. Era il 2002, a Pratica di Mare. Ricordo come oggi il lungo ed appassionato lavoro di preparazione. Arrivai a convincere il presidente americano e quello russo a firmare l\u2019accordo che associando la Russia alla Nato poneva di fatto fine alla guerra fredda...\n\nHo parlato anche di politica internazionale nell'intervista che trovate su Panorama in edicola da oggi.", "created_time": "2017-05-11T16:53:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1545305375503562", "message": "Oggi ho partecipato al \u201ctavolo di lavoro\u201d di Forza Italia sulla legge elettorale.\nNel corso della riunione si sono ribaditi i criteri che Forza Italia considera necessari per andare al voto: gli stessi dichiarati nel nostro comunicato del 1\u00b0 febbraio scorso e approvati dai nostri Gruppi Parlamentari:\n1) Occorre una legge elettorale che consenta un\u2019effettiva corrispondenza fra il voto espresso dagli italiani e la rappresentanza in Parlamento, evitando correttivi maggioritari.\n2) Forza Italia ribadisce anche la necessit\u00e0 di leggi elettorali organiche, omogenee e fra loro coerenti, fra Camera e Senato, come pi\u00f9 volte raccomandato dal Capo dello Stato.\n3) Forza Italia considera infine necessario che il rapporto fra elettori ed eletti sia garantito attraverso strumenti chiari e realmente efficaci, evitando in ogni caso il ricorso al voto di preferenza.", "created_time": "2017-05-11T13:45:34+0000"}, {"id": "116716651695782_1544491058918327", "message": "Aspetto da troppo tempo la decisione di Strasburgo. Ragiono su quella decisione e non mi nascondo mai la verit\u00e0: anche al di l\u00e0 dei suoi effetti concreti ha un significato immenso. In ballo non c\u2019\u00e8 solo il mio ritorno politico. Io, comunque vada, sar\u00f2 in prima linea. Con o senza il nome sulla scheda. Sar\u00f2 in prima linea con il mio volto, le mie parole, le mie idee a guidare la campagna di Forza Italia. La vera posta in gioco \u00e8 la grande questione morale e politica. Rivendico, con tutte le mie forze, che mi venga restituita un\u2019onorabilit\u00e0 infangata da una sentenza assurda. Sono stato e sono una persona perbene, un contribuente onesto, ed ho il diritto di esigere che la mia onest\u00e0 venga riconosciuta, se non dall\u2019Italia, dall\u2019Europa, dove siedono giudici che non prendono ordini da nessuno. Giungere alle elezioni senza che Strasburgo abbia fatto chiarezza sarebbe oggettivamente grave. Non solo per me, ma per la democrazia italiana.", "created_time": "2017-05-10T19:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1544467158920717", "message": "Grillo si batte mettendo in campo una proposta politica di qualit\u00e0, affidata a persone credibili. Si batte inchiodandolo alle sue contraddizioni, ai suoi esasperati tatticismi. Come chiunque non abbia un\u2019idea propria davvero radicata, lui pu\u00f2 sposare con disinvoltura le posizioni pi\u00f9 contraddittorie. Pu\u00f2 provare per esempio a dialogare con il mondo cattolico, senza rinunciare al suo linguaggio fatto di odio, di rancori, di indici accusatori puntati, di inquietante violenza verbale. Questo mentre l\u2019emblema della Chiesa di Papa Francesco \u00e8 il perdono, la mitezza, la misericordia. Mi sembra davvero assurdo.", "created_time": "2017-05-10T18:02:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1544426498924783", "message": "Non vorrei essere un paziente n\u00e9 un medico vincolato ad un\u2019espressione di volont\u00e0 formulata in condizioni completamente diverse, magari molti anni prima, e senza conoscere la situazione specifica del momento, le opportunit\u00e0 di cura, di trattamento del dolore, di accompagnamento sereno nella malattia o verso la morte. Credo che affidare la morte allo Stato sia l\u2019estremo tentativo di una cultura illuminista e materialista di esorcizzarla e non accettarla come parte della vita, di ridurre a norma quella che \u00e8 una naturale conclusione, da affrontare se possibile con serenit\u00e0. Anche perch\u00e9, come diceva un filosofo greco, non ha senso temere la morte: quando c\u2019\u00e8 lei, non ci sono pi\u00f9 io. Ovvero - aggiungo da cristiano - ci sono ancora, ma in una prospettiva che va al di l\u00e0 della morte, la supera e la sconfigge.\n\nHo parlato anche di fine vita, nell'intervista con il direttore di Panorama Giorgio Mul\u00e8 in edicola domani.", "created_time": "2017-05-10T16:34:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1544287375605362", "message": "Avevo detto che il risultato di Marine Le Pen al primo turno avrebbe consegnato la Francia a Macron e che la leader del Front National sarebbe stata la miglior alleata della sinistra, pur rappresentando un consenso importante e dei sentimenti diffusi nella societ\u00e0 francese. Per un motivo semplice: gli elettori moderati non l\u2019avrebbero mai votata e infatti hanno regalato la vittoria a un candidato che non era il loro. E\u2019 una vicenda che deve insegnare molte cose anche al centrodestra italiano.\n\nHo parlato di questo e anche di molto altro nell'intervista a tutto campo che troverete domani in edicola su Panorama.", "created_time": "2017-05-10T13:18:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1542375849129848", "message": "Il mio commento sulle elezioni francesi e sul centro-destra italiano:", "created_time": "2017-05-08T15:48:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1541213259246107", "message": "Amo la Francia, ho studiato e lavorato a Parigi quando avevo vent\u2019anni, sono convinto, al di l\u00e0 delle contingenze politiche, che abbiamo un destino comune scritto nelle radici latine, cattoliche, europee dei nostri due paesi. Auguro ai francesi una presidenza in grado di affrontare le drammatiche questioni che oggi si pongono a tutte le grandi democrazie europee: l\u2019immigrazione, il terrorismo, la disoccupazione, la stessa ricostruzione dell\u2019Europa, la cui crisi potrebbe diventare irreversibile.", "created_time": "2017-05-07T12:07:21+0000"}, {"id": "116716651695782_1540244426009657", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Sar\u00f2 sempre al fianco dei cittadini perbene, delle donne e degli uomini in divisa che vegliano sulla nostra sicurezza", "created_time": "2017-05-06T15:14:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1537361982964568", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Per l'Italia un grande progetto liberale e riformatore", "created_time": "2017-05-04T09:27:21+0000"}, {"id": "116716651695782_1537488989618534", "message": "Purtroppo il PD e le altre forze di maggioranza non hanno saputo o voluto scrivere una legge che rispondesse davvero alle esigenze dei cittadini onesti, una legge in grado di tutelare le persone per bene, quando sono aggredite, quando vedono minacciata la propria incolumit\u00e0, quella dei propri familiari, o i propri beni.\nNoi non siamo certo per la difesa \u201cfai da te\u201d, ma di fronte al pericolo dev\u2019essere garantito il diritto alla difesa.\nChi \u00e8 costretto ad usare un\u2019arma per difendersi ha gi\u00e0 vissuto un momento drammatico di paura e di pericolo, \u00e8 gi\u00e0 stato protagonista suo malgrado di una tragedia; non pu\u00f2 essere sottoposto alla lunga e umiliante trafila di un procedimento giudiziario nel quale deve giustificare le sue azioni. \nNon si pu\u00f2 invertire l\u2019onere della prova, non si pu\u00f2 chiedere alla vittima di dimostrare di essere una vittima. Dev\u2019essere piuttosto eventualmente lo Stato, ma solo quando l\u2019abuso \u00e8 clamoroso ed evidente, a dimostrare eventuali responsabilit\u00e0.\nIl testo votato dalla maggioranza delude queste aspettative, non d\u00e0 risposta al tema centrale del diritto alla difesa, lascia alla discrezionalit\u00e0 del giudice margini eccessivi. Forza Italia ha fatto il possibile per migliorarlo. Il nostro capogruppo Renato Brunetta, e con lui Mariastella Gelmini e On. GREGORIO FONTANA, e tutti i parlamentari che hanno seguito direttamente il provvedimento, hanno lavorato con rigore e con spirito costruttivo, e lo testimonia il fatto che alcune delle nostre proposte sono state recepite. Tuttavia il testo finale non \u00e8 certo adeguato al bisogno di #sicurezza degli italiani e a ci\u00f2 che tutti gli italiani si attendono.\nIn accordo con il Capogruppo di Forza Italia, On. Renato Brunetta, ho espresso quindi un parere contrario al disegno di legge in questione.", "created_time": "2017-05-03T17:54:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1535832649784168", "message": "Gli italiani hanno problemi drammatici che richiedono delle risposte, problemi che il governo del PD non soltanto non ha risolto, ma ha lasciato aggravare.\nSolo l\u2019elenco fra tremare i polsi. Basta pensare alla disoccupazione, soprattutto quella giovanile, cresciuta da quando abbiamo lasciato il governo di ben 10 punti; alla povert\u00e0, che ormai riguarda 15 milioni di italiani, dei quali 4.5 milioni in condizioni di povert\u00e0 assoluta, quindi costretti a vivere di sussidi o espedienti; all\u2019immigrazione e al suo stretto rapporto con la criminalit\u00e0; al terrorismo internazionale; alla situazione disastrosa dei conti pubblici, e alla parallela urgente necessit\u00e0 di tagliare il carico fiscale; al disastro della giustizia e della burocrazia, che rende il nostro paese poco o nulla attrattivo per gli investimenti.\nA questi problemi gli italiani vorrebbero delle risposte, e siccome non le trovano fra i politici, oppure quelle che trovano non sono credibili, si rifugiano nell\u2019astensionismo o nel voto di protesta. Scelte legittime, comprensibili, ma sterili.\n\n_\nLo penso e l'ho scritto in un editoriale per la rivista mensile de L'Opinione, di Arturo Diaconale, che sar\u00e0 presentata domani a Roma.", "created_time": "2017-05-02T10:07:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1532254453475321", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Con proposte serie e persone credibili le elezioni si vincono, anche in Toscana", "created_time": "2017-04-29T10:31:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1523841607649939", "message": "Nessun paese al mondo potrebbe sopportare un fenomeno migratorio come quello che ha investito l'Italia. Di fronte a questi numeri l'unica soluzione \u00e8 che l'Europa attui un \"Piano Marshall\" per i paesi in difficolt\u00e0, \u00e8 l'unico modo per fronteggiare un problema epocale. \n---\nHo parlato di questo ma anche di Europa, Russia e delle prossime elezioni in Francia con gli amici di Vice.\n\nP.S. Dal minuto 1,50 le mie risposte sono in italiano.", "created_time": "2017-04-22T14:49:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1520997021267731", "story": "Silvio Berlusconi updated their cover photo.", "created_time": "2017-04-20T14:40:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1511609752206458", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Ancora grazie a tutti", "created_time": "2017-04-13T13:47:18+0000"}, {"id": "116716651695782_1506292416071525", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "created_time": "2017-04-09T09:52:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1505281662839267", "message": "Oggi ho incontrato a colazione la generosa benefattrice che ha vinto l'asta organizzata da Charity Stars a favore delle popolazioni terremotate. Il gesto della signora, che ha offerto 70.000 \u20ac, \u00e8 reso ancora pi\u00f9 nobile e pi\u00f9 significativo dal fatto che non desidera venga reso noto il suo nome. Ho avuto cos\u00ec il piacere non soltanto di dare una mano alle persone danneggiate dal sisma, ma anche di conoscere una bella persona, pronta a fare del bene con garbo e discrezione.", "created_time": "2017-04-08T14:55:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1503899099644190", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Vogliamo cambiare l\u2019Abruzzo come vogliamo cambiare l\u2019Italia", "created_time": "2017-04-07T17:15:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1500980939936006", "message": "Oggi al Salone del Mobile.Milano ho incontrato tante italiane e tanti italiani con la straordinaria capacit\u00e0 di interpretare in modo innovativo il presente e reinventare il domani. Ne sono uscito, anche visti i numeri dei visitatori, in costante crescita, pi\u00f9 ottimista per il #futuro.\nTra gli stand ho respirato il talento di un'Italia lavoratrice, sognatrice e visionaria che nonostante l'oppressione burocratica e fiscale riesce a trasformare delle materie grezze in vere e proprie meraviglie del #MadeInItaly, apprezzate a livello globale. \nDi questa Italia tutti noi dobbiamo essere davvero orgogliosi!", "created_time": "2017-04-05T12:51:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1500183590015741", "message": "La presentazione del volume dei Discorsi alla Camera dei deputati di Donato Bruno \u00e8 l\u2019occasione per ricordare un amico, un gentiluomo, una persona la cui saggezza, seriet\u00e0, preparazione giuridica e parlamentare, sono state fondamentali in tanti momenti della storia politica di Forza Italia. Donato sapeva unire una innata simpatia ad una intransigenza valoriale e ad un grande spessore umano che lo hanno fatto apprezzare e rispettare da tutti, colleghi di partito e avversari politici.\n\nPer queste sue virt\u00f9 e qualit\u00e0, Donato non manca solo alla Sua famiglia e ai Suoi amici, ma a tutti gli azzurri e a me in particolare. Nel Suo ricordo continueremo la nostra comune battaglia di democrazia e di libert\u00e0, come lo faceva lui, con l\u2019orgoglio di rappresentare i milioni di Italiani che condividono i nostri valori liberali, cristiani e riformatori.", "created_time": "2017-04-04T19:19:25+0000"}, {"id": "116716651695782_1499025310131569", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Messaggio al Presidente Putin e al Popolo Russo", "created_time": "2017-04-03T19:38:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1497720136928753", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Alzeremo le pensioni minime a 1.000\u20ac. Anche per le nostre mamme", "created_time": "2017-04-02T15:31:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1497418973625536", "message": "Noi siamo pronti a tornare a lavorare per il Sud e per l'Italia con l'entusiasmo, la competenza, la seriet\u00e0 che abbiamo messo in campo quando abbiamo governato.", "created_time": "2017-04-02T09:22:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1496597270374373", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Le donne sono al centro del nostro programma", "created_time": "2017-04-01T16:51:51+0000"}, {"id": "116716651695782_1495562963811137", "message": "Ieri pomeriggio ho visitato il Samsung District e devo dire che, in mezzo a tutti questi #innovatori capaci di immaginare il #cambiamento e di anticiparlo, mi sono proprio sentito a casa!\n \nCi tengo a ringraziarli tutti per la calorosa accoglienza.  \n\nHo ribadito, tra l\u2019altro, che solo eliminando l\u2019oppressione burocratica, l\u2019oppressione fiscale e l\u2019oppressione giudiziaria si potr\u00e0 incentivare e sostenere chi vuole fare #impresa e chi vuole investire nel nostro Paese.\nSono stati tutti d'accordo!", "created_time": "2017-04-01T09:03:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1490004321033668", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Vogliamo un centrodestra vincente", "created_time": "2017-03-26T09:51:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1488908264476607", "message": "Il #centrodestra \u00e8 gi\u00e0 competitivo, se \u00e8 vero, come dicono tutti i sondaggi, che unito \u00e8 la prima area politica del paese.\nQuesto d'altra parte \u00e8 assolutamente logico, vista la crisi del #Pd e l'improponibilit\u00e0 del Movimento Cinque Stelle come forza di governo. Per\u00f2 a noi non basta un centrodestra competitivo, vogliamo un centrodestra vincente. Questo significa un centrodestra che sappia parlare agli italiani delusi, a quelli che oggi sono lontani dalla politica, che non vanno a votare. Sono persone concrete, pragmatiche, alle quali non possiamo proporre soltanto slogan o frasi ad effetto. Dobbiamo presentare loro un #progetto concreto e realizzabile, indicando i modi, i tempi, i costi e i componenti del #governo col quale pensiamo di realizzarlo.\nSolo cos\u00ec avremo  #credibilit\u00e0 e attenzione. Per fare questo non bastano i politici di professione: abbiamo bisogno di persone che nella loro vita professionale, nell'impegno sociale, nell'attivit\u00e0 culturale, nel mondo dell'impresa e del lavoro abbiano dimostrato con i fatti quello che sono in grado di fare. Stiamo lavorando con protagonisti della cosiddetta societ\u00e0 civile che non hanno mai fatto politica e che sono apprezzati e stimati per il successo che hanno saputo conquistarsi. A loro vogliamo riservare almeno la met\u00e0 degli eletti di Forza Italia alle prossime elezioni politiche, accogliendo i suggerimenti e le indicazioni che abbiamo chiesto, e che continuano ad arrivarci dalle #categorie e dalle associazioni #professionali.\n\nL'ho detto oggi a La Verit\u00e0.", "created_time": "2017-03-25T14:02:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1488876427813124", "message": "Oggi non ci sono le condizioni per ripetere nulla di simile al cosiddetto \"Patto del Nazareno\", che comunque non aveva un carattere politico, ma soltanto istituzionale. Non preludeva cio\u00e8 a una collaborazione di governo, ma solo ad una comune elaborazione delle #regole. A ragionare sulle regole naturalmente siamo sempre disponibili, a patto di evitare forzature, come quella tentata nei giorni scorsi dal #Pd alla Camera di riproporre il #Mattarellum, un sistema elettorale che abbiamo gi\u00e0 definito inaccettabile.\nQuanto al rapporto con #Gentiloni, ho gi\u00e0 detto e ripeto che ne apprezzo il garbo e lo stile politico, anche nei rapporti con le opposizioni. Questo tuttavia non ha nulla a che vedere con il giudizio sull'attivit\u00e0 di #governo, che \u00e8 sempre stato e rimane negativo. Come sempre noi facciamo #opposizione nell'interesse degli italiani, non per un preconcetto.\nQuindi rimaniamo disponibili a votare le norme che giudichiamo utili all'Italia e agli italiani, ma non a sostenere un governo che \u00e8 lontano dalle nostre idee e dai nostri programmi.\n\nL'ho detto a La Verit\u00e0.", "created_time": "2017-03-25T11:05:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1488864804480953", "message": "L'#Europa dei burocrati non \u00e8 quella che ha sognato la mia generazione. Non \u00e8 l'Europa alla quale pensavano Gaetano Martino, Konrad Adenauer, Paul-Henri Spaak, quando proprio sessant'anni fa firmavano i trattati di Roma; non \u00e8 l'Europa che avevano sognato Alcide De Gasperi, Robert Schuman, Jaen Monnet, fin dai primi anni Cinquanta.\nCerto, dopo le guerre fratricide del secolo scorso, un traguardo importante \u00e8 stato raggiunto: quello della #pace. Ma quell'Europa doveva essere un grande spazio di #libert\u00e0, fondato su valori comuni, sulle comuni radici giudaico-cristiane e greco-romane, sui principi liberali condivisi, sul metodo democratico messo in comune. Doveva essere un'Europa dei #popoli, nella quale le identit\u00e0 nazionali trovassero una sintesi senza annullarsi nella comune identit\u00e0 europea; quindi un'Europa in grado, proprio in nome di quei valori, di svolgere un ruolo di primo piano negli scenari mondiali, naturalmente in stretta alleanza con gli Stati Uniti. Un'Europa capace di un'unica politica estera e di difesa, faro di pace e di libert\u00e0 per tutti i Paesi del mondo, basata sulla sovranit\u00e0 popolare, leggera nella costruzione burocratica. Un'Europa delle #opportunit\u00e0, non dei vincoli. In questa idea di Europa io credo ancora.\nMa per realizzare l'Europa degli europei bisogna ripensare radicalmente la costruzione europea cos\u00ec come l'abbiamo conosciuta fino ad oggi. Chi immagina che oggi un paese come l'Italia possa fare a meno dell'Europa commette un errore clamoroso. Ma un errore altrettanto clamoroso \u00e8 quello di chi crede che l'Europa possa essere quella dei #burocrati di Bruxelles, al servizio di politiche che penalizzano e soffocano la #crescita in molti Stati europei. Quell'Europa non soltanto \u00e8 sbagliata, \u00e8 rifiutata dalla gente. Questo significa che senza un cambio di passo \u00e8 destinata a fallire, a disgregarsi in tempi brevi. \n\nL'ho detto a La Verit\u00e0, in un'intervista oggi in edicola.", "created_time": "2017-03-25T10:11:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1481427898557977", "message": "Il centrodestra deve restare unito, e vi giuro che rester\u00e0 unito!\n\n#Seniores", "created_time": "2017-03-18T17:21:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1481294121904688", "message": "Sto in campo per senso di responsabilit\u00e0 verso il mio paese, che continuo ad amare, sto in campo per rispetto agli italiani che mi hanno dato negli anni 200 milioni di voti, sto in campo anche per voi, che avete combattuto con me in tutti questi anni le nostre battaglie di libert\u00e0. Contate su di me, io ci sar\u00f2!\n\n#Seniores", "created_time": "2017-03-18T14:22:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1481288125238621", "message": "Il nostro programma si basa sui nostri valori fondanti cristiani. Le nostre radici sono giudaico cristiane. Gli #ebrei sono - come diceva il Papa -  nostri fratelli. \nIsraele \u00e8 parte dell'#Europa e dell'Occidente come noi. Pi\u00f9 volte in UE ho messo il veto a risoluzioni contro Israele.\nL'Europa, per\u00f2, per avere un senso deve avere una difesa comune. E deve far cessare le assurde sanzioni contro la Russia.\n\n#Seniores", "created_time": "2017-03-18T14:16:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1481283198572447", "message": "Rinnovare il nostro Movimento non significa metterci solo giovani. Il futuro \u00e8 nell'esperienza, nella capacit\u00e0, nel senso del dovere.  Noi candideremo almeno per 1/3 imprenditori, docenti, professionisti, manager che abbiano dimostrato quello che sanno fare. \nInoltre daremo grande spazio ai rappresentanti delle categorie professionali. Faremo un \"contratto\" pubblico con loro sui progetti di legge da presentare ed approvare, e sui nomi che loro stessi ci indicheranno per essere rappresentati in Parlamento.\n\n#Seniores", "created_time": "2017-03-18T14:09:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1481254978575269", "message": "Gli #immigrati sono costretti a delinquere per sopravvivere. Chi ruba negli appartamenti svuota per prima cosa il frigorifero. Questo significa che sono disperati e affamati \nE' quindi ovvio che bisogna fermare questa tragedia alla fonte, non facendoli partire, come aveva fatto il nostro governo. \nIn Italia c'\u00e8 un numero enorme di scippi e di furti in appartamento. Chi subisce un'effrazione ha il diritto di difendersi come pu\u00f2. Per questo occorre passare dalla legittima difesa al #diritto di #difesa.\n\n#Seniores #Sicurezza", "created_time": "2017-03-18T13:58:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1481230171911083", "message": "Nel nostro programma prevediamo nessuna tassa sulla prima #casa, che per noi \u00e8 sacra, nessuna tassa sulla #successione, che \u00e8 ricchezza g\u00eca tassata quando \u00e8 stato prodotta, nessuna tassa sulla prima #auto, che \u00e8 uno strumento di lavoro, #FlatTax uguale per tutti al 22-24%. Meno non \u00e8 credibile. \nE ancora abolizione dell'#IRAP che l'azienda paga anche quando perde. \nLe imposte non sono un diritto dello stato, sono il pagamento di servizi. Per questo se lo stato ci chiede 1/3 di quello che guadagniamo lo sentiamo giusto e lo paghiamo volentieri, se invece ci chiede oltre il 60% ci sembra una rapina. Questo non vuol dire ovviamente che le #tasse non vanno pagate, significa che vanno ridotte.\nE poi vogliamo garantire una #pensione minima a 1000 euro per tutti. La pensione alle mamme per dare loro una vecchiaia dignitosa e serena. Vogliamo introdurre un sussidio di compensazione per le #famiglie in condizione di povert\u00e0 assoluta e relativa, una convenzione con i #cinema per l'ingresso gratuito agli #anziani, viaggi gratuiti per gli anziani in #treno in certi giorni della settimana, #cure odontoiatriche gratis per gli anziani, molti dei quali non possono permettersi il dentista, e aiuti agli anziani che possiedono un animale domestico.\nPerch\u00e9 anche gli #animali hanno diritti, non solo gli uomini. Sono esseri senzienti. Chi uccide un animale deve andare in galera. Gli animali devono poter entrare in tutti i luoghi pubblici e aperti al pubblico. Dobbiamo aiutare e finanziare i #canili e i #gattili. \nInvito tutti i militanti di Forza italia ad adottare un cane o un gatto in un canile o in un gattile. \nDobbiamo anche aiutare chi ha un animale e poche risorse per mantenerlo. Se vuoi un amico vero scegli un animale. Io, che amo avere tanti amici, ho 21 cani, se conto quelli adottati da me e da mia figlia Marina.\n\n#Seniores", "created_time": "2017-03-18T13:25:06+0000"}, {"id": "116716651695782_1481207381913362", "message": "In Italia non c'\u00e8 pi\u00f9 il bipolarismo che Forza Italia aveva fatto nascere nel 1994. Abbiamo un sistema tripolare in cui si vince con il 30-32%. Per questo non si pu\u00f2 utilizzare un sistema elettorale maggioritario.\nIl Movimento Cinque Stelle pu\u00f2 fare qualsiasi figuraccia. Eppure continua ad aumentare i propri voti. Perch\u00e8? Perch\u00e8 con gli ultimi governi il numero dei poveri \u00e8 aumentato a dismisura: 15 milioni di italiani sono in condizione di povert\u00e0 e 4.600.000 vivono di assistenza e carit\u00e0. \nLa stessa tecnologia, che evolve, e la crisi delle start-up, che non riescono ad accedere al credito, portano a diminuire i posti di lavoro. E coloro che perdono il proprio lavoro ritengono responsabile della loro situazione la classe dirigente del paese nella sua globalit\u00e0. \nIl reddito di cittadinanza, com'\u00e8 calcolato dai 5 Stelle, non \u00e8 sostenibile. I grillini lo finanzierebbero portando l'imposta di successione al 50%...\nMa questo non significa che allora lo Stato pu\u00f2 voltare la testa dall'altra parte. Noi abbiamo la soluzione: partendo dall'imposta negativa sul reddito di Milton Friedman proponiamo di integrare i redditi insufficienti. Questo, tagliando le spese, si pu\u00f2 fare.\n\n#Seniores", "created_time": "2017-03-18T13:06:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1481158181918282", "message": "Stamani con i #Seniores di Forza Italia lavoriamo al nostro programma.\nPer quanto mi riguarda, confido nella Corte di Strasburgo. Ma se anche, per assurdo, non potessi candidarmi alle prossime elezioni, sar\u00f2 comunque in campo per fare la campagna elettorale. D'altronde neppure Renzi e Grillo sono in Parlamento. \nI sondaggi dicono che sul referendum costituzionale ho spostato il 5% a favore del No. Far\u00f2 la stessa cosa in campagna elettorale, proprio come accadde nel 2013. Avevo lasciato Forza Italia nelle mani di Alfano e il nostro Movimento era calato all'11.7%. Sono tornato a fare campagna elettorale e dopo 21 giorni abbiamo chiuso al 21.7%.", "created_time": "2017-03-18T11:50:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1473702679330499", "message": "Proprio in questi giorni, cento anni fa, \u00e8 cominciata una rivoluzione tragica, sanguinosa, cupa, la Rivoluzione Russa, che si \u00e8 risolta nell\u2019orrore del comunismo, in povert\u00e0, fame, sangue, terrore.\nLa nostra sar\u00e0 proprio il contrario. Una rivoluzione pacifica, gentile, fatta di progresso e di benessere. Una primavera azzurra, una primavera che ci porter\u00e0 verso una grande estate di libert\u00e0.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T18:08:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1473677495999684", "message": "Voglio presentare alle elezioni una Forza Italia rinnovata a fondo: \nun terzo dei candidati lo sceglieremo fra gli amministratori locali e i ragazzi di Forza Italia Giovani; \nun terzo fra le categorie professionali, cui  chiediamo di indicarci  nomi di loro associati disposti ad impegnarsi, persone che non hanno mai fatto politica, a cui rivolger\u00f2 un appello pubblico nei prossimi giorni; \nun terzo riservato a chi ha ben lavorato fra i parlamentari uscenti, cio\u00e8 quasi tutti.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T17:48:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1473670059333761", "message": "Stiamo creando un laboratorio del pensiero liberale, staccato da Forza Italia, a cui ci rivolgeremo per verificare il nostro programma e per avere idee e suggerimenti. \nCome nel 1994, quando c'erano Antonio Martino, Gianni Baget Bozzo, Antonio Marzano, Lucio Coletti e Piero Melograni.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T17:41:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1473663602667740", "message": "Sul fronte sanit\u00e0 vogliamo stabilire tempi massimi per gli esami clinici, rendere gli interventi odontoiatrici gratis per gli anziani e offrire sostegno per l'acquisto di farmaci non mutuabili.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T17:36:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1473661559334611", "message": "Nel nostro programma c'\u00e8 spazio anche per i nostri amici a quattro zampe. Vogliamo poterli portare con noi in tutti i luoghi, pubblici o privati. \nE pene detentive per chi compie maltrattamenti e per chi addestra i cani per i combattimenti. \nMi addolora la situazione dei canili e dei gattili. Ho visitato il canile di Olbia e non ho resistito: mi sono portato a casa altri 5 cani, che ho diviso con mia figlia Marina. Ora, fra lei e me, sommati, ne abbiamo 21.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T17:34:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1473658426001591", "message": "Noi siamo garantisti anche con gli avversari. \u00c8 inaccettabile quello che sta succedendo nei confronti dei parenti di nostri avversari.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T17:30:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1473649872669113", "message": "E anche pi\u00f9 sicurezza, cominciando dalla stipula di nuovi acccordi con i paesi del Nord Africa, come avevamo fatto noi, per fermare l'immigrazione.\nPoi poliziotti e carabinieri di quartiere e soldati nelle vie della citt\u00e0.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T17:18:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1473647286002705", "message": "E poi Meno Europa, con l'adozione di una seconda moneta nazionale per riacquisire la sovranit\u00e0 monetaria, mantenendo l'Euro per il commercio internazionale. \nNo bail-in per le banche, che oggi sono sinonimo di rischio mentre devono tornare ad essere sinonimo di sicurezza. \nNo alle politiche di austerit\u00e0, frutto delle burocrazie europee.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T17:15:30+0000"}, {"id": "116716651695782_1473642806003153", "message": "L'albero della libert\u00e0 ha le radici nei nostri valori cristiani e liberali. Ogni ramo \u00e8 un problema da risolvere. Su ciascun ramo ci sono tre frutti. Sono le nostre soluzioni liberali.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T17:10:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1473638856003548", "message": "Il nostro programma prevede nessuna tassa sulla prima casa, nessuna tassa sulla successione, nessuna tassa sulla prima auto.\nE poi chiusura vera di Equitalia, no alle autorizzazioni preventive, uso dei contanti fino a 8000 euro.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T17:05:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1473626299338137", "message": "Non credete a chi parla di divisioni con Salvini e Meloni. Sappiamo tutti che se qualcuno dividesse la coalizione si condannerebbe all'irrilevanza.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T16:52:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1473623522671748", "message": "Il PD non ha pi\u00f9 anima, \u00e8 dilaniato da lotte intestine. Noi siamo l'unica alternativa, con i nostri valori cristiani e la nostra ricetta liberale per lo sviluppo.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T16:51:06+0000"}, {"id": "116716651695782_1473622672671833", "message": "Il reddito di cittadinanza \u00e8 impraticabile, costerebbe troppo, ma noi dobbiamo assolutamente affrontare il tema della povert\u00e0. 4.500.000 persone vivono in condizioni di povert\u00e0 assoluta. Introdurremo strumenti compensativi per chi \u00e8 al di sotto di una certa soglia di reddito.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T16:50:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1473621382671962", "message": "La disoccupazione giovanile, quando governavamo noi, era sotto il 30%, oggi \u00e8 quasi al 40%. Per\u00f2 se in Italia un giovane ha un'idea e vuole creare un'impresa, non trova nessuno che lo finanzi. \nUn ragazzo sardo a cui le banche avevano negato credito per avviare un'azienda si \u00e8 dato fuoco davanti alla mia casa di Arcore. Ora sono io che lo finanzio.\n\n#PrimaveraAzzurra", "created_time": "2017-03-11T16:48:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1473387339362033", "message": "Tragedie come quella di Lodi sono una sconfitta per tutti. Prima di tutto per lo Stato, che non \u00e8 in grado di svolgere la sua prima funzione: difendere la vita, la sicurezza e la propriet\u00e0 dei cittadini. Quando una persona \u00e8 costretta a difendersi da sola sarebbe assurdo che venisse perseguita per questo. La responsabilit\u00e0 di questa morte non \u00e8 certo di chi si \u00e8 difeso, \u00e8 prima di tutto di chi ha aggredito la propriet\u00e0 di una persona, e poi dello Stato che non ha saputo impedirlo. Tutto questo rende ancora pi\u00f9 necessario approvare le nostre proposte, di cui parliamo proprio in questi giorni nei Security days che abbiamo organizzato in tutt'Italia, sia sulla legittima difesa che sul potenziamento delle Forze dell'Ordine. Non vogliamo certo un sistema nel quale ci si faccia giustizia da soli, \u00e8 il contrario dello stato liberale, ma il diritto di difendere la propria incolumit\u00e0, quella dei propri cari e delle proprie cose \u00e8 un diritto naturale dell'uomo. Forza Italia vuole passare dalla legittima difesa al diritto alla difesa.", "created_time": "2017-03-11T13:30:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1473325802701520", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "message": "Questo pomeriggio, alle 17, sar\u00f2 con i nostri ragazzi a Milano, in corso Como, per partecipare alla \"Primavera azzurra\" che hanno organizzato, un momento di confronto che guarda al futuro. E poi, come sapete, in questi giorni siamo in tutte le piazze d'Italia con le nostre proposte per la sicurezza, perch\u00e9 senza sicurezza non c'\u00e8 libert\u00e0! \nVi aspetto, quindi, oggi a Milano o presso uno dei gazebo allestiti nelle nostre citt\u00e0 - perch\u00e9 con il cuore sar\u00f2 presente ovunque - per ascoltarci e confrontarci sui problemi, i bisogni e le priorit\u00e0 della nostra Italia e quindi tornare al pi\u00f9 presto al governo con le soluzioni giuste per risollevare il nostro Paese!", "created_time": "2017-03-11T10:42:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1465882156779218", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Sono e rimango un garantista anche quando le vicende riguardano un avversario politico", "created_time": "2017-03-05T18:08:49+0000"}, {"id": "116716651695782_1455530911147676", "message": "Cari amici,\nho deciso di prestarmi a questa asta di beneficenza a sostegno delle popolazioni terremotate dell'Abruzzo.\nPenso che ognuno di noi debba fare tutto quanto \u00e8 nelle proprie possibilit\u00e0 per aiutare i nostri concittadini in difficolt\u00e0, e a volte si pu\u00f2 essere utili anche con un gesto semplice. Sar\u00f2 davvero felice di conoscere e di pranzare con un benefattore generoso e sensibile come il vincitore di questa gara, che spero verr\u00e0 aggiudicata ad un prezzo molto alto dato che i fondi raccolti saranno devoluti alla Croce Rossa! \nTutti i dettagli su come partecipare all'asta sono contenuti nel link che segue:", "created_time": "2017-02-23T14:08:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1451422461558521", "message": "Mentre le condizioni in cui vivono molti connazionali sono sempre pi\u00f9 difficili, tutto \u00e8 incentrato su ci\u00f2 che avviene nel Partito democratico, sulle probabilit\u00e0 che si realizzi o meno una scissione, sulle tattiche dei diversi capicorrente. Nessuno sembra preoccuparsi del fatto che tutte queste divisioni hanno un effetto paralizzante per l\u2019attivit\u00e0 del governo, e che i problemi veri degli italiani, la povert\u00e0, l\u2019immigrazione, il lavoro, la sicurezza, continuano ad essere trascurati. E poi ci meravigliamo del dilagare dell\u2019antipolitica.\n\nHo parlato anche di questo nell'intervista odierna con Antonella Coppari su Quotidiano.net:", "created_time": "2017-02-19T09:22:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1363205900416828", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Alle elezioni ci sar\u00f2", "created_time": "2017-02-12T12:50:44+0000"}, {"id": "116716651695782_1444000245634076", "message": "Credo che il centro-destra sia il solo schieramento politico in grado di far uscire il Paese dalla crisi. Essere uniti \u00e8 importante, purch\u00e9 su un progetto davvero condiviso. Il centro-destra non pu\u00f2 pensare di avere un futuro soltanto intercettando le paure e il malcontento degli italiani. Lo scetticismo degli elettori si batte con la seriet\u00e0 delle proposte e delle idee.", "created_time": "2017-02-12T11:03:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1361022440635174", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "E' doveroso ricordare la tragedia delle terre giuliano-dalmate, anche come monito per il futuro", "created_time": "2017-02-10T09:46:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1354719701265448", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Ho raccontato al Fatto Quotidiano che mi piace viaggiare in treno a contatto con gli altri viaggiatori", "created_time": "2017-02-04T14:14:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1433663793334388", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "created_time": "2017-02-02T17:09:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1432564086777692", "story": "Silvio Berlusconi shared a note.", "message": "Oggi ho insediato il tavolo di lavoro di Forza Italia sulla legge elettorale. Per noi una buona legge deve garantire un\u2019effettiva corrispondenza fra il voto espresso dagli italiani e la rappresentanza in Parlamento.", "created_time": "2017-02-01T18:15:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1431135696920531", "message": "Per noi l'Italia viene prima. Da sempre, come dice il nostro nome.", "created_time": "2017-01-31T14:47:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1348094378594647", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "La mia intervista di oggi al Messaggero", "created_time": "2017-01-29T11:08:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1346379688766116", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "La mia intervista a tutto campo con Il Foglio", "created_time": "2017-01-28T10:54:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1426446340722800", "message": "Il giorno della Memoria non pu\u00f2 essere soltanto una commemorazione. E\u2019 assolutamente doveroso ricordare la follia totalitaria del Nazismo e il crimine assoluto della Shoah che rappresenta una ferita eterna nella storia dell\u2019umanit\u00e0. \nMa perch\u00e9 questo abbia un senso, perch\u00e9 la tragedia non sia stata inutile, occorre fare di pi\u00f9. Occorre ricordare che oggi come allora l\u2019antisemitismo \u00e8 la forma pi\u00f9 turpe di xenofobia e di aggressione alla dignit\u00e0 dell\u2019uomo.\nLe forme di antisemitismo che ancora circolano nel mondo, il nuovo antisemitismo legato al peggiore integralismo islamico, l\u2019ostilit\u00e0 preconcetta verso il mondo ebraico dei cosiddetti ambienti intellettuali europei, sono tutte espressioni della stessa tendenza: per tanti, per troppi, l\u2019ebraismo \u00e8 una fede ed una tradizione culturale da sopprimere.\nPer noi invece, da europei, da liberali, da cristiani l\u2019obbligo e la promessa sono quelle di stare sempre dalla parte del popolo ebraico e del popolo di Israele, e di impegnarci affinch\u00e9 gli siano riconosciuti sempre la stessa dignit\u00e0 e gli stessi diritti di tutti i popoli dell\u2019Occidente.", "created_time": "2017-01-27T16:15:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1425200520847382", "message": "DALLA MIA INTERVISTA AL FOGLIO IN EDICOLA DOMANI\nNon \u00e8 pensabile che in una democrazia sia un organo giurisdizionale, e non un organo legislativo, a scrivere la legge elettorale.\n\nHo stima di Gentiloni e ne apprezzo lo stile e alcuni gesti, ma noi siamo e rimarremo all\u2019opposizione di un governo che \u00e8 espressione del Pd ed \u00e8 sostanzialmente identico al precedente.\n\nGenerali come Mediaset \u00e8 una grande impresa italiana che credo sia bene rimanga in mani italiane, anche perch\u00e9 custodisce una parte significativa del nostro risparmio gestito. La politica e le autorit\u00e0 di controllo devono fare la loro parte, non interferendo con il libero mercato, ma garantendo il rispetto delle regole.\n\nHo parlato di questo e di molto altro nella mia intervista con Claudio Cerasa su Il Foglio di domani.", "created_time": "2017-01-26T19:22:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1425059174194850", "story": "Silvio Berlusconi shared a video.", "message": "Una bellissima carrellata di ricordi di questi 23 anni!\nGrazie a tutti coloro che mi hanno accompagnato e mi affiancano ogni giorno in questa battaglia di libert\u00e0 per la nostra Italia.", "created_time": "2017-01-26T17:19:06+0000"}, {"id": "116716651695782_1421213467912754", "message": "La povert\u00e0 \u00e8 la vera emergenza della nostra epoca. Forza Italia non si opporr\u00e0 certo a misure in grado di dare sollievo a chi \u00e8 in difficolt\u00e0, purch\u00e9 siano concrete ed efficaci. Un modello che mi piace molto \u00e8 quello proposto da Milton Friedman, l\u2019economista americano premio Nobel. Friedman aveva studiato una \u201cimposta negativa sul reddito\u201d, vale a dire che fosse lo Stato \u2013 sotto una certa soglia di reddito imponibile - a versare denaro al cittadino invece di chiederlo. Naturalmente questo andrebbe inserito in una riforma complessiva del sistema fiscale, e nell\u2019ambito di un ripensamento degli ammortizzatori sociali. Dovrebbe essere anche legata a comportamenti virtuosi di chi la percepisce, non solo il rispetto delle leggi ma anche \u2013 per esempio \u2013 la ricerca attiva di un lavoro se disoccupato, la frequenza scolastica regolare dei figli, ecc.\n\nQui trovate la versione integrale della mia intervista di oggi con Francesco Maria Bei, su La Stampa:", "created_time": "2017-01-23T17:23:11+0000"}, {"id": "116716651695782_1337014093036009", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "In ricordo di un amico", "created_time": "2017-01-19T16:51:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1415783115122456", "message": "All'apertura dei lavori del Comitato di Presidenza di Forza Italia ho voluto che dedicassimo un pensiero alle popolazioni vittime del terremoto, che in questi giorni sono state colpite da nuove scosse e da fenomeni di maltempo che ne moltiplicano i disagi. \nA loro va il nostro rispetto e la nostra attenzione, insieme all\u2019impegno a fare tutto quanto possibile, nelle sedi istituzionali, per favorire la ricostruzione nei tempi pi\u00f9 brevi.\nNoi non siamo abituati a fare polemiche nei momenti di difficolt\u00e0, quindi possiamo solo sperare che le autorit\u00e0 preposte riescano a fare tutto quanto \u00e8 necessario per soccorrere le popolazioni. \nNon rinunciamo tuttavia ad indicare come esempio e come modello quanto fatto dal nostro governo all\u2019epoca del terremoto dell\u2019Aquila, quando si tratt\u00f2 di gestire un\u2019emergenza simile, ma ben pi\u00f9 grande nei numeri, e in pochi mesi riuscimmo ad assicurare a tutti coloro che ne avevano bisogno una dignitosa casa in muratura.\nCi auguriamo che oggi si sia in grado di fare altrettanto.", "created_time": "2017-01-18T18:24:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1414902838543817", "message": "La elezione di Antonio Tajani a Presidente del Parlamento Europeo mi riempie di gioia e di orgoglio come italiano e come Presidente di Forza Italia: ad Antonio sono legato da amicizia e affetto sin dal 1994 quando fu con me uno dei cinque fondatori di Forza Italia. Da allora il suo impegno politico \u00e8 sempre stato intenso, lineare, coerente e gli elettori lo hanno confermato ben quattro volte al Parlamento Europeo. Il suo lavoro in Europa, sia come eletto, sia nel periodo nel quale \u00e8 stato indicato dal nostro governo come Commissario Europeo e Vice Presidente della Commissione, gli \u00e8 valsa una generale stima, anche al di fuori dei confini del nostro Paese e della nostra area politica.\nIn un momento nel quale l\u2019idea stessa di Europa \u00e8 messa da molte parti in discussione e gravi problemi rendono arduo il cammino ed incerte le prospettive dell\u2019Unione, sono certo che il Presidente Tajani svolger\u00e0 la sua alta funzione con impegno ed equilibrio, per rafforzare il ruolo dell\u2019Istituzione europea, il Parlamento che \u00e8 la pi\u00f9 diretta espressione dell\u2019Europa dei popoli e dei suoi cittadini, il simbolo della appartenenza ad una storia e ad una civilt\u00e0 comune. \nL\u2019elezione di Tajani significa anche che in Europa vi \u00e8 una sola prospettiva politica vincente: quella dei liberali, dei cristiani, dei riformatori, del centro moderato alternativo alla sinistra. \nNoi siamo orgogliosi di rappresentare in Italia quest\u2019area politica, e all\u2019interno di essa di lavorare, come espressione italiana del Partito del Popolo Europeo, per cambiare profondamente questa Europa e per risolvere, in termini seri e concreti, i mali che affliggono le societ\u00e0 europee.\nCertamente il nuovo Presidente del Parlamento Europeo oggi cessa di essere uomo di parte, come \u00e8 nella natura del suo ruolo, ma la sua storia e la sua cultura sono le nostre e sono ben lieto che ancora una volta l\u2019Europa ne abbia riconosciuto il valore.", "created_time": "2017-01-17T20:30:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1412626088771492", "message": "Non sono mai stato vendicativo, quindi non sono capace di gioire per le sconfitte degli altri: sarebbe meschino. Il fatto \u00e8 per\u00f2 che combattendo Berlusconi hanno pensato di poter combattere quei milioni di italiani ai quali ho dato rappresentanza. E\u2019 questa Italia, che la sinistra non conosce e non capisce, che li ha sconfitti.\n\nHo parlato di questo e di molto altro in questa intervista con il Corriere della Sera:", "created_time": "2017-01-15T13:04:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1409994479034653", "story": "Silvio Berlusconi shared a post.", "message": "Oggi ho nominato una Commissione per seguire i lavori della legge elettorale. Ecco il comunicato con il quale \u00e8 stato dato l'annuncio:", "created_time": "2017-01-12T18:47:25+0000"}, {"id": "116716651695782_1408865842480850", "message": "Rivolgo al Presidente Paolo Gentiloni gli auguri pi\u00f9 cordiali di Forza Italia e miei personali per una rapida e completa guarigione.", "created_time": "2017-01-11T17:29:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1400080020026099", "message": "La povert\u00e0 oggi riguarda anche mondi e ceti che in passato facevano parte della piccola e media borghesia, che erano abituati a un minimo di decoro e di sicurezza. Oggi il venticinque per cento degli italiani, un italiano su 4, sono poveri: un disastro, una tragedia assoluta e inaccettabile a cui si deve assolutamente provvedere. \n\nHo parlato anche di questo in quest'intervista di fine anno con Salvatore Dama:", "created_time": "2017-01-01T18:39:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1398567243510710", "message": "Buon anno a ciascuno di voi!", "created_time": "2016-12-31T09:11:25+0000"}, {"id": "116716651695782_1396366997064068", "message": "Il mio messaggio a Paolo Russo, Domenico De Siano e agli amici di Forza Italia in Campania, in occasione del tradizionale brindisi di fine anno: \n\n***\nCaro Paolo, caro Domenico, cari amici,\n\u00e8 con grande piacere che rivolgo il mio saluto a voi e a tutti i partecipanti all\u2019evento che da anni ormai organizzate per gli auguri di Capodanno.\n\nVoglio ringraziarvi tutti per il vostro impegno, il vostro lavoro, e la vostra partecipazione, alla battaglia di libert\u00e0 che conduciamo anche in Campania. La vostra Regione \u00e8 oggi dominata da un sistema di potere, quello della sinistra, la quale, pur divisa al proprio interno, occupa tutti gli spazi della vita politica e amministrativa con metodi disinvolti che episodi recenti hanno portato ancora una volta alla luce.\n\nNonostante questo, sopratutto grazie al vostro impegno abbiamo ottenuto in Campania dei risultati straordinari al referendum costituzionale del 4 Dicembre, risultati che premiano il vostro lavoro e la vostra capacit\u00e0 di sensibilizzare i cittadini sui gravi pericoli di involuzione autoritaria che erano nascosti nella riforma di Renzi e del Partito Democratico.\n\nCon la vittoria del No si \u00e8 aperta una nuova stagione politica nella quale noi dobbiamo assolutamente tornare ad essere protagonisti.\nDi fronte alla sconfitta del renzismo, e all\u2019evidente incapacit\u00e0 dei Cinque Stelle di proporsi come credibile alternativa di governo, solo una proposta politica seria, credibile, basata su un programma liberale e riformatore, sui principi cristiani e sui valori del Partito del Popolo Europeo, pu\u00f2 permettere all\u2019Italia di uscire dalla crisi e al tempo stesso sconfiggere la disaffezione alla politica che ha portato met\u00e0 degli italiani a disertare le urne.\n\nEd \u00e8 soprattutto nei confronti di questi italiani che noi dobbiamo svolgere una campagna di persuasione e di coinvolgimento.\nIl 2017 sar\u00e0 per questo un anno decisivo: perch\u00e9 occorrer\u00e0 che gli italiani siano messi in condizione di scegliere da chi essere governati, con una legge elettorale finalmente condivisa, come auspicato da tante parti a cominciare dal Presidente della Repubblica.\n\nNoi non vediamo un\u2019altra soluzione che quella di un sistema elettorale proporzionale che garantisca la corrispondenza tra la maggioranza parlamentare e la maggioranza popolare. E solo una legge proporzionale in uno scenario politico tripolare pu\u00f2 garantire che la maggioranza in Parlamento si identifichi con la maggioranza dei cittadini.\n\nMi auguro che il Governo Gentiloni traduca in concreto il proposito di facilitare un accordo su questa materia, che ovviamente spetta al Parlamento, e che in sede parlamentare il PD dimostri di aver capito la lezione della sconfitta referendaria e si renda partecipe di un percorso condiviso sulle regole.\n\nNel contempo, al governo spetta gestire alcune vere e proprie emergenze sul piano interno e internazionale. Lo vedremo all\u2019opera e valuteremo ogni provvedimento proposto dal governo stesso sostenendolo col nostro voto ove lo ritenessimo positivo e utile nei confronti dell\u2019Italia e degli italiani. Questo da sempre \u00e8 il nostro modo di essere all\u2019opposizione, una opposizione responsabile che ci distingue dalla politica del tanto peggio, tanto meglio, proprio dell\u2019opposizione della sinistra. Naturalmente si tratta di un governo molto simile al precedente, al quale noi non possiamo e non vogliamo assicurare il nostro sostegno, pur apprezzando lo stile sobrio ed equilibrato fin qui manifestato dal Presidente del Consiglio.\n\nNon ci aspettiamo da questo governo, per ragioni di tempo e di orientamento politico, una politica significativamente diversa dal passato sui grandi temi a cominciare dal tema del mezzogiorno, che \u00e8 stato praticamente dimenticato dagli ultimi governi. Le cose sono molto cambiate dall\u2019epoca dei nostri governi che, non dimentichiamolo mai, sono quelli che hanno stanziato in assoluto pi\u00f9 risorse per il sud in proporzione alla durata dell\u2019esecutivo. \n\nGrandi temi, dall\u2019occupazione alle nuove povert\u00e0 sono stati trascurati dai governi di sinistra, che hanno caricato il paese di tasse. Il livello complessivo della pressione fiscale, che noi eravamo riusciti a portare sotto il 40%, oggi \u00e8 al 44%, il tasso di disoccupazione, che noi avevamo mantenuto sotto la media europea, dopo la caduta del nostro governo \u00e8 cresciuto di tre punti percentuali e non si \u00e8 pi\u00f9 abbassato. Il livello della povert\u00e0 dilaga: le statistiche dicono che vi sono in Italia 15 milioni di poveri, un quarto della popolazione italiana, dei quali 4.600.000 in condizioni di povert\u00e0 assoluta. Nella cosiddetta povert\u00e0 relativa ci sono pensionati che dopo una vita di lavoro avrebbero diritto a trascorrere con serenit\u00e0 e in condizioni dignitose la propria vecchiaia. Per questo l\u2019aumento delle pensioni minime a 1000 euro \u00e8 uno dei primi provvedimenti che prender\u00e0 il nostro governo. Siamo credibili nel prometterlo, perch\u00e9 lo abbiamo gi\u00e0 fatto, nel 2001, quando abbiamo aumentato le pensioni ad un minimo di un milione di lire, cifra che allora significava un grande passo avanti.\n\nCari amici, \nun grande e appassionato impegno ci attende. \nForza Italia deve non solo consolidarsi ma anche rinnovarsi per affrontare queste difficili sfide. Possiamo farlo senza rottamare nessuno, anzi valorizzando la coerenza e la lealt\u00e0 di quanti in questi difficili anni sono rimasti con noi a combattere le nostre battaglie di libert\u00e0, ma anche coinvolgendo persone nuove, emerse dal territorio e dalle amministrazioni locali, oppure esponenti credibili e autorevoli del mondo dell\u2019impresa, delle professioni, della cultura, del lavoro. \nIn Campania Forza Italia ha sicuramente le persone e le idee giuste per tornare a vincere. \n\nE\u2019 con questa certezza che rivolgo un grande abbraccio a tutti voi, e in particolare a Paolo Russo e al nostro coordinatore regionale Domenico De Siano, che saluto con particolare affetto e gratitudine per il lavoro svolto, prezioso nei momenti difficili e premessa indispensabile per le nostre future vittorie. \nSpero di essere presto con voi a festeggiare nuovi successi.\n\nIntanto, auguro a ciascuno di voi, uno splendido 2017 nel quale possiate realizzare tutti i progetti e i sogni che portate nella mente e nel cuore per Voi e per le persone a cui volete bene. \n\nCiao Paolo, ciao Mimmo,\nun forte abbraccio a tutti.", "created_time": "2016-12-28T18:49:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1392159740818127", "message": "Cari amici, \nvi auguro Buon Natale!", "created_time": "2016-12-24T09:05:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1390826644284770", "message": "Il messaggio che ho inviato all'amico Nazario Pagano e agli azzurri di Forza Italia in Abruzzo in occasione della cena di autofinanziamento per il tradizionale scambio degli auguri natalizi. \n\n***\nCari amici,\n desidero rivolgere a tutti Voi, e in particolare a Nazario Pagano, il mio saluto pi\u00f9 affettuoso, e un ringraziamento sincero per l\u2019ottimo lavoro che state facendo nella Vostra Regione. \n Anche in Abruzzo il vento \u00e8 cambiato, e io sono convinto che ci siano le condizioni per puntare nel tempo alla riconquista di citt\u00e0 importanti del Vostro territorio e anche della Regione, una Regione legata al centro-destra per tradizione e per vocazione.  Penso con particolare affetto e commozione all\u2019Aquila, vittima di una tragedia alla quale l\u2019Italia con il nostro Governo ha saputo dare una risposta che ci riempie ancora di orgoglio. Non c\u2019\u00e8 solo l\u2019Aquila: altri comuni importanti, a cominciare da Avezzano e Ortona, sono chiamati alle urne nel 2017, e in tutti mi attendo ottimi risultati per Forza Italia e per il centro-destra.\n Il Vostro risultato del referendum, migliore di quello nazionale, \u00e8 stato una prima dimostrazione del clima nuovo e diverso. Il merito \u00e8 del grande impegno di Forza Italia: so bene, perch\u00e9 Nazario me ne ha parlato spesso, e perch\u00e9 ho visto i riscontri sui giornali, che sul territorio avete dato vita ad una grande e bella mobilitazione. \n Vi invito a continuare su questa strada perch\u00e9 abbiamo di fronte altre sfide difficili, sul piano regionale e sul piano nazionale.\n\nCari amici,\n siete una bella realt\u00e0 di Forza Italia. \n Sono particolarmente grato a Nazario per il lavoro che sta svolgendo, e sono certo che con il suo coordinamento avremo in Abruzzo tanti altri nuovi successi. Il mio impegno, la mia promessa, \u00e8 di essere anch\u2019io con Voi e con Nazario a preparare le prossime battaglie politiche.\n Nel frattempo, desidero far giungere a ciascuno di Voi il mio augurio, dal profondo del cuore, di Buon Natale e di un 2017 che Vi consenta di realizzare tutti i progetti e i sogni che portate nella mente e nel cuore per Voi e per le persone a cui volete bene.\n Un abbraccio affettuoso a tutti.", "created_time": "2016-12-22T20:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1389888374378597", "message": "E' sbagliato spingere la Russia verso oriente. Putin \u00e8 l'unico leader attuale e si deve collaborare con lui contro il terrorismo islamico.", "created_time": "2016-12-21T17:20:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1389889131045188", "message": "I nostri successi sono tanti: i nostri governi, in poco pi\u00f9 di 9 anni, hanno fatto pi\u00f9 dei precedenti in 50 anni.", "created_time": "2016-12-21T17:15:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1389891944378240", "message": "Noi siamo un'opposizione responsabile, per questo su Mps abbiamo votato a favore. Non possiamo rischiare una crisi di fiducia nel sistema bancario. \nLa parola 'banca' ormai non evoca pi\u00f9 sicurezza ma rischio. Per questo in molti non depositano pi\u00f9 i propri risparmi.", "created_time": "2016-12-21T17:10:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1389884194379015", "message": "I posti di lavoro non li pu\u00f2 aumentare il governo, li crea solo un'economia che cresce pi\u00f9 del 2%. Il Jobs Act \u00e8 stato un costoso fallimento.", "created_time": "2016-12-21T17:05:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1389882574379177", "message": "Da quando non governiamo noi, il numero di cittadini in povert\u00e0 assoluta \u00e8 aumentato di oltre un milione, esattamente di 1.183.000 unit\u00e0. Vogliamo vincere le prossime elezioni per far uscire gli italiani dalla povert\u00e0 e dall'oppressione burocratica, fiscale e giudiziaria.", "created_time": "2016-12-21T16:58:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1387998227900945", "message": "Il mio messaggio all'amico Gianfranco Miccich\u00e8 e ai dirigenti di Forza Italia in Sicilia, riunitisi oggi per programmare le attivit\u00e0 del 2017 e scambiarsi gli auguri di Natale:\n\n***\nCaro Gianfranco, cari amici,\nvoglio rivolgere a tutti voi un cordiale e affettuoso saluto, e un grazie dal profondo del cuore per il lavoro che state facendo per Forza Italia in Sicilia.\nConosco bene la vostra regione, cos\u00ec bella, cos\u00ec ricca di storia e di cultura, di intelligenze e di potenzialit\u00e0, ma anche tanto gravata da problemi storici e dagli effetti di un cattivo governo in questi anni.\nSe da un lato la giunta Crocetta non ha certo soddisfatto le attese di quanti in buona fede avevano espresso alle scorse elezioni regionali una speranza e una volont\u00e0 forte di cambiamento, dall\u2019altro, il sud e la Sicilia in particolare, sembrano essere scomparsi dall\u2019agenda degli ultimi governi di centro-sinistra.\nOggi il governo Gentiloni nelle sue dichiarazioni programmatiche in Parlamento ha reintrodotto il mezzogiorno d\u2019Italia fra le priorit\u00e0: lo vedremo all\u2019opera, ma \u2013 essendo in sostanziale continuit\u00e0 con l\u2019esecutivo precedente \u2013 abbiamo il diritto di essere scettici su un vero cambio di passo.\nIn qualsiasi caso, per noi, il sud e la Sicilia in particolare rimangono in cima alle priorit\u00e0: ho sempre detto che \u00e8 illusorio pensare ad una ripresa dell\u2019Italia se il Sud non riparte davvero. Questo significa investimenti, infrastrutture, sicurezza. Significa affrontare la criminalit\u00e0 organizzata ma anche l\u2019emergenza sbarchi che vede la Sicilia in prima linea, come porta non dell\u2019Italia ma dell\u2019Europa.\nNon dobbiamo mai dimenticare, e vi prego di ricordarlo ogni giorno agli elettori, che il nostro governo aveva praticamente azzerato il fenomeno degli sbarchi, che avevamo assicurato alla giustizia un numero record di pericolosi latitanti, che avevamo investito nel Sud pi\u00f9 di qualsiasi altro governo nella storia della repubblica.\nE\u2019 un cammino che dobbiamo riprendere, a partire proprio dalla Sicilia. \nLa vostra regione lo merita, il grande lavoro che Gianfranco e tutti Voi state svolgendo rende questa prospettiva possibile e concreta.\nIo spero di essere molto presto con Voi, per abbracciarvi tutti, per discutere di queste cose, per riprendere insieme una bella battaglia di libert\u00e0, per il sud, per la Sicilia.\n\nCari amici siciliani,\nconsentitemi di rivolgere a Gianfranco un augurio e un abbraccio particolare. Voi tutti sapete il rapporto di affetto profondo che mi lega a Lui ormai da decenni. Gianfranco Miccich\u00e8 \u00e8 stato un mio collaboratore fra i migliori in azienda, un dirigente di Forza Italia fra i pi\u00f9 autorevoli, capaci, brillanti, dal giorno nel quale siamo scesi in campo, ma soprattutto \u00e8 uno dei miei amici pi\u00f9 cari. Considero una fortuna per Forza Italia e per la Sicilia il fatto che Lui sia alla guida degli azzurri nella vostra regione.\nCon Lui, in Sicilia, avete ottenuto grandi risultati: la vittoria del  No al referendum costituzionale \u00e8 frutto anche del grande impegno con il quale avete saputo far valere le nostre ragioni. \nQuesto \u00e8 stato possibile grazie all\u2019impegno dei nostri parlamentari (consentitemi fra tutti un augurio particolare a Stefania Prestigiacomo, che ha da poco festeggiato il suo compleanno), dei nostri deputati regionali, dei nostri consiglieri nei comuni e nelle province, dei nostri tanti attivisti che saluto tutti con affetto in un grande abbraccio collettivo.\nUn grazie particolare ai nostri ragazzi di Forza Italia giovani, guidati da Dario Moscato: so che costituiscono una bella e importante realt\u00e0, in crescita, dalla quale nasceranno i dirigenti e gli eletti del futuro, anche del futuro prossimo di Forza Italia. \nNoi non rottamiamo nessuno, anzi abbiamo bisogno dell\u2019esperienza e della credibilit\u00e0 di coloro che hanno condotto con noi grandi battaglie di libert\u00e0 in questi venti anni, ma a fianco a loro dobbiamo saperci aprire e rinnovare innestando energie nuove, fresche, credibili, come i nostri giovani. Ne ho incontrati alcuni poche settimane fa all\u2019universit\u00e0 della libert\u00e0 a Gerno e ho avuto modo di apprezzarne la seriet\u00e0, la simpatia, le capacit\u00e0. \nGrandi appuntamenti ci aspettano in Sicilia ed in Italia, a cominciare dalle amministrative di Palermo e Trapani, prossimamente le regionali, e spero al pi\u00f9 presto, dopo l\u2019approvazione di una legge elettorale condivisa, le elezioni politiche nazionali. \nSono sfide che abbiamo la possibilit\u00e0, anzi il dovere di vincere, individuando candidati di altissimo livello \u2013 so che per le comunali lo state gi\u00e0 facendo \u2013 e portando, dopo il fallimento del PD e di fronte all\u2019inconsistenza politica e amministrativa dei Cinque Stelle, l\u2019unico serio progetto per far rinascere la Sicilia e l\u2019Italia con le nostre idee liberali e riformatrici.\nCon questa speranza, che diventer\u00e0 una certezza, Vi abbraccio e rivolgo a ciascuno di Voi un augurio affettuoso, per un Natale felice con le persone a cui volete bene, e per un 2017 che rechi, per ciascuno di voi, la realizzazione delle attese, dei desideri, dei sogni pi\u00f9 belli e che pi\u00f9 vi stanno a cuore.", "created_time": "2016-12-19T17:21:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1385826688118099", "message": "Il mio messaggio agli amici di Forza Italia in Friuli Venezia Giulia:\n\n***\nCari amici,\ndesidero rivolgere a tutti voi, e in particolare a Sandra Savino, il mio saluto pi\u00f9 affettuoso, e un ringraziamento sincero per l\u2019ottimo lavoro che state facendo nella vostra regione.  Riportare Forza Italia ad essere il primo partito del centrodestra \u00e8 un risultato importante, che premia il vostro impegno, la vostra dedizione, il vostro entusiasmo.\nAncora pi\u00f9 significativo \u00e8 il fatto di aver riconquistato citt\u00e0 importanti del Friuli Venezia Giulia, a cominciare da Trieste e Pordenone, ma anche avere strappato alla sinistra una roccaforte come Monfalcone e avere confermato al centrodestra un centro importante come Codroipo. \nQuesti sono tutti risultati dei quali potere essere fieri.\nDimostrano che in Friuli Venezia Giulia il vento \u00e8 cambiato, e che ci sono le condizioni per riconquistare la Regione, una regione oggi guidata da uno dei pi\u00f9 importanti esponenti del PD di Renzi.\nNonostante questa forte presenza del PD, anche il risultato del referendum da voi \u00e8 stato migliore della media nazionale. Il merito \u00e8 del grande impegno di Forza Italia: so bene, perch\u00e9 Sandra me ne ha parlato spesso, e perch\u00e9 ho visto i riscontri sui giornali, che sul territorio avete dato vita ad una grande e bella mobilitazione. \nVi invito a continuare su questa strada: abbiamo di fronte altre sfide difficili, sul piano regionale come su quello nazionale.\nDopo le dimissioni di Renzi abbiamo un governo molto simile al precedente, frutto della maggioranza della quale il PD gode in parlamento. \nA tale governo ovviamente noi non potevamo partecipare n\u00e9 collaborare: siamo invece molto interessati a collaborare a una nuova stagione di riforme costituzionali vere e \u2013 nell\u2019immediato \u2013 a una riforma della legge elettorale che consenta agli italiani di votare il pi\u00f9 presto possibile, con nuove regole che garantiscano un\u2019effettiva corrispondenza fra maggioranza parlamentare e di governo e maggioranza degli elettori. \nIn un sistema multipolare come quello in cui ci troviamo, \u00e8 l\u2019unico metodo per evitare di approfondire il solco fra politica, istituzioni e cittadini.\nDal governo Gentiloni e dal PD ci aspettiamo che facilitino in sede parlamentare questo processo per arrivare ad una legge condivisa, nel comune interesse di garantire il funzionamento della vita democratica, pur nelle divergenti visioni politiche e programmatiche.\nDobbiamo comunque prepararci al voto, non lontano in sede regionale come in sede nazionale. Forza Italia si candida a vincere e a governare.\nIn regione si dovr\u00e0 trovare con i nostri alleati la soluzione pi\u00f9 adatta, con spirito costruttivo, per individuare una candidatura vincente e soprattutto adeguata a ben governare il Friuli Venezia Giulia per gli anni a venire.\nForza Italia ha idee, uomini e strutture adeguate allo scopo ed \u00e8 pronta a metterle a disposizione, nel rispetto delle esigenze e delle rivendicazioni dei nostri alleati.\nAl nostro capogruppo Riccardo Riccardi, del quale ben conosco la preparazione e l\u2019impegno, voglio rivolgere un saluto particolare, invitandolo a tenersi pronto per questa sfida decisiva per il futuro della regione. \nCari amici,\nla vostra \u00e8 una bellissima realt\u00e0 di Forza Italia. \nSono particolarmente grato a Sandra Savino per come l\u2019ha guidata e fatta crescere, e sono certo che con il suo coordinamento avremo in Friuli Venezia Giulia tante altre ragioni per festeggiare nuovi successi. Il mio impegno, la mia promessa, \u00e8 di essere l\u00ec a preparare con Sandra e con tutti voi le prossime battaglie politiche.\nNel frattempo, desidero far giungere a ciascuno di voi il mio augurio, dal profondo del cuore, di Buon Natale e di un 2017 che soddisfi i vostri desideri, le vostre speranze, le vostre attese, e quelle di tutte le persone che vi sono care.\nUn abbraccio affettuoso", "created_time": "2016-12-17T12:31:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1385039118196856", "message": "Noi del \u201936 siamo dei giovanotti forti e tenaci. Anche se l\u2019et\u00e0 avanza, non indietreggiamo nei confronti delle responsabilit\u00e0 alle quali siamo stati chiamati e che la vita continua a proporci. Papa Francesco \u00e8 un esempio per tutti di dedizione e di forza serena e determinata, sostenuta e alimentata dall\u2019avere forti convinzioni e forti motivazioni. Oltre a questo, \u00e8 anche molto bravo a comunicare in modo chiaro e comprensibile a tutti il messaggio della misericordia del Vangelo: con le parole, con i gesti e con l\u2019esempio. La sua testimonianza e il suo desiderio di cambiamento sono la prova che davvero la giovinezza non \u00e8 un fatto anagrafico ma dipende dal cuore e da come si affronta la vita.\n\nAuguro a questo mio coetaneo di continuare sempre cos\u00ec! In fondo, davvero abbiamo entrambi compiuto non ottanta ma quattro volte vent\u2019anni.\n\nChe Dio La benedica, Santo Padre.", "created_time": "2016-12-17T07:28:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1378794142154687", "message": "Abbiamo illustrato al Capo dello Stato quella che ci sembra l\u2019unica strada possibile in questa difficile situazione: l\u2019approvazione in tempi rapidi di una nuova legge elettorale condivisa in Parlamento, per poi consentire agli italiani di esprimersi con il voto e di scegliere finalmente da chi vogliono essere governati. \nLa nuova legge elettorale, necessaria qualunque sia la valutazione della Consulta su quella in vigore, deve rendere omogenei i sistemi elettorali di Senato e Camera, e deve garantire la corrispondenza tra la maggioranza parlamentare e la maggioranza popolare. All'elaborazione e all'approvazione di una legge elettorale con queste caratteristiche siamo pronti a collaborare nel modo pi\u00f9 costruttivo. \nAbbiamo precisato per\u00f2 che Forza Italia non \u00e8 disponibile a partecipare o a sostenere governi di larga coalizione. Compete al Partito Democratico, che controlla ancor oggi la maggioranza parlamentare in entrambe le Camere, assumersi la responsabilit\u00e0 di esprimere e sostenere un governo per la parte restante della legislatura, che auspichiamo il pi\u00f9 breve possibile. \nInfatti, la grave situazione economica del Paese, il perdurare dell\u2019alta disoccupazione, i pericoli interni ed internazionali per la sicurezza, la difficolt\u00e0 nel rapporto con l\u2019Europa, sono tutti grandi temi che non consentono rinvii, grandi temi che richiedono al pi\u00f9 presto nuove elezioni per costituire un governo stabile, pienamente legittimato dagli elettori.\nAl tempo stesso, dopo le elezioni dovr\u00e0 riprendere il percorso costituente, in termini finalmente condivisi, mettendo mano alle questioni vere che riguardano l\u2019efficienza e la rappresentativit\u00e0 delle istituzioni.\nVogliamo cogliere infine l\u2019occasione per ribadire, anche alla luce degli eventi di questi giorni, la nostra considerazione per il senso di responsabilit\u00e0 istituzionale del Presidente Mattarella, e la nostra fiducia nel suo ruolo di garante in questa fase delicata della vita democratica del nostro Paese.", "created_time": "2016-12-10T16:57:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1373763055991129", "story": "Silvio Berlusconi updated their cover photo.", "created_time": "2016-12-06T08:10:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1373233506044084", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Referendum: gli italiani hanno consentito di evitare il rischio di una deriva autoritaria", "created_time": "2016-12-05T20:01:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1371388402895261", "story": "Silvio Berlusconi updated their cover photo.", "created_time": "2016-12-04T08:19:18+0000"}, {"id": "116716651695782_1370745936292841", "message": "Purtroppo in molti penseranno che stando a casa esprimeranno il proprio dissenso. Ma non \u00e8 cos\u00ec, dobbiamo ricordare a tutti che questo \u00e8 un referendum confermativo, quindi senza quorum. Per questo \u00e8 fondamentale andare a votare.", "created_time": "2016-12-04T06:50:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1370752829625485", "message": "In questa campagna elettorale abbiamo notato un po' di partigianeria in tv, soprattutto sulla Rai. A me i conduttori interrompevano con tantissime obiezioni, Renzi lo lasciavano parlare senza interruzioni. Ma io ho cercato di andare sulla sostanza e penso di essermela abbastanza cavata!", "created_time": "2016-12-03T20:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1370756632958438", "message": "Renzi \u00e8 il rappresentante tipico della casta: occupa una posizione non giustificata dai soli 120mila voti che ha preso per fare il sindaco di Firenze. Lui con questo referendum cerca quella legittimazione che non ha mai avuto.", "created_time": "2016-12-03T19:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1370741289626639", "message": "Renzi non ha risolto i problemi che ci affliggono: il Pil non \u00e8 cresciuto di niente, la disoccupazione \u00e8 aumentata rispetto a quando c'eravamo noi e di quella giovanile meglio non parlarne, per la sicurezza non ha fatto niente, sull'immigrazione non \u00e8 stato capace di coinvolgere l'Europa e fermare i flussi... quindi non pu\u00f2 parlare dei problemi del paese, n\u00e9 del suo governo, che \u00e8 il terzo di fila non eletto, per questo parla solo per spot.", "created_time": "2016-12-03T18:01:51+0000"}, {"id": "116716651695782_1370614322972669", "message": "Oggi ho incontrato i ragazzi di Missione Italia, che hanno concluso il loro tour per sostenere le ragioni del NO al Referendum di domenica.\nCon l'occasione abbiamo fatto due chiacchiere, ricordando, per esempio, che Renzi ha detto che se perde non solo lascia il governo, ma proprio la politica... Meno male!", "created_time": "2016-12-03T15:32:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1369730529727715", "message": "Se vince il No al referendum e Renzi manterr\u00e0 la parola data, si dimetter\u00e0. Ma con lui non si sta mai sereni... L'ho detto anche questa sera a Mentana.", "created_time": "2016-12-02T21:09:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1369290543105047", "message": "In queste poche ore che rimangono ciascuno dovrebbe sentirsi in dovere di andare a convincere per il No tutti i suoi famigliari, tutti i suoi amici, tutti i suoi conoscenti. Perch\u00e9 l'approvazione di questo referendum farebbe dell'Italia un Paese senza democrazia. Ma Renzi dice: \"ma ci sar\u00e0 stabilit\u00e0\". Beh, la maggiore stabilit\u00e0 nel mondo ce l'hanno le dittature. La stabilit\u00e0 \u00e8 un bene, ma non un bene assoluto. Il bene assoluto \u00e8 la democrazia.", "created_time": "2016-12-02T19:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1369287926438642", "message": "Il centrodestra \u00e8 unito. I partiti del centrodestra se non restassero uniti sarebbero consegnati ad un'irrilevanza assoluta.", "created_time": "2016-12-02T18:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1369285909772177", "message": "Questo governo non ha mantenuto nessuna delle sue promesse: tutti gli indicatori economici sono peggiorati rispetto ai nostri governi. Non c'\u00e8 stata nessuna ripresa, l'economia ristagna. Non c'\u00e8 stato un aumento del lavoro e anzi \u00e8 aumentata di 3 punti la disoccupazione.", "created_time": "2016-12-02T17:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1369283826439052", "message": "Le mamme sono le persone che lavorano di pi\u00f9. Lavorano non solo durante il giorno, ma anche la sera, qualche volta anche durante la notte. Lavorano il sabato. Lavorano la domenica. Non fanno vacanze. Lavorano anche d'estate e non vengono pagate. Molte mamme si troverebbero in difficolt\u00e0 nella loro vecchiaia e non avrebbero di che sostentarsi. Io credo che uno Stato veramente civile non possa girare la testa dall'altra parte ma debba affrontare questo problema. Abbiamo fatto dei conti e naturalmente avendo dall'altra parte dei tagli di spesa pubblica inutile potremmo garantire, a tutte le mamme, una pensione congrua che non potrebbe essere inferiore a 1.000\u20ac al mese per 12 mensilit\u00e0.", "created_time": "2016-12-02T16:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1368611836506251", "message": "Care Amiche, cari Amici,\ndomenica prossima, lo sapete, c\u2019\u00e8 il referendum. E voi avete nelle vostre mani un diritto importante, quello di andare a votare per evitare che Renzi diventi il vostro padrone e il padrone dell\u2019Italia. E dovete ricordare a tutti che questo referendum non ha il quorum. Non c\u2019\u00e8 bisogno, perch\u00e9 sia valido, che vadano a votare un certo numero di persone: se anche votasse un solo italiano e votasse s\u00ec, il referendum sarebbe valido con effetti devastanti per la nostra democrazia. Per questo dovete insistere con i vostri famigliari, con i vostri amici, con i vostri conoscenti, affinch\u00e9 vadano tutti a votare. Stare a casa significa farsi del male, fare del male all\u2019Italia, e fare un favore invece a Renzi che per come ha governato e come governa da tre anni, e senza mai essere stato votato, non se lo merita di certo. Perci\u00f2, lo ripeto, dovete andare a votare e convincere tutti ad andare a votare per dire un fermo, deciso, responsabile NO, per difendere cos\u00ec gli interessi di tutti noi. Domenica prossima dobbiamo andare tutti a votare, per noi, per il futuro nostro e dei nostri figli, per l\u2019Italia e per tutti gli Italiani.", "created_time": "2016-12-02T15:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1369281309772637", "message": "Con la legge elettorale di Renzi, un polo con il consenso del 15% degli italiani, potrebbe imporre la sua volont\u00e0 sull'85% dei cittadini.", "created_time": "2016-12-02T15:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1369277886439646", "message": "Una persona perbene si dimette se cambia partito.", "created_time": "2016-12-02T14:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1369291289771639", "message": "Non \u00e8 vero che le leggi sono ritardate dal passaggio tra Camera e Senato. Con questo governo su 252 leggi approvate soltanto 50 sono andate oltre il doppio passaggio.", "created_time": "2016-12-02T13:05:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1369273999773368", "message": "Il signor Renzi, che \u00e8 gi\u00e0 padrone del suo partito, sarebbe padrone del governo, padrone del Senato, padrone della Camera, potrebbe scegliere come vuole il Capo dello Stato e gli altri organi di garanzia come i membri della Corte Costituzionale. E oltretutto, se il centrodestra vincesse le elezioni, con questa riforma non potrebbe comunque governare.", "created_time": "2016-12-02T12:20:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1368636419837126", "message": "Care amiche e cari amici, buongiorno! Questa mattina, a partire dalle ore 8, sar\u00f2 ospite della trasmissione Agor\u00e0 su Rai3 per spiegare le ragioni del nostro No al referendum di domenica.", "created_time": "2016-12-02T05:45:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1368453879855380", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Se i politici fossero calciatori...La mia intervista al Foglio", "created_time": "2016-12-01T18:50:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1368409083193193", "message": "Questa sera, alle 21.15, sar\u00f2 ospite di Paolo Del Debbio su Rete4 per spiegare perch\u00e9 voter\u00f2 un convinto e responsabile No al referendum di domenica.", "created_time": "2016-12-01T17:35:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1367326846634750", "message": "Questa sera, a partire dalle 21.25, sar\u00f2 ospite di Bruno Vespa nello \"Speciale Referendum\", su Rai1, per spiegare le ragioni del nostro NO di domenica prossima.", "created_time": "2016-11-30T17:35:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1367162649984503", "message": "Se il s\u00ec vincesse e le successive elezioni portassero al governo il Partito democratico avremmo Renzi, che gi\u00e0 \u00e8 padrone del suo partito, anche padrone del governo, padrone di sicuro e a priori del Senato e padrone della Camera. Potrebbe scegliere da solo il Presidente della Repubblica che vuole e i membri della Corte Costituzionale, e sarebbe padrone dell'Italia e degli italiani. Mi dispiace ma non ci sto. \nLa Costituzione deve essere riformata in un altro modo, inserendo: \n1. il vincolo di mandato, cos\u00ec nessuno pu\u00f2 pi\u00f9 tradire; \n2. un limite alla pressione fiscale, cos\u00ec nessun governo di sinistra potr\u00e0 superare quel limite; \n3. pi\u00f9 che dimezzamento del numero dei parlamentari. Oggi sono quasi 1000 e dovrebbero diventare 300 alla Camera e 150 al Senato; \n4. l'elezione diretta del Presidente della Repubblica.", "created_time": "2016-11-30T14:43:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1367024503331651", "message": "Renzi ha fallito, al di l\u00e0 della riforma costituzionale, perch\u00e9 il suo governo non ha risolto nessuno dei problemi che doveva affrontare: la disoccupazione non scende, il debito pubblico cresce, la tassazione \u00e8 altissima, l'immigrazione clandestina \u00e8 incontrollata, il ruolo dell'Italia in Europa \u00e8 irrilevante. Di fronte a questo fallimento, e al fatto che i grillini palesemente non sono in grado di governare una citt\u00e0, e quindi tantomeno il Paese, tocca a noi proporci come guida responsabile e credibile per il Paese.\n\nHo parlato di questo e di molto altro in quest'intervista con Paola Sacchi:", "created_time": "2016-11-30T12:21:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1366875263346575", "message": "Democrazia vuol dire governo del Popolo. Noi non diciamo NO al referendum per lasciare le cose come stanno. Diciamo NO per poter cominciare tutti insieme il percorso per una vera e diversa riforma, dopo avere finalmente restituito agli italiani il diritto di scegliere da chi farsi governare.", "created_time": "2016-11-30T09:44:44+0000"}, {"id": "116716651695782_1366327306734704", "message": "Sono assolutamente convinto che gli italiani abbiano buonsenso e che quindi facciano vincere in larga misura il no.\n\n#dimarted\u00ec #IoVotoNo", "created_time": "2016-11-29T21:27:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1366323030068465", "message": "Quelli che hanno lasciato il Pdl e Forza Italia vengono a parlare con alcuni dei nostri guardando alle prossime elezioni e dicendosi disposti a costruire un centro moderato, ma io non credo che gli elettori italiani possano accettare che transfughi che li hanno traditi possano stare di nuovo dalla parte dei moderati.\n\n#dimarted\u00ec #IoVotoNo", "created_time": "2016-11-29T21:14:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1366322603401841", "message": "Renzi all'inizio mi stava simpatico, poi mi ha deluso, ma come affabulatore \u00e8 il pi\u00f9 bravo. Non lo comprerei per una squadra di calcio ma lo inviterei ad entrare in Mediaset come annunciatore visto che ha l'annuncite, che gli viene molto bene, salvo che poi agli annunci non segue niente.\n\n#dimarted\u00ec #IoVotoNo", "created_time": "2016-11-29T21:06:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1366215803412521", "story": "Silvio Berlusconi updated their cover photo.", "created_time": "2016-11-29T18:02:24+0000"}, {"id": "116716651695782_1366146923419409", "message": "Questa sera sar\u00f2 ospite della trasmissione DiMarted\u00ec su La7.", "created_time": "2016-11-29T16:27:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1365852726782162", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Domenica 4 dicembre vai a votare e vota No", "created_time": "2016-11-29T11:44:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1364988290201939", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "message": "Tra poco, alle 18.25, sar\u00f2 ospite su Rai3 di Bianca Berlinguer.", "created_time": "2016-11-28T16:45:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1364830576884377", "message": "Il mio messaggio a tutti i lettori di America Oggi e agli italiani in America \u00e8 questo: l\u2019Italia \u00e8 orgogliosa di voi perch\u00e9 avete dimostrato, con il vostro lavoro, i vostri sacrifici, i vostri successi, di cosa sono capaci gli italiani, in ogni settore della vita economica e civile degli Stati Uniti. Le vostre storie sono storie di successi che nascono dalla tenacia, dall'ingegno, dalla laboriosit\u00e0. Sono gli stessi valori sui quali si basa la prosperit\u00e0 del nostro Paese oggi e soprattutto per il futuro. Sono i valori nei quali noi crediamo e che costituiscono il nostro progetto liberale per cambiare l\u2019Italia. Per questo \u00e8 vergognoso che la riforma di Renzi cancelli, fra gli altri aspetti, i vostri diritti che noi avevamo introdotto. Nel nuovo Senato gli italiani all\u2019estero non sarebbero pi\u00f9 rappresentati e per la Camera ben difficilmente potrebbero partecipare alle votazioni nel turno di ballottaggio, cio\u00e8 in quello decisivo per il futuro del Paese. Noi non permetteremo che gli italiani all\u2019estero tornino ad essere cittadini di serie B. L\u2019Italia vi deve molto, anche per la dignit\u00e0 con la quale la rappresentate.", "created_time": "2016-11-28T13:03:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1251353294935423", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Voto No perch\u00e9 corriamo il rischio di uno stravolgimento davvero inaccettabile delle regole democratiche", "created_time": "2016-11-27T18:44:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1363691756998259", "message": "Tra poco, alle 14.00, torno a trovare Barbara d'Urso su Canale 5.", "created_time": "2016-11-27T12:40:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1362827410418027", "message": "Il referendum del 4 dicembre pu\u00f2 cambiare la storia d'Italia. E se vincesse il s\u00ec, la cambierebbe nel male.", "created_time": "2016-11-27T10:53:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1362529233781178", "message": "Stasera, a partire dalle 21.30, sar\u00f2 ospite di Emilio Carelli su Sky TG24.", "created_time": "2016-11-26T18:21:49+0000"}, {"id": "116716651695782_1360669620633806", "message": "Oggi, alle 19.30, sar\u00f2 ospite di Zapping su Radio1 Rai. Vi aspetto!", "created_time": "2016-11-25T14:22:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1359579057409529", "message": "Oggi sono stato ospite del direttore Paolo Liguori su Tgcom24. Qui potete trovare la versione integrale dell'intervista:", "created_time": "2016-11-24T18:07:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1359160390784729", "message": "Ieri sera sono state ospite di Nicola Porro a Matrix. Abbiamo parlato di molti argomenti a cominciare dal prossimo referendum del 4 dicembre. Qui potete rivedere l'intervista:", "created_time": "2016-11-24T12:01:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1358191440881624", "message": "Questa sera a partire dalle 23.30 sar\u00f2 ospite di Nicola Porro, a Matrix, su Canale 5.", "created_time": "2016-11-23T17:03:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1356885251012243", "message": "Questa sera a partire dalle 23.20 sar\u00f2 ospite della trasmissione Porta a Porta.", "created_time": "2016-11-22T16:12:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1355958527771582", "story": "Silvio Berlusconi is with AC Milan.", "message": "Grazie, grazie, grazie. \u00c8 stato bellissimo, emozionante e sorprendente. Arrivare a San Siro per una occasione importante come il derby di Milano, essere attorniato da tanti tifosi rossoneri che mi applaudivano e mi ringraziavano ma soprattutto, improvvisamente, vedere la splendida coreografia realizzata dai ragazzi della Curva Sud. Ancora grazie, grazie, grazie. \nI tifosi Milanisti degli altri settori dello Stadio hanno a lungo applaudito e fotografato questo bellissimo spettacolo. Le televisioni lo hanno mostrato all\u2019Italia e al Mondo.\nEcco, l'Italia, l'Europa, il Mondo: nella vostra coreografia mozzafiato non avete dimenticato nessuna delle emozioni che abbiamo condiviso, dei sacrifici che abbiamo fatto e dei grandissimi trofei che abbiamo vinto ovunque e comunque. Una coreografia che avete pensato e mi avete dedicato, ma che giro a tutti voi, ragazzi della Curva e tifosi rossoneri. Io ho la soddisfazione di aver contribuito alle vostre emozioni, voi mi avete commosso fino alle lacrime. \n\nInsieme, con il Milan e per il Milan. Per sempre.\nCon tanto affetto, con i colori rossoneri nel cuore, il vostro Presidente.", "created_time": "2016-11-21T17:34:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1354625874571514", "story": "Silvio Berlusconi updated their status.", "message": "Il messaggio che ho mandato al coordinatore di Forza Italia in Abruzzo, Nazario Pagano, in occasione della manifestazione di oggi a Pescara sulle ragioni del NO al referendum costituzionale.\n\n\u2014\nCaro Nazario,\n\nprima di tutto voglio ringraziarti per aver organizzato questa importante manifestazione e rivolgere un saluto affettuoso a tutti voi che siete oggi a Pescara per sostenere il NO al prossimo Referendum sulla riforma costituzionale proposta dal governo Renzi.\n\nUn \u201cNo\u201d che non \u00e8 per conservare l\u2019esistente ma per cambiare davvero, per poter realizzare una riforma costituzionale che sia veramente utile al paese, e non solo a Renzi e al PD. \n\nUna simile riforma deve contenere le cose delle quali l\u2019Italia ha davvero bisogno:\n1) un tetto costituzionale alla pressione fiscale, in modo che nessun governo, neppure un governo di sinistra, possa portarla sopra un certo limite; \n2) la riduzione vera del numero dei parlamentari, di pi\u00f9 della met\u00e0: 300 deputati e 150 senatori sono pi\u00f9 che sufficienti; \n3) il vincolo di mandato, in modo che non si possa pi\u00f9 tradire la scelta degli elettori: chi cambia idea, rispetto allo schieramento in cui \u00e8 stato eletto, d\u00e0 le dimissioni;\n4) l\u2019elezione diretta del Capo dello Stato, in modo che siano gli italiani e non la classe politica a scegliere la massima guida del paese. \n\nQuesta sarebbe una riforma seria, quella che noi chiediamo da quando Forza Italia \u00e8 nata nel 1994. Invece la riforma di Renzi \u00e8 nata come un abito su misura per lui e per il suo partito, riduce gli spazi di democrazia senza ridurre n\u00e9 i costi n\u00e9 le inefficienze. Potrebbe portare ad effetti molto pericolosi, visto che una forza politica con il 15-20% del consenso reale degli italiani potrebbe avere tutti i poteri. Questo non \u00e8 pi\u00f9 un sistema maggioritario, \u00e8 la negazione della democrazia. \n\nDunque il nostro impegno per il \u201cNo\u201d \u00e8 un impegno per cambiare davvero l\u2019Italia. Per restituire la sovranit\u00e0 agli italiani, dopo cinque colpi di stato in poco pi\u00f9 di vent\u2019anni, dopo tre governi di seguito che non hanno avuto la fiducia degli italiani. Non dimentichiamolo mai: l\u2019ultimo governo voluto dagli elettori \u00e8 stato il nostro, nel 2008. Sono passati quasi nove anni.\n\nNon per nostra scelta, questo \u00e8 diventato anche un referendum sul governo Renzi. Il premier cercava attraverso questa consultazione popolare quella legittimazione che non ha mai avuto dalle urne. Una ragione di pi\u00f9 per dire \u201cNO\u201d a un governo che ha fallito, e per chiedere che dopo il \u201cNo\u201d, con una legge elettorale diversa, si ridia la parola agli italiani. \n\nIn quel momento, dovremo essere pronti per offrire agli italiani, di fronte al fallimento di Renzi, e all\u2019evidente incapacit\u00e0 dei Cinque Stelle di governare, una proposta politica e di governo seria, di qualit\u00e0, all\u2019altezza delle esigenze di cambiamento e di governo responsabile dell\u2019Italia in uno scenario mondiale estremamente complesso. E\u2019 una nostra responsabilit\u00e0 politica alla quale dobbiamo prepararci fin d\u2019ora. E gi\u00e0 lo stiamo facendo.\n\nOggi gli italiani che non vanno a votare sono quasi il 50% degli elettori. Questo \u00e8 un fenomeno gravissimo, che mina alle radici il senso stesso della democrazia. Sono convinto che la maggior parte di loro appartenga alla nostra cultura, che condivida le nostre idee, che sia come noi espressione della cultura del fare, della concretezza, della responsabilit\u00e0. A loro dobbiamo offrire un progetto con alcuni capisaldi chiari, meno tasse, meno stato, meno Europa nella sua declinazione burocratica e vincolistica, pi\u00f9 sicurezza, pi\u00f9 autorevolezza dell\u2019Italia sul piano internazionale, una giustizia pi\u00f9 veloce e credibile, un controllo vero dell\u2019immigrazione, una difesa forte della nostra identit\u00e0 culturale e religiosa.\n\nPer costruire questo futuro, per tornare a vincere, \u00e8 fondamentale l\u2019impegno che tutti voi, donne e uomini di Forza Italia, elettori e militanti, eletti e dirigenti, state dimostrando in questi giorni nella campagna per il No come ogni volta che sono in gioco grandi battaglie di libert\u00e0.\n\nCon il vostro impegno ed entusiasmo, con la nostra capacit\u00e0 di rinnovarci allargando e non escludendo, con la passione civile che ci ha portato a scendere in campo e ci impone di continuare la nostra battaglia, possiamo offrire agli italiani una seria prospettiva di cambiamento, fondata sui nostri eterni valori liberali, cristiani, riformatori.\n\nPer questo vi ringrazio per il Vostro impegno. So che in Abruzzo Forza Italia \u00e8 molto attiva nella campagna per il No, che si sono svolte molte iniziative nei diversi centri della regione. Questo \u00e8 particolarmente importante, per sensibilizzare i cittadini. Non tutti purtroppo hanno ancora chiaro che questo non \u00e8 un referendum come gli altri, non esiste il quorum, e dunque chi non va a votare, senza saperlo, aiuta la vittoria del S\u00ec. Questo va ricordato ogni giorno.\n\nAncora grazie, dunque, a Nazario e a tutti voi. Avrete una parte di merito importante se come credo il prossimo 4 dicembre con la vittoria del No l\u2019Italia potr\u00e0 finalmente cambiare davvero.\n\nUn abbraccio affettuoso a tutti.", "created_time": "2016-11-20T11:28:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1354608017906633", "message": "Io sono da sempre, decisamente e responsabilmente per il No, perch\u00e9 credo che questa riforma della Costituzione sia sbagliata, controproducente e addirittura pericolosa per la democrazia.\n\nLa mia intervista di oggi su Quotidiano.net:", "created_time": "2016-11-20T10:09:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1353682007999234", "story": "Silvio Berlusconi updated their status.", "message": "ll messaggio che ho mandato a Claudio Fazzone, Antonio Tajani e agli altri amici riuniti oggi a Fondi per presentare le ragioni del nostro NO al referendum costituzionale:\n---\nCaro Claudio, caro Antonio,\nVi ringrazio per esservi fatti promotori di questo incontro sulle ragioni del No al referendum costituzionale voluto da Renzi. \nE\u2019 necessario che gli italiani siano ben consapevoli di qual \u00e8 la posta in gioco, e che a questo fine i nostri aderenti, i nostri militanti, i nostri eletti e i nostri dirigenti devono mobilitarsi, con un ultimo grande sforzo. Le ultime due settimane sono quelle decisive, molti italiani devono ancora formarsi un\u2019opinione.\nMolti italiani purtroppo non sanno che questo referendum non \u00e8 come gli altri, che non esiste il quorum, e che quindi stare a casa non \u00e8 un modo per dire di No. Rimanere a casa significa fare un grande regalo a Renzi, aiutare la vittoria del s\u00ec.\nN\u00e9 il governo Renzi, n\u00e9 il contenuto di questa riforma, meritano l\u2019appoggio degli italiani. \nNoi non avremmo voluto politicizzare questo referendum. E\u2019 stato Renzi a impostarlo cos\u00ec, personalizzandolo, per cercare di ottenere il 4 dicembre quella legittimazione popolare che non ha mai ottenuto dalle urne elettorali.\nNon lo merita, non soltanto perch\u00e9 \u00e8 il terzo governo consecutivo che gli elettori non hanno scelto, ma anche per i tanti fallimenti in politica economica, in politica estera, nella politica sulla sicurezza e l\u2019immigrazione. Da quando il nostro governo, l\u2019ultimo scelto dagli elettori, \u00e8 stato costretto a dimettersi nel 2011, l\u2019economia non ha visto segnali di ripresa, la disoccupazione rimane altissima, il nostro ruolo in Europa \u00e8 irrilevante, l\u2019immigrazione clandestina dilaga, la gente ha sempre pi\u00f9 paura.  \nIl 4 dicembre possiamo cambiare pagina: dopo la vittoria del No non succeder\u00e0 nulla di drammatico, si dovr\u00e0 semplicemente porre mano ad una legge elettorale ragionevole e condivisa, che garantisca una maggioranza in parlamento che corrisponda alla maggioranza degli italiani, e poi ridare finalmente la parola ai cittadini.\nUn atto di democrazia, necessario dopo 3 governi consecutivi nati dai giochi di palazzo e non dalla volont\u00e0 degli italiani e dopo 5 colpi di stato che dal 1992 ad oggi hanno sovvertito per cinque volte il voto degli italiani.\nLa Costituzione voluta da Renzi, al contrario, non aumenta gli spazi di democrazia, li diminuisce. Non aumenta l\u2019efficienza, la diminuisce, non semplifica i processi legislativi, li complica. Non mantiene nessuna delle promesse di Renzi, neppure la riduzione del numero dei Parlamentari e dei costi della politica, che ci sono ma in misura irrilevante, quasi una presa in giro.\nIn compenso, applicata insieme alla nuova legge elettorale, potrebbe consentire una vera e propria deriva autoritaria. Chi ha il 30% dei voti, e cio\u00e8 il 15% degli aventi diritto al voto, potrebbe non soltanto governare ma impossessarsi di tutti gli organi di controllo. \nNoi non siamo affatto dei conservatori, neppure in materia istituzionale. Noi vogliamo spazzare via una cattiva riforma per creare le condizioni per una riforma diversa, migliore, e condivisa finalmente utile davvero agli italiani. \nLa nostra riforma, la riforma che ci impegniamo ad approvare, deve comprendere alcuni punti fondamentali, per allargare e consolidare la democrazia e non per comprimerla come nel progetto di Renzi. \n1) Un limite costituzionale alla pressione fiscale, per cui nessun governo, neppure un governo di sinistra, possa aumentare le tasse oltre un certo limite.\n2) Un taglio drastico al numero dei parlamentari, come dicevo prima, non pi\u00f9 di 450, contro i mille attuali: 300 alla Camera, 150 al Senato. \n3)Il Vincolo di mandato: un parlamentare non deve poter cambiare schieramento, deve rispettare quello in cui \u00e8 stato eletto. Se cambia idea, deve dimettersi e non potr\u00e0 pi\u00f9 candidarsi.\n4) L\u2019elezione diretta del capo dello Stato, in modo da sottrarla ai partiti e affidarla ai cittadini.\nInsomma, vogliamo pi\u00f9 democrazia e istituzioni pi\u00f9 coerenti con la volont\u00e0 degli elettori. Il contrario della riforma Renzi.\nDal 5 dicembre, dopo la vittoria del No, abbiamo un altro grande obbiettivo da perseguire. Di fronte al fallimento di Renzi, e vista l\u2019incapacit\u00e0 dei grillini a governare, sta a noi offrire una soluzione di governo credibile, sulla base di programmi seri e di alleanze stabili perch\u00e9 definite nella chiarezza. \nIl nostro impegno \u00e8 di riportare l\u2019area moderata, liberale, cattolica, riformatrice ad essere centrale nella vita politica del Paese. Per fare questo dobbiamo saperci rinnovare ed allargare, senza rottamare nessuno, ma mettendo insieme le energie e le capacit\u00e0 gi\u00e0 dimostrate da alcuni nell\u2019impegno politico, con quelle di tante altre donne e uomini della societ\u00e0 civile che devono diventare protagonisti con noi della nostra battaglia di libert\u00e0 per far ripartire l\u2019Italia.\nQuesto \u00e8 il nostro impegno, questa \u00e8 la ragione per la quale sono ancora in campo nonostante gli attacchi e le persecuzioni mediatiche e giudiziarie che ho subito e sto ancora subendo.\nRipeto: \u00e8 una grande battaglia di libert\u00e0, che possiamo vincere e che il Paese si attende da noi.\nPer questo voglio rivolgere un ringraziamento e un saluto affettuoso a tutti Voi che siete intervenuti a questo incontro, ai parlamentari, agli eletti ad ogni livello, e a tutte le azzurre e gli azzurri impegnati a battersi per il No.\nDal loro lavoro, dal loro sacrificio, dalla loro capacit\u00e0 di persuasione, pu\u00f2 nascere una Costituzione diversa e migliore per un\u2019Italia diversa, libera e democratica.\nUn grande abbraccio a tutti.", "created_time": "2016-11-19T17:40:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1352884854745616", "message": "Il referendum del 4 dicembre NON prevede quorum, per questo \u00e8 fondamentale andare a votare e votare un deciso e responsabile NO.", "created_time": "2016-11-19T14:06:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1352816768085758", "message": "Questa riforma \u00e8 meglio di niente? \nNo perch\u00e9, cambiare per cambiare, si pu\u00f2 cambiare anche in peggio.\n #iovotono", "created_time": "2016-11-18T15:01:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1351996751501093", "message": "Buon viaggio ragazzi e grazie per aver scelto di dedicare un mese della vostra vita a questa Missione per l'Italia!", "created_time": "2016-11-17T19:16:31+0000"}, {"id": "116716651695782_1351951328172302", "message": "Il mio incontro di oggi con i ragazzi di Missione Italia che, dopo aver percorso le province del nord Italia, adesso si dirigono a sud per spiegare ai cittadini le ragioni del nostro No al referendum costituzionale.", "created_time": "2016-11-17T18:08:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1350048275029274", "message": "Domani mattina, a partire dalle 08.00, sar\u00f2 ospite della trasmissione Non Stop News su RTL 102.5 per parlare del nostro No al referendum e di molti altri temi.", "created_time": "2016-11-15T18:38:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1349074028460032", "message": "Domani mattina alle 8.30 sar\u00f2 ospite della trasmissione Radio Anch'io su Radio1 Rai per spiegare le ragioni del nostro No al referendum.\n\nPer seguire la diretta streaming: http://www.rai.it/dl/portaleRadio/popup/player_radio.html?v=1", "created_time": "2016-11-14T19:52:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1346169482083820", "message": "La mia intervista di oggi sul Corriere della Sera: \n\n...Alcune analogie sono evidenti, anche se la mia storia di imprenditore \u00e8 molto diversa da quella di Trump, che non ho mai avuto occasione di conoscere. \n\u00c8 anche lui un imprenditore che a un certo punto della vita ha deciso di dedicare le sue capacit\u00e0 e le sue energie al suo Paese. Ed \u00e8 stato votato da tutti gli americani stanchi di una politica vecchia, chiusa in se stessa, diventata incapace di ascoltare e capire. Una politica che ha commesso l\u2019errore tipico delle sinistre di tutto il mondo, quello di pensare che il \u201cpoliticamente corretto\u201d sia il modo di stare vicino ai bisogni della gente. Senza comprendere che i veri deboli sono i cittadini vessati dallo Stato, dalle tasse, dalla burocrazia, dall'immigrazione incontrollata, dalla disoccupazione, dal pericolo terrorista. Questo in America, come in Italia e in Europa. Gli americani hanno scelto Trump, ora lasciamolo lavorare. I giudizi anticipati hanno poco senso.", "created_time": "2016-11-12T14:20:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1346164042084364", "message": "Il messaggio che ho mandato questa mattina a Stefano Parisi e a tutti gli amici che sono con lui a Padova:\n\n***\nCaro Stefano,\nprima di tutto un saluto affettuoso a te e a tutti gli amici che hai riunito a Padova. Sono convinto che incontri come questi siano molto importanti per noi: il futuro non solo di Forza Italia, ma dell\u2019area liberale alternativa alla sinistra, sta proprio nella capacit\u00e0 di riavvicinare alla politica i tanti che se ne sono allontanati e i tanti che se ne tengono distanti.\nQuesto d'altronde \u00e8 esattamente lo spirito con il quale nel 1994 io stesso ho abbandonato il lavoro che amavo e le aziende che avevo fondato per dedicarmi alla politica: chiamare a raccolta i tanti moderati che \u2013 delusi dal sistema politico o semplicemente disinteressati \u2013 si sono tirati fuori non solo dalla partecipazione alla politica attiva, ma addirittura dal voto.\nOggi gli italiani che non vanno a votare sono quasi il 50% degli elettori. Questo \u00e8 un fenomeno gravissimo, che mina alle radici il senso stesso della democrazia. Sono convinto che la maggior parte di loro appartenga alla nostra cultura, che condivida le nostre idee, che sia come noi espressione della cultura del fare, della concretezza, della responsabilit\u00e0.\nA loro dobbiamo offrire un progetto con alcuni capisaldi chiari, meno tasse, meno stato, meno Europa nella sua declinazione burocratica e vincolistica, pi\u00f9 sicurezza, pi\u00f9 autorevolezza dell\u2019Italia sul piano internazionale, una giustizia pi\u00f9 veloce e credibile, un controllo vero dell\u2019immigrazione, una difesa forte della nostra identit\u00e0 culturale e religiosa.\nNon basta questo: occorre, senza rottamare nessuno, portare aria nuova nei palazzi della politica, anche a casa nostra. Innestare volti nuovi, freschi, credibili, a fianco di chi ha con onore combattuto per tanti anni le nostre battaglie di libert\u00e0.\nQuesta serie di iniziative che stai svolgendo in tante citt\u00e0 italiane,  fa parte della missione per costruire il nostro futuro sulle nostre solide radici. \nNon \u00e8 casuale che essa coincida con la campagna per il referendum. Il 4 dicembre si scriver\u00e0 una pagina molto importante nella storia italiana. Con la vittoria del \u201cNo\u201d archivieremo una pessima riforma, che limita la democrazia senza migliorare l\u2019efficienza, ma diremo anche la parola fine di un governo incapace, che ha fallito tutti i suoi obbiettivi, dalla politica economica alla politica estera, alla sicurezza. \nTutto il mondo sta cambiando, la gente non accetta pi\u00f9 di essere governata dai giochi di palazzo: le elezioni americane, comunque le si giudichi, sono certamente un successo della societ\u00e0 vera contro sistemi di potere logori e privi di credibilit\u00e0.\nSoltanto in Italia abbiamo ancora un governo, il terzo di seguito, che i cittadini non hanno scelto: Renzi tenta di ottenere dal referendum quella legittimazione che non ha mai ricevuto dalle urne. Sar\u00e0 proprio il voto referendario, invece, per sua stessa scelta, a decretarne la fine. \nDopo il referendum, si dovr\u00e0 andare alle urne, con una legge elettorale ragionevole e possibilmente condivisa, e dare il via ad un vero percorso di riforme. \nDi fronte ai risultati di Renzi e alla palese incapacit\u00e0 di governare dei Cinque Stelle, toccher\u00e0 a noi proporre al paese un\u2019offerta politica di qualit\u00e0, un progetto di governo serio, credibile e responsabile, che dovr\u00e0 basarsi sui nostri valori di riferimento, quelli della tradizione liberale, cattolica, riformatrice. Solo noi, non i populismi, possiamo proporre un\u2019alternativa seria ai fallimenti del centrosinistra.\nE\u2019 per preparare questo che stiamo lavorando con grande impegno. \nA te, Stefano, ho chiesto di svolgere un compito rilevante in questa prospettiva: coinvolgere e rendere protagonista \u2013 come stai facendo - un\u2019area pi\u00f9 ampia nella prospettiva di uno schieramento dei moderati vincente, ma \u00e8 fondamentale che tutti noi lavoriamo insieme, perch\u00e9 ciascuno di noi ha una funzione importante da svolgere. \nIn questo spirito voglio rivolgere a tutti i presenti e in particolare ad Elisabetta Gardini, nostro capogruppo in Europa, a Marco Marin, nostro coordinatore regionale, ai parlamentari e agli altri eletti, il mio saluto pi\u00f9 cordiale. \nA tutti un abbraccio affettuoso, sono certo che insieme torneremo a vincere.", "created_time": "2016-11-12T12:39:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1345393685494733", "message": "Il messaggio che ho mandato oggi a Giovanni Toti e a tutti gli amici che, con lui, stanno animando una grande manifestazione, a Genova, su \"Le ragioni del NO\" al referendum del prossimo 4 dicembre:\n\n***\nCaro Giovanni, \nun saluto e un abbraccio affettuoso a te e a tutti gli amici che hai riunito a Genova per parlare delle ragioni del \u201cNo\u201d al referendum sulla riforma costituzionale di Renzi. \nUn saluto a tutti gli amici del comitato del \u201cNO\u201d, ai rappresentanti dei partiti alleati, Lega Nord e Fratelli d\u2019Italia, ai rappresentanti dei movimenti e delle associazioni coinvolte nella battaglia referendaria. \nIl centro destra \u00e8 unito nella battaglia per il \u201cNo\u201d come \u00e8 unito a guidare la tua Liguria. Questo \u00e8 un dato politico importante per oggi e per il futuro. \nUn saluto e un ringraziamento in particolare voglio rivolgerli anche ai volontari di Missione Italia, che stanno girando l\u2019intero paese per sostenere la campagna del \u201cNo\u201d, e con loro al meraviglioso popolo azzurro della Liguria che hai mobilitato per questo evento, che \u00e8 una testimonianza concreta del nostro impegno nella battaglia decisiva per il futuro del paese ed un\u2019occasione importantissima per spiegare le ragioni del nostro \u201cNo\u201d.\nUn \u201cNo\u201d che non \u00e8 per conservare l\u2019esistente ma per cambiare davvero, per poter realizzare una riforma costituzionale che sia veramente utile al paese, e non solo a Renzi e al PD. \nUna simile riforma deve contenere le cose delle quali l\u2019Italia ha davvero bisogno:\n1) un tetto costituzionale alla pressione fiscale, in modo che nessun governo, neppure un governo di sinistra, possa portarla sopra un certo limite; \n2) la riduzione vera del numero dei parlamentari, di pi\u00f9 della met\u00e0: 300 deputati e 150 senatori sono pi\u00f9 che sufficienti; \n3) il vincolo di mandato, in modo che non si possa pi\u00f9 tradire la scelta degli elettori: chi cambia idea, rispetto allo schieramento in cui \u00e8 stato eletto, d\u00e0 le dimissioni;\n4) l\u2019elezione diretta del Capo dello Stato, in modo che siano gli italiani e non la classe politica a scegliere la massima guida del paese. \nQuesta sarebbe una riforma seria, quella che noi chiediamo da quando Forza Italia \u00e8 nata nel 1994. Invece la riforma di Renzi \u00e8 nata come un abito su misura per lui e per il suo partito, riduce gli spazi di democrazia senza ridurre n\u00e9 i costi n\u00e9 le inefficienze. Potrebbe portare ad effetti molto pericolosi, visto che una forza politica con il 15-20% del consenso reale degli italiani potrebbe avere tutti i poteri. Questa non \u00e8 pi\u00f9 un sistema maggioritario, \u00e8 la negazione della democrazia. Dunque il nostro impegno per il \u201cNo\u201d \u00e8 un impegno per cambiare davvero l\u2019Italia. Per restituire la sovranit\u00e0 agli italiani, dopo cinque colpi di stato in poco pi\u00f9 di vent\u2019anni, dopo tre governi di seguito che non hanno avuto la fiducia degli italiani. Non dimentichiamolo mai: l\u2019ultimo governo voluto dagli elettori \u00e8 stato il nostro, nel 2008. Sono passati quasi nove anni. Non per nostra scelta, questo \u00e8 diventato anche un referendum sul governo Renzi. Il premier cercava attraverso questa consultazione popolare quella legittimazione che non ha mai avuto dalle urne. Una ragione di pi\u00f9 per dire \u201cNO\u201d a un governo che ha fallito, e per chiedere che dopo il \u201cNo\u201d, con una legge elettorale diversa, si ridia la parola agli italiani. In quel momento, dovremo essere pronti per offrire agli italiani, di fronte al fallimento di Renzi, e all'evidente incapacit\u00e0 dei Cinque Stelle di governare, una proposta politica e di governo seria, di qualit\u00e0, all'altezza delle esigenze di cambiamento e di governo responsabile dell\u2019Italia in uno scenario mondiale estremamente complesso. E\u2019 una nostra responsabilit\u00e0 politica alla quale dobbiamo prepararci fin d\u2019ora. E gi\u00e0 lo stiamo facendo.\nVi auguro buon lavoro e a Giovanni e a tutti voi ancora un abbraccio affettuoso.", "created_time": "2016-11-11T17:53:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1342928912407877", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Auguri al Presidente Trump", "created_time": "2016-11-09T17:40:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1337662412934527", "message": "Cari amici italiani che vivete all'estero, \nil referendum vi riguarda da vicino perch\u00e9, se passer\u00e0 il s\u00ec, non avrete pi\u00f9 rappresentanti all'interno del Senato e rischiate, con la nuova legge elettorale alla Camera, di non poter votare al ballottaggio.\nAnche per questo vi invito a votare NO.", "created_time": "2016-11-06T10:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1337011309666304", "message": "Il Governo Renzi ha investito tutto su questo #referendum del 4 dicembre per cercare quella legittimazione popolare che non ha mai, mai avuto dalle urne. \nE noi possiamo impedirlo. \nAnzi, dobbiamo impedirlo, per fermare una riforma sbagliata che non risolve nessuno dei problemi del Paese, che limita la libert\u00e0 di scelta degli Italiani, che potrebbe innescare una deriva autoritaria per effetto della quale un terzo dei votanti potrebbe scegliere chi ha in mano il Paese. \nUn terzo dei votanti significa il 15 per cento degli aventi diritto al voto: significa 1 italiano su 6, visto che met\u00e0 dei nostri connazionali purtroppo non va pi\u00f9 a votare. \nC\u2019\u00e8 da scommettere che se questa riforma venisse approvata la partecipazione scenderebbe ulteriormente, visto che gli elettori presto si renderebbero conto che il loro voto conta sempre meno. \n\n#iovotoNO", "created_time": "2016-11-05T12:46:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1336065326427569", "message": "Le immagini della mia giornata di lavoro oggi a Villa Gernetto.\n\n#iovotoNO", "created_time": "2016-11-04T17:59:34+0000"}, {"id": "116716651695782_1336121869755248", "message": "Sar\u00f2 in televisione nei prossimi 20 giorni per spiegare le ragioni del No. I sondaggi dicono che la mia discesa in campo sul referendum pu\u00f2 spostare verso il No dai 5 punti in su.", "created_time": "2016-11-04T17:56:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1336118516422250", "message": "La politica non \u00e8 una carriera. \nHo chiesto a chi dei nostri ragazzi NON fa politica per professione di alzare la mano!", "created_time": "2016-11-04T17:54:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1336075843093184", "message": "Amici, dovete spiegare a tutti che in questo referendum non c'\u00e8 il quorum. Chi non va a votare pensando cos\u00ec di bloccare la riforma, fa solo un favore a Renzi e al PD.", "created_time": "2016-11-04T17:25:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1336028516431250", "message": "La nostra riforma costituzionale in quattro punti:\n1) Limite alla pressione fiscale inserito in Costituzione, in modo che nessun governo, neppure un governo di sinistra, possa aumentare le tasse oltre un certo limite.\n2) Introduzione del vincolo di mandato: chi cambia idea non pu\u00f2 tradire gli elettori. Deve dimettersi.\n3) Riduzione di oltre la met\u00e0 del numero dei parlamentari: 300 deputati e 150 senatori sono pi\u00f9 che sufficienti.\n4) Dare, finalmente, agli italiani il diritto di scegliere direttamente il Capo dello Stato.", "created_time": "2016-11-04T16:56:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1335991703101598", "message": "Non pu\u00f2 una legge costituzionale non essere percepita come propria dalla met\u00e0 del Paese. I Costituenti, nel 1948, pur in un momento di drammatiche divisioni, seppero raggiungere un compromesso alto e nobile nel quale si riconobbe la quasi totalit\u00e0 degli italiani. \nDopo il successo del No, dobbiamo ripartire con un processo di riforme condiviso.", "created_time": "2016-11-04T16:19:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1335963573104411", "message": "Il nostro programma ha tre punti principali: meno tasse, meno tasse, meno tasse. \nMeno tasse sulle famiglie. Meno tasse sulle imprese. Meno tasse sul lavoro.", "created_time": "2016-11-04T15:50:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1335959986438103", "message": "Adesso con i giovani amministratori e dirigenti locali di Forza Italia, qui per un seminario di formazione. Ho ricordato loro che quando siamo stati al governo abbiamo realizzato 36 grandi riforme di sistema senza MAI mettere le mani nelle tasche degli italiani.", "created_time": "2016-11-04T15:48:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1335930736441028", "message": "Ho detto ai ragazzi che devono essere fieri del loro compito, stanno svolgendo una missione per la libert\u00e0, perch\u00e9 per continuare ad amare questo paese dobbiamo cambiarlo.", "created_time": "2016-11-04T15:26:31+0000"}, {"id": "116716651695782_1335941099773325", "message": "Ancora con i ragazzi di Missione Italia, un briefing prima della partenza.", "created_time": "2016-11-04T15:24:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1335919976442104", "message": "Poco fa ho accolto a Villa Gernetto gli equipaggi di Missione Italia, i volontari azzurri che nelle piazze delle citt\u00e0 italiane spiegheranno le ragioni del nostro impegno per il NO. \nLa carovana di auto Fiat 500, con il logo di Forza Italia e la scritta #iovotoNO, partir\u00e0 oggi per un giro d\u2019Italia che si concluder\u00e0 alla vigilia del referendum.", "created_time": "2016-11-04T15:04:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1335682509799184", "message": "Nei momenti di emergenza, di fronte al dolore degli abitanti che hanno dovuto lasciare le loro case, al dramma di attivit\u00e0 economiche che sono in crisi, al disastro di tanta parte del patrimonio culturale, storico, religioso distrutto, ogni polemica deve tacere. E bisogna pensare ad aiutare le tante vittime del terremoto. \nSul voto del 4 dicembre, io sono ottimista sul fatto che gli italiani non vorranno permettere a questo governo di trovare nel referendum quella legittimazione che non ha mai avuto dalle urne. Il governo di Renzi, obiettivamente, non la merita. \n\n...\nLa mia intervista al TG5 sull'emergenza terremoto e sul referendum costituzionale:", "created_time": "2016-11-04T09:50:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1328189197215182", "message": "La vittoria del NO segna l'inizio di una nuova stagione politica.", "created_time": "2016-10-29T10:46:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1326987617335340", "message": "Renzi cerca attraverso il referendum quella legittimazione elettorale che non ha mai avuto. Un'altra buona ragione per votare No.", "created_time": "2016-10-28T07:23:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1326299687404133", "message": "Una delle ragioni per cui voter\u00f2 NO al referendum costituzionale:", "created_time": "2016-10-27T17:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1320299934670775", "message": "Il 4 dicembre tutti dovrebbero andare a votare e votare NO, per poi fare una vera riforma.\nQuella che noi proponiamo \u00e8 una riforma seria, capace di incidere veramente sul funzionamento delle istituzioni e sui loro costi, ma soprattutto in grado di aumentare, e non di diminuire, la sovranit\u00e0 degli elettori. E questo significa che la nuova riforma condivisa dovr\u00e0 contenere: \n1) l\u2019elezione diretta del Presidente della Repubblica; \n2) un vero taglio dei parlamentari, che vanno ridotti di oltre la met\u00e0; \n3) il vincolo di mandato, per cui un eletto non pu\u00f2 cambiare bandiera senza dimettersi; \n4) la fissazione di una percentuale massima della pressione fiscale sul Pil, che nessun Governo potr\u00e0 superare; \n5) una vera riforma delle Regioni, che oggi sono diventate un\u2019altra grande e costosa burocrazia. \nQuesti sono i cambiamenti di cui l\u2019Italia ha davvero bisogno.\nPer realizzarli, bisogna liberare il campo da questa riforma sbagliata, mal scritta e addirittura pericolosa perch\u00e9, con il combinato disposto della attuale legge elettorale, potrebbe  determinare una deriva autoritaria con un uomo solo al comando, cio\u00e8 una vera e propria dittatura della sinistra.", "created_time": "2016-10-22T13:28:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1319603428073759", "message": "Le ragioni del mio NO al Referendum Costituzionale:", "created_time": "2016-10-21T17:20:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1319364904764278", "message": "Forza Italia \u00e8 costituita a tutti i livelli da donne e uomini di grande qualit\u00e0, che svolgono una funzione importante con coerenza, dedizione e spirito di sacrificio, della quale sono particolarmente grato a tutti e ciascuno di loro.\nE' del tutto evidente che il nostro scopo \u00e8 quello di far crescere questa squadra, che in particolare in queste settimane sta lavorando con dedizione alla campagna per il NO in tutte le province e le regioni italiane.\nForza Italia punta a ritornare ai livelli di consenso storici, sopra il 20%, per essere il perno della coalizione vincente, e di una governabilit\u00e0 responsabile, della quale l'Italia ha particolarmente bisogno di fronte al fallimento di Renzi e del PD, e all'inconsistenza pericolosa dell'alternativa grillina.\nPer ragionare di queste cose mi sono incontrato pi\u00f9 volte in questi mesi con Stefano Parisi, il quale sta svolgendo un'utile opera di aggregazione della societ\u00e0 civile, degli ambienti produttivi, delle professioni, della cultura, che si sono allontanati dalla politica. Scopo di tale opera \u00e8 semplicemente quello di far crescere l'area moderata del centro-destra, allargandola oltre i confini esistenti, per tornare a vincere.", "created_time": "2016-10-21T12:32:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1316754298358672", "message": "L'intervista di questa sera al TG5 in cui spiego le ragioni del mio NO al Referendum costituzionale:", "created_time": "2016-10-18T19:19:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1312868665413902", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Il 4 dicembre voteremo NO con convinzione", "created_time": "2016-10-15T17:35:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1284157174951718", "message": "Scompare con Carlo Azeglio Ciampi un servitore dello Stato che ho sempre rispettato anche quando, per le diverse responsabilit\u00e0 istituzionali, ci siamo trovati su posizioni diverse.\nDi lui ricordo l'alto senso delle Istituzioni, il rigore morale, l'appassionata fede europeista.", "created_time": "2016-09-16T19:47:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1165931756810911", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Il mio messaggio agli amici riuniti a Fiuggi", "created_time": "2016-09-10T09:10:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1266450280055741", "message": "Di fronte alla tragedia che ha colpito le popolazioni di diversi comuni dell'Italia centrale, non ci sono parole adatte ma solo il cordoglio, la solidariet\u00e0, la preghiera. \nSono vicino con il cuore alle vittime, ai feriti, ai loro famigliari e a tutti coloro che hanno perso la propria casa e i propri beni. Questo \u00e8 il momento dell'unit\u00e0 e dello sforzo comune per assicurare la massima efficacia e sollecitudine degli interventi. \nCome sempre in questi tragici momenti, il nostro Paese sapr\u00e0 dare il meglio di s\u00e9, e a questo riguardo sono davvero ammirato dall'impegno e dalla solidariet\u00e0 dei tanti volontari, dalla professionalit\u00e0 e dell'abnegazione delle donne e degli uomini della Protezione Civile, dei vigili del fuoco, delle Forze dell'ordine, delle Forze Armate, dallo spirito di sacrificio e dalla dedizione del personale sanitario e dei tanti apparati dello stato coinvolti. \nHo davanti agli occhi il drammatico precedente del terremoto dell'Aquila e so bene quanto sia difficile in questi momenti coordinare con efficacia e rapidit\u00e0 gli sforzi per prestare i primi soccorsi e insieme riavviare la ricostruzione nei tempi pi\u00f9 brevi possibili. Per questo \u00e8 necessaria la collaborazione costruttiva di tutti gli organi e le amministrazioni pubbliche. Il mio auspicio \u00e8 che, oggi come allora, si possa dare al pi\u00f9 presto un tetto dignitoso a chi lo ha perduto. Forza Italia \u00e8 naturalmente pronta a sottoscrivere in Parlamento ogni provvedimento legislativo utile a favorire i soccorsi e la ricostruzione.", "created_time": "2016-08-27T18:17:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1132719323465488", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "A tutti i tifosi rossoneri", "created_time": "2016-08-11T16:32:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1224970507537052", "message": "E' stata una prova molto dolorosa, non credevo di dover affrontare tanto male. Adesso mi sento un po' meglio. Mi aspettano due mesi di riabilitazione e poi spero di poter essere ancora utile all'Italia e agli italiani.", "created_time": "2016-07-05T16:48:30+0000"}, {"id": "116716651695782_1087091158028305", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "\u00c8 urgente ricostruire l'Europa", "created_time": "2016-06-24T15:31:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1212929282074508", "message": "A Milano tra poche ore si sceglie il sindaco e mi auguro che si premi la seriet\u00e0, l\u2019affidabilit\u00e0 e la competenza di Stefano Parisi. Conosce questa metropoli perch\u00e9 ne \u00e8 stato city manager. Conosce le regole della buona amministrazione e dell\u2019economia. Conosce, perch\u00e9 \u00e8 un imprenditore, il mondo delle aziende.\nSono felice di essere riuscito a convincere Stefano Parisi a partecipare a questa sfida e credo di aver fatto cosa buona per la citt\u00e0 di Milano.\nI miei migliori auguri a Stefano e il mio invito ad un buon voto ai milanesi.", "created_time": "2016-06-17T17:57:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1210149742352462", "message": "Sono naturalmente preoccupato. Ma sono stato molto confortato dalle tantissime dimostrazioni di stima, di sostegno e di affetto che mi sono pervenute da ogni parte, anche dai cosiddetti avversari politici. \nChe bella un\u2019Italia cos\u00ec, in cui tutti si vogliono bene! \nA tutti un grazie riconoscente e un abbraccio affettuoso", "created_time": "2016-06-13T12:49:51+0000"}, {"id": "116716651695782_1208167249217378", "message": "Desidero ringraziare tutti coloro che mi hanno fatto pervenire manifestazioni di affetto ed espressioni augurali, mi hanno davvero commosso. Non dimenticher\u00f2 le parole di amici, di esponenti politici, di collaboratori di una vita di lavoro, dei moltissimi sostenitori che mi hanno fatto sentire la loro vicinanza con calore straordinario.\nSono sereno, e affronto questo passaggio delicato affidandomi a Dio ed alla straordinaria professionalit\u00e0 dei medici e del personale del San Raffaele. \nSeguo da qui le vicende politiche in vista dei ballottaggi, e chiedo a tutte le donne e gli uomini di Forza Italia il massimo impegno per far prevalere i candidati del centro-destra ovunque siano in campo.\nForza Italia \u00e8 pienamente operativa nei suoi organismi nazionali e periferici ed \u00e8 perfettamente in grado di operare in questi giorni di mia forzata assenza.", "created_time": "2016-06-10T12:03:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1204662272901209", "message": "Buongiorno, ecco il mio investimento di 5 minuti per 5 anni migliori.", "created_time": "2016-06-05T09:13:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1203540299680073", "message": "Domenica prossima il centrodestra sar\u00e0 la prima coalizione in molte citt\u00e0 italiane. E lo sar\u00e0 a livello nazionale quando finalmente agli italiani sar\u00e0 concesso di far sentire la propria voce attraverso il voto.\n\nHo parlato di questo e molto altro nell'intervista con il direttore di Libero, Pietro Senaldi: http://www.liberoquotidiano.it/news/politica/11915971/Silvio-Berlusconi--intervista-verita-a.html", "created_time": "2016-06-03T20:40:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1203372226363547", "story": "Silvio Berlusconi is with Stefano Parisi and 2 others.", "message": "Cari amici,\nIl vostro voto \u00e8 importante. \nIl vostro pu\u00f2 cambiare il futuro dell'Italia e il futuro delle citt\u00e0 che abitate. \nDal vostro voto dipende l'aumento o la diminuzione delle tasse locali, dipende la sicurezza per voi e per la vostra famiglia, che ci siano o meno i vigili di quartiere, dipende una migliore o peggiore manutenzione delle strade e che ci siano pi\u00f9 o meno buche. \nDomenica dovete andare a votare e votate bene. Cio\u00e8 per Forza Italia e, nelle grandi citt\u00e0, per Lettieri, Marchini e Parisi. Non sono candidati come tutti gli altri, sono persone che hanno un'amplissima esperienza manageriale ed amministrativa. Li abbiamo scelti nella trincea dell'impresa, nella trincea del lavoro. Confrontateli con gli altri candidati, che sono tutti politici di professione. Sanno comunicare, chiacchierare molto bene, ma di fronte alla gravissima situazione di queste tre citt\u00e0 non saprebbero nemmeno da che parte cominciare. L'investimento migliore che potete fare domenica \u00e8 quello di andare a votare. Investite 5 minuti del vostro tempo per vivere meglio i prossimi 5 anni.", "created_time": "2016-06-03T17:46:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1203240376376732", "message": "Buongiorno! Tra poco sar\u00f2 ospite di Radio Centro Suono Sport. Qui la diretta streaming:  http://www.centrosuonosport.com/onair.php?id=7", "created_time": "2016-06-03T07:51:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1202597136441056", "message": "Adesso in diretta su La7", "created_time": "2016-06-02T09:03:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1202565963110840", "message": "Buongiorno e buona festa della Repubblica! \nAlle 11.00 sar\u00f2 ospite della trasmissione L'aria che tira La7 di Myrta Merlino. Potete seguire la diretta su La7 o in streaming a questo indirizzo: http://www.la7.it/dirette-tv", "created_time": "2016-06-02T08:14:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1202214673145969", "message": "Sono davvero molto contento che Francesco Storace sia stato assolto in appello dall\u2019accusa di vilipendio contro l\u2019ex presidente della Repubblica Giorgio Napolitano. E comprendo benissimo l\u2019angoscia che Storace ha provato in tutti questi anni per essere stato sottoposto ad un processo tanto lungo quanto ingiusto. Forza Italia, che \u00e8 il movimento che si batte per la libert\u00e0 e la democrazia in Italia, difende tenacemente il diritto di ciascuno ad esprimere le proprie opinioni.", "created_time": "2016-06-01T18:40:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1201944596506310", "message": "Dove governa la sinistra aumentano le tasse locali. E poi c'\u00e8 la pratica indecente delle multe usate dai comuni per fare cassa. I nostri candidati sindaco su questi temi hanno preso un impegno preciso. Cos\u00ec come si sono impegnati a creare nei quartieri dei presidi di sicurezza con i vigili di quartiere e i militari nelle strade, soprattutto nelle periferie. La sicurezza che manca oggi agli italiani \u00e8 la prima cosa a cui bisogna dare una risposta.  \n\nHo parlato anche di questo nell'intervista di ieri con Paolo Del Debbio. Qui puoi rivedere il video: http://www.video.mediaset.it/video/dallavostraparte/full/martedi-31-maggio_623514.html", "created_time": "2016-06-01T11:15:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1201663389867764", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite di Gerardo Greco su Rai3.\nQui trovate la diretta streaming:  \ngoo.gl/hkflnT", "created_time": "2016-06-01T06:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1201459466554823", "message": "Questa sera alle 20.30 sar\u00f2 ospite di Paolo Del Debbio.\nPotete seguirmi su Rete4 o in diretta streaming: http://www.mediaset.it/rete4/", "created_time": "2016-05-31T17:45:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1201458643221572", "message": "Alle 19.50 interverr\u00f2 telefonicamente su Radio Lombardia. \nQui la diretta streaming: www.radiolombardia.it", "created_time": "2016-05-31T16:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1200898199944283", "message": "Tra poco interverr\u00f2 in collegamento telefonico con la trasmissione Aria Pulita su 7 Gold per parlare di Milano.  \n\nPer gli amici della Lombardia, canale 15 del digitale terrestre. Qui la diretta streaming: https://www.youtube.com/watch?v=FydDqx65cf8", "created_time": "2016-05-31T09:24:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1200876176613152", "message": "Alle 9.00 sar\u00f2 ospite di Radio Radio. Qui potete seguire la diretta streaming: http://www.radioradio.it/live-radio/", "created_time": "2016-05-31T06:16:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1200913886609381", "message": "Stasera sono a Milano per lo 'sprint finale' di Mariastella Gelmini, con Stefano Parisi e moltissimi amici di Forza Italia. Anche qui un affetto straordinario, grazie!", "created_time": "2016-05-30T18:35:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1200728919961211", "message": "A Roma ci sono una buca ogni 15 metri e 50 furti al giorno. E poi la spazzatura non raccolta, i topi, il traffico congestionato... I romani vivono malissimo e anche i turisti vanno via portando con s\u00e9 un'immagine dell'Italia davvero deteriore. Roma sta diventando quello che fu Napoli tanti anni fa, prima del nostro intervento che, in 58 giorni, risolse la crisi dei rifiuti. \nE poi c'\u00e8 un terribile problema di sicurezza, per far fronte al quale bisogna rimettere in sesto il sistema che avevo adottato io per cui in ogni quartiere deve esserci un vigile di quartiere, un poliziotto di quartiere e il carabiniere di quartiere. Affiancati dai militari nelle strade delle periferie, negli snodi urbani pi\u00f9 a rischio.\nE ancora, c'\u00e8 la piaga delle case che vengono occupate abusivamente. E l\u00ec bisogna che lo Stato, il giorno dopo, intervenga, allontanando chi ha occupato. Perch\u00e9 la casa \u00e8 sacra.\n\nHo parlato anche di questo ieri pomeriggio a Domenica Live. Qui puoi rivedere il video: http://www.video.mediaset.it/video/domenica_live/servizi/parla-silvio-berlusconi-seconda-parte_622876.html", "created_time": "2016-05-30T13:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1200307133336723", "message": "Un bellissimo fine settimana in Campania. Grazie di tutto!", "created_time": "2016-05-29T20:52:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1200285790005524", "message": "Grazie a Barbara d'Urso e al pubblico di Domenica Live per l'affettuosa accoglienza", "created_time": "2016-05-29T19:23:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1200092306691539", "message": "Questo pomeriggio alle 18.00 sar\u00f2 ospite di Barbara d'Urso. Vi aspetto!\n\nDiretta streaming: http://www.mediaset.it/canale5/", "created_time": "2016-05-29T14:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1200057940028309", "message": "E' un dato di fatto: quando governa la sinistra le tasse, anche quelle locali, aumentano. \nRicordatelo domenica nella cabina elettorale!", "created_time": "2016-05-29T11:55:18+0000"}, {"id": "116716651695782_1199336196767150", "message": "Buongiorno da Aversa! \nAnche qua sono accolto con tanto commovente affetto.", "created_time": "2016-05-28T09:33:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1198779663489470", "message": "Il centrodestra unito vince, da soli si \u00e8 irrilevanti. Come la pasta e il sugo: disuniti non hanno senso, insieme funzionano benissimo. \n\nPuoi rivedere l'intervista a Virus Rai a partire dal minuto 54:00", "created_time": "2016-05-28T04:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1198771700156933", "message": "La ricchezza dei napoletani \u00e8 Napoli. Gianni Lettieri riuscir\u00e0 a valorizzare un patrimonio che finora De Magistris e i sindaci di sinistra hanno sprecato.\n\nLa mia intervista con Paolo Mainiero su Il Mattino di oggi:", "created_time": "2016-05-27T15:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1198788263488610", "message": "Quali che siano i toni del confronto politico, \u00e8 inaccettabile che questo degeneri in scontro giudiziario. A Francesco Storace, che rischia una condanna in appello per vilipendio al Presidente della Repubblica, esprimo la piena solidariet\u00e0 di Forza Italia, la mia personale e un augurio. L'augurio \u00e8 che il 1 giugno, giorno in cui \u00e8 attesa la sentenza di appello, possa essere una vigilia di libert\u00e0 e democrazia per la Repubblica.", "created_time": "2016-05-27T13:57:34+0000"}, {"id": "116716651695782_1198747086826061", "message": "Che bont\u00e0! Grazie, Napoli!!", "created_time": "2016-05-27T12:43:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1198718186828951", "message": "Sono certo che i cittadini di buonsenso, al di l\u00e0 delle loro simpatie politiche, voteranno una persona concreta come Gianni Lettieri che \u00e8 l\u2019unico in grado di risanare Napoli rilanciandone l\u2019immagine nel mondo intero.\n\nLa mia intervista con Angelo Agrippa sul Corriere del Mezzogiorno.", "created_time": "2016-05-27T11:19:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1198331493534287", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "message": "Tra poco sar\u00f2 ospite di Francesco Vergovich su Teleradiopi\u00f9. Qui potete ascoltare la diretta streaming: http://www.teleradiopiu.it", "created_time": "2016-05-27T07:50:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1198330980201005", "message": "Alle 10.00 sar\u00f2 ospite di Francesco Vergovich su Teleradiopi\u00f9. Qui potete ascoltare la diretta streaming: http://www.teleradiopiu.it", "created_time": "2016-05-27T06:05:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1198233373544099", "story": "Silvio Berlusconi shared a post.", "message": "Consiglio a tutti i napoletani che come me sono stanchi del governo Renzi e del sindaco de Magistris di andare a votare e convincere a votare i loro amici e i loro familiari, appoggiando Forza Italia e Gianni Lettieri. Il voto a Napoli sar\u00e0 importante per fare uscire il nostro Paese dalla attuale situazione di sospensione della democrazia, riportando l'Italia dentro l'alveo democratico che garantisce la piena libert\u00e0 di tutti. Nelle grandi citt\u00e0 sar\u00e0 il primo avviso di sfratto per il premier Matteo Renzi e per questo invito gli italiani a non astenersi. \n\nHo parlato anche di questo nell'intervista a Canale 21 in onda, per gli amici della Campania, alle ore 23.30. \nhttp://www.canale21.it/", "created_time": "2016-05-26T21:15:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1198207663546670", "message": "Questa sera a partire dalle 22:00 sar\u00f2 su Rai2 ospite della trasmissione di Nicola Porro, Virus Rai.", "created_time": "2016-05-26T19:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1198234696877300", "story": "Silvio Berlusconi shared a post.", "message": "Parliamo di Napoli", "created_time": "2016-05-26T18:35:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1198195573547879", "message": "Ho gi\u00e0 dichiarato la mia decisione di cedere il Milan, penso tuttavia che l\u2019ultima decisione circa la squadra che \u00e8 nel cuore di milioni di milanesi e di italiani, e che \u00e8 nel mio cuore, debba essere una decisione saggia e giusta. Che io debba passare la mano a qualcuno che sia in grado di immettere nel Milan i fondi necessari per riportarlo ad essere un protagonista in Italia, in Europa e nel mondo.\nHo avuto plurimi contatti, il punto non sono i soldi che devono venire alla Fininvest ma i soldi che chi acquista deve impegnarsi a mettere nel Milan, subito e ogni anno.\nTutti coloro i quali si sono seduti al tavolo per le trattative mi hanno detto che il brand Berlusconi \u00e8 per loro molto importante. \n\nL'ho detto ieri sera nel corso della trasmissione Porta a Porta. Se volete rivedere il video, parlo di Milan a partire dal minuto 52:30.", "created_time": "2016-05-26T16:55:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1197478646952905", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "message": "Tra poco sar\u00f2 a Porta a Porta", "created_time": "2016-05-25T21:05:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1197473560286747", "message": "Stasera alle 23.20 sar\u00f2 a Porta a Porta.", "created_time": "2016-05-25T18:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1197531376947632", "message": "Guardando al disastro della tenuta dei parchi e dei giardini di Roma, pensavo che ci fosse poco personale a disposizione. Ho invece constatato che ci sono 500 addetti al verde che lavorano per il Comune. Con Marchini sindaco queste persone saranno riorganizzate e impiegate per il decoro della citt\u00e0, a partire dai quartieri.\n\nHo parlato anche di giardini e decoro, che rientrano nella nostra lotta al degrado, nell'intervista rilasciata a Teleroma 56, in onda nel tg di questa sera alle 19.30.", "created_time": "2016-05-25T17:01:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1197323496968420", "message": "I cittadini non capiscono tanto il voto disgiunto che \u00e8 un rito del vecchio teatrino della politica. Per quanto ci riguarda, chiediamo agli elettori che guardano a noi con fiducia che il voto sia dato al simbolo di Forza Italia, con una croce sul simbolo di Forza Italia, e questo attribuisce direttamente il voto al candidato sindaco che \u00e8 stato da noi scelto: Alfio Marchini.\nE' quanto ho detto in un'intervista a Rete Oro, che gli amici di Roma e del Lazio potranno vedere oggi alle ore 15 sul canale 18 del digitale terrestre.", "created_time": "2016-05-25T11:26:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1197315393635897", "message": "La complessit\u00e0 dei problemi di Roma richiede una cultura manageriale come quella dell'imprenditore Alfio Marchini. C'\u00e8 da risolvere buchi di bilancio e buche delle strade, la mancanza di sicurezza dei cittadini, la congestione dei trasporti...In una parola il degrado della citt\u00e0.  \nAi romani dico che non andare a votare avrebbe come solo effetto di lasciare tutto com'\u00e8 adesso e negare un futuro decente a Roma. Votare altri candidati, invece, significa far vincere il Movimento 5 Stelle, un gruppo di dilettanti allo sbaraglio che lucra sulla - giusta - indignazione dei cittadini nei confronti del comportamento di certi politici. E la cui candidata sindaco, Virginia Raggi, ha dichiarato che si dimetterebbe se Grillo glielo chiedesse, dimostrando di essere una sagoma telegenica che attua decisioni altrui, di sconosciuti mai votati.\n\nL'ho detto questa mattina a Radio Cusano Campus, di seguito il mio intervento integrale: http://www.radiocusanocampus.it/podcast/?dl=8493", "created_time": "2016-05-25T10:02:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1195530860481017", "message": "Tanta gente e tanti sorrisi. Davvero un bellissimo compleanno per i 50 anni di Edilnord!", "created_time": "2016-05-22T17:53:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1195350383832398", "message": "Questa mattina, al Campidoglio, ho partecipato alla presentazione della squadra di Alfio Marchini, il candidato sindaco che abbiamo deciso di sostenere a Roma. Marchini, con il suo movimento civico, vuole togliere la citt\u00e0 dal degrado in cui l\u2019ha ridotta la sinistra. \nVotare per Marchini significa votare per l'unico candidato che pu\u00f2 battere il Movimento Cinque Stelle al ballottaggio. \nCon Guido Bertolaso, che generosamente ha accettato di coordinare questa squadra composta di persone capacissime, professionisti del fare e non del bla bla bla, siamo sicuri di riuscire.\nNoi vogliamo vincere per far tornare Roma al suo splendore, ad essere veramente Caput Mundi. Vogliamo tornare a mettere al centro dell\u2019azione amministrativa i quartieri, con un referente \u2013 unico e noto \u2013 per i cittadini che abbiano problemi da sottoporgli.\nVogliamo riorganizzare le aziende partecipate, sia per aree geografiche che internamente, aumentando la loro cultura d\u2019impresa. E vogliamo, con queste elezioni che sono importantissime, mandare anche un primo chiaro avviso di sfratto al governo Renzi e a coloro che lo sostengono.\nUna maggioranza che si regge sul voto di transfughi del centrodestra, e su di un premio di maggioranza frutto di una legge elettorale che la stessa Corte Costituzionale ha dichiarato illegittima, sostiene un governo illegittimo che vuole addirittura cambiare la Costituzione in senso antidemocratico.\nPer questo andare a votare \u00e8 importantissimo e per questo ognuno di noi deve parlare con i tanti indecisi, comprensibilmente disgustati dalla politica, e che sono di base elettori moderati, per convincerli ad andare alle urne. E\u2019 l\u2019unico modo per difendere la libert\u00e0 di noi tutti e del nostro Paese!", "created_time": "2016-05-22T13:01:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1194768920557211", "message": "Domattina alle 11 vi aspetto in Campidoglio, con Alfio Marchini, per parlare del nostro programma per Roma!", "created_time": "2016-05-21T16:12:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1194216467279123", "message": "Oggi ai giovani riuniti a Milano ho detto di cambiare in meglio l'Europa, ma difendendone i principi, primo fra tutti la conquista della pace sul nostro continente, che per secoli \u00e8 stato insanguinato da guerre fratricide. \nL'Europa dei popoli, della democrazia e della libert\u00e0 \u00e8 stata una grande intuizione dei Padri Fondatori. Noi oggi dobbiamo difendere e migliorare quel sogno, non alzare nuovi muri tra noi.", "created_time": "2016-05-20T19:07:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1194031293964307", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "message": "Oggi pomeriggio, insieme al presidente dell'EPP - European People's Party, Joseph Daul, e tanti altri amici, parteciper\u00f2 alla manifestazione 'Giovent\u00f9 in azione' in programma al palazzo delle Stelline a Milano. A dopo!", "created_time": "2016-05-20T13:22:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1193501450683958", "story": "Silvio Berlusconi is with Stefano Parisi.", "message": "Ho seguito oggi la presentazione del programma elettorale di Stefano Parisi per Milano. \nE\u2019 stata una bella giornata, fatta di progetti concreti e innovativi per Milano. Le idee giuste per vincere, per far ripartire la citt\u00e0, per liberare le energie e le risorse dei milanesi.\nAnche a Milano abbiamo fatto la scelta giusta, il modello Milano \u00e8 il modello del centrodestra del futuro.", "created_time": "2016-05-19T18:10:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1193473360686767", "message": "La notizia della morte di Marco Pannella mi addolora profondamente. L\u2019Italia perde un assoluto protagonista della sua storia recente e meno recente, che in tanti anni di battaglie ha fatto fare enormi passi avanti al nostro Paese sul cammino della crescita civile, morale e politica.\nGrazie Marco per quanto hai fatto per l\u2019Italia e per gli Italiani. Non ti dimenticheremo mai. Porteremo sempre nel cuore l\u2019amore per la libert\u00e0 e per la democrazia per cui ti sei sempre battuto.", "created_time": "2016-05-19T16:47:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1187673887933381", "story": "Silvio Berlusconi is in Roma.", "message": "Insieme si vince!\n\n***\nAlfio Marchini Guido Bertolaso", "created_time": "2016-05-10T17:14:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1187056271328476", "message": "Domani pomeriggio sar\u00f2 all'Ergife Palace Hotel per presentare tutti i candidati di Forza Italia a Roma. Vi aspetto!", "created_time": "2016-05-09T18:58:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1186110561423047", "story": "Silvio Berlusconi is at Teatro Manzoni - the official page.", "message": "La politica \u00e8 immobile e ammuffita, ma non per noi: il 70 per cento dei nostri candidati per Stefano Parisi sono alla loro prima esperienza elettorale. Sono professionisti affermati, donne di successo, giovani ma anche seniores pieni di entusiasmo. Tutti interpretano la politica come un servizio, come per noi \u00e8 da sempre.\nOggi valgono le stesse parole che dissi ventidue anni fa proprio qui al Manzoni, quando inizi\u00f2 l'avventura di Forza Italia: la libert\u00e0 viene prima dello Stato, \u00e8 un diritto fondamentale. \u00c8 lo Stato che deve essere al servizio dei cittadini, e non il cittadino il servitore dello Stato. L'individuo \u00e8 sovrano e ha il diritto di realizzare se stesso nel benessere e nella creazione di una famiglia, nucleo fondante della nostra societ\u00e0. Non c'\u00e8 da cambiare una parola di quel discorso.\nOggi come allora crediamo nella libert\u00e0 di pensiero, di tutti i culti, nella libert\u00e0 di impresa e di mercato regolata da norme chiare per tutti. Noi crediamo nel rispetto dei pi\u00f9 deboli: bambini, anziani, emarginati. Vogliamo un'Italia libera dall'odio di classe, per un futuro di benessere. Vogliamo democrazia e vera e completa libert\u00e0! \n\n***\nMariastella Gelmini", "created_time": "2016-05-08T12:29:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1185624651471638", "message": "Domani mattina sar\u00f2 al Teatro Manzoni con Mariastella Gelmini e Stefano Parisi per presentare tutti i nostri candidati a Milano!", "created_time": "2016-05-07T17:31:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1184876874879749", "message": "Parliamo di Milan \n\n***\nA.C. Milan", "created_time": "2016-05-06T17:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1182139085153528", "message": "Caro Marco,\ntanti, tanti, tanti affettuosi auguri. Ti voglio bene, tutti noi di Forza Italia ti vogliamo bene. \nIn ventidue anni abbiamo condiviso con te molte battaglie in nome della democrazia e della libert\u00e0, e abbiamo visto come tu ti batti, sempre in assoluta trasparenza, sempre all'insegna del disinteresse e con sacrificio personale. \nSei sempre stato un esempio per noi, un modello per i pi\u00f9 giovani , un modello davvero per tutti. Il tuo impegno \u00e8 stato sempre una testimonianza della tua generosit\u00e0 e della tua coerenza.\nGrazie per quanto hai fatto, per noi, per un\u2019Italia pi\u00f9 democratica e pi\u00f9 libera. \nTi auguro di stare bene a nome di tutti gli azzurri di Forza Italia.\nTi abbraccio con tanto affetto,\n\nTuo, \nSilvio\n\n***\nMarco Pannella Radio Radicale", "created_time": "2016-05-02T10:54:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1180107625356674", "message": "La mia intervista di questa mattina con La Telefonata di Belpietro:\n\n\"Della Meloni che dice che al ballottaggio Forza Italia voterebbe Giachetti penso che sia una frase che le \u00e8 sfuggita in un momento malumore, Giorgia \u00e8 troppo intelligente per averlo pensato davvero. Al ballottaggio andremo noi e quindi non dovremo convergere su nessuno, mi piacerebbe per\u00f2 che tutto il centrodestra a Roma ritrovasse l'unit\u00e0 su una prospettiva vincente come quella di Alfio Marchini\". \n\n\"Se vogliamo vincere, se vogliamo tornare a governare l'Italia battendo Renzi, l'unit\u00e0 del centrodestra \u00e8 l'unica alternativa. Il centrodestra vince solo se \u00e8 forte l'anima liberale, moderata, popolare della coalizione, come avviene in tutta Europa. Perch\u00e9 l'estremismo fa soltanto il gioco degli avversari. \nSe la Lega e Fratelli d'Italia non restassero nel centrodestra si isolerebbero. Potrebbero andare in tv, fare interviste, ma sarebbero totalmente ininfluenti e la sinistra vincerebbe ancora.\"", "created_time": "2016-04-29T13:02:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1180084342025669", "message": "La mia intervista di questa mattina a Radio Anch'io:", "created_time": "2016-04-29T10:55:19+0000"}, {"id": "116716651695782_1180030058697764", "message": "La mia intervista di oggi su Ilmessaggero.it: \n\n\u00abSiamo semplicemente tornati al punto da cui eravamo partiti. Alfio Marchini in questi tre anni di opposizione seria e concreta in Consiglio Comunale ha dimostrato di condividere i valori liberali e riformatori che ci ispirano e di essere un moderato che, a differenza dei grillini, non si \u00e8 tirato indietro quando si \u00e8 trattato di mandare a casa l\u2019ex sindaco di sinistra Marino. E poi Marchini, secondo tutti i sondaggi, \u00e8 l\u2019unico nome in grado di vincere al ballottaggio, per non consegnare Roma n\u00e9 alla continuit\u00e0 disastrosa del Pd n\u00e9 all\u2019avventurismo del movimento Cinque Stelle. Mi consenta di aggiungere una cosa: Marchini \u00e8 stato il primo candidato su cui sembrava possibile trovare un accordo di coalizione. Ma solo per il veto di un alleato non si riusc\u00ec a convergere sul suo nome. Se la Lega e Fratelli d\u2019Italia non avessero cambiato idea pi\u00f9 volte, oggi ci troveremmo tutti uniti sullo stesso candidato\u00bb.", "created_time": "2016-04-29T09:08:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1179664218734348", "message": "Domani mattina alle 8.30 sar\u00f2 ospite di Radio Anch'io, su Rai Radio 1.\n\nDiretta streaming qui: http://www.rai.it/dl/portaleRadio/popup/player_radio.html?v=1", "created_time": "2016-04-28T19:44:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1179652512068852", "message": "La mia intervista di questa sera al Tg5, al minuto 6:45:", "created_time": "2016-04-28T19:24:24+0000"}, {"id": "116716651695782_1179606408740129", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "message": "La nostra scelta di sostenere Alfio Marchini \u00e8 fatta nell\u2019interesse di Roma e dei romani, e non nell\u2019interesse di questo o quel partito.", "created_time": "2016-04-28T18:04:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1045797815490973", "story": "Silvio Berlusconi published a note.", "message": "Il valore della Liberazione", "created_time": "2016-04-25T14:30:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1177088322325271", "message": "In questi giorni trovo su gran parte della stampa italiana una serie di rappresentazioni caricaturali della condizione di Forza Italia. Mi ero imposto di non replicare: \u00e8 dal 1994 che sento profetizzare la fine del movimento che ho fondato e del mio ruolo nella politica italiana.\nQueste profezie ci hanno sempre portato fortuna: ogni volta che sono state formulate, le nostre vittorie le hanno smentite. \nPenso, per\u00f2, che gli italiani abbiano il diritto di sapere come stanno le cose: altrimenti una rappresentazione distorta della realt\u00e0, a furia di essere ripetuta, pu\u00f2 diventare credibile. Per questo ho scritto una lettera a Il Giornale, che potete leggere qui: \nhttp://www.ilgiornale.it/news/cronache/ecco-dove-va-forza-italia-1250615.html", "created_time": "2016-04-25T10:57:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1175926659108104", "message": "Come abbiamo sempre affermato, noi abbiamo fatto del mantenimento della parola data la regola del nostro impegno politico.\nPer questo non possiamo accettare che gli accordi pubblicamente assunti vengano disattesi, men che meno per calcoli egoistici di partito. Per questa ragione, pur dispiaciuti che a Roma non si sia potuta realizzare l\u2019unit\u00e0 del centrodestra, ribadiamo la nostra convinta scelta e il nostro deciso sostegno a Guido Bertolaso.\nRiteniamo che il Dottor Bertolaso sia l\u2019unico, tra i candidati sindaci in campo, in grado di risollevare la capitale d\u2019Italia dallo stato di degrado in cui si trova dopo anni di cattiva amministrazione.\nIl suo curriculum non permette alcun dubbio al riguardo per le tante impegnative e complesse emergenze che ha saputo affrontare e risolvere, con competenza e decisione, nel corso della sua lunga carriera al servizio del Paese.\nPer questo invitiamo i cittadini romani a scegliere il futuro sindaco di Roma non per simpatie e vicinanze politiche, ma avendo a cuore soltanto il loro concreto interesse e l\u2019interesse della loro citt\u00e0\n\n***\nGuido Bertolaso\nForza Italia", "created_time": "2016-04-23T17:01:54+0000"}, {"id": "116716651695782_1173916929309077", "message": "La mia nota congiunta con Manfred Weber \n\nSe la chiusura della rotta balcanica a marzo ha ridotto sensibilmente, pari a circa il 90 per cento rispetto al mese precedente, il numero di attraversamenti illegali delle frontiere esterne dell\u2019Unione Europea, rimane fortissima la preoccupazione per ci\u00f2 che potrebbe avvenire al Brennero e per la riapertura della rotta mediterranea che porta i migranti sulle coste italiane.\n\nVa assolutamente scongiurata ogni ipotesi di costruzione di barriere al Brennero da parte dell\u2019Austria ed inoltre non vi sono ragioni al momento che possano giustificare una sospensione di Schengen, che rischierebbe di provocare una seconda Idomeni alla frontiera italiana con l\u2019Austria. Ognuno deve fare la sua parte, a cominciare dall\u2019Unione Europea, per arrivare ad una maggiore cooperazione che deve portare ad un miglior sistema comune per la concessione dell\u2019asilo, caratterizzato da standard identici in tutta Europa e da una ripartizione equa fra tutti gli Stati membri della Ue del numero dei richiedenti asilo. Intanto, anche per il miglioramento delle condizioni climatiche, nel mese di marzo dalla rotta del Mediterraneo sono arrivati sulle coste italiane 9.600 persone, un numero che \u00e8 oltre il doppio rispetto al mese precedente. Il Mediterraneo non \u00e8 la frontiera dell\u2019Italia ma \u00e8 la frontiera dell\u2019Unione Europea e, in quanto tale, tutti gli Stati membri sono tenuti a difenderla. Cos\u00ec come sono l\u2019Unione Europea e gli Stati membri che devono farsi carico di gestire i rimpatri dei migranti economici, sottoscrivendo a tal scopo specifici impegni con i Paesi extraeuropei, anche ricorrendo alle c.d. clausole di condizionalit\u00e0 nell\u2019ambito degli accordi di cooperazione allo sviluppo con tali Paesi. \n\nSilvio Berlusconi\nManfred Weber\n\n *** \nGruppo PPE\nForza Italia", "created_time": "2016-04-20T15:12:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1173859389314831", "story": "Silvio Berlusconi is at Palazzo Grazioli.", "message": "Pranzo di lavoro con Manfred Weber, Presidente del EPP Group in the European Parliament.\nSi discute di immigrazione, Europa e Mediterraneo. \n\n*** \nEPP - European People's Party \nGruppo PPE\nForza Italia", "created_time": "2016-04-20T13:09:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1173359326031504", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "message": "Lo abbiamo gi\u00e0 fatto una volta e vogliamo rifarlo al pi\u00f9 presto: pensioni minime dignitose!", "created_time": "2016-04-19T17:36:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1171846609516109", "message": "Continuo a leggere sui giornali di nostre esitazioni nel sostegno a Guido Bertolaso. Si tratta di pura disinformazione.\nNoi riteniamo che Bertolaso, per le sue esperienze e le sue capacit\u00e0, sia in assoluto il miglior sindaco possibile per Roma. L\u2019unico professionista in grado di risolvere i problemi della capitale d\u2019Italia, risollevandola dal degrado in cui l\u2019hanno condotta molti anni di malgoverno.\nDavvero siamo assolutamente convinti che Bertolaso sia imparagonabile con qualunque altro candidato in campo. Continuiamo quindi a sostenere Bertolaso senza esitazione alcuna. Forza Guido, Forza Italia.", "created_time": "2016-04-17T15:15:06+0000"}, {"id": "116716651695782_1171765772857526", "story": "Silvio Berlusconi is at Fiera Milano Salone Internazionale Del Mobile.", "message": "Al Salone del Mobile.Milano eccellenze e design Made in Italy di cui essere davvero orgogliosi!\n\n***\nCon Stefano Parisi e Mariastella Gelmini #AscoltoMilano", "created_time": "2016-04-17T12:18:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1170003639700406", "message": "14 aprile 2008\nIl centrodestra vince le elezioni.\nPer gli italiani Silvio Berlusconi deve essere Presidente del Consiglio.\n\n14 aprile 2016...", "created_time": "2016-04-14T17:20:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1169190833115020", "message": "Cari amici rossoneri, \n\nla decisione di affidare il Milan a Cristian Brocchi ha suscitato molte discussioni. Tutte le opinioni sono legittime, naturalmente: questa scelta, dettata dal mio senso di responsabilit\u00e0, \u00e8, come ogni altra scelta, liberamente criticabile da chiunque.\n\nQuello che per\u00f2 non posso condividere \u00e8 il fatto che si metta in discussione il mio amore per il Milan. Io sono da sempre innamorato del Milan e le scelte che ho compiuto in trent\u2019anni di presidenza sono sempre state esclusivamente nell\u2019interesse del Milan e di tutti i suoi innamorati.\n\nIo rivendico con orgoglio tutte le mie scelte dalla prima all\u2019ultima, e cio\u00e8 quella di correggere, con il cambio dell\u2019allenatore, un trend di gioco non all\u2019altezza della storia dell'A.C. Milan perch\u00e9, diciamolo chiaro, al di l\u00e0 dei risultati, non abbiamo mai visto il Milan giocare cos\u00ec male. A questo scopo non ora ma a fine stagione, valutando i risultati concreti di questa scelta, potremo assumere le decisioni migliori nell\u2019interesse del nostro Milan.", "created_time": "2016-04-13T17:00:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1168650313169072", "story": "Silvio Berlusconi shared a photo.", "created_time": "2016-04-12T20:18:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1168594616507975", "message": "Ringrazio Sinisa Mihajlovic per il lavoro svolto, con il massimo impegno. Il Milan per\u00f2 pu\u00f2 e deve fare di pi\u00f9. Dobbiamo concludere la stagione nel migliore dei modi, provare a vincere la Coppa Italia, e naturalmente rientrare in Europa. Brocchi \u00e8 una scelta per preparare il futuro, un futuro nel quale il Milan deve tornare al gioco e a risultati all'altezza della sua storia. A fine stagione trarremo le somme e opereremo tutte le scelte necessarie a questo fine. \n\nA.C. Milan", "created_time": "2016-04-12T18:55:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1167790953255008", "message": "I miei auguri per i 20 anni di Affaritaliani.it", "created_time": "2016-04-11T15:19:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1161909127176524", "message": "Il governo \u00e8 debole e inconsistente nei fatti e nei comportamenti e non \u00e8 capace di far uscire il Paese dalla crisi. \n\nRenzi festeggia una crescita dello 0,6% quando la media dell'Eurozona \u00e8 di almeno il 2%. Non \u00e8 capace di far scendere la disoccupazione giovanile, nonostante il tentativo di drogare il mercato con le sovvenzioni del Jobs act, i cui benefici sono cessati appena sono cessate le erogazioni alle aziende. \n\nRenzi e il Pd non sono all'altezza di governare l'Italia. Per questo dobbiamo contrapporre un'alternativa seria, credibile, capace di convincere gli italiani scettici e delusi.", "created_time": "2016-04-02T17:21:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1161747200526050", "message": "Il presidente del consiglio vuole dar vita a un regime e intanto le primarie del suo partito a #Napoli sono state disastrose, mentre i grillini continuano a candidare persone inesperte e a fare giustizialismo.\n\nSar\u00f2 presto a Napoli per sostenere Gianni Lettieri, che andr\u00e0 di sicuro al ballottaggio e forse pu\u00f2 vincere anche al primo turno...", "created_time": "2016-04-02T12:13:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1160147010686069", "message": "Dopo la fine del mio governo gli italiani hanno avuto solamente pi\u00f9 tasse, pi\u00f9 disoccupati, pi\u00f9 immigrati.", "created_time": "2016-03-31T17:12:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1160054680695302", "message": "Oggi alle 18.40 sar\u00f2 a \"Radio Radio\" \u000ba \"Lavori in Corso\"\u000b.\n\nSegui la diretta su http://www.www.radioradio.it", "created_time": "2016-03-31T15:19:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1153361331364637", "message": "Condividi, se sei d'accordo...", "created_time": "2016-03-25T07:11:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1152532911447479", "message": "Non si pu\u00f2 mandare via un milioneseicentomila musulmani che vivono in Italia. Ci vuole un'opera convinta di acculturamento e di imposizione di regole, partendo da una consapevolezza che non pu\u00f2 essere nascosta: dentro i versetti del Corano ci sono anche principi che non predicano la civile convivenza. \n\nhttp://bit.ly/1WL5YAu", "created_time": "2016-03-24T13:28:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1152431611457609", "message": "Le passate elezioni sono state connotate dalla scelta di sinistra di fare le primarie, che hanno portato alla guida delle grandi citt\u00e0 i sindaci peggiori. \n\nPer riportare queste citt\u00e0 alla dignit\u00e0 non possiamo mandare dei politici, allora abbiamo scelto #Lettieri a Napoli, Bertolaso a Roma e #Parisi a Milano. \nEra una scelta condivisa da tutti, e a Roma indicai subito il nome di Bertolaso.\n\nSu #Bertolaso poi Lega e Fratelli d'Italia hanno detto una cosa e fatto un'altra, inventandosi un giudizio negativo: io vado avanti con lui, e sono ottimista.", "created_time": "2016-03-24T11:07:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1151642588203178", "message": "Domattina alle 8.30 sar\u00f2 a TeleRadioStereo.\n\nSegui la diretta su http://www.teleradiostereo.it/live.php", "created_time": "2016-03-23T19:00:06+0000"}, {"id": "116716651695782_1151399408227496", "message": "Abbiamo accettato di relativizzare la nostra idea di persona e creduto di poter accogliere qualunque stile di vita, qualunque rifiuto dei nostri valori, finanche di quelli fondamentali, in nome della tolleranza, del politicamente corretto, persino della nostra pigrizia. Ci siamo illusi. \n\nE' tempo di agire con coraggio. Bisogna che i governi dell'Occidente capiscano che c'\u00e8 un solo modo per risolvere la situazione: andare ad estirpare il cancro dell'Isis alla radice, con una coalizione che, sotto l'egida dell'Onu, riunisca Europa, Stati Uniti, Russia, Cina e i paesi musulmani moderati ed intervenga militarmente per eliminare la fabbrica della morte in Iraq e bloccare i conflitti in Siria e in Libia che generano le ondate migratorie che si stanno abbattendo sui confini europei. \n\nNon esistono soluzioni alternative, quando si \u00e8 chiamati in guerra bisogna combattere e vincere. \n\nhttp://www.ilfoglio.it/esteri/2016/03/23/siamo-in-guerra-ora-di-essere-uniti-e-estirpare-il-cancro-dellisis___1-v-139737-rubriche_c213.htm", "created_time": "2016-03-23T10:36:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1151327104901393", "message": "Sono in campo non per ambizioni politiche, ma per lo stesso senso di responsabilit\u00e0 che mi spinse a scendere in campo nel '94. Allora avevo il terrore che i comunisti prendessero il potere. \nOggi a me preme che l'Italia non cada nelle mani di un movimento pauperista e giustizialista, come il Movimento Cinque Stelle.\n'", "created_time": "2016-03-23T08:53:38+0000"}, {"id": "116716651695782_1150750691625701", "message": "Intervistato in diretta a \"Radio Cusano Campus\" 89.100 FM (a Roma e nel Lazio).\nSegui la diretta su www.radiocusanocampus.it", "created_time": "2016-03-22T19:46:44+0000"}, {"id": "116716651695782_1149471951753575", "message": "Io sono un uomo del fare che sa anche comunicare. Renzi \u00e8 un uomo del comunicare.", "created_time": "2016-03-21T14:45:11+0000"}, {"id": "116716651695782_1149307451770025", "message": "A Roma c'\u00e8 un errore di valutazione su Guido Bertolaso, che \u00e8 il candidato che ha pi\u00f9 possibilit\u00e0 per essere riconosciuto come la chiave vincente contro il degrado della citt\u00e0. Bertolaso \u00e8 il numero uno al mondo in fatto di emergenze, rimetter\u00e0 in sesto la citt\u00e0. \n\nCertamente c'\u00e8 stato il non rispetto della parola data e il rischio di una rottura della alleanza, anche nelle altre citt\u00e0, ma credo che non accadr\u00e0. Sono tranquillo sul fatto che da un capriccio romano non ci siano conseguenze, sarebbe una follia. E' troppo alta la posta in gioco sul fatto che il centrodestra si divida, sarebbe una sciagura.\n\nInvece a Roma penso che la campagna che porter\u00e0 a far conoscere Bertolaso ai romani far\u00e0 prevalere la convinzione che per risolvere la situazione ci vuole qualcuno lontano dal chiacchiericcio della politica.", "created_time": "2016-03-21T10:15:40+0000"}, {"id": "116716651695782_1147881485245955", "message": "L'Europa \u00e8 indebolita dalla mancanza di visione delle classi dirigenti europee. Il sogno che era dei padri fondatori dell'Europa, De Gasperi, Adenauer, Schuman, di un grande spazio di libert\u00e0, si \u00e8 trasformato in un sistema di regole soffocante e senza senso, in una grande burocrazia al servizio di se stessa o di alcuni paesi e non certo del popolo europeo. \n\nSe l'Europa non fosse la somma di egoismi nazionali, dovrebbe prima di tutto avere una politica estera comune, sulla base di valori comuni e di una comune civilt\u00e0. Quindi affronterebbe tutta assieme e non in ordine sparso i grandi temi geopolitici, dall'immigrazione all'instabilit\u00e0 della sponda sud del Mediterraneo, fino al terrorismo islamista. \n\nSono sfide alle quali anzi non solo l'Europa, ma l'Occidente e la Russia dovrebbero rispondere insieme. Anche perch\u00e9 la Russia \u00e8 parte integrante della civilt\u00e0 europea, non un'antagonista. \n\nSe non ci sar\u00e0 un salto di qualit\u00e0 nella visione dell'Europa, se non si torner\u00e0 a pensare all'Europa come a una comunit\u00e0 di donne e uomini liberi, acquisteranno sempre pi\u00f9 forza i movimenti antieuropeisti. \nIo vorrei un'Europa diversa, proprio per salvare l'Europa.", "created_time": "2016-03-19T15:03:41+0000"}, {"id": "116716651695782_1147769271923843", "message": "Renzi occupa militarmente tutti i posti: Eni, Poste, Rai e persino Guardia di finanza, esercito e aviazione...pretende di cambiar la Costituzione, di cambiare il Senato, la legge elettorale. Si costruisce un sistema, un abito a sua misura, che porterebbe il Paese avere una sola Camera, un solo partito che ha la maggioranza, insomma un regime.", "created_time": "2016-03-19T11:39:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1147698725264231", "message": "Queste amministrative non sono una sfida per la leadership del centrodestra, devono essere l'occasione per dare alle citt\u00e0 italiane i sindaci migliori, dopo il disastro delle amministrazioni di sinistra. \n\nPer questo abbiamo deciso da mesi di scegliere i candidati pi\u00f9 capaci di governare, prescindendo dalla loro collocazione partitica. Con questo criterio abbiamo scelto Guido Bertolaso a Roma, un candidato di altissimo profilo, abituato a gestire le pi\u00f9 gravi emergenze, l'unico in grado di fare ripartire la Capitale sull'orlo del collasso. Abbiamo dovuto insistere molto per convincerlo. \n\nIo non cambio idea. Sono altri che dovranno spiegare ai romani perch\u00e9, dopo avere condiviso con noi questa scelta, ora hanno cambiato idea. \nLa Lega e Fratelli d'Italia commettono un grave errore, che li isola e li allontana dalla possibilit\u00e0 di fare parte di una destra di governo. Spero sia un errore circoscritto a Roma.", "created_time": "2016-03-19T10:06:51+0000"}, {"id": "116716651695782_1147055378661899", "story": "Silvio Berlusconi shared a link.", "created_time": "2016-03-18T14:23:56+0000"}, {"id": "116716651695782_1145226438844793", "message": "Prendo atto che c'\u00e8 gente che cambia parere quando cambiano temperatura e umidit\u00e0...noi non arretriamo su #Bertolaso, ci abbiamo messo mesi per convincerlo a candidarsi e lui era stato confermato da tutti gli alleati con dichiarazioni pubbliche.\n\nLa Meloni sa benissimo che oltre ad affrontare una dura campagna elettorale non diventer\u00e0 sindaco di Roma. La frase sulla sua maternit\u00e0 \u00e8 stata strumentalizzata in maniera meschina.", "created_time": "2016-03-16T09:12:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1144431735590930", "message": "Il 12 febbraio tutti insieme abbiamo convenuto che Guido Bertolaso fosse il candidato sindaco del centrodestra per Roma. Ora qualcuno ha cambiato idea. \n\nNoi crediamo che anche in politica la parola data vada rispettata. Noi rispetteremo la nostra. Per Roma non vedo in giro nessuno all'altezza di Bertolaso. Il resto sono chiacchiere.", "created_time": "2016-03-15T08:40:46+0000"}, {"id": "116716651695782_1142932062407564", "message": "Io non mi rivolgo agli elettori del centrodestra ma a tutti i cittadini romani. Nella decisione sul sindaco non conta l'appartenenza politica ma una rottura tra gli uomini che fanno e quelli che vivono di parole e di politica. Sto proponendo un cambiamento di prospettiva totale!\n\nSalvini e Meloni vedano loro cosa fare. Noi andiamo avanti, siamo sicuri della scelta che abbiamo fatto e siamo orogogliosi di offrire ai romani questa grande e unica possibilit\u00e0 di uscire dal degrado: Guido Bertolaso.", "created_time": "2016-03-13T09:54:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1142926472408123", "message": "Questa mattina al gazebo di Piazza Lorenzini.", "created_time": "2016-03-13T09:42:44+0000"}, {"id": "116716651695782_1142285275805576", "message": "#Bertolaso \u00e8 un uomo del fare. \u00c8 un fuoriclasse, l'unico in grado di risolvere i gravi problemi che il malgoverno della sinistra ha lasciato in eredit\u00e0 a Roma.", "created_time": "2016-03-12T12:52:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1140813405952763", "message": "\u00abNIENTE PATTI CON RENZI, A SALVINI CHIEDO LEALTA\u2019\u00bb\n\nPresidente Berlusconi, avr\u00e0 sentito l'ultima di Salvini. Lui nel\nballottaggio a Roma voterebbe la grillina Raggi e non Giachetti. Anche\nlei?\n\n\u00ablo no. Ma non perch\u00e9 preferisco il Pd. Semplicemente perch\u00e9 credo che non ci sar\u00e0 alcun ballottaggio. Vince Guido Bertolaso al primo turno. I grillini hanno dimostrato di non saper amministrare neanche le piccole citt\u00e0. E Giachetti \u00e8 un politico puro, senza attitudine amministrativa. Un ex radicale pi\u00f9 abituato a dire no che s\u00ec\u00bb.\n\nE crede davvero che stavolta sarete voi a governare Roma?\n\n\u00abNe sono convinto. Perch\u00e9 siamo riusciti a trovare e convincere l'uomo giusto per far ripartire la Capitale. Bertolaso \u00e8 un grande\nprofessionista, abituato a risolvere situazioni difficili, a gestire\nmacchine complesse come l'uomo che ha risolto il disastro dei rifiuti a Napoli e in Campania, che ha organizzato in modo impareggiabile il dopo-terremoto in Abruzzo, l'eroe che va da missionario a soccorrere i terremotati di Haiti e che, incurante del pericolo, va a curare i malati di Ebola in Africa. Nessuno a Roma pu\u00f2 fare meglio di lui\u00bb.\n\nStorace sostiene per\u00f2 che ci sia un patto segreto tra lei e Renzi per dare il Campidoglio al Pd. Ma davvero \u00e8 cos\u00ec?\n\n\u00abStorace \u00e8 un buontempone. Ma quale accordo segreto con Renzi! Queste sono solo battute paradossali. Storace \u00e8 quello che voleva le primarie. E si vede che cosa sono le primarie: hanno dato al centrosinistra i sindaci peggiori, per non parlare dei trucchi e dei brogli, dei voti venduti, comprati e gonfiati, dei rom e dei cinesi e portati ai gazebo e di altri pasticci. Perch\u00e9 mai il centrodestra avrebbe dovuto, a Roma o altrove, allestire una farsa come questa? E voglio ribadire ancora una volta che sia Salvini sia Meloni, quando abbiamo finalmente convinto Bertolaso a darci la sofferta accettazione della candidatura, hanno convenuto che lui fosse in assoluto il migliore\u00bb.\n\nMa le divisioni che restano non favoriscono le altre forze politiche?\n\n\u00abE' evidente che tutte le incertezze nel centrodestra favoriscono i\nnostri avversari. Temo che Salvini - che non conosce bene Roma - negli ultimi giorni sia stato malconsigliato, si sia fatto trascinare in un gioco di veti e di antipatie personali tra esponenti della vecchia\npolitica romana. Io ho sempre lavorato, anche accettando obiezioni poco fondate, per l'unit\u00e0 del centrodestra. Ovviamente mi aspetto anche dagli altri leader della coalizione la lealt\u00e0 che \u00e8 il\npresupposto dello stare insieme, e un minimo di senso di\nresponsabilit\u00e0. Roma \u00e8 talmente importante che quello che succeder\u00e0 qui avr\u00e0 effetti immediati anche a livello nazionale. Il voto di giugno potr\u00e0 essere un primo avviso di sfratto al governo, non eletto, di Renzi\u00bb.\n\nRitiene particolarmente minaccioso il Movimento Cinque stelle nella Capitale?\n\n\u00abI grillini sono molto bravi nel coprire con un volto presentabile\nl'inconsistenza e la pericolosit\u00e0 delle loro proposte. Persone a me\nvicine, mi hanno parlato bene di Virginia Raggi. Mi dicono che non \u00e8 soltanto telegenica, ma \u00e8 anche un bravo avvocato. Ma questo non basta per governare una citt\u00e0 complessa come Roma. Ci vogliono una esperienza e una cultura di governo che a lei e ai grillini mancano completamente. Non posso pensare neanche per un attimo che la capitale d'Italia cada nelle mani di un movimento politico che si \u00e8 gi\u00e0 dimostrato incapace di amministrare, e che \u00e8 oltretutto agli ordini di leader davvero inquietanti\u00bb.\n\nNon \u00e8 strano che un imprenditore come lei non abbia puntato su un imprenditore come Marchini, che quasi sembra una sua fotocopia del '94?\n\n\u00abE' a tutti noto che su Marchini c'\u00e8 stato un veto insuperabile da\nparte di Fratelli d'Italia. Marchini viene da una famiglia di\nimprenditori che con la politica ha sempre avuto un legame molto\nstretto. Ma con la politica e con i politici di sinistra. Ha anche\nmolte amicizie nella cosiddetta Roma bene ma le elezioni a Roma si vincono nelle periferie, non nei salotti. Per gli elettori del\ncentrodestra dopo la candidatura di Bertolaso votare per Marchini vuol dire sprecare il voto e fare cos\u00ec un favore alla sinistra\u00bb.\n\nCome fa a togliere dalla testa degli italiani l'impressione che\nVerdini sia il continuatore del Patto del Nazareno con il suo placet?\n\n\u00abNon mi risulta che siano gli italiani a pensare questo. Fingono di\npensarlo solo alcuni opinionisti di sinistra che cercano di far circolare interessatamente questa voce. Ma i fatti, ogni giorno, li\nsmentiscono\u00bb.\n\nSono veri o sono finti i dati che dicono che l'economia italiana si\nsta riprendendo?\n\n\u00abNon conosco dati che dimostrino una ripresa. Nel nostro Paese, la crescita reale annunciata \u00e8 dello 0.6% e la disoccupazione \u00e8 a due cifre. Tutta l'Europa invece \u00e8 in ripresa, con tassi di crescita sopra il 2%. In alcuni paesi come l'Irlanda, che erano in crisi come noi, \u00e8 addirittura quasi al 7%. La disoccupazione italiana \u00e8 molto al di sopra della media europea, e l\u00ec rimane, mentre il nostro governo\nnonostante la crisi economica internazionale nella quale ci siamo\ntrovati ad agire, l'aveva mantenuta due punti sotto il livello\ndell'Eurozona\u00bb.\n\nNessuna ripresa insomma?\n\n\u00abBasta chiedere agli italiani: qualcuno si \u00e8 accorto di pagare meno\ntasse? Di trovare lavoro pi\u00f9 facilmente? Di fare meno fatica ad\narrivare a fine mese? Di guadagnare di pi\u00f9? L'unica cosa che aumenta \u00e8 il deficit, che saranno nuove tasse per il futuro. In sintesi: pi\u00f9 debito pubblico, pi\u00f9 tasse, pi\u00f9 disoccupazione, pi\u00f9 poveri, pi\u00f9 immigrati. Non credo ci sia da vantarsene\u00bb.\n\nPer quanto riguarda la Libia, come si pu\u00f2 evitare la guerra?\n\n\u00abOgni volta che penso alla Libia provo una grande tristezza,\nconsiderando come si \u00e8 ridotto il Paese con il quale, con un paziente e faticoso lavoro, ero riuscito a creare condizioni di positiva collaborazione su vari fronti. Oggi la Libia \u00e8 ridotta cos\u00ec dagli errori e dai meschini interessi di alcuni paesi occidentali. Fare la guerra a Gheddafi, e illudersi che dopo la cosiddetta Primavera araba non ci sarebbero stati pi\u00f9 problemi, \u00e8 stato un errore imperdonabile. Adesso tutti mi danno ragione, ma \u00e8 troppo tardi. Avevo avvisato i governi euro-pei e quello statunitense che il cambio di regime in Libia avrebbe dato luogo ad un disastro. E purtroppo cos\u00ec \u00e8 avvenuto: la nazione \u00e8 collassata\u00bb.\n\nCondivide la prudenza di Renzi?\n\n\u00abIo sono fermamente contrario ai bombardamenti perch\u00e9 bombardare vorrebbe dire fare tante vittime innocenti, distruggere tutto, incentivare le migrazioni verso l'Italia e nessuno avrebbe pi\u00f9 una casa e una citt\u00e0 dove tornare. Non solo. Si ritornerebbe da parte di tutti i cittadini libici a quell'odio verso i colonizzatori italiani\nche noi abbiamo superato con dieci anni di duro lavoro. Arrivando a trasformare il 31 agosto dalla Giornata della Vendetta alla Giornata dell'Amicizia. Il problema delle truppe Isis in Libia deve essere risolto dai governi libici attuali con una offerta ai mercenari,\nconquistati dall'Isis per fame attraverso uno stipendio di 1000\ndollari al mese, con la promessa dell'arruolamento nelle forze libiche ed uno stipendio di poco superiore a quello che percepiscono attualmente. Quanto ad un nostro intervento mi pare che il governo italiano cambi idea quasi ogni giorno. Si rivendica la guida di un'operazione militare, che non si capisce come dovrebbe svolgersi, il giorno dopo si esclude drasticamente un impegno delle nostre truppe, il giorno successivo ancora si dice che i tempi cominciano a farsi stretti. La voglia di protagonismo si somma, davvero, al dilettantismo. Che guaio\u00bb.\n\n[Intervista a Il Messaggero, 10.03.2016]", "created_time": "2016-03-10T11:17:03+0000"}, {"id": "116716651695782_1140445712656199", "message": "Apprendo con preoccupazione la notizia che il segretario del Sindacato Autonomo di Polizia, Gianni Tonelli, in sciopero della fame da 49 giorni, \u00e8 stato nuovamente ricoverato in ospedale a causa di un malore. Gli esprimo sentimenti di vicinanza e solidariet\u00e0, sperando che possa ristabilirsi al pi\u00f9 presto.", "created_time": "2016-03-09T21:08:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1137358389631598", "message": "La complessit\u00e0 della situazione libica dovrebbe sconsigliare di intraprendere interventi frettolosi o superficiali. Sono fermamente contrario ai bombardamenti, perch\u00e9 bombardare vorrebbe dire fare tante vittime innocenti. \n\nInoltre si distruggerebbe tutto, si incentiverebbero le migrazioni verso l'Italia e nessuno avrebbe pi\u00f9 una casa e una citt\u00e0 dove tornare. \nSi ritornerebbe da parte di tutti i cittadini libici a quell'odio verso i colonizzatori italiani che noi abbiamo superato con dieci anni di lavoro, arrivando a trasformare il 31 agosto dalla 'Giornata della Vendetta' nella 'Giornata dell'Amicizia'.\n\nIl problema delle truppe Isis deve essere risolto dai governi libici attuali con una offerta ai mercenari per fame, conquistati dall'Isis attraverso uno stipendio di 1.000 dollari al mese, con la promessa dell'arruolamento nelle forze libiche ed uno stipendio di poco superiore a quello che percepiscono attualmente.\n\nFare la guerra a Gheddafi, e illudersi che dopo la cosiddetta Primavera araba non ci sarebbero stati pi\u00f9 problemi, \u00e8 stato un errore imperdonabile. Adesso tutti mi danno ragione, ma \u00e8 troppo tardi.\n\nAvevo avvisato i governi europei e quello statunitense che il cambio di regime in Libia avrebbe dato luogo ad un disastro. E purtroppo cos\u00ec \u00e8 avvenuto: la nazione \u00e8 collassata, le centocinque trib\u00f9 si combattono fra di loro e sono aumentate le bande di criminali e di terroristi jihadisti.", "created_time": "2016-03-05T15:58:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1136848093015961", "message": "#Bertolaso non \u00e8 un politico, \u00e8 un uomo che dice la verit\u00e0. Non \u00e8 campione del 'bla bla bla', \u00e8 campione del fare. Lui \u00e8 in grado di cancellare il degrado creato a #Roma dalla sinistra. \n\nIl nostro \u00e8 il programma adottato a suo tempo dal sindaco Giuliani di New York: tolleranza zero di fronte a chi non rispetta le regole e di fronte al degrado.\n\nHo sempre detto che non ho mai creduto alle primarie. Ho sentito Salvini stamattina, \u00e8 tutto a posto.", "created_time": "2016-03-04T19:10:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1136282396405864", "message": "La notizia della morte dei nostri due connazionali in Libia mi ha colpito dolorosamente. \nSe sar\u00e0 confermato che le due vittime sono state utilizzate come scudi umani dai combattenti jihadisti, questa sar\u00e0 l'ennesima dimostrazione della loro efferata spietatezza.  \n\nL'accaduto sottolinea drammaticamente anche la complessit\u00e0 della situazione libica e l'elevato rischio di causare vittime innocenti se si dovessero intraprendere interventi frettolosi o superficiali.", "created_time": "2016-03-03T20:46:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1132807256753378", "message": "Ci attendono tre appuntamenti elettorali importanti: le elezioni amministrative, il referendum di ottobre sul pasticcio inaccettabile della modifica del Senato e le elezioni nazionali. \n\nDopo il referendum ci sar\u00e0 la possibilit\u00e0 di andare a votare: una volta che Renzi avr\u00e0 perso il referendum, il Capo dello Stato non potr\u00e0 esimersi dallo sciogliere le Camere e indire le elezioni. \n\nPrepararsi \u00e8 dunque fondamentale ed il lavoro tra la gente e sul territorio sar\u00e0  decisivo.", "created_time": "2016-02-27T13:30:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1131567290210708", "message": "A Milano Forza Italia mette in campo una squadra di alto livello, a sostegno e a fianco di Stefano Parisi. Per sottolineare l'importanza del nostro impegno, abbiamo chiesto alla nostra coordinatrice regionale, Mariastella Gelmini, di essere capofila nella lista di Forza Italia. \n\nLa lista di Forza Italia conter\u00e0 su apporti qualificati della societ\u00e0 civile, del lavoro e dell'impresa insieme ai consiglieri azzurri, che in questi anni hanno svolto una opposizione forte e coerente alla giunta di sinistra. \n\nGelmini \u00e8 stata uno dei migliori ministri del nostro governo e in questi ultimi anni ha lavorato con successo, in condizioni non facili, all'organizzazione e alla crescita del nostro movimento a Milano e nella Regione, facendosi promotrice di numerose iniziative di dialogo con la citt\u00e0, di proposte sui temi concreti e di confronto con le categorie produttive.\n\n Siamo sicuri che Stefano Parisi sar\u00e0 il miglior sindaco possibile, per la sua esperienza, per le sue competenze, per la sua concretezza. La presenza al suo fianco di Mariastella Gelmini vuole dimostrare l'impegno di tutta Forza Italia, nel sostegno al sindaco che far\u00e0 ripartire Milano.", "created_time": "2016-02-25T15:07:31+0000"}, {"id": "116716651695782_1127754360592001", "message": "Renzi non ha mai vinto le elezioni, il suo governo \u00e8 minoranza nel Paese. Credo che il giudizio definitivo su Renzi lo abbia ormai dato il 'Financial Times', che fa una disamina impietosa dei fallimentari risultati del suo governo: pi\u00f9 poveri, meno sicurezza, pi\u00f9 tasse e debito pubblico. Una volta quando il 'Financial Times' criticava il nostro governo era considerato una fonte autorevolissima dai giornali italiani. Ora non lo ha ripreso nessuno, mi domando se questo non sia un regime...", "created_time": "2016-02-19T16:00:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1127750720592365", "message": "\u00abI ROMANI NON SONO STUPIDI, VOTERANNO BERTOLASO\u00bb \n\nLa chiacchierata con Silvio Berlusconi avrebbe dovuto riguardare la complicata situazione internazionale ma poich\u00e9 ieri \u00e8 successo di tutto nel centrodestra romano (a dire il vero sono giorni che succede di tutto) il presidente rompe a fatica la consegna al silenzio che si era imposto dopo aver ribadito la sua fiducia a Bertolaso con poche righe postate su Facebook. Se la coalizione sembra nuovamente dividersi con Salvini che mette in dubbio l'appoggio all'ex capo della Protezione civile e la Meloni che in risposta si dice \u00aballibita\u00bb prima di disertare il vertice coi leader alleati, Berlusconi precisa a II Tempo il perch\u00e9 di una scelta condivisa coi due litiganti, scelta che l'ex premier oggi rivendica, ribadisce e rilancia. \n\nPresidente Berlusconi, ma com'\u00e8 arrivato davvero il centrodestra a scegliere Guido Bertolaso come candidato sindaco per Roma? \n\n\u00abAbbiamo voluto dare un chiaro segnale di discontinuit\u00e0 e di diversit\u00e0 rispetto ai politici politicanti della sinistra. Non abbiamo scelto un uomo di partito ma un campione del fare, con grandi capacit\u00e0 gestionali. Guido Bertolaso \u00e8 in assoluto il miglior sindaco che la capitale possa darsi per porre rimedio ai guai provocati dall'amministrazione del Pd e della sinistra. Come ho gi\u00e0 spiegato in una nota, Bertolaso non \u00e8 il candidato di un solo partito ma di tutti i romani che si preoccupano del loro bene e non di quello dei singoli partiti\u00bb.\n \nNon pensa che le inchieste giudiziarie su Bertolaso possano penalizzarlo nella corsa al Campidoglio?\n\n \u00abNo, non lo penso affatto. Le inchieste giudiziarie su Bertolaso non hanno alcun fondamento, l'ho appurato personalmente studiando i dossier che lo riguardano. Appena si ventil\u00f2 l'ipotesi di affidargli un ruolo in Forza Italia, ecco che spuntarono i processi politici contro di lui, la solita storia. Non saranno un ostacolo quindi n\u00e9 per lui e nemmeno per me, che lo sosterr\u00f2 nella campagna elettorale con l'assoluta convinzione che sia davvero il miglior candidato possibile per risolvere i problemi di Roma. I romani non sono stupidi. Sapranno guardare al di l\u00e0 delle appartenenze politiche e sceglieranno Bertolaso perch\u00e9 \u00e8 la scelta giusta per il bene di Roma e dei romani\u00bb. \n\nI problemi di Roma che il nuovo sindaco erediter\u00e0 sono enormi. Riuscir\u00e0 Bertolaso a porvi rimedio? \n\n\u00abDa capo della Protezione Civile, Bertolaso ha dato prova di grandi capacit\u00e0 manageriali, sapendo gestire eventi e avvenimenti epocali fra i quali il dopo-terremoto in Abruzzo, lo spostamento del G8 all'Aquila, l'emergenza rifiuti a Napoli e in Campania. E tutti sappiamo quale sia ora la situazione dei rifiuti a Roma. Una citt\u00e0 grande, importante e complessa come la capitale d'Italia ha bisogno di essere guidata da una personalit\u00e0 con eccezionali capacit\u00e0 manageriali. La sinistra, invece, schierer\u00e0 il solito professionista della politica che uscir\u00e0 vincitore dalle loro primarie \"taroccate\" e i 5 Stelle candideranno qualche perfetto sconosciuto che non avr\u00e0 mai fatto niente di importante in vita sua e senza nessuna esperienza di rilievo\u00bb.\n \nUn problema che riguarda tutti, Roma compresa, \u00e8 il pericolo del terrorismo internazionale. Come difendersi? \n\n\u00abPer sconfiggere il terrorismo c'\u00e8 una sola soluzione ed \u00e8 quella proposta da Putin e che io vado sostenendo da mesi: una coalizione internazionale, sotto l'egida dell'Onu, in grado di estirpare il male assoluto, che \u00e8 l'Isis, alla radice. Questa coalizione deve vedere insieme tutti gli Stati civili: Usa, Ue, Federazione Russa, Cina, Turchia e alcuni Paesi arabi. Le dir\u00f2 di pi\u00f9...\u00bb. \n\nCosa? \n\n\u00abL'Unione europea dovrebbe farsi promotrice di questa grande coalizione, perch\u00e9 \u00e8 la pi\u00f9 interessata visto che \u00e8 in Europa che si riversano i rifugiati che scappano dal Califfato. Ma l'Europa, invece di collaborare con la Federazione russa, ha tentato di isolarla e le ha inflitto sanzioni economiche assurde che, oltretutto, recano un danno alla stessa economia italiana ed europea\u00bb. \n\nNel frattempo che si decide, per\u00f2, l'Isis \u00e8 arrivato in Libia, dunque molto vicino all'Italia. \n\n\u00ab\u00c8 stato un errore imperdonabile fare la guerra a Gheddafi e illudersi che dopo la cosiddetta Primavera araba non sarebbe seguito un inverno molto buio. Adesso tutti mi danno ragione, ma \u00e8 troppo tardi. Avevo avvisato i partner europei e mondiali che il cambio di regime in Libia avrebbe condotto al collasso della nazione, a conflitti interni tra le sue centocinque trib\u00f9, all'aumento di bande criminali e di terroristi jihadisti. E purtroppo cos\u00ec \u00e8 stato\u00bb. \n\nMa il colonnello Gheddafi era considerato un \u00abnemico\u00bb dell'Occidente. \n\n\u00abAll'inizio era cos\u00ec ma poi le cose cambiarono. Mi impegnai duramente affinch\u00e9 potessimo metterci finalmente alle spalle il passato coloniale per voltare pagina e instaurare rapporti di collaborazione. Ed ebbi successo, perch\u00e9 Gheddafi smise di essere un pericolo per l'Occidente e divenne ragionevole, intraprendendo anche un percorso di riforme in-terne. In pi\u00f9 Gheddafi, oltre a mantenere la pace sul territorio libico, garantiva il nostro Paese e l'Europa sul fronte dell'immigrazione di massa dal continente africano, che si era in pratica azzerata, grazie ai suoi interventi di controllo delle coste e agli accordi che in tal senso avevamo preso con lui. Ora, invece, il problema dell'immigrazione clandestina \u00e8 ritornato in tutta la sua drammaticit\u00e0\u00bb. \n\nQuando e da chi fu deciso l'intervento militare occidentale contro Gheddafi? \n\n\u00abRicordo perfettamente quel giorno. Era il 19 marzo del 2011 e a Parigi fu organizzato il vertice cruciale che doveva decidere una posizione comune dei Paesi occidentali sulla Libia. Ma quando io e gli altri capi di governo arrivammo, venimmo a sapere che Sarkozy aveva gi\u00e0 mandato l'aviazione francese a bombardare le truppe di Gheddafi. I miei rapporti di amicizia con Gheddafi erano solidi e noti, e avevano fruttato molte opportunit\u00e0 economiche per le imprese italiane. Sarkozy, un po' per tutelare gli interessi commerciali francesi, e un po' per tentare di risollevare la sua popolarit\u00e0 che era in declino, decise di fare la guerra a Gheddafi. Ma dopo Gheddafi sono venuti solo il caos, l'anarchia e il terrorismo jihadista, e purtroppo l'Italia ancora sta pagando quella decisione irresponsabile di Sarkozy\u00bb.\n \nLa situazione in Siria non \u00e8 migliore di quella in Libia e migliaia di profughi cercano di entrare in Europa attraverso la Turchia \n\n\u00abE' vero, ed \u00e8 per questo che non possiamo fare l'errore di trascurare l'importante ruolo che ha e che pu\u00f2 avere la Turchia nell'aiutarci a fronteggiare l'immigrazione. Occorre quindi intensificare il rapporto di collaborazione fra la Ue e la Turchia, evitando di isolarla, perch\u00e9 se la Turchia apre le sue frontiere arriveranno in Europa diversi milioni di immigrati. Una catastrofe. La Turchia ha un ruolo chiave ed io ho sempre sostenuto che avremmo dovuto integrarla nell'Unione Europea. Se lo avessimo fatto, probabilmente oggi anche la Turchia avrebbe un atteggiamento diverso al suo interno e in politica estera\u00bb. \n\nSulla Siria per\u00f2 non c'\u00e8 unit\u00e0 di vedute fra Stati Uniti e Russia. Cosa si pu\u00f2 fare? \n\n\u00abInnanzitutto bisogna capi-re che isolare la Russia \u00e8 la strada sbagliata e non soltanto dal punto di vista politico. Basti pensare che a causa delle sanzioni imposte alla Federazione russa l'export italiano \u00e8 di-minuito del 25 per cento nel 2015. La Federazione Russa fa parte dell'Occidente, e deve rimanere un partner strategico per la nostra economia, cos\u00ec come per la nostra sicurezza politica e militare. La Russia \u00e8 un alleato indispensabile per la Ue e per gli Stati Uniti anche nella lotta all'Isis\u00bb. \n\nSembra di essere tornati al tempo della guerra fredda. Come uscirne? \n\n\u00abBisogna recuperare lo spirito di reciproca fiducia che c'era al tempo del trattato di Pratica di Mare del 2002 quando, grazie alla mia mediazione fra Bush e Putin, fu sancito l'inizio della collaborazione fra la Nato e la Russia. Si pose cos\u00ec fine a mezzo secolo di guerra fredda con benefici per entrambe le parti e per il mondo intero. Oggi, esattamente come fu nel 2002, \u00e8 indispensabile ripristinare quello spirito di cooperazione se si vogliono risolvere i drammi di questo se-colo, a cominciare dal terrorismo internazionale\u00bb. \n\n[Intervista a Il Tempo, 19.02.2016]", "created_time": "2016-02-19T13:28:10+0000"}, {"id": "116716651695782_1127223543978416", "message": "Le tre forze del centrodestra, Forza Italia, Lega Nord e Fratelli d'Italia, hanno indicato il Dottor Guido Bertolaso come loro candidato a sindaco di Roma. Io sono convinto che Bertolaso sia l'unico professionista in circolazione capace di rimettere in sesto la Capitale. Non \u00e8 il candidato di un partito, ma deve essere il candidato di tutta la citt\u00e0, di tutti i romani che si preoccupano del loro bene e non di quello dei singoli partiti. Conto sul buonsenso dei romani e assicuro a Guido Bertolaso tutto il nostro sostegno.", "created_time": "2016-02-18T15:06:18+0000"}, {"id": "116716651695782_1127152520652185", "story": "Silvio Berlusconi shared a link.", "created_time": "2016-02-18T12:39:37+0000"}, {"id": "116716651695782_1124525610914876", "message": "A Milano e a Roma abbiamo preferito a uomini di partito due grandi professionisti con ideali forti e comprovate capacit\u00e0 manageriali, in grado di rimediare agli sfaceli provocati dai sindaci di sinistra. \n\nRivolgo a Stefano Parisi e a Guido Bertolaso i miei pi\u00f9 riconoscenti ringraziamenti per aver accettato questo sfida. Tutto il popolo di centrodestra, a cominciare dal sottoscritto e da Forza Italia li sosterr\u00e0.", "created_time": "2016-02-14T11:26:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1122307267803377", "message": "Stefano Parisi candidato sindaco \u00e8  un'ottima notizia per Milano e i milanesi.\n\nParisi \u00e8 stato uno dei protagonisti della grande stagione del centrodestra alla guida di Milano e unisce una sperimentata capacit\u00e0 manageriale ad una profonda conoscenza della macchina amministrativa comunale. \n\nLe forze del centrodestra hanno preferito, ad un uomo di partito, un grande professionista con ideali forti e con comprovate capacit\u00e0 amministrative e gestionali nel pubblico e nel privato. \nI milanesi, con Parisi, potranno contare su un sindaco di altissimo livello.", "created_time": "2016-02-10T22:09:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1115404858493618", "message": "Ecco il testo integrale della mia intervista di oggi a Il Foglio\n\n1) Sono passati ventidue anni da quel 26 gennaio 1994 in cui lei ha annunciato la sua discesa in campo. Se dovesse fare oggi un altro video di nove minuti per spiegare cinque cose in cui \u00e8 cambiata l\u2019Italia e cinque cose in cui non \u00e8 cambiata rispetto a quel giorno che cosa direbbe?\n\n\"Una risposta troppo difficile. L\u2019Italia del 1994, quando mi rivolsi agli italiani con quel messaggio, era un paese in profonda crisi, non solo economica ma anche politica, di fronte alla scomparsa \u2013 anzi all\u2019eliminazione violenta - dei partiti democratici da parte della magistratura. Sull\u2019onda del consenso, effimero ma diffuso, intorno all\u2019operazione Mani Pulite, la sinistra post-comunista sembrava avere il potere a portata di mano. Oggi quella sinistra non esiste quasi pi\u00f9, e credo sia merito nostro. La maggioranza naturale degli italiani si \u00e8 potuta riunire in un centro-destra di governo, parola questa che per tutta la prima repubblica era stata impronunciabile. E questo \u00e8 il secondo cambiamento. Il terzo \u00e8 che gli italiani hanno scoperto il bipolarismo e l\u2019alternanza di governo, sia pure imperfetta. Il quarto \u00e8 che \u2013 almeno a parole \u2013 i valori liberali, allora sostenuti solo da una piccola minoranza, sono condivisi da tutti. E tutti oggi \u2013 cos\u00ec siamo arrivati a cinque \u2013 sostengono la necessit\u00e0 di fare quelle riforme delle quali allora parlavamo soltanto noi. Insomma, abbiamo ottenuto non poco, ma naturalmente c\u2019\u00e8 il rovescio della medaglia. C\u2019\u00e8 sempre una magistratura di sinistra che condiziona pesantemente la politica, c\u2019\u00e8 il livello della tassazione, gi\u00e0 altissimo e cresciuto ancora, nonostante i miei governi lo abbiano contenuto in ogni modo possibile. Il conformismo dei mezzi di comunicazione non \u00e8 cambiato, salvo poche ammirevoli eccezioni la prima delle quali \u00e8 rappresentata dal giornale che oggi festeggiamo,  la burocrazia \u00e8 inefficiente e pervasiva come allora, l\u2019Italia \u00e8 tornata ad essere irrilevante sul piano internazionale, dopo aver svolto, negli anni in cui abbiamo governato, un ruolo di primo piano. \u00c8, insomma, un bilancio dolceamaro\". \n\n2) Ventidue anni dopo al governo c\u2019\u00e8 un leader di un partito avverso al suo che su molte battaglie si ispira chiaramente al primo programma elettorale di Forza Italia. Che cos\u2019\u00e8 che Matteo Renzi ha provato a riproporre delle vostre idee? E cosa invece non riuscir\u00e0 mai a fare, di quelle idee, essendo un leader di un partito di sinistra?\n\n\"Sento dire spesso che Renzi si ispirerebbe in qualche modo a Forza Italia. Se questo \u00e8 vero, allora devo dire che l\u2019imitazione non gli \u00e8 riuscita bene. Renzi con noi non ha nulla in comune, se non una cosa: la consapevolezza che il vecchio linguaggio della politica ha stancato gli italiani. Ma di fronte a questo noi abbiamo scelto la strada della concretezza, della chiarezza, della realt\u00e0. Lui, quella delle battute, dell\u2019arroganza, degli annunci. Per il resto, Renzi \u00e8 un democristiano di sinistra nell\u2019accezione peggiore del termine: somiglia pi\u00f9 a Ciriaco de Mita che ad Aldo Moro. La sua \u00e8 la versione 2.0 della vecchia teoria enunciata nel Gattopardo: bisogna che tutto cambi affinch\u00e9 non cambi nulla. Questo vale per la riforma costituzionale, studiata per consolidare il suo potere, come per i provvedimenti pi\u00f9 pubblicizzati, dall\u2019inefficace jobs act alla riforma della pubblica amministrazione, al mai realizzato taglio delle tasse\".  \n\n3) Se Matteo Renzi, come dice lei, non avesse tradito il patto del Nazareno, secondo lei sarebbe stato possibile immaginare nel futuro la nascita di un movimento unico capace di aggregare le forze moderate del centrodestra e del centrosinistra?\n\n\"Non abbiamo mai pensato al Patto del Nazareno in questa chiave. L\u2019idea nella quale abbiamo creduto era solo quella di lavorare insieme per modernizzare il Paese attraverso delle riforme condivise. Purtroppo, ci siamo resi conto che ci avevamo creduto solo noi\". \n\n4) Ventidue anni dopo anche la sinistra ha scoperto che una parte della magistratura italiana agisce con finalit\u00e0 politica e che non \u00e8 un\u2019eresia criticare le procure che si muovono con tempistiche sospette. Quali sono secondo lei le principali riforme che in questi vent\u2019anni, anche nei vostri governi, non sono state fatte e che avrebbero potuto riequilibrare tutti gli squilibri che esistono nella magistratura italiana?\n\n\"C\u2019\u00e8 una riforma-simbolo, quella che Fini e Casini ci hanno sempre impedito di realizzare: la separazione delle carriere. Come avviene in tutti i paesi civili, in tutto l\u2019Occidente, chi rappresenta l\u2019accusa dev\u2019essere del tutto distinto e distante rispetto a chi deve giudicare. Il Pubblico Ministero per parlare con il Giudice deve mettersi in coda davanti alla sua porta esattamente come l\u2019Avvocato difensore. Fini e Casini pi\u00f9 volte minacciarono di far cadere il governo se avessi portato sul tavolo del Consiglio dei Ministri anche solo questa riforma. Per loro era indispensabile contare sulla protezione dell\u2019Associazione Nazionale Magistrati. Immaginatevi quale sarebbe stata la loro reazione se avessi tentato di far approvare dal Parlamento una vera riforma della magistratura, da quella del C.S.M. fino alla non appellabilit\u00e0 della sentenze di assoluzione!\" \n\n5) Ventidue anni dopo la politica oggi si ritrova a dover fare i conti con il fenomeno Grillo. Su quali basi culturali nasce il grillismo? Non pensa che sia responsabilit\u00e0 della sinistra giustizialista la nascita di questo movimento? E non pensa che sia un errore, per il centrodestra, essere percepito come una forza politica che su alcune battaglie fa un\u2019opposizione non cos\u00ec diversa da Beppe Grillo?\n\n\"Grillo nasce dalla pericolosa sintesi di stati d\u2019animo diversi: i rimasugli della sinistra \u201cantisistema\u201d, l\u2019invidia per chi ha avuto successo nella vita e la ricorrente voglia di jacquerie, di rivolta contro tutto e contro tutti, senza un obiettivo chiaro che non sia la distruzione. Da questo cocktail di ideologia, di giustizialismo e di ribellismo sono nati nel 20\u00b0 secolo movimenti pericolosissimi. Quando ho spiegato che Grillo ripeteva molte parole d\u2019ordine di Adolf Hitler, non era affatto un\u2019esagerazione polemica, era una constatazione tecnica. Il fatto che poi i grillini nelle istituzioni si siano rivelati inconcludenti, contraddittori e del tutto incapaci non deve tranquillizzare. Aumenta il pericolo, non lo diminuisce. Quanto al fatto che accada a Forza Italia di votare nello stesso modo dei grillini, certamente succede, essendo entrambi all\u2019opposizione. Ma credo che nessuno possa confondere il nostro modo e le nostre ragioni di opposizione con quelle dei grillini. Siamo all\u2019opposto, sia nei contenuti, che nello stile. E il centro-destra, per essere vincente, deve rimanere sei stesso\". \n\n6) Ci dice cinque caratteristiche che dovr\u00e0 avere un buon leader del centrodestra per essere competitivo quando si andr\u00e0 a confrontare alle elezioni con Matteo Renzi?\n\n\"\u00c8 facile: deve aver ottenuto una laurea con il massimo dei voti portando una tesi sulla pubblicit\u00e0, deve aver costruito alcuni quartieri modello alla periferia di una grande citt\u00e0, deve aver fondato almeno tre televisioni commerciali, deve avere vinto almeno 3 Champions Leagues, deve aver ottenuto decine di milioni di voti dagli italiani\u2026 Uno con queste caratteristiche lo conoscevo, solo che, per non correre rischi, i signori della sinistra con l\u2019aiuto dei loro amici magistrati lo hanno reso incandidabile\". \n\n7) Ci pu\u00f2 dire secondo lei come il berlusconismo ha cambiato l\u2019Italia? E ci pu\u00f2 dire quali sono a suo avviso le battaglie che avrebbe voluto vincere e che non \u00e8 riuscito a portare a termine? \n\n\"In questi vent\u2019anni io ho una colpa della quale non mi do pace: non sono riuscito a convincere gli italiani a darmi il 51% dei voti. Questo non mi ha permesso, in tante occasioni, di realizzare quella rivoluzione liberale che avevo chiarissima nella mente e nel cuore, e che rimane ancora oggi un mio obbiettivo. Sottolineo, la rivoluzione liberale, non il \u201cberlusconismo\u201d che \u00e8 un termine che non mi piace e un concetto che non esiste. Abbiamo fatto tante riforme importanti, dalla scuola al lavoro, dal fisco alle infrastrutture, all\u2019Alta Velocit\u00e0 che ha ravvicinato il Nord al Sud. Abbiamo dato un ruolo internazionale all\u2019Italia non sbagliando alcunch\u00e9, abbiamo posto fine alla guerra fredda, abbiamo sventato il pericolo comunista. Ma tutto questo non basta. Abbiamo cambiato l\u2019agenda della politica, questo s\u00ec. Oggi i diritti dell\u2019individuo, le sue libert\u00e0, i valori dell\u2019impresa e del lavoro, la questione decisiva delle garanzie, sono tutti percepiti come fondamentali. I cittadini sono ben pi\u00f9 consapevoli che nel passato dell\u2019importanza di queste cose. Ma da qui a vederle realizzate, ce ne corre\". \n\n8) Secondo lei perch\u00e9, in tutta Europa, quando la sinistra va al governo \u00e8 costretta a fare politiche che la stessa sinistra fino a un secondo prima considerava di destra?\n\n\"Perch\u00e9 \u00e8 costretta a fare i conti con la realt\u00e0, e al tempo stesso non \u00e8 vittima dell\u2019aggressione conformistica del politicamente corretto, di solito sostenuta dai grandi mezzi di informazione, dal mondo della cultura, dai sindacati, dalla magistratura\". \n\n9) In tutto il mondo, compresa l\u2019Italia, si fa strada la solita retorica del \u201cnon esiste alcuna differenza tra destra  e sinistra\u201d. Secondo lei, oggi, che differenza c\u2019\u00e8 tra un elettore che vota a destra e un elettore che vota a sinistra?\n\n\"Si tratta, appunto, di retorica. Forse sono finite \u2013 e sarebbe una fortuna \u2013 le ideologie, ma non sono affatto finite le idee. Un elettore liberale pone al primo posto la libert\u00e0 ed \u00e8 convinto che essa significhi \u201cmeno stato\u201d in ogni ambito della vita dei cittadini a cominciare dall\u2019economia. Pensa che questa sia la migliore soluzione per il suo benessere personale e per quello della collettivit\u00e0. Un elettore di sinistra pensa che tocchi allo Stato garantire con il suo intervento il benessere e l\u2019equit\u00e0, anche togliendo a chi ha di pi\u00f9 per amministrare direttamente pi\u00f9 risorse, nonostante sia sempre pi\u00f9 ovvio che lo Stato queste risorse le amministra male... Per questo \u00e8 disposto ad accettare anche una limitazione della propria libert\u00e0, a pagare tasse pi\u00f9 alte, a considerare tutti i suoi diritti una elargizione dello Stato di cui si sente al servizio e via dicendo. Mi sembra una distinzione fondamentale\". \n\n10) Se oggi Berlusconi fosse presidente del Consiglio, ci dice le cinque cose che farebbe domani mattina in Consiglio dei ministri?\n\n\"Prima sintetizzo: meno tasse, meno stato, meno Europa, pi\u00f9 aiuto a chi ha bisogno, pi\u00f9 sicurezza per tutti, pi\u00f9 garanzie per ciascuno con una completa riforma della giustizia. Meno tasse: la riforma complessiva del fisco, introducendo la flat tax, sostitutiva di tutte le imposte sul reddito, uguale per tutti, famiglie e imprese, con un\u2019esenzione per i primi 12.000 euro. Via le tasse sulla casa, via l\u2019imposta di successione, via l\u2019Irap alle imprese, via l\u2019Imu agricola, via le autorizzazioni preventive. La riforma della magistratura: la separazione delle carriere e una nuova disciplina delle intercettazioni, della custodia cautelare e della legittima difesa. Stanziamenti adeguati per il comparto sicurezza. E poi le norme necessarie per far ripartire le grandi opere. E ancora: l\u2019abolizione di ogni sanzione dei confronti della Russia. Ma c\u2019\u00e8 molto altro, ci sono anche altre grandi questioni, che non vanno in Consiglio dei Ministri, ma che sono decisive per il nostro futuro. Una politica estera del tutto diversa, e una vera riforma della Costituzione, che allarghi e non restringa, come fa quella di Renzi, la sovranit\u00e0 dei cittadini e l\u2019efficienza dello Stato. \n\n11) Come sarebbe cambiata l\u2019Italia se Berlusconi fosse stato presidente della Repubblica?\n\n\"Ci sarebbe stato un Quirinale arbitro e garante, non un protagonista fazioso come \u00e8 stato in un passato recente. Ma proprio per questo non ho mai aspirato al Quirinale. Sono consapevole dell\u2019importanza dell\u2019arbitro e ne ho grande rispetto, ma io sono un giocatore in campo, attaccante, non un arbitro\". \n\n12) Chi sono secondo lei oggi i dieci imprenditori pi\u00f9 bravi d\u2019Italia? E i pi\u00f9 sopravvalutati?\n\n\"Se io facessi un elenco dei dieci imprenditori pi\u00f9 sopravvalutati mi farei odiare da quei dieci, se facessi un elenco dei pi\u00f9 bravi mi farei odiare da tutti gli altri. E poi il concetto di bravo imprenditore \u00e8 difficile da definire. Probabilmente i pi\u00f9 bravi non sono i nomi noti, sono quei tanti piccoli e piccolissimi imprenditori che anche in questi anni difficili hanno saputo tener duro, preservando le loro aziende e il lavoro dei loro collaboratori, stringendo i denti e innovando per sconfiggere la crisi\". \n\n13) Se qualcuno della sua famiglia un giorno decidesse di fare politica lei sarebbe orgoglioso o, ventidue anni dopo, crede che fare politica non valga la pena?\n\n\"Sono un padre liberale, che ha sempre rispettato le scelte dei propri figli. Ma se qualcuno di loro mi annunciasse di voler fare politica diventerei di colpo autoritario. Non accetterei mai che qualcuno dei miei figli possa subire quello che ho subito io. Il che non significa affatto che per quanto mi riguarda non ne sia valsa la pena\".\n\n14) Ventidue anni dopo il suo primo discorso alla nazione come \u00e8 cambiato secondo lei l\u2019elettore italiano? E in che cosa, anche l\u2019italiano pi\u00f9 distante da lei Presidente, non pu\u00f2 non dirsi berlusconiano?\n\n\"Direi che gli elettori sono sempre pi\u00f9 consapevoli e sempre pi\u00f9 scettici. E questo \u00e8 un bene e un male insieme. Un bene, perch\u00e9 rende pi\u00f9 difficile per i politici prenderli in giro, un male perch\u00e9 allontana la gente dalla partecipazione democratica. Ma l\u2019assenteismo elettorale mina alle radici la democrazia, ed ottiene l\u2019effetto opposto a quello voluto: rafforza i politici pi\u00f9 lontani dalla gente. In cosa ogni italiano non pu\u00f2 non dirsi berlusconiano? Mi auguro nell\u2019amore per la libert\u00e0\". \n\n15) Che cosa le piacerebbe che venisse scritto del berlusconismo nei libri di storia?\n\n\"Francamente non mi sento pronto per i libri di storia. Me ne occuper\u00f2 quando avr\u00f2 vinto definitivamente la battaglia per la democrazia e per la libert\u00e0. E questo accadr\u00e0 quando in Italia la rivoluzione liberale sar\u00e0 davvero compiuta. Come vede, c\u2019\u00e8 tempo\". \n\n16) Che cosa rappresenta per lei e per la politica un giornale come il Foglio che come sa il 30 gennaio compie 20 anni?\n\n\"Uno spazio di libert\u00e0, una coscienza critica preziosa, che non esita a fare scelte libere e non scontate. Che ci costringe ogni giorno a riflettere e a verificare le nostre opinioni. Un giornale saldo nel valori di libert\u00e0 ma alieno da ogni conformismo, anche da quello della libert\u00e0\". \n\n17) La legge elettorale che oggi \u00e8 in vigore, l\u2019Italicum, a noi sembra quanto di pi\u00f9 berlusconiano possa esistere: premio alla lista e dunque niente coalizioni rissose e possibilit\u00e0 di promuovere il bipolarismo e un giorno forse anche il bipartitismo. \u00c8 d\u2019accordo? E cosa invidia lei oggi del sistema politico americano?\n\n\"In America esistono due Camere, nessuno si sogna di abolirle, i cittadini le eleggono entrambe, eppure il sistema funziona, i compiti dei due rami del parlamento non si sovrappongono, e il numero totale dei parlamentari, in un paese che ha il quadruplo della nostra popolazione, \u00e8 inferiore al nostro. Forse il sistema funziona perch\u00e9 gli Stati Uniti sono una repubblica presidenziale, la soluzione che invoco per l\u2019Italia da molti anni. Quanto all\u2019Italicum, va sempre visto nel quadro complessivo della riforma costituzionale. Non vedo cosa ci sarebbe di berlusconiano \u2013 le ripeto, non mi piace questa parola -  nel consentire ad una sola forza politica, che raccolga appena il 20% del consenso degli aventi diritto al voto di governare senza controlli e senza contrappesi\". \n\n18) Qualche mese fa lei ha deciso con grande acume di partecipare a un incontro del Ppe e ha avuto anche l\u2019occasione di incontrare la signora Merkel. Secondo lei il centrodestra del futuro, anche quello italiano, far\u00e0 bene a ispirarsi alle idee dei due grandi leader conservatori europei di oggi, ovvero Angela Merkel e David Cameron?\n\n\"Angela Merkel e David Cameron sono certamente modelli ai quali un moderno centro-destra non pu\u00f2 non guardare, questo \u00e8 naturale. Ma le loro idee non coincidono del tutto n\u00e9 tra di loro n\u00e9 con le nostre. In particolare, con la CDU abbiamo in comune i valori di fondo espressi nel PPE, e  quindi la centralit\u00e0 e la sacralit\u00e0 della persona, il riconoscimento della matrice giudaico-cristiana dell\u2019idea di Europa, il valore della solidariet\u00e0 non assistenziale. Con i Conservatori britannici l\u2019idea di libert\u00e0 economica, di riduzione del carico fiscale, di limiti al potere dello Stato, di solidariet\u00e0 atlantica. Sono le idee del futuro. Valgono non solo per l\u2019Italia, ma per l\u2019Occidente e probabilmente per il mondo intero\". \n\n19) Come immagina i prossimi vent\u2019anni dell\u2019industria editoriale dei giornali italiani? Che prodotti saranno vincenti e quali andranno lentamente a morire?\n\n\"Sono convinto che il futuro dei giornali sia proprio quello che il Foglio e pochissimi altri in Italia gi\u00e0 anticipano. Il giornale come fonte di notizie \u00e8 fatalmente anticipato dalla televisione e dal web. Il giornale come strumento di riflessione, di critica, di dibattito, di approfondimento, rimarr\u00e0 insostituibile\".", "created_time": "2016-01-30T20:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1115400811827356", "message": "Che cosa le piacerebbe che venisse scritto del berlusconismo nei libri di storia?\n\n\"Francamente non mi sento pronto per i libri di storia. Me ne occuper\u00f2 quando avr\u00f2 vinto definitivamente la battaglia per la democrazia e per la libert\u00e0\".\n\n[Intervista a Il Foglio]", "created_time": "2016-01-30T19:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1115392885161482", "message": "Ventidue anni dopo al governo c\u2019\u00e8 un leader di un partito avverso al suo che su molte battaglie si ispira chiaramente al primo programma elettorale di Forza Italia. Che cos\u2019\u00e8 che Matteo Renzi ha provato a riproporre delle vostre idee? E cosa invece non riuscir\u00e0 mai a fare, di quelle idee, essendo un leader di un partito di sinistra?\n\n\"Sento dire spesso che Renzi si ispirerebbe in qualche modo a Forza Italia. Se questo \u00e8 vero, allora devo dire che l\u2019imitazione non gli \u00e8 riuscita bene\".", "created_time": "2016-01-30T17:30:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1115389731828464", "message": "Se oggi Berlusconi fosse presidente del Consiglio, ci dice le cinque cose che farebbe domani mattina in Consiglio dei ministri?\n\n\"Meno tasse, meno stato, meno Europa, pi\u00f9 aiuto a chi ha bisogno, pi\u00f9 sicurezza per tutti, pi\u00f9 garanzie per ciascuno con una completa riforma della giustizia\".\n\n[Intervista a Il Foglio]", "created_time": "2016-01-30T16:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1115389318495172", "message": "In tutto il mondo, compresa l\u2019Italia, si fa strada la solita retorica del \u201cnon esiste alcuna differenza tra destra  e sinistra\u201d. Secondo lei, oggi, che differenza c\u2019\u00e8 tra un elettore che vota a destra e un elettore che vota a sinistra?\n\n\"Un elettore liberale pone al primo posto la libert\u00e0 ed \u00e8 convinto che essa significhi \u201cmeno stato\u201d in ogni ambito della vita dei cittadini a cominciare dall\u2019economia\".\n\n[Intervista a Il Foglio]", "created_time": "2016-01-30T14:30:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1115385525162218", "message": "Ventidue anni dopo il suo primo discorso alla nazione come \u00e8 cambiato secondo lei l\u2019elettore italiano? E in che cosa, anche l\u2019italiano pi\u00f9 distante da lei Presidente, non pu\u00f2 non dirsi berlusconiano?\n\n\"Direi che gli elettori sono sempre pi\u00f9 consapevoli e sempre pi\u00f9 scettici. E questo \u00e8 un bene e un male insieme. Un bene, perch\u00e9 rende pi\u00f9 difficile per i politici prenderli in giro, un male perch\u00e9 allontana la gente dalla partecipazione democratica. Ma l\u2019assenteismo elettorale mina alle radici la democrazia, ed ottiene l\u2019effetto opposto a quello voluto: rafforza i politici pi\u00f9 lontani dalla gente. In cosa ogni italiano non pu\u00f2 non dirsi berlusconiano? Mi auguro nell\u2019amore per la libert\u00e0\".\n\n[Intervista a Il Foglio]", "created_time": "2016-01-30T13:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1115052315195539", "message": "Domani #IlFoglio ospita una mia intervista, in occasione dei primi venti anni di vita di questo giornale.", "created_time": "2016-01-29T18:42:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1114117758622328", "message": "La mia intervista a Il Giorno. \nBuona giornata e buona lettura...\n\nhttp://www.ilgiorno.it/milano/comunali-silvio-berlusconi-1.1681551", "created_time": "2016-01-28T07:21:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1113735771993860", "message": "Sono un uomo al quale piace guardare al futuro e lavorare per costruirlo. Per questo ieri non ho voluto dedicare tempo a celebrare il ventiduesimo anniversario della mia discesa in campo.\n \nE\u2019 la situazione che stiamo vivendo a rendere necessario il mio impegno in politica. Il presente vede una democrazia ferita, con un presidente del consiglio bulimico di potere e in carica grazie ai voti di parlamentari eletti con il nostro simbolo dagli elettori di centrodestra. Il futuro vede la possibilit\u00e0 che gli subentri un governo Cinquestelle, il cui delirante programma basato sull\u2019invidia sociale e sul giustizialismo \u00e8 sintetizzato dal recente libro di Casaleggio.\n\nDi fronte a questa prospettiva, con la forza della mia esperienza e della mia capacit\u00e0, ancora una volta lavoro per costruire una coalizione di centrodestra competitiva al voto, convincente per il suo programma, vincente per i suoi valori.\n\nIeri il Twitter di Forza Italia ha riproposto a pezzetti il mio discorso della \"discesa in campo\" e i punti del \"Credo laico\" di Forza Italia. In quelle frasi di straordinaria attualit\u00e0 ci sono le radici del mio e del nostro impegno: da ventidue anni tutti insieme abbiamo dato vita a una speranza e a uno spazio di libert\u00e0, per tutti coloro che vogliono uno Stato al servizio dei cittadini e che aspirano a realizzare se stessi, costruendo con le proprie mani il proprio futuro.\n\nNon ho mai considerato la politica una carriera, ma un servizio. Non ho mai preteso cariche per me, ma ho preso su di me le responsabilit\u00e0 che la situazione richiedeva. Per questo me ne hanno fatte di tutti i colori, ho pagato e pago un prezzo molto alto.\nNon me ne pento, perch\u00e9 so che ogni generazione \u00e8 chiamata a fare la sua battaglia per la libert\u00e0. Ora sento su di me la responsabilit\u00e0 di suscitare una nuova generazione di persone che scendano in campo, per affrontare e sconfiggere le attuali minacce alla libert\u00e0. A questo compito mi sto dedicando con la mia consueta passione. \n\nE\u2019 una nuova chiamata a scendere in campo a tutte le donne e agli uomini di buona volont\u00e0, che amano la loro Patria e la propria libert\u00e0. Ce la possiamo e dobbiamo fare. Tutti insieme, anche questa volta, ci riusciremo!", "created_time": "2016-01-27T16:00:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1113628742004563", "message": "A 71 anni dalla liberazione del Campo di concentramento di Auschwitz ricordare il passato \u00e8 necessario ma non sufficiente di fronte ad un antisemitismo che si ripresenta al Mondo sotto altre vesti, ma con le stesse odiose finalit\u00e0.\n\nAnche nel 2015, purtroppo, abbiamo assistito a gravissimi episodi di antisemitismo e di antisionismo. Penso all'orribile attentato all'Hyper Cacher di Parigi e agli accoltellamenti contro civili  inermi  in Israele e in Francia e addirittura a Milano, in viale San Gimignano.\n\nUn episodio, quest'ultimo, avvenuto sotto la casa di una donna che, durante la Seconda Guerra Mondiale, su un treno, incinta di 8 mesi mettendo in gioco la sua vita salv\u00f2 una ragazza ebrea sfidando un ufficiale tedesco che voleva portarla via per destinarla a un campo di sterminio. Quella donna era mia madre.\n\nQuel coraggio e quella certezza di agire secondo giustizia dovrebbero stare anche oggi alla base delle nostre azioni se non vogliamo che il contrasto all'antisemitismo si trasformi in un mero esercizio retorico di facciata. Vedo invece, troppo spesso, una mancanza di coraggio mascherata da politically correct e diluita tra mille distinguo.\n\nMa non si pu\u00f2 discutere il diritto dei nostri \"fratelli\" ebrei ad essere pienamente loro stessi, a vivere in pace e sicurezza, in qualsiasi paese del mondo: in Italia come in Francia, negli Stati Uniti come in Israele. Se non difendiamo questo principio, rendiamo vano il sacrificio di quelle vittime che oggi diciamo di voler ricordare e dei tanti non ebrei che, come mia madre, con gesti pi\u00f9 o meno grandi, si sono opposti alla barbarie del nazismo.\n\nIn un momento storico in cui nuove ideologie, come quelle del terrorismo islamico, ripropongono messaggi di distruzione, \u00e8 nostro dovere rimarcare ed evidenziare in tutti i modi possibili quali tragiche conseguenze comportano queste ideologie di morte. Non per inscenare vuote celebrazioni, bens\u00ec per difendere ancora una volta la nostra civilt\u00e0 dalla barbarie.", "created_time": "2016-01-27T11:30:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1109953122372125", "message": "Sono costretto a restare in campo, alla mia et\u00e0, solo per amore dell'Italia, senza nessuna ambizione personale visto che sono ineleggibile e incandidabile. \n\nCon Berlusconi in campo Forza Italia pu\u00f2 vincere le elezioni al primo turno; se Berlusconi lasciasse Forza Italia si ridurrebbe alla met\u00e0 e diventerebbe il terzo polo, dopo PD e Cinquestelle e al ballottaggio gli elettori della Lega voterebbero i Cinquestelle. \n\nSto cercando di fare una squadra nuova di Forza Italia senza rottamare nessuno, con persone che vengono dalla cosiddetta vita vera e dalla societ\u00e0 civile. Sto cercando chi opera nelle imprese, nella sanit\u00e0 e nella cultura.", "created_time": "2016-01-20T18:46:12+0000"}, {"id": "116716651695782_1107611135939657", "message": "Per Milano cercheremo un sindaco che si comporti come un milanese vero. Noi siamo gente concreta, che ha voglia di lavorare. La sinistra ha dato prove pessime nel governo delle citt\u00e0, Milano \u00e8 tra queste. C'\u00e8 un drammatico bisogno di cambiamento.", "created_time": "2016-01-16T17:32:52+0000"}, {"id": "116716651695782_1106487929385311", "message": "Ieri sera, durante la riunione dei nostri gruppi parlamentari, abbiamo confermato di essere favorevoli alle unioni civili, cio\u00e8 al riconoscimento di una serie di diritti alle persone conviventi, anche dello stesso sesso. Su questo tema abbiamo presentato una nostra Proposta di legge.\n\nQuanto previsto dal disegno di legge della senatrice Cirinn\u00e0 \u00e8 tutt'altra cosa: \u00e8 un matrimonio sotto falso nome, con norme sulle adozioni dei bambini che non convincono e che potrebbero preparare il terreno a pratiche di sfruttamento delle donne.\n\nPer questi motivi voteremo contro il disegno di legge Cirinn\u00e0 riconoscendo tuttavia, come sempre, ai singoli parlamentari la libert\u00e0 di coscienza.", "created_time": "2016-01-14T15:35:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1104276662939771", "message": "\u00abSulle unioni civili siamo un partito liberale al passo con i tempi, ma rispettiamo l'opinione di tutti...Nei prossimi giorni riuniremo i gruppi parlamentari e penso che daremo libert\u00e0 di coscienza\u00bb.\n\nDal mio colloquio/intervista pubblicato dal quotidiano Il Messaggero", "created_time": "2016-01-10T17:58:42+0000"}, {"id": "116716651695782_1104019472965490", "message": "\u00abAbbiamo tantissimi giovani pronti ad impegnarsi. Presto vedrete che bella squadretta di giovani sono riuscito a mettere in piedi in questi anni....Con questa nuova classe dirigente torniamo allo spirito originario di Forza Italia. \nNel '94 in tanti si sono impegnati e sono scesi in campo con me senza pensare a propri tornaconti. Ora serve la stessa spinta per convincere i moderati a tornare alle urne. Siamo ancora la maggioranza del Paese....Un centrodestra dissolto porterebbe al ballottaggio Pd e M5S e alla fine vincerebbero questi ultimi\u00bb.\n\nDal mio colloquio/intervista pubblicato oggi dal quotidiano Il Messaggero.", "created_time": "2016-01-10T11:11:34+0000"}, {"id": "116716651695782_1103424486358322", "message": "La mia intervista a \"Il Giornale\": ecco perch\u00e9 sono ancora in campo. \nhttp://m.ilgiornale.it/news/2016/01/09/renzi-forza-italia-e-il-voto-il-rilancio-di-berlusconi/1211431/", "created_time": "2016-01-09T08:32:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1102060496494721", "message": "Le responsabilit\u00e0 di Napolitano sono enormi, come quelle di Scalfaro. Ci sono stati quattro colpi di Stato negli ultimi 20 anni, con la complicit\u00e0 della pi\u00f9 alta Istituzione dello Stato. \n\nIn Italia c'\u00e8 una grave emergenza drammatica che molti non vedono e di cui nessuno parla. Mi riferisco alla sospensione della democrazia. Siamo al terzo governo non eletto e abbiamo un premier con una maggioranza incostituzionale che si regge sui di parlamentari eletti con il centrodestra che hanno tradito gli elettori e sono diventati sostegno della sinistra. Una maggioranza e un governo all'opposto della volont\u00e0 degli elettori. \n\nCon una maggioranza illegale e moralmente inaccettabile il premier non solo governa ma si permette di cambiare la Costituzione, per costruire un sistema di potere su misura per se stesso, un vero e proprio regime. \n\nOra devo fare quello che posso per fare uscire l'Italia da una situazione di democrazia sospesa, facendo in modo che non cada nelle mani del movimento 5stelle, che rappresenta qualcosa di orrido per il nostro futuro.\n\nMi impegno in prima persona con Forza Italia per portare in ogni angolo del Paese la crociata della democrazia. \nOltre all'impegno di aiutare chi ha bisogno, chiedo un impegno a convincere tutti gli italiani che non sono andati a votare a farlo. Diamo all'Italia una vera democrazia!", "created_time": "2016-01-06T21:17:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1102016723165765", "message": "Forza Italia non rottama nessuno, tutti i professionisti della politica se ne sono andati e con noi sono rimasti solo quelli che fanno politica con entusiasmo e passione.\n\nIo sono incandidabile e ineleggibile, a seguito di una sentenza politica paradossale sono stato espulso con una legge retroattiva dal Senato. \nAvevo intenzione di aspettare la sentenza della Corte dei diritti dell'uomo prima di ritornare in campo: ho visto che passava troppo tempo, quindi credo che sia mio dovere mettermi a disposizione ancora per riportare Forza Italia a un buon risultato elettorale, in modo che insieme con altri partiti del centrodestra possa superare il 40% al primo turno cosa che non riuscir\u00e0 al Pd e a Grillo.", "created_time": "2016-01-06T19:35:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1093383407362430", "created_time": "2015-12-23T21:02:54+0000"}, {"id": "116716651695782_1093383324029105", "message": "Siamo alla vigilia di un Natale non facile per molti italiani. \n\nMi verrebbe da dire, piove, governo ladro, in effetti l\u2019attuale governo \u00e8 il terzo consecutivo non eletto dal popolo. E di pi\u00f9 ancora: \u00e8 un governo \u201ccontro\u201d la volont\u00e0 del popolo che ha votato 50 senatori del centro destra che dovevano opporsi alla sinistra e che invece oggi sostengono un governo di sinistra che senza di loro cadrebbe. \n\nNon siamo pi\u00f9 una democrazia.\n\nL\u2019attuale Presidente del Consiglio, mai eletto al Parlamento, in forza di un voto di un solo italiano su 6 aventi diritto  di voto, non solamente governa, impossessandosi di tutto (per ultimo la Corte Costituzionale e la Rai) ma cambia anche la legge elettorale e la Costituzione per costruirsi una finta democrazia fatta su misura per lui. Una sola Camera che fa le leggi, un solo partito che ha la maggioranza in questa camera, un solo \u201cdominus\u201d in questo partito.\n\nUn vero e proprio regime.\n\nDobbiamo evitare che questo accada, dobbiamo ancora una volta scendere in campo a combattere per la nostra democrazia e per la nostra  libert\u00e0. Solo con una Forza Italia di nuovo forte il centro-destra sar\u00e0 vincente. Solo con il ritorno di un governo credibile eletto dal popolo, che sappia fare davvero gli interessi dell\u2019Italia, noi potremo garantire agli italiani il benessere a cui aspirano.\n\nCome abbiamo fatto in passato, cos\u00ec faremo in futuro: abbasseremo le tasse, impediremo che la burocrazia ci vieti di operare liberamente, faremo si che lo stato torni a difendere la nostra vita, la nostra integrit\u00e0 fisica, le nostre propriet\u00e0. \n\nCon noi torneremo ad essere uno stato in grado di garantire a tutti i cittadini benessere e libert\u00e0.\n\nPer quanto mi riguarda, io intendo adempiere fino in fondo al dovere che mi \u00e8 stato affidato in vent\u2019anni da milioni e milioni di elettori. E lo far\u00f2 nel modo pi\u00f9 disinteressato perch\u00e9, prendendo a pretesto una sentenza politica paradossale sono stato reso incandidabile ed ineleggibile con i voti della sinistra in senato.\n\nDaremo pi\u00f9 forza a Forza Italia che \u00e8 un  movimento politico responsabile, non un movimento di sola protesta. Proporremo a tutti gli italiani e in particolare, capillarmente, a quei ventisei milioni di italiani che non hanno votato nelle ultime elezioni e che non hanno l\u2019intenzione di votare, un nuovo programma del centro-destra, il nostro programma liberale che ha raccolto tutte le esigenze che questi non-elettori hanno manifestato in molteplici focus group. \n\nE ci impegneremo a far realizzare questo programma da una squadra di governo composta in maggioranza da uomini e donne che, nei settori nei quali hanno operato, hanno ottenuto un grande successo, che li ha fatti stimare e apprezzare da tutti. \n\nCon questi propositi e con questa rinnovata fiducia nell\u2019avvenire, rivolgo a tutti voi gli auguri pi\u00f9 affettuosi di un Santo Natale ed in particolare rivolgo a ciascuno di voi l\u2019augurio di poter realizzare tutti i sogni  e i progetti che portate nella mente e nel cuore, per voi e per le persone che amate.", "created_time": "2015-12-23T19:21:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1092991014068336", "message": "La verit\u00e0 \u00e8 che io non ho alcuna voglia di fare politica. Non l\u2019avevo nel \u201994 e non ce l\u2019ho oggi. Ma come nel \u201994 mi sentii obbligato a scendere in campo per non lasciare il Paese in mano ai comunisti, oggi mi sento moralmente obbligato a non uscire da quel campo per evitare che si realizzi una prospettiva forse persino pi\u00f9 nefasta... \nhttp://www.ilgiorno.it/berlusconi-politica-1.1595908", "created_time": "2015-12-23T07:37:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1091098707590900", "message": "Sono davvero sconcertato dalle notizie che vengono da Bruxelles sul rinnovo \"automatico\" delle sanzioni contro la Federazione Russa. \n\nUn atto che conferma purtroppo le mie valutazioni sulla miopia dell'Europa, che si ostina a vedere nella Russia un nemico e non un alleato nella lotta al terrore.\n\nSono altres\u00ec rammaricato nel constatare che la posizione dell'Italia, che aveva espressamente chiesto di rivedere le sanzioni, non sia stata neppure presa in considerazione.\n\nUna ulteriore conferma dell'irrilevanza dell'attuale Governo che non si pu\u00f2 nascondere alzando i toni della polemica. Un'umiliazione grave, visto che le aziende italiane sono fra le pi\u00f9 penalizzate da queste assurde sanzioni.", "created_time": "2015-12-19T18:45:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1090916697609101", "message": "Leggo su un giornale di gossip politico un articolo che racconta, come quasi quotidianamente accade, cose mai successe. \nConfermo la mia piena fiducia al Presidente Renato Brunetta chiamato sempre pi\u00f9 spesso a esercizi di sopportazione. \nConfido che ci riesca anche questa volta.", "created_time": "2015-12-19T10:22:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1090059184361519", "message": "Non c'\u00e8 alcuna intenzione di commissariare il partito in Abruzzo, il coordinatore regionale Nazario Pagano gode della mia stima e della mia fiducia. \n\nIn questi due anni di attivit\u00e0 Nazario Pagano ha svolto un eccellente lavoro ed ha sempre dimostrato affidabilit\u00e0 politica, lealt\u00e0 e capacit\u00e0 organizzativa. \nA breve lo incontrer\u00f2 per affrontare con lui il tema delle prossime elezioni amministrative in Abruzzo.", "created_time": "2015-12-17T15:17:53+0000"}, {"id": "116716651695782_1089700324397405", "message": "Vanno pubblicati i nomi di chi ha ricevuto soldi da queste banche e non li ha restituiti, provocando il dissesto. \nCos\u00ec si vede se ci sono vicinanze \ntra queste persone e la politica.\n\nDissento poi assolutamente da questa idea balzana dell'arbitrato. Sono assolutamente convinto che queste 30.000 persone che hanno perso i soldi, 970 milioni, devono essere risarcite al 100%.", "created_time": "2015-12-16T19:23:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1089535324413905", "message": "\"L'importanza della collaborazione tra i rispettivi gruppi parlamentari e il sostegno alla mozione di sfiducia al Governo Renzi per la vicenda del decreto salva-banche sono stati ribaditi in una riunione che si \u00e8 svolta ieri sera. La riunione si \u00e8 aperta con l'analisi e la valutazione della situazione politica nazionale e internazionale. \n\nNel corso dell'incontro sono stati inoltre confermati i criteri di individuazione delle candidature per le prossime elezioni amministrative, privilegiando la scelta del candidato pi\u00f9 convincente e capace di unire la coalizione. L'obiettivo \u00e8 vincere. Sono stati fatti passi avanti nell'esame delle candidature per le citt\u00e0 capoluogo di Regione. Le candidature per le altre amministrazioni chiamate al voto saranno valutate e decise dalle delegazioni che sono gi\u00e0 state costituite. \n\nE' stata infine confermata la volont\u00e0 di organizzare una grande manifestazione del centrodestra da tenersi a Roma il prossimo 6 febbraio\".\n\nNota congiunta di Silvio Berlusconi, Giorgia Meloni e Matteo Salvini", "created_time": "2015-12-16T10:55:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1088146747886096", "message": "Nessuno deve poter condannare chi si difende come pu\u00f2. \nSe uno \u00e8 costretto a sparare per difendersi in casa, la colpa \u00e8  dell'aggressore ma anche dello Stato. Serve introdurre in maniera chiara il diritto alla difesa in casa propria, come negli Usa.", "created_time": "2015-12-13T12:52:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1087332714634166", "message": "Nell'intervento salva banche non avrei escluso dalle tutele i 30.000 che hanno sottoscritto obbligazioni subordinate. Non si tratta di speculatori. Non \u00e8 possibile lasciare queste persone senza i risparmi di una vita.", "created_time": "2015-12-11T18:16:35+0000"}, {"id": "116716651695782_1084834111550693", "message": "In un momento cos\u00ec delicato per il paese, in cui Forza Italia \u00e8 impegnata a rilanciarsi per tornare nuovamente alla guida dell'Italia, credo che non si debbano creare all'interno del nostro movimento delle contrapposizioni negative. \n\nForza Italia in Calabria, con il coordinamento di Jole Santelli, ha ottenuto ottimi risultati, ha costruito una solida collaborazione con gli alleati del centrodestra e ha dato possibilit\u00e0 di partecipazione a molti giovani. \n\nConfermo quindi la mia fiducia in Jole Santelli e invito tutti i nostri azzurri a collaborare con lei e a garantirle tutto il supporto possibile.", "created_time": "2015-12-06T18:22:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1084681721565932", "message": "Ci sono ventimila cittadini che hanno investito i loro risparmi nelle obbligazioni delle loro banche e ora hanno perso tutto.  Il governo e la Banca d'italia dovevano vigilare e dare l'allarme per tempo. \n\nIl governo deve fare di pi\u00f9 e presto.\nSi tratta di 790 milioni di euro per queste quattro banche: non \u00e8 una somma impossibile, il governo deve intervenire al pi\u00f9 presto a tutela dei risparmiatori.\n\nSe non si interverr\u00e0 ci sar\u00e0 un danno incalcolabile, vedremo venir meno la fiducia dei risparmiatori nelle banche,  con la vendita delle obbligazioni bancarie in loro possesso.", "created_time": "2015-12-06T13:22:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1084650991569005", "message": "Lo ripeto ancora: un forte, organizzato intervento di terra con una grande alleanza sotto egida Onu \u00e8 l'unico modo per sconfiggere Isis.", "created_time": "2015-12-06T12:04:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1082664531767651", "message": "Un ballottaggio Pd-M5S? Un incubo. Voterei scheda bianca. Non permetteremo che ci\u00f2 succeda.", "created_time": "2015-12-02T16:00:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1082661251767979", "message": "La Russia \u00e8 un alleato imprescindibile, non un nemico. La Turchia negli ultimi anni ha fatto cambiamenti che non condivido.", "created_time": "2015-12-02T12:28:27+0000"}, {"id": "116716651695782_1082586275108810", "message": "Occorre una coalizione Onu per combattere Isis, nostro nemico mortale. Non vedo consapevolezza da parte di molti leader occidentali.", "created_time": "2015-12-02T07:38:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1082389925128445", "message": "Stima e fiducia in Renato Brunetta: \u00e8 un combattente coraggioso e intelligente che mi \u00e8 sempre stato vicino con generosit\u00e0 e coerenza. \nIl suo lavoro da Ministro e la sua conduzione del Gruppo di Forza Italia alla Camera sono stati e sono di alto livello e lo hanno reso protagonista di grandi e importanti battaglie di libert\u00e0. \n\nCredo che la cosa pi\u00f9 importante ora sia l'unit\u00e0 dei nostri parlamentari, attraverso il rilancio della nostra azione politica, come risultante di un sereno confronto tra gli attuali vertici del Gruppo e tutti i Deputati.", "created_time": "2015-12-01T19:55:45+0000"}, {"id": "116716651695782_1082351828465588", "message": "Accolgo con piacere l'iniziativa, portata avanti dall'Universit\u00e0 di Foggia, di conferire ad Alberto Mieli la laurea honoris causa. \nSi tratta di un'importante onorificenza donata ad un uomo che, con la sua costante testimonianza, \u00e8 riuscito a sensibilizzare sugli orrori della Shoah i tanti giovani incontrati. \n\nSi tratta di venti anni e anche pi\u00f9  di incontri con i ragazzi delle scuole, durante i quali Alberto \u00e8  riuscito a trasmettere e raccontare, con delicatezza e pazienza, le scene terribili viste, e vissute, nei campi di concentramento. \n\nUn vero e proprio impegno il suo, finalizzato ad insegnare e tramandare cosa accadde realmente durante il nazismo e come cambiarono Roma e la vita degli italiani, tenendo viva nella Memoria gli orrori di quel drammatico periodo storico.\n\nRivolgo quindi un abbraccio ad Alberto Mieli, che giornalmente ci ricorda quanto sia fondamentale tramandare la storia e i suoi errori, affinch\u00e9 quello che \u00e8 accaduto non si ripeta mai pi\u00f9.", "created_time": "2015-12-01T18:10:50+0000"}, {"id": "116716651695782_1081331738567597", "message": "Alle prossime elezioni il Pd non potr\u00e0 arrivare al 40% e allora dovr\u00e0 esserci un ballottaggio, a cui potrebbe andare il movimento cinque stelle. Ma se loro dovessero vincere sarebbe un vero disastro a cui non vogliamo neanche pensare: per questo occorre costruire un centrodestra unito.\nOccorre che Forza Italia cresca e per questo ho deciso di scendere nuovamente in campo.", "created_time": "2015-11-29T14:47:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1080793018621469", "message": "Dopo quanto successo a Parigi, il governo ha deciso di dare 500 euro a chi compie 18 anni e guarda caso va votare per la prima volta: queste mance elettorali sono disgustose.", "created_time": "2015-11-28T12:20:46+0000"}, {"id": "116716651695782_1078213425546095", "message": "Alessandro Sallusti sarebbe uno strepitoso candidato sindaco per Milano.", "created_time": "2015-11-22T18:33:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1077651372268967", "message": "Sul problema della lotta all'Isis non vedo indirizzi sicuri, non si pu\u00f2 continuare con interventi di questo o quel paese. C'\u00e8 una sola possibilit\u00e0 per risolvere il problema, che oltre alla paura che ha diffuso in occidente e la causa del problema della migrazione, ed \u00e8 quella che il presidente Putin propone da diversi mesi: una coalizione internazionale che sotto la guida dell'Onu metta insieme Europa, Cina, Russia, Stati Uniti e alcuni paesi arabi per estirpare questo cancro dell'Isis. \n\nTutti gli sforzi dovrebbero essere tesi a raggiungere questa decisione da parte degli Stati europei che essendo quelli che sopportano il peso pi\u00f9 grande della migrazione dovrebbero farsi promotori di questa coalizione.", "created_time": "2015-11-21T12:23:05+0000"}, {"id": "116716651695782_1075343909166380", "message": "La guerra all'Isis \u00e8 una necessit\u00e0 per tutti i Paesi civili, non solo di questo o di quello Stato, perch\u00e9 \u00e8 uno scontro tra la nostra civilt\u00e0 da una parte e chi invece come l'Isis rappresenta l'odio, la superstizione, il terrorismo. E non \u00e8  una singola nazione ad essere minacciata, ma tutto il mondo civile. \n\nMi auguro che il sangue che \u00e8 stato versato a Parigi serva non solo ad Hollande, ma a tutti i leader europei per capire la necessit\u00e0 di estirpare il male alla radice.\n\nDa mesi Putin va suggerendo di creare una coalizione internazionale contro l'Isis, ma l'Europa, che poi dovrebbe essere la pi\u00f9 interessata a partecipare visto che \u00e8 in Europa che si riversano i rifugiati che scappano dal Califfato, l'Europa invece di collaborare con la Federazione russa ha tentato di isolarla e le ha inflitto sanzioni economiche assurde che, oltretutto, recano un danno alla stessa economia europea.\n\nLa linea di Putin \u00e8 quella del realismo e della consapevolezza. Lui \u00e8 un patriota russo che non ha esitazione nel difendere i diritti del suo paese, ma \u00e8 un uomo con una visione molto lucida delle relazioni internazionali. \n\nLo dico con dispiacere e preoccupazione, in Europa c'\u00e8 una drammatica carenza di leadership. L'Europa si sta dimostrando incapace di gestire sia l'ordinaria amministrazione, sia emergenze come quella del terrorismo internazionale e dell'immigrazione clandestina. Non c'\u00e8 una politica estera comune e men che meno una politica di difesa comune.", "created_time": "2015-11-16T11:24:43+0000"}, {"id": "116716651695782_1074263585941079", "message": "Gli attentati di Parigi rappresentano tutto il contrario di tutto ci\u00f2 che noi consideriamo civilt\u00e0. Ma sono mesi e mesi che il presidente Putin sollecita l'attivazione di una coalizione con l'Unione Europea, che deve essere la protagonista, essendo la pi\u00f9 colpita dalla migrazione prodotta sia dalla guerra in Siria che dall'espansione dell'Isis.\n\nL'Ue deve chiedere una coalizione che metta insieme gli Stati Uniti, la Federazione Russa e la Cina e che intervenga militarmente sotto l'egida dell'Onu.\n\nC'\u00e8 una carenza di leadership nel mondo occidentale che \u00e8 preoccupante e drammaticamente evidente, perch\u00e9 siamo nelle mani, purtroppo, di incompetenti e incapaci. \n\nAbbiamo chiesto a gran voce il controllo delle frontiere e non hanno neppure capito che si dovevano ri-applicare questi controlli sospendendo Schengen, e lo fanno adesso quando i buoi sono fuggiti dalla stalla.", "created_time": "2015-11-14T11:13:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1073537312680373", "message": "La sicurezza \u00e8 diventata una emergenza nazionale, i cittadini hanno paura e la sicurezza sembra un privilegio dei ricchi. \n\nIl fenomeno non potr\u00e0 che aumentare se non fermeremo i milioni di migranti che vengono in Italia. C'\u00e8 un legame diretto tra immigrazione e criminalit\u00e0.", "created_time": "2015-11-12T23:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1073539036013534", "message": "Renzi sta copiando i nostri punti, ma male. La proposta del ponte sullo Stretto \u00e8 assurda perch\u00e9 si parla solo della ferrovia mentre con qualche spesa in pi\u00f9 si fanno i passaggi delle auto, della luce e dell'acqua. \n\nPer il contante pensavamo di portarlo alla media Ue che \u00e8 di 6.000 euro, lui lo porta a 3.000 e non \u00e8 detto che ci riesca visto che la sinistra \u00e8 contraria.", "created_time": "2015-11-12T23:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1073536336013804", "message": "Renzi non \u00e8 certamente un uomo di sinistra, tanto \u00e8 vero che gli uomini della sinistra italiana portano verso di lui un sentimento negativo in quanto si trovano un partito guidato da un vecchio democristiano, seppur giovane di et\u00e0.", "created_time": "2015-11-12T22:30:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1073527592681345", "message": "\u00c8 dal primo agosto 2013 che non vado in tv, mentre Renzi e Salvini ci stanno sei ore a settimana. Io sei ore all'anno. \n\nQuesta sera sar\u00f2 ospite di Porta a Porta, alle 23.30 su Rai Uno.", "created_time": "2015-11-12T17:53:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1072734216094016", "message": "E' con profonda commozione e tristezza che ho appreso della scomparsa dell'ex cancelliere Helmut Schmidt, figura di primissimo piano della politica tedesca ed europea avendo egli contribuito in maniera determinante alla costruzione di quel percorso di integrazione comunitaria che avrebbe poi condotto all'Unione Europea. La Germania e l'Europa perdono uno statista che, con le sue lucide analisi politiche \u00e8 stato, anche in et\u00e0 molto avanzata, un punto di riferimento autorevole e apprezzato.", "created_time": "2015-11-10T19:46:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1071697099531061", "message": "Da oggi dobbiamo ricostruire il centrodestra. Con me, Salvini e la Meloni non ce n'\u00e8 per nessuno. Vinceremo le elezioni.", "created_time": "2015-11-08T16:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1071696179531153", "message": "Il senso dello Stato mi impone ancora oggi in campo per salvare l'Italia.", "created_time": "2015-11-08T13:47:06+0000"}, {"id": "116716651695782_1071674389533332", "message": "Con Matteo, con Giorgia e con Silvio di nuovo in campo dopo tre anni la vittoria alle prossime elezioni \u00e8 certa!", "created_time": "2015-11-08T12:43:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1070416136325824", "message": "Sono ben lieto di accettare l'invito del segretario della Lega, Matteo Salvini, a partecipare alla manifestazione di Bologna. \n\nNon potevamo restare indifferenti dinanzi alle pressioni dei nostri elettori che in questi giorni hanno insistentemente chiesto una forte dimostrazione di unit\u00e0 del centro-destra.\n\nQuesta unit\u00e0 si \u00e8 concretizzata ieri nella riunione dei capigruppo di Forza Italia, Lega Nord e Fratelli d'Italia, per il coordinamento della nostra azione parlamentare a partire dalla legge di stabilit\u00e0, a conferma che i movimenti del centro-destra hanno l'assoluta consapevolezza di poter vincere soltanto se uniti.\n\nL'appuntamento con Matteo Salvini e con Giorgia Meloni \u00e8  quindi fissato per le ore 12.00 di domenica 8 novembre in Piazza\nMaggiore a Bologna.", "created_time": "2015-11-05T15:41:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1070122626355175", "message": "In occasione del 4 novembre, anniversario della Vittoria e Festa delle Forze Armate, voglio esprimere la mia pi\u00f9 profonda gratitudine a tutti i militari italiani che ogni giorno danno prova di professionalit\u00e0, di senso del dovere e di coraggio. \n\nRivolgo poi un pensiero particolare ai nostri militari all'estero che, a rischio della stessa vita, svolgono un'opera preziosa di tutela della pace nella sicurezza e di contrasto alla violenza estremista, contribuendo cos\u00ec a difendere l'Italia e il mondo dalla minaccia terroristica e a tenere alto l'onore della nostra Patria e della nostra Bandiera.\n\nIn questa giornata di festa voglio anche esprimere la mia vicinanza a Massimiliano Latorre e Salvatore Girone che, ormai da oltre tre anni, vedono la loro libert\u00e0 personale gravemente limitata per aver svolto il loro dovere a difesa del territorio italiano, quale \u00e8 certamente una nave mercantile in acque internazionali. E' una violazione della sovranit\u00e0 italiana che non pu\u00f2 pi\u00f9  essere accettata.", "created_time": "2015-11-04T21:11:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1069583216409116", "message": "\"Forza Italia partecipera' alla manifestazione organizzata dalla Lega Nord a Bologna, domenica prossima, con una sua delegazione istituzionale\".\n\nNota dell'ufficio stampa di Forza Italia.", "created_time": "2015-11-03T17:29:59+0000"}, {"id": "116716651695782_1068650473169057", "message": "\"Se il candidato alla presidenza del Consiglio non fossi io, che molti percepiscono ormai come un politico professionista, ma una persona che ha saputo conquistarsi la fiducia di un pubblico vasto con la sua attivit\u00e0 fuori della politica, molti tornerebbero a votare.\". \n\nSilvio Berlusconi, anticipazione dal nuovo libro di Bruno Vespa", "created_time": "2015-11-01T14:27:11+0000"}, {"id": "116716651695782_1065371086830329", "message": "Questi sono i giovani azzurri: \nragazzi e ragazze che si mettono \nal servizio di chi \u00e8 in difficolt\u00e0, \ndi chi ha bisogno e di chi soffre. \n\nGrazie e complimenti al giovanile \ndi Forza Italia! Forza Sannio! \nForza Campania!", "created_time": "2015-10-24T19:35:39+0000"}, {"id": "116716651695782_1063195917047846", "message": "Siamo vicini, col cuore e con i fatti, alle popolazioni del Sannio duramente colpite dall'alluvione dei giorni scorsi, con famiglie senza casa, industrie distrutte, piccole aziende sul lastrico. Noi siamo l\u00ec, e continueremo ad esserci anche nei prossimi giorni con i fatti. Rivolgo anche un appello ai militanti e ai simpatizzanti di Forza Italia, dal Trentino alla Sicilia, a dimostrare concretamente la loro vicinanza a chi non ha piu' una casa ne' un lavoro.", "created_time": "2015-10-19T21:49:57+0000"}, {"id": "116716651695782_1063115797055858", "message": "La difesa di Israele oggi pi\u00f9 che mai \u00e8 la difesa delle ragioni della libert\u00e0, della democrazia, del pluralismo civile e religioso.", "created_time": "2015-10-19T17:33:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1063088523725252", "message": "Di fronte a quello che sta succedendo in Israele nelle ultime settimane non \u00e8 pi\u00f9 possibile rimanere in silenzio. \n\nLa serie di gravissimi attentati ai danni di cittadini israeliani, uccisi o feriti dal terrorismo palestinese nella cosiddetta \u201cterza intifada\u201d,  addolora e preoccupa tutti coloro che hanno a cuore una vera pace basata sulla sicurezza e sulla coesistenza pacifica in Medio Oriente.\n\nAncora una volta persone innocenti pagano con la vita il solo fatto di essere ebree. Ancora una volta Israele \u00e8 costretta a difendere la vita e la sicurezza dei suoi cittadini. \n\nE come troppo spesso accade, questo avviene nell\u2019indifferenza di molta parte della comunit\u00e0 internazionale, pronta ad una inaccettabile equidistanza fra aggressori e aggrediti.\n\nI giusti diritti del popolo palestinese, che merita di vivere in pace, nella libert\u00e0 e nella prosperit\u00e0, non hanno nulla a che fare con quello che sta avvenendo in questi giorni.\n\n La difesa di Israele oggi pi\u00f9 che mai \u00e8 la difesa delle ragioni della libert\u00e0, della democrazia, del pluralismo civile e religioso. Israele \u00e8 parte integrante dell\u2019occidente, dei nostri valori e della nostra civilt\u00e0.", "created_time": "2015-10-19T16:24:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1062684570432314", "message": "Per Forza Italia la mia assenza ha comportato un prezzo troppo alto in visibilit\u00e0 e consensi. \nContinuo a lavorare con l\u2019entusiasmo di sempre, perch\u00e9 sono certo che il centrodestra \u00e8 pi\u00f9 forte di Renzi.", "created_time": "2015-10-18T16:34:09+0000"}, {"id": "116716651695782_1062562320444539", "message": "In nessun paese dell'Occidente c'\u00e8  una situazione simile, in cui la maggioranza ha in mano tutti gli organi di garanzia, dal Quirinale alla Corte Costituzionale, mentre il leader di una delle maggiori forze di opposizione \u00e8 stato illegittimamente cacciato dal Parlamento. \n\nUn tempo si sarebbe parlato di situazione sudamericana, oggi gli stati del Sud America hanno condizioni di certezza democratica ben superiori alle nostre. \n\nLa legge elettorale, cos\u00ec come \u00e8 stata fatta, assieme alla riforma costituzionale porteranno a un risultato paradossale: chi ottenesse il consenso del 30% dei votanti avrebbe in mano il paese. E poich\u00e9 ormai un italiano su due non va a votare, questo significa che con il solo 15% del totale degli italiani aventi diritto di voto si potr\u00e0 governare il paese, e di fatto scegliere anche le pi\u00f9 alte cariche di garanzia. \n\nTutto ci\u00f2 aggraver\u00e0 l'emergenza democratica che denuncio da tempo.\n\n[Intervista al \"Piccolo\" di Trieste]", "created_time": "2015-10-18T10:10:29+0000"}, {"id": "116716651695782_1061800150520756", "message": "Renzi ha mostrato pulsioni autoritarie.\nIl rischio \u00e8 che non ci sia pi\u00f9 una democrazia, quindi io oggi come nel 1994 vedo il pericolo per tutti noi: nonostante 21 anni di battaglie ho sentito in me il senso di responsabilit\u00e0 e il dovere di ritornare in campo per questa battaglia di libert\u00e0 e democrazia.\n\nLa legge di stabilit\u00e0, come dice bene Renato Brunetta, il miglior economista che io conosca, non \u00e8 una partita di giro ma di raggiro, come \u00e8 avvenuto con gli 80 euro.\n\nSono felice mi sembra di essere tempi della scuola mi copiano tutti. Renzi ha copiato il ponte sullo Stretto e i limiti al contante. Copia sempre un po' male, per il ponte parla solo dei treni. Dobbiamo essere felici se toglie la tassa sulla casa, che \u00e8 una cosa sacra.", "created_time": "2015-10-16T14:40:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1061799933854111", "message": "Chi cambia partito deve andare a casa. Serve il vincolo di mandato per gli eletti dal popolo.", "created_time": "2015-10-16T13:38:17+0000"}, {"id": "116716651695782_1061773177190120", "message": "L'arresto di Mario Mantovani \u00e8 assolutamente inaccettabile per le accuse, abbiamo letto le carte.", "created_time": "2015-10-16T12:31:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1059036310797140", "message": "Il centrodestra deve scegliere il nome del prossimo candidato sindaco di Milano nel giro di 10-15 giorni. \n\nLa campagna elettorale deve nascere in fretta, bisogna presentare un buon programma e un buon candidato per ottenere un'affermazione cospicua.\n\nMilano e Roma devono essere amministrate come grandi aziende, con compagini di manager. \n\nLe dimissioni di Ignazio Marino le aspettavamo da molto tempo e ora per fortuna sembrano arrivate, anche se non sembrano ancora vere.\n\nCi confronteremo con le altre forze politiche del centrodestra e anche con le liste civiche. \nSalvini e Meloni sono nomi ancora \"sul tavolo\", da esaminare: sarebbero buone opportunit\u00e0.", "created_time": "2015-10-10T10:01:25+0000"}, {"id": "116716651695782_1058699907497447", "message": "Le dimissioni del sindaco Marino, arrivate fuori tempo massimo, offrono alle forze politiche una occasione importante per recuperare il rapporto di fiducia con i cittadini.\n\nNella Roma diventata suo malgrado simbolo di mala amministrazione e mala gestione della cosa pubblica, tutti i partiti devono impegnarsi per offrire ai cittadini una nuova idea di politica, pi\u00f9 vicina di quanto non sia stata in questi anni ai bisogni delle famiglie, delle imprese, delle persone.\n\nPer quanto mi riguarda lavorer\u00f2  fin da oggi per offrire agli elettori un centro-destra unito e vincente, con un programma di governo della capitale tale da restituire alla citt\u00e0 l'onore perduto.\n\nAuspico che tutti i partiti della nostra coalizione si ritrovino al pi\u00f9 presto per valutare, senza preconcetti, le migliori candidature e gli obiettivi comuni per vincere questa fondamentale sfida. Spero che nessuno voglia sfuggire a questa responsabilit\u00e0, privilegiando interessi di parte che penalizzerebbero tutti i romani che credono in una alternativa possibile al dominio di questo Pd e di questo governo.", "created_time": "2015-10-09T18:17:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1057234844310620", "message": "\"E' vero, domenica sera ad Arcore l'incontro c'\u00e8 stato, come \u00e8 normale che sia fra due leader di partiti della stessa coalizione. Abbiamo sofferto entrambi per la sconfitta del nostro Milan ma sulle questioni politiche c'\u00e8 stata piena sintonia su tutto\". \n\nNota congiunta di Silvio Berlusconi e Matteo Salvini.", "created_time": "2015-10-06T11:29:33+0000"}, {"id": "116716651695782_1053359028031535", "message": "Siamo in una situazione di non democrazia, una situazione grave, perch\u00e9 questo \u00e8 il terzo governo consecutivo non votato dal popolo. Dovremmo tirare fuori il nostro sdegno e portare a conoscenza degli italiani la situazione in cui si trova il nostro paese.", "created_time": "2015-09-27T15:00:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1053343448033093", "message": "Volevo tornare una volta sicuro dello splendore di una piena e totale innocenza. Ma i tempi sono precipitati. Oggi la situazione mi impone di tornare come sempre e come prima in mezzo a voi. Quindi torneremo ad essere quello per cui siamo scesi in campo, un popolo di italiani che amano la libert\u00e0, la democrazia e gli altri italiani.", "created_time": "2015-09-27T13:16:15+0000"}, {"id": "116716651695782_1052897474744357", "message": "Una riforma pasticciata, con il Senato abolito, con la facolt\u00e0 legislativa in una sola Camera, con un premio di maggioranza a un solo partito, cio\u00e8 a una sola persona \u00e8 un pericolo per la democrazia.", "created_time": "2015-09-26T19:00:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1052897418077696", "message": "Primarie? Se non si trova un leader carismatico capace di mettere d'accordo tutti, si facciano tra le seconde file e vinca il migliore.", "created_time": "2015-09-26T18:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1052890931411678", "message": "Con grande pena vedo che non contiamo niente in Europa e sulla scena internazionale. L'Italia non viene nemmeno convocata alle riunioni con Germania, Francia, Gran Bretagna dove si decidono cose sulla immigrazione che ricadono sul nostro Paese...", "created_time": "2015-09-26T17:14:13+0000"}, {"id": "116716651695782_1050752171625554", "message": "Sono addolorato per la scomparsa di Alfredo Tarullo, un giovane di qualit\u00e0 straordinarie che assieme a Gianfranco Rotondi mi ha affiancato in tutta la mia lunga avventura politica. Da direttore del quotidiano Democrazia Cristiana e da dirigente comunicazione del nostro governo ci ha accompagnato con commenti, opinioni e giudizi da me sempre apprezzati. Alla moglie Enza e al piccolo Raftony va il mio abbraccio forte come l'ultimo abbraccio che ci scambiammo a casa mia quando mi raccont\u00f2 del male contro il quale ha coraggiosamente combattuto. A tutta la comunit\u00e0 di Rivoluzione Cristiana e a Gianfranco Rotondi le mie condoglianze per la perdita incolmabile.", "created_time": "2015-09-22T11:58:46+0000"}, {"id": "116716651695782_1049679651732806", "message": "Bisogna colpire al cuore le cause di questa immigrazione e c'\u00e8 solo un modo per farlo: estirpare il cancro dell'Isis, mettere fine alla guerra in Siria e mettere a posto la situazione attuale in Libia. \n\nQuesto si pu\u00f2 fare solo con una grande coalizione che sotto la bandiera della Nazioni Unite metta insieme Europa, Nato, Usa e la Russia fino alla Cina.", "created_time": "2015-09-20T18:26:20+0000"}, {"id": "116716651695782_1044892838878154", "message": "Sono in Russia convinto di essere nel giusto, perch\u00e9 sto lavorando per contribuire alla nascita di una grande coalizione internazionale per sconfiggere l'Isis.\n\nSe non saremo capaci di respingere l'offensiva islamista non riusciremo neanche a risolvere il drammatico problema dell'immigrazione. Serve una grande coalizione contro la violenza del male.\n\nBisogna intervenire in tante situazioni: in Iraq con il califfato; in Siria, con 5 milioni di persone gi\u00e0 emigrate e infine in Libia, dove ci sono, pare, 30-50mila vittime, in seguito a guerre fra trib\u00f9, con un milione di libici espatriati in Tunisia.\n\nIl problema immigrazione \u00e8 enorme. Eravamo stati tra i primi a denunciare quello che sarebbe accaduto senza un intervento delle organizzazioni internazionali.\n\nAvevamo risolto, ero riuscito a convincere l'Europa a partecipare a iniziative economiche. L'egoismo di alcuni Paesi, la cecit\u00e0 di altri, ha fatto crollare quel progetto.\n\nL'Europa non pu\u00f2 voltare la testa da un'altra parte, le radici cristiani ci impongono solidariet\u00e0.\n\nDobbiamo investire per i campi di accoglienza in quei Paesi.\nBisogna intervenire in Libia per bloccare le organizzazioni trafficanti di essere umani con il blocco imbarcazioni. \nDir\u00f2 tutto questo ai capi dei governi del Ppe in occasione del congresso di Madrid il 21 e 22 settembre.", "created_time": "2015-09-12T10:57:32+0000"}, {"id": "116716651695782_1044573005576804", "message": "Sebastopoli, omaggio al memoriale dedicato ai soldati del Regno di Sardegna morti nella guerra di Crimea.", "created_time": "2015-09-11T19:47:24+0000"}, {"id": "116716651695782_1041330729234365", "message": "Dobbiamo mirare all'astensione, a 26 milioni di persone che non votano: ho lavorato molto ad un progetto a questo riguardo e lo presenter\u00f2 tra poco tempo. \n\nE' un progetto che dovr\u00e0 garantire a queste persone che non hanno pi\u00f9 fiducia la possibilit\u00e0 di avere una classe politica che realizzi un programma come quello di cui loro sentono il bisogno, un programma liberale  aggiornato. \n\nE' un programma che contiene due meno e tre pi\u00f9: meno tasse, meno stato, pi\u00f9 aiuto a chi ha bisogno, pi\u00f9 sicurezza per tutti e pi\u00f9 garanzie per ciascuno, con la riforma della magistratura.", "created_time": "2015-09-06T11:18:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1033783513322420", "message": "In troppe occasioni le primarie si sono rivelate uno strumento di consultazione popolare estremamente manipolabile e non in grado di esprimere il miglior candidato tra quelli in gara.\n\nRitengo quindi che, per l'individuazione dei candidati per le prossime elezioni amministrative, il centrodestra debba scegliere, come \u00e8 sempre accaduto, attraverso gli accordi tra le forze politiche che lo compongono.", "created_time": "2015-08-23T14:38:04+0000"}, {"id": "116716651695782_1033344383366333", "message": "Carissimi amici, da oggi, su iniziativa dell'amica Keda Kaceli e della sua ottima squadra di Buongiorno Italia (www.buongiornoitalianews.it) \u00e8 attivo il nuovo sito a me dedicato. Infatti digitando www.forza-silvio.org www.forza-silvio.com www.forza-silvio.eu e www.forza-silvio.it troverete la nuova versione del portale di riferimento, sempre connessa anche con il mio profilo Facebook, Twitter, Youtube e Instagram. Nel nuovo sito www.forza-silvio.it potrete essere informati su tutte le mie iniziative politiche, e potrete inoltre attraverso sondaggi mirati e chat dedicate, partecipare alla discussione per la creazione del mio nuovo progetto politico. Saluto con grande piacere la bellissima iniziativa e vi invito tutti a cliccare numerosi sul nuovo sito e ringrazio in ultimo la bravissima Keda che \u00e8 ormai davvero un valido ed insostituilbile aiuto ed una grande amica personale e del nostro movimento di Libert\u00e0!", "created_time": "2015-08-22T19:35:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1030836106950494", "message": "La scomparsa del senatore Donato Bruno impoverisce il Senato e questa nostra Italia, bisognosa oggi pi\u00f9 che mai di uomini dal cuore grande e dalla intelligenza vigorosa. Io piango in lui un amico leale che ha messo al servizio di Forza Italia e del Parlamento una profonda cultura giuridica e uno straordinario spessore umano.\n\nPiango in lui un amico ricco di saggezza, di semplicit\u00e0, di umorismo, di simpatia. Piango un collaboratore generoso sempre disponibile all'impegno e al sacrificio. Un interlocutore sempre aperto al dialogo serio e costruttivo ma anche intransigente sui nostri valori e sui nostri principi. Piango un galantuomo apprezzato e rispettato anche dagli avversari politici. \n\nAddio, caro Donato. Ti porter\u00f2 sempre nel cuore come esempio di quelle virt\u00f9 che tutti noi che ci mettiamo al servizio degli altri e del Paese dovremmo possedere. Un forte, commosso abbraccio a te e ai tuoi cari.", "created_time": "2015-08-17T18:37:55+0000"}, {"id": "116716651695782_1023947814305990", "message": "Il documento approvato dall'ufficio di presidenza di Forza Italia\n\n\u201cAssistiamo oggi alle crescenti difficolt\u00e0 dell'esperienza di Matteo Renzi a Palazzo Chigi, e la sua caduta libera nei consensi ne \u00e8 la dimostrazione. Il grave dissesto economico e sociale \u00e8 stato certificato dall'Ocse, dal Fondo Monetario Internazionale, dall'Istat, da Svimez, dalla Corte dei Conti e financo dalla Bce. I dati ci dicono che siamo il Paese dell'eurozona con il tasso di crescita piu' basso, dopo la Grecia, Cipro e la Finlandia. Il tasso di disoccupazione (12,7%) e in particolare della disoccupazione giovanile (44,2%) \u00e8 al massimo storico dal 1977; stesso record registrato dal debito pubblico, in costante ascesa a 2.218 miliardi. Le previsioni a medio termine sono ancora pi\u00f9 preoccupanti. Il Fondo Monetario Internazionale prevede che nell'eurozona l'Italia, nei prossimi 5 anni, si collocher\u00e0, per tasso di sviluppo, al diciannovesimo posto. Ultima tra gli ultimi. E per ridurre il tasso di disoccupazione e tornare ai livelli del 2007 occorreranno 20 anni. La pressione fiscale (43,5%) \u00e8 di 1,7 punti piu' alta rispetto alla media dell'eurozona, ed assolutamente incompatibile con la possibilit\u00e0 di una qualsiasi ripresa. Ne' i proclami sull'abbattimento delle imposte, lodevoli nelle presunte intenzioni, sono credibili in presenza di una base elettorale e ideologica, quella del Pd, nelle sue varie correnti, ancorata all'espansione del potere con l'espansione della spesa pubblica e considerato lo stato dei conti pubblici italiani, anche rispetto ai vincoli europei. Il numero dei nostri concittadini in povert\u00e0 assoluta non regredisce e si attesta sui 4 milioni. Il ceto medio si e' ridotto in pochi anni dal 54% al 37% degli italiani. Il Sud \u00e8 abbandonato a se' stesso.\n\nIl percorso delle riforme \u00e8 in una situazione di stallo perch\u00e9 il cosiddetto Italicum, approvato dal Parlamento con gravi forzature regolamentari, non corrisponde al disegno originario del 'Patto del Nazareno', che \u00e8 stato disatteso nella lettera e nello spirito. Nel combinato disposto dell'Italicum con la riforma del Senato, l'Italia \u00e8 a grave rischio di regime.\n\nE' in crisi la pacificazione nazionale, con il risultato che si tenta di sostituire all'ampio consenso tra le forze democratiche per le riforme costituzionali il soccorso casuale di transfughi di vario genere. Tanto pi\u00f9 che questo governo si regge alla Camera su una maggioranza di 130 deputati insediatisi grazie a un premio dichiarato illegittimo dalla Corte costituzionale e al Senato su 32 senatori eletti dal centrodestra. Noi proponiamo la revisione della riforma del bicameralismo paritario con l'elettivit\u00e0 dei Senatori e, per quanto riguarda la Legge elettorale, l'attribuzione del premio di maggioranza alla coalizione e non alla lista.\n\nI sondaggi attribuiscono ormai i medesimi consensi alle coalizioni principali. Il centrodestra unito \u00e8 alla pari del centrosinistra in crisi. Si tratta di recuperare consensi dal non voto, che \u00e8 ormai un fronte che supera il 50% degli aventi diritto. Le ultime elezioni regionali e amministrative hanno rilanciato la nostra proposta politica. Si pensi alla Liguria e a Venezia, ma anche a Umbria e Arezzo. Questo \u00e8 accaduto grazie alla credibilit\u00e0 di candidati provenienti dalla trincea del lavoro e all'unit\u00e0 del centrodestra. La capacit\u00e0 di ascolto della gente, testimoniata da Silvio Berlusconi sin dal 1994, si \u00e8 espressa attraverso uomini e donne credibili e con programmi liberali di sburocratizzazione degli apparati, di contrasto alle politiche assistenziali e corporative, di governo dell'immigrazione.\n\nSul piano nazionale, \u00e8 pronto il cantiere delle idee e del programma, innanzitutto con la Lega. Le nostre proposte di meno tasse (Flat tax), meno burocrazia, meno Stato, pi\u00f9 persona, pi\u00f9 impresa, pi\u00f9 famiglia, la nostra ricetta liberale dello sviluppo e del benessere, sono aperte al contenuto e alla elaborazione di alleati vecchi e nuovi. L'attuale situazione di crisi dell'Italia chiede una grande riscossa democratica e liberale. Democratica per ritornare dopo quattro colpi di Stato in vent'anni a un governo eletto dal popolo, liberale per uscire dalla crisi economica e riprendere la via dello sviluppo. Forza Italia ha il compito storico di catalizzare le energie positive di questo Paese, ferite da sette anni di depressione economica e avvilite da quattro anni di sospensione della democrazia, per restituire piena libert\u00e0 e una rinnovata prosperit\u00e0 al nostro popolo. Lo strumento politico di questo nuovo corso \u00e8 l'unit\u00e0 inclusiva di tutti i movimenti e i partiti moderati. Essi si riconoscono nel primato della persona e delle sue libert\u00e0, nel privilegio accordato alla famiglia e alla societ\u00e0 rispetto allo Stato. Quest'ultimo va reso pi\u00f9 leggero, con una importante riduzione della spesa pubblica e con una profonda riforma della burocrazia, del fisco e della giustizia. Lombardia, Veneto e Liguria sono i modelli di governo che riproporremo in sede nazionale, per far uscire il nostro Paese dalla crisi economica, morale e di credibilit\u00e0 internazionale.\n\nForza Italia \u00e8 pronta a sostenere tutte le iniziative credibili destinate a ridurre la pressione fiscale, in particolare sulla casa; a rendere pi\u00f9 flessibile il mercato del lavoro; a riformare, e soprattutto informatizzare e digitalizzare la burocrazia; e a ridurre i tempi della giustizia penale e civile. Per sostenere l'economia reale Forza Italia avvier\u00e0 una serie di iniziative politiche e legislative a sostegno delle piccole e medie imprese dell'agricoltura, del commercio, dell'artigianato, del turismo, delle libere professioni e di tutte le partite Iva.\n\nI limiti della presenza europea di Renzi si sono visti in occasione della crisi greca, delle inutili e dannose sanzioni alla Russia, nella lotta all'immigrazione e al terrorismo. Incapace di prendere posizione, anche nella dialettica tra Francia e Germania. Il nostro Paese \u00e8 chiamato ai tavoli solo quando c'\u00e8 da pagare. Mai quando si decide.\n\nI flussi migratori sono diventati un fenomeno globale che pu\u00f2 essere risolto soltanto con un intervento internazionale sotto l'egida dell'Onu e con il sostegno di Ue, Usa e Russia. Nell'attesa di azioni di politica internazionale che portino alla soluzione dei conflitti in Africa, in Medio Oriente ed ai confini orientali dell'Europa serve un'azione rapida che blocchi l'immigrazione dalla Libia. Si deve realizzare un accordo internazionale con i libici per la creazione di campi profughi e per il blocco delle imbarcazioni che trasportano immigrati, oltre a un indispensabile incremento dei fondi destinati alla cooperazione per lo sviluppo, alla difesa e all'accoglienza delle minoranze cristiane perseguitate dall'Isis e dal fondamentalismo islamico\u201d.", "created_time": "2015-08-04T20:44:16+0000"}, {"id": "116716651695782_1023932304307541", "message": "La situazione del nostro Paese ci preoccupa sia per la democrazia che per l'economia.", "created_time": "2015-08-04T20:17:14+0000"}, {"id": "116716651695782_1018688798165225", "message": "In Forza Italia erano saliti tanti mestieranti della politica, oggi sono andati via e siamo rimasti noi che crediamo alla politica come servizio. Forza Italia si \u00e8 rafforzata. Meglio soli che male accompagnati...", "created_time": "2015-07-25T12:40:28+0000"}, {"id": "116716651695782_1017601651607273", "story": "Silvio Berlusconi updated their cover photo.", "created_time": "2015-07-23T12:11:47+0000"}, {"id": "116716651695782_1013996861967752", "message": "L\u2019Italia non conta nulla perch\u00e9 il premier \u00e8 venuto fuori da giochi di palazzo e non dal consenso del popolo.", "created_time": "2015-07-16T16:00:02+0000"}, {"id": "116716651695782_1013928001974638", "message": "Equitalia va chiusa. Non conosco un cittadino che si \u00e8 seduto ad un tavolo con uno dei loro funzionaria che abbia detto 'mi sono trovato di fronte ad uno Stato giusto'. Tutti si alzano e dicono:'Mi sono trovato di fronte ad uno stato nemico'.", "created_time": "2015-07-16T14:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1013927551974683", "message": "Quando si guarda a questa Europa si avverte una carenza di leadership da paura.\n\nUn'Europa che ha accettato l'egemonia della Germania, che a sua volta segue i diktat degli Stati Uniti. Il risultato \u00e8 una situazione non lontanissima da quella che ha provocato due guerre mondiali.\n\nSperiamo di trovare in Europa quei leader che oggi non ci sono.", "created_time": "2015-07-16T11:25:23+0000"}, {"id": "116716651695782_1012104382157000", "message": "\"Quest'oggi, durante la sua visita all'Expo, il Presidente di Forza Italia, Silvio Berlusconi, non ha espresso alcun commento riguardo una possibile candidatura di Giuseppe Sala a sindaco di Milano.\n\nAd una generica domanda dei cronisti sul tema di possibili candidature a primo cittadino del capoluogo lombardo il Presidente Berlusconi ha risposto che al momento 'non c'\u00e8 nessuna ipotesi', senza fare alcun riferimento al Commissario di Expo Sala n\u00e9 ad altri nomi.\n\nNel corso della sua visita, Berlusconi aveva affermato: \"Expo l'ho fortemente voluto io. L'ho strappata alla Turchia, magari creando anche rapporti difficili con lo Stato turco. Questa \u00e8 la mia prima visita ma verr\u00f2 altre volte. \n\nSarebbe impensabile, controproducente e negativo che questo impianto venisse sfasciato a fine Expo. Dobbiamo trovare una finalit\u00e0 alternativa.\".\n\nUfficio stampa Forza Italia", "created_time": "2015-07-13T16:49:30+0000"}, {"id": "116716651695782_1009197429114362", "message": "Prendo atto di una assurda sentenza politica al termine di un processo solo politico costruito su un teorema accusatorio risibile. Resto sereno, certo di aver sempre agito nell'interesse del mio Paese e nel pieno rispetto delle regole e delle leggi, cos\u00ec come continuer\u00f2 a fare. Ho piena fiducia negli italiani e nella loro capacit\u00e0 di comprendere quale persecuzione giudiziaria sia stata scatenata contro di me per cercare di ledere la mia immagine di protagonista della politica.", "created_time": "2015-07-08T19:44:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1006935229340582", "message": "Il 4 luglio \u00e8 nata la pi\u00f9 grande democrazia liberale del mondo. Gli Stati Uniti d'America da oltre due secoli sono il simbolo e il baluardo della libert\u00e0. \n\nL'Europa e l'Italia debbono al coraggio, al sacrificio, alla determinazione del popolo americano la salvezza dall'incubo del nazifascismo prima e del comunismo poi. Oggi pi\u00f9 che mai i nostri valori e i nostri ideali sono quelli della democrazia americana. \n\n\u00c8 con questi sentimenti che in occasione del 4 luglio rivolgo al popolo e al governo degli Stati Uniti il pensiero e il saluto affettuoso e fraterno di Forza Italia e mio personale.", "created_time": "2015-07-04T18:04:22+0000"}, {"id": "116716651695782_1006237786076993", "message": "Vi sembra possibile avere avuto le stazioni di Milano e Roma piene di immigrati per un mare di giorni? Non \u00e8 possibile che il governo non abbia pensato che con tre pullman li poteva portare alla Fiera di Milano, dove ci sono ambienti climatizzati con cucina e ristoranti e invece li abbi lasciati l\u00ec, cos\u00ec che giornalisti, televisioni, tutti i viaggiatori li hanno visti e hanno avuto del Paese una sensazione cos\u00ec terribile.", "created_time": "2015-07-03T14:15:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1006236709410434", "message": "Per l'Europa \u00e8 assurdo pensare di rinunciare alla Grecia, un Paese alla radice della nostra civilt\u00e0. Come facciamo a rinunciare alla Grecia? Per noi \u00e8 tutto, \u00e8 Omero, Platone, Aristotele, la filosofia, il diritto e la letteratura. E' la radice della nostra civilt\u00e0, assurdo pensare di rinunciarci. Cosa voterei se fossi greco? Non lo so.", "created_time": "2015-07-03T13:15:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1006235749410530", "message": "Della Valle \u00e8 un ottimo imprenditore ed \u00e8 nuovo come politico. E' senz'altro un numero uno, serve avere pi\u00f9 persone come lui che decidono di dedicarsi al bene del proprio Paese, portando tutta la loro capacit\u00e0 ed esperienza.", "created_time": "2015-07-03T12:09:36+0000"}, {"id": "116716651695782_1005733719460733", "message": "Il futuro dell'Europa \u00e8 nelle mani degli elettori greci. Da luned\u00ec sar\u00e0 nelle mani delle leadership europee e della loro capacit\u00e0 di cambiare rotta, regole e metodi.", "created_time": "2015-07-02T17:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_1005733559460749", "message": "L'Europa di fronte alla crisi si \u00e8 rivelata clamorosamente inadeguata. Invece di offrire una speranza per la ripresa, si \u00e8 limitata a riproporre regole stupidamente rigide, che hanno peggiorato le difficolt\u00e0.", "created_time": "2015-07-02T14:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1005733052794133", "message": "Tsipras rappresenta la sinistra peggiore, un mix di ideologia e di demagogia anticapitalista dagli effetti disastrosi.", "created_time": "2015-07-02T11:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1005695202797918", "message": "TENIAMO LA GRECIA, CAMBIAMO L'EUROPA\n\nCaro direttore, sono naturalmente anch'io molto preoccupato per la situazione della Grecia. Rischia di trasformarsi in un disastro non soltanto per i greci, un popolo amico e alleato dell'Italia, ma anche per l'idea stessa di Europa.\n\nL'Europa non pu\u00f2 permettersi di perdere la Grecia per ovvie considerazioni storiche e geo-politiche (la Grecia presidia uno dei confini pi\u00f9 delicati del continente, un grande crocevia strategico), ma anche per una ragione di fondo: perdere la Grecia significa accettare l'idea che l'integrazione europea \u00e8 reversibile, che dall'Europa si entra e si esce, che non siamo una comunit\u00e0 di popoli ma un club al quale accedere o da cui recedere, secondo le contingenze.\n\nNon c'\u00e8 dubbio, il governo greco ha enormi responsabilit\u00e0 in questa situazione. Tsipras rappresenta la sinistra peggiore, un mix di ideologia e di demagogia anticapitalista dagli effetti disastrosi. Ma come siamo giunti a questo? Perch\u00e9 i greci hanno eletto Tsipras? E perch\u00e9 tanti spagnoli votano Podemos, tanti italiani Grillo, tanti francesi Marine Le Pen? Perch\u00e9 questa Europa sta facendo fallire il sogno europeo. Essere davvero europeisti significa prenderne atto, e dirlo con chiarezza. Stiamo perdendo una grande occasione, dissolvendo il grande sogno di Schuman, di De Gasperi, di Adenauer. Il sogno nel quale \u00e8 cresciuta la mia generazione. L'Europa di fronte alla crisi si \u00e8 rivelata clamorosamente inadeguata. Invece di offrire una speranza per la ripresa, per lo sviluppo, si \u00e8 limitata a riproporre regole stupidamente rigide, che hanno peggiorato le difficolt\u00e0 delle economie pi\u00f9 fragili. Alla Grecia l'Europa ha chiesto, giustamente, di effettuare riforme strutturali, necessarie per quanto dolorose, ma al tempo stesso le ha negato l'ossigeno per farle. Il governo Samaras, un governo responsabile, filo-europeo, guidato da Nuova Democrazia, un partito che appartiene come Forza Italia al PPE, \u00e8 stato travolto proprio da questo paradosso che ne ha rallentato l'azione riformatrice. E cos\u00ec si \u00e8 aperta la strada a Tsipras.\n\nLa formula adottata dalle istituzioni europee e internazionali di un \u201crigore senza sviluppo\u201d, non soltanto non \u00e8 accettata dai cittadini di molti Paesi europei, ma \u00e8 avvertita - a torto o a ragione - come una scelta egoistica da parte dei Paesi pi\u00f9 forti dell'Unione Europea. Tagli alla spesa pubblica e crescita della tassazione, insieme, determinano inevitabilmente effetti recessivi, ed \u00e8 quasi impossibile risanare i conti di un Paese che non cresce. Se a questo si aggiungono l'assenza di qualsiasi garanzia sui debiti sovrani degli Stati, gli stessi effetti del Fiscal Compact, e la politica della BCE, recentemente corretta grazie a Mario Draghi ma che per lungo tempo ha negato liquidit\u00e0 alle economie in sofferenza, si comprende perch\u00e9 l'Europa sia stata vista, non a torto, da molti Paesi come un macigno sulle spalle e non come un'opportunit\u00e0 di sviluppo e di crescita.\n\nCerto, dal punto di vista della Realpolitik non ha molto senso utilizzare, per gli Stati, la categoria dell'egoismo: la politica internazionale, infatti, si basa per larga parte sulla legittima tutela di interessi nazionali. E \u00e8 proprio ragionando in termini di interesse che mi domando: a chi conviene perdere oggi la Grecia, domani magari la Spagna, dopodomani l'Ungheria, l'Italia o il Portogallo?\n\nA nessuno. Credo invece che si debba porre con forza il problema di ridiscutere a fondo, radicalmente, le regole di convivenza in Europa. Non per smantellare l'Europa, ma per consentirle di andare avanti. Il mio governo si impegn\u00f2 molto in questa direzione, e forse fu proprio questa una delle ragioni per le quali alcuni ambienti europei, agendo in modo miope oltre che scorretto, lavorarono per farlo cadere.\n\nOggi il futuro dell'Europa \u00e8 nelle mani degli elettori greci che domenica si esprimeranno con un referendum. Ma comunque vada, da luned\u00ec sar\u00e0 nelle mani della lungimiranza delle leadership europee, e della loro capacit\u00e0 di cambiare rotta, regole e metodi immaginando un futuro per il nostro continente, cos\u00ec come fecero i Padri fondatori dell'Europa. Occorre mettere in campo politiche industriali illuminate, agire con leve fiscali a favore delle piccole e medie imprese, guardare con urgenza ai bisogni dell'economia reale come unico antidoto possibile per debellare la nefasta trasformazione in finanza dell'economia stessa.\n\n(Lettera a Il Giornale)", "created_time": "2015-07-02T09:00:00+0000"}, {"id": "116716651695782_1004850239549081", "message": "Apprendiamo con rammarico della scomparsa della signora Caterina Mattarella, sorella del nostro Presidente della Repubblica. Siamo a Lui vicini in questo momento di grande dolore e gli esprimiamo le nostre pi\u00f9 affettuose condoglianze per il grave lutto che lo ha colpito.", "created_time": "2015-06-30T17:56:07+0000"}, {"id": "116716651695782_1004800342887404", "message": "Un altro tentativo della Procura di Milano di costruire contro di me delle accuse basate sul nulla. Confido nell'imparzialit\u00e0 e nel buon senso dei magistrati giudicanti, che gi\u00e0 mi hanno assolto per le stesse vicende con formula piena.", "created_time": "2015-06-30T16:14:08+0000"}, {"id": "116716651695782_1002170936483678", "message": "Cari amici, \u00e8 con grande piacere che vi invito a partecipare numerosi ai festeggiamenti del primo anno di Buongiorno Italia che si terranno ad Arcore dal 26 al 28 Giugno 2015 presso l'area feste. Ringrazio tutti coloro che hanno deciso di partecipare per dare il loro prezioso contributo al dibattito per la ricostruzione del nuovo centrodestra. Ringrazio la mia cara amica Keda Kaceli, che con il suo mensile ha preso per mano tutti coloro che hanno a cuore la mia persona e la mia storia politica, e tutti insieme, lettori ed elettori, non mancano di farmi sentire la loro vicinanza stima e affetto. Io non mancher\u00f2 di fare personalmente il mio saluto a tutti coloro che interverranno alla Festa Azzurra di Buongiorno Italia. Sono certo che sar\u00e0 una tre giorni di divertimento, di dibattito politico e soprattutto di vicinanza fraterna tra tutti coloro che come me auspicano la rinascita di una democrazia liberale che la cronaca degli ultimi avvenimenti ci dice essere ancora molto lontana, quasi sospesa. Nell'occasione sar\u00e0 presentato il nuovo portale www.forza-silvio.it a me dedicato. Buona Festa Azzurra a tutti!", "created_time": "2015-06-26T09:18:25+0000"}, {"id": "116716651695782_1001831339850971", "message": "Mi reco nella Federazione Russa per alcuni giorni per incontrare il Presidente Putin, su suo stesso invito.\n\n C'\u00e8 una situazione di tensione nella politica internazionale tra l'Occidente e la Federazione Russa che si sta sempre pi\u00f9 aggravando, con conseguenze sull'economia e sull'occupazione italiana e sulle prospettive di pace.\n\nNon posso sottrarmi al dovere di interessarmi di questa situazione perch\u00e9 sono stato proprio io a far stipulare il trattato di Pratica di Mare tra la Nato e la Russia nel 2002, il trattato che ha posto fine alla guerra fredda, e perch\u00e9 sono stato ancora io, come Presidente nel G8, ad adoperarmi affinch\u00e9 fosse firmato nel 2009 l'accordo preliminare per le riduzioni delle armi nucleari nei rispettivi arsenali, al Presidente Obama e al Presidente Dimitri Medveded. \n\nOggi non ricopro nessun ruolo istituzionale ma confido nei buoni rapporti e nella stima di cui mi onorano i principali protagonisti della politica internazionale, per cercare di rendermi utile alla pace e al miglioramento delle relazioni tra l'Europa, gli Stati Uniti e la Federazione Russa.", "created_time": "2015-06-25T18:42:26+0000"}, {"id": "116716651695782_1001443093223129", "message": "Una richiesta, quella della Procura di Napoli, che confligge con la realt\u00e0 e con tutte le risultanze processuali, in linea con la tradizione dei peggiori processi politici.\n\nConfido che il Tribunale voglia rapidamente ristabilire la verit\u00e0 dei fatti e pronunciare una sentenza totalmente assolutoria.", "created_time": "2015-06-25T04:29:58+0000"}, {"id": "116716651695782_1001184323249006", "message": "I pi\u00f9 cordiali auguri di buon lavoro alla signora Ruth Dureghello, prima donna presidente della Comunit\u00e0 ebraica di Roma. Come \u00e8 avvenuto per i suoi predecessori, la nuova Presidente potr\u00e0 contare sulla consueta collaborazione di Forza Italia, da sempre vicina ad Israele e alle comunit\u00e0 ebraiche in Italia. Un saluto cordiale anche a Riccardo Pacifici, il precedente Presidente con il quale si era instaurata una proficua e costante collaborazione.", "created_time": "2015-06-24T15:49:30+0000"}, {"id": "116716651695782_999879306712841", "message": "NOI, LA LEGA E QUEL CHE VERRA'\n\nPer la prima volta dopo le elezioni regionali, Silvio Berlusconi fa il punto. Parla di presente e di futuro, delle alleanze, del governo e dell'opposizione, ovvero del luogo politico in cui Forza Italia \u00e8 e rester\u00e0 fino a quando a Palazzo Chigi ci sar\u00e0 Matteo Renzi. Parla anche dei mal di pancia interni al partito e chiarisce, se mai ce ne fosse bisogno, che chi non voter\u00e0 secondo le direttive del partito sar\u00e0 fuori. Niente Nazareno due. \n\nPerch\u00e9? \n\n\u00abPer la verit\u00e0 non capisco come possa essere nata una simile ipotesi. Siamo convintamente all'opposizione e nulla \u00e8 cambiato da quando abbiamo dovuto rinunciare alla collaborazione con il Partito democratico\u00bb. \n\nImmagina che anche in futuro non sia possibile alcun accordo col Pd di Renzi? E se possibile, a che condizione? \n\n\u00ab\u00c8 ovvio che se il Partito democratico presentasse in Parlamento qualche miglioramento della legge elettorale, o della riforma costituzionale, noi voteremmo a favore di quella norma, come voteremmo qualsiasi provvedimento, da chiunque proposto, che giudicassimo positivo per il Paese\u00bb. \n\nSe qualcuno, nei gruppi parlamentari nei prossimi giorni dovesse dare il suo voto al governo, cosa penserebbe? \n\n\u00ab\u00c8 normale che in un movimento possano esserci opinioni diverse sulle linee da seguire, ma se la minoranza non riesce a convincere la maggioranza sulla sua tesi, deve adeguarsi alla tesi della maggioranza o, altrimenti, lasciare il partito\u00bb. \n\nRitiene che la luna di miele tra una parte degli italiani e Renzi sia definitivamente finita? \n\n\u00abIl Partito democratico \u00e8 in forte calo. Ma certo, dopo tre governi di seguito non scelti dagli elettori, gli italiani non credono pi\u00f9 che andare a votare serva\u00bb. \n\nRenzi sta cercando di occupare tutte le caselle del risiko del potere. Preoccupato? \n\n\u00abSta dimostrando di essere uno statalista e non un liberale: il suo obiettivo \u00e8 un controllo forte del governo sulle leve economiche del nostro Paese\u00bb. \n\nE allora, torniamo alla politica. Niente Nazareno, modello Liguria o altro? \n\n\u00abIl voto in Liguria, oltre al valore di Giovanni Toti, conferma che un centrodestra unito \u00e8 non solo competitivo ma vincente. Ovviamente a patto di esprimere un candidato che aggreghi e non divida\u00bb. \n\nAlleanza con Ncd. Dal punto divista dei rapporti personali esiste un caso Alfano, e non solo. \u00c8 superabile? \n\n\u00abNon esiste un caso-Alfano, esiste una forza politica i cui membri si dicono di centrodestra, hanno una storia politica di centrodestra, sono stati eletti con il centrodestra sotto il simbolo \"Berlusconi Presidente\" ma oggi consentono a un governo di sinistra, sempre meno apprezzato dagli italiani, di andare avanti. Questa \u00e8 una contraddizione che prima o poi dovr\u00e0 finire. So che molti di loro vogliono tornare da noi. Ma deve essere chiaro che il futuro del centrodestra \u00e8 alternativo alla sinistra\u00bb. \n\nCon Fitto discorso chiuso?\n\n\u00abDi Fitto e dei suoi si \u00e8 gi\u00e0 parlato troppo\u00bb. \n\nGli ultimi sondaggi danno Lega e Forza Italia alla pari o quasi. \nQuesto porr\u00e0 un problema di leadership? \n\n\u00abSalvini \u00e8 abile, dinamico, spregiudicato: \u00e8 ogni giorno in giro per l'Italia e in televisione, e sa che ogni sua provocazione \u00e8 destinata ad essere rilanciata e moltiplicata, con l'effetto di fargli pubblicit\u00e0 anche da parte di chi pensa di contraddirlo. \u00c8 un valore aggiunto per il centrodestra. Il leader di Forza Italia invece, a causa di una sentenza assurda che verr\u00e0 ribaltata dalla Corte di giustizia europea, \u00e8 stato costretto al silenzio, tenuto lontano dalle televisioni, impossibilitato a muoversi sul territorio. In queste condizioni, \u00e8 naturale che Forza Italia sia calata e la Lega sia cresciuta. Comunque la leadership del centrodestra, al momento, non \u00e8 un problema all'ordine del giorno\u00bb. \n\nRitiene credibile una futura alleanza Grillo- Salvini, come qualcuno ha ipotizzato? \n\n\u00abAssolutamente no, sarebbe rovinosa per entrambi\u00bb. \n\nCosa si pu\u00f2 dire ai cittadini che non sono andati a votare?\n\n \u00ab\u00c8 proprio questo il vero grande tema del quale ci dobbiamo occupare. Quando un italiano su due non va a votare significa che l'insoddisfazione \u00e8 arrivata a un livello intollerabile ed anche che la stessa democrazia \u00e8 in pericolo e i risultati delle elezioni perdono di significato. In Italia esiste una maggioranza naturale di moderati, di persone oneste e per bene, che allo Stato chiedono poco, chiedono soltanto di poter lavorare, di veder garantita la loro sicurezza e un livello accettabile di servizi. Tutto questo la sinistra non ha saputo farlo. Ha oberato di tasse i cittadini, li ha afflitti con la burocrazia, li ha consegnati all'arbitrio dei giudici, e in cambio non ha dato n\u00e9 efficienza n\u00e9 sicurezza. Da qui la disaffezione, aggravata appunto dal fatto che il voto degli italiani \u00e8 stato sistematicamente ignorato nella scelta degli ultimi tre governi. Noi abbiamo il dovere di ridare a questi cittadini delle buone ragioni per andare alle urne. Solo se riusciremo a farlo torneremo ad essere una vera democrazia\u00bb. \n\nNon pensa che Forza Italia ha lasciato troppo spazio alla Lega su temi sensibili alla gente come l'emergenza immigrazione? \n\n\u00abL'immigrazione \u00e8 un problema gravissimo e lo sar\u00e0 anche nei prossimi anni. La Lega fa bene a porre il problema con grande forza. Noi abbiamo una posizione ferma quanto quella della Lega, con una differenza: non ci limitiamo a gridare ma cerchiamo di suggerire delle soluzioni con l'esperienza di chi era riuscito a bloccare completamente il flusso degli sbarchi\u00bb. \n\nIl caso Venezia insegna che con volti nuovi e di rottura il centrodestra pu\u00f2 ancora vincere. \u00c8 questa la strada? \n\n\u00abIl centrodestra vince quando \u00e8 unito e presenta nuovi protagonisti che vengono dal mondo del lavoro. Come ha sempre cercato di fare Forza Italia dalla sua fondazione. \u00c8 vero che \u00e8 stata utilizzata anche da professionisti della politica per il proprio tornaconto ma poi, ad uno ad uno, per fortuna, se ne sono andati. I nomi li conoscete tutti\u00bb.\n\nDentro nuove facce. Ma quelle vecchie che fine fanno? \n\n\u00abNon c'\u00e8 nessun motivo per fare a meno di chi sta in politica, anche da anni, ma la intende non come un mestiere ma come un dovere, un impegno al servizio del proprio Paese e dei propri concittadini. Gli azzurri di Forza Italia stanno in campo con questi sentimenti\u00bb. \n\nMilano e probabilmente Roma andranno presto al voto. C'\u00e8 gi\u00e0 qualche idea su come affrontare le urne? \n\n\u00abS\u00ec, stiamo individuando dei candidati con una rilevante esperienza imprenditoriale disposti a mettere questa esperienza al servizio della loro citt\u00e0 e dei loro concittadini\u00bb. \n\nIl centrodestra torna centrale e sui giornali di sinistra riprende il gossip giudiziario nei suoi confronti. Pensa finir\u00e0 mai? \n\n\u00abI processi politici contro di me sono cominciati appena sono sceso in campo e hanno determinato ben tre colpi di Stato: nel '94, nel 2011, nel 2013. Purtroppo il sentimento della democrazia non \u00e8 cos\u00ec forte negli italiani che non hanno saputo mettere in campo alcuna reazione adeguata. Questo \u00e8 ci\u00f2 che mi fa pensare, a volte, che i miei concittadini davvero non mi meritino\u00bb. \n\nNapoli, Bari, Milano: i processi ancora aperti la preoccupano? \n\n\u00abSono processi politici, tutti con accuse farsesche, fondate sul nulla, messi in pie-di per eliminare l'avversario politico. Proprio come i pi\u00f9 famosi processi politici della storia. Quelli ad esempio a Socrate, a Galileo Galilei, agli avversari di Stalin. Mi preoccupano? Certamente. Quando le procure e i collegi sono plotoni di esecuzione per far fuori l' avversario politico, \u00e8 forse inutile difendersi ma comunque ti portano via energie, risorse\u00bb. \n\nPrevisioni. La legislatura arriver\u00e0 alla fine? \n\n\u00abNessuno in questo Parla-mento vuole andare a casa prima de12018, perch\u00e9 sa che difficilmente torner\u00e0 in Parlamento la prossima volta\u00bb. \n\nIl Pd rester\u00e0 unito? \n\u00abIl sogno del \"Partito della Nazione\" \u00e8 finito con le elezioni regionali. Il Pd \u00e8 e rimane un partito di sinistra, che persegue, in modo pi\u00f9 o meno moderato, politiche socialdemocratiche. Proprio quelle politiche che sono in crisi in tutta l'Europa. Vedasi negli ultimi giorni la Danimarca. Questa sinistra europea e italiana non \u00e8 pi\u00f9 in grado di rappresentare il futuro\u00bb. \n\nForza Italia cosa \u00e8 e come sar\u00e0 nei prossimi mesi-anni? \n\n\u00abIn ogni citt\u00e0, in ogni provincia, ci sono centinaia di azzurri che ogni giorno lavorano con lealt\u00e0, con generosit\u00e0, con disinteresse, per difendere la nostra libert\u00e0. Sono le persone che ogni volta che partecipo a un incontro pubblico mi fanno sentire, con il loro abbraccio, la loro fiducia, il loro calore, il loro entusiasmo. Con loro Forza Italia va avanti come parte essenziale dell'unione del centro destra. L'altra parte \u00e8 la Lega. A noi, alla ottima classe dirigente che ho cresciuto, tocca organizzare l'area dei moderati, dei liberali, il centro del centro destra, quella che poi vince davvero in tutt'Europa. Forse occorrer\u00e0 realizzare un contenitore pi\u00f9 ampio, del quale Forza Italia e la Lega siano parte, che si rivolga non solo ai partiti, ma anche alle associazioni, ai gruppi, ai movimenti di opinione, ai cittadini non organizzati in partiti. Il nostro primo obbiettivo - voglio ripeterlo - \u00e8 quello di ridare un motivo serio per tornare a votare agli italiani che hanno disertato le urne. Per riuscirci, mi impegner\u00f2 personalmente, ma tutte le forze che si riconoscono nel centrodestra devono saper rinunciare a qualche loro convenienza per imboccare un cammino comune fatto di lungimiranza e generosit\u00e0 verso l'Italia e verso gli italiani\u00bb. \n\nLe prossime elezioni politi-che porteranno i moderati alla guida del Paese. \n\n\u00abNe sono sicuro\u00bb. \n\n[Intervista a Il Giornale]", "created_time": "2015-06-22T09:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_994540430580062", "message": "Sono sotto choc per quanto successo a Milano. Polizia comunale e forze dell'ordine devono lavorare con l'esercito. Siamo invasi, ma il governo dov'\u00e8?", "created_time": "2015-06-12T17:18:13+0000"}, {"id": "116716651695782_992760224091416", "message": "Fermiamo le sanzioni contro la Russia. Non si pu\u00f2 tornare a un clima da guerra fredda.", "created_time": "2015-06-11T05:55:10+0000"}, {"id": "116716651695782_989879321046173", "message": "Questo governo di sinistra non \u00e8 in grado di fare nulla di ci\u00f2 che servirebbe al paese. Va realizzata la riforma liberale per lo sviluppo del paese: meno tasse sulle famiglie, sulle imprese e sul lavoro.", "created_time": "2015-06-06T17:25:16+0000"}, {"id": "116716651695782_989457637755008", "message": "Queste Amministrative sono andate non male ma malissimo, per la non partecipazione degli italiani: la met\u00e0 di loro \u00e8  rassegnata e pensa che il proprio voto non possa incidere. Quelli che sono disgustati da questa politica se sono di sinistra votano Grillo, se sono di destra Lega.\n\nSalvini ha una grande capacit\u00e0 di comunicazione, ha fatto benissimo, per\u00f2 non c'\u00e8 stata una disfatta di Forza Italia alle Regionali.\n\nGuardando i voti e soprattutto in base agli ultimi sondaggi la Lega \u00e8 avanti di meno di un punto rispetto a Forza Italia. Quindi sono due forze che si equivalgono e credo sar\u00e0  possibile fare un ragionamento insieme sui programmi.\n\nCon la Lega collaboriamo da vent'anni e non vedo alcun problema a continuare una collaborazione stretta: a me i voti che la Lega raccoglie hanno sempre dato piacere.  La leadership non ha nessuna importanza.", "created_time": "2015-06-05T18:55:30+0000"}, {"id": "116716651695782_986467888053983", "message": "In questa situazione di democrazia sospesa, non andare a votare \u00e8 un \"reato\" contro se stessi, la propria famiglia, i propri interessi e contro l'Italia.", "created_time": "2015-05-29T21:45:00+0000"}, {"id": "116716651695782_986456491388456", "message": "Renzi ha una bulimia per il potere molto preoccupante.", "created_time": "2015-05-29T20:20:35+0000"}, {"id": "116716651695782_986437294723709", "message": "La Commissione dell'Unione Europea ha gi\u00e0 approvato il piano di Caldoro per l'utilizzo del fondi europei.", "created_time": "2015-05-29T19:18:45+0000"}, {"id": "116716651695782_986367951397310", "message": "Renzi ha detto che sono un biglietto scaduto? A me lo avevano dato gli italiani, lui non lo ha mai avuto.", "created_time": "2015-05-29T16:33:23+0000"}, {"id": "116716651695782_986235348077237", "message": "Berlusconi in Tv: h18.00 Canale5 \"Pomeriggio 5\"; h 20.30 Rete4 \"Dalla vostra parte\"; h. 21.10 La7 \"Bersaglio Mobile\". \n\nhttp://forzaitalia.it/ #ilVotoUtile", "created_time": "2015-05-29T10:23:44+0000"}, {"id": "116716651695782_985920854775353", "message": "Se tutti noi moderati andiamo a votare, vinciamo! #ilTuoVotoVale", "created_time": "2015-05-28T16:40:13+0000"}, {"id": "116716651695782_985357801498325", "message": "\"Forza Italia \u00e8 l\u2019unico partito che ha un programma dove compare l\u2019equazione del benessere: meno tasse sulle famiglie, sulle imprese e sul lavoro e pertanto pi\u00f9 consumi, pi\u00f9 produzione e pi\u00f9 posti di lavoro. E questo \u00e8 esattamente il contrario di quello che oggi fa il governo Renzi. Non si vede nulla che possa migliorare l\u2019economia\". La mia intervista di oggi al Corriere del Veneto.", "created_time": "2015-05-27T12:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_984943011539804", "message": "Ho conosciuto cosa \u00e8 la politica e il male che ti porta addosso. Escludo per qualunque dei miei figli la possibilit\u00e0 di entrare in politica. La mia famiglia ha gi\u00e0 dato e ha dato tanto.", "created_time": "2015-05-26T08:29:22+0000"}, {"id": "116716651695782_984682634899175", "message": "Se dovessimo vincere in Veneto, Campania, Liguria e Umbria, il signore Renzi va a casa. Ce lo manderebbero i suoi \"amici\" del Pd. Ce ne sarebbe un gran bisogno.", "created_time": "2015-05-25T18:45:05+0000"}, {"id": "116716651695782_984556651578440", "message": "La mia intervista di oggi al Giornale dell'Umbria.", "created_time": "2015-05-25T12:59:44+0000"}, {"id": "116716651695782_984255334941905", "message": "Renzi \u00e8 un politico di professione e un comunicatore. Io sono un imprenditore, uno che realizza le cose. \n\nSenza la riforma del fisco, della burocrazia e della giustizia non ci sono prospettive per il nostro paese. Renzi non \u00e8 in grado di farle.", "created_time": "2015-05-24T19:33:22+0000"}, {"id": "116716651695782_983864704980968", "message": "Se i moderati non riescono ad avere  l'intelligenza di stare assieme, ci dovremo tenere questo governo per chiss\u00e0 quanti anni. Dobbiamo convincere i moderati ad andare a votare!", "created_time": "2015-05-23T19:00:51+0000"}, {"id": "116716651695782_983430185024420", "message": "Soltanto nelle monarchie il leader, cio\u00e8 il re, sceglie il suo successore. In democrazia il leader viene scelto dal popolo.", "created_time": "2015-05-22T17:10:06+0000"}, {"id": "116716651695782_983335648367207", "message": "Con i miei governi la politica estera italiana ha conseguito molti successi. Noi avevamo posto fine alla guerra fredda. L'Italia oggi non ha rilevanza n\u00e9 in Europa n\u00e9 sulla scena internazionale.", "created_time": "2015-05-22T13:10:41+0000"}, {"id": "116716651695782_983308185036620", "message": "La mia intervista al Corriere del Mezzogiorno", "created_time": "2015-05-22T11:26:40+0000"}, {"id": "116716651695782_983030348397737", "message": "Lo Stato vuole che i suoi cittadini paghino le tasse, ma deve comportarsi con rispetto nei confronti dei pensionati pagando tutto quanto \u00e8 dovuto, non dando solo una parte che vuole chiamare bonus. Penso che sia mancanza di rispetto. I pensionati devono andare a votare se rivogliono quello che \u00e8 loro dovuto.", "created_time": "2015-05-21T18:20:31+0000"}, {"id": "116716651695782_981770521857053", "message": "Non abbiamo cambiato idea sulle riforme, abbiamo cambiato idea su Renzi. Non solo segue un disegno di potere, ma \u00e8 un uomo di sinistra. Come tutte le sinistre non ha fatto una riforma utile al Paese.", "created_time": "2015-05-19T09:44:32+0000"}, {"id": "116716651695782_981369985230440", "message": "L'iniziativa di Renzi sulle pensione \u00e8 inaccettabile. Bisogna restituire ai pensionati quello che \u00e8 stato tolto.", "created_time": "2015-05-18T17:07:13+0000"}, {"id": "116716651695782_981341891899916", "message": "Il sogno di trasformare la maggioranza numerica dei moderati italiani in maggioranza politica organizzata, \u00e8 l'unica possibilit\u00e0 per dare all'Italia quei cambiamenti dei quali abbiamo bisogno.", "created_time": "2015-05-18T15:31:03+0000"}, {"id": "116716651695782_980824735284965", "message": "In passato qualcuno se n'\u00e8 andato da Forza Italia e non \u00e8 mai finito molto bene. Chi se ne va ci toglie un peso, siamo felici. \nNel nostro Paese c'\u00e8 bisogno di un grande rinnovamento: bisogna che se ne vadano i mestieranti della politica, ai quali della gente non gliene frega niente!", "created_time": "2015-05-17T18:39:06+0000"}, {"id": "116716651695782_979908532043252", "message": "Mettere in campo un piccolo partito significa sottrarre voti al centrodestra. Non funziona chiamarsi lealisti o ricostruttori, in Italia chi vota contro i candidati del suo partito \u00e8 chiamato traditore.", "created_time": "2015-05-15T18:46:30+0000"}, {"id": "116716651695782_979764682057637", "message": "\"Siamo costretti anche oggi a leggere su alcuni organi di stampa ricostruzioni e retroscena completamente inventati sul presidente Berlusconi e su Forza Italia. L'uso di virgolettati, per frasi mai dette n\u00e9 in pubblico n\u00e9 in privato, \u00e8 un malcostume non degno di chi dovrebbe fare informazione. L'odierno articolo su 'Repubblica' \u00e8 un mix ingannevole di plurime falsit\u00e0. Al  contrario di quanto inventa l'autore dell'articolo, Forza Italia \u00e8 pi\u00f9 che mai impegnata in una ferma opposizione a Renzi e al suo governo. Il presidente Berlusconi sta lavorando per fare in modo che  moderati, che sono gi\u00e0 maggioranza sociale nel Paese, possano  diventare maggioranza politica, in grado di prevalere sulla sinistra  nei futuri appuntamenti elettorali\".\n\n(Nota di Forza Italia)", "created_time": "2015-05-15T11:19:18+0000"}, {"id": "116716651695782_979310112103094", "message": "Il candidato governatore del centro-destra in Puglia \u00e8 uno solo: Adriana Poli Bortone.", "created_time": "2015-05-14T11:00:01+0000"}, {"id": "116716651695782_979300302104075", "message": "Sono lieto di salutare la nuova edizione del libro \u201cVIVI SOLO PER TESTIMONIARE\u201d, del frate francescano albanese Zef Pllumi di cui ho convintamente scritto la prefazione perch\u00e9 trattasi di un reale dossier di verit\u00e0. Questo \u00e8 il libro sulle atrocit\u00e0 del comunismo albanese scritto dall\u2019ultimo dei Grandi Francescani d\u2019Albania curato dalla dott.ssa Keda Kaceli direttore di Buongiorno Italia. Il libro \u00e8 presente da oggi in tutte le edicole italiane, e viene a noi tutti, nella sua versione originale, in un'edizione limitata e preziosa che non pu\u00f2 mancare nelle nostre biblioteche. \"Sapere aude\" dicevano i nostri antenati latini che non hanno conosciuto i crimini del comunismo ma che ci hanno lasciato in eredit\u00e0 un'inestimabile patrimonio culturale con le loro infinite opere da cui trarre insegnamento. Ma come sempre non si finisce mai di imparare e grazie soprattutto al grande impegno di Keda, che ha conosciuto da vicino le atrocit\u00e0 dei comunisti descritte dal frate, e se non fosse stato per il mio desiderio di sapere, di osare, di scoprire, non avrei mai potuto trovare questo libro che mi ha aperto un mondo sconosciuto. Vi offro un frammento della mia prefazione scritta appositamente per questo libro che continua ad urlare dentro di te anche quando hai finito di leggerlo. Occorre leggere per sapere e conoscere per riflettere. Anche la cultura \u00e8 servizio quindi politica, Eccovi amici, alcune frasi della mia prefazione per questa testimonianza straordinaria. \n\n\"Padre Zef rompe anni di silenzio e di morte sul gulag albanese con il coraggio di chi ama la libert\u00e0 e si batte in suo nome. Egli apre il nostro cuore, lo svuota del gi\u00e0 saputo, lo riempie di commozione e di indignazione [...] Questo libro \u00e8 intriso di sangue e di lacrime, e si vede come l\u2019odio sia capace del peggio oltre ogni immaginazione. Ma alla fine \u00e8 impotente: non riesce a impedire l\u2019amore vissuto fino all\u2019eroismo e non riesce a spegnere il desiderio di libert\u00e0 che si respira in queste pagine [...] Per arrivare a costruire questo Stato-lager, oltre alle complicit\u00e0 internazionali \u00e8 stata necessaria una miscela di violenza e astuzia ingannevole e bugiarda. [...] Cos\u00ec i comunisti in pochi anni credono di aver annientato ogni credo. L\u2019Albania infatti con maggior coerenza rispetto al marxismo-leninismo ha chiuso tutte le chiese, ha sancito l\u2019ateismo di Stato. Questo libro, andrebbe diffuso in tutte le biblioteche e trasformato in una fiction televisiva, e andrebbe soprattutto letto nelle scuole italiane, per fare capire anche ai pi\u00f9 giovani alcune tragiche verit\u00e0 amare della storia recente: che cos'\u00e8 il comunismo visto all\u2019opera; come conquista e prende il potere e come poi lo gestisce criminalmente; quali pene e patimenti ha sofferto il popolo albanese e in quali abissi di menzogna e di violenza \u00e8 stato immerso; ma anche di quale tempra siano stati donne e uomini albanesi che non hanno mai chinato la testa, nonostante i supplizi a loro inflitti, e ci hanno dimostrato che s\u00ec, si pu\u00f2 resistere e...vivere per testimoniare..\n\nVivi solo per testimoniare", "created_time": "2015-05-14T09:52:39+0000"}, {"id": "116716651695782_977523745615064", "message": "Non \u00e8 la destra estrema che pu\u00f2 battere la sinistra. E' soltanto il centro destra che pu\u00f2 opporsi vittoriosamente.\n\nIeri a Genova ho trovato una grande schiera di persone che veramente mi hanno rincuorato e mi hanno fatto vedere come sia ancora forte l'attenzione nei miei confronti. Un grande affetto. \n\nSpero proprio che in Umbria e in Liguria si possa arrivare a contrastare il governo della sinistra.\n\nIn Liguria conosco tutti i guasti che ha fatto il governo della sinistra in dieci anni. La sinistra ha dimostrato ancora una volta quello che sostengo da sempre: chi \u00e8 solo professionista della politica, magari sa parlare bene e convincere le persone, ma quando diventa responsabile di un governo, locale o nazionale, un altro discorso \u00e8 sapere realizzare veramente le cose.", "created_time": "2015-05-10T13:03:32+0000"}, {"id": "116716651695782_977182615649177", "message": "Le aziende italiane stanno pagando un elevatissimo prezzo economico per la recente adozione di una politica sanzionatoria contro la Russia che non ha portato alcun risultato concreto https://goo.gl/2EH9vD", "created_time": "2015-05-09T17:30:39+0000"}, {"id": "116716651695782_977139788986793", "message": "Toti \u00e8 il candidato migliore per riunire la coalizione e darci la possibilit\u00e0 di vincere, isolando il Pd e la sua fallimentare esperienza di governo. La Liguria \u00e8 il primo passo del lungo cammino da fare insieme per mandare a casa il governo Renzi.", "created_time": "2015-05-09T14:46:16+0000"}, {"id": "116716651695782_977085062325599", "created_time": "2015-05-09T11:48:41+0000"}, {"id": "116716651695782_977054312328674", "message": "Caro direttore, l\u2019assenza dei leader occidentali alle celebrazioni a Mosca per il settantesimo anniversario della Seconda guerra mondiale \u00e8 la dimostrazione di una miopia dell\u2019Occidente che lascia amareggiato chi, come me, da presidente del Consiglio ha operato incessantemente per riportare la Russia, dopo decenni di Guerra fredda, a far parte dell\u2019Occidente. \n\nLa scelta di non essere presenti a Mosca \u00e8 prima di tutto una mancanza di rispetto al contributo decisivo della Russia alla vittoria su Hitler nel 1945. E bene ha fatto il Corriere della Sera a sottolinearlo, ieri, con il bell\u2019articolo di Franco Venturini. Naturalmente il regime di Stalin era un regime criminale, ma il sangue versato dai soldati russi (si calcolano 20 milioni di morti) per una causa che era anche la nostra meriterebbe ben altra considerazione. \n\nQuello che stiamo commettendo \u00e8 un errore di prospettiva. Quella tribuna sulla piazza Rossa, sulla quale di fianco a Putin siederanno il Presidente cinese, il Presidente indiano, gli altri leader dell\u2019Asia, non certificher\u00e0 l\u2019isolamento della Russia, certificher\u00e0 il fallimento dell\u2019Occidente. \nDavvero pensiamo, dopo decenni di guerra fredda, che sia una prospettiva strategica lucida quella di costringere la Russia ad isolarsi? Costringerla a scegliere l\u2019Asia e non l\u2019Europa? Crediamo che questo render\u00e0 il mondo un luogo pi\u00f9 sicuro, pi\u00f9 libero, pi\u00f9 prospero? \n\nNell\u2019attuale scenario geo-politico l\u2019Occidente ha di fronte due sfide, quella economica delle potenze emergenti dell\u2019Asia e quella politica e militare dell\u2019integralismo islamico. Per sostenere queste sfide \u00e8 fondamentale avere la Russia dalla nostra parte. Ci\u00f2 sarebbe coerente d\u2019altronde con la storia e la cultura della Russia, che \u00e8 per vocazione un grande paese europeo. \n\nPerch\u00e9 allora isolare Putin? Perch\u00e9 costringerlo ad alzare i toni della sfida con l\u2019Occidente? Perch\u00e9 invitarlo a considerare la Federazione Russa una potenza asiatica? \n\u00c8 vero, con la Russia ci sono delle serie questioni aperte. Per esempio la crisi ucraina. Ma sono problemi che \u00e8 ridicolo pensare di risolvere senza o contro Mosca. Anche perch\u00e9 in Ucraina coesistono due ragioni altrettanto legittime, quelle del governo di Kiev e quelle della popolazione di lingua, cultura e sentimenti russi. Si tratta di trovare un compromesso sostenibile fra queste ragioni, con Mosca e non contro Mosca . \nCerto, siamo consapevoli delle ragioni dei Paesi baltici che hanno sofferto l\u2019espansionismo sovietico. \u00c8 ovvio che dobbiamo farci carico della loro sicurezza. Ma tale sicurezza si garantisce meglio con una Federazione Russa parte integrante dell\u2019Europa e dell\u2019Occidente, o con una Federazione Russa asiatica, isolata e conflittuale? \n\nE questo senza contare l\u2019elevatissimo prezzo economico che le aziende italiane ed europee stanno pagando per la recente adozione di una politica sanzionatoria che non ha portato alcun risultato concreto. \n\nPer tutte queste ragioni, caro Direttore, considero quelle poltrone vuote sulla Piazza Rossa non una prova di forza, ma l\u2019emblema di una nostra sconfitta.\n\n(Lettera al Corriere della Sera)", "created_time": "2015-05-09T09:23:58+0000"}, {"id": "116716651695782_974928459207926", "message": "Dobbiamo dare vita a un grande partito dei moderati. Votare per questo o quel partitino \u00e8 veramente una cosa di una sprovvedutezza inarrivabile. Dobbiamo contrapporre una destra moderata, coesa, a una sinistra che ha invece saputo raccogliersi dentro il Partito democratico.\n\nDobbiamo diventare via via consapevoli che bisogna opporre un'unica grande forza dei moderati sull'esempio di quella che \u00e8 la pi\u00f9 grande democrazia, gli Stati uniti d'America che mette insieme democratici e repubblicani. I democratici noi ce li abbiamo gi\u00e0, ora dobbiamo creare un grande partito dei moderati.\n\nTutti dobbiamo capire che non si pu\u00f2 pensare a un Paese veramente democratico e libero se i moderati non riusciranno a trovare tra loro un accordo per far diventare quella che \u00e8 la loro certa maggioranza in un'unica espressione politica capace di contrastare la sinistra.\n\nC'\u00e8 bisogno di una saggezza che non c'\u00e8 mai stata fino adesso.", "created_time": "2015-05-03T18:58:14+0000"}, {"id": "116716651695782_970339969666775", "message": "STAFF: dai l\u20198X1000 e il 5X1000 a chi vuoi. Il 2X1000 dallo a Forza Italia. Scrivi F15 e firma. Facile come leggere un post su Facebook.", "created_time": "2015-04-24T14:37:19+0000"}, {"id": "116716651695782_967751709925601", "message": "Di fronte a quest'ultima tragedia basta con le accuse e le contrapposizioni. Occorre costituire immediatamente un tavolo tra tutti i protagonisti dei governi passati e presenti dove ciascuno possa mettere a disposizione le proprie esperienze per porre fine a queste sciagure. Questo \u00e8 il momento dell'unit\u00e0 e dell'azione, non delle divisioni e dei contrasti.", "created_time": "2015-04-19T18:30:35+0000"}, {"id": "116716651695782_965461730154599", "message": "In un articolo pubblicato oggi su 'La Stampa' con il titolo 'I nemici di destra di Silvio', mi vengono attribuite, virgolettandole, frasi assurde e completamente inventate. Tra queste, in particolare, ce n'\u00e8 una su una mia presunta insofferenza per gli ormai famosi Dud\u00f9 e Dudina e per gli animali in genere, che smentisco con la massima fermezza. Cosa dire, cosa fare? Ogni giorno ormai, vengono pubblicate mie frasi virgolettate che sono l'opposto di quel che io penso, dico e faccio. Davvero la deontologia professionale dei giornalisti \u00e8 da considerarsi un ferro vecchio arcaico e superato?", "created_time": "2015-04-15T14:30:40+0000"}, {"id": "116716651695782_964885540212218", "message": "Simone Furlan \u00e8 candidato per Forza Italia al Consiglio regionale veneto per la provincia di Venezia. Simone conosce molto bene il Veneto e le sue esigenze. Nel Consiglio Regionale sapr\u00e0 sostenere le battaglie utili e concrete per realizzare i programmi che presenteremo a tutti gli elettori veneti durante la campagna elettorale. \n\nE' un imprenditore che conosce le esigenze delle imprese piccole, medie e grandi. E' un uomo coraggioso che ha saputo realizzare il progetto del cosiddetto Esercito di Silvio convincendo centinaia di giovani alla politica attiva, alla partecipazione, all'impegno personale. Forza Simone! Forza Veneto! Forza Italia!", "created_time": "2015-04-14T10:37:01+0000"}, {"id": "116716651695782_958763597491079", "message": "\u00c8 con grande piacere che vi segnalo che \u00e8 in edicola il mensile \u201cBUONGIORNO ITALIA\u201d diretto dalla Dott.ssa Keda Kaceli. Buongiorno Italia \u00e8 il nuovo mensile di tutti i moderati italiani, che finalmente troveranno un punto di riferimento per tutte le tematiche care al centrodestra. Invitiamo quindi, tutti gli amici e simpatizzanti di Forza Italia a cercare la rivista Buongiorno Italia in edicola, perch\u00e9 \u00e8 anche attraverso questo nuovo strumento che si possono porre le basi per la creazione di un'area dove ognuno potr\u00e0 manifestare le proprie idee e dare cos\u00ec un contributo alla rinascita del centrodestra italiano sul solco degli ideali di libert\u00e0 e di democrazia della nostra storia politica. Un plauso dunque a Buongiorno Italia (www.buongiornoitalianews.it) e un grande in bocca al lupo a questa nuova avventura editoriale spontanea che saluto con favore.", "created_time": "2015-04-03T09:02:57+0000"}, {"id": "116716651695782_957375064296599", "message": "Il riordino delle Forze di Polizia non pu\u00f2 passare attraverso la soppressione del Corpo forestale dello Stato: disperdere un patrimonio di competenza cos\u00ec importante per la protezione dell'ambiente, dell'agricoltura e del territorio sarebbe un grave errore.\n\nNon bisogna sacrificare la Forestale sull'altare delle 'riforme a tutti i costi', dell'ennesimo annuncio dalle ricadute nulle se non addirittura dubbie. La Forestale ha sempre adempiuto ai propri compiti istituzionali in modo professionale e con grande dedizione, sapendosi adeguare ai cambiamenti della societ\u00e0.\n\n\u00c8 giusto eliminare le sovrapposizioni di competenze tra le varie forze dell'ordine ma il progetto del Governo procede in modo affrettato ad accorpamenti che non garantiranno maggiore efficienza ma, anzi, rischiano di generare confusione in un settore, quale quello della polizia ambientale e agroalimentare, importantissimo per la tutela della salute dei cittadini e del nostro Made in Italy.", "created_time": "2015-03-31T11:41:23+0000"}, {"id": "116716651695782_956368187730620", "created_time": "2015-03-29T16:30:01+0000"}, {"id": "116716651695782_956367984397307", "created_time": "2015-03-29T14:30:02+0000"}, {"id": "116716651695782_956350424399063", "message": "I terroristi ci minacciano senza che da Roma e Bruxelles sia partita una risposta. Le minacce non sono contro di noi, ma contro l'occidente e la nostra civilt\u00e0 occorre cambiare passo e direzione.\n\nSiamo irrilevanti in Europa, il semestre si \u00e8 chiuso senza risultati e il nostro commissario, l'alto rappresentate per la politica estera \u00e8 escluso dalle trattative. \n\nL'Europa oggi non \u00e8 quella immaginata dai nostri padri fondatori come De Gasperi e Adenauer. E l'Italia \u00e8 irrilevante, \u00e8 l'ultimo vagone di un treno che marcia a rilento e su un binario sbagliato... bisogna cambiare passo.\n\nCi sono dei partiti che fanno della protesta, dell'estremismo, dello sfascio e dell'antieuropeismo la loro bandiera. Noi rappresentiamo quella maggioranza di buonsenso e tranquilla, ma coraggiosa non siamo portatori n\u00e9 di estremismi e disfattismi. \n\nDopo tre governi che non sono stati eletti dal popolo, ci troviamo ad essere in una non democrazia, che ci sottopone ad un'oppressione fiscale, giudiziaria e burocratica che fa dire al 51% degli italiani che preferirebbe cambiare Paese. Noi non vogliamo cambiare paese ma cambiare il paese, non intendiamo arrenderci a questa situazione!", "created_time": "2015-03-29T11:36:50+0000"}, {"id": "116716651695782_955709761129796", "created_time": "2015-03-28T12:58:28+0000"}, {"id": "116716651695782_953042864729819", "message": "Oggi ho di nuovo visitato l'Istituto di cura Sacra Famiglia a Cesano Boscone.  \n\nAbbiamo visto diversi padiglioni e stiamo vedendo di dare una mano per un nuovo progetto. \n\nQuando si vedono queste cose non si pu\u00f2 non restare con un'emozione profonda dentro e quindi sentire la voglia di dare una mano.", "created_time": "2015-03-23T12:54:05+0000"}, {"id": "116716651695782_950569988310440", "message": "Il successo di Benjamin Netanyahu alle elezioni in Israele \u00e8 per noi un'ottima notizia. Premia il coraggio e la determinazione del premier israeliano nel difendere le ragioni della sicurezza del suo paese contro il terrorismo e i pericoli dell'estremismo islamico. Ma premia anche la sua politica economica liberale, che ha fatto di Israele il 'paese delle start up', favorendo la crescita economica e tecnologica dello Stato ebraico.\n\nMi congratulo con il Primo Ministro e con tutto il popolo israeliano, di tutte le opinioni politiche e di tutte le appartenenze etniche e religiose che ieri ha vissuto una grande giornata di democrazia e di libert\u00e0. Ci piace confermare ancora una volta che Israele \u00e8 parte essenziale del nostro mondo, del mondo occidentale, e la sua sicurezza \u00e8 per noi una assoluta priorit\u00e0.", "created_time": "2015-03-18T18:35:46+0000"}, {"id": "116716651695782_946635388703900", "message": "L'incontro di oggi con i parlamentari di Forza Italia.", "created_time": "2015-03-11T17:11:25+0000"}, {"id": "116716651695782_946486832052089", "message": "Finalmente la verit\u00e0. Oggi \u00e8 una bella giornata per la politica, per la giustizia, per lo stato di diritto. \n\nNon avendo mai avuto nulla da rimproverarmi, ero certo che le mie ragioni sarebbero state riconosciute. Rimane per\u00f2 il rammarico per una vicenda che ha fatto innumerevoli danni non solo a me, alla mia famiglia e alle altre persone innocenti coinvolte, ma a tutti gli italiani, alla vita pubblica del nostro paese e alla nostra immagine nel mondo.\n\nRingrazio gli avvocati che mi hanno assistito, le persone care, i miei amici e collaboratori che mi sono stati vicini e mi hanno sostenuto in questi anni. \n\nRingrazio i leader politici di tutto il mondo, e i milioni di italiani di tutte le fedi politiche, che mi hanno testimoniato stima e rispetto e che non hanno creduto al fango che \u00e8 stato gettato addosso alla mia persona ma anche alle istituzioni della Repubblica. \n\nRingrazio naturalmente i magistrati che hanno fatto il loro dovere senza farsi condizionare dalle pressioni mediatiche e dagli interessi di parte. Quello che in altri paesi sarebbe scontato in Italia \u00e8 una prova di coraggio e di indipendenza che merita rispetto e ammirazione.\n\nOra, archiviata anche questa triste pagina, sono di nuovo in campo per costruire, con Forza Italia e con il centrodestra, un\u2019Italia migliore, pi\u00f9 giusta e pi\u00f9 libera.", "created_time": "2015-03-11T11:56:36+0000"}, {"id": "116716651695782_946118845422221", "message": "Il gruppo di Forza Italia alla Camera dei Deputati oggi ha votato compattamente contro il Disegno di Legge di riforma della Costituzione proposto dal Governo Renzi. \nLe cassandre che sui giornali descrivevano il nostro come un movimento politico lacerato, diviso in mille fazioni e pronto ad esprimersi in ordine sparso, sono state smentite dal senso di responsabilit\u00e0 dei nostri rappresentanti.    \n\nSo bene che non \u00e8 stato un passaggio facile. Ringrazio tutti i Parlamentari, i Deputati e il loro Capogruppo Renato Brunetta, che si \u00e8 assunto il non facile compito di argomentare le nostre scelte e del quale ho condiviso l'intervento in Aula nei toni e nelle parole. Ringrazio anche i Senatori e il loro Capogruppo Paolo Romani, che qualche mese fa, con il loro lavoro, avevano contribuito al passaggio di un progetto a cui avevo, avevamo, fortemente creduto.    \n\nA chi oggi, pur votando contro, esprime perplessit\u00e0 sulla linea intrapresa dal nostro partito, ribadisco quello che pi\u00f9 volte ho gi\u00e0 detto: non siamo stati noi ad interrompere un percorso virtuoso di condivisione, non siamo stati noi ad anteporre gli interessi di partito a quelli del paese, non siamo stati noi a forzare ed imporre scelte che avrebbero dovuto essere concordate.    \n\nAbbiamo rispettato i patti fino in fondo, altri non possono dire lo stesso. Siamo fieri del nostro lavoro e dei nostri sforzi, ma non dobbiamo avere paure o nostalgia per una strada ormai impercorribile.     \n\nOggi Forza Italia ha ripreso la sua autonomia e torna a fare opposizione a 360 gradi, come stabilito durante il dibattito negli organismi di partito e all'interno dei Gruppi Parlamentari che, all'unanimit\u00e0, hanno fatto proprie queste scelte. \n\nOggi si apre una nuova era di centralit\u00e0 per il nostro movimento politico.      \nMi auguro che tutti lavorino per portarla avanti con armonia rinunciando a qualche protagonismo di troppo e a qualche distinguo dal sapore un po' strumentale. \n\nLo dobbiamo ai nostri elettori, che non vogliono un partito irretito n\u00e9 dalle  sirene della nuova destra populista, n\u00e9 da quelle del falso riformismo della sinistra. Lo vogliono indipendente e protagonista, come lo \u00e8 stato per venti anni e come sar\u00e0 ancora in futuro.\n\nChi oggi ha ritenuto di dover esprimere le proprie riflessioni avrebbe fatto meglio a farlo allora, negli organismi di partito e all'interno dei Gruppi Parlamentari condividendo con tutti noi i suoi spunti di dibattito.", "created_time": "2015-03-10T17:13:29+0000"}, {"id": "116716651695782_944819055552200", "message": "Marted\u00ec, votando contro la riforma costituzionale diremo no all'arroganza e alla prepotenza di un Pd che non \u00e8 stato capace di cambiare il Paese. \nSperavamo con Renzi di chiudere vent'anni di guerra civile strisciante. Abbiamo imparato a nostre spese che il partito viene prima del Paese, che i cambiamenti servivano solo a privilegiare una parte politica. Non siamo stati noi a tradire! \n\nOggi siamo chiamati ad avere la maturit\u00e0 di essere eredi di noi stessi. Spero che tutti noi sappiamo rinunciare a qualcosa in nome dell'unit\u00e0 del centrodestra. Torna a unirci un obiettivo comune: si apre una nuova era in cui tutti movimenti politici contrari alla sinistra devono tornare per forza uniti per dare una alternativa al Paese.\nOgnuno di noi \u00e8 parte del grande centrodestra italiano e nessuno pu\u00f2 pensare di vincere da solo.\n\nQueste elezioni regionali sono un passaggio importante per tutto il Paese: le considero una ripartenza, un'occasione di rinnovamento per Forza Italia. Ci si candida anche per tornare a guidare il Paese, che ora sta peggio rispetto a quando siamo stati costretti alle dimissioni nel 2011. Noi abbiamo un passato di buon governo che dobbiamo rivendicareSono convinto che occorra lavorare tutti insieme per invertire la rotta. Occorre ridurre le tasse per famiglie e imprese, occorre sburocratizzare, occorre offrire lavoro ai nostri giovani.", "created_time": "2015-03-08T13:00:05+0000"}, {"id": "116716651695782_943655545668551", "message": "L'incontro con la Sacra Famiglia di Cesano Boscone, il tempo passato con i malati, con i volontari, con gli operatori sanitari e sociali \u00e8 stata un'esperienza toccante e ha rappresentato una pausa di serenit\u00e0. Per questo intendo continuare questa esperienza e questo impegno.", "created_time": "2015-03-06T11:52:27+0000"}, {"id": "116716651695782_942553335778772", "message": "Nota dell'ufficio stampa di Forza Italia:\n\n\"Leggiamo su articoli di cosiddetto 'retroscena' pubblicati oggi da Repubblica e dal Messaggero fantasiose illazioni in merito alla volont\u00e0 del presidente Berlusconi di dare vita a nuove formazioni politiche. Il presidente Berlusconi non ha mai ha pensato di 'rottamare' Forza Italia, ne' tantomeno lavorato per farlo. Questo continuo ricorso a ricostruzioni giornalistiche totalmente infondate contribuisce unicamente a far perdere credibilit\u00e0 a chi dovrebbe fare informazione e raccontare la verit\u00e0 dei fatti\".", "created_time": "2015-03-04T11:03:55+0000"}, {"id": "116716651695782_940978002602972", "message": "Dichiarazione all'agenzia Ansa del prof. Alberto Zangrillo:\n\n\"Il presidente Berlusconi ha una piccola frattura composta del malleolo, che si \u00e8 procurato qualche giorno fa mettendo male il piede scendendo dalla macchina.\n\nBerlusconi pu\u00f2 deambulare e semmai accompagnarsi con una stampella e per una ventina di giorni deve prestare attenzione ai movimenti. Nulla di grave, diciamo che il presidente ha preso quella che, usando un linguaggio gergale, si chiama una storta.\".", "created_time": "2015-03-01T15:25:13+0000"}, {"id": "116716651695782_933343433366429", "message": "La drammatica evoluzione della situazione in Libia \u00e8 la dimostrazione di quanto furono sbagliate le scelte occidentali relative al Nord Africa negli anni passati. Scelte che non abbiamo mai mancato di criticare e denunciare, ben prefigurando quali nefasti scenari futuri avrebbero prodotto. Oggi purtroppo la realt\u00e0 ci d\u00e0 ragione. \n\nL'Italia non pu\u00f2 tollerare la minaccia derivante dall'esistenza di un califfato dichiaratamente ostile alle proprie porte, sulle coste di uno Stato, la Libia appunto, ormai totalmente fuori controllo e distante poche centinaia di chilometri dalle nostre coste. Accogliamo con favore l'intento del governo di non abdicare alle responsabilit\u00e0 che ci derivano dal ruolo che il nostro paese deve avere nel Mediterraneo e nella difesa del nostro continente, della sua civilt\u00e0 e dei suoi valori di libert\u00e0, oggi minacciati. \n\nUn intervento di forze militari internazionali, sebbene ultima risorsa, deve essere oggi una opzione da prendere in seria considerazione per ristabilire ordine e pace.\n\nForza Italia, in questi venti anni sia da forza di governo che di opposizione, non ha mai rinunciato ad assumersi le proprie responsabilit\u00e0 e anche oggi \u00e8 pronta a contribuire in modo costruttivo alle difficili scelte che il nostro paese dovr\u00e0 prendere. Ci auguriamo che l'esecutivo voglia al pi\u00f9 presto coinvolgere il Parlamento tutto nell'assunzione di decisioni che, per la loro gravit\u00e0, debbono trascendere le appartenenze di parte e di schieramento.", "created_time": "2015-02-15T16:50:15+0000"}, {"id": "116716651695782_930977143603058", "message": "Ci troviamo qui oggi per sancire insieme un cambio di linea. Diciamo subito che non siamo stati noi a voler abbandonare un percorso, quello delle riforme condivise. \nE' stato il Partito Democratico a cambiare le carte in tavola e noi non possiamo far altro che prenderne atto, con rammarico. \nAvevamo creduto in un profondo cambiamento dei rapporti politici in questo Paese, di cui le riforme erano solo un aspetto, importante, ma non unico. \n\nLa proposta del nuovo Segretario del Pd, Renzi, di un dialogo ampio sulle istituzioni poteva essere la strada per uscire da quella guerra civile strisciante che ha avvelenato l'Italia negli ultimi venti anni. Avevamo condiviso le parole di Renzi, quel ragionamento teso a costruire un bipolarismo, anzi, un bipartitismo maturo. \nQuel ragionamento suonava cos\u00ec: il Governo, in una democrazia bipolare, \u00e8 affare di chi vince le elezioni, che deve essere messo in grado di decidere e di rispondere delle proprie scelte davanti agli elettori, senza scarichi di responsabilit\u00e0. \nLe istituzioni sono invece patrimonio di tutti i cittadini, sono patrimonio di tutte le forze politiche che li rappresentano. Nessuno pu\u00f2 considerarle cosa propria, da cambiare o utilizzare per pure finalit\u00e0 o vantaggi di parte. \n\nAll'interno di questo ragionamento avevamo avviato un percorso di collaborazione per cambiare lo Stato, garantire al Paese una legge elettorale efficace, scegliere insieme gli elementi di garanzia del sistema, come il Presidente della Repubblica. \nNon tutto in questo percorso ci convinceva, ma il progetto complessivo che poteva portare alla nascita della nostra Terza Repubblica su basi diverse dalla Seconda, era tale e di tale importanza, da farci accettare anche alcune forzature dei nostri compagni di viaggio e alcuni sacrifici, anche dolorosi. \nPurtroppo il Partito Democratico ha voluto interrompere questo percorso, e lo ha fatto mostrando il suo vero volto, dimostrando la propria incapacit\u00e0 di cambiare confermando di considerare lo Stato e le istituzioni come cosa propria e non patrimonio di tutti, un patrimonio da usare a proprio esclusivo vantaggio.\n\nLa scelta non condivisa di una persona degna, come il Presidente Mattarella, fa emergere una serie di fatti che non possiamo oggi non considerare:\n1. Il Partito Democratico, quando gli conviene, non esita a rimangiarsi la parola data. Questo dimostra che non ha ancora conquistato quella maturit\u00e0 politica, quel rispetto per l'interlocutore necessari a gestire una riforma costituzionale importante che aumenta i poteri del Premier e del Governo, riducendo le garanzie legate al Parlamento, che viene dimezzato, e legate alle autonomie locali, che vengono gravemente ridimensionate. Molte democrazie anglosassoni funzionano cos\u00ec, ma l\u00ec il rispetto reciproco, tra partiti di maggioranza e opposizione \u00e8 antico e consolidato e la moralit\u00e0 del rispetto dei patti \u00e8 sacra quanto le regole scritte. Basti pensare che la Gran Bretagna non ha neppure una costituzione codificata, ma funziona secondo regole non scritte ma inviolabili.\n\n2. Il metodo scelto dal Pd per eleggere il nuovo Presidente, abbandonando ogni ricerca di condivisione per l'interesse di parte di riunire le anime frastagliate di quel partito ci da' una lampante dimostrazione di come utilizzerebbe il nuovo quadro istituzionale.\n\n3. La scelta di un arbitro condiviso era parte importante dell'applicazione della pi\u00f9 profonda riforma costituzionale dal 1948 ad oggi.  \n\n4. Dunque non siamo noi oggi a sancire la rottura di un percorso, ma prendiamo atto con profondo rammarico del cambiamento voluto da altri. Continuare sulla stessa strada sarebbe ottuso e politicamente nefasto, non per noi, ma per gli elettori moderati che rappresentiamo e per il Paese tutto.\n\nVoglio dire con chiarezza che avevamo creduto, avevo creduto fino in fondo al percorso di dialogo fin qui intrapreso insieme. Troppi danni erano stati procurati al Paese da quella guerra civile strisciante, da quella visione politica che vede l'avversario come un nemico, per non provare fino in fondo a cambiare le cose. \n\nOggi non \u00e8 il momento delle recriminazioni e dei processi sommari. La linea politica seguita fin qui era la mia linea politica. Meditata, ponderata, valutata, in tutti i suoi aspetti. So bene quanto ci sia costata, quanto, a volte, sia costata personalmente a ciascuno di voi.\nVi ringrazio per quanto insieme abbiamo fatto fino ad oggi. E il fatto che il Partito Democratico non sia stato capace di portare fino in fondo questo cammino nulla toglie alla nobilt\u00e0 del nostro sforzo. \nChi ci ha creduto fino in fondo come me, merita stima e rispetto. \nChi ha criticato questo cammino, sottolineandone le debolezze, se lo ha fatto in buona fede, come credo, oggi ha la possibilit\u00e0 di contribuire costruttivamente alla elaborazione di una nuova linea, senza recriminazioni, senza inutili e ingiusti regolamenti di conti, che troppo hanno indebolito Forza Italia. \nOggi si apre una fase nuova a cui tutti devono partecipare: chi si sottrae abdica alle proprie responsabilit\u00e0 e alimenta i sospetti di strumentalit\u00e0 della proprie critiche. Mi auguro che ci\u00f2 davvero non avvenga.\n\nDa ieri i nostri gruppi parlamentari hanno intrapreso una nuova linea. Noi non abbiamo mai fatto un'opposizione distruttiva.  \nDal 1994 siamo convinti della necessit\u00e0 di riformare il nostro Paese. \nQuindi, al di l\u00e0 delle spacconate talvolta indigeribili del Pd in queste ore, non abbiamo interrotto il nostro lavoro costruttivo. Lo abbiamo gi\u00e0 detto, lo ripeto oggi: venuto a cadere quel patto profondo per cambiare insieme l'Italia, continueremo comunque ad appoggiare ci\u00f2 che delle riforme ci piace e che riteniamo utile per il Paese. \n\nMa non accetteremo pi\u00f9 di votare per tutte quelle parti che avevamo accettato solo per amore di un disegno pi\u00f9 ampio e pi\u00f9 importante. Valuteremo cosa approvare e cosa cercare di cambiare e alla fine del percorso, valutato come il nostro contributo sar\u00e0 stato recepito dalla maggioranza, decideremo come comportarci al voto finale. E cos\u00ec faremo anche sulla legge elettorale.\nCredo sia opportuno anche ricordare a questo Governo tutti i provvedimenti lasciati indietro per approvare queste riforme: \u00e8 stata una corsa forsennata che ha paralizzato il Parlamento e lasciato indietro molti dei provvedimenti che certamente sono pi\u00f9 urgenti per le famiglie e per le imprese: oggi il 25% degli italiani vive con meno di 10 mila euro all\u2019anno, le imprese continuano a chiudere e a delocalizzarsi mentre il decreto sul lavoro e le deleghe fiscali languono nel limbo. I pensionati e gli artigiani non hanno avuto alcun segnale. \n\nNon voglio approfondire i temi economici oggi, lo faremo presto, ma certamente dobbiamo sforzarci per riportare l'attivit\u00e0 parlamentare su quelle decisioni che questo Governo sembra incapace di prendere, mentre l'Italia resta in stagnazione e all'orizzonte non c'\u00e8 alcuna ripresa.\nOggi dunque torniamo ad esercitare a pieno titolo il nostro ruolo di opposizione a 360 gradi. \nLo faremo senza sconti e senza quella benevolenza che questo Governo ha dimostrato di non meritare. Lo faremo col senso di responsabilit\u00e0 che ci \u00e8 proprio. Per far questo dobbiamo lavorare in Parlamento, dove chiedo che tutti si impegnino al massimo e con costante presenza ed invito Paolo e Renato a convocare all\u2019inizio di ogni settimana i gruppi parlamentari per decidere insieme la linea da tenere sui singoli provvedimenti e coordinare i relativi interventi. Dobbiamo per\u00f2 anche lavorare sul territorio dove il nostro partito ha bisogno di un nuovo slancio, di una rinascita in vista delle ormai prossime elezioni regionali.\n\nA tal proposito vorrei chiarire, dopo aver letto tante inesattezze, la mia posizione sulle prossime alleanze alle regionali. \nChi scrive, dice di temere che si possano consegnare la chiavi del centro destra alla Lega di Salvini non conosce la nostra storia, la mia storia, e neppure i principi basilari della politica. \n\nLa Lega \u00e8 un nostro importante alleato. Lo \u00e8 da venti anni, spero possa esserlo anche oggi. Dobbiamo lavorare con generosit\u00e0 per ricostruire un centro destra alternativo alla sinistra perch\u00e9 uniti si vince, divisi si perde. Per farlo dobbiamo trovare una strada comune con i molti amici che compongono il centro destra e che oggi, talvolta, sono su posizioni diverse. Nessuno pu\u00f2 imporre diktat, ma tutti debbono dare il proprio contributo. E una coalizione di centro destra non pu\u00f2 ruotare che intorno ad un partito centrale come Forza Italia. Alcune cose oggi ci dividono, ma sono molte di pi\u00f9 quelle che ci uniscono. \nAnzi credo che tra le forze di centro destra vi siano meno divisioni che tra le sole correnti del Pd. Noi stiamo lavorando con generosit\u00e0 per ottenere quel che gli elettori di centro destra chiedono e meritano: la vittoria dei moderati e il governo del Paese. \n\nAbbiamo talvolta rinunciato a ci\u00f2 che pure ci aspettavamo pur di agevolare questo percorso: abbiamo per esempio consentito alla Lega di correre con un proprio candidato in Emila. Ma nessuno pu\u00f2 interpretare la nostra generosit\u00e0 costruttiva come una arrendevolezza. \nAbbiamo le nostre convinzioni e le difenderemo fino in fondo come difenderemo fino in fondo le nostre radici che si fondano nel popolarismo europeo. \n\nVogliamo aiutare la Lega a vincere in Veneto, ma non lo faremo mai a discapito della Campania, tanto per fare un esempio. \nNon accetteremo diktat sugli alleati, ma come sempre siamo pronti ad ascoltare tutti. Siamo pronti ad appoggiare i candidati migliori, ma non ci faremo imporre i nomi dei candidati da nessuno. \n\nE soprattutto pretendiamo che i patti vengano rispettati e che tutti ritirino i propri candidati non condivisi, soprattutto da Regioni dove gi\u00e0 c'era un accordo. \nSono convinto che su queste basi di pari dignit\u00e0 e di obiettivi condivisi, potremo presto tornare a guidare questo Paese per il bene di tutti.\n\nDal 9 Marzo sar\u00f2 in campo anch\u2019io, sono sicuro che sarete tutti in campo con me.", "created_time": "2015-02-11T15:43:10+0000"}, {"id": "116716651695782_930440913656681", "message": "Oggi il nostro pensiero va a tutti coloro che furono condannati ad una morte atroce per la sola colpa di essere italiani e di non volersi assoggettare alla tirannide comunista. Ricordiamo con loro anche tutti gli italiani dell'Istria e della Dalmazia, costretti a lasciare la loro terra, la loro casa, i loro beni. \n\nIl nostro governo volle l'istituzione di questa giornata come risarcimento morale verso le vittime delle Foibe, ma anche per non consentire quella lettura di parte della storia patria che la sinistra per decenni ha tentato di imporre al fine di affermare una superiorit\u00e0 morale clamorosamente smentita dalla realt\u00e0.", "created_time": "2015-02-10T13:41:04+0000"}, {"id": "116716651695782_929322623768510", "message": "Ci siamo sgravati da un peso, possiamo tornare a lavorare fortissimamente nella direzione di ricostruire un forte e compatto centrodestra e riprendiamo il nostro ruolo di oppositori in pieno, a 360 gradi. \nSiamo in una democrazia commissariata, dobbiamo operare perch\u00e8 questa situazione possa essere cambiata e si possa tornare ad una democrazia completa. \n \nSiamo stati dentro questo patto del Nazareno e da tutte le parti ci sono stati attribuite chiss\u00e0 quali intenzioni nascoste. Non c'\u00e8 nessuna intenzione nascosta, c'era solo da parte nostra la coerenza di volere dare un contributo a quelle riforme che noi avevamo visto e che riteniamo ancora oggi importanti per rendere governabile il nostro Paese e che se anche vengono proposte, e finalmente, dalla sinistra, meritano di essere portate a termine. \nC'\u00e8 qualcuno che questo spirito di condivisione non l'ha rispettato, non si sono rispettati quelli che erano gli accordi, lo spirito di condivisione \u00e8 venuto meno proprio nel momento in cui si doveva eleggere la pi\u00f9 alta istituzione della Repubblica.\n\nForza Italia aveva accettato per amore di riforma e di risultato positivo il doppio turno, che per il centrodestra \u00e8 un disastro; la divisione in candidati nominati e in candidati eletti con le preferenze, una cosa che non sta i piedi; la lista unica che pu\u00f2 essere ben realizzata per quanto riguarda l'attuale situazione della sinistra, ma \u00e8 molto difficile per quanto riguarda purtroppo il centrodestra che \u00e8 diviso in diverse forze politiche, lo sbarramento al 3 per cento,  che riguarder\u00e0 solo l'opposizione che sar\u00e0 estremamente frammentata, incapace di essere opposizione vera.\n\n \nNon ci sentiamo pi\u00f9, di fronte a un comportamento di questo genere, di continuare nella direzione sin qui seguita. Daremo ancora il nostro voto a quelle riforme che verranno presentate e che riterremo siano positive per l'Italia e per gli italiani, ma non lo faremo pi\u00f9 accettando tutto quello che avevamo fin qui accettato, proprio per amore di riforma, di risultato positivo.", "created_time": "2015-02-08T12:36:46+0000"}, {"id": "116716651695782_928993460468093", "message": "Avevamo creduto di poter fare insieme le riforme istituzionali e la legge elettorale e di avere un Presidente della Repubblica condiviso. Ma il Partito Democratico non ha rispettato i patti per puri interessi di parte.\n\nPer come si sta delineando la nuova legge elettorale, con una sola camera eletta dal popolo, con il terzo premier non eletto dagli italiani, avvertiamo il rischio che vengano meno le condizioni indispensabili per una vera democrazia e che ci si possa avviare verso una deriva autoritaria.\n\nE' inaccettabile che il Presidente del Consiglio impegni tutti gli sforzi del governo e del Parlamento per affrontare leggi certamente di rilievo ma che non hanno urgenza alcuna, stante la drammatica situazione in cui versa il Paese.\n\nLavorer\u00f2 con rinnovato impegno perch\u00e9 il centro-destra possa ritornare unito e possa offrire al paese quelle urgenti soluzioni che finch\u00e9 ho avuto l'onore di presiedere il governo avevano garantito agli italiani pi\u00f9 benessere, pi\u00f9 sicurezza, pi\u00f9 libert\u00e0. \nIl Paese ha necessit\u00e0 di riforme strutturali ben diverse da quelle proposte dalla sinistra.", "created_time": "2015-02-07T19:01:44+0000"}, {"id": "116716651695782_927427840624655", "message": "Il Comitato di Presidenza di Forza Italia, riunito a Roma il 4 Febbraio 2015, analizzata la situazione politica verificatasi nel percorso che ha portato all'elezione del Presidente della Repubblica, ha stabilito quanto segue.\n\nAl nuovo Capo dello Stato vanno i nostri auguri pi\u00f9 calorosi di buon lavoro sicuri che sapr\u00e0 essere un arbitro imparziale della vita politica del paese e un custode attento degli equilibri democratici delle nostre istituzioni.\n\nDenunciamo il metodo scelto dal Partito Democratico per arrivare alla designazione del candidato Presidente. La stima e il rispetto, umano e politico, per la persona designata, non possono farci velo nel giudicare inaccettabili le modalit\u00e0 adottate nella trattativa tra le forze politiche dal partito di maggioranza relativa. Modalit\u00e0 che hanno sconfessato quel principio di condivisione delle scelte istituzionali, elemento fondante del patto sulle riforme da noi sempre onorato.\n\nLa decisione di procedere unilateralmente all'indicazione della pi\u00f9 alta carica dello Stato in un momento tanto delicato per le nostre istituzioni, interessate dal pi\u00f9 vasto cambiamento dall'approvazione della Costituzione Repubblicana, costringe il nostro movimento politico a denunciare lo spirito e i presupposti degli accordi che hanno fin qui guidato il cammino delle riforme approvate insieme al Partito Democratico e alle altre forze di maggioranza.  \n\nResta profonda la nostra convinzione, espressa fin dalla fondazione del nostro movimento politico, della necessit\u00e0 di modificare il funzionamento dello Stato per renderlo efficiente e governabile.  \nDa opposizione responsabile, quale siamo sempre stati, voteremo solo ci\u00f2 che riterremo condivisibile per il bene del Paese, senza pregiudizi, come peraltro abbiamo fatto sino ad oggi. \n\nRiteniamo Forza Italia libera di valutare quanto proposto di volta in volta, senza alcun vincolo politico derivante dagli accordi che hanno fin qui guidato, nello spirito e negli obiettivi, un percorso comune e condiviso che oggi \u00e8 stato fatto venir meno dalla nostra controparte.  \n\nIl Comitato di Presidenza chiede quindi ai Gruppi Parlamentari di valutare, nel prosieguo del cammino di approvazione delle leggi di riforma che fino ad oggi ci hanno visto impegnati in un sostegno generalizzato, le modalit\u00e0 di attuazione di quanto sopra espresso.", "created_time": "2015-02-04T17:41:32+0000"}, {"id": "116716651695782_926832714017501", "message": "Mattarella ha fatto un discorso adeguato e rispettoso della Costituzione, proprio quello che noi ci aspettiamo da un Capo dello Stato.\n\nNoi usciamo a testa alta da questa vicenda. Noi siamo sempre stati corretti e abbiamo mantenuto la parola data. Non abbiamo nulla da rimproverarci.\n\nDal metodo Renzi siamo rimasti molto delusi. Se avesse adottato un metodo diverso, noi non avremmo fatto nessun problema sul nome di Mattarella, che \u00e8 una persona stimata. Tant'\u00e8 che io sono stato tra i primi a fargli gli auguri per la sua elezione. E anche oggi gli auguro buon lavoro, anche se non sono riuscito a stringergli la mano di persona.\n\nCome sta il Patto del Nazareno? Francamente non lo so abbiamo sempre avuto uno spirito di Stato e siamo convinti che ci vogliano riforme per il Paese. Se una proposta arriva dalla sinistra la giudichiamo e decidiamo. Noi siamo sempre gli stessi, ma da oggi voteremo s\u00ec solo a ci\u00f2 che ci convince.", "created_time": "2015-02-03T16:18:57+0000"}, {"id": "116716651695782_925716464129126", "message": "\"Congratulazioni sincere e auguri di cuore. Che Dio la illumini e la protegga\". \nQuesto \u00e8 il telegramma che ho inviato ieri a Sergio Mattarella, nuovo Presidente della Repubblica.", "created_time": "2015-02-01T15:35:43+0000"}, {"id": "116716651695782_917737168260389", "message": "Da sempre affermiamo che, dal 1948 ad oggi, noi italiani non abbiamo mai imparato a votare. La legge in discussione al Senato pu\u00f2 forse essere lo strumento per superare quella frammentazione endemica del quadro politico che riteniamo essere uno dei peggiori mali della nostra democrazia e che troppe volte, nei decenni passati, ha contribuito a minare l'efficacia della azione di ogni governo.\n\nNella cosiddetta Prima Repubblica sono stati indispensabili cinque partiti per fare una maggioranza e un governo. Col risultato che i litigi erano la regola e i governi duravano in media undici mesi. Dal '94 ad oggi la situazione \u00e8 un po' cambiata. Nel Centro-Destra abbiamo cercato col Popolo della Libert\u00e0 di mettere insieme sette partiti (tutti meno la Lega) ma l'esperimento ha funzionato solo in parte.\n\nOra con la nuova legge elettorale l'attribuzione del premio di maggioranza a una lista invece che a una coalizione pu\u00f2 rappresentare un importante stimolo a superare egoismi e particolarismi delle forze politiche, quasi una imposizione di legge per l'unificazione del Centro-Destra. E' questo un ulteriore tentativo per raggiungere quel bipolarismo che davvero riteniamo essere la migliore soluzione per governare un Paese.\n\nVedremo. La nuova legge sar\u00e0 applicabile solo tra un anno e otto mesi. Un periodo sufficiente per una auspicabile maturazione di tutti i movimenti moderati e magari per introdurre l'elezione diretta del Presidente della Repubblica, in modo da rendere finalmente l'Italia una moderna democrazia.", "created_time": "2015-01-20T20:49:11+0000"}, {"id": "116716651695782_917154574985315", "message": "Il nuovo Presidente della Repubblica deve essere il garante di tutti e non solo di una parte degli italiani. Una persona di buon senso, una persona equilibrata, che possa esser visto con fiducia da tutti gli italiani.", "created_time": "2015-01-19T17:47:18+0000"}, {"id": "116716651695782_916503575050415", "message": "Cara Stefania, il tuo pap\u00e0 \u00e8 stato per me un amico leale e sincero al quale mi univa un affetto profondo. E' stato un uomo pi\u00f9 avanti del suo tempo. Le sue idee, la sua capacit\u00e0 di cogliere e di anticipare con lucidit\u00e0 i temi ancora oggi attuali della politica italiana lo tendono tuttora protagonista a pieno titolo delle vicende dei nostri giorni.\n\nBasti pensare al tema delle riforme. Fu lui a cogliere, quando nessuno ne era consapevole, la necessit\u00e0 di riformare in nostro assetto istituzionale, per mettere il nostro Paese in condizione di essere governabile e di poter competere con le altre nazioni. Si \u00e8 anche impegnato per dare vita ad una sinistra moderna, democratica, europea. La sua morte in esilio \u00e8 tra le pagine pi\u00f9 vergognose della nostra storia recente.\n\nOra Craxi riposa in una terra che amava. Una terra che, in questi anni turbolenti, ha dimostrato di saper scegliere la strada della democrazia, della tolleranza e della laicit\u00e0 dello stato. Una strada che lui stesso avrebbe indicato e favorito, se fosse stato ancora presente. Speriamo che la scelta della Tunisia possa essere di esempio alle molte situazioni difficili e tormentate del mondo arabo. \n\nAnche per noi la strada che Bettino ha indicato fin dagli anni '80 si \u00e8 rivelata quella giusta. La sinistra comunista \u00e8 morta, anche se le sopravvivono molti dei suoi protagonisti e dei suoi metodi. Il socialismo liberale e riformatore \u00e8 invece forte e attivo e sar\u00e0 un protagonista del 21esimo secolo. Anche le riforme istituzionali, dopo decenni di tentativi infruttuosi, sono finalmente avviate proprio come lui aveva preconizzato.\n\nCon questi ricordi e con questi sentimenti, cara Stefania ti sono vicino e partecipo alla commemorazione del tuo pap\u00e0. Lui \u00e8 certamente molto orgoglioso di una figlia che gli dimostra tanto amore e che ha dedicato e continua a dedicare la sua vita alla difesa e al ricordo del suo pap\u00e0 Bettino. \nTi prego di far giungere alla tua mamma, a Bobo e a tutti gli amici che sono l\u00ec convenuti per ricordarlo, il mio saluto pi\u00f9 partecipe e affettuoso. Un forte abbraccio.", "created_time": "2015-01-18T13:22:46+0000"}, {"id": "116716651695782_916165125084260", "message": "Leggo un'ultima agenzia con dichiarazioni dell'onorevole Brunetta che, a suo dire, io condividerei. E' esattamente il contrario. Non sono d'accordo sui giudizi espressi da Brunetta e neppure sulla sua abitudine di attaccare personalmente gli avversari politici. Chiedo a Brunetta di cambiare atteggiamento.", "created_time": "2015-01-17T21:01:37+0000"}, {"id": "116716651695782_916042438429862", "message": "La diversit\u00e0 delle opinioni \u00e8 il presupposto della democrazia, e non sar\u00f2 certo io a metterla in discussione. \n\nLo sanno tutti in Forza Italia, dove chiunque, da sempre, ha potuto esprimere il proprio pensiero liberamente senza remore n\u00e9 vincoli, pronti per\u00f2 tutti a ritrovarsi nelle decisioni assunte dal partito e a rispettarle, come sempre deve accadere in politica. \n\nPer quanto riguarda le riforme necessarie a rendere governabile il Paese abbiamo preso degli impegni che intendiamo rispettare, come sempre abbiamo rispettato la parola data. E questo vale anche per i tempi e le procedure. \n\nStia tranquillo perci\u00f2 il Presidente Renzi: nessuno far\u00e0 \"guerra\" sulle riforme, ma la sinistra non si faccia illusioni sul resto, perch\u00e9 trover\u00e0 da parte nostra una opposizione rinnovata, forte e intransigente.", "created_time": "2015-01-17T16:10:32+0000"}, {"id": "116716651695782_913235775377195", "message": "Vogliamo sperare che si arrivi un capo dello stato garante di tutti e non solo di una parte. \n\u00c8 logica pretendere un presidente della Repubblica non di sinistra. \nSe ci sar\u00e0 una persona in grado di garantire tutti, saremo pronti a mettere a disposizione i voti di Forza Italia.", "created_time": "2015-01-14T18:37:54+0000"}, {"id": "116716651695782_913226475378125", "created_time": "2015-01-14T18:15:20+0000"}, {"id": "116716651695782_913184305382342", "created_time": "2015-01-14T16:30:06+0000"}, {"id": "116716651695782_912021562165283", "message": "http://bit.ly/1IkGVOm", "created_time": "2015-01-12T16:20:15+0000"}, {"id": "116716651695782_911881912179248", "message": "La mia intervista al Messaggero.\n\nLa manifestazione di Parigi \u00abha un significato importante\u00bb, basta che \u00abnon si trasformi in una melassa buonista\u00bb. \u00abL' Occidente\u00bb in questi ultimi anni \u00abha sbagliato tutto\u00bb e \u00abgli estremisti islamici si sono convinti che il nostro \u00e8 un mondo debole e conquistabile\u00bb. Occorre quindi reagire e quindi subito \u00abun intervento di terra contro il califfato\u00bb e l' Italia partecipi con proprie truppe. Silvio Berlusconi si rimette l' elmetto, contesta la politica estera del governo e di tutto l' Occidente e chiede all' Europa di non negoziare con chi \u00abminaccia i valori della nostra civilt\u00e0\u00bb. \n\nPresidente Berlusconi, i francesi sono in lutto ma furono loro a volere la destituzione di Gheddafi e ad esaltare le primavere arabe. Sbagli\u00f2 Sarkozy o tutto l' Occidente?\n\n\u00abL'Occidente in questi anni ha sbagliato molto. Oggi abbiamo il dovere di dire la verit\u00e0: abbiamo combattuto guerre che non avremmo dovuto combattere e non ne abbiamo combattute altre che sarebbero state doverose, come quella contro l' Isis e il suo progetto di costruire un Califfato. La cosiddetta \"primavera araba\" invece di portare libert\u00e0 e benessere in Nord Africa lo ha completamente destabilizzato. Il ritiro delle truppe dall' Iraq ha lasciato campo libero al terrorismo islamista, che oggi ha addirittura uno Stato. Abbiamo denunciato spesso questi errori, che, quando avevamo responsabilit\u00e0 di governo, ci portarono a momenti di grande tensione con la Francia di Sarkozy e con l' alleato americano. E oggi c' \u00e8 poca soddisfazione nel dire che avevamo ragione. Speriamo che l' Europa e l' Occidente tutto abbiano imparato qualcosa da quelle drammatiche decisioni sbagliate\u00bb. \n\nIn Libia l' Italia ha ancora un ruolo da svolgere? \n\n\u00abL' Italia non pu\u00f2 e non deve abdicare alle proprie responsabilit\u00e0 verso quel territorio. Ne va della nostra sicurezza nazionale. Grazie ai nostri accordi e alla nostra politica estera la Libia di Gheddafi era diventata un alleato capace di fermare l' enorme flusso di clandestini verso le nostre coste, che sono il confine sud dell' Europa. Oggi non solo gli sbarchi sono ripresi, ma parte di quel territorio \u00e8 sotto il controllo di un Califfato. Per rimediare agli errori oggi servono scelte coraggiose: si cambi subito il compito affidato alla missione Triton nel Mediterraneo e le nostre navi entrino nelle acque territoriali libiche per fermare le partenze invece di traghettare clandestini verso l' Italia. E se, come credo, ci\u00f2 non dovesse bastare, allora l' Italia e l' Europa si facciano promotrici di una coalizione di volenterosi pronta ad intervenire anche con truppe di terra per rendere inservibili i navigli idonei al trasporto di migranti\u00bb. \n\nPer sconfiggere il califfato servirebbe, a suo giudizio, un intervento di terra? \n\n\u00abSi. L'Occidente deve dare un segnale chiaro. La timidezza, la paura con cui negli ultimi anni abbiamo difeso i nostri valori e, aggiungo, la nostra sicurezza, hanno convinto gli estremisti islamici che il nostro \u00e8 un mondo debole e conquistabile. Il ritiro delle truppe dall' Iraq ha consentito addirittura la nascita di uno stato che propugna la conversione universale all' Islam attraverso la violenza. L' Occidente deve reagire con determinazione e, se serve, tutti gli Stati devono essere pronti a dare il proprio contributo, anche con truppe di terra. Intanto si fermi subito il ritiro delle forze dall' Afghanistan e l' Europa, per una volta, non lasci l' iniziativa agli Stati Uniti, che oggi appaiono poco determinati, ma prenda l' iniziativa per un intervento deciso contro Al Baghdadi e il suo Califfato\u00bb. \n\nL' Italia dovrebbe partecipare con proprie truppe? \n\n\u00abCerto. Chi governa deve saper prendere decisioni difficili e coraggiose. Quando eravamo al governo non abbiamo esitato, perch\u00e9, oggi pi\u00f9 che mai, esitare pu\u00f2 significare condannare a morte il nostro modello di civilt\u00e0\u00bb. \n\nChe cosa dovrebbe fare l' Europa per contrastare il terrorismo islamico? \n\n\u00abLa manifestazione di Parigi ha certamente un significato importante, ma non dobbiamo rischiare che si trasformi in una melassa buonista che mescoli le responsabilit\u00e0 e inibisca le scelte. La foto di gruppo dei leader alla testa del corteo deve trasformarsi in un momento di decisione: si escludano subito dal Patto di Stabilit\u00e0 le spese per la sicurezza, si avvii immediatamente la costruzione di una forza di reazione militare comune dell' Unione, e si ribadisca con forza che il nostro continente non \u00e8 disposto a negoziare in alcun modo con chi minaccia i valori fondanti della nostra civilt\u00e0. Chi vuole vivere tra di noi deve accettare senza riserve le nostre regole. E le deve accettare tutte\u00bb. \n\nIn Francia Le Pen, in Italia Salvini. Per lei fomentano l' odio o danno voce a chi chiede la chiusura delle frontiere? \n\n\u00abLa signora Le Pen e Salvini danno voce alla paura della gente. Una paura pi\u00f9 che legittima. Ritengo che il ruolo della politica sia quello di dare risposte efficaci. Su questo verranno giudicati i governi europei. Se non sapranno reagire con la dovuta fermezza saranno loro a non fare il proprio dovere e a consegnare l' Europa ai diversi estremismi\u00bb. \n\nLe tensioni dell' Europa con la Russia possono indebolire il fronte contro il radicalismo e il terrorismo islamico?\n\n \u00abLa Russia \u00e8 un nostro naturale alleato contro l' integralismo islamico e la sua minaccia terroristica. \u00c8 stato un grave errore permettere che le tensioni esistenti distruggessero quel clima di collaborazione nato dopo l' accordo di Pratica di Mare, quando, grazie alla nostra politica estera, la Russia divenne un alleato strategico della Nato e un membro del G8. Oggi sembra di essere tornati ai tempi della guerra fredda. La Federazione Russa \u00e8 un nostro partner nella guerra al terrore, quel terrore che ha colpito pi\u00f9 volte e dolorosamente anche quella nazione. In questi mesi mi sono sempre adoperato, grazie al legame di stima e amicizia che mi lega al Presidente Putin, di mantenere aperto un canale di dialogo con il Governo di Mosca. Mi auguro che i tragici fatti di Parigi possano indurre tutti ad una riflessione su chi siano davvero i nostri veri e mortali nemici\u00bb. \n\nLe sanzioni contro Mosca hanno ancora un senso? \n\n\u00abQuelle sanzioni non hanno mai avuto senso. Sono inutili, se non addirittura dannose sul piano della politica estera e deleterie per la nostra economia. Mi auguro che il governo italiano si faccia promotore di un cambio di linea dell' Europa che induca ad una riflessione anche l' alleato americano. L' Occidente, oggi pi\u00f9 che mai, ha il dovere il reagire unito a questo nuovo 11 settembre\u00bb.", "created_time": "2015-01-12T10:59:55+0000"}, {"id": "116716651695782_910974418936664", "message": "I morti di Parigi sono la conseguenza dei molti errori di questi anni. Siamo stati troppo timidi nella difesa dei nostri valori, seguendo un multiculturalismo che vuole giustificare tutto e vuole far credere che non abbiamo la forza di difenderci.\n\nNon dobbiamo arretrare di un centimetro nella difesa della nostra civilt\u00e0. L'Islamismo militarista \u00e8 il principale pericolo per l'Occidente. \n\nSiamo di fronte ad una politica estera europea tutta sbagliata: con le Primavere arabe abbiamo destabilizzato il Nord-Africa, la fine di Gheddafi ci ha regalato il califfato, il ritiro dall'Iraq lo stesso. Ora non dobbiamo ripetere l'errore ritirandoci dall'Afghanistan. \n\nBisogna intervenire in acque libiche per l'immigrazione, e anche sul territorio: sia chiaro che non dobbiamo tollerare un califfato ai nostri confini, cos\u00ec come si deve intervenire militarmente contro l'Isis. \nQuando eravamo al governo noi abbiamo fermato i clandestini, partecipato a tutte le missioni e chiesto una difesa unica europea. \n\nIn Italia e in Europa non dobbiamo lasciare che siano i partiti estremisti ad interpretare la paura. Servono invece risposte serie che sappiano trasformare la paura in determinazione e coraggio e Forza Italia deve essere in prima fila.", "created_time": "2015-01-10T19:53:41+0000"}, {"id": "116716651695782_909190519115054", "message": "Apprendiamo con angoscia e sconforto le notizie che arrivano da Parigi in merito all'attentato terroristico presso la sede del settimanale Charlie Hebdo. \n\nSi tratta di una follia che, vanificando secoli di costruzione della civilt\u00e0 e del diritto, mette a rischio ognuno di noi dal momento che non esiste, agli occhi di chi compie atti di questo genere, alcuna garanzia di pacifica convivenza, nel rispetto delle libert\u00e0 politiche, civili e religiose di ognuno. Per questo oggi ci sentiamo tutti attaccati e colpiti.\n\nLa nostra solidariet\u00e0 va alle famiglie delle vittime e a tutto il popolo francese, ma va anche a coloro che si battono dovunque in difesa della libert\u00e0 e della vita di tutti contro l'ideologia del terrore.", "created_time": "2015-01-07T18:18:02+0000"}, {"id": "116716651695782_897861216914651", "message": "Care amiche, cari amici,\n\ndesidero rivolgere a ciascuno di voi e alle Vostre famiglie, un affettuoso augurio per un Buon Natale e per un anno nuovo nel quale possiate realizzare tutti i progetti che avete nel cuore per voi e per le persone a cui volete bene. Purtroppo stiamo attraversando un periodo molto difficile. Ciascuno di noi vive nel suo ambiente, nel suo lavoro, nella sua famiglia le difficolt\u00e0 di una crisi economica che non accenna a risolversi.\n\nIl programma che noi metteremo in pratica, ove avessimo responsabilit\u00e0 di governo, Voi lo conoscete bene. E\u2019 la formula liberale del benessere e della crescita che ha funzionato sempre e dovunque sia stata realizzata. E\u2019 un programma in tre punti. Il 1\u00b0 punto: meno tasse, il 2\u00b0 punto: meno tasse, il 3\u00b0 punto: ancora meno tasse. Meno tasse sulle famiglie per rilanciare i consumi. Meno tasse sulle imprese, perch\u00e9 possano produrre di pi\u00f9 e tornare ad assumere e ad investire. Nessuna tassa sulla casa, perch\u00e9 la casa \u00e8 sacra, \u00e8 il pilastro su cui ogni famiglia ha il diritto di costruire la sicurezza del proprio futuro e non dev\u2019essere soggetta a nessun prelievo fiscale.\n\nPer gli anziani un\u2019attenzione speciale.\n1) L\u2019aumento delle pensioni minime a 1000 euro al mese per 13 mensilit\u00e0.\n2) Interventi di medicina sociale con assistenza sanitaria completa\n3) Nessuna tassa sulla casa\n4) Nessuna imposta di successione\n\nTutto questo si pu\u00f2 ottenere con la flat tax, la tassa al 20% uguale per le famiglie e per le imprese, che ormai funziona benissimo nei 38 Paesi in cui \u00e8 stata adottata, ed \u00e8, con la formula liberale, il solo modo per rilanciare lo sviluppo, quello che appunto la sinistra non \u00e8 capace di fare.\n\nVedete, con questa sinistra noi possiamo anche essere d\u2019accordo su quelle riforme istituzionali che noi avevamo gi\u00e0 realizzato nel 2005 e che loro avevano cancellato con un referendum abrogativo nel 2006. Si tratta del passaggio da due Camere a una sola Camera per l\u2019approvazione delle leggi e del passaggio da una politica frazionata in tanti partiti a due soli poli come negli Stati Uniti: repubblicani e democratici, democratici e repubblicani.\n\nVotare con la sinistra le riforme Costituzionali non significa quindi confondere il nostro ruolo di oppositori con quello della maggioranza, perch\u00e9 noi siamo all\u2019opposizione di questa sinistra su tutto il resto e cio\u00e8 sulla politica economica, sulla politica fiscale, sulla spesa pubblica, sulla riforma della giustizia, sulla sicurezza, sulla politica estera e su tutto il resto.\n\nIo potr\u00f2 lavorare di nuovo insieme a tutti gli azzurri per realizzare il nostro progetto pi\u00f9 ambizioso: quello di trasformare la maggioranza numerica dei moderati, che nessuno discute essere tale, in una maggioranza politica consapevole e organizzata.\n\nSi tratta di convincere una parte di quei ventiquattro milioni di italiani che delusi e disgustati da questa politica e da questi politici, hanno deciso di non andare a votare. Dobbiamo convincerli del contrario spiegando a loro il nostro programma e i vantaggi che ne deriverebbero a loro e a tutti gli italiani.\n\nPossiamo farcela. Dobbiamo farcela. Con l\u2019impegno, con la passione, col lavoro possiamo riuscirci. Io ne sono sicuro e spero che Voi sarete al mio fianco in questa battaglia di verit\u00e0 e di libert\u00e0.\n\nE\u2019 con questa speranza e con questo convincimento che Vi rivolgo gli auguri pi\u00f9 cordiali e pi\u00f9 affettuosi di Buon Natale e di buon Anno.", "created_time": "2014-12-24T12:24:21+0000"}, {"id": "116716651695782_896498130384293", "message": "Il nuovo presidente della Repubblica? Deve essere una persona seria, accettata da tutti, che svolga il suo ruolo di garanzia nei confronti di ognuno e non di una sola parte. Punto e basta. \n\nhttp://www.forzaitalia.it", "created_time": "2014-12-22T17:29:14+0000"}, {"id": "116716651695782_891231287577644", "message": "Il 15 febbraio riconquister\u00f2 la mia piena agibilit\u00e0 politica e questo produrr\u00e0 un cambio assoluto nel nostro modo di relazionarci con gli elettori.", "created_time": "2014-12-14T21:18:12+0000"}, {"id": "116716651695782_891032650930841", "message": "La prima moralit\u00e0 nella politica \u00e8 mantenere gli impegni e noi lo abbiamo fatto, ecco perch\u00e9 siamo credibili: abbiamo elevato le pensioni minime, abolito l'ici, abolito l'imposta sulle successione e sulle donazioni. Abbiamo introdotto una zona franca senza tasse fino a 8.000 euro e abbiamo realizzato 36 importante riforme. \n\nNessuno si ricorda le cose che abbiamo fatto, ne abbiamo fatte talmente tante che non ce lo ricordiamo nemmeno noi. Abbiamo fatto tutte queste riforme senza mettere le mani nelle tasche degli italiani.", "created_time": "2014-12-14T14:32:22+0000"}, {"id": "116716651695782_890443894323050", "message": "Nelle scorse settimane, ragionando sulle riduzioni del prelievo fiscale indispensabili per rimediare all'attuale andamento dell'economia, abbiamo riproposto il progetto di una flat tax, che avevamo gi\u00e0 proposto nel 1994 ma che non \u00e8 stato possibile realizzare nei nostri anni di governo per la contrariet\u00e0 degli alleati, dell'opposizione e dei Presidenti della Repubblica a cui l'avevamo rappresentata.\n\nNel recente incontro con i vertici della Lega, oltre ad aver preso atto con soddisfazione del loro interesse per la flat tax, abbiamo anche deciso di dare il via ad un 'Cantiere della libert\u00e0', una squadra di lavoro per la definizione di un programma comune a tutto il centro-destra in vista di possibili prossimi appuntamenti elettorali. \n\nOggi, a Milano, anche la Lega dedica al tema della flat tax una iniziativa alla quale partecipa il Prof. Alvin Rabushka, col quale anche noi ci siamo a lungo intrattenuti la scorsa settimana, esaminando gli eccellenti risultati prodotti dalla flat tax in tutti i 38 Paesi che l'hanno adottata. Rivolgiamo quindi alla Lega i nostri pi\u00f9 cordiali auguri per la buona riuscita della odierna manifestazione.", "created_time": "2014-12-13T14:18:42+0000"}, {"id": "116716651695782_887048341329272", "message": "Dobbiamo lasciare pi\u00f9 denaro ai cittadini e alle imprese, diminuendo le tasse. La Flat Tax, l\u2019imposta piatta, uguale per tutti, al 20%, con un\u2019esenzione totale per i primi 13.000 euro di reddito consentir\u00e0 a tutti di pagare meno, render\u00e0 pi\u00f9 difficile e meno conveniente evadere le tasse. bit.ly/1rWqcgh", "created_time": "2014-12-07T17:58:00+0000"}, {"id": "116716651695782_886999104667529", "message": "\"Standard & Poor\u2019s non ha fatto altro che fotografare la grave situazione del nostro Paese. Le riforme promesse in campo economico dal governo Renzi in concreto realizzano poco o nulla\", afferma il leader di Forza Italia. Che sulle regole Ue aggiunge: \"Il limite del 3% oggi non ha alcun senso ed ha come effetto quello di bloccare ogni possibilit\u00e0 di ripresa. Ma attenzione, sforare quel tetto per creare nuova spesa pubblica sarebbe inutile e pericoloso\". Poi l'ex premier spiega nel dettaglio la sua proposta: \"Nei prossimi giorni depositeremo in Parlamento una proposta di riforma complessiva del nostro sistema di prelievo, introducendo la Flat Tax, l\u2019imposta piatta, uguale per tutti, al 20%, con un\u2019esenzione totale per i primi 13.000 euro di reddito\". E infine: \"La nostra proposta di doppia circolazione monetaria \u00e8, probabilmente, l\u2019unico modo possibile per non perdere definitivamente la scommessa dell\u2019euro. L\u2019alternativa \u00e8 il suo fallimento. Dobbiamo prepararci alle conseguenze economiche e politiche di questo accadimento\".\n\n\nChe cosa pensa del downgrade di S&P?\n\"In Italia \u00e8 stato accolto con distacco. Con noi al governo ogni alzata di sopracciglio delle agenzie di rating provocava terremoti politici e feroci campagne di stampa. Detto questo, non consideravo allora e non considero oggi le agenzie di rating come il Vangelo, ma in questo caso Standard & Poor\u2019s non ha fatto altro che fotografare la grave situazione del nostro Paese. Ricordo che era un declassamento \u201cannunciato\u201d. Sei mesi fa S&P, pur pessimista, aveva sospeso il giudizio in attesa di vedere all\u2019opera il governo Renzi\".\n\nQuindi quello dell\u2019agenzia di rating \u00e8 un giudizio sul governo Renzi?\n\"E\u2019 una presa d\u2019atto di quello che \u00e8 sotto gli occhi di tutti: le riforme promesse, in campo economico, in concreto realizzano poco o nulla. Renzi deve fare i conti con il suo stesso partito, nel quale esiste una forte componente contraria ad ogni effettiva modernizzazione e liberalizzazione\".\n\nRitiene che l'Italia dovrebbe sforare il tetto del 3% come ha fatto la Francia?\n\"Il 3% \u00e8 un parametro deciso in un\u2019epoca diversa, nella quale la crisi di questi anni non era neppure immaginabile. Oggi non ha alcun senso ed ha come effetto quello di bloccare ogni possibilit\u00e0 di ripresa. Ma attenzione, sforare quel tetto per creare nuova spesa pubblica sarebbe inutile e pericoloso. Dobbiamo invece far ripartire la ripresa attraverso una \u201cinversione ad U\u201d della politica fiscale attuata finora. Dobbiamo lasciare pi\u00f9 denaro ai cittadini e alle imprese, diminuendo le tasse. Nei prossimi giorni depositeremo in Parlamento una proposta di riforma complessiva del nostro sistema di prelievo, introducendo la Flat Tax, l\u2019imposta piatta, uguale per tutti, al 20%, con un\u2019esenzione totale per i primi 13.000 euro di reddito. In 38 Paesi questo sistema funziona benissimo e anche in Italia consentir\u00e0 a tutti di pagare meno, e render\u00e0 pi\u00f9 difficile e meno conveniente evadere le tasse\".\n\nL\u2019Europa come potrebbe reagire?\n\"Il governo dovrebbe avere l\u2019autorevolezza per imporre all\u2019Europa una revisione radicale delle regole  dimostrando di essere impegnato in un vero programma di riforme strutturali. Torniamo alla questione della credibilit\u00e0, quella per cui S&P ci ha classificato appena un gradino sopra al livello \u201cspazzatura\u201d\".\n\nNon pensa che l'euro possa implodere con il ritorno alle monete nazionali?\n\"Se l\u2019euro continuer\u00e0 ad essere una moneta comune gestita soltanto secondo gli interessi di alcuni paesi del Nord Europa potr\u00e0 davvero implodere. La sua fine non \u00e8 un tema per dispute accademiche, n\u00e9 per opposte tifoserie, \u00e8 una prospettiva realistica. In molti paesi verranno meno sia il consenso sociale sia la sostenibilit\u00e0 economica dell\u2019euro\".\n\nDunque l\u2019euro \u00e8 spacciato?\n\"Potrebbe salvarsi ad alcune condizioni. Se la Banca Centrale Europea cominciasse ad esercitare la funzione di prestatore di ultima istanza, garantendo il Debito Sovrano degli Stati. Se immettesse liquidit\u00e0 nelle situazioni di crisi, come ha fatto la Federal Reserve negli USA dove infatti la ripresa \u00e8 arrivata. Se infine operasse per svalutare l\u2019euro fino a  riportarlo alla parit\u00e0 con il dollaro, dando cos\u00ec sollievo alle aziende esportatrici italiane ed europee. Se tutto questo avvenisse, allora l\u2019Euro potrebbe avere ancora un futuro. Ma non sono ottimista conoscendo i nostri interlocutori europei e la scarsa capacit\u00e0 dell\u2019Italia di farsi ascoltare\". \n\nQuindi cosa accadr\u00e0?\n\"La nostra proposta di doppia circolazione monetaria \u00e8, probabilmente, l\u2019unico modo possibile per non perdere definitivamente la scommessa dell\u2019euro senza subirne gravi effetti sul nostro sistema economico. L\u2019alternativa \u00e8 il fallimento dell\u2019euro, come conseguenza della miopia della classe dirigente europea. Dobbiamo prepararci, con molta probabilit\u00e0 alle conseguenze economiche e politiche di questo accadimento\".", "created_time": "2014-12-07T12:16:40+0000"}, {"id": "116716651695782_885815458119227", "message": "Care amiche, cari amici,\ncome sapete stiamo attraversando una situazione economica gravissima.\nSempre pi\u00f9 italiani sono preoccupati per il timore di non poter mantenere il loro benessere.\nLa disoccupazione non \u00e8 mai stata cos\u00ec alta, un giovane su due non riesce a trovare lavoro, la pressione fiscale ha raggiunto un livello mai toccato prima, molte aziende chiudono e quelle che resistono fanno sempre pi\u00f9 fatica, sono sempre di pi\u00f9 le famiglie che non arrivano alla fine del mese. \nDa questa situazione non si esce senza una decisa inversione rispetto alla strada della politica economica seguita finora dagli ultimi governi.\nLa direzione da prendere si pu\u00f2 riassumere in tre punti: \nPrimo: meno tasse\nSecondo: meno tasse\nTerzo: meno tasse.\nMeno tasse sulla casa, meno tasse su chi lavora, meno tasse sulle imprese.\nQuello che proponiamo \u00e8 una rivoluzione del nostro sistema fiscale, che cos\u00ec com\u2019\u00e8 oggi sottrae agli italiani pi\u00f9 della met\u00e0 dei frutti della loro fatica.\nLa nostra \u00e8 una proposta semplice, chiara, comprensibile a tutti e facile da applicare. \nVogliamo cancellare il complicatissimo sistema attuale di aliquote differenti, di deduzioni, di detrazioni e sostituirlo con un\u2019aliquota unica del 20%. \nIn altre parole, ogni italiano - persona e azienda - pagher\u00e0 il 20% di quello che guadagna, non un euro di pi\u00f9, non un euro di meno. \nE\u2019 la Flat Tax, la tassazione piatta che avevo gi\u00e0 proposto con il professor Martino nel 1994 ma che mai ci era stato permesso, dagli alleati e dall\u2019opposizione, di realizzare. \nDa allora 38 paesi l\u2019hanno adottata tutti con ottimi risultati. \nIl primo Hong-Kong e poi proprio nel 1994 Estonia, Lituania, Lettonia, ecc.\nPerch\u00e9 proprio il 20%? \nPerch\u00e9 abbiamo calcolato che cos\u00ec non sar\u00e0 messo in pericolo l\u2019equilibrio dei conti pubblici, e quindi l\u2019Europa non potr\u00e0 sollevare obiezione alcuna. \nNon solo: \nabbiamo previsto per i pensionati e per chi guadagna meno una \"No Tax area\" per i primi 13.000 euro di reddito annuo. \nQuesto significa che chi guadagna al di sotto di 13.000 euro l\u2019anno non pagher\u00e0 nessuna tassa, chi ne guadagna per esempio 15.000 pagher\u00e0 le tasse solo su 2000 e cos\u00ec via. \nViene rispettato cos\u00ec il principio di progressivit\u00e0 stabilito dalla Costituzione, ma anche dal buon senso, per il quale i pi\u00f9 ricchi pagano di pi\u00f9, non solo in cifra assoluta, ma anche in percentuale al loro reddito. \nPerch\u00e9 abbiamo fissato il limite proprio a 13.000 euro? \nPerch\u00e9 vogliamo alzare a 1.000 euro al mese le pensioni minime, quindi 13.000 euro all\u2019anno compresa la tredicesima, e vogliamo che questi pensionati non paghino alcuna imposta.\nVengo ai vantaggi pratici per gli italiani.\nIl primo e pi\u00f9 importante vantaggio, \u00e8 che la gran parte degli italiani pagher\u00e0 meno di quel che paga adesso. \nE soprattutto chi crea ricchezza, chi crea lavoro, chi investe non sar\u00e0 pi\u00f9 scoraggiato a farlo da una imposizione fiscale troppo alta.\nPoi, la semplicit\u00e0. \nCon la Flat Tax ognuno potr\u00e0 fare la dichiarazione dei redditi da solo, facilmente, senza timore di sbagliare.\nInfine, e soprattutto, meno evasione fiscale e meno elusione. \nE' cos\u00ec in tutti i Paesi che hanno adottato la Flat Tax.\nCon un\u2019aliquota bassa e un sistema semplice \u00e8 molto pi\u00f9 difficile sfuggire alla giusta imposizione fiscale, perch\u00e9 non ci sono scappatoie, e al tempo stesso conviene meno, molto meno, tentare di evadere, di fare i furbi. \nQuesta \u00e8 la Flat Tax, la tassa piatta uguale per tutti, una proposta concreta, efficace, sperimentata, che nei prossimi giorni presenteremo in Parlamento insieme a molte altre misure per il rilancio dell'economia, come ad esempio la non tassazione sulla compravendita di immobili per almeno sei mesi, una moneta nazionale da affiancare all'euro e un aumento del limite della spesa in contanti sino a ottomila euro come negli Stati Uniti.\nResteranno cos\u00ec pi\u00f9 soldi nelle tasche degli italiani. \nMi permetto di ricordarvi che nel 2011, con il nostro governo costretto poi alle dimissioni a causa di un vero e proprio colpo di stato, stavamo tutti molto meglio.\nCon i tre governi della sinistra negli ultimi tre anni la disocupazione che con noi era all'8,4% \u00e8 arrivata al 13,3%, con un milione e centomila posti di lavoro in meno; \ni consumi delle famiglie sono scesi del 10,7% con 78 miliardi di euro spesi in meno dal 2011; il valore degli immobili \u00e8 diminuito almeno del 25%. \nEccellenti risultati.\nCon tanti complimenti ai signori Monti, Letta e Renzi e a tutti i loro validissimi collaboratori.", "created_time": "2014-12-05T11:10:01+0000"}, {"id": "116716651695782_885279711506135", "message": "Negli occhi della nostra gente, gente di tutte le et\u00e0 e condizioni sociali, vedo la speranza di un\u2019Italia diversa, quel sogno in nome del quale vent\u2019anni fa sono sceso in campo per difendere la democrazia e la libert\u00e0. Posso deluderli? http://huff.to/1zU4Ezv", "created_time": "2014-12-04T11:06:18+0000"}, {"id": "116716651695782_884812418219531", "story": "Silvio Berlusconi updated their cover photo.", "created_time": "2014-12-03T14:26:52+0000"}, {"id": "116716651695782_883084068392366", "message": "Questo \u00e8 il governo dei maghi, del record di promesse e dell'aumento delle tasse.", "created_time": "2014-11-30T11:56:57+0000"}, {"id": "116716651695782_882693461764760", "message": "Rischio, ma non posso pi\u00f9 astenermi dal dire come stanno le cose. Da questo momento torno in piazza per dire la nostra verit\u00e0 a tutti gli italiani.", "created_time": "2014-11-29T17:31:32+0000"}, {"id": "116716651695782_882532401780866", "message": "Gli slogan di Salvini sono un modo per fare risultati ma non possiamo pensare che il Paese possa essere gestito cos\u00ec.\n\nSalvini sar\u00e0 uno dei goleador del centrodestra, \u00e8 il benvenuto ma da qui a dire che Berlusconi ha scelto il nuovo leader del centrodestra ce ne passa.", "created_time": "2014-11-29T12:40:00+0000"}, {"id": "116716651695782_882524948448278", "message": "Dobbiamo fare in modo che questo governo non faccia male all'Italia.", "created_time": "2014-11-29T11:18:28+0000"}, {"id": "116716651695782_882467171787389", "created_time": "2014-11-29T07:52:54+0000"}, {"id": "116716651695782_880689601965146", "message": "Voglio solo riportare il mio paese alla democrazia. Non ho ambizioni politiche personali.", "created_time": "2014-11-25T18:33:30+0000"}, {"id": "116716651695782_879672048733568", "message": "La situazione \u00e8 tale per cui ci troviamo di fronte a un diluvio fiscale su famiglie, imprese e pensionati. Cos\u00ec non si pu\u00f2 pi\u00f9 andare avanti...", "created_time": "2014-11-23T21:01:41+0000"}, {"id": "116716651695782_878251592208947", "message": "Ho messo me stesso e Forza Italia in una situazione difficile da comprendere da parte dei nostri elettori. Pur essendo opposizione al governo ho detto s\u00ec a quei cambiamenti dell'assetto istituzionale che erano quelli che avevamo realizzato nel 2005, ma che la sinistra aveva cancellato con il referendum abrogativo. Ora che abbiamo la possibilit\u00e0 di fare queste modifiche noi dobbiamo esserci.", "created_time": "2014-11-21T09:39:42+0000"}, {"id": "116716651695782_878171145550325", "message": "Per queste elezioni regionali non ho potuto fare campagna elettorale, sono bloccato ad Arcore. Gli altri leader sono andati in tv due-tre volte al giorno, se fosse successo a me avrebbero gridato al disastro.  \n\u00c8 importante ricominciare a dare slancio a Forza Italia, perch\u00e9 tra poco potr\u00f2 tornare in campo pienamente libero e sar\u00e0 rifondata, ricostruita, rinnovata.", "created_time": "2014-11-21T05:38:27+0000"}, {"id": "116716651695782_877908658909907", "message": "La casa \u00e8 un bene fondamentale per la famiglia e non deve essere toccata dalle imposte.", "created_time": "2014-11-20T19:20:45+0000"}, {"id": "116716651695782_877293875638052", "message": "Il nostro movimento politico ha organizzato per il fine settimana del 29 e 30 novembre la prima di una serie di mobilitazioni che debbono vedere Forza Italia tornare protagonista sul territorio. L'iniziativa, dedicata al sostegno delle proposte che abbiamo presentato in Parlamento per abbassare le tasse sulla casa, coincide anche con l'ultimo fine settimana della nostra campagna di adesioni, fondamentale per il rilancio e il rinnovamento di Forza Italia.\n\nQuesto sforzo organizzativo servir\u00e0 a dare un segnale chiaro della nostra opposizione alle politiche economiche e fiscali di questo Governo e della nostra volont\u00e0 di presidiare con determinazione gli interessi legittimi delle famiglie e delle imprese italiane.\n\nA questa iniziativa ne seguiranno altre in preparazione delle elezioni regionali di primavera, dedicate a ribadire i temi chiave del nostro credo liberale, fatto di meno tasse e meno spesa pubblica, coniugato al sostegno alle classi pi\u00f9 deboli, come quelle dei pensionati, dimenticati dall'attuale maggioranza. Conto sul Vostro impegno per la nascita di questa mobilitazione in tutte le citt\u00e0 capoluogo di Provincia.\n\nUn abbraccio affettuoso (tra poco torno in campo innocente e alla grande!).", "created_time": "2014-11-19T15:18:06+0000"}, {"id": "116716651695782_877271275640312", "message": "La casa \u00e8 il pilastro sul quale una famiglia ha diritto di costruire il proprio futuro. Noi siamo stati gli unici ad abolire la tassa sulla prima casa. #NotaxDay #BastaTasseSullaCasa", "created_time": "2014-11-19T14:20:00+0000"}, {"id": "116716651695782_875161355851304", "message": "Le due cose che rendono governabile un Paese sono una sola Camera e un sistema bipolare. Sar\u00e0 un percorso lungo, speriamo di poterci arrivare.", "created_time": "2014-11-15T18:59:01+0000"}, {"id": "116716651695782_875151482518958", "message": "La casa \u00e8 il pilastro sul quale una famiglia ha diritto di costruire il proprio futuro. Noi siamo stati gli unici ad abolire la tassa sulla prima casa.", "created_time": "2014-11-15T17:22:04+0000"}, {"id": "116716651695782_873620516005388", "message": "COMUNICATO CONGIUNTO FORZA ITALIA - PARTITO DEMOCRATICO \n\nL\u2019Italia ha bisogno di un sistema istituzionale che garantisca governabilit\u00e0, un vincitore certo la sera delle elezioni, il superamento del bicameralismo perfetto, e il rispetto tra forze politiche che si confrontino in modo civile, senza odio di parte.\n\nQueste sono le ragioni per cui Partito Democratico e Forza Italia hanno condiviso un percorso difficile, ma significativo, a partire dal 18 gennaio scorso con l\u2019incontro del Nazareno.\n\nL\u2019impianto di questo accordo \u00e8 oggi pi\u00f9 solido che mai, rafforzato dalla comune volont\u00e0 di alzare al 40% la soglia dell\u2019Italicum, e dall\u2019introduzione delle preferenze dopo il capolista bloccato nei 100 collegi.\n\nLe differenze registrate sulla soglia minima di ingresso e sulla attribuzione del premio di maggioranza alla lista, anzich\u00e9 alla coalizione, non impediscono di considerare positivo il lavoro fin qui svolto e di concludere i lavori in Aula al Senato dell\u2019Italicum entro il mese di dicembre e della riforma costituzionale entro gennaio 2015.\n\nQuesta legislatura che dovr\u00e0 proseguire fino alla scadenza naturale del 2018 costituisce una grande opportunit\u00e0 per modernizzare l\u2019Italia.\n\nAnche sui fronti opposti, maggioranza e opposizioni potranno lavorare insieme nell\u2019interesse del Paese e nel rispetto condiviso di tutte le Istituzioni.", "created_time": "2014-11-12T19:18:51+0000"}, {"id": "116716651695782_873386876028752", "created_time": "2014-11-12T09:24:44+0000"}, {"id": "116716651695782_873116536055786", "message": "Al termine del Comitato di presidenza odierno non posso che esprimere grande soddisfazione per la rinnovata unit\u00e0 del partito. Ringrazio tutti i componenti per il loro voto all'unanimit\u00e0 con il quale mi hanno ribadito affetto, stima e fiducia, dandomi anche pieno mandato a trattare con il presidente Renzi sulle riforme, in particolare quella Costituzionale e quella elettorale.", "created_time": "2014-11-11T19:33:14+0000"}, {"id": "116716651695782_873106746056765", "message": "Il Comitato di Presidenza,\n\nal termine di una discussione ampia e positiva, che conferma la capacit\u00e0 di Forza Italia di discutere e confrontarsi salvaguardando la coerenza degli obiettivi e l'unit\u00e0 del movimento:\n\n1. ribadisce grande preoccupazione per la situazione economica del Paese, e per le prospettive di recessione che sembrano purtroppo confermate. La politica economica del Governo, inclusa la legge di stabilit\u00e0, \u00e8 stata finora priva della capacit\u00e0 di determinare una frustata positiva all'economia italiana. Constatiamo anzi il permanere di una tassazione ingiusta e pesantissima sulla casa e sull'edilizia, a cui si aggiunge l'inadeguatezza delle misure a favore delle imprese e dei lavoratori autonomi, la mancanza di coraggio nei tagli alle tasse e alla spesa pubblica, pubblica, pi\u00f9 la vera e propria mina rappresentata dalle clausole di salvaguardia, cio\u00e8 altre tasse pronte a deflagrare, senza che con ci\u00f2 sia nemmeno scongiurato un ulteriore aggravamento della manovra a causa delle richieste dell'Unione europea. In sostanza la manovra economica del governo colpisce l\u2019Italia che produce, il ceto medio, gli imprenditori, gli artigiani, i commercianti, gli agricoltori, i liberi professionisti ed i pensionati;\n\n2. in questo senso, Forza Italia ritiene una ottima base di lavoro il pacchetto emendativo alla legge di stabilit\u00e0 predisposto dai nostri Gruppi parlamentari, a partire dal nucleo di emendamenti promossi nei giorni scorsi, in conferenza stampa, da nostri parlamentari. Quelle proposte, tutte centrate su una drastica riduzione delle tasse e della spesa pubblica, hanno il valore di una controproposta liberale, rispetto a una legge di stabilit\u00e0 altrimenti deludente e inadeguata. Quegli emendamenti rappresentano il punto di partenza del confronto alla luce del sole che intendiamo condurre sia con le altre forze di opposizione sia con il Governo;\n\n3. quanto alla questione della legge elettorale, le nostre posizioni a favore di un chiaro bipolarismo sono note, cos\u00ec come sono note le nostre proposte su ognuno dei punti tuttora aperti. Se alcune modifiche prospettate nelle ultime ore dalla maggioranza dovessero effettivamente concretizzarsi si porrebbe a rischio la semplificazione del sistema politico e la effettiva governabilit\u00e0 del Paese, modificando unilateralmente lo spirito e l\u2019essenza degli accordi intercorsi. Alla luce di ci\u00f2, confermiamo la nostra volont\u00e0 di collaborare alla scrittura della legge elettorale e delle riforme istituzionali, ma ovviamente senza subire diktat o imposizioni di alcun tipo.", "created_time": "2014-11-11T19:08:28+0000"}, {"id": "116716651695782_872357972798309", "message": "tasse sulla casa +200% #BastaTasseSullaCasa", "created_time": "2014-11-10T12:19:25+0000"}, {"id": "116716651695782_871613729539400", "message": "Non temo un patto tra Renzi e Grillo. Perderebbero la faccia davanti ai propri elettori. http://bit.ly/1tWj6r3", "created_time": "2014-11-09T08:00:02+0000"}, {"id": "116716651695782_870479089652864", "message": "#BastaTasseSullaCasa", "created_time": "2014-11-07T11:57:08+0000"}, {"id": "116716651695782_869972756370164", "message": "Non capisco davvero cosa potrebbe fare il governo per tutelare le mie aziende. Anzi, no, una cosa potrebbe farla: far ripartire l\u2019economia. Ma questo non riguarda Mediaset, riguarda l\u2019Italia. ow.ly/DUkgp", "created_time": "2014-11-06T17:39:16+0000"}]